<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391696</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Febr.1907. Heute morgen erfolgte im Hansasaal des Rathauses die amtliche Feststellung des Ergebnisses der Reichstagsstichwahl. An der Wahl haben von 59 023 Wählern 40 919 teilgenommen. Auf Justizrat Karl Trimborn (Zentr.) entfielen 22 009, auf Adolf Hofrichter(Soz.) 18 731 Stimmen. Ungültig waren 179 Stimmen. An der Hauptwahl hatten von 59023 eingeschriebenen Wählern 44568 teilgenommen; hiervon stimmten 17*859 für Justizrat Trimborn(Zentr.), 15 661 für Adolf Hofrichter(Soz.), 10 844 für Rechtsanwalt Falk(nt.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der Steuersekretär a. D. Georg Schwankt erhielt den Kronenorden vierter Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spielernest ausgehoben. Heute morgen hat die Kriminalpolizei in einem Hause am Bollwerk ein Spielernest ausgehoben. Es befanden sich 15 Personen beim Spiel. Vier der Beteiligten, welche im Verdacht stehen, gewerbsäßige Spieler zu sein, wurden festgenommen, während die übrigen, nach Feststellung der Personalien, entlassen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Metropol-Theater. Sonntagnachmittag geht Strauß' Fleder maus nochmals bei ermäßigten Preisen in Szene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An den drei Fastnachtstagen beginnen die Vorstellungen statt 8 Uhr um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Schiffbarücke ist am Montag den 11. d. M. von--7 Uhr nachmittags für Tiere und Fuhrwerk jeder Art gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Febr.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18,2018.50, ausländischer, 19.25-20,50, Roggen. inländischer. 16,50-17,10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ertrunken. Gestern nachmittag ertrank in einem Hause auf dem Thürmchenswall ein zweiähriges Mädchen in einem Wasch"" hae Preso hatenüe guf deer: Kaneichor 11127  der auch der Dichterkomponist von der ersten größeren Oper Richmodis von der Ducht war. Die Hauptstützen in diesen Divertissementchen waren die sehr produktiven Andreas Pütz, Albert Heimann, Peter Mühlens, Golfes(Adolf Breuer, der lange Lips (Philipp) Hofmann, der ausgezeichnete Künstlerdilettant Mockel (Michel) DuMont, I. P. Platzmann u. a. Das Orchester bildete bei den intimeren Aufführungen das Kölner Streichquartett, die Herren Hartmann, Derkum, Kgl. Musikdirektor Professor Weber und Bernhard Breuer. Von all den genannten lebt keiner mehr. Sie wurden sich wundern, wenn sie jetzt diese Pracht und Herrlichkeit sähen und hörten, die in der neuesten vatersädtischen Oper Aug und Ohr ergötzt. Im Karneval 1840 spielte Augustin Casino in einer Bretterbude(Lukretiabude) auf dem Kasinoplatze, und Lips ausländ. 18,50-19.50, Furtergerste 14,00-14,50, Hafer, inländ. 17,50-18.25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein Dolrhrmnia hatte am vergangenen Sonntag seine Mitglieder und Freunde mit ihren Damen zu seinem dieseährigen karnevalistischen Damenkomitee eingeladen. Es war ein echtes Familienfest. Der Viktoriasaal hat wohl selten einen so starken Besuch aufzuweisen gehabt, wie an diesem Abend. In beiden Sälen war jedes Plätzchen ausgefüllt mit einer lebensfrohen heiteren Narrenschar, welche die humorvollen Darbietungen mit stetig steigendem Beifall aufnahm. Die Sitzung leitete das Mitglied des Vereins, Hr. Bernhard Wagner. Eine Reihe von Karnevalisten, wir nennen nur die Namen Panther, Hau, Meyer (Prof. Laberdanus), Schmitz, Ebeler, Umbreit und Münachrath, sorgten dafür, daß eine gemütliche karnevalistische Stimmung den ganzen Abend die Narrenschar gefangen hielt. Durch zweckentsprechende Lieder hatten sich u. a. verdient gemacht die Herren Amhorn, Schütter und Massau. Reichen Beifall ernteten auch die Herren Liebenstund, Romans, Krebs, Pott und Thiele durch ihre prächtigen Liederspenden. Auch die Wohltätigkeit kam auf dem glänzend verlaufenen Abend zur Geltung. Für die Hinterbliebenen der auf der Grube Reden verungluückten Bergleute wurde eine Tellersammlung veranstaltet, die eine ansehnliche Summe aufbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rath-Heumar,.Febr.1907. In verflossener Nacht ist in einen Stall eingebrochen worden; zwei Ziegen wurden abgeschlachtet und das Fleisch entwendet. Ferner wurden ein Fahrrad und Leder gestohlen. Den Tätern ist man auf der Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Straßenbahnbetrieb während der drei Karnevalstage wird entsprechend verlängert und auf einigen Linien am Montag mit Rücksicht auf den Rosenmontagszug beschränkt bzw. aufgehoben. Näheres enthält eine Bekanntmachung im Anzeigenteile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>t große Opfer gebracht haben, um ihr Kind vor dem traueines ungelernten Arbeiters zu bewahren. Auch vom Standpunkte des Erziehers aus muß dringend davor gewarnt werden, ohne zwingende Not einen der sogenannten ungelernten Berufe zu ergreifen. Wir wollen hier nur andeuten, daß dem Arbeitsjungen und dem Ausläufer größere Gefahren und Versuchungen drohen, als dem einem gewissenhaften Meister unterstellten Lehrling, daß dieser weit weniger Gefahr läuft auf die Bummel- oder Lotterbahn zu geraten als jener. Tatsache ist, daß der Handwerkslehrling, der gelernte Arbeiter überhaupt eine ganz andere, auch geistige Durch- und Ausbildung erfährt als der ungelernte Arbeiter. Jener wird mehr zum Menschen erzogen, während dieser mehr oder weniger lediglich als Arbeitskraft gewertet wird. Dem gelernten Arbeiter ist in der Möglichkeit einer späteren Selbständigkeit ein Ziel gegeben, das seine Arbeitslust immer neu belebt, ihn anregt zum ver ständigen Arbeiten, zu weiser Sparsamkeit, das ihm schließlich auch jenes Selbstbewußsein gibt, das wir recht wohl als ein sittliches Rückgrat bezeichnen können. Der ungelernte Arbeiter dagegen schafft drauf los, nur um Geld zu verdienen; ein höheres Ziel fehlt ihm, und wenn bei ihm die Arbeitslust mit den Jahren nachläßt, so ist das sehr wohl zu begreifen. Mit der schwindenden Arbeitslust stellt sich die Unzufriedenheit ein, die den Englücklichen nicht sellen dem Trunk und damit der Verelendung zutreibt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wir betonen noch einmal: die Not kann manche Eltern zwingen, ihre Kinder einem ungelernten Berufe zuzufuühren, ohne Not aver darf es nicht geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Diebstahl von Bleiröhren. In einem Neubau an der Weinsbergstraße in Ehrenfeld wurden für etwa 100 M. erst vor einigen Tagen angelegte Bleirohre gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueber die Tierseele sprach am Mittwoch Herr Dr. Max Ettlinger aus München in dem Zyklus populär-wissenschaftlicher Vorträge in der Bürgergesellschaft zu Köln. Er orientierte zunächst über das Gebiet der Thierpsychologie, auf dem ein größerer Widerstreit der Meinungen herrscht als auf einem anderen Wissensgebiet, während es anderseits nicht an solchen fehlt, die jeden Streit um die Tierseele als einen Kampf um des Kaisers Bart betrachten. Daß diese letztere Auffassung indes irrig ist, kann jetzt, nachdem es in jüngster Zeit gelungen ist, gesicherte Erkenntnisse zu gewinnen, nicht mehr bestritten werden. Eigentümlich ist der Wandel der Vorstellungen über die Tierseele. Diejenigen der frühesten Zeit haben sich in der Mythologie der ältesten Völker erhalten, wo die Tiere zu Göttern wurden. In der Religion der alten Aegypter und der Babylonier, in der Seelenwanderungslehre der Inder spricht sich die hohe Schätzung der Tiere aus. Die spätere Mythologie kennt zwar keine Verschmelzung mehr zwischen Tier und Gott, aber einzelne Tiere treten doch noch als göttliche Begleiter auf. Im Altertum stellten die Philosophen, wie Parmenides, Empedokles usw. die Tiere in ihrem seelischen Leben, ihrem Fühlen und Denken völlig dem Menschen gleich. Erst Aristoteles lehrte, daß das Tier d des ganzen Mittelalters maßgebend. Nach den beiden ersten Grundansichten, der mythologisch-poetischen und der aristotelischscholastischen kam erst zu Beginn der Neuzeit eine dritte, indem Descartes die Lehre aufstellt, daß den Tieren jedes seelische Bewußsein abgehe und daß sie nur empfindungslose Maschinen seien, eine Ansicht, die während des ganzen 17. und 18. Jahrhunderts vorherrschend blieb. Wenn aber das Tier zur Maschine herabgewuürdigt wird, dann müßte man auch den Menschen als solche auffassen. Heute noch gibt es Naturforscher, die die niederen Tiere als Maschinen betrachten, z. B. Loeb und Bethe in ihrer Reflextheorie. Die Unrichtigkeit dieser Auffassung hat für die Ameisen der Jesuitenpater Wasmann, für die Bienen v. Buttel-Roepen nachgewiesen. Leibniz trat der Ansicht Descartes entschieden entgegen, und in der ersten Hälfte des 19. Jahrhunderts waren es Brehm Vater und Sohn, die Gebr. Muller, der Schweizer Scheitlin u.., die der Maschinentheorie das Ende bereiteten. Besonders aber ist durch Darwin eine neue fruchtbare Entwickelung der Lehre von der Thierpsychologie eingeleitet worden. Er hat gemäß den Grundsätzen seiner Entwickelungslehre auch auf diesem Gebiete keine Scheidenände anerkennen wollen und überall Uebergange zwischen den einzelnen Tiergruppen und Arten und vom Tier- zum Menschengeist angenommen. Der große Fortschritt aber, der in dieser Beziehung der Abstammungslehre zu danken ist, besteht darin, daß man seitdem aufgehört hat, im allgemeinen vom Tierleben zu reden, statt jede Thierklasse für sich zu untersuchen. Erst wenn im einzelnen festgestellt ist, wie das Tierleben beschaffen ist, kann man sich eine allgemeine Vorstellung vom Seelenleben der Tiere bilden. Hier haben besonders Fechner, Lotze, Wundt u. a. aufklaärend gewirkt. Nicht wahrscheinlich ist es, daß das Seelenleben der Tiere bei der verschiedenen Ausbildung der Nerven, des Gehirns usw. überall gleich ist. Nur das Thierexperiment kann darüber einigermaßen zutreffende Auskunft geben, weil gelegentliche Beobachtungen meist aus Unkenntnis der Gewohnheiten und Erfahrungen des Tieres unzuverlaässig sind. Als fruchtbarste Anregung ist das Isolationsverfahren zu bezeichnen, wobei das zu beobachtende Tier gleich nach der Geburt aus der Umgebung seiner Art entfernt wird. Dabei hat sich ergeben, daß isoliert aufwachsende Tiere sehr viel weniger von den Gewohnheiten ihrer Art abweichen, wie das bei Menschen der Fall ist. Manche Fähigkeit wird aber doch unvollkommener ausgebildet; so bringt der Webervogel, der ein sehr kunstvolles Nest baut, isoliert ausgewachsen, nur ein Stümperwerk zustande. Eine zweite Art des Experimentierens besteht darin, daß man junge Tiere unter den Lebensbedingungen einer verwandten Art aufwachsen läßt; ein amerikanischer Forscher will auf diese Weise selbst Sperlinge zu Singtögeln erzogen haben. Junge Wölfe, von Hunden aufgezogen werden, bellen, und Hunde, aufwachsen, gebärden sich wie diese. Das Experiment hat auch nachgewiesen, daß das Erkennen der Tiere oft durch das Geruchsorgan stattfindet. So hat der Jesuit P. Wasmann eine Ameise in den Saft von Ameisen eines anderen Nestes gebadet und wieder in ihr ursprüngliches Nest zurückversetzt. Sofort wurde sie von ihren Schwestern überfallen und getötet. Auf dem Gebiete der Erfahrungsassoziation erzielt die sogen verschärste Isolation gute Ergebnisse. Man sperrte z. B. ein 2ier in einen Käfig, der von innen durch einen einfachen Riegel zu öffnen ist, und suchte es durch ein Lieblingsfutter herauszulocken. Wenngleich ihm der Gebrauch des Riegels gezeigt wurde, öffnete das Tier doch nicht eher, bis es den Riegel infolge Umherspringend zufällig einmal in die Höhe gehoben hatte. Dann lernte es erst den Gebrauch. Ueber viele Schwierigkeiten hilft den Tieren der Instinkt hinweg, was der Redner näher ausführte, wie er auch die Triebhandlungen, die sich ohne Bewußsein äußern, eingehender behandelte. Erst wenn wir beim Tier ein Lernen aus der Erfahrung festgestellt haben, ist der Maßstab seines seelischen Fonds, für seine seelische Qualität gewonnen. Hierzu bedarf es eingehender Spezialforschungen, wie sie neuerdings auch in Deutschland angestellt werden. Dabei haben die besten Forscher festgestellt, daß wir es bei den Tieren nicht mit denkenden Wesen zu tun haben. Die interessanten Ausführungen des Redners fanden reichen, verdienten Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
