<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391646</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Anerkennung der Kölner Industrie. Die Kölner Luxuswagen- und Karosserie-Bauanstalt Untermöhle erhielt einigen Tagen den Auftrag, dem deutschen Kaiser zwei anzufertigen, die für den persönlichen Gebrauch des Kaisers bestimmt sind, wozu auch die von der Firma vertretenen Neuen Automobil-Gesellschafts-Chassis verwandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine einmalige Theuerungszulage hat das hiesige Banksäus J. H. Stein, wie wir hören, seinen Beamten bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Metropoltheater. Sonntag und am Neujahrstage gelangt als Nachmittagsvorſtellung die Operette Das süße Mädel zur Aufführung. Montag(Silvester) beginnt die Vorstellung der lustigen Witwe ausnahmsweise um 7 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sylvesternacht stand in den letzten Jahren nicht selten im Zeichen der Ausschreitungen. Verständige Leute werden solchen Ausschreitungen auch in der Sylvesternacht aus dem Wege gehen, um sich selbst vor Gefahren und Ungelegenheiten zu bewahren und der Polizei die Aufrechterhaltung der Ruhe und Ordnung nicht unnötig zu erschweren. Das Schießen in der Sylvesternacht ist polizeilich verboten. Dieses Verbot erstreckt sich nicht nur auf das Schießen auf öffentlichen Straßen, Plätzen und auf dem Rhein, sondern auch auf Privatgrundstücken, Höfen und Gärten. Eingenaue Beachtung dieses Verbots kann den Einwohnern, um sich keiner Strafe auszusetzen, nur dringend empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Straßenerbreiterung hat in der jüngsten Zeit die Klappergasse in ihrem östlichen Teile erfahren. An Stelle des niedergelegten Hauses an der Süseite der Klappergasse an der Ecke Holzmarkt wurde ein Neubau errichtet und bei dieser Gelegenheit die Straße auf die wünschenswerte Breite gebracht. Der Neubau soll, dem Vernehmen nach, für die Zwecke der Heilsarmee bestimmt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Unterricht an den hiesigen Volksschulen beginn wieder am Mittwoch den 2. Januar, nicht am Donnerstag den 3. Januar, wie irrtümlich gemeldet wurde. An den höheren Schulen wird der Unterricht erst am Dienstag den 8. Januar wieder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, bleibt die Schweizer Serie, das Berner Oberland in seinen schönsten Punkten, noch acht Tage ausgestellt. Von Neujahr ab tritt eine neue Serie hinzu: Messina mit seiner interessanten Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brandälle. Gestern nachmittag entstand in dem Hause Merheimerstraße 116 ein Zimmerbrand, ebenso in dem Hause Subbelratherstraße 389.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern Mittag in einem Hause an der Schildergasse. Die Feuerwehr beseitigte die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 29.Dez.1906. Der Eisgang ist stärker geworden und bedeckte gestern die ganze Breite des Rheines. Die Zahl der Schiffe, welche im Rheinauhafen und unterhalb der Mündung desselben Schutz suchen, hat zugenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 28.Dez.1906. Weizen, hiesiger, M. 17,70--18,10, fremder 19.50--20.25; Roggen, hiesiger 16.20-16,75, fremder 17,20-18,20: Hafer, hiesiger 17,20-18,00, fremder 17,60-13.60 Gerste, Futtergerſte,.13,50--14,00, Mais. grober.13.50--14,00, mittel 13,80-14.50. Cinquantino 14,80-15,30, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 29.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018.,10, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16.20-16,75, 30. länd. 17,20-18.20, Futtergerſte 13.50-14,00, Hafer, inländ. 17.20-18.00 ausländischer 17,50--18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu.20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der wahrheitsliebende Stadt-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Beerdigung. Gestern morgen bewegte sich ein großer Leichenzug durch die Straßen von Köln-Deutz zum Friedhof. Es galt der sterblichen Hülle des Geheimen Sanitätsrath Dr. Willems das Ehrengeleite zu geben. Der Verstorbene war 1841 zu Düsseldorf geboren, besuchte das Friedrich Wilhelm-Gymnasium in Köln und widmete sich in Verlin dem Studium der Medizin. Mit 21 Jahren bestand er das Staatsexamen. An den Feldzügen der Jahre 1866 und 1870/71 nahm er als Assistenzarzt bzw. Stabsarzt beim Ostpreußßischen Infanterie-Regiment Nr. 33 und beim Rheinischen Kürasier-Regiment teil. Nach der Schlacht bei Gravelotte, in welcher er über 1000 Verwundeten die erste Hülfe brachte, wurde er mit dem Eisernen Kreuze geschückt. 31 Jahre hindurch leitete er das Hospital in Köln-Deutz. Länger als 40 Jahre war er Bahnarzt, mehr als 30 Jahre Armenarzt. Das Vertrauen seiner Mitürger berief ihn in das Kollegium der Stadtverordneten der früheren Stadtgemeinde Deutz. Von seinem Berufe hatte er eine hohe ideale Auffassung. Untermüdlich war er bereit, ohne auf sich selbst Rücksicht zu nehmen, dem Rufe der Leidenden als Arzt, als Freund, als Tröster zu folgen. Dem Leichenzuge vorauf schritt der Veteranenverein mit trauerumflorten Fahne, welchem die Kürassierlapelle, Trauerweisen spielend, folgte. Hinter dem Sarge schritten Vertreter der Stadt, des Offizierkorps des Kürassierregiments, des Sanitätskorps der Garnison Köln, der verschiedenen ärztlichen Vereine und Mitglieder oer Armenverwaltung, der Kirchenvorstand und die Vertretung der katholischen Gemeinde, welch ersterem der Dahingeschiedene eine lange Reihe von Jahren angehörte Die Banner fast sämtlicher Deutzer Vereine waren im Leichenzuge vertreten. Zahlreiche sonstige Leidtragende aus allen Gesellschaftskreisen, Blumen und Kränze in Ueberſülle von Arm und Reich gespendet, gaben Zeugnis von der Liebe und Verehrung, welche der Verstorbene genoß. Nach den üblichen Gebeten und weihevollen Akkorden schloß sich die Gruft über dem edlen Manne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auf den Volksbildungsabend, den der Volksverein für das katholische Deutschland am Sonntag den 30. Dezember, abends 7 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft veranstaltet, sei nochmals empfehlend hingewiesen. Das Programm besteht aus Vortrag, Deklamation, Instrumental- und Vokalmusik. Durch die Mitwirkung erster Kräfte wird ein hoher künstlerischer Genuß gewährleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten werden die Escherstrate von der Straße Am Bildestöckchen bis zum Schiefersburgerweg sowie der Schiefersburgerweg von der Escherstraße ab auf 60 Meter weiterhin auf drei Monate, behufs Ausführung von Gleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Marzellenstrße von der Bahnhofstraße bis zur Maximinenstrße von 2. Januar ab auf vier Wochen, behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten werden die Hohestrße von der Gr. Budengasse bis zum Wallrafsplatz, der Wallrafsplatz von Hohestrße bis zur Straße Am Hof, sowie die Straße Am Hof von Wallrafsplatz bis Unter Goldschmied vom 2. Januar ab auf drei Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Auf Grund dess 105e der Reichsgewerbeordnung hat der Hr. Regierungs-Präsident für den Umfang des Regierungsbezirks Köln am Sonntag den 30. d. M. im Papierhandel einen erweiterten Geschäftsverkehr bis zur Dauer von zehn Stunden derart zugelassen, daß bis 7 Uhr nachmittags Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter beschäftigt werden dürfen und in den offenen Verkaufsstellen Gewerbebetrieb stattfinden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Vorstand der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen hat gegen die Entscheidung der Aufsichtsbehörde, wonach die in der Generalversammlung vom 20. November 1906 vollzogene Wahl der Vorstandsmitglieder aus dem Kreise der Arbeitnehmer für ungültig erklärt wurde, Klage im Verwaltungsstreitverfahren erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Bau der St. Josefskirche auf der Sechzig in Nippes, welche vor ungefähr acht Monaten begonnen wurde, ist noch vor Eintritt des strengen Winters unter Tach gebracht worden. Die prächtige, im spätgotischen Stil erbaute Kirche kann etwa 4000 Kirchenbesucher aufnehmen. Die Lange des Baues beträgt 56 Meter, die Breite im Mittelsch ff 23 Meter, im Kreuzschiff 29 Meter und die Höhe bis zum Dachfirst 66 Meter. Der Bau wurde ausgeführt in Ringofensteinen mit Sandstein-Einfassungen und Tuffstein-Maßwerk und beansprucht eine Summe von wenigstens 200000 M. Voraussichtlich wird die neue Kirche am 8. Dezember n. J. eingeweiht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Geburten. Friedrich, S. v. Karl Weiterswist, Wagenärter, Glöckenring 5.- Hedwig, T. v. Gustav Grund. Stad sekretär, Kuenstr. 24.- Hubert, S. v. F anz Busch. Oberbriefträger, Weiden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Margareta, T v. Rik. Damitz. Installaleur, Weideng. 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>S. v. Friedr. Hannemann, Musikdirigent. Severinstr. 125--125.- Anno T. v. Heinr##eden#. Bäcker, Karthäuserhof 34.- Christian, o. v. Adam Grichferd, Fabrikat b, Mülheim a. Rh.- Franz, S. v. Ferdinand Zieler, Postschaffner, Dagobertstr. 59." Berta, T. v. Karl### Kaum., Vondelstr. 35</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Ludwig Blies, Tagel., bürgerstr. 71.- Berta, T v. August Neujean Mechaniker, Luxemburgerstraße 43.- Helene. T. v. Matthias Virtus. Gemüsehdlr., Weyertal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Anton, S. v. Andreas Kink, Zimmerman, Höningerwez 12..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>v. Viktor Ritt. Hutmacher, Mer vingerstr. 50.. Anna, T. v.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>v. Peter Hugen. Buchhalter Auf der Ruhr.. Gertrud, T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
