<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391637</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Handelshochschule Köln. Das amtliche Personalverzeichnis für das Wintersemester 1906/07 weist im ganzen 1362 Hochschulbesucher auf. Die Zahl der immatrikulieren Studierenden hat gegen das Wintersemester 1905/06 wiederum eine nicht unerhebliche Steigerung erfahren; sie beläuft sich auf 330(gegen 304 im letzten Wintersemester), wozu noch 12 Prüfungskandidaten hinzukommen. Von ihnen entstammen 199 aus Preußen, 72 aus den übrigen deutschen Bundesstaaten. Des ferneren wird die Hochschule besucht von 44 Hospitanten, 34 Teilnehmern und Hospitanten der verwaltungsakademischen Kurse, 95 Mitgliedern des Englischen und Französischen Seminars und 847 Hörern der in den Abendstunden stattfindenden öffentlichen Vorlesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1 Klavier, 2 Bücherschraänse, 10 Stühle, 2 Teppiche, 1 Büfett, 3 Wandbilder, 2 Schreibtische, 1 Anrichte, 1 Kleiderschrank, 1 Nämaschine, 1 Eisschrank, 1 Anrichttisch, 1 Waschtisch, 4 Sofas, 1 1 Säule mit japan. Base, 1 Spiegel, 1 Vögelständer, 1 Trumeau,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1 amerikanisches Schreibpult, 1 Schreibmaschine, 1 Ladenregal mit 398 diversen Glasschalen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tönnes, Gerichtsvollzieher in Cöln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch vorteilhaften Geschäftsahschluss und s günstige Kassa-Einkäufe bin ich in der Lage, # sämtliche Möbel und Polsterwaren zu enorm S billigen Preisen abzugeben. Am Lager befinden# 2. sich ca. 20 kompl. Schlafzimmer-Einrichtungen e von 250 K. an, mehrere Salons in verschiedenen * Stilarten, 10 kompl. Speisezimmer sowie einzelne&amp;## Möbel, als: Betten, Diwans, Garnituren, Büfetts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weber, Friesenstrße 81, Drechslerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Nippes, 19.Dez.1906. In einer zahlreich beste ackermeisterversammlung wurde gestern mitgeteilt, mit Ausnahme von fünf sämtliche in Nippes, Niehl und Mer wohnenden Bäckermeister sich verpflichtet hätten, weiterhin Neujahrsgeschenke und Rabattmarken an die Kundschaft zu ge Alle Anwesenden erklärten sich mit dieser Maßnahme einversta Jede Zuwiderhandlung soll mit einer Konventionalstrafe von 1 bedacht werden. Es wurde betont, daß die Nachricht, man b richtige einen Aufschlag der Backwaren, falsch sei; es handele nur um Beseitigung von Auswüchsen. Eine Kommission von fun Mitgliedern wurde ernannt, die Kontrolle ausüben soll, ob die Beschlüsse auch gehandhabt werden. Der Obermeister der Ki Bäcker-Zwangsinnung referierte über das Sperrsystem des syndikats. Eine ganze Anzahl Hefenändler seien nur noch H langer des Syndikats. Mehrere Betriebe seien gesperrt wor Die Versammlung erklärte sich mit dem Vorgehen des Rheine Bäckerverbandes, soweit dieser in der Hefeangelegenheit tätig einverstanden.46en 19.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer N. 1 18.10 stangscher, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16.00-16,7 an, 17,20-18,20, Futtergerſte 13,30-13,60, Hafer, inländ. 17.005 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>" her 17,60-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>. Heu.20-7,00, Maschinenstroh(Ros .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schutzmanns-Wachtmeister Fischer ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Retropoltheater. Sonntag nachmittag geht bei ermäßigten Preisen erstmalig die Operette Das süße Mädel von Heinrich Reinhart in Szene. Abends gelangt Die lustige Witwe zur Aufführung. Am ersten Weihnachtsfeiertag, nachmittags, gelangt die Operette Das süße Mädel, am zweiten Feiertage, nachmittags, Die Fledermaus zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Opernhaus. Am Sonntag den 23. cr., findet nachmittags 3 Uhr, eine Kindervorstellung zu kleinen Preisen statt. Zur Auf führung gelangt: Hänsel und Gretel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Weihnachtsferien an den Volksschulen, wie auch an den höheren Schulen, beginnen am Samstagmittag 12 Uhr. An den Volksschulen beginnt der Unterricht wieder am Donnerstag den 3. Januar, an den höheren Schulen am Dienstag den 8. Januar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Chauffeur wegen Einbruchdiebstahls, ein Tagelöhner wegen Mansardendiebstahls, ein Metzger wegen Zuhälteren, ein Arbeiter wegen schweren Diebstahls, ein Buchhalter wegen Unterschlagung von 4000., ein Fuhrmann wegen schwerer Urkundenälschung, ein Fuhrmann wegen Straßenraubes, ein Marmorarbeiter wegen Fahrraddiebstahls, ein Tapezierer wegen Tötungsversuchs, ein Kommis und eine Dirne wegen Diebstahls, ein Kutscher und ein Dekorateur wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Feuer entstand gestern abend an der Gleuelerstraße auf dem Kanalbauholz-Lager. Unter den großen Holzvorräten nahm das Feuer bald ungewöhnliche Ausdehnung an. Alsbald griffen die Feuerwehren von Lindenthal, Sülz und Braunsfeld ein. Es zeigte sich aber, daß sie dem Feuer nicht gewachsen waren. Auch der Kölner Berufsfeuerwehr, die schließlich mit der Dampfspritze anrückte, kostete es noch ein gewaltiges Stück Arbeit, das Feuer zu löschen. Erst nach anderthalb Stunden gelang es der Berufsfeuerwehr, den Brand zu löschen, nachdem zwei große Stapel Holz verbrannt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der zweite Jugendbildungsabend, den der Verein kath. Jugendfreunde Köln-Mitte am vergangenen Sonntag in der Turnhalle an der Frankstraße veranstaltete, bedeutete einen vollen Erfolg. Der Besuch war sehr gut; jede Nummer der Vortragsfolge hob die Stimmung, und die Ruhe und Aufmerksamkeit der Jugendlichen ließ nichts zu wünschen übrig. Da der Obmann der Kommission für Bildungs- und Unterhaltungsbestrebungen, Hr. Lehrer Langenberg, und ebenso der Vorsitzende des Vereins, Hr. Lehrer Pappers, als Redner auswärts weilten, hatte in liebenswürdiger Weise Hr. Rektor Backes die Leitung des Abends übernommen. Er begrüßte die zahlreich Erschienenen, namentlich die anwesenden Ehrenäste und den Kirchenchor von St. Herz Jesu. Der Stadt sprach Redner den herzlichsten Dank des Vereins aus für die geneigte Ueberlassung der Turnhalle. Die frischen Liederspenden des Kirchenchore von Herz Jesu lösten wiederholt stürmischen Beifall aus; besonders war dies der Fall bei dem Liede: Abschied von der Mutter von Bäcker mit dem prachtvollen Baritonsolo des Herrn Jean Görres. Die sichtlich begeisterten Sänger quittirten den jubelnden Beifall mit dem innigen: Ave Maria von Abt, in welchem die brillanten Stimmmittel des Hrn. Jos. Zingsheim als Tenorist voll zur Geltung kamen. In klar gegliedertem Vortrage sprach Hr. Hauptlehrer Gielen aus Gleuel über: Das deutsche Märchen, und schuf damit den Resonanzboden für die Stimmung des Abends. Hr. Lehrer Zander erfreute in einem Solo für Flöte durch die seinempfundene Wiedergabe des Adagio aus dem zweiten Konzert von Büchner. Helle Bewunderung, nicht nur seitens der Jugendlichen, fand der 15 jährige Trompeten-Virtuose Wenzeler. Jugendliche hatte man auch für die Deklamationen gewonnen, und sie leisteten Vorzügliches. Mit der schönen Wiedergabe des: Glöckchens von Innisär durch Hrn. Lehrer Lipp, dessen Sohn deklamierte, während das 12 jährige Töchterchen den Gesang übernommen hatte, stieg die Märchenstimmung in den Zauber der Weihnacht, der ausklang in dem lieblichen: Laßt uns lauschen, das von den Sängern in so ergreifender Weise zum Vortrag gelangte, daß sie sich noch zu einer Zugabe genötigt sahen. In der Schlußansprache dankte Hr. Rektor Backes allen denjenigen, die zum Gelingen des schönen Abends beigetragen hatten und machte die Jugendlichen darauf aufmerksam, daß demnächst auch die Stellenvermittelungskommission ihre praktische Tätigkeit wieder aufnehmen werde. Der Referent möchte seinen Bericht nicht schließen, ohne auch der hübschen und praktischen Ausstattung der Turnhalle, um die sich der Schuldiener, Hr. Leinen, verdient gemacht hatte, Dank und Anerkennung zu zollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
