<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391628</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Freitag den 14. d. M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Erstaufführung des Weihnachtsärchens Prinzessin rendschön statt. Das Stück, das in der vorigen Spielzeit am stischen Schauspielhaus in Hamburg mit grossem Erfolg in Szene guten ist, ist dem kindlichen Verständnis angehaßt, enthält aber #eiche Fülle von Humor und Empfindung, daß es auch die meynen lebhaft interessieren dürfte. Die Titelrolle spielt Rumann. Die von dem Hamburger Musiker Krueger hersagte Musik dirigiert Hr. Kapellmeister Sanga.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße gehen die Fwartigen interessanten Vorstellungen im Vortragssaale ihrem ##entgegen. Die Serpentin- und Flammenänzerin Irene de wer wird nur noch an einigen Tagen auftreten und ebenso ist das ungelöste Rätel Nada, der sprechende Kopf, in den nächsten gen anderwärtig verpflichtet. Vielleicht gelingt es noch einem in letzter Stunde des Rätels Geheimnis zu lüften. Der enatograph hat eine Serie humorvoller Bilder in seinem Plan aufgenommen. Das Kölner Hännerchen entwickelt immer un ig seinen nie versiegbaren köstlichen Humor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eine Wanderung durch die Siebenügelstadt mit ihren christfrinnerungen, ihren zahllosen Kunstschaätzen. Das antike, das lle. chi und das moderne Rom tritt dem Beschauer hier in ischer Weise entgegen. Man sieht u. a. das Kapitol Forum . Pantheon, diesen ehemaligen heidnischen Göttervel, das Kolosseum mit dem Blute unzähliger" Martyrer geu, die Engelsburg, die mächtigen Ruinen der Thermen des #etiam, in denen 3000 Menschen gleichzeitig baden konnten, die rpstenen Triumphsögen der Kaiser Titus und Konstantin, ate Völterstraße Via Appia mit ihren Grabdenkmaälern, an der #eingang zu den Katakomben liegt. Dann den St. Peters-Dom, großte Kirche der Welt, mit dem anstoßenden Vatikan, den auch päöstlicher Palast, den Korso mit seinem arten ven und noch manches andere. Der Besuch des sreise-Panoramas darf also in dieser Woche ganz besonempfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenstraße; gestern abend in einem Partiewarengeschäft ##der###brand entstand gestern nachmittag in einem entstand zistianstraße in Ehrenfeld.-- In der Brabanterselbsturg#anbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadttheater. Am Samstag den 15. d. m im Opernhause Neter Cornelius' nachgelassene Oper Gunst in der Ergänzung und Bearbeitung von W. v. Baußnern i. erste Aufführung erleben. Cornelius begann die Dichtung seine Werkes im Sommer 1866. Der Edda entnahm er das Motiv dem Inhalt seines Werkes. Der Text war am 1. Mai 1867 v. endet. Leider schritt die Komposition dieses Textbuches langsam vorwärts. So hinterliessß denn Cornelius ein unvollendetes Die Vollendung verdankt man W. v. Baußnern; er hat zun die Skizzen, die in ihrem Begleitungsteil meist als schlichter ausgeführter Klaviersatz erschienen, in orchestralem Sinne vermo ständigt und vertieft. Er mußte aber auch eine Reihe von Szene die Cornelius noch gar nicht komponiert hatte, neu schaffen.# der Tiefe des Hnitberges haust Suttung, der Riese. Dort birgt den köstlichen Unsterblichkeitstrank, Quasirs des Wanen Blut er erschlagen. In wilder Sturmesnacht hat er Gunloeds Ahnen mordet, das Mägdlein geraubt. Nun trauert Gunloed eins zwischen starren Felswaänden und hütet treu das Kleinod mit Geistern der Tiefe, die sich ihr freundlich nahen. Da erscheint### in Knechtestracht; unerkannt gewinnt er Gunloeds Herz, und jubereicht sie ihm den Trank, da der Gott sich ihr offenbart. Scheide bietet ihr der Gott, der unter Staubgeborenen nicht weilen dau die Gewähr seliger Vereinigung in Walhall. Seine Worte sie in sanften Schlummer. So findet sie Suttung, der mit finsteren Sippen, den entfesselten Naturgewalten, naht, mit ihnen köstlichen Trank zu schlürfen, die Götter zu stürzen und Gunloeds Seite die Welt zu regieren. Doch sein siegestrunken Jubel wandelt sich in Entsetzen, als er von dem zitternden Weit erfährt, daß ihm der Trank verloren, daß Odin, der Verhaßte, ih geraubt. Von den Sippen geschäht und verhöhnt, weiht er Gut loed dem Verderben, der finsteren Hela; doch Odin schützt die Tol geweihte. Er sendet die Lichtelfen, die sie den düsteren Scheme entreßen und mit ihr nach Walhall entschweben, wo sie inmitten seliger Geister an Odins Seite zur Unsterblichkeit erwacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Lindenthal, 10.Dez.1900. Am Samstag, am Fe Maria Empfängnis, feierte die Marianische Jüngling Kongregation ihr Stiftungsfest. Morgens beteiligten sich Mitglieder zahlreich an der gemeinschaftlichen h. Kommunion. Na# mittags fand die feierliche Aufnahme einer stattlichen Anzahl ne. Mitglieder statt. Abends versammelte man sich zu einer weltlich Feier im Saale des Hru. Westhoven(Dürenerstraße). Schon v Beginn war der Saal bis auf den letzten Platz besetzt. Es gelang Zriny, Trauerspiel in fünf Akten von Körner, zur Aufführun welches von den Mitgliedern der Kongregation unter allgemeine Beifall gespielt wurde. Mehrfachem Wunsche entsprechend find Sonntag den 30. Dezember die zweite Aufführung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 11.Dez.1906. Für Absender von Paketen n England wird es sich in diesem Jahre ganz besonders empfehl die Sendungen, welche vor Weihnachten in den Besitz der imifeig gelangen sollen, möglichst frühzeitig auszuliefern. Weil unn vor den Weihnachtsfeiertagen ein Montag liegt, wird un:..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
