<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391641</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstausstellung. Wir werden um Veröffentlichung folgender Zuschrift ersucht: Die Ortsgruppe Köln des B. D. A. sieht sich verandaßt, darauf hinzuweisen, daß das unter der Bezeichnung Kölner Ausstellung für Kunst und Kunstgewerbe angefündigte Unternehmen nicht wie angezeigt von"Köln", sondern lediglich von der Flora-Verwaltung, also von einer kleinen Gruppe von Interessenten veranstaltet wird, mit der Kölner Kunst im allgemeinen aber teinerlei Beziehung hat. Die Ortsgruppe würde es bedauern, wenn dieser Ausstellung wiederum durch Unterstützung der Beordern ein offizieller Charakter, der ihr nicht zukommt, den sich die Veranstalter aber durch den Titel schon anzueignen suchen, zuerkannt würde. Sie sieht in derartigen Unternehmungen, die nicht mit Unterstützung der ganzen Stadt und unter Beteiligung der gesamten Künstlerschaft mit Aufwendung der äußersten Krafte aller in Betracht kommenden Kreise hervorgerufen werden, eine schwere Schädigung ihres künstlerischen Ansehens nach außen. Die Ortsgruppe könnte, der Veranstaltung einer solchen Ausstellung, die zu gegebener Zeit ins Auge zu fassen sie sehr begrüßen würde, nur zustimmen, wennn zur Vorbereitung hierür neben den zuständigen Behörden und sonstigen Vertretern der ganzen Stadt alle in Betracht kommenden Kunstlerkreise, Bildhauer, Maler, Architekten, Kunstgewerbetreibende und andere berufen wurden, um nach reiflichen Vorarbeiten ein der Stadt würdiges, groß angelegtes Werk entstehen zu sehen. Für das hier in Frage kommende Unternehmen sollte es aber unbedingt erforderlich sein, die Bezeichnung Kölner Ausstellung 1907 in soweit abzuändern, daß aus dem Titel schon zu erkennen ist, wer dieselbe veranstaltet, und zu ersehen, daß die Stadt als solche nicht daran beteiligt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kardinal Geissel-Dertmal. Aus der Pfalz wird uns geschrieben: Der zur Ehrung des Kardinals v. Geissel im November veröffentlichte Aufruf hat vielfach sowohl in der geistlichen als auch in der Laienwelt begeisterten Anklang gefunden. Ein Beweis hierür sind die bereits eingelaufenen sowie die für später gezeichneten Geldspenden, welche sich zwischen 3 M. und 1000 M. bewegen und als Baukapital dienen sollen zur Errichtung einer Johanneskirche in der Diasporapfarre Mußbach-Gimmeldingen, wo Kardinal v. Geissel herstammt. und wo ihm ein Denkmal durch den Bau dieser ohnedies dringend notwendigen Kirche gesetzt werden soll. In letzter Zeit wurden u. a. eingesandt: Von Frau V. in Worms 200., Frau N. in Köln 50., Frau Josef Bachem in Köln 50., Firma I. P. Bachem in Köln 100 M. Man hofft, daß das"Christkindlein" noch reichliche Gaben senden werde an das katholische Pfarramt Mußbach(Rheinpfalz) oder auch an die Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfandbr d. Preuss Centr.Bodencr.-.-G.1903, urkdb. b. 1912 101.0060 3 1/2 % desgl., unkunde. 1904-13 96.006 4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100.00G 4% desgl., Reihe VII, urkdb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stammtisch-Gesellschaft Schenk's ma was. Die Notiz über die Bescherung der Kinder bedarf einer Vervollständigung dahin, daß am 20. d. M. 61 Kinder und am 22. d. M. 60 Kinder mit Kleidungsstuücken, Schuhen usw. beschenkt wurden. Konzertmeister Karl Rost sang bei der ersten Bescherung einige herrliche Weihnachtslieder. Verschiedene Herren boten humoristische Vorträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Originelle Weihnachtsgeschenke. Mit jedem Jahre wachsen die Ansprüche an die Spielwarenindustrie; etwas Neues soll es sein, was man den Kindern schenkt, und die reichen Eltern benügen sich meist nicht mehr damit, unter den in den Laden lagernden Spielwaren ihre Auswahl zu treffen; aus eigner Phantasie sinnen sie auf Ueberraschungen. So erzählt ein Londoner Spielwarenhandler aus seinen eigenen Erfahrungen:"Kürzlich bestellte ein Vater für seine Kinder eine komplette mechanische Menagerie. Jedes Tier muß mit seinem Originatsell bekleidet sein; im Innern jeder Nachbildung befindet sich eine sinnreiche Maschinerie, durch die die dem Charakter des Tieres gemäßen Bewegungen mit täuschender Naturtreue bewirkt werden. Es ist schwer, auf den ersten Blick nicht an ein lebendiges Tier zu denken. Natürlich sind derartige Spielwaren nicht gerade billig. Der Löwe allein kostet 12000., andere Tiere dieser Menagerie kosten nicht weniger als 20000 M. Der Besteller hat sich sein Landhaus extra umbauen lassen, um die Tiere aufzustellen. Das Ganze ist als ein Scherz für eine Weihnachtsgesellschaft gedacht und wird die Kleinigkeit von 200000 M. kosten. Ein anderer Herr, ein Offizier, gab einen sonderlichen Auftrag. Als Weihnachtsüüberraschung für seine beiden Söhne hat er den Fußboden eines Zimmers vollständig umwandeln lassen; es stellt nun das Schlachtfeld von Colenso en miniature dar. Alles ist der Natur getreulich nachgebildet, Hügel, Täler, Schluchten und der Fluß In dieser malerischen Landschaft kampfen über 2600 Spielsoldaten, mit 65 Beschutzen und einem vollständigen Transporttrain. Die Anlage kostet 5600 M. Die beiden Jungen, die mit diesem Geschenk überrascht werden, sind beide für die Offizierslaufbahn bestimmt und vielleicht verknüpft der Vater mit der Anlage einen praktischen Anschauungsunterricht über Strategie und Taktik. Ueber 17000 M. wandte ein Herr aus Wimbledon an eine Weihnachtsüüberraschung für seinen Sohn. Ein vollständiges Eisenbahnnetz wurde in der Nachbarschaft seines Hauses angelegt; allein 400 Meter Schienen mußten gelegt werden. Kürzlich wurde ein vollständiges Puppenheim bestellt. Es besteht aus sechs völlig ausgestatteten Räumen mit wirklichen Bildern an den Wänden und mit feinen chinesischen Porzellangegenständen. Anschrießend an diese Villa wird ein Automobilschuppen errichtet, der zwei Autos und eine Equipage birgt. Tausende und Abertausende werden für derartige Weihnachtsgeschenke ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jung Vanderbilks Weihnachtsgeschenk. Aus New York</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
