<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391683</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Frühlingsbote in Gestalt eines Schmetterlings wurde uns gestern abend gezeigt. Das Tierchen war einem in der Burgunderstraße wohnenden Herrn zugeflogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Der Charakter als Professor ist verliehen worden den Oberlehrern Dr. Ernst Heinrichs von der Realschule, Lars Oberdörfer vom Städtischen Gymnasium nebst Realgymnasium in der Kreuzgasse, Dr. Hugo Loewe vom Städtischen Gymnasium nebst Realgymnasium in der Kreuzgasse, Johann Poh von der Handelsschule(Realschule), Dr. Paul Holzapfel von der Handelsschule(Realschule), sämtlich zu Köln. Den vorgenannten Professoren ist der Rang der Räte vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, ist am 1. und 9. Februar Ueber arbeit gestattet. Der miss 1390 der.-.-O. für 9 Uhr abend vorgeschriebene Ladenschluß ist am 9. Februar(Karnevalssamstag) bis 10 Uhr abends hinausgeschoben. Die Bestimmungen dess 1390 der.-.-., wonach in offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörenden Schreibstuben(Konturen) und Lagernäumen den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern nach Beendigung der täglichen Arbeitszeit eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens zehn Stunden bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens 11 Stunden, und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß, finden am 10. Februar(Karnevals-Sonntag) keine Anwendung. Der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen ist am 10. Februar(Karnevals-Sonntag) außer den üblichen Morgenstunden von vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. In einem Haufe in der Venloerstraßei Ehrenfeld wurde gestern eingebrochen und 45 M. bar gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Wirtschaft in der Kalkerstraße in Deutz erbrachdiebe mehrere Automaten und beraubten sie ihres Inhaltes; fe### stahlen die Diebe zwei Flaschen Doppelhorn und 10 Pfund Buttm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Nippes erbrachen Diebe einen Stall und stahlen mehrer, Hühner und Enten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. In der vergangenen Nacht wurde in d. Herkulesstraße in Ehrenfeld ein Mann von einem Fuhrwerk ubr fahren und anscheinend schwer an der Brust und an den Beine verletzt."" 0 Köln, 29.Jan.190:: Der Rhein hat an der Deutzer Se#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 29.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 177. 18.10, ausländischer, 18.50-20,25, Roggen. inländischer. 16,20-16,90, M. länd. 17,50-18.50, Futtergerſte 13,40-14,00, Hafer, inländ. 17,20-180 ausländischer 17,60-18,80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.30-.00, Masghinenstroh.(Roger .20. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 29.an.1907. Amtlicher Bericht der"städi Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleine Rindfleisch, von der Keule N. 0,83-.90, vom Bauch.72-.80, Kalbiese .89-0,99, Hammelfleisch 0,76-.94, Schweinefleisch.92-.98 schliesslich Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak,.30-154, Ope. u, hiesige geräuchert 0,89-0,93, gesalzen 0,89-.94, Sebinken, reh 2,00, set .07, Zervelatwurst.07, Rindernierentalg.46-.52. Hasen 3,60-370 Kaninchen. wilde 1,10, Enten 2,80-.25, Hähne, alte.75-.50, flne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>St. Johann, 29.Jau.1907.(Drahtber.) Nachdem Rettungsmannschaften 77 Leichen zutage gefördert hatten, bre### Feuer en der Grube aus. Gegen 6 Uhr wurden die Rettung mannschaften zurück beordert. Eben waren die Letzten##### glücklich angekommen, als eine neue heftige Detonation gen#### wurde. Es hatte eine neue Explosion stattgefunden, wodurch## niemand verletzt wurde. Die fünfte Tiefbausohle gilt als verlore Zurzeit berathschlagen die oberen Grubenbeamten über weit Maßnahmen, wie des Feuers Herr zu werden sei. Die george Leichen sind nur zum kleinsten Teile zu erkennen. Man morgen die Angehörigen zu den Zechenäusern, wo die Toaufgebahrt sind, zulassen. Die Rettungsmannschaften heute entlassen mit der Weisung, sich morgen zum Wiederkam# bereit zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sulzbach(Saar), 29.Jan. 1907,.15 vm.(Eig. Drahte Etwa 60 noch im Schacht befindliche Bergleute sind höt wahrscheinlich verbrannt."" &amp;*m Saarlouis, 29.Jan.1907.(Drahtber.) Zu de. Redem Englück meldet das Journal: Im ganzen sind vermutlich!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schissweller, 29.Jau. 1907.(Eig. Drahtbericht.) 2 Bergungsarbeiten wurden heute um 8 Uhr wieder aufgenommen Im Lazarett sind 13 Bergleute gestorben. Insgesamt bis jetzt 75 Tote gezählt. Eine Abteilung von Bergleuten# eingeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schissweiler, 29.Jan.1907.(Eig. Drahtbericht.) morgen traf Obereräsident Frhr. v. Schorlemer auf Grub ein und besichtigte die Grube, fuhr dann nach Neunkirch Knappschaftslazarett, wo er unter Führung des leitenden Dr. Engelken die Anstalten besichtigte und die verwundete leute besuchte. Ueber die Ursache des Englücks ist bis zur noch nichts Näheres bekannt. Die verwundeten Bergleute lei an Kohlenoxydgasvergiftung. Nur wenige von ihnen haben folge des Luftdrucks leichtere Verletzungen und Quetschungen Körper davongetragen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Berlin, 29.Jan.1907.(Drahtber.) Der Kaiser ge# einen ausführlichen Bericht über das Bergwerksunglück auf dir</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Darin, 28.Jan.1907.(Drahtber.) Der Minister des A wärtigen beauftragte den französischen Botschafter in Berlin: Fürsten Bülow das Beileid der französischen Regier, anläßlich der Katastrophe auf der Redengrube zum Ausdru bringen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Präsident der Republik, Fallieres, san Kaiser Wilhelm ein Beileidstelegramm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Bund deutscher Architekten beabsichtigt hier eine Reihe von Vorträgen zu veranstalten. Der erste dieser Vorträge soll im Anfang März von dem früheren Leiter des Kaiserlich-Archäologischen Instituts in Berlin, Hrn. Prof. Conze, Mitglied der Akademie der Wissenschaften, gehalten werden über die Bedeutung der preußischen Ausgrabungen auf der Burg zu Pergamon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kalk, 28.Jan.1907. Der Katholische Arbeiterverein hielt gestern seine gut besuchte Generalversammlung ab. Der vom Präses erstattete Jahresbericht zeigte, daß der Verein im verflossenen Jahre rege gearbeitet und recht schöne Erfolge erzielt hat. Die Mitgliederzahl ist bis zum 1. Januar von 435 auf 536 gestiegen; es wurde ein Kassenüberschuß von etwa 300 M. erzielt trotz obligatorischer Einführung der Westdeutschen Arbeiter-Zeitung. Der Besuch der Versammlungen(Vereinslokal Inner, Markt) war durchweg ein guter, auch im Unterrichtskurſus wurde recht wacker gearbeitet, doch ist ein noch zahlreicherer Besuch dringend erwünscht. Bei den im verflossenen Jahre getätigten kommunalen und politischen Wahlen zeichneten sich die Vereinsmitglieder aus durch eifrige und untermüdliche Tätigkeit in der Wahlagitation. Ein zweites Mitglied des Vereins wurde in das Stadtparlament gewählt. Möge das Jahr 1907 den Verein gleich tätig und erfolgreich sehen und namentlich auch die Erfüllung eines lang gehegten Wunsches bringen: den Besitz eines eigenen Vereinshauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Frechen, 28.Jan.1907. Am Sonntag den 20. d. M. veranstaltete der Männergesangverein Konkordia hier ein großes Wohltätigkeitskonzert im hiesigen Schützenhause. Hervorragende Künstler, wie die Harfenvirtuosin Frl. Flügge, sowie der Operisänger der Vereinigten Stadttheater, Hr. Tillmann Liszewski wirkten mit. Im Chordirektor des Vereins, Hrn. Barth. Krumm, konnte man einen erstklassigen Dirigenten kennen lernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Wiesdorf, 28.Jan.1907. Ein Radfahrer geriet hier heute nachmittag unter ein Laſtfuhrwerk und erlitt tödliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Graf Ballestrem sollte für Montag vom Kaiser zur Audienz nach Berlin befohlen worden sein. Jetzt stellt sich heraus, daß diese Nachricht eines schlesischen Blattes aus der Luft gegriffen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die königl. Polizeikommissare mit den Inspektoren, sowie die Kommissare der städtischen Verwaltung mit ihrem Inspektor begingen am Sonntagnachmittag im Viktoria-Hotel am Heumarkt die Feier des Kaisersgeburtstages. Hr. Polizeiinspektor Kautz hielt in zündenden Worten die Festrede und brachte das Kaiserhoch aus, worauf die Hymne: Heil Dir im Siegerkranz von dem Musikkorps der königl. Schutzmannschaft gespielt wurde. Die Kapelle trug auch im übrigen schöne Musikstücke vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Mädchen(kath.) ges., welches kochen k. u. die Pflege e. Kranken übernimmt. Gereonshof 4A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
