<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schauspielhaus. Zur Feier des Geburtstages des Kaisers indet am Sonntag den 27. d.., im Schauspielhaus eine Aufführung von Lessings Minna von Barnhelm zu volkstümlichen Preisen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 23.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70-- 18.10, ausländischer, 18.50-20.25, Roggen, inländischer 16,20--16,90, ausland. 17.50-18.50, Futtergerſte 13.40-14,00. Hafer, inland. 17.20-18.00. ausländischer 17,60--18.80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. Heu.30-7*00, Maschinenstroh(Roggen .20, Richtstroh(Flegeldrusch).90. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Den Fortbildungsunterricht für weibliche Handlungklehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Gestern nachmittag stürzte im Zollhafen der Hafenarbeiter Gottfried Zeus aus Köln-Raberthal infolge der Glätte von der Werftmauer in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K. Unfälle. Heute morgen kam am Hauptbahnhofe ein Mann beim Aussteigen aus einem Abteil zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Zoologischen Garten fiel ein Mann und erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital der Zimmermann, der am Samstag in der Antwerpenerstraße von der zweiten Etage heruntergefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Gestern wurde am Bahnhof in Ehrenfeld einem Fuhrmann von seinem Fuhrwerk ein Kübel mit Schmalz gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwerer Anglücksfall. Gestern nachmittag zersprang in einer Fabrik an der Mülheimerstraße in Deutz ein Schleifstein, wobei ein Arbeiter schwere Verletzungen im Gesicht erlitt. Demselben wurde die Nase fast vollständig aus dem Gesicht gerissen. Er wurde ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Besitzwechsel. F. W. Brügel ann Söhne, Mühlengasse--11, die hiesige bebeutende Groß-Handlung in Kurz-, Woll-, und Manufakturwaren, verbunden mit einer großen mechanischen Näherei für Konfektion, hat die altrenommirte Brauerei von Klosterhallen Nachf. Inhaber Schimmel, Mühlengasse 15--15, angekauft, um auf diesem Grundstücke demnächst einen Erweiterungsbau zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand heute vormittag in einem Hause auf dem Kaiser Wilhelmring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erfroren aufgefunden wurde gestern mittag auf dem städtischen Spielplatz an der Bachemerstraße und Kanalstraße in Lindenthal eine schon bejahrte Frau, welche eine Schnapsflasche in der Hand hielt. Wie sich herausstellte, handelt es sich um die Leiche einer 50jährigen Ehefrau vom Katharinengraben, die sich dem Trunke ergeben hat und in den letzten Nächten nicht nach Hause gekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommene Betrüger. Gestern kam in der Händelstraße ein Mann zu einer Frau und teilte ihr mit, daß ihr Bruder einen Meineid geschworen habe. Er wolle aber dieses nicht anzeigen, wenn sie ihm 200 M. gebe, da er nach Amerika fahren wolle. Die Frau ließ den Betrüger festnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Walk, 22.un.190.. Am vergangenen Sonntagabend, den 20. d.., feierte der katholische Jünglingsverein im Schorodtschen Saale sein 10. Stiftungsfest, verbunden mit Kaisergeburtstagsfeier. Der Präses, Hr. Kaplan Weißenkels, begrüßte mit herzlichen Worten die zahlreich Erschienenen und stattete den Jahresbericht ab. Die von dem unter Leitung des Lehrers Müller stehenden Gesangchor des festgebunden Vereins vorgetragenen Lieder: Gott grüße dich von Mücke und Tausendschön von Gräbe, Das stille Tal und Was i hab von Böhm fanden vielen Beifall. Hr. Kaplan Krämer brachte das Hoch auf Papst und Kaiser aus. Hr. Dechant Köllen als Protektor des jugendlichen Arbeitervereins und Hr. Kaplan Flöhr als Vorsitzender des katholischen Arbeitervereins Kalk beglückünschten den festgebunden Verein. Die Festrede wurde von Hrn. Dormann(Mülheim-Ruhr) gehalten. Die Vorführungen der Turnabteilung-- unter Leitung des Mitgliedes Pauly-- wie Stabübungen, Uebungen am Doppelterät, Reck usw., sowie die Marmorgruppe wurden exakt wiedergegeben und zeugten von guter Schulung. Auch das Drama: Hartmann von Siebeneichen oder Deutsche Treue von Jansen gelangte musternültig zum Vortrag. Viel belacht wurde der aufgeführte Schwank: In vorschriftswidrige Uniform von Houben, sowie die Vorträge des humoristischen Klapphornquartett.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hordorf, 22.Jan.190. Auf der Grube Friedrich Wilhelm entstand heute nachmittag in einem Förderkorbe Brand. Sechs Grubenarbeiter erlitten Brandwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Angurmes. Häufig gehen bei der Redaktion und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche. die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaktion nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaktion in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Große Rälte in Rußland.(Drahtber.) St. Petersburg, 23.Jan.1907. Telegramme aus verschiedenen Gegenden des Reiches melden andauernd große Kälte, bis 35 Grad Reaumur. Wegen Schneeverwehungen können auf den Süostbahnen Züge nicht verkehren. Der Hafen von Odessa ist zugefroren, sodaß die dort liegenden Dampfer einem Dampfer, der in der Nähe von Odessa Schiffbruch gelitten hat, nicht Hülfe bringen konnten. Zahlreiche Todesälle durch Erfrieren werden gemeldet. Die Schulen sind in verschiedenen Städten geschlossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Eine Insel verschwunden.(Drahtber.) aag, 22.Jan. 1907. Die Frut, welche die Südküste der Insel Simenlu bei Atjeh zerstörte, ließ die Insel Simenluatsoet fast vollständig verschwinden. Es sollen 800 Personen umgekommen sein. Täglich finden heftige Erdbeben statt. Der Zivilingenieur mit ärztlichem Hülfspersonal ist nach der Unglucksstätte abgereist...." Strenge Kälte herrscht im Weichselgebiete. In der Nacht zum Montag zeigte das Thermometer im Freien-- 20 Grad Celsius. Im Eisenbahnverkehr werden zahlreiche Radreifenbrüche gemeldet 14 bis 17 Jahre alt, für meinen Druckereibetrieb ges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kolonialwaarengeschäft zum baldigen Eintritt welche selbständig arbeiten, sofort gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ordensverleihungen. Es haben erhalten: Den Rote, Adlerorden erster Klasse mit Eichenlaub: Freitevon Gall, General der Infanterie, Gouverneur von Köln. Der Roten Adlerorden dritter Klasse mit der Schleit, Freiherr von Lüjtwitz, Oberst, Kommandeur des 5. Westfälisch Infanterieregiments Nr. 53; von Repert,"Oberst in der 4. Augen inspektion und Inspekteur der 7. Festungsinspektion; Wegra, Polizeiräsident in Köln. Den Rotenadlerorden viene Klasse: van Baerle, Hauptmann im Bergischen Feldartillerregiment Nr. 59; Bing, Postbaurat in Köln; Borck, Hauptner im 5. Rheinischen Infanterieregiment Nr. 65; Comes, Bau Wasserbauinspector in Köln; Delree, Landgerichtsrat in Köln;#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ueber nationalliberale Schrittmacher der Sozialdemokratie wird der Welt am Montag aus dem Rheinlande geschrieben, daß ein nationalliberaler Geheimer Kommerzienrat seinem Regierungsräsidenten erklärt habe, er werde in der zu erwartenden Stichwahl zwischen Zentrum und Sozialdemokratie für den Sozialdemokraten stimmen. Der Regierungsräsident habe darauf mit verlegenem Lächeln geantwortet:"Aber das tun Sie ja doch nicht," worauf der Geheime Kommerzienrat erklärt habe, er werde unbedingt so stimmen, und dieselbe Stellungnahme sei von weiten Kreisen des rheinischen Bürgerthums zu erwarten. Das glauben wir auch. Dafür werden die Nationalliberalen von den Zutrumsleuten verlangen, sie herauszuhauen, wenn sie mit Sozialdemokraten in Stichwahl stehen. Sie rechnen, wie bei der früheren Wagener Wahlaffäre, auf die üvergroße Gutütigkeit der Zentrumsleute. Hoffentlich werden sie sich diesmal täuschen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Balaam in der Wahlagitation. Im Rendsburger Zweigverein des Evangelischen Bundes hielt der bekannte liberale Kieler Theologieprofessor Baumgarten einen Vortrag über: Das Ende des Zentrumskurses. Der Vortrag des Professors Baumgarten stand im allgemeinen höher als das, was gewöhnlich in den Bundesversammlungen dem vorurteilsvollen Publikum geboten wird. Das Interessanteste war, daß Baumgarten bei aller Gegnerschaft des Zentrums nicht umhin konnte, folgendes Urteil über das Zentrum abzugeben:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Die sozialdemokratische"Achtung" vor der religioösen Ueberzeugung. Die Rheinische Zeitung betonte in Nr. 1 d. J. unter Berufung auf den Sozialistenührer Liebknecht, daß die zialdemokratie den Glauben, die Meinung anderer zu respektieren habe. Wie es mit dieser sozialdemokratischen"Achtung" vor der religioösen Ueberzeugung Andersdenkender bestellt ist, dafür liefert wieder ein Beispiel die sozialistische Lanterne in Paris, in welcher der sozialdemokratische Deputierte Maurice Allard schreibt:"Das neue Kultgesetz ist seit 2. Januar in Kraft getreten, aber die Gottfressere(ein Kosename für die Priester) scheinen es ebensowenig annehmen zu wollen, wie das alte. Ich hoffe, daß die Regierung nicht mehr in ihre frühere Schwäche zurückfallen, sone## nicht zögern wird, entscheidende Maßregeln zu ergreifen. Lassen wir die Plaffenschaften einige Wochen in ihrem eigenen Fett schmoren. Tann muß ein neues Gesetz dem Staat, den Departements und den Gemeinden das freie Verfülungsrecht über die Kirchen und sonstigen Gebäude gewähren. Dann wird Sarto(Pius.) begreifen, daß er trotz seiner intimen Beziehungen mit Gott und dem h. Geist nichts anderes ist, als ein zorniger Trutha.n.-- Was sagt die Rhein. Ztg. zu der"Achtung", die hier ihr französischer"Genosse vor der religioösen Ueberzeugung der Katholiken bekundet: Müller, Paul, Tepotvizefeldwebel beim Artilleriedepot in Köln; Ra## Kanzleiinspektor, Eisenbahnkanzlist erster Klasse in Köln; Somm Depotizefeldwebel beim Artilleriedepot in Köln. Das Al gemeine Ehrenzeichen: Adam, Büchsenmacher beim 5. Rhe# nischen Infanterieregiment Nr. 65; Ganzer, Vicefeldwebel beim 2 kleidungsart des 8. Armeekorps; Berger, Unterzahlmeister ir 5. Rheinischen Infanterieregiment Nr. 65; Berger, Kanzleidien bei der Provinzialſteuerdirektion in Köln; Busse, Kanzleisekretn bei der Einkommensteuer-Veraulagungskommission für den Stadt## kreis Köln in Köln; Deimann, Eisenbahulokomotivfuhrer# Köln; Dieser, Depotvizefeldwebel beim Artilleriedepot in Köln Pavian, Kanzleisetretär, Eisenbahnkanzlist erster Klasse u Köln; Mensch, Stabstrompeter im Bergischen Feldartillert regiment Nr. 59; Hergarten, Unteczahlmeister beim Festung gefängnis in Köln; Hartung, Hausdiener bei der Reichsbankyaupstelle in Köln; Heske Eisenbahnkanzlist erster Klasse in Köln; Hilgerkanzleisekretär, Eisenbahnkanzlist erster Klasse in Köln; Höscha Unterzahlmeister im Westfälischen Pionierbataillone Nr. 7; Hoffman Kanzleisekretar, Eisenbahnkanzlist erster Klasse in Köln-Nippes Kämpf, Gerichtsdiener bei der Oberstaatsanwaltschaft in Köln; Kreutz, Eisenbahnpackmeister in Koln; Lucan, Eisenbahnkanzu erster Klasse in Köln; Oehmen, Eisenbahnnachtwächter in Koln Schmitt, Schreiber bei der Fortification in Köln; Tüterram</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Unsern"Nationalkatholiken", die"in kirchlichen Dingen auf dem Boden des Zentrums stehen" wollen, gleichzeitig aber dem Zentrum in den Rücken fallen, hat Windthorst 1887 folgendes ins Stammbuch geschrieben:"Wenn aber das Zentrum zerrieben ist, wo ist dann der Boden des Zentrums, auf den sich nationale Katholiken- in religioösen Fragen stellen wollen?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerker in Köln hat in seiner Generalversammlung am 16. d. M. auch Stellung zu den bevorstehenden Reichstagswahlen genommen. Von allen Anwesenden wurde betont, daß die Zentrumspartei sich bei der Vertretung der Interessen des Handwerks bewährt habe; nicht zum mindesten habe das Zentrum das Verdienst, daß das Handwerkergesetz zustande gekommen und eine zielbewußte Handwerkerbewegung in die Wege geleitet sei. Im eigenen Interesse und aus Selbsterhaltungstrieb musse deshalb jeder Handwerker am 25. Januar dem Zentrum seine Stimme geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Gladbach, 21.Jan.1907. Eine feiste Wühlente wird von einem hiesigen in der Zeitungs-Entenzucht sehr bewanderten Berichterstatter an die Könische Zeitung gesandt. Hier in sie:"Die katholischen Arbeiter haben hier als Gegenkandidaten gegen den off zielen Zentrumskandidaten Professor Dr. Hitze den Kaplan Heßdörfer aufgestellt. In Zentrumskreisen herrscht deshalb große Erregung."-- In Zentrumskreisen wird man nur über diese Herein ngung der Köln. Ztg. durch ihren hiesigen Entenlieferanten sich amüsieren, schreibt dazu die Weid. Landesztg. Die katholischen Arbeiter protestieren energisch gegen diese Machenschaften einiger politischer Wirröpfe und Quertreiber und der"Gegenkandidat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Ueber die Verunglimpfung der Zentrumskandidaten in liberalen Versammlungen wird uns aus Beamtenkreisen geschrieben: Wenn man die Berichte über liberale Wäheerversammlungen nachliest, kann man immer wieder seine"Freude" haben an den persönlichen Anrempelungen, welche unsere verdienten Zentrumsänner über sich ergehen lassen müssen. In dieser und noch mancher anderen Beziehung stehen die sozialdemokratischen und nationalliberalen Wäheerversammlungen auf derselben Stute; hier wie dort wüstes Geschrei und persönliche Angriffe auf politische Gegner, hier wie dort der fanatische Haß, welcher zu jedem Mittel greift, um dem Gegner eins anzuängen. Man sollte nun allerdings erwarten, daß diese liberalen Herren wenigstens den nötigen Tatt sich bewahrt hätten, aber man wird eines Besseren bald belehrt. Sich darüber ärgern, geht nicht gut an, denn es ist manchmal zu komisch, wie weit die Herren denken. Ich habe herzlichst lachen müssen ob der Weisheit, welche da einer der Herren Beamtenredner zum besten gab über die im von Hrn. Trimborn"zugeflusterten" Worte von der unzufriedensten aller Menschenklassen. So etwa wie man einem guten Freunde ein tiefes, tiefes Geheimnis verrät. Muß der Mann schwer an demselben getragen haben! Nun, wir werden ja am Mittwochabend hören, was noch mehr zu diesem Geheimnis gehört. Nur befürchte ich, daß Hr. Trimborn dann etwas kräftiger spricht. Also bis dahin ruhig Blut. Dann ist unser Kandidat für Köln-Land wirklich zu bedauern. Selbst seine eigenen Kollegen aus der anderen Faultät wollen ihn nicht. Armer Hamecher, du hast nur einen Fehler, du bist den Herrschaften zu schwarz. Ja ja, wenn man etwas blaurot schimmern würde, dann wäre man der liebe, tüchtige Freund, aber schwarz zu sein innen und-- außen, nein, da hört alle, so manches Jahr von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
