<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>391685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Lehrer Fritz Freitag zu Roßheim ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, die Lehrerin Ida Hoffmeister zu Köln zur wissenschaftlichen Lehrerin an einer höheren Mädchenschule in Köln, die Lehrerin Auguste Erkelenz zu Köln zur wissenschaftlichen Lehrerin an einer mittleren Mädchenschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung. Wie aus den Anzeigen ersichtlich, findet im Lichthof des Kunstgewerbemuseum eine Ausstellung von praktischen Besitzt den Wohlgeschmack des Fleisches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus den Kreisen der Privatbeamten wird uns geschrieben: Es darf ohne Zweifel als feststehende Tatsache bezeichnet werden, daß das wenigstens in vielen Wahlkreisen noch sehr in die Augen fallende Anwachsen der sozialdemokratischen Stimmen keineswegs auf das Konto der arbeitenden Klassen zu setzen ist. Vielmehr vird derjenige, der die Verhältnisse in Angestelltenkreisen inigermaßen kennt, zugeben müssen, daß auch aus diesem Milieu ine große Anzahl Wähler ihrer leider zu einem großen Teil nicht zufriedenheit durch Abgabe eines"roten" Stimmzettels Ausdruck verschaffen zu müssen glaubten, ohne daß dieselben deshalb politisch zur Sozialdemokratie zu zählen wären. Allerdings st dies ein auch vom rein materiellen Standpunkt törichtes und verfehltes Beginnen. Denn, mag die Arbeiterklasse, wenigstens mit inem gewissen Schein von Berechtigung, die Sozialdemokratie als ihre ureigenste Vertreterin ansehen, dieweil dieselbe wenigstens die eingehendsten Forderungen aufstellt-- wenn ja auch an deren Praktische Verwirklichung in absehbarer Zeit überhaupt nicht zu Denken ist--, der Stand der Privatangestellten hat nicht einmal ach dieser Richtung hin von der sozialdemokratischen Partei Irgend pinnas zu erwarten. Nehmen wir z. B de wichtige Frage per Pensionsversicherung, die seit Jahr und Tag die weitesten Kreise der Handlungsgehülfen, Techniker usw. lebhaft beschäftigt. Hat etwa die Sozialdemokratie diese Frage angeregt oder dafür im mindesten Interesse oder Sympathie gezeigt? Soweit meine Erinnerung reicht, ist die Bewegung durch einen Anhänger der Zentrumspartei, Herrn Ingenieur Ennesch ins Leben gerufen worden, allerdings, und mit vollem Rechte, nach einseitiger parteipolitische oder konfessioneller Schablone; haben sich der Sache besonders angenommen die.#tun abgeordneten Nacken. Sittart und Trim späterem Stadium auch der Abgeordnete Patzig von der nationalliberalen, sowie Abgeordnete der konservativen und der freisinnigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reichshallentheater. Am Freitag den 1. Februar findet die erste Aufführung der Possen-Novität: Tünnes und Kompagnie mit Direktor Heinrich Prang in der Hauptrolle als Ansichtskartenfabrikant Anton Spandau statt. Diese in anderen Großstädten mit großem Erfolg aufgeführte urkomische Posse ist von Hrn. Direktor Prang speziell für die Kölner Volksbühne umgearbeitet, und die Handlung auf die Mütheimer Heide und Lindenthal legt. Wie die Direktion mitteilt, ist diese Posse auf das Glänzendste ausgestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. In der Nacht zum Montag entstand, wie erst jetzt gemeldet wird, in der Kaygasse zwischen einem Soldaten der 2. Kompagnie des 9. Fußartillerieregiments der sich noch in Begleitung einiger Regimentskameraden befand und mehreren Civilpersonen, wie es heißt wegen einer Frauensperson, eine Schlägerei, welche sich über die Alte Mauer am Bach bis auf den Perlengraben fortpflanzte. Der Soldat wurde dabei von den Civilpersonen schwer mißhandelt. Man nahm ihm das Seitengewehr ab und schlug ihn damit über den Kopf und in das Gesicht. Er trug schwere Kopfverletzungen und besonders Verletzungen an einem Auge davon, so daß der Verlust desselben befürchtet wird. Zugleich entstand ein großer Menſchenauflauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. Heute vormittag stürzte in einer Fabrik in der Rheingasse ein Mann durch Ausrutſchen der Leiter und erlitt Schädelverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Brückengeldtarif für die Rheinschiffbrücke bei Mülheim hat folgenden mit dem 15. Februar in Kraft tretenden Nachtrag erhalten: Es wird entrichtet für Kraftfahrzeuge, und zwar für Kraftwagen: a. zum Fortschaffen von Lasten mit Ausnahme der nachstehend unter c genannten Wagen für landwirtschaftliche Betriebszwecke 1. mit Gummiradreisen, beladen(mehr als 100 Kilogramm Nutzlaſt) 45 Pfg., unbeladen 35 Pfg., 2. ohne Gummiradreifen, beladen(mehr als 100 Kilogramm Nutzlaſt) 60 Pfg., unbeladen 45 Pfg.; b. zum Fortschaffen von Personen 1. mit Gummiradreifen mit mehr als 4 Sitzplätzen 40 Pfg., mit 4 und weniger Sitzplätzen 30 Pfg., 2. ohne Gummireifen mit mehr als 4 Sitzplätzen 55 Pfg., mit 4 und weniger Sitzplätzen 40 Pfg.; c. zu landwirtschaftlichen Betriebszwecken 1. mit Gummiradreifen, beladen(mehr als 100 Kilogramm Nutzlaſt) 45 Pfg., unbeladen 18 Pfg., 2. ohne Gummiradreifen, beladen(mehr als 100 Kilogramm Nutzlaſt) 60 Pfg., unbeladen 25 Pfg.; für Kraftfahrräder für jeden Sitzplatz 10 Pfg. Als Sitzplätze werden nur die dauernd eingebauten festen Sitzgelegenheiten, einschliefßlich des Sitzes für den Wagenührer, angesehen. Neben den Sätzen unter u. b und ist für jede Person das tarifeäßige Brückengela zu entrichten, jedoch sind die Führer der Kraftwagen zu a, b und o von der Zahlung des Brückengeldes befreit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köin, 31.Jan.1907. Schlachtviehmarkt. Bricht der Notierungskommission. Auftrieb: 610 Halber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugkälber M. 97, Doppellender, M. 110, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 90-92, c. geringe Saugtälber und altere gering genährte Külber(Fresser) M. 75-84. H 6 an F 21 346 Schafe. a. Mastlammer und jungere Misthammel M. 90, b. altere Misthammel 86-88. c. mässig gewahrte Hammel und Schafe(Merzschafe) 78 bis 84, mit Wolle 7 M. mehr, die 5O Kil. Schlachtgewicht. In beiden Gattungen lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
