<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391689</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An größeren Straßenbauarbeiten in der Altstadt und in der Neustadt werden für 1907 von der Verwaltung der nächsten Stadtverordnetenversammlung vorgeschlagen: Mit Stampfasphaltplatten werden befestigt Augustinerplatz, nördliche und südliche Fahrbahn(17400.), Follerstrße von Weber- bis Georgstrße(20 400.), Mathiasstrße(18800.), Ehrenstrße a. von Apostelnstrße bis Alte Wallgasse(Gesamtkosten 20 300., davon 2000 M. zu Lasten der Straßenbarn), b. von Alte Wallgasse bis Friesenwall(Gesamtkosten 13650., davon 2550 M. zu Lasten der Straßenbarn), c. von Friesenwall bis Hohenzollernring(Gesamtkosten 10 950., davon 2200 M. zu Lasten der Straßenbarn, bleiben 8750., wovon die Stadterweiterung die Hälfte trägt), Hunnenücken a. von Haus 32 bis Viktoriastraße(vor der Schule), b. von Viktoriastraße bis Enggasse Ostseite(11 800 M. Kosten), Am Hof(vor dem Neubau Stollwerck 2300 M. Kosten), Rudolfplatz, nördliche Umfahrt,(Gesamtkosten 18 200., davon 2860 M. zu Lasten der Straßenbarn, bleiben 15340., wovon die Stadterweiterung die Hälfte trägt), Zülpicherstraße, von Moselstraße bis Luxemburgerwall(Gesamtkosten 21 850., davon 3850 M. zu Lasten der Straßenbarn, bleiben 18000., wovon die Stadterweiterung die Hälfte trägt), Krebsgasse einschl. Kreuzung Streitzeuggasse(Gesamtkosten 23670., davon 3770 M. zu Lasten der Straßenbarn), Glockengasse von Kreuzgasse bis Pützgasse(Gesamtkosten 14530., davon 2530 M. zu Lasten der Straßenbarn), Glockengasse, von Pützgasse bis Hausgrenze 54.56(Gesamtkosten 6600., davon 800 M. zu Lasten der Straßenbarn), Schildergasse, von Neumarkt bis Krebsgasse(Gesamtkosten 7270., davon 1270 M. zu Lasten der Straßenbarn), Streitzeuggasse. von Kreuzbis Krebsgasse(11 700), Neue Langgasse(Gesamtkosten 4660 M. davon 660 M. zu Lasten der Straßenbarn), Maximinenstrße, vor dem Hotel Schwarz und dem Depot der Straßenreinigung(Gesamtkosten 9250., davon 2550 M. zu Lasten der Straßenbarn für Schieneneinfassung mit Hartholz), Weißgerbereckgasse(16 600.), Rinkenpfuhl, a. Kreuzung Rinkenpfuhl-Schaafenstrße(3000.), b. von Schaafenstrße bis Rubensstraße(11 400.). Mit Holzpflaster werden befestigt: Augustinerplatz, östliche Fahrbahn (11 800.), Martinsfeld, von Holzpflaster- bis Schulhofgrenze von der Volksschule(5400.), Rinkenpfuhl, von Rubensstraße bis Mauritiuskirchplatz(9300). Mit Steinpflaster werden befestigt: Am Hof, von Unter Taschenmacher bis Unter Goldschmied(11 300.), Kleine Budengasse 4550.). Die Gesamtkosten betragen für den Straßeinbau 221 595., für die Bürgersteige 68200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
