<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. In letzter Zeit sind bei der Direktion wiederholt Beschwerden darüber eingelaufen, daß durch die Hüte der die Logen besuchenden Damen den Inhabern der Hinterlätze dieser Logen und den in den Nebenbogen Sitzenden ein Teil der Aussicht auf die Bühne entzogen wird. Die Direktion sieht sich deshalb verandaßt, das bereits bestehende Verbot auch auf die Vorderplätze der Balkon- und Parkettlogen auszudehnen; nur auf den Hinterlätzen der genannten Logen und in den Proszeniumslogen ist das Aufbehalten der Hüte gestattet, auf allen anderen Plätzen dagegen, insbesondere auch in der Fremdenloge, untersagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kolosseum finden von morgen ab jeden Mittwoch- und Samstagnachmittag Sondervorstellungen von Noeggerath Biskop für Familien bzw. Schüler statt. Die kinematographische Vorführungen umfassen eine Serie von 10 prachtvollen belehrenden und unterhaltenden Bildern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Zigarren-Abschnitt-Sammel-Verein zur Unterstützung armer Kinder hielt Montagabend im Löwendräu, Hohestrße, seine Generalversammlung ab, welche der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Direktor Martin, leitete. Der Verein konnte im laufenden Jahre bisher 380 arme Schulkinder mit kräftigem Schuhwerk usw. beschenken und dadurch manches Kind vor Krankheiten bewahren bzw. den Schul- und Kirchenbesuch fördern. Die Ausgaben sind infolge der Verteuerung des Leders erheblich gestiegen und betrugen bisher 3227 M. Die Mitgliederzahl ist erfreulicherweise auf 1145 gestiegen. Die Vorstandswahl ergab die einstimmige Wiederwahl der Herren Martin, Preyer, Felten, Bremer, Rothschild und Schmitz. Die Versammlung beschlossß den Jahresbericht für 1906 in Form eines Notizkalenders erscheinen zu lassen. Am Schlusse der Versammlung nahm der Vorsitzende Gelegenheit, den Schriftführer des Vereins, Hrn. Lehrer Heinr. Jos. Schmitz, welcher jetzt seit 25 Jahren dieses Amt verwaltet, im Namen des Vorstandes herzlich zu beglückünschen und ihm den Dank des Vereins für seine mühevolle und erfolgreiche Tätigkeit für die armen Kinder zum Ausdruck zu bringen. Hr. Ferd. Steinau schloß sich diesen Wunschen namens der Mitglieder des Vereins an. Der Gefeierte, welcher vollständig überrascht war, dankte für die Ehrung, die er nicht verdient habe, und versprach auch weiterhin seine Kräfte der guten Sache zu widmen. Aus einer kleinen Uebersicht über die Tätigkeit des Vereins entnehmen wir, daß der Verein bis heute 12008 Kinder beschenken konnte. Im Jahre 1887 nahm der Verein sich zuerst der Kommunikanten und Konfirmanden in besonderer Weise an, deren bis heute 1930 unterstützt wurden. 1893 veranstaltete der Verein die erste Bescherung und konnte bis heute 1532 Kindern eine rechte Weihnachtsfreude bereiten. Von 1895 ab wurden arme Ferienkolonisten unterstützt. Ihre Zahl betrug bis heute 278. Nicht weniger als 52000 Schriftstücke sind in den 25 Jahren durch die Hande des Schriftführers gegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fußballsport. Das am vergangenen Sonntag stattgefundene Wettspiel zwischen der ersten Mannschaft des Kölner Fußballklub Preußen und der ersten Mannschaft des Kölner Fußballklub Union, welches auf dem Spielplatze vor dem Aachenertor stattfand endigte mit:0 zugunsten der Union.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 28. Nov., morgens 11 Uhr: 1,36 m--.00 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein größerer Zimmerbrand entstand in der vorvergangenen Nacht in einem Hause auf der Mülheimerstraße in Deutz. Die Berufsfeuerwehr war etwa anderthalb Stunden auf der Brandgefährliches Spiel. Gestern vormittag vergnügten sich auf der Dürenerstraße in Lindenthal mehrere Knaben damit, auf Patronen mit einem Stein zu schlagen. Hierbei explodierte eine Hierbei explodierte eine tropen mir einent Stein zu selge T gn#nn schwer an Patrone, wodurch ein gerade vorübergehender Mann schwer an einem Bein verletzt wurde. Er wurde ins Alexianerkloster an der Fn. Weizen, inländischer M. 17,70ggen, inländischer 16,25-16,90, aus.far. inländ. 16,60-17.40 laschinenstroh.(Roggen) 50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 27.Nov.1906. Bis zum Schlusse zweiten Tages der Stadtverordnetenwayl der## Abteilung wurden abgegeben: zur die Kandidaten zentrumspartei: Justizrat A. Pohl 1006 Stim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Kreisverband stenographischer Vereine nach Stolze-Schwer hielt am Sonntag den 25. November im Restaurant Wwe. Schäfer in Ehrenfeld, unter Beteiligung fast sämtlicher Vereine seine vierte dieseährige geschäftlichen Sitzung, welche vom 1. Vorsitzenden, orn. Willi Valder (Köln), geleitet wurde, ging das übliche Wettschreiben vorauf. Hr. A. Schaartächter(Elberfeld), Vorsitzender des Bergischen Kreises, hielt einen recht lehrreichen Vortrag über die wirtschaftliche Bedeutung der Kurzschrift und über die stenographischen Einigungsbestrebungen, woran sich eine lebhafte Diskussion schloß. Der vom Vorsitzenden erstattete Bericht über Stand und Tätigkeit der Vereine im letzten Vierteljahre war zufriedenstellend. Als Ort für die nächste Versammlung(Jahresversammlung) wurde Köln in Aussicht Die Kölner Singakademie veranstaltet am Sonntag im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert zum Besten des Vaterländischen Frauenvereins. Dieser Veranstaltung ist der Gedanke eines Mozartabends zu Grunde gelegt und werden ausschrießlich Werte dieses Tonmeisters zum Vortrag gelangen, wie: Ouverture zur Zauberfloöte. Sopranarie aus Figaros Hochzeit, Batzarie Kandidaten: Geschäftsfuhrer"Ftigem Zeschafsführer s4 Schreiner Jakob Mallmann 703 Stimmen, Geschgftsg### Marx 702 Stimmen, Anstreicher Eduard Rose 100#51--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Marine-Oberingenieur a v. Paul Hüter zu Köln ist der Kgl. Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft m. b. H. schreibt uns: Zu unserem Bedauern haben wir Ihre Kritik über unser Kinematographen-Theater in der Sonntagsnummer vom 25. d. M. gelesen und tut es uns leid, daß unser dieseöchentliches Programm nicht Ihren Beifall findet. Außeadem bedauern wir sehr, daß das Bild"Verbotene Frucht" Anstoß bei der katholischen Bürgerschaft nehmen könnte. Wir sind bestrebt, nur Bilder zu bringen, die zur Veredelung des Volksgeschmack beitragen, aber keineswegs das Gegenteil bewerkstelligen sollen. Infolgedessen haben wir auch sofort unseren Geschäftsührer angewiesen, das Bild"Verbotene Frucht" vom Programm abzusetzen, und können Sie überzeugt sein, daß es unser Prinzip ist, auf dem Gebiete"kinematographische Vorführungen" nur lehrreiche, interessante, allerdings auch humoristische Sachen zu bringen, die aber keineswegs ins Zotenhaft übergehen. Wir sind bei der Auswahl unserer Bilder sehr vorsichtig und hoffen, daß Sie unsere Bemühungen anerkennen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Schwindlerpaar hat in der letzten Zeit wiederholt in Geschäften folgendes Manöver ausgeführt: Ein Mann kauft in einem Laden eine Kleinigkeit und bezahlt mit einem 20.-Stück. Wenn dann der Verkäufer das Wechselgeld auf der Theke zurecht gemacht hat, verlangt der Käufer nochmals eine andere Kleinigkeit Unterdessen stürmt ein zweiter Mann ins Lokal und verlangt, de er verreisen will, schleunige Bedienung, bezahlt aber auch mit einem großen Gelöstück. Die Gelegenheit benutzt der zuerst gekommene, um mit seinem 20.-Stück und dem auf der Theke liegenden Wechselgeld zu verschwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Populäwissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Zu dem heute abend stattfindenden Vortrags- und Rezitationsabende des Schriftstellers Friedrich Erhard über Dichtungen aus alter und neuer Zeit ist zu bemerken, daß es sich um eine Würdigung der literaturgeschichtlichen Bedeutung der Werke von Friedrich v. Spee(1591--1635), Jakob Balde(1604--1688) und Angelus Silesius(1624--1677) handelt. Daran wird sich die Rezitation von Meisterwerken dieser Dichter sowie solcher aus der neuesten religioösen Dichtung reihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
