<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern mittag stieß ein Schaffter der Sechziglinie in der Merheimerstraße, als er sich aus dem Wagen lehnte, mit dem Kopfe gegen eine Laterne, wodurch er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Theatergeselscheft a Bösmart-dentnuat, En sorgeätig azezgerähoes Zennger keit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aktien-Gesellschaft der Köln-Bonner Kreisbahnen hält am Mittwoch, den 13. Februar d.., nachmittags 5 Uhr, im Rathause zu Köln eine außserordentliche Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen u. a. folgende Punkte: Erweiterung der Köln-Bonner Kreisbahnen und dementsprechend Erhöhung des Anlagekapitals auf 15 500000 M. Die Erweiterung umfaßt im wesentlichen: zweigleisigen Ausbau der Rheinuferbahn, Vermehrung der Betriebsmittel, Erwerb des Kraftwerkes Wesseling, Ausbau von normalspurige Güterbahnhöfen an der Vorgebirgsbahn in Hermutheim und Drahnsdorf, Erweiterung der Verladeeinrichtungen an de Rheinwerfte in Wesseling, Umwandlung der Strecke von Köln. Marienburg bis Bonn-Ellerstraße der Rheinuferbahn in eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Auftretens der Maul- und Klauenseuche in Regierungsbezirke Köln und den angrenzenden Teilen der Nachbar. bezirke wird vom Regierungsräsidenten die Abhaltung von Vieh. märkten, mit Ausnahme der Schlachtvieh- und Pferdeärkte, verboten, bis die Seuchegefahr beseitigt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wegen seiner Frau. Im Wahlkreise Höchst-usingen hat ein Wirt den bereits bewilligten Saal den Sozialdemokraten wieder mit folgendem Brief verweigert:"Betreffs der Versammgrößere Aufwendungen erforderlich sind, wird ein jeder einsehen. Die Unzufriedenheit mit diesen Anfangsöhnen zeigte sich in deutlicher Weise in einer am 10. Januar von dem obengenannten Verbande einberufenen Versammlung der Kölner Straßanbahner. Während der eine sich beklagte, daß er mit Frau und Kind wöchentlich nur einmal Fleisch zu essen bekomme, klagte ein anderer in gleichem Verhältnis Stehender, daß er oft nur trockenes Brot zu essen bekomme und Uhr, Gold- und andere Sachen, welche nur eben entbehrt werden könnten, schon längst ins Pfandhaus gewandert waren. Einstimmig war man der Meinung, daß es so nicht weiter gehe. könne, und verpflichtete sich dahin zu arbeiten, daß auch der letzte Mann in die Organisation gebracht werde, um mit Hülfe derselben weitere Verbesserungen zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Retropoltheater. Am Samstagabend gastiert der Operettentenor des Opernhauses in Frankfurt a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>hringen den Verbrecher und überliefert ihn mit seine nahe brigen, den e 24, Hand der geretteten jungen Witwe nossen der Gerechtigtet.--..gud, Fat Was an aufregenden ist der Lohn für seine aufopferungsvolle Kar. Das an guftegu Holmes. Wenn dieser einen so vorzüglichen Larseler findet we fand, ist ihm in erster Reihe zu danten. Neben ihm ragten Siegfried Brehm als Dr. Mors und besonders Gerdy Walden ais Lady Katogan hervor. Auch die übrigen Rollen sind passend besetzt. Das Publikum folgte der sensationellen Aufführung mit großtel VK) Stellenvermittelung. Wie aus dem Anzeigentheil ersichtlich ist, eröffnet die Kommission für Stellenvermittelung des Vereins katholischer Jugendfreunde Köln-Mitte ihre praktisch Tätigkeit bereits am Sonntag den 20. d.., morgens 1/2 11 Uhr, in ihrem Bureau Frankstraße 24. Vom 20. d. M. ab sind die Herren der Kommisson jeden Sonntag.,.. Puzgunsterteilung genanntem Bureau zur unentgeltlichen Auskunfterteilung und zur Vermittelung guter Lehr- und Arbeitsstellen bereit. A gebore offener Stellen sind höfliehst erbeten an den Porsitzenge der Zentrale für Stellenvermittelung, Hrn. Kaufmann Rudolf Schmidt, Salierring 20. Allen Eltern und Vormündern empfehlen wir dringend die aufmerksame Verfolgung der im Kölner LocalAnzeiger veröffentlichten Berufsartikel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. Gestern Nachmittag entstand in der Steinbergstraße in Nives Feuer dadurch, daß dort Teer üverkochte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
