<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391657</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Landgerichtspräsidenten von Köln ist der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Tanogerichtsprastbenten von Korn ist der früh aufsichtührende Amtsrichter von Düsseldorf, jetziger Landgertch#gleich es im Mi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bestohlen. Gestern abend lockten zwei junge Burschen sanziaiähriges Mädchen in einen Neubau auf dem Neußer M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pferd und Wagen gestohlen. Gestern morgen wurde## Manner de.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dr. Rudolf Dresler aus Berlin trug am Freitag in Literarischen Gesellschaft eine Auswahl seiner Gei vor und gewährte damit seinen zahlreichen Zuhörern den y zutage nicht allzu häufigen Genuß, einen Dichter kennen zu leinschriftsteller zu der seine Gedanken nicht in geheimnisvolle Schleier hüllt. Freie Frage, was und frei erzählt er von der Leber weg, was er weiß, und hinund welchen W für jeden Stoff leicht die passende Form. Seine Verskunst der Einzelne im meidet künstliche Wortbildungen, überhaupt jedes Wortgepraängt. Im Mens worin andere soviel leisten, ohne doch ihre Gedanken zu vermehrgicht bloß fur Presber hat aber noch einen Vorzug: er ist nicht langweilig. Katur; was der bringt seine vielgestaltigen Motive in die geschlossene, feste Vorgelegt. Die en die allein den Gegenstand erschöpft und daher befriedigt. Taberäge, einen kommt eine glückliche Veranlagung zum Humor, und zwar zu serkeit. Die Relireinen Art, welche die lustigen Seiten der Objekte erfand, ohne unendlich vertice Leichtfertigkeit oder Trivialisät zu verfallen, welche die Schwagals Geist dem der Menschen ironisirt, ohne beißend zu werden und zu verlchhre Größe nick die selbst tragische Motive noch mit einem Schimmer von Hoffmauch nicht aus oder Freude zu umgeben weiß. Die Gedichte Alte Briefe, Wahren, Guten Mutter und Das Pferdchen waren gedankenreiche Schöpfun, Das ist der py besonders das letztere, einem toten Kinde gewidmete, ist ebenso dem schrankenlos empfunden und anmutig wie formvollendet. Ironischer Gesinn Unterordnung u entspringt Begnadigung: der h. Petrus verwendet sich am Thr einzige Burgsche Gottes für einen Fürsten, der die Elenden auf Erden nicht gek##önlichkeit. Das hat, weil er in einer goldenen Wiege auf die Welt kam, die##ins die Selbst nur im Feierkleide sah-- weil er ein ewig Getäuschter, ein Kedienste höchster war. Humoristisch wirken: Auf der Dichterbuche, Humor-- Liede nur da,: ist Humor? fragt ein Philister: was man niemals hat, sobsder Glaube, nr man's definiert!-- Drei Poeten, Piefke Sohn, der die ganze schroffster Einer Geschichte kennt, aber nicht seiner Mutter Mädchennamen weit in der Tat u. v. a. Besonders liegen dem Dichter Scherzgedichte, die, ine freie, höch großer Anzahl zum Vortrag gebracht, gute Aufnahme fandsseite ist er ein Die Prosaerzählung Mein Patient bildete den Schluß; etwas#heine unerschutt angelegt, aber reich an Komik schildert sie einen Studenten lk, Glaube soll ui die Zuhörer aufs beste unterhielt. darin haben d Ueber konfessionelle Jentrumspolitik in den Stadtparlamenten leitartikeln die Magdeburgische Zeitung. Sie schreibt einleitend:"In Köln hat nun der Sturz der Zentrumsherrschaft die ultramontanen Eiferer in helle Wut versetzt, wobei auch der Umstand eine Rolle spielte, daß die positiven Protestanten bei den Stadtverordnetenwahlen für die liberalen Kandidaten gestimmt hatten. Der Grund dieser Parteinahme der Evangelischen war die Tatsache, daß die ultramontane Mehrheit der Stadtverordnetenversammlung die Bewerbung protestantischer Kandidaten um städtische Aemter kurzerhand beiseite legte und nur katholische Bewerber in Betracht zog. Diese Tatsache hatten die Liberalen als wirksamstes Agitationsmittel bei den Wahlen verwertet." Die Magdeb. Zig bestätigt also zunächst, daß die Evangelischen nur deshalb für die liberalen Kandidaten gestimmt haben, weil von den liberalen Wortührern die notorische Unwahrheit behauptet worden ist, die Zentrumsfraktion lege die Bewerbung protestantischer Kandidaten um städtische Aemter kurzerhand beiseite und ziehe nur katholische Bewerber in Betracht. Damit ist den hiesigen Liberalen auch von dieser Seite das Zeugnis ausgestellt worden, daß sie ihren Sieg nur der konfessionellen Hetze und den gegen das Zentrum erhobenen unwahren Behauptungen zu verdanken hat. Die Magdeb. Ztg. nimmt dann Anstoß an der Erklärung des hrn. Kaufen:"es sollen in der ganzen Beamtenschaft vor allem aber in dem Beigeordnetenörper sämtliche Parteien der Bevölkerung und sämtliche Bekenntnisse vertreten sein." Das sei, so behauptet die Magdeb. Ztg., das Geständnis, daß"das Zenton in der Tat auch in den Stadtparlamenten grundsätzlich konfessionelle Politik treibt." Aerger kann man die Begriffsverwirrung kaum treiben. Das Zentrum treibt mit der Anwendung dieses Grundsatzes keine grundsätzlich konfessionelle, sondern eine der Gerechtigkeit und dem allgemeinen Wohl dienende Politik. Es will nicht, wie es noch vor nicht zu langer Zeit in Halle a. S. geschah, daß ein bewährter städtischer Beamter deshalb aus dem Amt entfernt wurde, weil er katholisch war; es will auch nicht, wie es unter der Herrschaft der Kölner Liberalen geschah, daß sämtliche Beigeordnetenstellen mit verschwindenden Ausnahmen nur mit Leuten liberaler Farbe besetzt werden. Das Zentrum verlangt vielmehr, daß bei Stellenbesetzungen Würdigkeit und Brauchbarkeit entscheidet, daß aber die Zugehörigkeit des Bewerbers zu einer bestimmten Konfession und Partei kein Grund sein soll, den Bewerber auszuschließen. Darin unterscheidet sich das Zentrum vom Liberalismus, wie er in Köln, Halle und anderswo in die Erscheinung trat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männerchor der Kölner Verlagsanstalt(Deutz trat am Montag zum ersten Male in die Oeffentlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Kirchenkalender für 1902, herausgegeben von Domkapitular Dr. Steffens, ist zum neuen Jahre im Verlag von Heinrich Theissing hierselbst erschienen. Es ist der 118. Jahrgang dieses Führers durch das Kirchenjahr für die katholische Bevölkerung Köuns. Das Titelblatt bietet eine Ansicht der jüngst eingeweihten Michaelskirche und das Vorwort eine Uebersicht über ihre Geschichte. Der erste Teil enthält den allgemeinen Kalender mit allen wünschenswerthen astronomischen Angaben. Im zweiten Teile folgen für den Dom und die 39 Pfarreien der Stadt, welche die beiden Dekanate Köln 1 und Köln II bilden, die Angaben der Pfarrgrenzen, des Kirchenpersonals, der Gottesdienstordnung, der Prozessionen und ihrer Wege, der Bruderschaften, Vereine und kirchlichen Anstalten. Im dritten Teile sind die kirchlichen Organisationen aufgefuhrt, welche nicht für einzelne Pfarreien berechnet sind, z. B. Seelsorge für Polen, Italiener, Fürsorgehauser, Standeskongregationen, Gesellen- und Arbeitervereine. Im vierten Teil, welcher der interessanteste ist, folgt ein Tag für Tag geführter liturgischer Kalender mit Angabe aller an den einzelnen Tagen in den Kirchen Köuns stattfindenden gottesdienstlichen Feierlichkeiten. Die beigeügten Fußnoten geben dankenswerte historische Ausschlüsse. Der 5. Teil enthält Weihegebete und kirchliche Verordnungen betr. Fasten, Kommunionunterricht usw. Der Kalender gibt ein getreues Bild von dem wohlorganisierten, reichentfalteten kirchlichen Leven der Stadt Köln. Bei der Seitenzahl(VIII und 174) ist der Preis von 60 Pfg. ein mäßiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrenfeld,.Jan.1907. Im großen Saale des Leobaues fand gestern abend eine Wäheerversammlung der Zentrumspartei statt, die eines so zahlreichen Besuches sich erfreute, daß viele mit einem Stehplatz sich benügen mußten, eine große Zahl von Wählern aber überhaupt keinen Einlaß fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>trat Trimborn, der während der Verhandlungen erschienen und von der mehr als tausendöpfigen Versammlung stürmisch begrüßt worden war, legte eingehend den Standpunkt der zentrumsfraktion dar, den sie zu dem Etat für Süwestafrika eingenommen habe, und der der Regierung als Grund für die Reichstagsauflösung dienen mußte. Die Regierung wollte keine Verständigung, sie wollte den Bruch mit dem Zentrum(Sehr richtig!); sie wolle das Zentrum aus seiner ausschlaggebenden Stellung verdrängen und eine gefügige, zu allem bereite Mehrheit sich verschaffen. Das Zentrum sei die einzige bürgerliche Partei, die den zasaristischen, imperialistischen, die Rechte der Volksvertretung regierenden Anwandlungen gegenuber entschieden ablehnend sich verhalten und den Kopf hochgehalten habe. Der Verkündigung des Fürstenabsolutismus habe sie ein starres Nein entgegengesetzt. (Stürömischer Beifall.)"" Redner legte dann eingehend die Stellung der Zentrumsfraktion zu den einzelnen wichtigen Fragen, insbesondere zu den Marienund Heeresforderungen, der Reichsfinanzreform usw. dar, wobei er den Nachweis erbrachte, daß die Vermehrung der Bevölkerung und des üüberseeischen Handels(1894: 4,8 Milliarden, 1904:.5 Milliarden Mark), die Bedürfnisse der heimischen Industrie an üüberseeischen Rohprodukten(Textil-Industrie neun Zehntel, Metall und Leder vier Fünftel, Glas und Wein zwei Drittel, PapierIndustrie die Hälfte), sowie das gewaltige Anwachsen der Handelsflotte(1871: 925 000 Tonnen Raumgehalt, heute 2352 000 Tonnen) die Vermehrung der Flotte als notwendig erwiesen haben. Das zentrum habe aber hierbei die Belastung der breiten Massen der Bevölkerung ausgeschaltet. Auch bei der Finanz- und Steuerpolitik sei es auf Schonung der Volksmassen bedacht gewesen, was Redner gleichfalls ausführlich nachwies. Redner will Hrn. Bülow aufs Wort glauben, daß dieser keinen Kulturkampf wolle; aber andere Leute wollen ihn. Das beweise die liberale Presse Tag fur Tag. Nachdem Hr. Trimborn dann noch das Geschwätz von der Nebenregierung des Zentrums auf seinen richtigen Wert zurückgefuührt, das doppelt lächerlich sei in dem Munde derer, die heute alle Posten inne hätten, mahnte er in begeisternden Worten zur Pflichterfuüllung am 25. Januar.(Andauernder Beifall.) Trotz der vorherückten Stunde-- es war bereits 10 Uhr geworden-- verbreitete sich dann noch Hr. Stadtverordneter Rings über die Stellung der Zentrumsähler zu der bevorstehenden Way. Niemals seien diese zu einem wichtigeren Augenblick zu der Wahlurne berufen worden, als diesmal, wo der Schlachtruf:"Nieder mit dem Zentrum!" der Regierung und allen gegnerischen Parteien gemeinsam sei. Nicht als ov das Zentrum die Mißgunst beider zu fürchten habe; denn deren Gunst sei ihm nie beschieden gewesen. Die Gefahr für das Zentrum liege darin, daß die geflissentlich verbreiteten Unwahrheiten über die Stellung, welche die Zentrumsfraktion gegenüber den verschiedenen Fragen eingenommen habe, hier und da Verwirrung anzurichten geeignet seien. Pflicht eines jeden Zentrumsählers sei es, in eine gewissenhafte Prufung einer Reihe von Fragen einzutreten: ob das Zentrum, wie der im üblichen Phrasenschwall abgefaßte Aufruf der rheinischen nationalliberalen Partei behaupte,"unsere tapferen Truppen in Deutsch-Süwestafrika jämmerlich im Stiche gelassen, die mit deutschem Blute erkämpften Kolonien dem Feinde überliefern und Deutschlands Ehre habe preisgeben wollen"?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine liberale Kandidatur für Köln-Land.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brand. Gestern vormittag entstand in einem Hause in Sternengasse ein Brand. Die Feuerwehr war 15 Minuten tal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Handwagen gestohlen wurde grauen einem Stellmacher unte die Lack Mechtildisst  ckblicken. Aus zu zahlreiche gestellten und u Anton Raff he Lieder wech önste mit eine in guten Einv stellten besteht Die"Alte ge auf einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>das hal tzen der## sicherte d am 13. De der Umstu Kölner Legal-Anzeiger Nr. 7&amp;a Montag, 7. Januar 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Deckung dieses Defizits sollen zur Erhebung gelangen: Mehr 10 Proz. Einkommensteuer 600000 M. und 5 Proz. Grundsteuer " 116000., neu Filialsteuer 100000 M. und an Wertzuwachssteuer ein Mehrbetrag von 100000., welcher durch Aufhebung der Anrechnung von 1 Proz. der Umsatzsteuer auf die Wertzuwachssteuer Falls die in Vorschlag gebrachte Verkoppelung der Wertzuwachssteuer mit der Umsatzlich sei, sol</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>teuer nicht zur Aufhebung gelangen sollte, empfiehlt die Finanz## u kommission zur Deckung des Defizits 10 Proz.(anstatt 5 Proz.) Grundsteuer zu erheben. Hiernach wird empfohlen: den Etalster'Iaentwurf des städtischen Haushalts-für 1907, baschließend in Ein. nahme und Ausgabe mit 36 224400 M. zu genehmigen; zu be  enigstenschließen, daß zur Deckung des durch Gemeindesteuern aufzubringenden Fehlbetrage im Haushalt erhoben werden: 35 Proz. sche gn##emenwezuschlag zur Betriebssteuer, an Gewerbesteuer noch tische er eüder Gewerbesteuerordnung vom 18. Februar 1898 eine Summe, welche gleich ist 200 Proz. der vom Staate veranlagten Geen Gang Vwerbesteuer; an Grundsteuern nach der städtischen Grundsteueruntwork. ordnung eine Summe, welche gleich ist 150 Proz. der vom Staate mussen iberanlagten Grund- und Gebäudesteuer; 140 Proz. Zuschlag in.. es zur Staatseinkommensteuer einschliefßlich der Einkommensteuer dr. Moldevon Forensen und juristischen Personen; ferner zu beschrießen, daß andwirtsch Steuerpflichtige mit einem Einkommen von nicht mehr als 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>big# ropft Prälaten Dr. Berlage und mehreren Domcapitularen is Vertreter des Domkapitels, Oberbürgermeister Becker und A murat Heimann als Vertreter der Stadt, Generalvikar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>king gu#r. Creutzwald als Vertreter des Kardinals, Kommerzienrat Dr. saue even-DuMont als Vertreter des Zentral-Dombau-Vereins sowie nzipientlaum1z dem Dombaumeister Regierungs- und Baurat Hertel. Nach angehender Prüfung der beiden Modelle wurde die Errichtung r Tombachütten an der Süseite, dem Domhotel gegenüber, ist man uuhrworfen und man einigte sich dahin, dieselben an der alten at das Kreitelle an der Nordseite beizubehalten. Es soll dort vorindidaten dehaltlich der Genehmigung der Stadt Köln ein neues Gebäude lt. Nicht richtet werden, wozu das dort errichtete Modell die Dimensionen werden diutgab. Der Platz, auf welchem dieselben errichtet werden sollen, allen Dingeört dem Domkapitel, indessen wurde bei Freilegung des Domes Hamecher und Anlage der Terrasse mit der Regierung und der Stadt Köln ellen in Bern Vertrag geschlossen, wonach die Terrasse geräumt und keinerlei : Lage die##ebämlichkeiten dort mehr errichtet werden sollten. Es be seineseigenirfalsozunächsteinergegenseitigenverständigungbetreffsurfördernänderungdiesesvertrages.Diemitderzeitamdomeeindasvorm#tretenenschadenmachendasbesteheneinerbauhütteindernjahreahedesdomesnotwendig,undistdieerstevorbereitungzurtelegraph#iederherstellungdereingetretenenhaulichenschädendieneurdiesen#richtungeinerbauhüttezurheranbildungvonsteinmetzenfürallerstandendombau.Obderschöneplatzaufderterrassefürdiesenndevereinveckdergeeignetsteundbesteistimhimblickaufdendominddochruhbst,darüberkannmanallerdingsgeteiltermeinungsein.indverbau#mp#Diegoldenehochzeitbegehenheutehr.Jakobmerzbachinvertretunidseinefraugeb.Sürth,wohnhaftgereonstraße30.Dieäuserverhandesrgereonstraßetrugenausdiesemfreudigenanlaßfestlicheneschiedenhuaagenschmuck.Beiderkirchlichenfeierinst.Gereonhieltseinemdiepfarrerdr.Steinbergandasjubelpaareineherzlicheanwagneruracheundüberreichtedievomkaiserverlieheneehejubiläumsialeschuliedaille.Demjubelpaaregingenvonfernundnahgluckwünschefschriftlichemundtelegraphischemwegezu.aFünfundzwanzigährigesgeschäftsjubiläum.Gesternuntedielack-undfirnißfabrikvonspies,Hecker&amp;amp;Co.inr Mechtildisstrße auf ein fünfundzwanzigähriges Bestehen zu  ckblicken. Aus diesem Anlaß erhielt die Firma von nah und zu zahlreiche Glückwunschschreiben. Abends gab die Firma ihren gestellten und Arbeitern im geschückten Saale der Bierbrauerei u Anton Raffauf in der Bayenstrße ein Festessen. Gemeinschafthe Lieder wechselten mit Gesang- und Musikvorträgen auf das önste mit einander ab. Die Feier legte beredtes Zeugnis ab von in guten Einvernehmen, das zwischen der Firma und ihren Anstellten besteht Hause in## Die"Alte". Folgendes heitere Vorkommnis soll sich dieser Minuten in#e aus einem hiesigen Polizeibureau zugetragen haben und geht em Kathari, der Schutzmannschaft von Mund zu Mund. Ein Arbeitsmann er Wahl für Köln-9 n und unte diese Bean cher steht stdienstzeit un als Ken chaft betra erschien auf dem Bureau mit den Worten:"Ich well ein neu Klevkaat han.""Wo haben Sie denn die alte?" fragte der Schreiber. "Zo Huis," entgegnete der Arbeiter."Dann holen Sie sie her," versetzte der Beamte. Bald war der Arbeiter wieder zur Stelle. "Na, haben Sie die alte?" fragte der Schreiber."Jo, do steiht se," erwiderte treuherzig der Arbeiter, indem er auf seine Frau deutete, die er als"Alte" mitgebracht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>A Einbruchsdiebstähle. In der vorletzten Nacht wurde bei einem Schneidermeister in der Waisenhausgasse eingebrochen und eine Menge Stoffe und Kleider gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In einem Cigarrengeschäfte an der Friesenstrße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und aus der Theke etwa 40., sowie mehrere Kisten Zigarren entwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
