<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erzherzogin Isabella von Oesterreich ist gestern hier ein 1 Die vereinigten Samstagsgesellschaften"Eint Restaurant Prinz Heinrich am Hansaring feierten am Abend das 35jährige Stiftungsfest mit einer gemütlichen feier. Die Gesellschaft wurde im Jahre 1881 von ein Zahl Bürger aus der Eintrachtstraße und Umgebung zur Pflege guter Nachbarschaft und Freundschaft, und in ihrer Stammkneipe, der Weinhandlung Steig, mehr, so daß eine Lotteriegesellschaft, ein Radfahrerclub, ei quartett, ein Reiseklub und ein Sprachenklub für Latei, Italienisch innerhalb derselben gebildet wurde, die heute stehen. Nach herzlicher Begrüßung der Festtheilnehmer langeährigen Präsidenten Herrn Ferd. Steinau gab der call" Herr Jos. Schmitz in der Festrede einen gedräng sic üher die Geschichte der Gesellschaft und hob die Berd Präidenten um die Eintracht hervor. Als Armenien an 6 n wurde Herrn Steinau neben anderen Zeichen der in prachtvoller Pokal mit Widmung überreicht. Die.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen. Die Kriminalpolizei hat jetzt drei Männer verhaftet, welche dringend verdächtig sind, vor einiger Zeit in einem Metallwarenlager auf der Subbelrather straße in Bickendorf für etwa 1000 M. Metalle sowie eine Dogge vom Lager gestohlen zu haben. Ferner nahm die Kriminalpolizei einen Althändler fest, welcher das Metall angekauft hat. Die Festgenommenen sind aus beno Ne. Gestern avend wurde in der Richmodstrße ein angetrunkener Mann von der elektrischen Straßenbarn erfaßt; der Mann erlitt dabei schwere Kopfverletzungen.-- In der Schildergasse an der Ecke Perlenpfuhl fiel gestern abend eine Mauer an einem Neubau um, wobei ein 13jähriges Mädchen 1 Liebstähle. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Hause in der Luxemburgerstraße eingebrochen und etwa 200 M. bar, sowie eine goldene Uhr und Kette gestohlen.-- In der Sülzburgstraße wurden mittels Einbruchs Gold und Schmucksachen entwendet.-- In der Nacht zum Sonntag stahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder stark zurück. gegangen, nachdem er anfangs der verflossenen Woche die Höhe von.85 Meter erreicht hatte. Am Freitagabend zeigte der Pegel .09 Meter. Gestern aber trat wieder eine Steigung ein, so daß nachmittags der Wasserstand 2,16 Meter betrug. Der Oberrhein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Gestern nachmittag um.05 Uhr stießen auf der Freiheitstraße der Kleinbahnzug Köln--Berg.- Gladbach mit einem Wagen der Strecke Köln-Lindenthal zusammen. Beide Triebwagen wurden beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
