<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391679</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aus Anlaß des Geburtstages des Kaisers am Sonntag den 27. Januar finden in der Garnison Köln folgende militärische Gottesdienste statt: In der Minoritenkirche um 10 Uhr, in der evangelischen Garnisonkirche um 10 Uhr, in der alten katholischen Pfarrkirche in Deutz um 10 Uhr, in der evangelischen Kirche in Deutz um 10 Uhr, in der evangelischen Kirche in Kalk um 8 Uhr und in der neuen evangelischen Kirche in Mülheim(Rhein) um 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Stadtverordneter Heinrich Stollwerck wurde zum Kommerzienrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Der Großherzog von Sachsen Weimar hat zu dem dieseährigen Kölner Sangeswettstreit einen silbernen Ehrenpreis gestiftet und zwar für das beste Gedicht zum Andenken an den Sängerkrieg auf der Wartburg, der vor gerade 700 Jahren stattfand. Der letzte Termin für die Einsendung an Hrn. Hofrat Dr. Fastenrath ist der 10. Februar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum bietet in seinen Dauervorstellungen lebender Photographien einen so mannigfaltigen Wechsel in interessanten, humorvollen und lehrreichen Bildern, daß ein Besuch sich reichlich lohnt. Aus dem Leben gegriffen sind die Darstellungen: Die Verlassene, Ringkämpfer, Aufdringliche Gläubiger und Die Morgenstunde des Milchändlers. Die Länder- und Völkerkunde, das Erwerbs- und Künstlerleben sind ebenfalls durch lebenswahre Bilder vertreten. Die Vorstellungen, deren Programm fortährend wechselt, beginnen an Werktagen um 3 Uhr nachmittags und dauern ohne Unterbrechung bis 11 Uhr abends. An Sonntagen beginnen die Vorstellungen um 11 Uhr vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. In einer Wirtschaft am Blaubach wurde ein Mann von seiner Frau aus Eifersucht in den Arm und in den Unterleib gestochen, so daß die Gedärme heraustraten. Die Feuerwehr brachte den Schwerverletzten ins Bürgerhospital; an seinem Aufkommen wird gezweifelt. Die Frau wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Aus Anlaß der am 27. a zum Geburtstage des Kaisers auf dem Neumarkt stattfindende Parade und der hierdurch bedingten Sperrung des Neumarktes un der umliegenden Straßen wird der Straßenbahnbetrieb für die Zu von 11 1/2 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags abgeändert. enthält der Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Diebesbande. Bei mehreren Personen, die unter den Verdachte des Etagen- und Mansardendiebstahls verhaftet worden sind, haben sich Kleidungsstuücke, Schmuckgegenstände, Wäsche us gefunden, von denen man annehmen kann, daß sie aus Diebstählen herrühren. Es sind namentlich 1 schwarzesdamenkleid mit weißen Besatz, 1 blauer Damenkleiderrock mit blauseidene Bluse, 1 weißes Mullkleid, 1 farbiger und 1 weißseidener Unterrock, weiße Unterröcke, 1 blauer Unterrock mit rotem Futter, weiße Blusen, 1 braunen Damenpelz, Damenhemd mit Spitzen besetzt, 1 Ueberhandtuch mi Stickerei:"Zur rechten Zeit sei alles bereit", Herrenhemden, Taschen tücher, teils mit Monogramm, 1 schwarze Damenperlhalskette, kleingliedrigen Damenhalskette mit einem Anhängel in Form eine Herzens, Broschen, Ringe, Ohrringe, 1 kurze Damen-Nickeluhrkett, 1 Armband u. a. in. Die Sachen liegen beim 1. Kriminalbezt -- Rolandstraße 74-- zur Einsichtnahme und eventl. Aushandl gung bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend hat sich in einem hiefigen Holt. ein Herr von auswärts, der sich dort einlogiert hatte, durch einen Schuß in den Mund das Leben genommen.6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 26.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 1190 18,10, ausländischer, 18.50-20.25, Roggen. inländischer 16,20-16,90 länd. 17,50-18.50, Futtergerſte 13.40-14,00, Hafer, inländ. 17.20 ausländischer 17,60-18,80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.30-7,00, Maschinenstroh(#" .20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90. Krummstroh.50 die 100 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend beging in einem hiesigen Hotel ein Hotelgast Selbstmord durch einen Schuß in den Mund. Die Leiche wurde nach dem Leichenhause zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Achterstrße zwischen Achteräßchen und an der Eiche sowie die Heinrichstraße zwischen Perlengraben und Martinsfeld vom 28. Januar ab auf sechs Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Witwe und ein Althändler wegen gewerbsäßiger Hehlerei von Altmetallen aus einer Eisenbahnwerkstätte, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Handlungsgeh hülfe wegen Einbruchdiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ballendiebstahl. Gestern wurde auf dem Neumarkt vor einem Wagen während der Fahrt ein Ballen Tuch gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Dem katholischen Klerus stellt die sozialdemokratische Düsseldorfer Volkszeitung(Nr. 12 vom 15.Januar) ein glänzendes Zeugnis aus. Sie stellt sämlich ganze 12 Fälle fest, in denen während zwanzig Jahre katholische Geistliche in Deutschland und Oesterreich verurteilt wurden. Wenn man bedenkt, daß in Deutschland und Oesterreich zusammen etwa 60000 Welt- und Ordenspriester leben und mindestens 4 Mal so viel Laienbrüder und Nonnen, dann muß man sagen, daß die Statistik des sozialdemokratischen Blattes, auch angenommen, daß sie trotz jedenfalls sorgeältiger Registrierung lückenhaft ist, immerhin ein geradezu glänzendes Zeugnis für den katholischen Klerus bildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
