<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391630</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ebbticher Anar. Gestern abend erstieg", Harzdesti von Krätzer u. Wirten in Nippes ein Arbeiter in en dem tionskessel. Der Mann war in den Kessel gestiegen Gase angesammelt hatten, um ihn zu reinigen. gestern Brandälle von geringer Bedeutung entstchr##her: einem Hause an der Moltkestraße und dem 5" Peter uig es Interea Stempel nehm" in richterstatt ben! P meine stü ndigen Her gleichgült ser der ko on errang eg genieß er aus 2. Klasse e gering isen und Redner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>mit b daß er. r Geschäf ordneten die liber e" bezeich imt, weil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zu wähl ion auch des soz die Liberal eilt, daß Lahm zwei Schuls lus den! ein liberal Das sey Hr. Sch herem verloren oder gestohlen. Als dieser Tage ein junger gestellter eines Geschäfts von der Hohestrße Geld zur Bank uen wollte, bemerkte dieser auf der Bank, daß ihm ein Tausend#richen fehlte. Ob der junge Mann nun den Tausendmarkein verloren hat, oder ob er ihm gestohlen worden ist, konnte sch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Bei einer Razzia wurden 13 Frauenspersonen festgenommen. Köln, 14.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,7025. ausländischer, 19,50--20,25, Roggen, inländischer 16.25-16,90, aus. 1700-18,20, Futtergerſte 13,20-13,60, Hafer, inländ. 16,90-17.80. indischer 17.50-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) V. Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbundt Köln(Mitte). Es sei nochmals an dieser elle auf die heute abend im Gelben Zimmer der Bürgergesellast stattfindende Sitzung des Windthorstbundes aufmerksam leicht, da insbesondere die Arbeit des Bundes bei den kommenden ahlen besprochen werden soll. Alle Freunde der Sache sind herzu willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>feinst gebrannten Kaffee und Java-Mischungen von 0 90 I bis.70. Aue Kolonialwaren in nur besseren u. besten Qualitäten, Konserven, Früchte, feinste Olivenöle und Tafelöle, Farben, Lacke und Firnisse in größter Auswahl und nach Muster angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A zu hervorragend billigen Preisen empfiehlt in anerkannt soliden Qualitäten jeder Preislage. Strümpfe, Socken, wollene Tücher, Steppdecken, Woll- und Biberdecken, Damen- und Kinderäsche, Schürzen. Herren-Oberhemden in bek. guter Ausführ. Spezialität: Kinder-Ausstattungen. Bettwaaren. Ausgabe von Rabatibons. Fernspr. 9757.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, ist für kurzer Zeit von Pfarrer Opsergelt in Schwarz-Rheindorf eine für die dortige Pfarrkirche in romanischem Stile gearbeitete Monstranz ausgestellt, welche der Kaiser kürzlich bei seinem Besuche in Schwarz- Rheindorf besichtigte. Bei der Ausführung der Monstranz sind nur Motive der Schwarz-Rheindorfer-Kirche, welche bekanntlich ein Juwel der romanischen Stilperivde ist, nach Angabe des Pfarrers Opfergeld zur Anwendung gekommen und bei den Ornamenten und Emailarbeiten geschickt zur. Geltung gebracht. Die prächtigen Diamanten, welche die Lunula zieren, sind Spenden einer hochherzigen Wohltäterin. Die Arbeit ist eine bemerkenswerte Leistung des hiesigen Goldschmiedes Franz Degraw, Kupfergasse 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine grobe Ungehörigkeit. Schon vor einigen Tagen wurde mitgeteilt, daß eine Dame im Dome Bibeln und Traktätchen anbiete. Auf diese Mitteilungen hin wurde ein besonderes Augenmerk der betreffenden Person zugewendet. Gestern mittag 12 Uhr gelang es nun, sie abzufassen, nachdem sie wiederum bei Betern den Versuch gemacht hatte, ihre Waren anzubringen. Als sie ausgewiesen wurde, hatte sie noch die Unverfrorenheit, dem hinzugerufenen Geistlichen auch ihre Bücher anzubieten, welche sie unentgeltlich verteile. Es wäre gut, wenn die Dame zu ihren eigenen Glaubensgenossen ginge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das sogenannte"Gespensterhaus" in der Agrippastraße 9, welches bekanntlich dieser Tage nach 42 Jahren wieder geöffnet worden ist, soll demnächst einer gründlichen Renovierung unterzogen und dann verkauft werden. Heute ist bereits das in erden, wenn wiederholt Momus ein er, Krieger der weniger nen Sonder letzten Jahrer einmal auf haut ist? I# intimation</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>mehr n rväter diese ses über de urch Gröhlt au erörtern Meine Mama gibt mir jeden Tag ein paar Fays echte Sodener Mineral-Pastillen mit auf den Schulweg und daher kommt's, daß ich nie erkältet bin und nie die Schule versäumen muß. Mama sagt, wer's gut mit den Kindern meint, der sollte ihnen regelmäßig Fays echte Sodener geben. Man kauft Fays echte Sodener Mineral-Pastillen in sämtlichen Apotheken, Drogenund Mineralwasserhandlungen, die Schachtel zu 85 Pfg., hüte sich aver vor Nachahmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Religion ist Privatsache. Eine tresturtenn diesem nicht ernst zu nehmenden ozigtghmpsyetgezenbe liefert wiederum die Rheinische Zeitung vor###### fie der Spitzmarke Der französische Kirchenstreit, be Die Ausweisung des Nuntius Montagnani große Aufregung hervorgerufen. Daß es sich Wer gern einen guten und festen Blatz isst, versuche meine schmackhaften Landmilchblätze. Preis 50 5 u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>C Gewerbegericht. Ein Treppensetzer klagt gegen eine auf Zahlung eines Betrages von 77 M. für sieben Tage, die sein Handlanger auf ein Seilkabel(Hebevorrichtung) gewartet Das Kabel war, nachdem eine Arbeit in Elberfeld fertig g dort zurückgeblieben. Der Kläger hatte während der sieben täglich bei dem Beklagten wegen des Kabels vorgesproch wurde immer zürückbestellt. Das Gericht entschied: Der Ang mußte unter den vorliegenden Umständen für verpflicht werden, dem Kläger die durch Warten auf das Kabel v Zeit zu vergüten. Er hatte dem Kläger von vornherein er können, daß er(der Kläger) aussetzen müsse. Durh Wiederbestellten wurde aber der Klager z fügung des Beklagten gehalten und verhin nach anderer Arbeit umzusehen. Es konnte jedoch dem Klat geforderte Vergütung von 11 M. nicht für volle sieben#### gebilligt werden, sondern nur für sechs Tage gleich##." eine Stunde ist der Kläger zum Teil bezahlt; er berücksichtigen, daß ein Akkord an den andern nicht immer anschrießt, daß keine Stunde verloren geht. Es erschien gemessen, einen Teil abzuziehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>E. Ma.nest, ftigt eine Apparatenbauanstalt auf Zahlung von 18## em wegen Entlassung vor Ablauf der Kündigungszeit,#s wiesen, daß der Kläger den Geschaftsfuhrer, als Ventre Arbeitgebers, durch die Worte:"Sie haben mir nichts 3" Sie verstehen nichts von der Sache", gröblich belei#dig Klage wurde deshalb abgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
