<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391651</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf die Glückünsche des Hrn. Kardinal-Erzbischofs Fischer an den Kaiser zum Jahreswechsel erfolgte heute folgendes Antworttelegramm:"Sehr erfreut über Ihre treuen Segensünsche zum neuen Jahre, spreche ich Ihnen meinen wärasten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Stadt-Anzeiger schreibt in einem Artikel: Köln im Jahre 1906:"Das politische Leben in Köln war im abgelaufenen Jahre von einer starken Erregung durchzittert, und es erübrigt sich, noch einmal die Phasen der Kämpfe um die Stadtratsmehrheit durchzugehen, die zu so tiefgehenden Verstimmungen durch das rücksichtslose Vorgehen auf gegnerischer Seite geführt haben.... Wir hoffen, daß uns das nächste Jahr mit seinen neuen Wahlen die ausschlaggebende große Mehrheit im Bürgerschaftskollegium endgültig wieder sichert." Das"rücksichtsloser Vorgehen" der Gegner der Liberalen bestand bekanntlich darin, daß das Zentrum die von seinen Gegnern betriebene konfessionelle Hetze sowie die schamlosen Lügen und Verdächtigungen des Stadt-Anzeigers und liberaler Wortührer in entschiedener Weise zurückgewiesen hat. Wir werden dafür sorgen, daß die Erinnerung an die von den Liberalen betriebene schmähliche Wahlagitation nicht verblaßt und es dann den Wählern überlassen, bei neuen Wahlen den Liberalen die Quittung 000 Der Rosenmontagszug 1907, zu dem Hr. H. J. Böhmer, Präsident der Großen Kölner Karnevals-Gesellschaft die Idee Bilder aus dem Kölner Leben angegeben, ist in Aquarellbildern von Maler Henry Recker in 20 Blättern gezeichnet worden. Diese Zeichnungen sind bis Samstag den 5. Januar im Kunstgewerbemuseum am Hansaring ausgestellt, damit den am Zuge beteiligten Gesellschaften Gelegenheit zur Einsichtnahme gegeben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat in den letzten Tagen eine Umgestaltung erfahren, wodurch die verschiedenen kunstvollen Tableaus eine günstigere Aufstellung gefunden haben. Der Vortragssaal ist, um ihn den Besuchern bequemer zugänglich zu machen, ins Erdgeschoßß verlegt worden. Die Ruhmeshalle, in der die bedeutendsten Fürtlichkeiten und die hervorragenden Vertreter von Kunst und Wissenschaft durch lebensvolle Figuren vertreten sind, hat eine wesentlich günstigere Anordnung auf der ersten Etage erhalten. Der Irrgarten ist in einen Seitengang verlegt. Die einzelnen Gruppen sind nach ihrer Zusammengehtörigkeit aneinandergereiht, womit der Charakter der belehrenden Unterhaltung besser gewahrt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
