<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391601</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>42 1, 01005 g. 50 Past. Zu haben in den Hauptapotheken. In Köln: "-Apotheke, Hohestr. 35; Einhorn-Apotheke. Glockengasse 2: Apotheke #imn goldenen Kopf. Schildergasse 69 Apostelnstrße 13. Direktion: Mar Bruck. Fernsprecher 4985.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hunde-Ausstellung. Zu der vom Verein der Hundefreunde Köln veranstalteten und am 21.(Buß- und Bettag) und 22. November im städtischen Schlacht- und Viehhof stattfindenden internationalen Hunde-Ausstellung sind bereits etwa 800 Hunde gemeldet worden. Namentlich sind die Jagdhundrassen sehr gut und zahlreich vertreten und haben sch auch Holland und Belgien stark mit ihren besondern Rassen##beteiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Dom wurde am Samstagabend durch den Sturm vom Gerüste des Süportals ein schweres Brett(Diele) heruntergeschleudert. Der Eingang des Portals wurde nunmehr bis auf weiteres geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute vormittag fand an der Ecke Hamburgerstraße und Hansaring ein Zusammenstoßß zwischen einem Straßenbahnwagen und einem Lastwagen statt. An dem Straßenbahnwagen wurden eine Laterne und zwei Scheiben gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Messer. In der kleinen Spitzengasse wurde ein Mann mit einem Messer in den Unterleib gestochen und schwer verletzt, ebenso ein Mann in der Katzengasse in Niehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Am Samstagnachmittag lief auf dem Eigelstein ein fünfähriger Knabe vor einem fahrenden Straßenbahnwagen. Der Wagenührer bremse sofort, der Junge wurde gleichwohl von dem Wagen gefaßt und zur Erde geworfen, wodurch er einen Unterschenkelbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verbrannt. In einem Fremdenzimmer des Gasthauses Zum Ratskeller entstand heute morgen ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr mußte einen im Zimmer schlafenden Gast, der schwere Brandwunden erlitten hatte, aus dem Bett herausholen. Ins Bürgerhospital verbracht starb der Mann. Sein Name ist Mathias Gilgenberg, seine Wohnung unbekannt. Von anderer Seite wird gemeldet, Gilgenberg wurde unter dem Bett hervorgezogen. Er hat, wie man annimmt, in betrunkenem Zustande den Nachtschrank mit dem Licht umgeworfen, wodurch das Feuer entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine belgische Kommission, welche im Auftrage der Stadt Antwerpen in Köln städtische Einrichtungen studieren soll, traf am Samstag hier ein. Die Herren besuchten abends unter Führung des Chefs der Antwerpener Polizei auch die Kölner Wachund Schließgesellschaft. Nach Einsichtnahme der gesamten Einrichtung und Organisation wohnten die Herren dem Abend-Appell bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gift. Gestern abend nahm in einem Hause an der Krefelderstraße eine Frau Gift(Schweinfurtergrün), woraus sie heftig erkrankte. Ein Arzt ordnete die Ueberſührung der Frau in das Augustahospital an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 19.1107.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70-- 18.10, ausländischer, 19,50-20.25, Roggen, inländischer 16,00-16,90, ausländ. 17.20--18.20. Futtergerſte 12.75-13.25, Hafer, inländ. 16.50-17.30, ausländischer 17,60-18.6n-- Heu.20-.20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 17.Nov.1906. In einem Walzwerke war ein Maschinist damit beschäftigt, aus einem Dampfkessel Rohre auszuziehen, die er neben dem Schweißofen auf einen Haufen warf. Ein Maurermeister wurde von einem der Rohre in die Seite getroffen, wodurch er einen Rippenbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>(9 Ein Anschlag in der Peterskirche in Rom. Rom, 18.Nov.1906. Kurz vor mittag platzte in der Peterskirche in der Nähe des Grabdenkmals Clemens' XIII., wo Gerüste zu Reparaturzwecken standen, eine Bombe. Niemand wurde verletzt; verschiedene Personen fielen in Ohnmacht. Die Bombe hatte die Form einer Konservenüchse und war mit starkem Draht verschonürt. Die Kirche wurde sofort geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine weitere Meldung über den Vorfall besagt: Während am Altar der h. Petronella in der Peterskirche die h. Messe gelesen wurde, platzte in unmittelbarer Nähe eine Petarde. Der Priester verlor nicht die Geistesgegenwart und rief den Betern zu:"Bleibt ruhig, es ist ein die Mittagstunde anküendigender Schuß." Die Bombe enthielt ein halb Kilo Pulver und mehrere Nägel. Der marmorene Fußboden ist beschädigt; sonst wurde keinerlei Unheil angerichtet. Vom Urheber des Anschlages hat man noch keine Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
