<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391619</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung, Die am, Dezangengag,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oesemdber Iratiritear faßen: Richtung einer technischen Beivorlagen zu beschäftigen auber.,"ehngungen für die Wahl eines geordnetenstelle, Felderung der"suyo Hholbeten Beigeordneten, besoldeten Beigeordneten, Way, eine,""Beigeordneten den Obersestsezung der, ziterghe ig haben, Antrag der Versasungskommission bürgermeister zu vertreten haven, un vng Beantragten Kommission, betr. den Prope Zitzrhehahnbetriebes der Floralinie in Automobilumwandlung des Pferdebahn. tzzmten betr. die Marzellenoumibusbetrieh, Venderunzg.as ziu: gine Straßenbarn nach Niehl trade, Plan un Ziustragzel- gzöhung des Lohnes der Feuerwehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind vier Photographien von der Explosionskatastrophe in Witten-Annen ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist gestern nur noch wenig gestiegen. Abends zeigte die hiesige Wasseruhr 2,02 Meter gegen 1,95 Meter am Samstagabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstag wurde in Deutz an der Ecke der Rupertus- und Arnoldstraße ein achtähriger Schüler von einem schweren Fuhrwerk überfahren. Der Junge zog sich dabei innere Verletzungen, einen Bruch der Schulter und des Unterkiefers sowie tiefe klaffende Wunden am Kopfe zu. Das linke Ohr wurde ihm bis zur Schläfe losgerissen. Die Leiter des Samaritervereins vomi Roten Kreuz, Abteilung Deutz, Hr. Dr. Baum und E. Herrmann, ließen dem Verletzten die erste Hülfe angedeihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Dez.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 458 Ochsen, darunter 00 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 87,00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 81--83, c. mässig genährte junge und ältere 75-78, d. gering genährte jeden Alters 70-72. Weideochſen 00. 629 Kühe, darunter 00 Weidenühe; s. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00.00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 78.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>älters ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 72-74, d. mässig genährte Kühe und Kalben 66-68. Weidenühe 00. 79 Bullen; a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 78, b.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>gering gewahrte jüngere und ältere 68--70, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschält schleppend bei etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70-- 18.25, ausländischer, 19,50-20.25, Roggen, inländischer 16,25---16,90, ausländ. 17,00-18.20, Futtergerſte 12,90-13,40, Hafer, inländ. 16.75--17,60 ausländischer 17.50--18.001</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.20-.50, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Lindenthal,.Dez.1906. Am Samstag(Mariä Empfängnis) wird die Marianische Jünglings-Kongregation gelegentlich ihres Stiftungsfestes bei Westhofen, Dürenerstraße 227, Körners Zriny, ein Trauerspiel in 5 Akten, zur Darstellung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein zum Schutze gegen schädliches Kreditgeben, eingetragener Verein, hielt am Mittwoch eine ordentliche Generalversammlung im Krystallpalast ab. Der Vorsitzende Hackelberg berichtete über die Tätigkeit des Vereins während des verflossenen Geschäftsjahres. Der Verein zählte am Schlusse des Jahres 1905 820 Mitglieder. Während des Jahres vom 1. Juli 1905 bis 30. Juni 1906 wurden dem Verein zum Mahnen 1503 Personen mit einer Schuldsumme von 75 637,64 M. aufgegeben; davon waren 93 Personen mit 3022,02 M. nicht zu ermitteln; demnach hatte man sich mit 1410 Personen mit einer Schuldsumme von 72615,62 Mark zu befassen. Zurückgenommen wurden die Anträge in bezug auf 107 Personen mit 11 935,17 M. Schuldsumme, Einigungen erfolgten hinsichtlich 31 Personen mit 1757,97 M. Schuldsumme. Es ruhten die Sachen bei 115 Personen mit 9517,36 M. Behandelt wurden 1156 Personen mit einer Schuldsumme von 48905,12., davon haben 440 Personen mit 14 785,63 M. oder etta 35 Proz. bezahlt. In das schwarze Buch wurden 755 Personen mit einer Schuldsumme von 58 728,74 M. eingetragen, von früher wurden 8 Personen mit einer Schuldsumme von 1028,12 M. eingetragen, zusammen 763 Personen mit 59 756,86 M. Ende Juni 1905 gab das schwarze Buch Auskunft über 12 588 Personen mit 809 485,25 M. Im schwarzen Buch wurden, weil bezahlt, 24 Personen mit 1076,07 M. gestrichen. Es verblieben somit am 30. Juni 1906 13327 Personen mit 868 166,04 M. Schuldsumme. Im allgemeinen wäre, so bemerkte der Vorsitzende, auch diesmal das Ergebnis günstig zu nennen, so daß anzunehmen sei, daß viele Mitglieder zu ihrem Gelde gekommen seien, ohne das Gericht in anspruch genommen zu haben, und daß die Mitglieder durch Einsicht der Monatsliften sich geschützt hätten, auch seien 39 Schuldner mit großen Summen zur Warnung der Mitglieder direkt in das schwarze Buch eingetragen worden. Die Kasse wies am 30. Juni 1905 einen Bestand von 4720,44., an Einnahmen von 3919,88 M. und Ausgaben von 8640,32., infolgedessen einen Bestand am 30. Juni 1906 von 4732,75 M. auf. Dem Kassierer Geyer wurde Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk,.Dez.1906. Ein in Köln wohnender 41jähriger Arbeiter stürzte auf der Rückfahrt beim Kalkanfahren in einer hiesigen Fabrik mit dem leeren Kippwagen in den Fahrstuhlschacht. Durch den Sturz hat er sich das Rückgrat und zwei Rippen gebrochen, sowie den Brustkorb gequetscht und einen linksseitigen Schädelbruch davongetragen. An seinem Aufkommen wird gezweifelt. Der Unfall läßt sich nicht anders erklären, als, daß der Arbeiter es unterlassen hat, die Türen zum Fahrstuhl zuzumachen, letzterer war noch nicht oben, als der Arbeiter mit dem leeren Kippwagen ankam; der Arbeiter wird dem Wagen einen Stoß gegeben und sich hinten auf diesen gestellt haben, nicht achtend, daß sich der Fahrstuhl noch unten befand. Der Schacht ist stets hell beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Populäwissenschaftlicher Vortrag. Am Mittwoch hielt Hr. Friedrich Erhard(Dresden) in der Bürgergesel einen Rezitationsabend über geistliche Dichtungen aus alte neuer Zeit. Den Hauptgegenstand bildeten Gedichte der drei sat lischen Dichter des 17. Jahrhunderts: Friedrich v. Spe, Balde und Angelus Silesius. Durch die moderne Litergturbere in der Lyrik wie im Roman gehe eine große Sehnsucht: lebendigem Christentum, welcher schon vor mehr Angelus Silesius Ausdruck gegeben habe. Er war 1604 in Sgevoren, wurde protestantisch erzogen, mit 40 starb als bisch flicher Rat in Breslau 1677. Seine Dichtung Heu Seelenlust entstand nach seinem Uebertritt. v. Spee, geboren!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hr. Farwie, bisher zweiter Bürgermeister der Stadt Münster, hat die landesherrliche Bestätigung als erster Beigeordneter der Stadt Köln erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>der Statt 1g vom 30.v. berechnung Rechnungs M. ab 14# hause hiesse Einsicht der en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>die bereiste 12 Xaver wind u. Entschlus die Ergebung Ausdruck Aadphf Tadtetteb nasskalten winterlichen Withtheny-Ableiten terung bei regelmässigen Geehtseattauchttete brauch vor Erkältung, Husten, ##u Aars gesetzlich geschüle: Heiserkeit, Katarrh. Redner, Sänger, Raucher verwenden dieselben während des ganzen Jahres, um der Stimme ihren vollen Klang zu verleihen und die Mundöhle zu erfrischen. Vorzüglicher Geschmack! In allen Apotheken a M. I. Bestandteile: Succ. Liquor. 20,0. Gummi arab. 10.0. Saccharin 30,0, gl. Menth..25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
