<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalveränderungen im Bezirk der Ober-Postdirekti### in Cöln für November 1906. Etatsäßig angestellt sind; al Postassistent der Postanwärter Dahlheuser in Cöln. Als Te### graphenassistenten: die Telegraphenärter Müller, Sandtaule Wedemeyer in Cöln. Als Telegraphengehülfin die Telegraphen gehülfin Sievers in Cöln. Versetzt sind: der Ober-Postassister Zinn von Godesberg nach Cöln, die Postassistenten Erl von Cöl und Hartmann von Mülheim(Rhein) nach Frankfurt(Main Eckenroth von Oberhausen(Rheinl.) nach Cöln. In den Ruh stand getreten: der Telegraphensekretär Fischer und der Obe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70 18.25, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16,25-16,90, a0 länd. 17,00-18,20, Futtergerſte 12,90-13.40, Hafer, inläng.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl dritter Klasse. An der am Montag den 17. und Dienstag den 18. Dezember stattfindenden Ersatzwahl wird sich auch die liberale Partei beteiligen. Originell sind die Gründe, die für diesen Entschluß der liberalen Partei durch den Stadt-Anzeiger der Wäherschaft kund und zu wissen gegeben werden:"Der Ausgang der Wahl der zweiten Abteilung und die fortdauernden Verunglimpfungen der liberalen Führer und Redner in der Centrumspresse müssen nun auch den Wählern der dritten Abteilung ein Ansporn sein, ihr Wahlrecht auszuüben." Wir empfehlen nicht nur den Wählern der Zentrumspartei, sondern allen rechtlich und objektiv denkenden Wählern, gleichviel welcher Partei, an Hand unseres in der vorliegenden Ausgabe enthaltenen Artikels"die konfessionelle Verhetzung selbst zu prüfen, ob der Stadt-Anzeiger bzw. die liberale Partei das Recht haben, von Verunglimpfungen der liberalen Führer und Redner zu reden. Von den Wählern der dritten Abteilung, die noch ein Gefühl für Gerechtigkeit sich bewahrt haben, insbesondere von den Zentrumsählern, dürfen wir erwarten, daß sie dieser Art von Liberalismus, die die Konfessionen zum Zweck der Wahlmache verhetzt, den konfessionellen Unfrieden systematisch heraufbeschwört, unser gesamtes gesellschaftliches Leben vergiftet und die Interessen der Stadt somit in empfindlichster Weise schädigt, am 17. und 18. Dezember zu erkennen geben, daß in Köln dauernd kein Raum für sie ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein brachte am 15. Mai d. J. im Hotel du Nord dem auf der Durchreise hier weilenden Könige Oskar von Schweden eine musikalische Huldigung dar, die beifälligst aufgenommen wurde. Der kunstsinnige Herrscher hat sich dadurch verandaßt gefühlt, dem Präsidenten des Vereins, Hrn. L. von Othegraven, den schwedischen Wasa-Orden erster Klasse, sowie dem Vereinsdirigenten. Hrn. Prof. Schwartz, und Hrn. Dr. Franz Strick die zweite Klasse desselben Ordens nachträglich zu 2 Ueber Erfolge der Bodenreform spricht auf Veranlassung der Ortsgruppe Koln des Bundes Deutscher Bodenreformer am Freitag den 7. Dezember, abends 8 1/2 Uhr Hr. Max snorr im hinteren Saale des Restaurants Comp, Neumarkt 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kanarien-Verkaufsausstellung. Der Verein für Vogelschutz und Kanarienveredelung Polonia, geründet 1888, hält seine dieseährige Weihnachts-Verkaufsausstellung am Samstag. Sonntag und Montag(8. bis 10. Dezember) im oberen Saale seines Vereinshauses, Restaurant Peter Höhner, Ecke Blaubach und Hobepforte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>** Ein katholischer Priester. Unter dieser Spitzmarke die Rheinische Zeitung in Nr. 284 die Nachricht, daß wegen# Vergehen und eines Verbrechens wider die Sittlichkeit sich von Würzburger Strafkammer der Redakteur des dortigen gern# blattes, des von dem bekannten Zentrumsabgeordneten Gerste## geleiteten Fränkischen Volksblattes Alois Wothe,"ein ausge gener Theologe," zu einer Gefängnissstrafe von sieben Mona urteilt worden sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Es handelt sich hier um eine nichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Tagelöhner wegen Hausfriedensbruch und Sachbeschädigung, ein Arbeiter wegen Entziehung der Polizei-Aufsicht, zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Straßenraubes, ein Heizer wegen Diebstahls, ein Schiffer wegen Diebstahls, ein Handelsmann wegen schwerer Körperverletzung, ein Kellner wegen Taschendiebstahl, ein Tagelöhner und ein Möbeltransporteur wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gewarnt wird vor einer Frauensperson, die sich ein möblirtes Zimmer mietet, einige Nächte dort bleibt und dann morgens unter irgend einem Vorwande ausgeht. Sie kehrt nicht wieder zurück und der Vermieter vermißt dann Kleidungsstuücke, Wäsche u. dgl. Die Person ist etwa 21 Jahre alt, klein, schlank, hat rötliches Haar, gesundes Aussehen, ovales Gesicht; sie trug dunkelblauen Rock, weiße Blouse, mattschwarz karriert mit gruner Stehborte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ausschreitung. Als in der vergangenen Nacht ein Schutzmann in der Nähe der Zentralmarkthalle am Heumarkt einen Gelegenheitsarbeiten, der dort unter einem Wagen lag und schlief, wecken wollte, wurde er von diesem sofort tätlich angegriffen. Der Beamte zoa blank und brachte dem Manne mit dem Säbel Verletzungen am Kopfe bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein eigentümlicher Vorgang wiro in den Blättern besprochen. Der Rentner Vormeng in Köslin hatte beim Landgerichtspräsidenten darüber Beschwerde geführt, daß auf der Gerichtskasse der Stadt das Publikum der"unteren Stände" zu schroff behandelt würde. Unter anderem sei Personen, die ihre Zeugengebühren in Empfang nehmen wollten, in schroffsten Tone zugerufen worden:"Was stehen Sie denn hier noch? Machen Sie, daß Sie rauskommen!" Die Folge dieses Schreibens war nicht etwa der Dank der Verwaltung, daß man sie auf diese Mißstände aufmerksam mache, und eine Untersuchung gegen den schuldigen Beamten, sondern-- ein Strafantrag wegen Beamtenbeleidigung gegen den Rentner Vormeng. Die gerichtliche Untersuchung ergab aber, daß die Beschuldigungen vollständig begründet waren. Das Strafverfahren mußte dayer eingestellt werden. Vormeng beantragte nun beim Justizminister die Bestrafung der schuldigen Beiten, erhielt aber einen Bescheid, in dem es hieß: Die Beschwerde sei durch neue Verwaltungsordnungen gegenstandslos geworden. "Die Angaben der Beschwerde über einzelne Vorkommnisse auf der Gerichtskasse in Köslin geben mir nach Prüfung der Sachlage zu Maßnahmen im Aufsichtswege um so weniger Anlaß, als nicht ersichtlich ist, inwiefern Sie zur Wahrung des Interesses dritter, angeblich durch schroffe Behandlung verletzter Personen berufen sind."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
