<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Jak. Joh. Torys, Severinstrße 97, blickte am 1. d. M. auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit als Armenpfleger im 5. Armenbezirk zurück. Aus diesem Anlaß erschienen gestern mittag 12 1/2 Uhr die Herren Beigeordneter Dr. Greven Mitglied der Armendeputation, Kaufmann Gerhard Langen und Armenbezirksvorsteher Rentner Franz Eruere in der Wohnung des Jubilars, um ihm namens des Oberbürgermeisters und der städtischen Armenverwaltung unter Ueberreichung eines künstlerisch ausgeführten Diploms Dank und Anerkennung für seine langeährige ehrenamtliche Tätigkeit auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Messer. Gestern gerieten auf der Venlverstraße in Ehrenfeld mehrere Männer wegen einer Kleinigkeit in Streit. Einer der Beteiligten brachte seinem Gegner einen Messerstich in die Brust bei, wodurch dieser erheblich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Stammtisch Schutzmann im Westminster-Hotel veranstaltete, wie im verflossenen Jahre, am 23. v. M. eine Weihnachtsbeſcherung von 30 Kindern armer Familien. In den oberen Sälen des Hotels waren auf langer Tafel viel der guten und nützlichen Sachen aufgestellt. Nachdem das Weihnachtslied verklungen und Hr. Pastor Wohlleben eine dem schönen Feste entsprechende Ansprache gehalten hatte, wurden die Kinder, deren strahlende Augen die Freude verrieten, reich beschert. Einige kleine Vorträge der Kinder und das zum Schluß gesungene Lied O du fröhliche beschlossen die erhebende Feier, worauf sich die Stammtischgesellschaft zu einem kleinen Mahle vereinigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Braunsfeld,.Jan.1907. Eine einfache aber erhebende Feier vereinigte am letzten Sonntagabend die Bewohner unseres Vorortes Braunsfeld im Saale der Frau Witwe Esser. Galt es doch den Tag würdig zu begehen, an dem das Ziel vieler Jahre endlich erreicht ist. Ueber die kirchliche Feier, den reichen Schmuck der Straßen haben wir bereits berichtet. Der dicht gefüllte Saal zeigte, wie die Freude alle vereinte. Sämtliche hiesige Vereine nahmen an der Feier teil. Auch der Kirchenvorstand und die kirchliche Gemeindevertretung von Lindenthal waren zugegen. Als Vertreter der kirchlichen Behörden war Msgr. van Gils, sowie die ganze Pfarrgeistlichkeit von Lindenthal erschienen. Der Musikverein ließ frohe Weisen erschallen. Der Gesangverein Concordia erfreute die Versammlung mit mehreren wirkungsvollen Chören. Selbst der Kirchenchor, der morgens die mehrstimmige Josefsmesse gesungen und nachmittags die Dankandacht durch einige Einlagen verschönert, ließ es sich nicht nehmen, das seinige zu einer wurdigen Feier beizutragen. Der reiche Beifall zeigte den Sängern, daß sie nach solch anstrengenden Stunden nicht zu viel gewagt. Deklamationen und gemeinsame Lieder erfreuten die Versammlung. Hr. Hauptlehrer Berchem begrüßte die Erschienenen und wies mir packenden Worten auf die Bedeutung des Tages hin. Die Wohltäter des Gotteshauses feierte Hr. Lehrer Tasman, indem er zügleich einen kleinen Rückblick auf die Geschichte des Bauvereine warf. Msgr. van Gils schlug unter großem Beifall vor, dem Herrn Kardinal in einem Telegramm den Dank der Versammlung für seine tataräftige Unterstützung auszusprechen. Hr. Kaplan Müller bat, der Kirche recht viele Freunde zu erwecken; denn an der innern Ausstattung fehlt noch fast alles.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pfarrverein St. Gereon. Die dieseährige karnevalistische Abendunterhaltung findet statt am Mittwoch den 9. Januar 1907, abends 8 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes. Der Eintritt ist gegen Entnahme eines Liederhefte zu 30 Pfg. gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenbahnerausstand in Kopthagen. Kopenhagen,.Jan.1907. Sämtliche Straßenbahangestellte sind heute früh wegen Lohnstreitigkeiten in den Autant getreten. Der Straßenbahnverkehr ruht vollständig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine neue Stiftung Rockefeller. Wie aus New gemeldet wird, hat Rockefeller der University Chicago drei Milionen Dollar gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>f. Kart.-, Gem.- u. Obsthandel. o. Brothalle m. Bohn. v</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>4 R. z. m. ges. Woche..(ohns Preiserhehungd I Gef. Off. m. Preisangabe u. K 302 Ssen M Bauen a. d. Annahmet. Rothgerberbach 44.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Uebertragbare Krankheiten. Nach dem Reichsgesetz vom 130. Juni 1900 betreffend die Bekämpfung gemeingefuährlicher Krankheiten, ist jede Erkrankung und jeder Todesfall an Aussatz(Lepra), Cholera(asiatische), Fleckfieber(Flecktyphus), Gelbfieber, Pest(orientalische Beulenpest), Pocken(Blattern), sowie jeder Fall, welcher den Verdacht einer dieser Krankheiten erweckt, der Polizeibehoörde unveraüglich anzuzeigen. Nach dem preußischen Gesetz vom 28. August 1905 betreffend die Bekämpfung üübertragbarer Krankheiten ist ferner jede Erkrankung und jeder Todesfall an Diphtherie(Racheneräune), Genickstarre(üübertragbarer), Kindbettfieber(Wochenbett-, Puerperalfieber), Körnerkrankheit(Granulosa, Trachoma), Rückfallfieber(Febris recurrens), Ruhr(üübertragbarer)(Dysenterie), Scharlach, Typhus(Unterleibstyphus), Milzbrand, Rotz, Tollwut(Lyssa), sowie Bißverletzungen durch tolle oder der Tollwut verdächtige Tiere, Fleisch-, Fisch- und Wurstvergiftung, Trichinoſe der Polizeibehoörde innerhalb 24 Stunden nach erlangter Kenntnis anzuzeigen. Auch ist jeder Todesfall an Lungen- und Kehlkopftuberkulose anzuzeigen. Zur Anzeige sind verpflichtet: 1. der zugezogene Arzt, 2. der Haushaltungsvorstand, 3. jede sonst mit der Behandlung oder Pflege des Erkrankten beschäftigte Person, 4. derjenige, in dessen Wohnung oder Behausung der Erkrankungs- oder Todesfall sich ereignet hat, 5. der Leichenſchauer. Die Verpflichtung der unter 2 bis 5 genannten Personen tritt nur dann ein, wenn ein früher genannter Verpflichteter nicht vorhanden ist. Die Unterlassung oder Verzögerung dieser Anzeige ist mit Geldstrafe bis zu 150 M. oder mit Haft bedroht. Erwünscht ist ferner die Anzeige beim Verdacht der Erkrankung an Kindbettfieber und Unterleibstyphus, sowie bei bösartigen oder epidemischen Fällen von Masern, Keuchhusten, Influenza usw. Zur Erleichterung der Anzeigen werden den Aerzten, Krankenanstalten usw. auf Verlangen eine Anzahl Meldenarten seitens der städtischen Polizei-Verwaltung, Portalsgasse 1, Zimmer 1, zur Verfügung gestellt, die portofrei befördert werden. Der weitere Bedarf kann auf den Meldenarten selbst angefordert werden. Für andere verpflichtete Personen, Haushaltungsvorstand usw. werden frankirte Meldenarten auf sämtlichen Standesämtern, für Schiffer bei der Hafendirektion unentgeltlich verausgabt. Auch die Kenntnis der Strafbestimmungen der genannten Gesetze ist von Interesse. Danach wird mit Gefängnis bis zu drei Jahren bzw. mit Gefängnis bis zu sechs Monaten oder mit Geldstrafe bis zu 600 M. bestraft, 1. wer wissentlich bewegliche Gegenstände, für welche eine Desinfektion polizeilich angeordnet war, vor Ausführung der angeordneten Desinfektion in Gebrauch nimmt, an andere überläßt oder sonst in Verkehr bringt, 2. wer wissentlich Kleidungsstuücke, Leinwäsche, Bettzeug oder sonstige bewegliche Gegenstände, welche von Personen, die an einer der vorgenannten Krankheiten litten, während der Erkrankung gebraucht oder bei deren Behandlung oder Pflege benutzt worden sind, in Gebrauch nimmt, an andere überläßt oder sonst in Verkehr bringt, bevor sie vorschriftsäßig desinfiziert worden sind, 3. wer wissentlich Fahrzeuge oder sonstige Geräschaften, welche zur Beförderung von derartigen Kranken oder Verstorbenen gedient haben, vor Ausführung der polizeilich angeordneten Desinfektion benutzt oder anderen zur Benutzung überläßt. In Köln stehen für den Transport solcher Kranken besondere Krankenwagen zur Verfügung, die jederzeit bei der Feuerwehr I an Apostelnkloster bestellt werden können(auch telephonisch No. 70).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Retropoltheater. Die Direktion hat sich entschlossen die Preiniere der nächsten Operetten-Novität Schützenliesl auf nächste Woche zu verschieben. Sonntagnachmittag gelangt nochmals bei ermäßigten Preisen Die Fledermaus zur Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fledderei. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Mechtildisstrße einem Arbeiter von auswärts, der dort in angetrunkenem Zustande in einer Tünische eingeschlafen war, das Portemonnaie mit seiner ganzen Barschaft(etwa 13.) aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gerettet. Gestern nachmittag fiel in der Nähe des Oberländer-Ufers ein etwa zehnähriger Knabe eines Schiffers während der Fahrt vom Deck eines Schiffes. Es gelang dem Vater des Kindes, der den Vorfall bemerkt hatte, sein Söhnchen mittels Botshaken dem nassen Element zu entreßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>C. Anfälle. Auf dem Gute Vogelsang wurde ein Knecht beim Jauchefahren von seinem Fuhrwerk überfahren und erlitt schwere Verletzungen des Kopfes und eines Beines</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Af dem Trutzenbera wurde ein Mann von einem Geschäftswagen überfahren und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auf dem Neumarkt entstand eine Schlägerei, wobei zwei der Beteiligten schwere Verletzungen davontrugen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Sülzburgstraße kam eine Frau zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute vormittag stieß ein Straßenbahnwagen der Linie Zoologischer Garten--Flora mit einem bespannten Lastwagen auf dem Deutschenring, Ecke Greesbergerstraße zusammen. Die Pferde des Lastwagen wurden durch den Anprall zu Boden geschleudert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern abend am Trutzenberg, Ecke Sachsenring, ein 72jähriger Mann aus der Waisenhausgasse von einem zweispännigen leeren Geschäftswagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Diebstahl. In einer Wirtschaft in der Rosenstraße wurde in der Neujahrsnacht eingebrochen und aus dem Keller eine Anzahl Flaschen Liköre gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern nachmittag stahl auf dem Hauptbahnhof ein Tagelöhner einem Herrn beim Einsteigen in den Zug das Portemonnaie mit etwa 62 M. Inhalt aus der Tasche. Der Dieb wurde auf frischer Tat erwischt und einem Schutzmann übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der mißverstandene Gratulant. Kam da in der Neustadt am Neujahrstag der"Mülleimermann" in eine Wohnung und entbot, als ihm das Dienstädchen die Türe öffnete, mit dem liebenswürdigsten Lächeln sein Glückseliges Neujahr. Das Dienstädchen ist weit in der Eifel hinten zu Hause. Ein so manierlicher Neujahrsgratulant war dem unerfahrenen Menschenkinde noch nicht vorgekommen und sie tat, was sie in solchen Fällen für das schlaueste hält, sie lächelte-- dieses Lächeln steht ihr besonders gut an-- und sagte gar nichts. Der Mann erläuterte ihr nun den Zweck seines Besuches und murmelte etwas von Mülleimer holen in den Bart. Nun geht dem Kinde der Eifel ein Licht auf! Es stürzt zum Spind, kehrt zurück und überreicht dem Gratulanten-- den gefüllten Mülleimer. Der Mann sei anfangs ganz nett gewesen, erzählte das Mädchen nachher ihrer Herrschaft, er habe aber zuletzt laut über die ganze Treppe hinab geschimpft. Das kann man ihr ohne weiteres glauben. Sie weiß jetzt aber Bescheid, und sollte der Mann noch einmal kommen-- wenn er dies liest, wird er vielleicht dann ist ein weniger schweres Präsent für ihn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Sülzer Quartettverein hielt am zweiten Weihnachts" tage sein 28. Wohltätigkeitskonzert zum Besten armer Schulkinder beider Konfessionen im vollbesetzte Saale des Hrn. Breuer ab. Das Programm war ein sehr gewähltes. Ergreifend wurde das Melodrama Weihnachtsengels Erdenfahrt von Hrn. Krengel vorgetragen. Unter Leitung des Dirigenten Hrn. Eschbach wurden die Chöre: So viel Stern am Himmel stehen von Engelsberg, und insbesondere Brahms Wiegenlied gesungen, wie wir es selten von gleichartigen Vereinen gehört haben. Sehr erfreulich war es, unseren heimischen Tenoristen Hrn. W. Reinartz zu hören. Mit Interesse wurde der Chor Der Feuerreiter von Neumann erwartet. Die Begeisterung und lautlose Stille zeigten am besten, welch' inniges Verständnis zwischen dem festgebunden Verein und seiner Zuhöverschaft besteht. Im zweiten Teile ergötzte Hr. Giesen, Mitglied des Vereins, die Festtheilnehmer durch seine humoristischen Vorträge. Zum Schlusse kam noch das Theatersück Moritz Schnörche oder Die Bürgermeisterwahl zur Aufführung, in welcher die Herren Krengel, Giesen, Weyer sowie die Damen Frau Hermann und Schaaf mit Geschick mitwirkten. Noch zu erwähnen wären die Herren Arenz und Korte in ihrem humoristischen Duett Der Sänger auf dem Standesamte, sowie das Flötengolo des Hrn. Balzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Köin,.Jan.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 492 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmilehmast) und beste Saugtälber M. 96. Doppellender M. 108, b. mittlere Mast- und Saugkälber M. 86-90, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 70-90.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Köln,.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländiseber M. 17.7018.10, auslanslischer, 19.50-20.25. Roggen, inländischer 16,20-15.75, aus. länd. 17,20-18.20, Futtergerſte 13.50-14.00, Hafer, inländ, 17.20-18,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Beinüö#e am 9. Jan., morgens 11 Uhr: 1,27 m+.28 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
