<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oespanefasssollschaften bonnter auch er Der letzten Karnebarstage fahren decem Eme Wererrenern*.- Konfessionen und der Karnevalsgesellschaften, darunter auch erzu Zexpollständi verandaßt worden, beim Polizeiräsidenten dahin vorstellig zu verandaßt worden, beim Polizeipräsidenten dabin vorstrurg g gumansrmmtt den, daß die Weiberfastnacht, die ihre Bedeutung verloren verkehrsreicher E und in den letzten Jahren eigentlich nur mehr durch die Aninternehmungen der Harfenlieschen in Geltung trat, in der Oeffentlichkeit In gehoben werde und daß nach 12 Uhr nachts Straßenumzugei mehr stattfinden dürfen. Nun entwickelte sich das reichhaltige Einbringung ein gramm. Einer mit großem Fleiß zusammengestellten Theaterdes allgemeinen des Hrn. Giebmans folgten meisterhafte Gesangsvorträge seinen nach verse Operisängers Adam, ferner eine Schwiegermutter-Rede, die#" immer vom richtigen Taktgefühl beherrscht war. Die Herren Ju## und Sauer sangen einige Krätzchen; glänzend verteidigt wuregortan dem Hauptmann von Köpenick von dem"Linksanwalt", Hr. Ren: Die gegenwär Hr. Panther zeigte als Weltbummler seine bekannte Zungen##sicher denn je. d keit, als Tanzhusar führte sich Hr. Otto Schmitz ein, ein tung des De Büttredner wußte von vielen Sehenswuürdigkeiten eines Muschen# zu berichten, Hr. B. Keil bestieg als Nikodemus Sanftmut die Wösung die ernst Aehnlich wie die Reden wurden die Lieder gut aufgenom Staatsregierung Spenden von den Herren Jülich, Wach, Erkelenz,"Var, Her zur Erfüllen Wolf. Nicht vergessen seien die Gesangsvorträge des Kölner"ahmen für unb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Viktoriasaal, in dem die Große allgemeine Karntsprechende G valsgesellschaft ihre Sitzungen abhält, war auch am So## In ernster Ze wieder dichtbesetzte. Den Reigen der Vorträge eröffnete Fr. Entzug um der in seiner bekannten, witzigen Weise Sitzung vortrug. Einen hohen Genuß verschaffte den Zuhiregierung darau der erste Tenor des hiefigen Metropoltheaters, Hr. Lauten, danserer Verhält einige Lieder, die stürmischen Beifall fanden. Eine gure Fergisher, eine bi bot Hr. Hubert Richartz als Kölner Zappjong, ein harmlosen Humors. Einen vollen Erfolg hatte auch Fritz Müncwerden. mit seinen Couplets und Hr. Ebeler als Frhr. v. Dickem Auf Befehl E Damit war der erste Teil der Sitzung abgewickelt, der aus ich den Landtag seltenen Höhe gestanden hatte. Der zweite Teil fiel gegen ersten ab. Hr. Kaulen gab einen Ueberblick über die polit,--" Ereignisse des vergangenen Jahres, der als völlig einwandfrei Die Thronr.o bezeichnet werden kann. Zwei Zeitungsjungen, die Hrn. Künste."Protz" ist gege Morsbach verließen unter dem Refrain eines ihrer Couplets Au, adessen Schatzsekre Saal, auch Hr. Jean Schmitz, als Kölner Handelshochschüler, bot albano doch gusche Salz in nur geringer Menge. Das Liederheft wies Beiträß aufbesserung der Fr. Chorus, Josef Wach, Heinrich Keller, Leo Hubrich, Pete# on der und Emil Jülich auf. Als Ehrenäste waren erschienen als treter des Gouverneurs der Festung Köln, Major Keppler Eine größere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Hauptmann Wulff, der nach zweiähriger Abwesende# Eine gron-in Wulff, der nach zweiähriger Amtrnung während dieser Zeit hat er in Deutsch-Süwestafrika gekämpfung des Vergl laub verbringt. Er stiftete der Gesellschaft and Salz si hier seinen Urlaub verbringt. er seistene dir Erstaftg, ga##e Sumunt silberne Präsidentenglocke." dieses Monopol Die Fidelen Neustädter hatten schon bei der ersten eider kurzen Ani den großen Saal des Volksgartenrestaurants bis auf den diese von nich Platz besetzt. Auch bei der zweiten Sitzung am Sonntag zeltärtigen Wahl sich, daß ein besonderer Glücksstern über der Gesellschaft nommen werder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Prinz August Wilhelm von Dreußen traf heute morgen .8 Uhr von Berlin kommend, in Köln ein und reiste.28 Uhr nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im städtischen Schlacht- und Viehhof hatten sich unter dem gegenwärtigen Tierbestand Krankheitserscheinungen gezeigt, die auf Man- und Klauenseuche schließen ließen. Die Seuchegefahr um so näher, als über das unweit gelegene Ossendorf bekanntlich die Sperre wegen der Manl- und Klauenseuche vor kurzem#angt wurde. Es wurden sofort alle Vorsichtsmaßregeln getroffen. Die durch den Departements-Tierarzt vorgenommene Untersuchung bestätigte indes glücklicherweise den Seuchenverdacht nicht, so daß der Betrieb und Verkehr im Schlacht- und Viehhof eine Beschränkung nicht erfährt. Dagegen ist die Maul- und Klauenseuche in dem Gehöft Thebaerstraße 30 festgestellt. Ueber den zwischen der Umwallung und der Köln--Aachener Bahnstrecke gelegenen Teil von Ehrenfeld wurde die Ortssperre verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Regierungsassessor Frhr. v. Korff in Köln ist dem Landrate des Kreises Herzogtum Lauenburg zur Hülfeleistung in den landrätlichen Geschäften zugeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Eine Versammlung von Vorstehern und Lehrern an rheinischen Präparandenanstalten fand hier dieser Tage statt. Ein an die Spiße gestellter Vortrag ergab Anhaltspunkte für die Behandlung des Diskussionsstoffes. Allgemein war das Urteil über die große Arbeitsleistung an den Präparanden und die immer mehr gewürdigte große Bedeutung dieser neuen Unterrichtsanstalten. Besonders lebhaft gestaltete sich die Behandlung der Literaturfragen, deren in der derzeitigen Entwickelung der Literatur der Präparandenanstalren begründete schwierige Lösung durch den Ministerial- erlaß vom 5. November erneute Bestätigung erfahren. Auch die Gehalisverhältnisse der Vorsteher und Lehrer, die zu Klagen Anlaß geben, wurden eingehend erörtert und Verschläge auf angemessene Abänderung der bisherigen Gehaltsskala gemacht. Ebenso beschäftigte sich die Versammlung mit dem Lehrplan der erwähnten Anstalten, bei dem in einzelnen Fächern sich Abänderungen als wünschenswert erwiesen. Zu Beschwerden gab die Besprechung der Tatsache Anlaß, daß mancherorts bei der Aufnahmepruüfung am Lehrerseminar die prüfenden Seminarlehrer sich nicht an den betreffenden Bestimmungen halten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einer späteren größeren Versammlung wird es vorbehalten sein, auf Grund der Ergebnisse dieser Zusammenkunft die Arbeiten in erschöpfender Weise aufzunehmen. Eine solche soll in den Österferien in Köln stattfinden. Die Rheinprovinz zählt jetzt 22 Präparandenschulen, von denen die größere Anzahl mit dem Lehrerseminar verbunden ist. Vierzehn Anstalten sind katholisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anmeldung zur Rekrutirungs-Stammrolle. Nach den Bestimmungen der deutschen Wehrordnung werden alle männlichen Personen, die in diesem Jahre das 20. Lebensjahr vollenden, also im Jahre 1887 geboren sind, ferner solche, die dieses Alter bereits üüberschritten, aber sich noch nicht vor einer Ersatzkommission zur Musterung gestellt haben, und schließlich diejenigen, die sich zwar schon gestellt, über ihre Militäverhältnisse aber noch keine endgültige Entscheidung erhalten haben, d. h. sich im zweiten oder dritten oder einem späteren Militärpflichtjahr befinden und im hiesigen Stadtkreise ihren dauernden Aufenthalt haben, vom Polizeiräsidenten aufgefordert, sich in der Zeit vom 15. Januar bis 1. Februar d.., von 8 bis 12 Uhr vormittags oder von 3 bis 6 Uhr nachmittags, im Luisensaal, Ehrenstrße 18, zur Eintragung ihrer Namen in die Rekrutirungs-Stammrolle persönlich zu melden oder im Falle zeitiger Abwesenheit sich durch ihre Eltern, Vormünder, Verwandte, Brot-, Lehr- oder Fabrikherren anmelden zu lassen. Die außerhalb des hiesigen Stadtkreises geborenen Militäpflichtigen haben bei dieser Anmeldung ihr Geburtsattest oder den im ersten Militärpflichtjahr empfangenen Losungsschein sowie die Anmeldebescheinigung des betreffenden hiesigen Polizeikommissars vorzulegen. Die Geburtsatteste werden von den Standesämtern kostenfrei ausgefertigt. Eine Versäumnis der Meldefrist entbindet nicht von der Meldepflicht selbst. Die Unterlassung der Meldung oder nicht pünktliche Meldung zieht Strafe nach sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ferienordnung. Vom Rheinischen Provinzial-Schulkollegium ist für die höheren Lehranstalten mit Einschlußß der Seminare, der Präparandenanstalten und der höheren Mädchenschulen die Ferienordnung des Schuljahres 190708 wie folgt festgestellt worden: Anfang des Schuljahres: Dienstag, 16. April 1907; Pfingstferien: Freitag, 17. Mai--Dienstag, 28. Mai; Herbstferien: Freitag, 9. August--Dienstag, 17. September; Weihnachtsferien: Samstag, 21. Dezember--Mittwoch, 8. Januar 1808; Österferien: Freitag, 3. April--Donnerstag. 23. April. Die genannten Tage bezeichnen den Schluß bezw. den Beginn des Unterrichtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Jan.1907. Witwe M. Sack, Inhaberin der Buchhandlung Max Sack in Köln und Neuenahr, ist vom Fürsten Wilhelm von Hohenzollern zur Hoflieferanten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Jan.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rind#leisch, von der Keule M. 0,82-.89, vom Bauch 0,73-.79, Kalbfleisch .63-1,01. Hammelfleisch 0,76-.93, Schweinefleisch 0,98-1,04(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,92-0,99, Hasen 3,80-3,90, Kaninchen, wilde 1,10, Gänse.25-8,00, Enten.75-.50, Hähne, alte.80-2,50, junge 1,80-2,10, Huhner, alte 1,90-.75, junge .20-.40, Tauben, alte.50-.55 junge 0,55-0,70 lebend, das Stück. Gänse .78-0,90 das Pfund. Ruten.75-380, Hahne, alte.90-2,75, junge.50--- .50, Hühner. alte.80-.10, junge.30-.50. Tauben, alte.55-0,65, junge 0,60-.75, Truthahn 6,25-.50 geschlachtet, das Stück. Bückinge, Brat-, 0,06, Bückinge, Ronesser.07, Lachsforellen.20 das Stück. Sprotten, Elb-,.40-.6O. das Pfund. Heringe, Salz-.06, Rollmops.07. Brathieringe 0,10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkereibutter.20-1,40, Kochbutter 1,15--.20, Landbutter.25--1,30 das Pfund. Landeier, frische, 3,00-.25 die 25 Stück, Schweizerkäse 1,10-1,20, Holländer 0,70-- .00, Tilsiter 0,85-0,20, Edamer 0,85-0,90, Limburger.55-0,60 das Pfund, Mainzer.05-0,06. Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, hiesige, Ess- 0,20-.35, hiesige, Koch-.13-0,18, Birnen, Ess-.20--- .40, Koch-O. 12-0,18, Maronen, italienische O,15-.18, Nüsse, Hasel-.45. Wal-.30-0,40, Dauern in Kisten 0,45-.50, Feigen 0,30-.40 das Pfund, Apfelsinen 0,04-0,05. Zitronen 0,04-.Ob das Stück. Kartoffeln, rote, 0,04--- .05, Nicken 0, Ob-.05, weisse C,04 das Pfund. Endiviensalat, inländ..06-- .10, Kopfsalat, franz. 0,13 das Stück, Feldsalat 0,12-.15 das Pfd., Blumenkohl, ausländ. 0,25-.45, Grünkohl.04-0,05 das Stück, Rosenkohl, inl, 0,20-.25, Rotkohle. inländ. O,12-.15, ausland..15-0, 30, Weisskohl, inl. 0,10-0,15, ausländ. O, 15-0, 35, Wirsigkohl, inländ. 0,05-.10, das Stück, Spinat 0,12-.15 das Pfd., Breitbauch 0,20.45 das Gebund, Kohlrabi, Erd0,05-.08, Ober-.05-.Cb das Stück. Rüben, weisse 0,04-0,05, rote(Karotten) abgeschnitten 0,05, Chrrüben abgeschmiiten.04-0,0.5 das Pid., Petersilie C,12-.20 eine Port., Sellerieknollen.,05-0,10, Meerrettich 0,15 bis 0,25, Rettich, schwarzer.05-.08 das Stück, Schwarzwurzel, riesige .10-.12 das Gebund, ausland. 0,20-.25, Zwiebeln, gewöhnl. 0,04-.OS das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln,.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70--- 18,10, ausländischer, 18.50-20,25. Roggen, inländischer 15,20--16.75, ausläud. 17,20-18,20, Futtergerſte 13.40-14,00. Hafer, inländ. 17.20-16.00. ausländischer 17,50--18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heu 5,30--7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 dic 103 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
