<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Eine große Versammlung findet am Donnerstag(13. Dezember) abends dieser Versammlung, worüber morgen Näheres miterfolgt die Aufstellung eines Kandidaten und eine # der bevorstehenden Wahl. Hervorragende Redner nnen, Es darf wohl erwartet werden, daß zu Teschlung Die Zentrumsähler in großer Zahl erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zuch nur um die Wahl eines einzigen Stadt### di#e Wahl doch von außerordentlicher Wichtig. Ttige Agitation, die Abhaltung von Bezirksversammuin### ist im Interesse eines für die Zentrumspartei un ergebnisses unumänglich notwendig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>gur die Verlängerung der Straßenbarn vom Zoologischen Garten bis zur Mütheimer Schiffbarücke gehen die Arbeiten auf der Riehlerstraße der Vollendung entgegen. Die neue Strecke wird zweigleisig hergestellt. Im Anschlugß an die Ringbahn wird man in der Folge von der Mütheimer Schiffbarücke leicht die Neustadt und die Vororte erreichen können. Durch die Benutzung der neuen Linie wird gegenüber der rechtsrheinischen Strecke eine bedeutende Zeitersparnis erzielt. Hoffentlich wird die Betriebseröffnung zu lange auf sich warten lassen, wenn auch die Rentabilität noch gering ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Harmoniumkonzert, welches der kgl. Hoflieferant A Sauerwald am Sonntagmittag in seinem Musiksalon veranstaltete, war äußerst stark besucht. Es darf als ein Beweis dafür angesehen werden, daß man dem Harmonium mehr als bisher Interesse entgegenbringt. Hr. Sattler spielte auf einem prachtvollen Mannberg- Harmonium(Saugwindsystem), unter geschmackvoller Registrierung, Präludium und Fuge über Bauai von Bach, Variationen aus dem Kaiserquartett von Haydn, Adagio aus der Beethoven-Sonate op. 10, Angelus von Liszt und Vorspiel und Liebestod aus Tristan und Isolde von R. Wagner. In freier Improvisation führte Hr. Sattler zum Schlusse die einzelnen Register vor. Das Publikum folgte mit Aufmerksamkeit den künstlerischen Darbietungen und spendete dem Vortragenden Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Metropoltheater. Franz Lehr, der Komponist der Lustigen Witwe, trifft zur 100. Aufführung am Montag den 17. d. Ms. hier ein und wird sein Werk persönlich dirigieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>St stverschuldetes Englück. Gestern abend hängte sich er de.#i. traße ein 12jähriger Junge an ein Rollfuhrwerk und ließ sich schleifen. Er kam zu Fall und brach den rechten urm. auch erlitt er eine blutige Verletzung am Hinterkopf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>otkassenetat für 1902/08 liegt bereits gedruckt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>derbe,####"zt in Einl ahme und Ausgabe ab mit 36 706 000 Mark(4 805000 M. mehr wie im Vorjahre).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>in Aussicht genommen. Kost und Unterkunft im Hause des Meisters ist in Köln selten. Dagegen zahlen die Kölner Meister ihren Lehrlingen wöchentlich bar 3, 4 bis 6 M. Lehrverträge sind zu haben bei dem Obermeister der Korbmacherinnung Herrn Böia is bis 21. 9d. 3. 2 Lschenohn eines Gesellen beträgt in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>18 bis. Zu. Gründung eines eigenen Geschäftes aeugen 300 bis 400 M. Die Konkurrenz der Warenäuser ist zwar groß, andererseits ist aber auch darauf hinzuweisen, daß gemaß Ministerial-Erlaß demnächst die Zuchthausarbeit aus dem Korbmachergewerbe ausgeschaltet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>zi####che un. Iir allem eine dauernde Freude bereiten kann. In dieser Beziehung dürften wohl unter allen Artikeln die seit einigen Jahren von der Kölner Filz-Industrie, Apostelnstrße 14 18 als Spezialiaät in den Handel gebrachten"Unzerbrechlichen Spieltiere und Puppen" aus Filz. Plüsch, Krimmer, Sammet usw. den ersten Platz einnehmen. Verbinden doch diese Tiere mit ihrer hohen Eleganz und naturgetreuen Wiedergabe eine Haltbarkeit, welche sie fast unveraüstlich macht und welche den Kindern auf Jahre hinaus ein unter haltendes und belehrendes Spielzeug sichert. Dabei sind die fahrbaren Tiere im Innern mit eisernen Gestellen versehen, je nach der Größe stärker werdend, welche es ermöglichen, die größeren Hiermit 100--200 Kilo ohne Bruchgefahr zu belasten. Die oben genannte Firma unterhält als einzigste Spezialgeschäft dieser Branche ein ständiges Lager von über 3000 unzerbrechlichen Spieltieren und Puppen aller Art in jeder Preislage und Größe, mit und ohne Räder, sowie auch mit be jeglichen Gliedern für Kinder jeden Alters. Eine zwanglose Besichtigung der reichhaltigen Ausstellung der Kölner Filz-Industrie Apostelnstr. 14-18 welche neben diesen Tieren auch noch durchstochene Filz-Handarbeiten sowie Filztuche in allen Farben in gediegener Auswahl enthält für jedermann interessant und lohnend sein. Denn es ist und bleibt eben eine alte Tatsache, daß das Beste immer das Billigste ist Kölner Legal-Anzeiger Nr. 339# Dienstag, 11. Dezember 1996.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
