<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391661</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Für die poetische Behandlung des Themas: Die Schönheiten des bergischen Landes ist aus dem Schoße der städtischen Vertretung Remscheids ein Ehrenpreis gestiftet worden. Einsendungstermine bis zum 31. Januar, bis zu welchem bekanntlich auch die Behandlungen des Themas aus der Geschichte Neumagen an Hrn. Hofrat Dr. Fastenrath (Köln) einzusenden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt wurden im Monat Dezember 1906: 2909 offene Stellen gemeldet. 2368 in der männlichen, 541 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 4354 Personen, 3906 in der männlichen; darunter 273 von auswärts, 448 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 2727 Personen Stellung, 2289 männliche und 438 weibliche. Ende des Monats Dezember waren unter Zugrundelegung einer 14 tägigen Vormerkungsfrist 403 männliche, darunter 55 von auswärts und 10 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 48 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(Alte Post) sind werktäglich geöffnet von 10 bis 1 und 5 bis 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Dezember von 684 Personen in Anspruch genommen. Angemeldet wurden 283 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 401. Gemeldet wurden Wohnungen von 1 2 3 4 5 und mehr Verlangt: 51 122 135 49 44- 401 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Führer durch das Einkommensteuer- und Ergänzungssteuergesetz ist im Selbstverlag des Kgl. Steuersekretärs J. Noethlichs hierselbst erschienen. Der Führer ist nicht allein zur Aufstellung der Steuererklärung geeignet, sondern auch zur Vermögensanzeige unentbehrlich, weil er auch alle Bestimmungen des Ergänzungssteuergesetzes enthält. Er bildet ein Nachschlagebuch für jeden Steuerzahler und in allen vorkommenden Fragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Krankenunterstützungs- und Sterbekasse der Droschkenbesitzer Köuns hielt am Mittwoch den 2. d. M. ihre ordentliche Generalversammlung im Vereinslokale Bierbrauerei W. H. Esser Unter Goldschmidt ab. Der Vorsitzende C. Schreiber teilte mit, daß die von den Behörden vorgesehenen jährlichen Revisionen am 20. Dezember v. J. vorgenommen und die Kassenührung als korrekt bezeichnet wurde. Nach dem Geschäftsbericht betrugen die Gesamteinnahmen der Kasse an Eintrittsgeld, Beiträgen und Zinsen 7316., die Ausgaben 3793., so daß sich ein Ueberschußß von 3573 M. ergab, der zum Teil zinsbar angelegt ist. An Krankenunterstützung wurde für die Woche 14 M. und beim Todesfalle 70 M. Sterbegeld gewährt. Bei der Neuwahl zum Vorstande wurden wiedergebählt: C. Schreiber, P. Schneider, J. Moog, C. Herzberg und negewählt P. Bürling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Gestern betraten zwei ziemlich gut gekleidete Männer ein Urgeschäft in der Martinstrße und ließen sich eine Uhr vorzeigen, die einer der Männer bereits gestern abend in dem Geschäft sich ausgesucht hatte. Einer der Männer fragte den Inhaber des Geschäfts, ob er einen Hundertmarkschein wechseln könnte. Als der Geschäftsinhabers nachsehen wollte, ob er diesen wechseln könnte, nahm der Mensch die Uhr an sich und verschwand damit. Der Geschäftsinhabers, ein schon bejahrter Mann, versuchte den andern festzuhalten. Der Gauner setzte sich heftig zur Weyr und griff den alten Herrn beim Halse. Es gelang ihm dann schließlich sich loszureißen und zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Geburten. Gudula, T. v. Joh. Hover, Stuckatur, Weideng. 87. Annliese, T. v. Karl Reding, Kfm., Lübeckerstr. 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gertr., T. v. Paul Rütten, Küfer, Gereonswall 16.- Werner. S. v. Herm. Nettebrock, Kfm., Mühlen. 23.- Hans, S. v. Pet. Küpper, Maschinist, Annost. 52.--- Anna, T. v. Jos. Heiß, Klempnerges., Beledastr. 18. Adele. T. v. Friedr. Piltokat, Monteur, Sülzburgstr. 39.- Berta. T. v. Jak. Fix, Tagel., Vorgebirgstr. 197." Robert, S. v. Rob. Schwalenberg. Kommis, Dagobertstr. 6.- Anna. T. v. Herm. Hüpler, Fabrikarb., Mülheim a. Rh., Urbanstr. 2.- Jak., S. v. Dr. Heinr. Strohe, Arzt, Rubensstr. 40.- Christine, T. v. Friedr. Völler, Eisendreher, Kyffhäuserstr. 12.- Anna. T. v Klemens Velten, Bureaugeh., Aachenerstr. 53.Maria, T. v. Joh. Vogelin, Wagenputzen, Triererstr. 59.- Artur, S. v. Gerhard Perr, Bäcker, Pantaleonstr. 25.- Bernhard, S. v. Josef Brammertz, Destillationsgeh., Martinsfeld 14.- Maria, T. v. Leonh. Fritz, Handlungsgeh., Waisenhausg. 59.- Jak., S. v. Aug. Schrötter, Monteur, Burgunderstr. 7.- Christine, T. v. Martin Quinte, Anstreicher, Mühlenbach 31.- Maria, T. v. Pet. Steufmehl, Bäcker, Salzgasse 15.Friedr., S. v. Leonh. Denzler, Kellner, Waidmarkt 9.- Christine, T. v. Joh. Schlemmer, Tagel., Klapperg. 1.- Therese, T. v. Wilh. Staniol, Installateur, Thieboldsg. 43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Josef Scholl, 2., Alteburgerstr. 48." Heinr. Klausen, Matrose, unverh., 40., Kl. Witschgasse 16.- Anna-Nitzgen, 52., Benesisstr. 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gertrud Pfeiffer, 3., Mauritiuswall 29.- Emma Euler, 70., Boissereestr. 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 11.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer.: gewiesen sind" 13.10, ausländischer, 18.50-20.25, Roggen, inländischer 16,20-16, Jenaer Partei länd. 17,20-13.20, Futtergerſte 13/40-14,00, Hafer, ibland.### rüstet bemerkte ausländischer 17,60-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu.30-.00. Maschinenstroh"" .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil. der Korrespond Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, ist für kirze Zeit eine romanische Monstranz ausgestellt, welche schöne Verhalt nisse aufweist und, was bei romanischen Schaugenäßen nicht häufig der Fall ist, einen recht gefälligen Eindruck macht. Auf dem einfach gehaltenen, jedoch mit vier Emailbildern geschückten Fuß erhebt sich ein reich gearbeitetes und mit den Emailbildern der hh. Maria, Petrus, Suitbert und Katharina verziertes Kreuz, welches in seiner Mitte das sich wirkungsvoll abhebende, rauförmige Gehäuse für die h. Hostie enthält. Die Füllungen zwischen den Kreuzesarmen sind aus sauber gearbeitetem, durchbrochenem Rankenwerk hergestellt. Für die an sich hübsche Bekrönung des oberen Kreuzesarme hätte statt eines Kreuzchens ein anderes Motiv, etwa der Pelikan, Verwendung finden können. Die Arbeit gereicht dem Meister, der sie gefertigt hat, dem Goldschmiede Franz Wüsten, Hunnenücken 28 hierselbst, zur Empfehlung. Ebendaselbst hat der genannte Meister auch einen tadellos gearbeiteten gotischen Kelch ausgestellt, dessen im Sechszaß gehaltener Fuß mit sechs Emailbildern von leuchtendem Schmelze glänzend ausgestattet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Vereinigung für rechts- und staatswissenschaftliche Fortbildung wird ihren Frühjahrskursus vom 8. April bis zum 18. Mai 1907 in Köln abhalten. Es werden Vorlesungen gehalten aus den Gebieten der Rechtswissenschaft, der Staatswissenschaft und der Technik, der Philosophie, der Kulturgeschichte und der Kunst. Außeadem wird eine Reihe belehrender Ausfuüge und Besichtigungen veranstaltet. Werke der Metall-, der Kohlen- und der Textilen- austrie, landwirtschaftliche Betriebe und eine Weinkellerei werden besichtigt; ein sechstägiger Ausflug nach Bremen. Hamburg und Kiel soll die Verhältnisse der Seeschiffahrt dem Verständnisse der Teilnehmer näherbringen. Meldungen zur Teilnahme an dem Kursus sind bis zum 23. März an die Geschäftsstelle: Köln, Portalsgasse 2, zu richten. Die Vorbildung des Anmeldenden ist, sofern sie sich nicht aus seiner Stellung ergibt, durch Vorlegung von Zeugnissen näher darzulegen. Jeder Teilnehmer hat 20 M. zu zahlen. Dafür darf er 20 Vortragsstunden hören und ist zu den Ausfuügen zugelassen. Für jede weitere Vortragsstunde ist 1 M. zu entrichten, jedoch nicht über 50 M. hinaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der deutsche kriegerverein Kaiser Friedrich zählte nach dem in der Generalversammlung erstatteten Bericht im vorigen Jahre 313 Mitglieder. Es starben zwei Ehren- und neun aktive Mitglieder. Das Andenken derselben ehrte die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. Auf die dem hohen Schutzherrn des Vereins ausgesprochenen Glückünsche zum Jahreswechsel hat derselbe in einem Telegramm durch seinen Hofmarschall v. Trotha herzlichen Dank ausgesprochen. Fünf Kameraden erhielten für 30jährige Mitgliedschaft Ehrenbecher, elf Kameraden eine Auszeichnung 25-, je fünf eine solche für 20- bzw. 15jährige Mitgliedschaft.## Etat für 1907 wurde in Einnahme auf 2980., in Ausgabe au 2440 M. festgesetzt. Dürftigen Kameraden wurden 135 M. un den Kriegerwaisenhäusern 240 M. übewiesen. Aus der Sterbekar des deutschen Kriegerbundes, welcher eine größere Zahl Kamerade angehören, erhielt eine Witwe 1000 M. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Berkenhagen, wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
