<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Mletropoltheater absolvierte der Operettenänger Strehl vom Frankfurter Opernhaus ein zweimaliges, von bestem Erfolg begleitetes Gastspiel. Er sang am Samstag den Camille de Rouillon in der 132. Aufführung der Lustigen Witwe und am Sonntag in der Nachmittagsvorſtellung des süßen Mädels den Grafen Hans Liebenberg. In beiden Partien gefiel er durch seine hübsche Tenorstimme und das flotte, unaufdringlich Spiel. Sein ganzes Auftreten ließ erkennen, daß er gewohnt ist, in einem wohldisziplinierten Ensemble aufzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute morgen gegen 9 Uhr stieß an der Ecke Friesen- und albertusstrße ein Straßenbahnwagen gegen einen mit Koks beladenen Wagen, wobei die Schutzscheibe am Vorderperron gertrümmert und die Deichsel des Kohlenwagens zerbrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Herstellung einer unterirdischen Kohr postanlagen die Langgasse vom 25. Januar ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungs bezirks Köln veranstaltet am Donnerstag den 24. Januar, abends 7 1/2 Uhr, im roten(fruher gelben) Saale des Zivil-Kasinos eine Versammlung mit folgender Tagesordnung: Die Anwendung der Elektrizitaät in der Industrie und Landwirtschaft und die volkswirtschaftliche Bedeutung der Ueberlandzentralen(mit Lichtbildern). Vortrag des Herrn Schwennicke, Direktors des Bergischen Elektrizutätswerke, G. in. b. H. in Solingen. Durch Mitglieder eingeführte Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 20.Jan.1907. Als Dieb der hier beschlagnahmten kupfernen Hülsen zu Sprengstoff-Munition wurde ein Arbeiter der Zündhütchenfabrik zu Troisdorf ermittelt. Derselbe hat auch die Tat eingestanden und angegeben, daß er die Hülsen nach und nach aus der Fabrik rechtswidrig mitgebracht und sie unter Beiülfe seiner Frau in einem Schließkorbe am hiesigen Bahnhof den beiden Althänderinnen übergeben habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Hr. Paul Kalisch(vom Hoftheater in Wiesbaden) wird am Donnerstag den 24. d.., den Verdischen Othello und am Sonntag den 27. d.., den Prophet als Gast singen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Freitag den 25. d. M. wird Goethes Egmont im Opernhause zur Aufführung gelangen. Die Besetzung der Hauptrollen ist die gleiche, wie im vorigen Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. In einem Restaurant in der Schildergasse erbrach gestern Abend ein Hausdiener den Keller und stahl eine Flasche Sekt. Der ungetreue Hausdiener, der gestern erst den Dienst angetreten hatte, wurde der Kriminalpolizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Scharfer Frost trat über Nacht ein. Noch gestern abend fiel Regen in Menge, bis plötzlich der Wind umschlug. Es fing an zu schneien und ein starker Ostwind fegte dann über die Daher. In den Straßen entstand teilweise Glatteis, auf dem heute früh manches Pferd stürzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. Heute morgen fiel auf dem Hohenstaufenrina ein Junge von einer Leiter und erlitt einen Schädelbruch. -- In der Gasfabrik zu Ehrenfeld fiel ein Mann von einer Leiter und erlitt einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mordversuch und Selbstmord. In einer Wirtschaft ain Marsilstein schoß heute vormittag ein Mann auf seine Frau und traf sie am Hals. Dann richtete der Mann die Waffe gegen sich selbst und tötete sich. Die Frau, die schwerverletzte ins Bürgerhospital gebracht wurde, lebte seit einiger Zeit von ihrem Manne getrennt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen. Die Kriminalpolizei nahm am Samstagabend drei Manner, darunter einen angeblichen Kaufmann, fest, die in dringendem Verdachte stehen, in der Stadt und in der Umgebung mehrere Einbruchsdiebstähle ausgefuhrt zu haben. Die Festnahme erfolgte, als einer der Männer ein gestohlenes Fahrrad zum Verkauf anbot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 22.Jan.1907. Während der Nacht ist das Thermometer start gefallen; heute morgen zeigte es 6 1/2 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Poll, 21.Jan.1907. In der Mitteilung über Sozialdemokratische Kampfesweise in Nr. 20 des Kölner Lo#al-Anzeigers war ein Sozialdemokrat H. W. erwähnt. Daraufhin schreibt uns ein Hr. H. Weismann(Poll), es sei unwahr, daß er seiner Mutter den Beistand eines Geistlichen verwehrt habe, und es sei ferner unwahr, daß er dem Flugblattverbreiter durch Zuwerfen der Haustür die Hand verletzt habe, denn er liege seit dem 16. November v. J. im Krankenhause.[Wir müssen es dem Einsender der Mitteilung in Nr. 20 überlassen, sich hierüber zu äußern; vielleicht liegt eine Perjonenverwechselung vor.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 22.Jan.190f. Fruchtmarkt. Weisen, inländischer M. 17.70 18.10, auslantischer, 18.50-20.25, Roggen, Inländischer 16,20-16,90, ausänd. 17.50-18.50, Futtergersie 13.40-14,00. Hafer, inland. 11.20-18.00. ausländischer 17.00-18.80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu.30-.00, Maschinenstroh(Roggen) .20. Richtstroh(Flegeldrusch).90. Krummstroh.50 dio 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Koin, zeman.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M..83-.89, vom Bauch.72-.60, Kalbfleisch .94-.99, Hammelfleisch.76-.93, Schweinefleisch 0,91-.02 talles einschliesslich Knoonenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,90-.97, Hasen .00-.70, Kaninchen wilde 1,10, Ganre 6,25-.00, Einen 2,70-.50. Hahne, alte.80-.50, jungo.50-.60, Huhner, alte.80-.80, Junge .25-.40, Tauben, alle.55-.60, junge.65-0,75 lobend, das Stück. .80-0,90 das Pfund. Enten.00-.10, Hahne, alte.80-2,00, junge.50.80, Hünner. alte.80-.20. junge.35-2,70. Tauben, alte.5520,05. junge.65-.80. Truthahn.50-10,50 geschlachtet, das Stück. Molkercibutter .20.40, Rochbutter.15-.20, Landbutter 1,25-.30 das Pfand. Landeier, trische, 3,00.25. Kisteneier 1,10-.75 die 25 Stück, Schweizerkäse.10.20, Hollander.70-.00, Tilsuer.85 O, 90, Edamer O. 88-C. 90, Lümnburger .55.60 das Pfd., Mainzer 0/05. Camembert.40-.4o das Stück., Aepfel. amerik..25-.30, wenige, r-.20-.30, hiesige, Koch- 0,13-.18, Birnen, Ess-.a5-.35, Koch- O, 15-.25, Maronen, Ital..15-.48, Nüsse, Hasel-.40 O,45. Wal-.30-0. 35 das Plund, Apfelsinen 0,04-.0 S, Zuroneg .04-.Oe das Stück. Kartoffeln, rote..05. Nieren.Oo, weisse.04-.05 das Pfund. Endiviensalat, inland..10.15, franz..20-.25, Kopfsalat, franz..13 das Stück, Feldsalat 0,15-.18 das Pfa., Blumenkohl, ausl. .90-.50, Grünkohl.04-.Oo das Stück, Rosenkohl, inl..20-0,25 das Pfund, Rotkohle, inländ. O,12-.15, ausland. O. 15-0, 30, Weisskohl, inl..12.15, ausland..15-0. 30, Wirsigkohl, inland..0b-0 10, ausl..25 0, 50. das Sein", Spinat.15-.16 das Pfund, Breitiauer.15-.40 das Gesund. Kohlrabi, Erd-.05-.10. Ober-.05-.08 aas Stück, Rüben, weisse 0,05--- .06, rots(Karotten abgeschnitten.O5. Moharäben abgoschmitten.OS ae Pfund, Petersihe O,12-.20 eine Portion, Sellerieknollen.06-.10. Meere ich.--.25, Rettich, schwarzer 0,05-.06 das Stück, Schwarzwurzel, emsige 0,10-.12 das Gebund, ausländ..25. Zwiebeln, gewöhnl..04-.05 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Rheinhöbe am 22. Jan., morgens 11 Uhr: 2,18 m--.10 in.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 68-71, d. mässig genährte Kühe und Kalben 62-65. 52 Bu a. vollfleischige ausgemästete bis zu 5 Jahren, 76,00, b. gollheische jüngere 73-74, c. massig genährte jungere und altere 5o-os, g. ger genährte jüngere und ältere 00.00, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft schleppend mit Ueberstand." 70 75 235 Kälber, a. M. 90, Doppellender bis 103, b. 80-85, c. 70 /5 Schweine, s. M. 62, vorgezeichnete teilweise M. 1 mehr. b. 6061, c. 54-57. Geschäft in besten fleischigen Tieren lebhaft, im übrigen Fleischpreise im Grosshandel, u-- aub: A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
