<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391636</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Erweiterter Geschäftsverkehr. Die Bestimmungen des SS 139 des.-.-., wonach in offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörenden Schreibstuben(Konturen) und Lagernäumen den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern nach Beendigung der täglichen Arbeitszeit eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens zehn Stunden bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens elf Stunden und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß, finden am 21., 22. und 23. Dezember keine Anwendung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, darf am 21., 22., 24. und 31. Dezember Ueberarbeit stattfinden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der miss 139c der.-.-O. für 9 Uhr abends vorgesehene Ladenschluß ist am 20., 21., 22. und 31. Dezember bis 10 Uhr abends hinausgeschoben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am nächsten Sonntag, dem letzten vor dem Weihnachtsfeste, ist der Verkehr in Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen sowie Vorkostartikeln und Milch von morgens 5 Uhr bis 9 Uhr und von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr gestattet, für alle übrigen Verkaufsartikel nur von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stadtbibliothek-- Gereonskloster 12. Erdgeschoßß-- bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung vom 24. Dezember bis zum Jahresschlußß geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt auf die Zeit von--1 und--6 Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Dauer der Ferien nichts entgegen. Von Mittwoch den 2. Januar ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geöffnet, uno zwar der Lesesaal: Montags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--6 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Näheres besagen Benutzungsordnung und Führer, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach auswärts auch als Drucksache versandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Opernhause beginnt der Vorverkauf zu der Kindervorstellung von"Häusel und Gretel" am kommenden Sonntag Nachmittag bereits am Donnerstag, vormittags 10 Uhr, der Vorverkauf für den ersten Weihnachtsfeiertag(Salome) am Freitag, 10 Uhr vormittags und für den zweiten Weihnachtsfeiertag(Mannhäuser) am Samstag, vormittags 10 Uhr. Ausgeschlossen von dieser Bestimmung sind die Galleriebillers, die in üblicher Weise zwei Tage vorher, von 5 Uhr nachmittags ab, an der Galleriekasse zur Ausgabe gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. d. Mts. 80 804 045.; bis zum 14. d. Mts. wurden 3 918752,22 M. eingezahlt und 3889313 M. zurückbezahlt, so daß am 14. Dezember 1906 ein Gesamtbestand von 80 833,483 Mark vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Weihnachtsbeſcherung. Die Stammtäste des Weinrestaurants Jean Putz, Albertusstrße, halten gemeinsam ihre Weihnachtsbeſcherung im Stammlokal ab. Hierzu sind eine Anzahl verschämter Armen geladen, deren Kinder außer Weihnachtsgaben mit kompletten Anzügen und einzelnen Bekleidungsstücken beschenkt werden. Die Zahl derer, denen eine hübsche Weihnachtsfreude in Aussicht steht, ist so groß, daß ein Abend hierzu nicht ausreicht, so daß zwei Abende hierzu anberaumt werden mußten. Wie reichlich das Christkind seine Gaben beut, geht daraus hervor, daß allein die Firma Michels zwölf Kinder vollständig ausstaffiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Ausgestellt ist für die laufen Woche eine Reihe von Meisterwerken der Bildhauerkunst aus dem Antiken Museum des Vatikan zu Rom. Außer zahlreichen römischen Kaisern, in Ueberlebensgröge ausgeführt, treten die Marmorstatuen von Göttern, Helden und Dichtern entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Oeffentliche Uhren werden in immer größerer Zahl von unseren Geschäftsleuten in den verschiedensten Straßen angebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Maria im Capitol bei staltete am Sonntag im Viktoriasaale ein sehr gut besuchtes! nachtsfest zum Besten der Vereinsstandarte. In opferfreu### Weise hatten sich sowohl der Kirchenchor, als auch eine Reihe Pfarreingesessenen unter die Leitung des Hrn. Sinzig gestellt, das Festspiel: Weihnachten eines armen Waisenkinder in wir vollkommener Weise zur Aufführung zu bringen. Vornehmlich" es die Darstellerin des Waisenkinder, Fräulein Mittelschnepp, wei die Zuschauer durch ihr anregendes Spiel fesselte. Nicht min aber gefielen besonders den kleineren Zuschauern die frohllg Tänze der Elfen und Zwerge und der vom Himmel herabsteigt Engel. Zur Verschönerung des Abends trugen noch bei zwei" dem Kirchenchor vorgetragene Männerchöre und die gemeine lichen Lieder der Herren Felten und Heimann, ebenso der" Fräulein Sinzig gesprochene Prolog. 94 0 Die Literarische Gesellschaft veranstaltet am Freitag 21. Dezember, abends 8 Uhr, im großen Saale des Gürzenic fünften Vortrag, bei dem der Schriftsteller Dr. med. Mar Ni"" aus Paris eigene Dichtungen zum Vortrag bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat die Aufsehen erregende Vorführung der Nada oder des sprechenden Kopfes noch für kurze Zeit weiter verpflichtet. Des Rätels Lösung ist noch niemand gelungen. Die Serpentin- und Flammenänzerin Irene de Solvere hat ihr Programm ebenfalls um einige überaus reizvolle Nummern vermehrt. Der Kinematograph bietet wieder eine Reihe neuer Aufnahmen in lebensvoller Darstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Revolverheld. Heute früh gab auf dem Neumarkt ein Tapezierer auf einen Maschinisten aus einem mit fünf scharfen Patronen geladenen Revolver zwei Schüsse ab, ohne den Mann jedoch zu treffen. Der Revolverheld warf dann die Waffe weg. Der Bursche selbst wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln. 18.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018.10. ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16,00-16,75, ausländ. 17,20-18.20, Fuliergerste 13.30-13.50, Hafer, inländ. 17,00-17.80. ausländischer 17,60-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>. Heu 5,20-.20, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Fiegeldrusch).60-.20. Krummstroh. 3,50 die 100 Kil. X Köln, 18.Dez.1905. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,83-0,90, vom Bauch 0,72-0,79, Kalbfleisch 0,88-0,99, Hammelfleisch 0,75-0,90. Schweinefleisch.93-1,03(alles einunge 1,30-1,90, Hunner, alte L,60.90, Jung. 2,00-.25, Tauben, alte.45-.55, junge.50-0,65 lebend, das Stück. Gänse 0,75-0,85 das Pfund. Enten.75-.75,"Hähne, alte.90-.80, Gänse.75--0,85 das Pfund. Eliten Eio...# Wf.r junge.25-2,00, Hühner. alte.80-.75, junge 2,10-.35, Tauben alte .50-0,60, junge.60-0,70, Truthahn 7,50-9,00 geschlachtet, das Stück. Molkereibutter.30-.35, Kochbutter.15-.20, Landbutter.25-.30 das Molkereibutter.30-.35, Kochbulter HIo-Lze. Landoustel-Das-Vor Pfund, Landeier, frische, 3,00-.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,10-.20. Holländer.70--.00. Tilsiter.80-.85, Edamer 0,85-0,90, Limburger .55-.60 das Pfund, Mainzer O,05-.0b, Camembert.40-.45 das Stück Aepfel, hiesige, Ess- 0,20-0,25, hiesige."Koch-0,12-0,18, Birnen, Ess-.20 bis.35, Koch-.12-.18, Maronen, italienische.15, Nüsse, Hasel- O. 45 .50, Wal-.35-40 das Pfund, Apfelsinen 0,05, Zitronen 0,05-.06 das Stück. Kartoffeln, rote, 0,0a-.05, Nieren 0,05-.06, weisse 0,04 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Deutscher Verein vom Heiligen Lande. Auf das Huldigungstelegramm der Generalversammlung des Deutschen Vereins vom Heiligen Lande an den Heiligen Vater erhielt der Herr Kardinal-Erzbischof heute folgende Antwort:"Die Wünsche, die Sie im Namen des Deutschen Vereins vom Heiligen Lande dem Heiligen Vater zum Ausdruck gebracht, haben denselben sehr erfreut und läßt der Heilige Vater von Herzen danken und gerne seinen Segen spenden. Kardinal Merry del Val."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ueber das Ergebnis der Revolution von 1848/49 sprach am 10. ds. Prof. Dr. Gera Kaufmann aus Breslau im Verein für wissenschaftliche Vorträge. Sein Hauptzweck war, verschiedene Irrtümer zu berichtigen, die sich in bezug auf die damalige Bewegung in weiten Kreisen festgesetzt haben. Er erinnerte daran, daß die Märzgefallenen, die heute nur noch von den Sozialdemokraten am Jahrestage ihres Begräbisses geehrt, würden, auf Kosten der Stadt Berlin und mit dem Grün aus dem königlichen Garten geschückt beerdigt worden seien, an einem Tage, an dem die amtlichen Stellen geschlossen gewesen seien, um eine allgemeine Teilnahme zu ermöglichen. Die 48er Bewegung ist weder eine solche von unpraktischen Professoren und schwärmerischen Jünglingen noch des Pöpels gewesen, sie wurde vielmehr getragen vom Kern der Bürgerschaft, von der Blüte der Nation und der Gebildeten, von den privilegierten Kreisen, gegen deren Privilegien sie sich richtete. Ein Irrtum ist es ferner, daß die Bewegung eine Folge der französischen Februarrevolution gewesen sei; das war sie weder ihrem Wesen, noch der Zeit nach. Sie war lediglich den Bedürfnissen des deutschen Volkes entsprungen, das die Zustände im Bund und in den Einzelstaaten nicht mehr ertragen konnte, wie sie die Jahre 1814 und 15 geschaffen hatten. Sie war auch schon bald nach 1815 entstanden, wurde durch die Karlsbader Beschlüsse und die Demagogenhetze nur zurückgedraängt und trat erneut seit den 1830er und 40er Jahren hervor. Friedrich Wilhelm IV. schürte die Bewegung selbst durch den 1847 eröffneten Vereinigten Landtag, der auf dem Grundsatz der Ständevertretung beruhte. Jedenfalls war sie längst im Gange, als die Nachricht von der französischen Februarrevolution eintraf; dann allerdings nahm sie die stürömische Gewalt an, die die regierenden Kreise zu der Erkenntnis brachte, daß alle Anstrengungen, sich ihr entgegenzuwerfen, vergeblich seien. Es beginnt die wunderbare Zeit der ersten drei Monate des Jahres 1848, wo der Radikalismus rang mit der gemäßigt konstitutionellen Richtung, die dann im Frankfurter Parlament Sieger blieb. Das Vorparlament, durch das jenes geschaffen wurde, war eine völlig freie Versammlung, die keine Legitimation hatte. Daß das Frankfurter Parlament ergebnislos gewesen sei, ist auch eine irrige Meinung. Zunächst wurde dadurch ein Zentrum des Vertrauens geschaffen, das die Regierungen verloren hatten. Der Redner schildert, wie die radikale Richtung in diesem Parlamente überwunden wurden und wie es in den schwierigen Lage sich zurechtfand, wie die Linke nach dem Vertrage von Malmö die Oberhand gewann, daß die Aufstellung der Grundrechte ein Verdienst des Parlamentes war und es in der schwierigen Verfassung ein Mustertück geliefert habe. Wenn wir aber nach den endgültigen Ergebnissen der Bewegung fragen, so ist durch sie vor allem Oesterreich, das bis 1848 noch ein Staatsleben des 18. Jahrhunderts hatte, durch die Bauernbefreiung in die Staaten des 19. Jahrhunderts eingetreten. In Preußen hat der König im November 1849 eine Verfassung, und zwar nur als ein Entwurf oktroyiert, der im wesentlichen der Arbeit der Berliner Nationalversammlung entstammte und zwischen der Regierung und Volksvertretern beraten werden sollte. Aus ihm ist unsere Verfassung am 31. Januar 1850 hervorgegangen, durch die Preußen aus einem absoluten ein Verfassungsstaat geworden ist. Auch die ganze fernere Entwickelung unter Bismarck und Wilhelm., so führte der Redner im einzelnen aus, sei ohne die 1848er Bewegung nicht möglich gewesen. Das Parlament hat das Reich zwar nicht gemacht, aber es hat die Arbeit vorbereitet, die es geboren hat. Auch die Hülfsmittel dazu: die politische Presse hat die Bewegung geschaffen und eine Umälzung der politischen Gedankenwelt bewirkt, so daß der Radikalismus an Boden verlor. Als sich 1858 und 1859 das politische Leben regte, da trat dem Prinz-Regenten ein ganz gemäßinter Liberalismus entgegen, mit dem er arbeiten konnte. Die Zuhörer zollten dem Redner dankbaren Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Dortmund, 18.Dez.1906.(Drahtber.) Im Stahlwerk Hösch platzte heute nacht 2 Uhr ein Dampfbehälter. Fünf Personen wurden schwer und mehrere andere leicht verletzt. Vier Schwerverletzte sind bereits gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In den Flammen umgekommen.(Drahtber.) Berlin, 18.Dez.1906. Im ersten Stock des Hauses Reinickendorfstraße 23 entstand in den ersten Morgenstunden Feuer, wobei die Inhaberin der Wohnung, eine Witwe, vollständig verbrannte. Eine Frau, die im dritten Stockwerk wohnte, und deren Schwester wurden an dem Podest zum zweiten Stockwerk, wo sie durch die Stichflamme verbrannt waren, tot aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Bergsturz.(Drahtber.) In Angeles(Pyrenäen) wurden durch einen Absturz von Erdmassen und Felsbloöcken acht Häuser des Stadtviertels Onzous verschüttet. Acht Personen wurden unter der Schuttmasse begraben. Erfolgreiche Hülfeleistung erscheint ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>K. Ermittelungen. Am 22. November, etwa um nachmittags, soll ein Herr beim Besteigen der Straßenbarn Ecke Hohenzollernring und Ehrenstrße ein Portemonnaie# haben, welches eine des Weges kommende Dame aufhob.? bekannte wird gebeten, sich beim sechsten Kriminalbezirk! straße 151, einzufinden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Bei einem unter dem Verda# Einbruchdiebstahls festgenommenen Mann wurden ein An Ueberzieher, eine Herren-Taschenuhr, eine Haaruhrkette in mit Goldbeschlag), ein Glasschneider, zwei Bund Schnitt kleine in einer Kordel und sieben Stück in einem Schli darunter zwei kleine Vorhängschloßschlüssel), 20 verschieden und Zimmertüischlüssel und ein Lehrbuch(kleine französische lehre) gefunden und beschlagnahmt. Da anzunehmen ist,## Gegenstände aus Liebstählen herrühren, so können die Eige ihre Ansprüche an dieselben beim ersten Kriminalbezirk straße 74 geltend machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In amtlichem Gewahrsam# sich ein älteres Fahrrad, welches im August dieses Ich einem Hausflur in der Matthiasstraße gestohlen worden seinsol. Eigentümer vorgenannten Rades möge sich beim sechsten Kin bezirk Moltkestraße 15 umgehend melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Kölner Männergesangverein. Später als sonst ha mal der Kölner Männergesangverein seine Freunde zu Winterfeste in den Gürzenich entboten. Das Winterfeſt des! gesangvereins, dem ein intimer Reiz innewohnt dadurch, bei ihm die Freuden der Unterhaltung im engeren Bekann mit hohen künstlerischen Genüssen paaren, hatte auch ame abend seine alte Zugkraft bewahrt. Schon vor acht Uhr h der große Saal des Gürzenichs mit frohen Menschen gefül Reigen der Vorträge begann die Kapelle des 16. Infant ments unter ihrem Dirigenten Hru. W. Been mit dem Fe von F. Ch. Gounod und der Ouverture zur Oper Oberon. folgten zwei Arien aus der Zauberfloöte, vorgetragen von Claire Doering(Düsseldorf), die, eine Künstlerin von hervor Gesangslechnik, einen wohlverdienten Erfolg erzielte. Auch teren Liederspenden: Die Rosen blühten und Du stilles Kind v. Fielitz, und die beiden neckischen Heut' sang ein Vögelei Hildach und Gretel von H. Pfitzner weckten dieselbe stürmt geisterung. Ohne eine Zugabe kam sie nicht davon. Als lerin von blendender Technik und temperamentvolle bewährte sich wieder Frl. Mimi Busius, von der man melodeiöses-moll-Konzert, Die Chanſonette von Tchaikow die Moses-Phantasie(auf der-Saite) von Paganini zu he kam. Die Chöre Weihnachtslied aus dem 14. Jahrhund M. Neumann, Die Rose im Tal von F. Hummel, Gott mne versicht von F. Schubert, Morgenlied von Rietz und Der Lei von A. v. Othegraven wurden wieder mit einer Vollends Ausgeglichenheit gesungen, die unerreicht sind und die wir wieder am Männergesangverein bewundern müssen. Hr. B erntete mit dem Nachtlied von E. S. Engelsberg reichen Die Begleitung führte Hr. Amtsgerichtsrat Kuhl, aktives 9 des Vereins, auf einem tinschönen Ibachflügel dezent als Tombola zum besten der Weihnachtsbeſcherung armer brachte manche heitere Ueberraschungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag fiel m des Neubaues der Gewerbehalle am Übierling ein Dacht die Straße und erlitt schwere Verletzungen. Auf dem I zum Krankenhause ist er gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Conservatorium der Musik. In der vorgestrigen General Versammlung erstattet der Vorsitzende, Herr Baron A. von Oppenheim den Bericht über das Schuljahr 1905/06, dem wir Folgendes entnehmen: Die Schule besuchten im Jahre 1905/06 in der I. Abteilung a) Schüler: zu Anfang 95, hinzugekommen 63, in die II. Abteilung übergetreten 2 Schüler, zusammen 156; b) Schülerinnen: zu Anfang 147, hinzugekommen 77, zur II. Abteilung übergetreten 2; zusammen 222, im ganzen 378; darunter waren 18 Stipendiaten, 19 ganze Freistellen, 37 halbe Freistellen, 28 Freistellen für Blasinstrumente, Cello, Baß, Harte; II. Abteilung: a) Schüler: zu Anfang 15, hinzugekommen 29, zur I. Abteilung übergetreten 4, zusammen 40: b) Schülernen: zu Anfang 21, hinzugekommen 36, zur I. Abteilung übergetreten 1. zusammen 56, im ganzen 96 Schüler. Das Seminar besuchten 7 Schüler, 33 Schülerinnen, zusammen 40 Als Hospitanten waren im a) Chorgesang 6 Schülerinnen, außeadem beteiligten sich 2 Schüler der II. Abteilung, b) Orchester 32 Schüler, 2 Schülerinnen, c) Theorie 1 Schüler, 4) Mimik 1 Schülerin, e) Seminar 1 Schülerin. Die Gesamtzahl aller Schüler und Schülerinnen betrug 559 gegen 548 im Vorjahre. Hiervon waren aus Rheinland und Westfalen 426, aus dem übrigen Deutschland 81, aus Oesterreich-Ungarn 5. Holland 12, Belgien 2, Luxemburg 1, Schweiz 3, England 13, Dänemark 1, Rußland 3, Italien 2, Spanien 1, Amerika 6, Ostindien 2, China 1. Planäßig erteilten 48 Lehrer und 6 Hülfslehrer Unterricht in 42 Lehrfächern in 704 Wochenstunden eim Vorjahre 710 1/2 Stunden); außeadem erteilten 3 Schüler und 13 Schülerinnen an 31 Kinder Unterricht in 31 Wochenstunden. Es fanden 30 Uebungsabende vor Direktorium, Lehrer und Vorstand statt, ferner 9 öffentliche Musikabende, 7 Prüfungsaufführungen(darunter 3 Opern-Vorstellungen). Die Schlußprüfungen fanden vom 30. April bis 21. Juli statt, meistens vormittags von--1 Uhr. Bei Gelegenheit der Schlußprüfung wurden 19 Reifezeugnisse und 38 Befähigungszeugnisse zuerkannt. Eine Anzahl Schüler und Schülerinnen erlangten vorteilhafte Anstellung als Operisängern, Correpetitor usw. Die Anstalt hat unter der Leitung des Hrn. General-Musikdirektors Steinbach einen weiteren Aufschwung genommen. Im Lehrerkollegium traten folgende Aenderungen ein: Mit Beginn des neuen Schuljahres wurde Hr. Prof. Dr. Klauwell zum stellvertretenden Direktor ernannt. Am 1. Januar 1906 erlitt das Konservatorium einen schweren Verlust durch den Tod des Lehrers für Sologesang Paul Haase. Er hatte der Anstalt seit 1898 angehört und, unterstützt durch seine eigene ausgezeichnete Gesangskunst, die ihm einen über die Grenzen Deutschlands hinaus reichenden Ruf als Konzertsänger verschafft hatte, auch als Lehrer die vorzüglichsten Erfolge zu zeitigen verstanden. Wenige Wochen vorher war ihm seine Gattin, die Konzertsängerin Sophie Haase-Bosse, die von Oktober 1880 bis Oktober 1885 ebenfalls als Lehrerin des Sologesang am Konservatorium gewirkt hatte, im Tode vorangegangen. Am 1. April 1906 trat Hr. Hans Richard Weichöppel aus Berlin in das Lehrerkollegium als Nachfolger Paul Haares ein. Mit Schluß des Schuljahres verließen die Herren S. Herz und C Ößke die Anstatt, um nach Berlin üüberzusiedeln. Auch Hr. P. Saden, seit 1894 Lehrer für Fagott, der während des Schuljahres 1905/06 nach Boston beurlaubt war, hat die Anstalt verlassen, um ganz dorthin üüberzusiedeln. An seine Stelle trat Hr. Richard Krüger aus Karlsruhe. Mit Beginn des neuen Schuljahres trat Fräulein Elly Ney, die nach dem Tode des Hrn. Prof. Seiß mit einer seiner Damenklassen betraut worden war, endgültig in den Lehrerverband ein. Als neue Kraft für obligatorisches Klavierspiel ist Hr. Franz Michalek aus Bonn gewonnen worden. Hr. Dahm erhielt mit dem neuen Schuljahre eine Hauptfachklasse. Die P. W. Müller-Stiftung übewies auch in diesem Jahre 750 M. für zwei Freistellen; die Konzertgesellschaft spendete wiederum aus dem Ueberschußß der Konzertsaison 2000 M. Die Bibliothek hat durch Geschenke und Ankäufe Bereicherungen erfahren. Der Kassenbericht über das Betriebsjahr vom 1. Oktober 1905 bis 30. September 1996 wurde vom Schatzmeister Hrn. Rob. F. Heuser vorgetragen und näher erläutert. Die Hauptversammlung erteilte dann auf Grund des Prüpfungsberichtes die Entlastung. Die im Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren Dr. W Schnitzler und Rob. F. Heuser, wurden einstimmig wiedergebählt. Ebenso die drei Revisoren, die Herren W. v. Recklinghausen jr., Rudolf Dill und Leopold Emanuel. Die beiden Vorsitzenden, Baron A. v. Oppenheim und Dr. W. Schnitzler wurden ebenfalls einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Rheinischer Städtetage. Am Samstag fand im Isabellensaale des Gürzenichs die Jahresversammlung des Rheinischen Städtebundes statt; 60 Städte hatten Vertreter gesandt, außeadem waren noch verschiedene Beigeordnete und Stadtverordnete anwesend. Nachdem der Vorsitzende, Bürgermeister Stern(Viersen) einige geschäftliche Mitteilungen gemacht hatte, kam der Antrag der Stadt Uerdingen hinsichtlich der Fleischteuerung zur Beratung, den Bürgermeister Aldehoff in eingehendem Vortrage begründete. Bei der Besprechung vertraten die kleineren Städte mit ländlicher Bevölkerung mehr den agrarischen Standpunkt, sie mußten allerdings ebenfalls anerkennen, daß die Fleischpreise in dem ablaufenden Jahre eine außserordentliche Höhe erreicht hatten und die Lebenshaltung der arbeitenden Bevölkerung sehr ungünstig beeinflußten. Mit großer Mehrheit wurde der Antrag in folgender Fassung zum Beschlußß erhoben:"Von den Maßnahmen, die die Kgl. Staatsregierung nach der Erklärung des Hrn. Staatssekretärs Grafen v. Posadowsky im Reichstage am 11. Dezember zur# derung der Fleischteuerung plant, verspricht sich der Stadten keine wesentliche Abhülfe. Der Städtebund beschrießt vielmehr seiner heutigen Versammlung, an die Kgl. Staatsregierung Bitte zu richten, die Zusatze für eingeführtes geschlachtetes## zu ermäßigen und die Grenzen für lebendes Vieh unter Beobacht der nötigen Vorsichtsmaßregeln zu öffnen." Es wurde sodann1 die Frage beraten, ob auch nunmehr eine einzelne Gemeinde den Landreisen ist das Recht durch ein besonderes Gesetz kurz verliehen worden-- eine Schankkonzessionssteuer führen könne; die Frage wurde bejaht, da nach dem Kommt abgabengesetz die Gemeinde jede indirekte Steuer beschrießen du sofern sie nicht einem Reichsgesetze widerspricht. Die vom 3 sitzenden eingeleitete Besprechung der neuen Fassung des 4 kommensteuergesetzes brachte schätzenswerth praktische Winke, aber in erster Linie nur für die Behörden Interesse haben. A Besprechung verschiedener Verwaltungsfragen schloß der Vorsitze die Sitzung; eine Anzahl Teilnehmer blieb beim gemeinsam Mittagsmahle zusammen, das auch rheinische Fröhlichkeit Wort kommen ließ, die in einer Anzahl ernster und heite Reden ausklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft hielt am Samstag ihre diesjahr ordentliche Hauptversammlung ab. Nach dem Geschäftsbericht Vorsitzenden, Stadtverordneter Heinr. Pilartz, zählte die Gesellsch am Schlusse des vorigen Jahres 2017 Mitglieder, wozu im Ta dieses Jahres 269 neue Mitglieder hinzu kamen. Die Gesellsch verlor durch Verzug, Austritt und Tod 244 Mitgleider, sodaß augenblickliche Bestand 2042 Mitglieder ist. Nachdem der 3 sitzende noch mitgeteilt, daß die Gesellschaft die am 24. Juni" dem Wohltätigkeitsjahrmarkt vereinnahmte Summe von M. 16 mit M. 843 hiesigen Wohltätigkeitsanstalten und M. 700 b Komitee zur Errichtung der Kölner Kapelle in der Marientt auf dem Sion in Jerusalem zugeteilt habe, schloß derselbe zahlreich besuchte Versammlung. Für die Kölner Kapelle were auf dem Bureau der Bürgergesellschaft gern weitere Gaben Empfang genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Ehrenfeld, Venloerstrasse 331, Tel. 7476.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Mülheim a. Rh., Buchheimer Strasse 22, Tel. 285.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
