<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Buchdrucker und Schriftsetzer. Für beide Berufe wird mittelküräftiger Körperbau verlangt, gute Serschärfe und geide Lungen. Drucker und Schriftsetzer erfordern ferner eine ste Schulbildung, vor allem gründliche Kenntnisse in der Rechthreibung. Erwünscht ist einige Fertigkeit im Zeichnen. Trucken seiten an der Druckmaschine, erlernen Kunst- und Akzidenzdruck verstellung von Formularen und dergl.), Setzer hingegen erlernen Niglich den freien Satz. Die Lehrzeit dauert vier Jahre. Lehrstträge werden in Köln nicht allenthalben abgeschlossen, ist der Abschlußß eines festen Lehrvortrages sehr zu empfehlen. Lehrlinge erhalten wöchentlich im ersten Jahre 3, im zweiten 4, dritten 5 und im vierten Jahre 6 M. Gelegenheit zur Fortdung bietet einstweilen die Allgemeine gewerbliche Fortbildungsbule; für die Zukunft ist seitens der Kölner Buchdrucker die richtung einer eigenen Fortbildungsschule für Drucker und ##ter geplant. Der Wochenlohn eines Gehülfen beträgt bis zum Lebensjahre 21,50., vom 21. bis 25. Jahre 22 M. und vom Jahre av 22,50.; zu diesen für ganz Deutschland festgetien Tarifeöhnen tritt für Köln ein Lokalzuschlag von 12 1/2 Proz. 1. Januar 1907 ab werden die Löhne um 10 Proz. erhöht. me sogenannte Lehrlingsüchterei ist ausgeschlossen, da die Verszahl der Lehrlinge zu den Gehülfen tarifeäßig genau regelt ist. Zur Einrichtung einer mittleren Buchdruckerei sind pa 20000 M. erforderlich. Kleinere Betriebe lassen sich natür## mit geringeren Baarmitteln einrichten. Uebrigens haben tüchse und strebsame junge Leute Aussicht, später als Faktoren und ermaschinenmeister geachtete und gut bezahlte Stellungen zu nden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Kölner Anthropologischen Gesellschaft, die er Tage ihre Monatssitzung in der Lese hielt, behandelte der glitzende, Rektor Rademacher, die Einteilung der älteren Steines sogenannten Palaeolithicums. Er schilderte zuerst kurz * Phänomen der Eiszeit und die Einteilung der Eiszeit, wie sie ## professoren Penck und Brüchner aufgestellt haben, und die von # belehrten angenommen worden ist. Prof. Penck nannte die Weiten nach Flüssen, in welchen sich die Moräneubildung der beSenden Eiszeit besonders typisch ausgebildet finden: Günz-, Niß-, Würmeiszeit. Die erste Einteilung der älteren geinzeit, welche geologisch in die Eiszeit fällt, stammt von dem Fehosen G. de Middelen. Penck hat eine dreifache Einteilung Genommen, Alt-, Mittel- und Jung-Palaeolithicum. Durch die lung des Herrn Kommerzienrat Emil v. Rath ist das Kölner Eseschichtliche Museum um eine bedeutende Sammlung von Fundfehhlanden aus allen Kulturperioden der älteren Steinzeit geworden. Der Vortragende schilderte nun an der Hand der ##legten Objekte jener Sammlung die Kultur jener fernliegenden n jo anschaulicher und interessanter Weise, daß die Zuhörer " alsfuhrungen des Redners mit groszer Teilnahme folgten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister zu Köln ist der Königl. Kronenorden dritter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Am 22. d. M. wird der Betrieb der Ringbahn, Linie 16, über den Zoologischen Garten hinaus bis zur Mütheimer Schiffbarücke durchgefuührt. Die Einheitsstrecke Worringerstraße--Zoologischer Garten wird bis zum Nordbahnhof der Städtischen Straßanbahnen verlängert. Als neue Einheitsstrecke kommt hinzu"Nordbahnhof--Mütheimer Schiffbarücke" Nr. 78. Haltestellen befinden sich am Zoologischen Garten, am Nordbahnhof, an der Boltensternstraße und an der Schiffbarücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Neuausfertigung der gesamten Netz- und Streckenkarten findet nur an der Kasse, Weißbüttengasse 35--43, statt, und zwar am 28., 29., 31. Dezember 1906 und 2. Januar 1907 ununterbrochen von 8 1/2 bis 8 Uhr abends, am 30. Dezember 1906 und am 1. Januar 1907 von 9 1/2 Uhr vormittags bis 12 1/2 Uhr mittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Enteignungsverfahren. Im Anzeigenteile der vorliegenden Nummer wird eine Bekanntmachung über die Vorbereitung zur Enteignung der Grundstücke für die Verbindungslinie von Köunsüd nach Kalk-Süd veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Theuerungszulage. Wie uns von einem unserer Leser mitgeteilt wird, herrschte an einem der letzten Tage unter den Ankalber Anzeigen und ab M. 7,50 kauft, erhält 50 Pfg. in bar ausbezahlt * oder eine hochfeine Bürste gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Gestern wurde aus der Dominikanerkirche in der Lindenstraße ein wertvolles Gemälde, welches den h. Dominikus darstellt, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Revolverheld. Gestern abend geriet auf dem Höningerweg in Köln-Zollstock ein Klempner, der sich in Begleitung seines Bruders befand, mit mehreren Arbeitern in Streit. Der Klempner gab aus einem mit fünf Patronen geladenen Revolver vier Schüsse in die Menge ab, wobei drei Personen verletzt wurden. Die Getroffenen, welche Streifschüsse in das Bein, in den Arm und in eine Hand davontrugen, mußten sich in ärztliche Behandlung begeben. Der Revolverheld wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 21.Dez.1906. Amtlicher Berichtiger städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M..83-.90, vom Bauch 0,73-.81, Kalbfleisch .92-1,03, Hammelfleisch 0,72-.88, Schweinefleisch.97-1,04(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,92-099, Hasen .80-4,00, Kaninchen wilde 1,20--1,30, Gänse 6,00-.50, Enten 2,75-- .30, Hahne, alte 1,90-.45, Junge.30-1,90, Hühner, alte.75-.50, junge 2,15-2,25, Tauben, alte.50-.55, bunge.60-.65 lebend, das Stück. Gänse.75--.85 das Pfund. Enten.00-.80. Hähne, alte.90-.60, junge.30-2,00, Hühner. alte 1,90-2,95, junge.25-.50. Tauben, alte .50-.60, lunge.60-0,70, Truthahn.00-.50 geschlachtet, das Stück. 1lechte 1,00, Zander 1,00, Barsche 0,60-0,70, Schleie.10-.20, Brasse (Bleie).40-.60, Aale.40, Karpfen 1,00, Barben.80 lebend, Kabeljau, Nordsee 0,40-.60, Schellfische, Nordsee, gross.50-.60, mittel 0,45, Seezungen 1,40-1,80, Rottungen.70-.80, Schollen.50-0,70. Steinbutten 1,30-.,80, Heilbutten.70.80, Flusshechte.80-.20. Salm .50-3,00, Zander.80-.20, Aale.20--.40, Schleie 1,40, Karpfen 1,00-1,20 das Pfund, frisch, in Einpackung. Bückinge, Brat-,.07, Bückinge, Rohessen.08, Lachsforellen 0,20 das Stück, Sprotten, Elb-,.40--- .60, geräuchert, das Pfund. Rollmops.07 das Stück, Sardinen.60 das Pl., Brathering.07. Stockfisch.30 das Pfd. Molkereibutter.30-.35, Kochburter 1,15-.20, Landbutter.25-1,30 das Pfund, Landeier, frische, .00-.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,10-.20, Holländer.70-.00, Tilsiter.85-.90, Edamer.85-.90, Limburger.55-.60 das Pfund, Mainzer.05--0,06. Camembert.40-0,45 das Stück. Aepfel, hiesige, Ess.20-0,25, hiesige, Koch- O,12-0,18, Birnen, Ess-.20-O. 35, Koch-.12-- .18, Weintrauben, Almeria.50. Maronen, italienische.15, Nüsse. Hasel.40-.50, Wal-.35-45, Datteln.40---.60, Feigen 0,35-.50 das Pfund, Apfelsinen 0,04-.05, Zitronen.05-.O6 das Stück. Kartoffeln, rote,.04.05, Nieren.O5-.0ö, weisse 0,04 das Pfund. Endiviensalat, inländ..04-- .12, Kopfsalat, franz..08-.10 das Stück, Feldsalat.15-.20 das Pfd., Blumenkohl, inland..10-O. 15, ausländ. O, 30-O, 38, Grünkohl.Oe das Stück, Rosenkohl, inländ..15-.20 das Pfd., Rotkohle, inländ. 0,08-.10, ausländ. .25-0, 35, Weisskohl. inländ. 0,08-.15, ausl..30-.35, Wirsigkohl, inländ. 0,05-0 10, ausländ. 0,20-.30 das Stück, Spinat.06-.08 das degf., Breitbauch.15-0 40 das Gebund, Kohlrabi, Erd-.08-0,10, Ober.05-.06 das Stuck, Ruben, weisse.04-.05, rote(Karotten) abgesehn. C,04-.O5, Moharüben abgeschnitten.04-.05, das Pfd., Petersilie.15--- .20 die Portion, Sellerieknollen.05-.10, Meerrettich.20-.25, Rettich, arzer,.04-0,08 das Stück, Schwarzwurzel, hiesige.10-0,12 das Ge" ausl..z0-.25. Zwiebeln, gewöhnl..04-.05 das Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 21.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70--- 18,10, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 16,00-16.75, ausländ. 17.20-18,20, Futtergerſte 13,50-13,60, Hafer, inländ. 17,00-17.80. ausländischer 17,60--18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu 5,20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk, 21.Dez.1906. Die Wählerlisten für die am 25. Januar k. J. stattfindenden Neuwahlen zum Deutschen Reichstag werden vom 28. d. M. ab acht Tage lang auf dem hiesigen Bürgermeisteramte, Zimmer Nr. 1, zu jedermanns Einsicht offen liegen 2 Kalk, 21.Dez.1906. Am Mittwochabend fand hier die Ner treterwahl für die Arbeitnehmer in der Ortskrankenkaf statt. Es waren 70 Vertreter zu wählen. Auf die Liste der so, demokratischen Gewerkschaften entfielen 143, auf die chin Liste 73 und auf eine von den Arbeitgebern aufgestellte Liste ß, Stimmen. Von 1500 Wahlberechtigten beteiligten sich also nur Die Wahlkontrolle war äußerst mangelhaft, da eine besondere über die Wahlberechtigten nicht geführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>am Sams * Secretär 8 Eima die Unzulch nach. In in Sachvers agentührer 's keine Anti nde Resolu# Alle Ersatzteile für Brandmalerei, Werkzeuge für Kerbschnittarbeiten, Schleifen der Eisen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
