<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391693</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, ist am nächsten Samstag(Karnevals-Samstag) Ueberarbeit gestattet. Am gleichen Tage ist der im SS 139 c der.-.-O. für 9 Uhr abends vorgesehene Ladenschluß bis 10 Uhr abends hinausgeschoben. Am nächsten Sonntag(Karnevals-Sonntag) ist der Verkauf in den offenen Verkaufsstellen außer den üblichen Morgenstunden von vormittags 11 Uhr bis abends</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischte Taschendieb. Gestern abend stahl in einem Geschäftshause an der Hohestrße ein Taschendieb(Russe) einer Frau das Handtäschchen, in dem sich ein Portemonnaie mit Inhalt befand. Der Taschendieb schnitt der Dame das Täschchen vom Riemen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cäcilia Wolkenburg führte am 2. d. M. im Schauspielhaus eine funkelnagelneue vatersädtische Operette auf:&amp;E Turnier zo Kölle oder Ritter un Schnieder. Den Text hatte der jüngste Hausdichter Rudolf Collitz verfaßt, und die Musik war von Jos. Schmeisser zusammengestellt. Vor Beginn der Vorstellung spielte die Flora-Kapelle, die das Orchester bildete, unter ihrem Dirigenten Pertz die flotte Ouverture zu Suppes Operette Leichte Kavallerie. Die Oper leitete dann Kgl. Musikdirektor Prof. Jos. Schwartz. Zur würdigen Wiedergabe hatte Cäcilia Wolkenburg ihre stimmbegabtesten und spielgewandtesten Kämpen aufgeboten. Der Ritter Konrad von Lechenich(Hr. W. Dicks jr.) reitet zum Turnier nach Kölle; vorher spricht er jedoch bei dem Schneidermeister Fingerhut(Hr. Ischer) vor, um sich sing Botz, die seine Vorfahren schon in den Kreuztügen getragen, flicken zu lassen. Während er sich in einem Nebenzimmer umkleidet, probiert der Schneidergesell Henn(Dr. Klefisch), der von Kindesbeinen an Schwert und Schild mehr liebte als Scheere und Bügeleisen, des Ritters Rüstung mal an; er kommt sich sehr stattlich darin vor, und so wandelt ihn die Lust an, selbst zum Turnier zu reiten. Auch verglßt er nicht des Ritters grüseidene Schärpe anzulegen, die Gräfin Agnes v. Thurn(Hr. Bochanek) dem Lechenicher Ritter einst als Dank verehrt, als er sie aus den Klauen von Räubern befreite. Ehe Henn sich"durch die Koot gitt", wozu er des Ritters Roß benutzt, nimmt er zärtlichen Abschied von Settchen, des Meisters Töchterlein(Hr. Hallerbach). Als der Ritter, nachdem die Botz repariert ist, seine Rüstung wieder anlegen will, ist Henn damit verduftet. Der Meister und die Meisterin, Frau Bilche(Hr. Behring), ist höchst ungehalten über Wenns Bubenstreich, und die Nachbarn gröhlen: No waht ens, Jung, wenn meer dich krigge, dann schloen mer dich grön und gähl! Auf dem Turnier, dem Herzog Albrecht von Habsburg(Dr. Schreiber) und die Gräfin v. Thurn beiwohnen, wird Henn Sieger. Als aber die Gräfin ihm den Preis überreichen will, kommt seine verwegene Tat an den Tag, und der Lechenicher Ritter-- um es kurz zu sagen-- zu seiner Braut. Und was geschieht mit Henn? Er wird, nachdem Settchen ihm gehörig den Text gelesen, von dieser versöhnlichen Jungfrau wieder in Gnaden ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. Roßbach teilte mit, daß die Verteilung der Aemter im Vorstande in der Weise erfolgt sei, daß Hr. Serv. Weyland zum 1. Vorsitzenden, Hr. Apotheker Rud. Schneider zum 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Malerabteilung des katholischen Geſellenvereins. Wie schon früher erwähnt, sind während des Monats Februar die praktischen Arbeiten des Tageskursus im Kunstgewerbemuseum ausgestellt. Der dieseährige Tageskursus, der vom 15. November bis 15. Februar im Atelier des Gesellenhauses, Dagobertstraße 32 stattfindet, erfreute sich eines regen Besuches. Es nehmen an diesem Kursus, der von Hru. Karl Hauk, Mauermeister, geleitet wird, 25 Mitglieder teil, von denen sich nun mehrere auf die Meisterprüfung vorbereiten. Zweck des Unterrichtes ist, den Mitgliedern in der geschäftlich stillen Zeit Gelegenheit zu geben, sich mit verhältnisäßig geringen Mitteln in ihrem Fache so auszubilden, daß sie den Anforderungen, die an einen Dekorationsmaler gestellt werden, gerecht werden können. In diesem Kursus wird das Hauptaugenmerk auf eine regelrechte Zeichnung gelegt. Außer dem Tageskursus finden während des ganzen Jahres noch Unterrichte statt: in Dekorationsmalerei(Sonntags), Holz- und Marmor-, Blumenmalen, Schriftenzeichnen und Buchführung, welche alle von tüchtigen Fachlehrer geleitet werden. Ferner veranstaltet die Abteilung wöchentlich eine Versammlung, in der fachliche und soziale Fragen erörtert und manche lehrreiche Vorträge gehalten werden; erwähnt seien nur die Lichtbildervorträge über Künstler und Kunstgeschichte, Vorträge über Stilkunde, solche sozialen oder fachlichen Inhaltes. In der letzten Versammlung wurde durch Hrn. Nik. Pütz, Schildermaler aus Lindenthal, die Glasvergoldung erklärt und praktisch vorgefuührt. Endlich werden von der Abteilung im Laufe des Jahres manche Sehenswuürdigkeiten der Stadt gemeinsam besichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Febr.1907. Der Stolzeschen Stenoaraphenverein(Einigungssystem Stolze-Schrey) hielt am 29. Januar in seinem Vereinslokale, Restaurant Demain, seine Jahres-Hauptversammlung ab. In derselben wurde der Jahresbericht erstattet, der Voranschlag für 1907 festgesetzt und der Vorstand neu- bzw. wiedergebählt. Da der bisherige Vorsitzende, Hr. Langen, eine Wiederwahl ablehnte, setzt der Vorstand sich nunmehr zusammen aus Herrn Ruckes, als Vorsitzender, Wischer als erster und Fräulein Kemper als zweiter Schriftführer, Koch als Kassierer und den Herren Schneppenhorst und Rust als Bücher- bezw. Zeitschriftenwart."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Febr.1907. Einem allgemeinen Wunsche der Behörde und der Aehrenfelder Bürgerschaft entsprechend, haben sich die beiden hiesigen Schützenvereine, der Kölnehrenfelder Schützenverein und der Köln-Aehrenfelder Scheibenschützenverein, durch Beschlußß ihrer jüngsten Generalversammlung zu einem Verein, der den ersteren Namen führt, vereinigt. Der neue Verein wird für die Folge den Schützenplatz an der Vogelſanger- und Sömmeringstraße benutzen und hat als Vereinslokal die Restauration von Matthias Bellen gewählt. Der neue Vorstand rekrutiert sich aus den beiden früheren Vorständen. Zum Präsidenten wählte man Hrn. F. Pieters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. Der Kolportageändler Engelbert Mehling war angeklagt wegen Vergehens gegen's 184 des Str.-.-., weil er unzüchtige Bilder ausgestellt und verkauft haben sollte. Die bei verschlossenen Türen gegen ihn geführte Verhandlung endete damit, daß 4 von den 6 Ansichtspostkarten, die bei ihm beschlagnahmt worden waren, für unzüchtig im Sinne des Gesetzes erklärt wurden. Die Bestrafung lautete auf 30 Mark Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- Kalk,.Febr.1907. Auf dem Polizeiamt wurden zwei Ballen buntkarierter Biberstoff abgegeben, die in hiesiger Stadt in der Nähe des Bahntörpers im Deutzerfeld gefunden worden sind und sehr wahrscheinlich aus einem Bahndiebstahl herrühren. Der eine der Ballen ist in einem Sack verpackt, der die Aufschrift: Kaisers Kaffee-Geschäft trägt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verflossenen Samstag wurden mehreren Kostgängern aus ihrem gemeinschaftlichen Schlafzimmer in der Wahlenstraße Kleider und Wäsche im Werte von über 100 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus einem Geschäftshause an der Hauptstrße wurde ein wertvolles Frauenkleid gestohlen. Zur Ausführung des Diebstahls ist das Fenster der direkt in den Laden führenden Haustüre von außen und sodann die Türe selbst, in der der Schlüssel steckte, geöffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jum Fastnachtsverkehr. Zur Bewältigung des aus Anlaß der Fastnachtstage zu erwartenden starken Personenverkehrs hat die Eisenbahnverwaltung für diese Tage, insbesondere für FastnachtsMontag, besondere Maßnahmen getroffen. Während für Sonntag den 10. d. M. hauptsächlich eine Verstärkung der fahrplanäßigen Züge vorgesehen ist, sind für Montag den 11. d. M. auf allen in Köln einmündenden und von Köln ausgehenden Linien neben den fahrplanäßigen Personen- und Schnellügen zahlreiche Sonderpersonenzüge, insbesondere Vorzüge zu fahrplanäßigen Zügen, eingelegt worden. Die Vorzüge verkehren im allgemeinen zehn Minuten vor den Hauptügen, führen die gleichen Wagenklassen und halten auf denselben Stationen wie diese.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Transport von Leichen verungluückter Personen ist für das Stadtgebiet Köln einer einheitlichen Regelung unterzogen worden. Für den Stadtbezirk ist ein Unternehmer vertraglich verpflichtet worden, auf Anfordern eines Polizeibeamten den Transport der Leichen sofort auszufuühren. Falls Personen auf öffentlichen Straßen, Plätzen und in öffentlichen Anlagen sterbend oder tot aufgefunden werden, so wende man sich an den nächsten Polizeibeamten, der die weiteren Schritte zum Transport der Leiche unternehmen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Gestern abend wollten Beamte der Sittenpolizei in einem berüchtigten Hause auf dem Hohenpfortenbüchel, wo bekanntlich die Dirnenquartiere aufgehoben wurden, Razzia abhalten. Da beim Erscheinen der Beamten die Haustüre des betreffenden Hauses sofort abgeschlossen wurde, so waren die Beamten gezwungen, von Krummer Büchel aus über eine Mauer in das Haus zu gelangen, um eine Revision des Hauses vornehmen zu können. Es gelang den Beamten, zwei in dem Hause sich aufhaltende Frauenspersonen festzunehmen. Durch den Vorfall hatten sich auf dem Hohenpfortenbüchel und auf dem Krummen Büchel viele Neugierige angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Unfall. Gestern mittag stürzte an einem Abbruch in der Minoritenstrße ein Arbeiter ab und erlitt anscheinend einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.Febr.1907. Das Treibeis auf dem Rhein hat erheblich zugenommen und bedeckt die ganze Strombreite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln,.Febr.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18,0018,30, ausländischer, 18.80-20.50, Roggen, inlaudischer 16.40-16,90, ausländ. 18,00-19,00, Futtergerſte 13,80-14,20,"Hafer, inländ. 17,50-18,00, ausländischer 17,60-18,90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Heu.20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen Köln, Georgstrße, hat am vergangenen Sonntag auch dem Karneval seinen Tribut gezollt. In freundlicher Weise veranstaltete der Kleine Rat des Rosenmontags-Divertissementchen unter Leitung des Hrn. Lennartz im großen Saale des Verbandslokales ein karnevalistische Fest, welches, wie auch in den Vorjahren, durch eine Fülle heiterer und humorvoller Darbietungen als eine Glanzleistung bezeichnet werden muß. Der unveraälachte, könische Humor kam in Reden, Vorträgen, Solo- und gemeinschaftlichen Liedern zur Geltung, wozu auch einige der sehr zahlreich erschienenen Verbandsmitglieder beitrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln des Bundes Deutscher Bodenreformer veranstaltet am Donnerstag den 7. d.., abends 9 Uhr, im Restaurant Alemannia, Hohenzollernring 44, einen Vortrag über das Thema: Unsere Kolonien. Der Eintritt ist frei für Damen und Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Porz, 31.Jan.1907. Der Schüler August Dehne in Por) am Rhein hat am 30. August v. J. mit Mut und Entschlossenheit den Schüler Karl Schulte vom Tode des Ertrinkens im Rhein gerettet. Diese brave Tat wird vom Regierungsräsidenten lobend zur öffentlichen Kenntnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
