<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>391649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Erklärung der Zentrumsfraktion vom 27. Dezember Die Könische Zeitung polemisiert gegen die Erklärung der Zentrumsfraktion vom 27. Dezember, wodurch die Ungültigkeit der in der Sitzung vom 20. Dezember gefaßten Beschlüsse geltend gemacht worden ist. Die Ausführungen des genannten Blattes sind hinfällig, weil es die Begründung der Erklärung vom 20. Dezember vollständig mißverstanden hat. Es ist dem Zentrum nicht eingefallen zu behaupten, daß die für die Periode 1906 bis 1911 gewählten Stadtverordneten Scherer und Schulz weiter hätten amtieren sollen, obwohl ihre Wahl für ungültig erklärt worden war, vielmehr ist nur vom Weiteramtieren der bis Ende 1905 gewählten Stadtverordneten Scherer und Schulz die Rede. Vielleicht dringen die Juristen der Köluischen Zeitung leichter in das Verständnis der Zentrumserklärung ein, wenn sie sich vorstellen, daß für die Periode 1906 bis 1911 nicht die Stadtverordneten Scherer und Schulz, sondern die Stadtverordneten Flick und Flock gewählt worden wären. Alsdann hatten nach der Behauptung des Zentrums nicht Flick und Flock, sondern Schulz und Scherer nach der Ungültigkeitserklärung der Wahl von Flick und Flock weiter amtieren müssen. Auf eine weitere Besprechung der Rechtsfrage wollen wir verzichten, da wohl kein Mitglied der Zentrumsfraktion sich der Hoffnung hingegeben hat, daß die Erklärung der Fraktion von der Köluischen Zeitung oder von den Mitgliedern der liberalen Fraktion unbefangen gewürdigt werde. Trotzdem wird die Erklärung an geeigneter Stelle und zu geeigneter Zeit ihre Wirkung tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Regierungssekretär, Rechnungsrat Weiland zu Koln ist die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Offizierkreuzes des Kaiserlich Oesterreichischen Franz-JosephOrdens, dem Beigeordneten der Stadt Köln Laue die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Ritterkreuzes erster Klasse des Königl. schwedischen Wasaordens, dem Bankier, bisherigen italienischen Generalkonsul Dr. jur. Emil Frhr. v. Oppenheim zu Köln die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Großoffizierkreuzes des Ordens der Königl. Italienischen Krone, dem Kommerzienrat Louis Hagen ist die Erlaubnis zur Anlegung des Offizierkreuzes des Königl. Belgischen Leopold-Ordens erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Genatspräsident Germershauſen beim Oberlandesgericht Köln wurde an das Kammergericht versetzt. Dem Rechtsanwalt Zimmermann hierselbst wurde der Charakter als Justizrat verliehen. Die Referendare Winkelmesser, Kleykamp, Dr. Wille und Büning wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Ausikhaus Union, Filiale Köln, Geschäftsührer Heinr. Weber, hatte seine Freunde und Gönner am ersten Weihnachtstage zu seinem dieseährigen Weihnachtskonzert, im großen Saale des Annohauses geladen, wo den Schülern des Instituts Gelegenheit geboten wurde, vor den zahlreich erschienenen Gästen ihr Können an den Tag zu legen. Sämtliche Darbietungen des gutes##äalten Programms verdienen Anerkennung und gaben von dem ernsten Streben des Lehrers, Hrn. Wilh. Göderz. wie auch der Schuler Zeugnis. Ganz besonders hervorzuheben sind die Violinvorträge der sieben- bis zwöljjahrigen Schuler, welche erst kurze Zeit den Unterricht des Musikinstitut Union besuchen. Die Mitwirkung des Komponisten Hrn. Franz Blumenberg und des Konzertsangers Hrn. Willy Schumacher trugen wesentlich zur Hebung dieser Veranstaltung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Unter dem Verdachte, den Mord an der Näherin Becher bei Wissen(Sieg) begangen zu haben, ist am Samstagnachmittag ein junger Mann aus Breunig bei Hückeswagen in Engelskirchen verhaftet worden. Der Verhaftete trieb sich in letzter Zeit in der dortigen Gegend umher. Der Polizeiund eines Kölner Kriminalbeamten, der die Spur des Mörders seit mehreren Tagen verfolgte, hat jetzt zu der Verhaftung den Anlaß gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>3550 Militäurlauber trafen gestern in sechs Sondernügen aus dem Industriegebiet über Düsseldorf und Hagen auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren nach kurzem Aufenthalt über die Eisenbahn nach den Reichslanden weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. In der Weberstrße entstand gestern vormittag in einer Steindruckerei ein Brand. Obschon die Feuerwehr rasch zur Stelle war, konnte sie es doch nicht verhindern, daß das Hintergebaäude, in welchem sich die Druckerei befand, vollständig mit allem. Zuberör niederbrannte. Als die Automobilspritze der Feuerwehr noch Beendigung des Brandes abrücken sollte, erlitt sie einer Raodefekt. Es dauerte geraume Zeit, ehe derselbe behoben war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein größerer Dachstuhlbrand entstand am Sonntagvormittag in einem Hause an der Weberstrße. Die Feuerwehr war mehrere Stunden auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30.Dez.1906. die ganze Strombreite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 31.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018.10, ausländischer, 19.50-20.25. Roggen, inländischer 16.20-16,75, ausUnd. 17,20-13,2,, Fultergerste 13.50-14,00, Haler, inländ. 11.20-18.00. ausländischer 17.60-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.20-.00, Maschinenstroh(Roggen) .20. Richtstroh(Flegeldrusch.50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 31.Dez.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule u. 0,82.90, vom Bauch 0,74-.80, Kalbfleisch 0,90-.04, Hammelfleisch.77-.93. Schweinefleisch 0,98-.0f(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert.93-.95, Hasen .80-.00, Anfuchen wilde 1,10-1,20, Ganse.75-.70, Euten.65--- .15, Hahne, alte.80-.30, Junge 1,40-.00, Hühner, alte.75-.60, junge 2,15-2,35, Tauben, alte.50-.55 junge.60-0,70 lebend, das Stüc Gänse 0,78-.86 das Pfund. Enten.75-.80. Hähne, alte.00-.75, junge.50*2,65. Hühner. alte.80-.15, Junge 2,25-.50. Tauben, alte .55-.65, Junge 0,60-.75, Truthahn 7,00-.50 geschlachtet, das Stück. Bückinge, Brat-,.07. Bückinge, Rohessen.08, das Stück. Sprotten, Elb-,.40-.60, geräuchert, das Pfund. Rollmops.07 das Stück, Sardinen.60 das Pfd., Brathering.07. Stockfisch 0,30 das Pfd. Molkereibutter.30-.40, Kochbutter 1,15-.20, Landbutter.25--.30 das Pfund. Landeier, frische, 3,00-.25 die 25 Stück, Schweizeräse.10-.20. Holänder 0,70-.00, Tilsiter 0,80-0,85, Edamer 0,85-.90, Limburger.55 bis.60 das Pfund, Mainzer.05-.06. Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, riesige, Ess-O, 20-.30, hiesige., Koch-.13-0,18, Birnen, Ess-.4O.55, Koch-.10-.18, Weintrauben, Almeria,.50-.60, Maronen, ital..15.20, Nüsse, Hasel- C. 10-.5O. Wal-.30-.40, Datteln in Kisten.55. Feigen.35-.40 das Pfund, Apfelsinen.04-.05. Zitronen 0,04-.06 das Stück. Kartoffeln, rote, O,04-.05, Nieren.Oo-.O6. weisse 0,04 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>r s i n g k o h l, inländ. 0.06-0 10. ausländ. 0.2  Erd-.05(Karotten) abgeschnitten.04-.05. Moharüben abgeschnitten.04-00f 1d., Sellerieknollen.03-.20, Meerrettich 0,25-.30, Rettich, schwargee Stück, Schwarzwurzel, hiesige 0,10-.15 das Gebund, auslauf .20-.25, Zwiebeln, gewöhnl..04-.05 das Pfd. 4 Am zweiten Weihnachtstage fand im Martenvereine an St. Johann Baptist die übliche Weihnachtsbeſcherung stat Unter einem prächtigen Weihnachtsbaume lagen die mannigfaltigen Gaben des Christkindchen aufgestellt, lauter nützliche Sachen, welche zum großen Teile im Laufe des Jahres von den Mitgliedern des Vereins selbst unter Leitung der guten Schwestern vom h. Fran cistus angefertigt worden waren. Auch fehlte es nicht an Süßtigkeiten, welche von Wohltätern des Vereins gespendet worden waren Sehr zahlreich hatten die Mitglieder des Vereins zur Festfeier sich eingefunden; in bunter Reihenfolge wechselten Gedichte und Gesänge ab. Hr. Pastor Juris wies in eindringlichen Worten auf die deutung des schönen Weihnachtsfestes hin und ermahnte die Mitglieder des Vereins recht nachrücklich, die Lehren, die das Kindlein in der Krippe gebe, zu befolgen. Ein Gebet für die vielen Woy## täter des Vereins schloß die hübsche Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
