<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391695</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kosten-- Peschatagswahl in Köln. Nachdem die Reichstagswahlschlacht geschlagen uno zu unser aller großen Befriedigung zu Ende geführt worden ist, bleibt noch ein Wermuthstropfen. Wie b greiflich hat bei der ungeheuren Zahl der Wähler die Agitation besonders an Drucksachen, Insertionen, Schreibgeühren usw. ganz gewaltige Kosten verursacht. Bereits in den letzten Monaten des verflossenen Jahres sind bei den Stadtrathswahlen von den Parteifreunden erhebliche Summen an die Parteihasse abgeführt worden, auch im Monate Januar d. J. einige sehr dankenswerte größere Posten. Aber bei den gewaltigen Unkosten, die bei der Reichstags-Haupt- und Stichwahl entstanden sind, einschliefßlich der Rückstände aus den Stadtratsersatzwahlen zweiter und dritter Klasse hat die Kölner Parteihasse noch außergeröhnlich große Beträge zu decken. Unter dem Drucke dieser Verhältnisse richten wir an unsere Parteifreunde die herzliche und dringende Bitte, nunmehr ein übriges zu tun und für die siegreiche Zentrumssache einen recht tiefen Griff in den Beutel zu tun. Die Vorsteher oder Kassierer in den einzelnen Pfarrbezirke sind ja wohl genügend bekannt; auch ist die Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeigers gerne bereit, Beiträge für die Kölner Parteihasse entgegenzunehmen. Wir stehen z. Zt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Ernannt sind: der Kassenvorsteher Anton Esser in Köln zum Eisenbahnsekretär. Versetzt sind: der Bahnhofsvorsteher Schwarzburg von Köln-Deutz nach Weißenkels, der Oberkassenvorsteher Grube von Düren als Obergütervorsteher nach Köln-Deutz, der Obergütervorsteher Lütz von Köln-Deutz als Oberkassenvorsteher nach Mülheim(Rhein) zur Verwaltung der dortigen Stationskasse, Fahrkartenausgabe und Gepäckabfertigung, der Oberkassenvorsteher Picht von Mütheim(Rhein) zur Stationskasse in Türen, der Bahnmeisterdiätar Bare von Köln nach Hellenthal. Dem Regierungsbaumeister Seifert in Köln ist die ständige Vertretung des Vorstandes der hiesigen Betriebsinspektion 1 übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Am Mittwoch den 6. Februar feierte die hiesige Firma Geyer&amp; Co. im Hochzeitssaale der Lese ihr 25jähriges Geschäftsjubiläum. Der Jubilar und Inhaber des Geschäftes, Hr. Ludwig Geyer, hatte zu diesem Feste sein gesamtes Personal, sowie die ganze Arbeiterschaft-- im ganzen etwa 70 Leute-- zu einem Abendessen eingeladen. Ansprachen seitens des Jubilars sowie des Personals und der Arbeiter taten deutlich kund, in welch' angenehmem Verhaltnisse der Leiter des Geschäftes zu seinen Angestellten und Arbeitern steht. Lieder, Vorträge und Reden wechselten ab und boten allen Anwesenden einen genußreichen Abend. Einen Arbeiter, der 25 Jahre bei der Firma beschäftigt ist, wurde ein Geschenk in Form eines Sparkassenbuches überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flora. Die Vorbereitungen zum Kinder-Maskenfest in der Flora am Samstag lassen auf ein Gelingen schliessen. Hr. Musik direktor Ed. Pertz hat ein karnevalistische Konzertprogramm zu sammengestellt, welches u. a. auch einige gemeinschaftliche Lieder aufweist. Ter Anfang des Festes ist um 3 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cantans Panoptikum, an der Hohestrße, veranstaltet im diesjährigen Karneval in seinen prunkvollen Gesamteäumen Sams tag den 9. d. M. und an den drei Karnevalstagen große Ballfestlichteiten unter dem Titel Karneval in Venedig. Der Schmuck des Kuppelsaales sowie Auerbachskeller sind zu diesen Festen besonders eingerichtet und werden in Verbindung mit den Tausenden Glühkorpern dem Auge einen feenhaften Anblick gewähren. Zwei Kapellen besorgen abwechselnd die Konzert- und Tanzmusik, und um jedem Geschmack gerecht zu werden, geben die Kölner Schrammeln im Keller ihre lustigen Weisen zum besten. Mit diesen Festlichkeiten verbindet das Panoptikum gleichzeitig die Vollendung des vor einigen Monaten begonnenen Umbaues, durch den nicht allein die vielen kunstvollen Tableaus eine bessere Aufstellung gefunden haben, sondern auch Räume für Veranstaltungen in großerem Stile geschaffen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Liebstähle. Gestern wurde in einem Geschäft in der Thieboldsgasse einem Mädchen ein Portemonnaie mit etwa 190 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik an der Venloerstraße in Ehrenfeld wurden eine Anzahl Werkzeuge entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Wichterichstraße wurde eine Menge Wäsche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Büfetter wegen Unterschlagung, ein Kommis wegen Betrugs, zwei Ehefrauen wegen Ladendiebſtahls, ein Fleischergesellen und ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls, bei einer Razzia zwölf Frauenspersonen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>u Erwischte Ladendiebinnen. Gestern abend wurde in einem Geschäftshaus auf der Hohestrße eine Frau aus Ehrenfeld auf frischer Tat erwischt, als sie einen Gegenstand stahl. Die Diebin wurde der Kriminalpolizei zugefuührt. Bei einer in der Wohnung der Frau vorgenommenen Haussuchung wurde eine Unmenge Waren im Werte von mehreren hundert Mark vorgefunden. Die Frau hat die Dinge in dem Geschäfte nach und nach gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In demselben Geschäftshaus wurde gestern abend eine Frau abgefaßt, welche Fleischwarzen zu stehlen versuchte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vorgestern abend erwischte man in demselben Geschäfte eine Frau, die verschiedene Gegenstände, u. a. Fastnachtsartikel, sich angeeignet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei dem vierten Musikabende des Conservatoriums hörte man zunächst Einzelvorträge von Schüler und Schülerinnen der oberen Klavier- und Violinklassen. Frl. Sophie Verse spielte sehr fertig und stillemäß den ersten Satz eines Klavierkonzerts in -moll von J. S. Bach und Herr Otto Rebbelt wies sich mit dem virtuosen Vortrag des Lisztschen Es-dur-Konzert als fertiger Konzertspieler aus. Die genannten gehören beide der Klasse des Hrn. C. Friedberg an. Aus der Klasse des Fräulein Elly Ney traten auf die Frls. A. Huth und A. Körschgen. Die erstere spielte in guter Auffassung und mit ausgeglichener Technik das Beethovensche-durklavierkonzert, wobei ihr der gesangreiche Blüthner-Flügel aus der Niederlage von C. A. Fischer sehr zu statten kam. Die letztere entwickelte männliche Kraft und technische Bravour in dem ersten Satz von Tschaikowski-moll-Konzert. Frl. Maria Sonntag zeigte in dem wirkungsvollen Vortrag von Mozarts Violinkonzert Nr. 4, -dur, die Fortschritte, die sie ihrem Lehrer Konzertmeister Bram Eldering zu verdanken hat. Etwas meyr Anmut wäre dem nicht gerade sehr dankbaren Stück zugute gekommen. Dirigiert wurden diese Vorträge von den HH. Max Huisgen, Erich Hamacher, Georg Oberhoffer, Ernst Traeger und dem talentvollen Sohne des Herrn Kapellmeisters Weißleder, Paul Weißleder, der sich bei der Leitung des Lisztschen Konzerts auch als ein Dirigententalent auswies. Aus den Gesangsklassen traten zwei Schüler auf. Frl. Julich (Kl. Thiele) besitzt die leicht ansprechende Stimme und das Temperament, welche die von A. Kaul(Kl. des Hrn. W. Baußnern) instrumentierte und dirigierte Löwesche Ballade Kleiner Haushalt erfordert. Hr. Heinr. esser(Kl. Weichöppel) entwickelte in dem Vortrage von Walters Preisgesang aus Mannhäuser: Der Bronnen, den uns Wolfram nannte, und des Liebesliedes aus Walküre viel Innerlichkeit und ein ausgiebiges Stimmaterial, an dessen Klangfarbe sich erst gewöhnen muß, um seiner Begabung gerecht werden Ein umfangreicher Dieves- und Hehlerprozeß beschäft tigte am Mittwoch und Donnerstag die hiesige zweite Strafkammer. Angeklagt waren 18 Personen, mehr als 70 Zeugen wurden vernommen. Des Diebstahls waren bezichtigt eine Kontoristin, eine Lageristin, ein Lagerarbeiter, ein Hausdiener und eine Ehefrau. Die übrigen, in der Hauptsache Handelsfrauen, machten sich der Hehlerei schuldig, indem sie die aus verschiedenen Geschäften entwendeten Waren ankauften und vertrieben. Die des Diebstahls Angeklagten entwendeten unabhaängig von einander bei den Firmen, in deren Diensten sie standen, Waren, einzelne Firmen wurden um Beträge bis zu 3000 M. geschädigt. Die Beute lief, teilweise durch Vermittelung verschiedener mitangeklagter Ehefrauen, bei den Händerinnen, von denen einzelne als notorische Hehlerinnen gelten, zusammen, um von hier aus an den Mann gebracht zu werden. Bei der Haussuchung fand die Kriminalpolizei die Häuser der Händerinnen voll gestapelt von gestohlenen Waren, darunter Federn, Taschenbücher, Seidenstoffe, Wäsche, Kolonialwaren und sonstige Lebensmittel. Die Haussuchung, die wegen eines einzelnen Diebstahls unternommen wurde, führte auf die Spuren der übrigen Eigentumsvergehen, und nur mühsam gelang es der Kriminalpolizei, die Fäden zu finden und zu knüpfen, aus denen das Netz der Anklage entstand. Zwei Händerinnen wurden zu je 1 Jahr und 3 Monaten Zuchthaus verurteilt, zwei Angeklagte wurden freigesprochen, die übrigen Angeklagten erhielten Gefängnisstrafen von 2 bis zu 18 Monaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kaiser über das Wahlergebniß.(Drahtber.) Dresden,.Febr.19 7. Das Dresdener Journal schreibt: Der König gab seiner Freude über den Ausfall der sächsischen Stichwahlen auch in einem Telegramm an den Kaiser Ausdruck. Darauf ist vom Kaiser folgende Antwort eingegangen: Ich danke dir von Herzen für deine treue Gesinnung, welche aus deinen Worten spricht. Mit lebhafter Genugtuung habe ich den Ausfall der Wahlen begrüßt, und ich bin besonders dankbar, daß die Bevötterung deines Landes eine gesunde vaterländische Gesinnung im Geiste der verewigten Herrscher Sachsens, meiner verehrten väterlichen Freunde, gezeigt hat Unserer gemeinsamen Arbeit für das deutsche Vaterland gebe Gott weiter seinen Segen. gez. Wilhelm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
