<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalen. Dem Oberlandesgerichtsrat Reusch hierselbst wurde der Charakter als Geh. Justizrat verlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Tem Telegraphensetretär a. D. Johann Wilhelm Fischer zu Köln-Ehrenfeld ist der Königl. Kronenorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 18 Frauenspersonen festgenomm Im Panorama International bleiben die Skulpt aus dem Vatikan noch bis zum Mittwoch ausgestellt. Als nei Serie ist hinzugetreten eine Wanderung durch die Schweiz in ihn schönsten Punkten, Berner Oberland, Lauterbrunnen, Grind wald usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 22.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 1 1/2 18.10, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 16.20-16.1% länd. 17.20-18.20, Futtergerſte 13.30-13.60. Hafer, inland. 1 1/2 20;l ausländischer 17.60--18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.20-.00, Maschinenstroh .20. Richtstroh(Fiegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 22.Dez.1906. Der städtische Fil markt erfreut sich, seitdem durch die Mitwirkung von Beame beim Fischverkauf der Verkauf zu Selbstkostenpreise möglich immer größerer Beliebtheit. Während zuerst das Pfund 311 dann zu 20 Pfg. verkauft wurden, sanken die Preise für st Seefische(Seelachs und Schellfische) auf 18 Pfg. Um die Nachste befriedigen zu können, wird die Stadt eine größere Quantitas bis jetzt werden über 1100 Pfund wöchentlich verkauft-- beschaut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnungen. Amtsgerichtsrat Heinrich Lempertz zu Köln ist der Rote Adlerorden vierter Klasse, dem pensionierten Eisenbahnlokomotivführer Heinrich Lahaye zu Köln- Ehrenfeld das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, dem Packineister Heinrich Rosellen, dem ersten Koloristen und Werkmeister Heinrich Zander und dem Spinner Josef Spenn, sämtlich zu Köln, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber die Erweiterung der Köln-Bonner Kreisbahnen ist bekanntlich eine Denkschrift erschienen, aus der wir schon vor einigen Tagen auszügliche Mitteilungen machten. Das Gesamtanlagekapital wird sich einschliefßlich der für die geplanten Erweiterungen, besonders der Rheinuferbahn, aufzuwendenden Summen auf 15 500000 M. belaufen. In der Rentabilitätsberechnung werden die Einnahmen aus dem Personen- und Gepackverkeyr auf der Vorgebirgsbahn mit 350000 M. weingeschätzt. Die Einnahmen aus dem Personenverkehr der Rheinuserbahn betragen im laufenden Jahre rund 800000 M. Durch die geplante Verdoppelung der Schnellüge wird die Zahl der täglich verkehrenden Züge um 50 Prozent vermehrt. Wenn man aus diesem Grunde die Vermehrung der Einnahmen zu 25 Prozent einsahätzt, wird also eine Einnahme von 1 Million nicht zu hoch geschätzt sein. Die Einnahmen aus dem Güterverkehr, der sich nicht so günstig entwickelt hat wie der Personenverkehr, sind mit 850000 M. in die Rentabilitätsberechnung eingesetzt. Die Gesamteinnahmen werden geschätzt auf 2 250000., die Ausgaben werden zu 65 Prozent der Einnahmen angenommen. Es würde sich also ein Betriebsüberschuß von 787 500 M. ergeben. Die Rücklagen in den Erneuerungsfonds und den Reservefonds werden mit 130000 M. eingesetzt, so daß zur Verzinsung des 15 500000 M. betragenden Anlagekapitals ein Betrag von 657 500 M. verbleibt, also eine Verzinsung von 4 1/4 Prozent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat für din mende Weihnachtswoche sogenannte Volkstage eingerichtet, dien bestehen, daß jeder Besucher ein Kind frei mitnehmen und aus Eintrittskarte sämtliche Sehenswuürdigkeiten, also auch diei für welche sonst ein besonderes Eintrittsgeld zu zahlen Augenschein nehmen kann. Jedes Kind erhält zudem ein nachtsgeschenk. Das Programm für die Volkstage ist un reichhaltig. In dem neu eröffneten Vortragssaale findet zu ein Bärenringkampf statt. 500 Mark sind als Prämie fus ausgesetzt, der den Bären bezwingt. Daneben entfaltet di pentin- und Flammenänzerin in ihren Vorführungen eine Farbenpracht und einen solchen Reichtum in den Gewand daß die Besucher aus dem Staunen nicht herauskommen. Nada, der sprechende Kopf, das ungelöste Rätel, ist noch#### Volkstage verpflichtet. Cantans Irrgarten, die Katakomben bachs Keller, das Kölner Hännerchen, dies alles bietet eine von Belehrung und Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ladendiebstähle. Gestern abend wurde in einem Gesch haus an der Hohestrße eine Frau auf frischer Tat erwischt sie sich Waren widerrechtlich aneignete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Geschäfts## an der Breitestrße stahl eine Frau Strümpfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueber ein Abenteuer eines jungen Mannes jüngst berichtet. Der betreffende 16 jährige Lehrling wollte Schiffer nach Rotterdam entführt worden sein. Die krim polizeilichen Ermittelungen ergaben, daß der aufgeweckte Mensch schon früher einmal nach Holland durchgebrannt war diesesmal vor seinem Verschwinden zu den Gesellen seines Men gesagt hatte, daß er nächster Tage wieder ausredßen werde. will in einem Tage in der Zeit von vormittags bis aben### dem Schiffe von Köln nach Rotterdam gefahren sein und zu Fußmarsche von Rotterdam nach Nymegen nur 7 Stunden# braucht haben. Nun braucht ein Schleppdampfer mindesten## Tage von Köln nach Rotterdam, und die Entfernung von Rotten# nach Nymegen beträgt etwa 120 Kilometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>200. Auch über den englischen Inseln ist die Temperatur ein sunken. Ganz Deutschland hat Frost bei schwachen östlichen Winden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der kürzeste Tag des Jahres ist heute zu verzeichnen. Zugleich ist heute der kalendarisch Winteranfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Geschäftsverkehr an den Weihnachtstagen. Morgen, am letzten Sonntag vor Weihnachten, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen außer den üblichen Morgenstunden von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr gestattet. Am ersten Weihnachtsfeiertage ist der Verkehr nur für Back- und Konditorwaren, für Fleischund Wurstwagen sowie Vorkostartikel und Milch von morgens 5 Uhr bis 9 Uhr erlaubt, für Milch außeadem von vormittags 11 Uhr bis nachmittags 4 Uhr. Am zweiten Weihnachtsfeiertage unterliegt der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen den gesetzlichen Bestimmungen wie an den gewöhnlichen Sonntagen. Im Backer- und Konditorgewerbe ist heute und am Montag den 24. Dezember Ueberarbeit gestattet, dagegen darf in der Zeit von 8 Uhr morgens des ersten Feiertags bis 8 Uhr abends des zweiten Feiertages eine Beschaftigung von Arbeitern nicht stattfinden; ausgenommen sind nur die allernotwendigsten Arbeiten, die nur eine kurze Zeit in Anspruch nehmen. Im Barbier- und Friseurgewerbe muß am zweiten Weihnachtstage der Betrieb, auch der selbständigen Gewerbetreibenden. vollständig ruhen. Der Ladenschluß ist heute bis 10 Uhr abends hinausgeschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Merheim b. Kalk, 21.Dez.1906. Die neue St. Servatius- kirche zu Ostheim, zu welcher am 13. Mai d. J. der Grundstein gelegt wurde, wird am kommenden Sonntag, den 23. Dezember, durch den Hrn. Dechanten Kollen aus Kalk feierlich eingesegnet werden. Die kleine Kirche ist nach den Plänen des Hrn. Diözesanbaumeisters Statz(Köln) von dem Bauunternehmer Joseph Smeers (Höheiberg) erbaut worden. Die innere Einrichtung der Kirche ist vor wenigen Jahren in Bayenthal anläßlich der Niederlegung der dortigen Notkirche gekauft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>H. Fuchs, Berlich1o, Fernspr. 1113. Schönes Weihnachtsgeschenk zum Versand nach auswärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
