<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>" Spielpla der Vereinigten Stadttheater vom 4. Februar einschliefßlich 11. Februar 1907. Opernhaus. Montag., 0. Ab.-Vorst., Serie D: Der Kaufmann von Venedig.(Gastspiel ebert.) Dienstag 29. Keine Vorstellung. Mittwoch., 141. Ab.erst., Serie A: Anfang 7 1/2 Uhr: Salome.(Gastspiel Costa.) donnerstag., 142. Ab.-Vorst., Serie B: Das goldene Kreuz. herauf: Das Versprechen hinterm Herd. Freitag., 143. Ab.- sorst., Serie C: Carmen.(Gastspiel Welser.) Samstag., 144. .-Vorst., Serie D: neu einstudiert: Die Glocken von Corneille. sonntag 10., 145. Ab.-Vorst., Serie 4: Die Zauberfloöte. Montag Il., 14 Vorst. außer Abonnement: Messalina</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schauspielhaus. Montag., 164. Vorst., 26. volkstüml. Vorst. zu ermaß. reisen: Der Waffenschmied von Worms. Dienstag., 165. Vorst., die Macht der Finsternis. Mittwoch 6. Keine Vorstellung. Donnerstag., 166. Vorst. Gastspiel Cäcilia Wolkenburg. Freitag 107. Vorst., 12. Vorst. im Novitäten-Abonnement. Zum ersten stale: Die Hochzeitsfackel. Samstag., 168. Vorst. Gastspiel äcilia Wolkenburg. Sonntag 10., 169. Vorst., 27. volkstum. horst. zu ermaß. Preisen: Der Prinzgemahl. Montag 11., 170. morn.: Die Hochzeitsfackel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oersonalnachricht. Der wegen Krankheit seit vorigem Herbst beurlaubte neu ernannte Direktor des hiesigen Kaiser Wilhelmsymnasiums, Dr. Krumm, hat am 1. Februar sein Amt an#treten " Jubiläum. Hr. Franz Göbels, Rentner, Rosenstraße 6,  ##te am 1. Februar auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit #. Armenpfleger im fünften Armenbezirk zurück. Aus diesen ##nlaß erschienen mittags die Herren Beigeordneter Dr. Greven, #glied der Armendeputation Kaufmann Gerhard Langen und ##menbezirksvorsteher Rentner Franz Eruere in der Wohnung des ##lilars, um ihm namens des Hrn. Oberbürgermeisters und der Saitischen Armenverwaltung unter Ueberreichung eines künstlerisch ##geführten Diploms Dank und Anerkennung fur seine langeährige ##enamtliche Tätigkeit auszusprechen. 148 46--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>0 Mordversuch und Selbstmord. Gestern nachmittag überfiel mu Schlosser im Flur eines Hauses an der Ehrenstrße eine dort Wohnende Ehefrau, wie er später angab, in der Absicht, sie zu ##lechen. Mit einem Messer, das er bereit gehalten hatte, brachte # der Frau fünf Messerstiche in den Kopf bei; auch die Mutter er Frau, die ihrer Tochter zu Hülfe eilte, verletzte der Schlosser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Böswillig alarmiert wurde in der vorvergangenen Nacht sie Feuerwehr von dem Feuermelder in der Alexianerstraße, Ecke Thieboldsgasse aus. Vor dem Feuermelder fand man einen Mann sitzend vor, der die Feuerwehr alarmiert hatte, um ins Hospital geschafft zu werden. Da der Mann bereits in der letzten Zeit fünf Mal die Feuerwehr aus dem gleichen Grunde alarmiert hal, wurde er einem Schutzmann übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vergiftung durch Fischgenuß. Am Freitag erkrankte ein in der Kämmergasse wohnender Wirt, sowie dessen Frau und der etwa 22jährige Sohn einige Stunden nach dem Genusse von Schellfisch unter Vergiftungserscheinungen. Dem Arzt gelang es, die erkrankten Personen außer Lebensgefahr zu bringen. Sonderbarerweise ist ein Zapfer, der ebenfalls von dem Schellfisch gegessen hatte, nicht erkrankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gedüchtnisfeier. Gestern vormittag um 11 Uhr fand in der Synagoge des israelitischen Asyls in der Silvanstraße eine Gedächtnisfeier für die verstorbenen Stifter und Wohltaten des Asyls statt, weicher die Mitglieder des Kuratoriums, sowie mehrere Herren und Damen aus der Stadt beiwohnten. Herr Rabbiner Dr. Frank gedachte in seiner Trauerrede in bereiten Worten der edlen Stifter und Wohltäter des Asyls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kartell der christlichen Gewerkschaften. Die Kartellsitzung kann heute nicht stattfinden. Dieselbe ist aus Donnerstag den 7. d.., verlegt worden, abends 8 1/2 Uhr, Zur Krone, Großer Griechenmarkt 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. Gestern nachmittag wurde in einer Wirtschaft auf der Venlverstraße in Bickendorf eingebrochen. Die Diebe stahlen 2 Sparkassenücher und 1500 M. bar und für 6000 M. Anteilscheine der Bergisch-Markischen Bank, zusammen 14000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Verlegung von Gas- und Wasserröhren sowie elektrischer Kabel die Krevsaasse von Schilder- bis Streitzeuggasse-- je nach dem Fortschreiten der arbeiten-- vom 14. Februar bis 20. Marz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 4. Febr. 190f. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.0018.30, ausländischer, 18,80-20, O. Roggen, inländischer 16.40-16,90, ausland. 10.00 19.00, Futtergerſte 13,80-14,20. Haler, inland. ausländischer 17,00-18.90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu.30-..00, Maschinenstroh(Roggen) .20. Richtstroh(Fiegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Eltern schulentwachsener Mädchen werden mit froher Befriedigung gelesen haben, daß die Stadtverordnetenversammlung in der vergangenen Woche beschlossen hat. einem im Norden unserer Stadt zusammengetretenen Kuratorium zur Errichtung einer Vorbereitungs- und Fortbildungsschule für besonders für solche, die in die Beamtenlaufbahn oder in das geschäftliche Erwerbsleben eintreten wollen, dazu die Schulsäle in dem Schulhause der Mittleren Auvzrrigne Riederichstraße 1, zu überlassen. Zer,seit..",, unterrichts noch vorliegende Lehrplan sieht wöchentlich 16 bis 20 Unterrichtsstunden vor, die in die Nachmittagszeit fallen, und umfaßt vom deutschen Unterricht an bis zum Englischen und Französischen alle Fächer, deren Pflege sowohl eine Vervollkommnung der allgemeinen Bildung ermöglicht, wie auch die Schügerinnen fähig macht, den Anforderungen zu genugen, die beim Eintritt in eine kaufmännische Stelle oder in eine solche des amtlichen Verkehrslebens an sie gestellt werden. Die Leitung der Schute wird mit Beginn des Schuljahres der Rektor der Mittleren Mädchenschule I1, Hr. Dr. Franke, übernehmen, und mit dem Unterricht werden nur geprüfte, fachkundige und erfahrene Leyrkrafte betraut. Ein besonderer Vorzug des Lehrplanes durfte darin liegen, daß auf die religös-sittliche Erziehung eingewirkt werden soll, indem für katholische Schülerinnen regelmäßiger Religionsunterricht aufgenommen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Möbelpolierer Richard Henseler bei der Firma H. u. Alb. Rauch(Möoelfabrik) und dem Werführer Wilhelm Kammer bei der Firma H. G. Schmitz(Buchbinderei) ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen und durch den Polizeiräsidenten überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Liebstähle. In der Nochusstraße in Bickendorf wurden aus einem Stalle 23 Hühner, in der Marienstraße in Ehrenfeld etwa 10 Huhner und aus einem Stalle in der Liebigstraße in Ehrenfeld mehrere Kaninchen aus einem Stalle gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Vorgestern abend wurde in einem Cigarrengeschäft in der Venlverstraße in Ehrenfeld eingebrochen und mehrere Kisten Zigarren, Pfeifen und Portemonnaies gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse haben die Einlagen im verflossenen Monat eine noch nie dagewesene Zunahme erfahren Wahrend diese bisher in keinem Menai die Summe von 1 Million erreicht und im Januar v. J. nur 686000 M. betragen hat, ist im Januar d. J. eine Mehreinnahme von 1 571000 M. erzielt worden. Tas Guthaben sämtlicher Sparer ist hierdurch auf 82 574943,53 M. angewachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Febr.1907. Vor Eintritt in die Tage ordnung der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung regte Stadtverordneter Springmuhl(Zen#., an, bei der Feststellung des Zuschlages zur Einkommensteuer bezüglich der unteren Steuer, stufen den Prozentsatz zu ermaßigen, da nach dem geänderten Einkommensteuergesetz die Arbeitgeber verpflichtet seien, das Ein, kommen der Arbeitnehmer anzugeben. Wie seinerzeit die Beamen bei denen das Einkommen gleichfalls auf Heller und Pfeunig na# gerechnet werden konnte, in der Steuerzahlung gunstiger geste wurden, so sei dieses auch für die Arbeiter angebracht, zumal sich meist um kinderreiche Familien handele. Oberburgermeist Steinkopf sagte die Besprechung der Anregung in der Fina## kommission zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
