<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Für die am Donnerstag, Freitag und Samstag den 10., 11. und 12. Januar stattfindende Sitzung sind u. a. folgende Punkte auf die Tagesordnung gesetzt worden: Einführung eines Stadtverordneten. Nachtragsverträge betreffend einen Nebenanschluß an das städtische Anschlugßgeleise Ehrenfeld. Ueberlassung von Schulsälen an das Kuratorium der Fortbildungsschule für nicht mehr schulpflichtige Mädchen. Errichtung einer städtischen Nahrungsmittel-Untersuchungsanstalt. Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeindeangelegenheiten. Bericht über den mutaßlichen Abschlußß des Rechnungsjahres 1906 Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern, Antrag Brems und Genossen betreffend die Heranziehung etwaigen Gewinnes aus dem städtischen Grundbesitz für den gegenwärtigen Bedarf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zwischen Christophstrasse und Hansa-Ring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeerps folgende Stellen zu besetzen: Andernach, Stadtürgermeisterkor amt, Polizeisergeant für Nacht- und Tagesdienſt, 900 M. Gehalt. -- Siegburg, Königl. Strafanstalt Michelsberg, Aufseher, 900 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.-- Wittlich, Königl. Gefängnis, Lohnschreiber, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum, Hohestrße, hat in letzter Zeit einen teilweisen Umbau erfahren. Der bisherige Spezialiaätensaal ist in die Parterreäume verlegt und die in dem unteren Fürstensaal aufgestellten Gruppen: die kaiserliche Familie, die Dreibund-Fürsten und der Heilige Vater sowie die Dichterürsten usw. in den oberen Räumen in recht wirkungsvoller Weise untergebracht worden. In dem Spezialiaätensaal tritt für einige Wochen der Zirkus Lemoine mit ikarische-japanischen Spielen auf. Da erscheint zunächst der kluge Hans, das Schul- und Rechenpferd, der interessante Proben einer vortrefflichen Dressur ablegt und Jahreszahlen, Uhrzeiten mit großer Sicherheit angibt. Die Gebrüder Lemoine zeigen sich als hervorragende Parterre-Akrobaten und Fred-Fred als tonsicherer musikalischer Clown. Eine recht unterhaltende Nummer bietet ein sibirischer Riesenär als Ringkämpfer. Das gewaltige Tier, welches seinem Führer auf den geringster. Wink folgt, ringt mehrere Male mit einem Angestellten, der trotz aller Anstrengungen von Meister Petz bald auf den Boden gelegt wird Der Eigentume sichert demjenigen 1000 M Prämie zu, welcher den Bären besiegt. Der Kinematograph, bietel eine Reihe lebenswahrer Bilder, und die Schreckenslammer wie auch das Kölner Hännerchen finden mit ihren Darbietungen lebhafter Zuspruch ( Die Witterung ist wieder verhältnisäßig milde geworden. Leichten Nachtrösten folgt. in den letzten Tagen tagsüber Tauwetter mit Regen und leichtem Schneegestöber Das Thermometer zeigte gestern als niedrigsten Stand+1 Grad Celsius, um die Mittagszeit+ 5 Grat Celsius. Bei Westwind war das Barometer stark gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
