<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 25. Polizei-Revier wurden 387 Gewerbetreibende revidiert. 206 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 26 Gewerbetreibenden wurden 125 Gegenstände beschlagnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwurgericht. Das Schwurgericht verhandelte am Donners# tag und Freitag gegen die Frau des Reisenden Gottfried Berg Elise geborene Baltus von hier, die angeklagt ist, in den Jahren 1905 und 1906 in ihrer Wohnung der Verschaffung von Gelegenheit, der Unzucht Vorschub geleistet und am 8. Januar d. J. dem Schöffengericht nach geleistetem Eide wissentlich die Unwahren ausgesagt und am 7. Februar, vor dem Schöffengericht als unter Berufung auf den früher geleisteten Eid, wissentlich eine falsch Erklärung abgegeben zu haben. Ferner sind zwei Frauen beschuldigt am 1. Mai bzw. 9. Mai vor dem Untersuchungsrichter wissentlich einen Meineid geleistet zu haben. Die Verhandlung endete mit de Nichtschuldigerklärung sämtlicher Angeklagten bezüglich der gege sie erhobenen Anklage des wissentlichen Falscheides. Dagegen wur die Frau Berg für schuldig erklärt, als Gelegenheitsmacherin der Unzucht Vorschub geleistet zu haben. Das Gericht verurteilte demgemaäß wegen Kuppelei zu einem Monat Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>CO Kalk, 24.Nov.1906. In der gestrigen Stadtverord neten-Sitzung wurde die Sparkassenrechnung pro 1900 genommen und dem Rendanten Entlastung erteilt. Der Vorsitzenbemerkte hierzu, daß die Zahl der Sparkassenücher um 385, 66g sei und jetzt 6594 betrage. Der Einlagebestand sei um 423 915 gestiegen und habe heute vier Millionen Mark überschritteg, Zinsen seien 151 971 M. eingenommen, der Zinsgewinn betrüge 34 800., der Reservefonds 196519 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Rechnung des Gaswerke wurde mitgeteilt, daß das Gewinn Verluſtkonto 127 632., der Reingewinn 84199 M. betrage. Etatsüberschreitungen im Rechnungsjahre 1905 sino ine##### 13217 M. vorgekommen, die nachträglich genehmigt wurden. gegenüber stehen noch Ersparnisse und Mehreinnahmen, di</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Paft, 24.Rov. 1906. Am Buß- und Bettag feierte Katholische Arbeiterverein sein 21. Stiftungsfest, großen Saale des Herrn Böhmer. In seiner Begrüßungs9 konnte der Präses des Vereins die erfreuliche Tatsache er daß im laufenden Jahre die Mitgliederzahl des Verein ge## gestiegen sei, gewiß ein Zeichen rühriger Vere######### marten Religions- und Oberlehrer Schweitzer brachte in Woyt###r aug golndas Papst- und Kaiserhoch aus, und Herr F. L.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Architekten Ludwig Paffendorf wurde vom Internationalen Hotelbesitzerverein die goldene Medaille für hervorragende Leistungen auf dem Gebiete des Hotelwesens und dessen Innenausstattung verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Brück. Im Anzeigenteile wird der Tarif für die Beförderung von Personen und Reisegeäck, gültig vom 26. November ab, veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: König Hakon und Königin Maud von Norwegen zum Besuche des Königs Eduard in England; Präsident Fallieres und der deutsche Botschafter Fürst Gadolin auf der Jagd. Ferner sind mehrere Ansichten von Milwaukee ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohe Straße ist man be schäftigt, die reichen Kunstschaätze in reizvoller Anordnung zur besten Wirkung zu bringen. Auch die Vorführungen im Vortragssaale üben eine große Anziehungskraft aus. Die Serpentin- und Flammen tänzerin Irene de Solvere bringt in ihr reichhaltiges Programm stete Abwechselung. Neu eingelegt hat sie eine Gruppe von alle dorischen Darstellungen, die allseitig Bewunderung erregen. Nada bietet geradezu ein Rätel für alle Besucher durch die Sicherheit, mit der sie alles errät.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Wasserrohrverlegungsarbeiten der Reckweg in Köln-Longerich von Hohlgasse bis Lindweilerweg und der Eckhof- bzw. Lindweilerweg von Butzweilerweg bis Escherstraße vom 3. bis 15. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 27.Nov.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel l. Rindfleisch, von der Keule M. 0,83-0,93, vom Bauch 0,74-.81, Kalbfleisch .89-.99. Hammelfleisch 0,74-.92, Schweinefleisch.02-.05(alles ein schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,97-1,02, alles das Pfd. Hasen 4,00-4,20, Kaninchen wilde.20. Gänse.35--7,00, Enten .30-.80, Hähne, alte.65-2,15, junge.05-1,65, Hühner, alte 1,60 .30, junge 1,95-2,15, Tauben, alte.45-.50, junge.50-0,60 lebend, das Stück. Gänse 0,72-.80 das Pfd. Enten.75-.50, Hähne, alte.80 .50, junge 1,10-.80, Hühner. alte.75-.60, junge 2,00-.30. Tauben, alte 0,45-0,55, junge 0,55-.65, Truthahn 6,00-.00 geschlachtet, das Stück. Hechte M. 0,90-1,00. Barsche.50-.60, Brasse(Bleie) 0,40-.60, Aale .20--1,30, Barben 0,70-.80, lebend, das Pfd.; Kabeljau, Nordsee.40 .60, Schellfische, Nordsee, gross.55-.60, mittel.45, klein.15-.25. Seezungen.60-.20, Rottungen.90. Schollen.50-.70. Steinbutten .50-.00, Heilbutten 1,00, Flusshechte 0,80-1,10, Salm.50-3,00 Zander.85-1,10, Aale 1,10-.40, Schleie.30, Karpfen 0,90-1,70 das Pfd., Bückinge, Brat-.07, Rohessen.08, Lachsforellen.20 das Stück, Sprotten, Elb-.60 das Pfd., geräuchert, Heringe, Salz-,.06. Rollmops .07, Brathering.10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkereibuter.30.35, Kochbutter 1,15-1,20, Landbutter.25--1,30 das Pfd., Landeier, frische, 3,00-.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-1,10, Holländer .70--.00, Tilsiter 0,80-0,85, Edamer.85-.90, Limburger.55-.60 das Pfd., Mainzer.05--.06. Camembert 0,40-.45 das Stück, Aepfel, hiesige, Ess-.25-0,35, hiesige, Koch- 0,12-0,18, Birnen, Ess-.25.35, Koch- O,12-0,20, Preisselbeeren, hiesige,.40, Weintrauben, Almeria .50, Maronen, ital. 0,15-0,20, Nüsse, Hasel-.40-50, Wal-.40-50 das 'fd., Apfelsinen, Murcia,.08-0,10, Zitronen 0,06-.08 das Stück. Kartoffeln, rote, M. 0,05, Nieren 0,06. weisse 0,04 das Pfund. Endiviensalat, inl..05 .10, Kopfsalat, inl..05, franz. 0,10-0,12 das Stück, Feldsalat.15.20 das Pfd., Blumenkohl, inl..15-.20, ausl..30, Grünkohl O,04-.05 das Stück, Rosenkohl, inl..16-.20, ausl..20 das Pfd., Rotkohle, inl..10 .15, ausl..25-0, 30, Weisskohl, inl. 0,08-.15, ausl..30-.40, Wirsing kohl, inl..04-0 O6 das Stück, Spinat 0,05-.06 das Pfd., Stielchen.05. Breitbauch.15-.40 das Gebund, Kohlrabi, Erd-.05-.10, Ober-.05 .06, das Stück, Rüben, weisse 0,C5-0,06, rote(Karotten) abgesehn..06. Moharüben, abgesehn..05 das Pfd., Petersilie 0,15-.20 die Portion, Sellerieknollen.05-.10, Meerrettich.20-0,25, Rettig, schwarzer,.05 .08 das Stück, Radieschen, inl. O,0S-.06. Schwarzwurzel, hiesige 0,12 dat Gebund, ausl..25, Zwiebeln, gewöhnl. 0,04-.05. Tomaten, ausländ..50 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gemischter Chor Harmonie. Unter diesem Namen haben sich die beiden gemischten Chöre Harmonie und Wartburg vereinigt. Die musikalische Leitung ist Hrn. Musikdirektor Franz Kessel übertragen worden. Das erste Konzert des Vereins wird am 9. Dezember im Saale der Bürgergesellschaft stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Trat an, uich zu reißen, diesen Zweifel ausräumen. Man</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Lindenthal, 22.Nov.1906. Am montag den 19. d. M fand im Restaurant Apostelbräu, Dürenerstraße, eine Versammlung der sämtlichen selbständigen Friseure Lindenthal statt, in welcher eine Besprechung über die augenblickliche Geschäftslage gehalten wurde. Nach eingehender Verhandlung kam man zu dem einstimmigen Entschluß, sich dem Vorgehen der Kollegen in Köln und den übrigen Vororten anzuschließen und die Preise den heutigen Verhältnissen anzupassen. Demnach wird also vom 1. Dezember d. J. ab ein neuer Tarif für sämtliche Geschäfte in Kraft treten. Einstimmig verpflichtete man sich unter Festsetzung einer Konventionalstrafe zur Einhaltung des Tarifs, damit auf solche Weise die tatsächliche unhaltbare Lage gebessert werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Beim 3. Kriminalbezirk Lützowstraße 41 befinden sich die nachstehend näher beschriebenen Fahreäder, die offenbar irgendwo entwendet worden sind: 1. Marke Allright, Nr. 153122, Modell 22, schwarzer Rahmen, schwarze Felgen und Schutzbleche; 2. Marke Triumph ohne Nummer, schwarzer Rahmen, schwarze Felgen und Schutzbleche; 3. Marke Lehr, Nr. 41 642, schwarzer Rahmen, schwarze Felgen und Schutzbleche, nach oben gebogene Lenkstange; 4. ohne Marke, Nr. 252 196, schwarzer Rahmen, schwarze Felgen, gerade Lenkstange, Korbgriffe mit schwarzer Einfassung. Die rechtmäßigen Eigentümer mögen sich bei obengenanntem Kriminalbezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>zwölfte große Zitherkonzert des Zithervirtuosenu -Lehrers Henry Blies, welches am 21. November(Bußtag) Viktoriasaale stattfand, hatte wieder einen enormen Besuch aufz weisen. Die beiden Chostücke: Edelweibß-Festmarsch von J. Tasch und die reizende Gavotte Erinnerung an Offenburg von H. Vrie wurden von etwa 70 Spielern unter der umsichtigen Leitung de Konzertgebers ausgezeichnet vorgetragen und erzielten stürmisch Beifall. Als erster Sollst trat nun der Gast, Herr Zithervirtu J. H. Korter aus Neustadt(Bayern) auf: mit dem Werk Heima. gedanken eines Wanderers von Theuer und später Ein veilchen von Burgſtaller-Haustein erzielte der Künstler einen groß Erfolg, der sich durch die Zugaben, besonders bei Stehrers kehr von Haustein in einen Beifallssturm entwickelte. Wie gen lich errang das so beliebte Liederkranz Soloquartett mit sein vortrefflichen Gesangsvorträgen stürmischen Beifu. Herr Von spielte Weihegruß von Haustein und die neueste Komposita L. Freytags Die Dorischönen, eine Ländlerfantasie. Auf seiner a. gezeichneten Bräherschen Perfekta-Zither entwickelte er eine blüffende Tonfülle; die Leistungen des Herrn Blies sind an de Stelle so oft gerühmt worden, daß sich ein weiteres erübrigt, ist ein"Meister" auf seinem Instrument. Die von den perr Korter und Vries gespielten beiden Duette erzielten einen wahr Beifallssturm. Der Zitherklub Alpenrose, Köln,(Dirigent be# Vries) spielte die Festhymne von Spiegelberg und das bekann von H. Vries für Zitherchor arrangierte Rendez-vous von Klette in musternültiger Weise; auf stürömisches Verlangen munier Rendez-vous wiederholt werden. Mit Spannung erwartete n die Leistungen des 15jährigen Zithervirtuosen Arthur Kortu (Schüler von H. Vries); ohne Spur von Befangenheit spielte das schwierige-dur-Konzert von J. Pugh fast einwandfrei, w lich eine Bravourleistung, wenn man bedenkt, daß es sein### Konzerte. Die Zahl der einheimischen und auswa### Künstlerkonzerte ist in diesem Jahre in unserer Stadt belon groß. Es finden derer jede Woche mehrere statt, und so verzeich auch die kommende Woche wieder eine ganze Reih Veranstaltungen. Am Montag eröffnet der beliebte heim., Baritonist Konzertsänger Rost den Reigen mit einen Lgogegre Dienstag gibt Luise Clemens, die geschätzte Pianistin und Leyt am hiesigen Konservatorium einen Klavierabend mit Wer Beethoven, Schumann, Chopin und Tausig. Am Mittwoch i ein Konzert der bekannten Wiegsig, Manda, de, 3gP-geige Mitwirkung der Altistin Frieda Beckerhaus aus Berlin Den Schluß bildet ein Konzert der Düsseldorfer Geigerrnneng und Franziska Schmucker, am Donnerstag.-- Die sämtlich anstaltungen finden im Rotekefagt, dec, Hotet, Disch fratt n 15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskr Im Laufe dieser Woche finden folgende Vortrage statt: am Mon den 26. November in der Aula der Oberrealschule in der straße Prof. Dr. med. Jones: Das Blut und seine Beder#" den Organismus; am Mittwoch, den 28. November u. ge des Marzellengymnasiums(Marzellenstrße 13) Prof. bach: Röntgenstrahlen und Radium(mit Fryerimgnten, Donnerstag, den 29. November in der Aula des Gymn### der Kreuzgasse Dr. med. Engels: Ueber die deutung der Frauenkleidung(mit Lichtbildern), Di, den being, ginnen abends 8 1/2 Uhr. Eintrittskarten sind außer.."lag r gegebenen Stellen auch an der Abendkasse, soweit der P zum Preise von 10 Pfennig für jeden Vortrag erhältlich tenen, 23.Nov.1906. An der heute werbegerichtswahl beteiligten sich von ergo Fraglichen, nur 17894. Es wurden 8752 Stimmen für die Ar für die"freien" und 1180 für die Hirsch-Tg###rn entfalte schaften abgegeben. Von den zu wählenden 16 Dee###iug, auf also 8 auf die christlichen, 7 auf die"freien" un Hirsch-Dunckerschen Gewerkschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
