<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391678</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konsulatswesen. Der zum französischen Konsularagenten in Köln ernannte Fabricant Mar Cloudy ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cäcilia Wolkenburg, die ewigjunge, lebenslustige Dame, ladet auch in diesem Jahre ihre faschingsfreudigen Mitburger zu einem der bekannten und beliebten Karnevals-Divertissementchen ein. Wiederum ist es eine funkelnagelneue vatersädtische Oper: E Turnier zo Kölle oder Ritter un Schnieder, welche sie ihren zahlreichen Freunden und Getreuen am Abend des 2. Februar (Mariä Lichteß) im Musentempel an der Kreuzgasse vorführen wird. Der Autor des Werkes, Hr. Rudolf Collitz, hat sich bei Schaffung der Lokal-Oper an das bemährte Hafermannsche Rezept gehalten:"Den Text, den hat er selbst verfaßt, die Musik ist ge, stohlen." Die zahlreich eingestreuten Cyöre, Lieder und Arten hat jedoch der musikalische Beirat des Verfassers. Hr. Jos. Schmeisser in eine so hübsche Form umgegossen, daß die alten, lieben Bekannten in ihrer neuen Gewandung ohne Zweifel vom Auditorium mit heller Freude begrüßt werden. Zur würdigen Wiedergabe des Erstlingswerkes ihres jüngsten Hausdichter hat Cäcilia Wolkenburg ihre besten, stimmbegabtesten Kämpen aufgeboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Walk, 25.Jan.1907. In das Krankenhaus wurden gester zwei Arbeiter gebracht, welche beim Abfüllen von Ballons geistig Gase eingeatmet hatten. Die beiden Arbeiter wurden in der Nahihrer Arbeitestätte aufgefunden. Ihr Zustand ist bedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Antoinette, T. v. Eugen zrilming, Lokomotiveühr, Escherstr.# Mathilde, T. v. Andr. Emil Schamberger, Tagel., Florastr. 77.- Eise. T. v. Karl Panne, Drahtzieher, Fiorastr. 90.- Joh., S. v. Jos. Schmit, Postschaffn., Einheitstr. 11. Kath., T. v. Aegid. Janssen, Fabrikarb Niehlerstr. 265.- Anna, T. v. Jul. Schede, Kaufm., Auenstr. 14.- Magd, T. v. Heinr. Breuer, Eisenb.-Rang., Eisenachstr. 20." Walter, S. v. Walter Mangelsdorf, Schlosser, Uerdingerstr. 8. Gertr. u. Kathar, Zwill. v. Theol. Toller, Wirt, Neußerst. 171. Charl., T. v. S Stempel, Kesselschmied, Liebigstr. 249.- Wilh., S. v. Georg Leonh Fabrikarb., Merheimerstr. 123.- Wilh., S. v. Friedr. Klopft. Schreiner, Kempenerstr. 32.- Kathar., T. v. Herm. Boom, Hauskn., Sechzigster 73.: Elisab., T. v. Andr. Smmitz, Postschaffn., Sechzigster. 65.- Mria, 2. v Heinr. Bauer, Oberpostassist., Florastr. 21. Karl, S. v. Karl Müll#, Poetsch., Merheimerstr. 62.- Math., T. v. Friedr. Düsing. Eisenb.-Mozaus, Merheimerstr. 201-Gertr., T. v Herm Baut rusen, Fuhrm., Schwerinstr 54 Anton, S. v. Deter Wingels, Friseur, Niehlerstr. 113.-Hildegard, T. v. Georg Krasser, Bierbrauer, Merheimerstr. 324.- Elisabeth, T. v. Fish, Meyers, Kaufmann, Schenkendorf 30.- Maria. T. v. Peter Kutscher, Jesuitengasse 105.- Katharina, T. v. Johann Weiten, Burnenmacher Hartwichstr. 83.- Franz, S. v. Wilhelm Wever, Oberpostassistent, Mauenheimerstr. 32.- Ernst, S. v. August Schwarz, Schuhmacher, Nehlstraße.- Josef, S. v. Hubert Schmitz, Schlossergeselle, Siehachsg, 81.: Wilhelm, S. v. Josef Thome, Lokomotivheizer, Siebachste. 97. Gudula, S. v. Reiner Eggertz, Schirrmeister, Nohlstr. 11.-Susanna, T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sperre über die Gehöfte Thebäertraße 26 und 30 in Kölnkhrenfeld aufgehoben worden. Die Gehöfte sind seuchenfrei. Die brigen polizeilichen Bestimmungen vom 5. Januar über Kölnkhrenfeld bleiben einstweilen bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Metropoltheater. Sonntag geht als Nachmittagsvorſtellung 1 ermäßigten Preisen Millöckers reizende Operette: Gasparone 1 Ehrendiebstahl. Gestern abend wurde an einem Uhrwareneschäft am Buttermarkt ein Schaukasten mit Taschenuhren gestohlen. 9 Frecher Diebstahl. Gestern abend entriß in der Subbelkatverstraße ein 22 jähriger Bursche in einem Hausflur einem 1 jährigen Knaben einen Geldbetrag von 4,80 M. aus der Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kom, 24.Jau.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notre* Kom. 24#äh 4 204 J..10 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilch##i 80 die 50 Kil Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>s A. 57.59. Bezatht für 20 All. Leschüsbsichlt, ströslie..-22 Pros.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 25.Jan.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule u..83.89, vom Bauch.72-.80, Kalbfleisch 0,91-0,99, Hammelfleisch 0,76.93, Schweinefleisch.97-.02 talles einschliesslich Knochenbeilage, Speck, hiesiger, geräuchert 0,90-0,97. Hasen .00-.70, Kaninchen wilde.10, Gänse.75-.50, huten.80-.30, Hähne, alte.80-.40, junge.40-.25, Hühner, alte.80-.80, junge .25-2,50, Tauben, alte.50-.55, junge..60-0,70 lebend, das Stück. Gänse .80-0,90 das Pfund. Enten.80-.80. Hähne, alte.00-.7"Junge.50.75, Hühner. alte.80-.10, junge.35-.80. Tauben, alte.50-.60, Junge.65-.75, Truthahn.50.75 geschlachtet, das Stück. Hechte.00 Zander.60-.90, Barsche.70, Brasse.(Bleie)-60.-.70, Barben.90 lebend, Kabeljau, Nordsee 0,35-0, 45, Schellfische, Nordsee, gross.45-.55. mittel.35--01.40, kl in.15-.20. Seezungen.70-1,90, Rottungen.--- .95, Schollen.50-.70, Steinbutten.70-1,90, Heilbutten 0 90-1,10 Flusshechte.90-.00, Salm.50-.00, Zander.80-1,10. Aale.30.50. Schleie.40. Karpfen.10-.20 das Pfund, trisch, in Einpackung. Bückinge. Brat-,.05. Bückinge, Rohessen..07 das Stuck. Sprotten, Elb-, .90-.60 das Pid. Heringe, Selz-.06, Rollmops.06 uas Stück, Stramen .60 das Pfd. Brathering.10. Stockfisch.30 das pen I. Molkereibunter .25-.35, Kochbutter.15-.20, Landbutter.25-1,30 das Pfund. Landeier. trische,.75-.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00.20,.n .00. Tilsiter.85-.90. Edamer O. 85-0 90, Limburger Mainzer.05. Camembert.40-.45 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 25.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weisen, inländischer M. 17.7018.10, ausländischer, 18.50-20.25, Roggen. inländischer 16.20-16,90, ausänd. 17.50-18.50, Futtergerſte 13.40-14,00. Hafer, inländ. 17.20-18.00 ausländischer 17,60-18.80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.30-.00, Maschinenstroh(Roggen) .20. Richtstroh(Flegeldtusch).90. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
