<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rede des Hrn. Roeren in Trier mußte bekanntlich in Stadtverordneten-Versammlung vom 20. d. M. dazu herhalten, den Stadtverordneten Hrn. Neven-Du Mont aus der Sackgasse helfen, in die er durch seine"berühmten" unwahren Bauptungen geraten ist. Anstatt den Beweis für die letzteren antreten oder aber, da er dies nicht konnte, zu widerrufen-- was ich der Auffassung aller rechtlich denkenden Leute seine moralische slicht gewesen wäre-- suchte er nach Art aller in die Enge gegebenen Leute den Streitpunkt zu verschieben, indem er unter zzugnahme auf Roeren Reden und die Könische Volkszeitung e Rede über den-- konfessionellen Charakter der Zentrumspartei blas. Wir haben bereits in Nr. 351 des Kölner Local-Anzeiger ichgewiesen, daß Hr. Neven-Du Mont ohne jede Berechtigung Hrn. Roeren Reden sich beziehen konnte und daß er, bezw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>es sich keineswegs nur die Aufgabe gestellt hat, ur für die Interessen des katholischen Volkes er gar nur für seine religioösen Interessen einzutreten, ondern die Rechte des gesamten Volkes auf allen bieten des öffentlichen Lebens vertritt. Das igt seine ganze Vergangenheit und sagt ausdruücklich sein Progamm. Deshalb wissen unsere Gegner dies gerade so gut, wie ir selbst. Wenn man trotzdem fortgesetzt mit der entgegengesetzten behauptung kommt, dann han delt man wider besseres wissen, und wir sollten uns für zu gut halten, uns jedesmal einer Widerlegung herbeizulassen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine schwere Gefahr ist nach Ansicht der Frankfurter Zeitung nder Stadt Köln abgewendet. In ihrer Nummer 354 vom 23. d. M. est man die kostbare Notiz:"Köln, 20. Dez. Wie verlautet, besichtigt Oberbürgermeister Becker zum 1. April 1907 von seinem osten zurückzutreten. Die Wahlen würden alsdann unter liberaler Majoratät im Stadtverordnetenkollegium stattiden, so daß die Befürchtungen, ein Zentrumsmann erde der Nachfolger sein, kaum eintreffen dürften. Oberbügereister Becker ist 72 Jahre alt." Wir wissen nicht, ob Hr. Becker wirklich derartige Absichten hegt. Aber wenn er wirklich zurück#eten sollte, wie kann dann die Frankf. Ztg."die Befürchtung, ein entrumsmann werde der Nachfolger sein," mit einem Seufzer der erleichterung ablehnen? Weiß sie denn nicht, daß die Kölner liberalen, darunter verschiedene Stadtverordnete, sich furchtbar strüstet haben über die angebliche Parteilichkeit der bisherigen Zenumsmehrheit bei Beamtenstellenbesetzungen? Sind ihr die feier chen Beteuerungen unbekannt, daß immer nur"der Tüchtigste" wählen sei? Ist es denn ausgeschlossen, daß auch einmal ein er Zentrumspartei angehöriger Kandidat"der Tüchtigste" sein nne? Es ist doch wirklich abscheulich von der Frankf. Ztg., daß die guten, braven unparteiischen Kölner Liberalen in solcher Leise verlästert, oder aber-- umgekehrt wird ein Schuh daraus, h. die Frankf. Ztg. plaudert nur aus, was andere Leute längst wissen, daß nämlich, um mit Herrn Stadtverordneten Bock zu eden, die liberale Mehrheit"sich mit dem Kreuze segne," wenn es in der Hand hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Zu Rechnungsräten sind ernannt worden: Der Vorstand der Verkehrs-Kontrolle 1 in Köln Kröges, die Eisenbahn-Sekretäre Erperlt, Bambach, Schneider, Affenberg, Hoffstadt, Nyborg und Kahl, der technische Eisenbahnsekretär Bornkessel, sämtlich in Köln, und der Oberbahnhofsvorsteher Dick, Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der achte Dolksbildungsabend für die Mitglieder des Volksvereins für das katholische Deutschland findet Sonntag den 30. d. M. in der Bürgergesellschaft statt. Von dem Liederkomponisten Schumann, dem der Abend gewidmet ist, werden die Sopranistin Frl. Else Jülich und der Baritonist Hr. Assessor Dr. Klefisch ausgesuchte Proben bieten, und das hervorragende Schumannschen Quintett werden die Herren Konzertmeister Dietrich, Keller, Klimmerboom, Thalau und Gaertner zur Ausführung bringen. Auch die Dichter Heine und Eichendorff, die Schumann bekanntlich die meisten Liedertexte geliefert haben, sollen an dem Abend gleichzeitig gebührend gewürdigt werden. Herr Willi Behring wird geeignete Deklamationen vortragen, und Herr Gymnasialoberlehrer Dr. Goechler aus Mülheim(Rhein) wird durch einen belehrenden Vortrag das Verständnis des Gebotenen erleichtern. Die Vertrauensänner sind für die Mitglieder mit Karten a 30 Pfg. versehen. Dieselben sind außeadem noch in den Debitstellen käuflich, die in der Annonce dieses Blattes namhaft gemacht sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C Unfälle. In der Rheinaustrße kam ein Mann durch Ausrutſchen auf der Treppe zu Fall und erlitt einen Schädelbruch. -- An einem Neubau an der Weberstrße stürzte ein Arbeiter in den Keller und erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine alte Frau wurde in der Poststrße von einem Wagen überfahren und schwer am Kopfe verletzt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Theuerungszulage. Sämtlichen Angestellten des Bankhauses Sal. Oppenheim jr.&amp; Cie. wurde am 15. d. Mts. eine einmalige Theuerungszulage gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rhein geht hier in seiner ganzen Breite mit Treibeis. Die Schiffbarücke mußte daher ausgefahren werden. Das Trajektboot hat den Verkehr nicht eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 24.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018,10, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 16,20-16.75, ausländ. 17,20-18,20, Futtergerſte 13,50-13.,60, Hafer, inländ. 17.20-18.00. ausländische 17.60-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.20-.00, Maschinenstroh.(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 All. * Köln. 24.0ez.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommisrion. Surrey: 234 Ochsen, darnnter00Wveidegchsgg,; g 8. 00 Gashiße,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>mässig gealtert 70-73. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes N. 5o, v. volllleischige ausgeuästete Kühle höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 78-80, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere, Kühe, und Kalben 74-75, d. mässig genährte Kühe und Kalben 68-70.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Landbauinspector Boecker in Köln ist der Charakter als Baurat mit dem persönlichen Rang der Räte vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Explosion in der Gasfabrik hat ein weiteres Opfer gefordert. Es ist nun auch der eine der beiden schwer verletzten Schlosser im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schonzeit. Nach einem Beschlußß des Bezirksausschusses ist für den ganzen Regierungsbezirk Kötn der Schluß der Jagd für Birk-, Hasel- und Fasauenhennen auf Donnerstag den 17. Januar 1907 festgesetzt worden so daß der 18. Januär 1907 der erste Tag der Schonzeit ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
