<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391624</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das geschichtliche Köln. In dem großen, von dem Provinzial-Konservator Prof. Dr. Clemen im Auftrag des Provinzialverbandes der Rheinprovinz herausgegebenen Werke über die Kunstdenkmäler der Rheinprovinz ist nun endlich auch nach vielährigen Vorbereitungen die Stadt Köln in einem ersten Halsbande berücksichtigt worden(Düsseldorf, Schwann. Brosch. M. 5, geb. M. 6,50). Er umfaßt in zwei Abteilungen zunächst die gesamten Quellen, die von Dr. Jos. Krudewig bearbeitet worden sind, dann eine Darstellung des römischen Köuns von Prof. Dr. Jos. Klinkenberg. Nach der über ein halbes Hundert Seiten starken Literaturüherscht. in welcher Krudewig alle gedruckten Darstellungen und größeren Erwähnungen der Stadt vom 15. Jahrhundert ab bis zur Gegenwart in vier Abteilungen anführt, zählt Prof. Dr. Hansen die handschriftlichen Quellen an der Hand einer Uebersicht über das Historische Archiv der Stadt auf, worauf Krudewig das Material der Kölner Pfarrarchiv und die handschriftlichen Quellen in Archiven und Bibliotheken außerhalb Köuns nachweist. In 394 Nummern führt er endlich die historischen Ansichten und Pläne auf. Die Riesenarbeit, die hier geleistet worden ist, erscheint ja naturgemaäß trocken und eignet sich auch nicht zur fortlaufenden Lektüre, aber ebenso mühsam, wie sie war, so wertvoll ist sie für jeden, der sich in dem überreichen historischen Material von Köln zurechtfinden und es zu irgend einem bestimmten Zwecke benutzen will. Sie kann nunmehr die Unterlage zu jeglichem historischen Schaffen über die Stadt abgeben, bietet aber auch durch die Abbildungen von Prospekten, Siegeln und Gemälden allgemein Interessantes genug. Von größtem Interesse auch für den Laien ist dagegen die zweite Arbeit, über das römische Köln. Nachdem Klinkenberg, der auf diesem Gebiete seit Jahrzehnten als Autoritàät gilt, den Nachweis der gedruckten und handschriftlichen Darstellungen, sowie der Inschriften, Pläne und Ansichten als Quellen vorausgeschickt hat, legt er in einer zusammenhängenden Darstellung der Geschichte des römischen Köuns und seiner Topographie, unter Anführung aller Quellen im Texte die heutige Kenntnis über jene frühe Periode der Stadt in knappster Form nieder. Bei der Topographie werden die Befestigung(der Mauerring, die Tore, die Stützmauern an der Ost(Rheinseite der Stadt usw.), die Straßen und Plätze, die Entwästerung und Wasserversorgung und der Anbau in besonderen Abschnitten behandelt. Die Darstellung ist reich mit Abbildungen der erhaltenen römischen Kunstdenkmäler, mit Plänen und Rekonstruktionen versehen. Sehr eingehend behandelt Klinkenberg weiter das Außengebiet der Colonia Agrippinenses, das ja der historischen Forschung ein überaus reiches Feld bietet. Da sind zunächst die großen Heerstraßen, an denen in der Nähe der Stadt die prächtigen Grabdenkmaäler sich erhoben und die Brandund Skelettgräber aufgedeckt wurden. Ein moderner Stadtplan weist im einzelnen die bezüglichen Funde nach, die in unserer Zeit gemacht worden find. Die Stadt war außeadem auf den drei Landseiten von weit ausgedehnten Gräberfelden umgeben, deren Achsen die aus den Toren führenden Straßen bilden. Sie sind ihrerseits wieder die Fandstätten für allerlei Kleinfunde, darunter Terrakotten Bronzen, Goldglasfragmente usw. geworden. Den Schluß des vorliegenden Bandes machen eingehende Mitteilungen über die Rheinbücke und die Kastelle Deutz und Altenburg. Auch hier sind zahlreiche Illustrationen, Lagepläne und Nachbildungen von Denkmälern beigegeben, so daß das Werk das Interesse jedes Köllers erregen muß und insofern auch vielfach als Weihnachtsgeschenk verwendet werden wird. Sehr willkommen wird den Benutzern des Bandes mit seinem fast erdeückenden, aber erstaunlich üersichtlich geordneten Material das ausführliche Sachregister sein Das Inhaltsverzeichnis weist 182 Abbildungen im Text und 14 Tafeln nach. Der demnächst erscheinende Halbband des prächtigen Werkes wird die profanen Denkmäler und die Sammlungen berücksichtigen der zweite Band dagegen den kirchlichen Denkmälern vorbehalten bleiben. Als Bearbeiter für die noch ausstehenden Darstellungen sind neben dem Herausgeber die Herren Dr. E. Renard. Dr J. Krudewig, Direktor Prof. Dr. O. v. Falke, Prof. Dr. Firmenichrichartz und Dr. ing. H. Rathgens gewonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. 24 Jahre hatte ein Schneider aus Stuttgart schon im Zuchthause zugebracht, als er am 9. Juli d. J. aus dem Zuchthause in Schwäbisch-Hall entlassen wurde. Weil er die ihm in Aussicht gestellte Arbeit nicht erhalten hatte, fing er sofort wieder mit Betrügereien, Diebereien und Unterschlagungen an. In Mantesördebach erschwindelt er sich am 10. Juli 50 M. In Darmstadt, Mainz, Wiesbaden und Frankfurt stahl er bei Familien, die ihm Aufnahme gewährt hatten, größere Geldbeträge. Dann wandte er sich nach hier und stahl einer Frau eine goldene Damenuhr mit Kette, die er für 3 M. verkaufte. Als er in einer Wirtschaft einen Betrug ausführen wollte, wurde er verhaftet. Die Strafe wurde auf vier Jahre Zuchthaus, 600 M. Geldstrafe und Verlust der bürgerlichen Ehrenrechte auf die Dauer von vier Jahren bemessen. Die Geldstrafe wurde durch die Untersuchungshaft für verbüßt erklärt In bezug auf Naturtreue, Reinheit, Fülle des Tones, sind frei von jedem Nebenheräusch, ganz leicht zu handhaben ein Auswechseln des Stiftes), von unbegrenzter# Haltbarkeit, die beste Unterhaltung für Familie u. Gesellschaft, liefern vorzügliche Selbstaufnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geschäftsverkehr vor Weihnachten. Die Witterung deutet noch nicht darauf hin, daß uns von Weihnachten nur wenige Wochen trennen. Schnee hat es einstweilen nicht gegeben und die Temperatur ist mäßig geblieben. Aber der Aufschwung, den der beschaftsverkehr jetzt allgemein nimmt, und die Dekoration der Auslagen mahnt uns, daß das schöne Fest naht, das allen etwas bringen soll. Die Geſchenkgeber zerbrechen sich die Kopfe, womit ihre Lieden erfreuen sollen. Bei einem Gang durch die Geshallestraßen und einer Besichtigung der Auslagen wird ja vielen in Fingerzeig gegeben. Aber ein Kaufmann kann nicht seinen ganzen Warenstapel im Schaufenster unterbringen und er kann mit seiner Ausstellung nicht jedem Geschmack Rechnung tragen. Soviel kopfe soviel verschiedene Geschmacksrichtungen. Daraus ergibt sich, 56 der Anzeigentheil der Zeitungen, in welchem die Kaufleute ihre Ehrenbestande inseriren, gleichfalls für jeden, der ein Weihnachtslechenk machen will, von großem Werte ist. Im Kölner Localzeigen die leistungsfähigen Kölner Geschafte mit Vorliebe kaufe an. Der intelligente Geschäftsmann weiß es am weil er es immer wieder erfahren hat, daß Inseriren VorA bringt, besonders da, wo die Konkurrenz scharf ist und daß sich #os schädigt und seine Einnahmen verringert, wer sich nicht der vellame bedient. Der Leser setzt sich gerne, bevor er auf die Staße geht, um seine Einkäufe zu besorgen, still innerhalb seiner scho#, nieder und laßt in seiner Zeitung die einzelnen Gedie da verzeichnet sind, Revue passieren. Er erspart sich da#### diel unnötige Muhe, mancherlei Aufregung und Verdruß. Ansas:#s ein eigenes Vergnugen, überall in den Spalten den in##n de. nahenden Festes zu begegnen, wenigstens im Geiste blende der angebotenen Sachen und Sächelchen zu wühlen Schonste gerade für sich auswählen zu durfen. Aber lieber verglß über dem Aussuchen das Kaufen nicht! Verschiebe es zum letzten Tage, auch nicht in die letzte Woche; du vielleicht am 20. Dezember oder gar am 24. Dezember vor ##stgustem Hause, besser gesagt vor Theken mit großen Lucken dern stehen; in diesen Lucken und Löchern hat gelegen, was schafte geblich suchst. Selbstverständlich laßt ein tüchtiger Genien sliche Lucken auf der Thete und im Regal nicht lange</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>sorgt immer für Nachschub. Aber solche Lucken, wenn sie 64 Zeit eintreten, sino ein gutes Zeichen für den flotten Medgang und deshalb treten sie in den besten Geschaffen am Drum kaufe möglichst früh, besser am Vormittag Im Reichstag stand gestern zunächst der Gesetzentwurf zur Ausführung der Algecirasakte zur Beratung. Staatssekretär v. Tschirschky erklärte: Aus den Ausführungen des Reichskanzlers über die Algecirasakte im Reichstage ist bekannt, welche allgemeinen Gesichtspunkte die Regierungen während der Verhandlungen geleitet haben und welche Ziele diejenigen Deutschlands bisher waren. Die Algecirasakte bildet die Grundlage einer weiteren Entwickelung der Dinge in Marokko. Ausgehend von drei Grundprinzipien der Souveränität, der Unabhaängigkeit, der Integrirtät des scherifischen Reiches und der politischen Gleichheit und der Gleichberechtigung aller Staaten, hat die Algecirasakte Bestimmungen getroffen, die geeignet sind eine friedliche Entwickelung sämtlicher Fremden in diesem Lande zu gewährleisten. Das wichtige Statut der marokkanischen Staatsbank, das in erster Linie die Beziehungen der Staatsbank zur marokkanischen Regierung regeln soll, wurde im Laufe des Sommers in der Beratung festgesetzt. Die übrigen zahlreichen Ausführungsbestimmungen über den Handel mit Waffen und Munition, über Zollund Steuerwesen und über Grundstücksenteignung werden augenblicklich durch das diplomatische Korps im Einverstaändnis mit dem Sultan geregelt. Nach Artikel 121 der Algecirasakte muß die Ratisikation noch vor Jahresschlußß stattfinden. Was Deutschland angeht, so berührt die Akte Gegenstände, welche in den Bereich der Gesetzgebung des deutschen Reiches fallen und die nach der Reichsverfassung der vorhergehenden Genehmigung des Bundesrates und des Reichstages unterliegen. Mit der Zustimmung, die der Reichstag hoffentlich dem Gesetzentwurf geben wird, wird es möglich sein, fristgemäß die Algecirasakte seitens Deutschlands zu ratifizieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Dez.1906. Der Schnellzug Hamburg--Köln, um.10 vormittags hier fällig, traf gestern infolge eines Zusammenstoßßes eines Perſonenzuges mit einer Maschine in Osnabrück mit fast viertündiger Versätung auf dem Kölner Hauptbahnhof ein. Der Schnellzug mußte, da beide Hauptgeleisen gesperrt waren, über Rheine--Munster geleitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln des Allgemeinen Deutschen Frauenvereins halt am 12. Dezember, nachmittags 5 Uhr, ihre Monatsversammlung in der Aula der höheren Mädchenschule, St. Apernstrße 53--59 ab. Hr. Lizentiat Pfarrer Traub wird einen Vortrag üder Wertung der Frauenarbeit halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Kolner Liederkreis E. V. veranstaltet Sonntag den 9. Dezember im Viktoriasaale ein Wohltätigkeitskonzert, dessen Ertrag der Pflegeanstalt der armen Schwestern vom h. Franziskus zufliesßt. Als Solinen sind Fräulein Eise Julich(Sopran) und Hr. Otto Rebbelt(Klavier) gewonnen während den orchestralen Teil Hr. Kgl. Musikdirigent Trenks mit seiner beliebten Kapelle übernommen hat. Der Verein selbst unter Leitung seines bewahrten Dirigenten, des Kgl. Musikdirektors Kroget, wird eine Anzahl Volkslieder sowie den großen Chor Römischer Triumphgesang mit Orchester zum Vortrag bringen. Alles Nähere ist aus der im heutigen Blatte befindlichen Anzeige zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Christ. Ickenrott, Kellner, Löwenstandesamt der Stadt Poln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gertrud. T. v. Jol Hartel, Pacher, Hamburgerstr. 20. Geore. v. v Gerhard Jürling. Schreiner Werderstr. 29. Katharina, T. v. Karl Hover, Stuckaturer, Thürmchenswall 70.. Katharina, T. v. Heinrich Moers, Tagel., Unter Krahnenäumen 79.- Katharina, T. v. Marimilian Otigschlaeger. Dostschaffner. An der Linde 29.. Ottilie, T. v. Adria Vierwo. Ober-Ingenieur. Hansaring 64.- Nikolaus, S. v. Nicol. Lenz, Packer, von Werthstr. 24.- Gertrude,., v. Herm. Hecker, Kaufm., Niedrichstr 12.- Johanna. T. v. Rich. Psel, Schlosserges., Veledastr. 19.Barbara, I. v. Rudolf ort, Friseur, Lungengasse 37.- Peter, S. v. Pet. Metzinger. Telegraphenarb., Annost. 5.- Edwin, S. v. Basilius Lougear. Feldw. i. Ini.-Reg. 53. Ulrichsgasse--3. Karl, S. v. Karl Strack, Schlosserges., Elsaßstr. 29.- Margot, I. v. Heinr Grösche, Baugewerksmeister, Teutoburgerstr. 8.- Luise. T. v. Matthias Massocur, Former, Vondelstr. 28.- Friedrich, S. v. Karl Nüdel, Schiffpführer, Rosensto. 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>- Wilhelm, S. v. Julius Messina, Fabrikarbeiter, Unter Kranenbäumen 15.- Nettchen, T. v. Wilhelm Röckeraty, Metzger, Metzerstraße 14." Agnes, T. v. Johann Siegfried. Tagel., Achterstr. 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rudolf. S. v. Wilh Walter, Kaufm., Roonstr. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Peter, S. v. Aegidius Wilhelmi, Klempner, Luxemburgerwall 14.- Hans. S. v. Dr. Paul Moldenhauer, Dozent an der Handelshochschule, Händelstr. 26.- Elisabeth. T. v. Theodor Völecke, Tagel. Gr. Spitzeng 43.- Marg., T. v. Friedr. Kurz, Konditor. Verlengraden 25.- Else, T. v. Emil Schramm, Handlungsgeh.. Trutzenberg 38.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>a Smerdesälle. Josef Lambert. Itoflingenieur, 40., Aquinostr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wilhelm Germer, Stadtbaumeister a.., verh. 58., Friesenwall 106.Johann Rodenkirchen, Schreinermeister, verh., 65., Magnusstr 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wilhelm Clemens, Schenkwirt, verh., 56., Salzg. 14.- Josef Pisbach, Dachdeckerges. ver# 31., Kl. Griechenmarkt 87.- Elisabeth Hotzdorf. geb Hupertz, 28., Eichstr. 2.- Peter Wilhelmi. 1/4 St., Luxemburgerwall 14.- Elise Pirot, 1., Severinstr. 87.. Anton Siemens, Bauarbeiter, 29., Weichserhof 52.- Peter Jansen, 2., Elsaßstr. 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am morgigen Sonntag, dem drittletzten vor Weihnachten, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen außer den üblichen Morgenstunden von Morgens 5 Uhr. bzw. 7 Uhr bis Abends 7 Uhr gestattet, ausgenommen die Zeit für den Hauptgottesdiens Vormittags--11 Uhr. Am heutigen Feiertag unterliegt der Verlohr keinerlei Beschränkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Dem Werter. Bei Nordwind sank in der Nacht zum Freitag das Quecksilber im Thermometer bis nahe an den Nullpunkt, so daß gestern früy stellenweise Reif zu beobachten war. Gestern um die Mittagszeit zeigte das Thermometer nur+6 Grad Celsius. Das Barometer war stark gestiegen. Starke Schneesälle haben sich in den letzten Tagen in andern Gegenden eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>harmoniumfreunden bietet sich am Sonntag den 9. Dezember eine willkommene Gelegenheit, künstlerisch hervorragende Leistungen auf Mannborgs berühmtem patentierten Orchestra Harmonium anzuören. Die Firma A. Sauerwald hierselbst, Breitestrße 118, veranstaltet in ihremvortragssaal am genannten Tage, Mittags 12 Uhr, ein eigenes Harmoniumkonzert des Organisten Hrn. Sattler von hier.(Vgl. Anzeige.) In den Cesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marn straße 37, sind für die nachste Woche photographische Ansichten die erste deutsche Bremsenkonkurrenz, welche in Berlin stand ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht der feierliche Einzug Prinzen und der Prinzessin Johann Georg von Sachsen in Dres die Eröffnung der Eissport-Saison in Duos, Schweiz; die## prinzessin als Taufpatin des neuen Riesenschnelldampfers## prinzessin Cäcilie und der Stapellauf des letzteren auf der## des Stettiner Vulkan in Stettin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In Cantans Panoptikum erregt die Illusion Nada im großeres Interesse. Bei einer Vorstellung in den letzten z stand ein findiger Kopf auf und meinte, daß die Oeffnung Mundes auf automatische Wege geschehe. Der Impresario ein ungewöhnlich geschickter und begabter Bauchredner, von käme die Antwort. Es wurde dem aber entgegen gehalten. der Herr sofort nach der Frage an Nada die Lippen fest sch und durch die Nase könne man doch nicht bauchreden, was Mann schließlich auch einsah. Und so bleibt das Rätel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Auf am Montag. den.10. Dezember, abends 8 1/2 Uhr in der Aula Oberrealschule(Humboldtstraße) stattfindenden letzten Vortrag Hrn. Pros. Dr. med. Jones über Das Blut und seine Bedeut fur den Organismus sei hiermit nochmals aufmerksam gem Eintrittskarten zu diesem sehr interessanten Vortrage sind Preise von 10 Pfg. an der Abendkasse erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kölner Breckensammlung.(Rheingasse 24,.) Die dieseähr Weihnachtsverkaufe finden Dienstag den 11. Dezember 10--12131 und Freitag den 14. Dezember--5 Uhr statt. Zuwendungen wer jederzeit dankend entgegengenommen. Anmeldungen zum Abholen Sachen sind an Frl. Lohmer, Mechtildisstrße 2, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, Hattest Verlieh, bleibt die hochinteressante Serie: Schreckenskatastrophe San Franzisko, 50 an Ort änd Stelle gemachte Originalaufnahn noch morgen. Samstag zum letzten Male ausgestellt. Von Sonn ab wird Rom, die ewige Stadt mit ihren hervorragenden Sehe würdigkeiten, wie Kapitol, Vatikan, Quirinal, Korso, Engelsbi Kolosseum usw. zur Ausstellung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Bauunfall. In der Luxemburgerstraße fiel gestern m mittag ein Handlanger in einem Neubau vom dritten Stockwerke Tiefe. Er brach dabei beide Beine und zog sich auch noch son Verletzungen an den Armen zu. Die Feuerwehr brachte in Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
