<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391692</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche photographische Ansichten betr. die Grubenkataſtrophe in Reden, und zwar die Gesamtübericht der Englückstätte, Nachrichten erwartende Menschenmengen, die Beisetzung der Opfer und drgl. ausgestellt.." 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Vereinigte Stadttheater. Frau Frida Welser, die von nächster Spielzeit ab wieder für das Opernhaus verpflichtet ist, wird am Freitag den 8. d. M. als Carmen gastieren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der zwölfte Novitätenabend findet am Freitag den 8. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt Max Dreyers Lustspiel Die Hochzeitsfackel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Febr.1907. Das Treibeis auf dem Rhein hat sich bedeutend vermindert. Der Wasserstand sinkt beständig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aschermittwoch gehört nicht mehr zu den Karnevalstagen. Die Wirte haben daher, worauf aufmerksam zu machen wir ersucht werden, in der Nacht von Aschermittwoch zum Donnerstag die polizeilichen Vorschriften, betreffend Schlußstunde für die Musikaufführungen und den Wirtschaftsbetrieb auf das genaueste zu beachten, widrigenfalls sie strenge Bestrafung zu gewärtigen haben. Die Polizeibeamten sind angewiesen worden, strengste Kontrolle zu üben und Zuwiderhandlungen unnachsichtlich zur Anzeige zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kinder-Maskenfest in der Flora. Auf vielfachen Wunsch hat die Floraverwaltung beschlossen, in diesem Jahre und zwar am Karnevalssamstag, den 9. Februar, wieder einmal das aus früheren Jahren so beliebte Kindermaskenfest zu veranstalten. Es wird den Kleinen Gelegenheit gegeben, in ihren kleidsamen Kostümen einige fröhliche Stunden unter der Aufsicht der Eltern in lustigem Maskengetuümmel zu verleben. Für die Vorbereitungen ist die Verwaltung bemüht, wie ja die Kinderfeste der Flora von jeher als vornehme Veranstaltungen bekannt sind. Von seiten des Restaurateurs sind einige wertvolle Geschenke für die schönste, sowie auch für die originellste Kindermasse gemacht worden. Hr. Tanz- und Anstandslehre Guckeisen wird das Fest leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischte Diebe. In der Nacht bemerkte ein Schutzmann auf dem Heumarkt zwei Männer, die verdächtigerweise Packete bei sich trugen. Der Schutzmann nahm einen der Diebe fest und entdeckte bei ihm eine Flasche Liqueur und eine Zimmeruhr. Der andere, der entkam, führte 13 Kisten Zigarren und eine Flasche Steinhäger bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestohlenes Gut. Beim ersten Kriminalbezirk(Rolandstraße 74) befinden sich eine silberne Damen-Remontoiruhr mit zwei Goldrändern, verziertem Rückdeckel und langer schwarzer Perlenkette, ein silbernes Kettenarmband, eine kurze goldene Halskette mit Collier-Herz, eine kurze feingliedrige silberne Damenuhrkette(Doppelkette) mit silberner Quaste als Anhängel, ein altes Fahrrad, dessen Eigentümer bisher nicht ermittelt werden konnten. Die Gegenstände rühren aus Liebstählen her und können an vorgenannter Dienststelle in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Bei einer Streife, die von der Sittenpolizei abgehalten wurde, sind 14 Frauenspersonen festgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer Wohnung in der Classenkappelmannstraße in Lindenthal wurde eingebuöchen und ein Hundertmarkschein gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Amberg,.Febr.1907.(Drahtber.) Die hiesigen Blätter veröffentlichen eine Erklärung des Erzbischofs von Bamberg an die katholische Geistlichkeit, in der dieser unter Bezugnahme auf die Meldung, daß die Leitung der Zentrumspartei im Wahlkreise Erlangen-Fürth die offizielle Parole ausgegeben habe, bei der Stichwahl für den Sozialdemokraten zu stimmen, erklärt, er erachte es bei der bekannten Stellung, welche die Sozialdemokratie grundsätzlich zu Staat, Kirche und Religion einnehme, für ausgeschlossen, daß ein üüberzeugter Katholik, geschweige denn ein katholischer Priester, durch Abgabe seiner Stimme die Sozialdemokratie direkt unterstütze und fördere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rheinhöne am 5. Febr., morgens 11 Uhr: 1,56 m- 0,20 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
