<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Buchdruckereimaschinenmeister Andreas Legrand, dem Setzervorsteyer Philipp Geil, dem Obermetteur Heinrich Bornefeld und dem Metteur Heinrich Lohmann, sämtlich zu Köln, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen (# Wetterlaune. Am Montag traten heftige Stürme auf um der Frost machte mildem Tauwetter Platz. Das Wetter am Dien tag unterschied sich nicht wesentlich von dem des Vortrages. In de## Nacht zum Mittwoch entstand ein Schneesturm, begleitet von starken# Schneefall. Eine eigentümliche Erscheinung, die gleichzeitig eintre war ein Gewitter, das sich mit Blitz und heftigem Donner beme## bar machte. Natürlich waren heute vormittag wieder allerlei Ver kehrstörungen die Folgen des Schneefalles.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Metropol-Theater. Anläßlich des Feiertages wird in diest Woche auch am Samstag eine Nachmittagsvorſtellung zu ermäßigen Preisen stattfinden und zwar gelangt in derselben die Overette; Das süße Mädel zur Aufführung. Am Sonntagnachmittag finde die 10. Aufführung von Johann Strauß': Fledermaus statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 30.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer.1 18.10, ausländischer, 18.50--20,25, Roggen. inländischer 16.20-10 länd. 17.50-18.50, Futtergerſte 13.40-14.00. Hafer, inländ. 17,20-18% ausländischer 17.60-18.80.-- Heu 5,30-7,00. Maschinenstron." .20. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 zahlreichen Kleine Rat, Dr. Peter Patriotismus das erste Lie nach einer 2 Begeisterung das Kleine 3 Led Zeyen ge hatts Hr. S. zu verzeichn Eberle und die Herrens schäftliche Li Victus, verl einer Rede Schmitz, der in lebhaftes Höhenpunkt e schwestern 9# witich flott 382* eine Fi auf de ###lesstra Paster iste bis zu den dem Wege k Dunkelheit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern mittag entstand auf der Dürenerstraße ein Zusammenstoßß eines Ftaschenbierwagens mit einem Zuge der Köln-Frechener Eisenbahn, an der Lokomotive wurde eine Seitenwand beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls, ein Verbleien wegen Diebstahls, ein Fürsorgezögling wegen Entweichens, ein Koksarbeiter, ein Kutscher und ein Stallmeister auf Grund Haftbefehls, ein Schlosser und ein Tagelöhner wegen Einbruchsdiebſtahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verloren. Derjenige Eisenbahnbeamte, welcher am Neujahrstag am alten Ufer ein Portemonnaie mit 50 M. verloren hat, wird ersucht, sich beim zweiten Kriminalbezirk, Altenburgerstraße 5, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl.(Drahtber.) Nizza, 30.Jan.1907. Der Witwe des russischen Admirals Makaroff wurden von Einbrechern ihre sämtlichen Schmucksachen im Werte von einigen hunderttausend Franken gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Explosion auf einem Schiffe.(Drahtber.) Lissabon, 30.Jan.190. An Bord eines portugiesischen Schiffes, welches in Behältern Gadolin an Bord hatte, erfolgte eine Explosion, welche das ganze Schiff in Brand setzte. Sieben Mann der Besatzung erlitten schwere Brandwunden und mußten ins Hospital geschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewitter.(Drahtber.) Paris, 30.Jan.1907. Heute nacht 11 1/2 Uhr ging ein kurzes, aber sehr heiliges Gewitter nieder, welches von starken Blitz- und Donnerschlägen, sowie von einem Hagelschauer begleitet war. Im Theater Francaise riefen die Donnerschläge eine leichte Panik hervor. Mehrere Zuschauer stürzten zu den Ausgängen, doch trat, nachdem ein Polizeibeamter entsprechende Aufklärung gegeben hatte, vollständige Beruhigung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wegen starken Frostes mußte der Schiffahrtsverkehr auf dem Zuidersee, der fast ganz mit Eis überzogen ist, eingestellt werden. Im Berner Land herrschen gewaltige Schneesürme und große Lawinengefahr. Der Postverkehr ist eingestellt. In Oesterreich, vor allem in Böhmen, dauert die ungewöhnliche Kälte an, In mehreren Orten kamen zahlreiche Fälle durch Erfrieren vor. Vielen Schulkindern erfroren auf dem Weg zur Schule Hände und Füße. In mehreren Volksschulen Galiziens wagten die Lehrer nicht, die Kinder nach Hause zu schicken. Im Janoyer Felde bei Lemberg wurde ein Wachtposten erfroren aufgefunden. Telegramme aus verschiedenen Gegenden Rußlands melden andauernde große Kälte bis zu 35 Grad Reaumur. Wegen Schneeverwehungen können auf den Süostbahnen Züge nicht verkehren. Der Hafen von Odessa ist zugefroren, so daß die dort liegenden Dampfer einem Dampfer, der in der Nähe von Odessa Schiffbruch gelitten hatte, nicht Hülfe bringen konnten. Zahlreiche Todesälle durch Erfrieren werden gemeldet. Die Schulen sind in verschiedenen Städten geschlossen worden.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schule Spichernstrasse 54/56. .: Beov. Erwig, Friesenplatz 5. St.: Kfm. Nohl, Spichernstr. 14 Christophstrasse 31--43 u. 44--56, Friesenwall 77--87 und 116a--130, Gereonshof 45--49 und 30--38, Gladbacherstrasse--11 und--16, Göbenstrasse, Herwarthstr., Hildeboldplatz, Hohenzollernring 67--10 und 70--96, Kaiser Wilhelmring --29 und--40, Klapperhof 43--49 und 48--52, Spichernstrasse 63--69 und 26--48, Werderstrasse, von Wörthstrasse--27 und--14b.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Beov. Ross, Gladbacherstr. 4. St.: Beov. Baur, Kaiser Wilhelmring 36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schule Spichernstrasse 54/56 .: Beov.-Stellv. von Broich, Erftstrasse 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Beov. Backes, Hansard St.: Ingenieur Scheidt. H stein 135a--149 u. 122--134, 6 wall--34, Hansaring 131--15 98a--106, Krefelderstrasse--9 --18, Lübäckerstrasse, M. 155--177 und 148--176, Neu--11 u.--8, Sudermannplatz). Sudermannstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schule Gereonswall 70 .: Beov.-Stellv. Mauel### St.: Rentner Assenmacher.8 mainstrasse 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Bund deutscher Architekten beabsichtigt hier 8. Bester 4 "Schmalzt Filia W. Abschlag Wilhelm G0 Otto Bleeke R. O. Kran L. Künster, Paul Nasser J. Hennes, M. Hamecher Anton Neuf Dr. I. Dick, in Nippes: in Ehrenfels in Ehreufe in Kalt: T in Deutz: 0 in Kalt: I</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
