<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Maria Hilfkirche an der Rolandstraße wurde das Innere durch Maler Rosenthal(Köln) in hübscher Weise ausgemalt. Der große Raum erscheint recht vorteilhaft dekoriert. Während das große Chorgemälde in sattem Rot gehalten ist, herrscht im übrigen ein heller freundlicher Ton. In jüngster Zeit hat man ferner einen neuen Hochalter aufgestellt-- einen gothischen Flügelaltar von Mengelberg. Ueber der Sandsteinmensa baut sich der ganz in Eichenholz gehaltene und mit Malereien geschückte Aufsatz auf. Das Mittelstück-- ein mächtiges Tabernakel und Expositorium wird gekrönt von dem Muttergottesbild. Die Flügel stellen geöffnet dar 4 Szenen aus dem neuen Testament, welche die Kirchenpatronin als zur Hülfe bereit zeigen; es sind dies 1. der Besuch Maria bei Elisabeth, 2. Christi Geburt, 3. die Hochzeit zu Canada und 4. die Szene unter dem Kreuze, bei welcher Jesus die Worte spricht, siehe da deine Mutter. Geschlossen zeigen die Flügel die Gemälde der Darstellung im Tempel und Mariä Vermählung. Die Flächen zwischen Mensa und den Flüoelbildern sind mit vier Frauentypen aus dem alten Testament bemalt, Sara, Ruth, Esther und Judith. Die Tabernakelsüren sind mit einem Glasigemälde, die Verkündigung Mariä, geschückt, welches eine besonders vornehme Wirkung aufweist. Die beweglichen Flüoelbilder des Altares fehlen zwar noch, sollen aber in nächster Zeit ebenfalls angebracht werden. Der ganze Altar hebt sich in vornehmer Wirkung ab von der erwähnten malerisch geschückten Chorwand, die in der Spitze das Bild der h. Dreifaltigkeit zeigt. Ferner wurden die Bilder der hy. Bernard und Cyrill sowie des Apostels Matthias und des h. Alfonsus angebracht. Noch zu erwähnen sind die beiden kleineren Gemälde über den Altären der Seitenschiffe, der Tod des h. Josef und St. Vinzenz, an die Wirksamkeit der Vinzenzschwestern erinnernd. Schon früher hat Maler Rosenthal den Altar im Josefschor prachtvoll polychromiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfandbr d. Preuss Centr.Bodencr.-.-G.1903, 3 1/2 % Deutsche Reichsanleihe 97.9060 3%" desgl. 85 1% Anleihe d. Rheinprovinz 104 80 80 312% desgl. v. 1894 u. 1890 3 3/4 %" desgl." 99.50M 3 1/2 % desgl., unkünde. 1904-13 96.000 3 1/2 % desgl., Reihe III-VII, X. 14 0 brähr a Ph, XXVII und XXIX 93.2560|4% desg 3 1/2 % desgl., Reihe XXVIII1 95.250 3 1/2 % desgl., Reihe XIX 1 25/228|4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wider. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100,00G Reihe VII, urkdb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>desg. v. 1901, urkdb. b. 1910 100, 700</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>desgl., R VIII, urkdb. b. 1910 100. 5060 % desgl.,.IX, urkdb.b. 1912/10fl., Ob% desgl., R X, urkdb. b. 1915 101. 50 G 3 1/2 2% desgl. 93,20G 3 1/2 % desgl.,.VI, urkdb. b. 1908 95 10 G 4% Pfandbr. d. Westdeutsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herr Rentner Heinrich Mangold, langeähriges Mitglied des Kirchenvorstandes von St. Kunibert, verschied heute nach längerem Leiden im 69. Lebensjahre. Er war eine stadtbekannt Persönlichkeit und treuer Anhänger der Zentrumspartei. In weiten Kreisen der Bürgerschaft erfreute sich der Verstorbene großer Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines steigt anhaltend. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel.15 Meter, gegen 1,02 Meter am Abend vorher. Die Nachrichten vom Oberrhein lassen weitere Aufbesserung des Wasserstandes erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
