<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391697</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Cesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Die Engelsburg in Rom im Winterschinuck; Furst Bulow das Wahllokal verlassend; das abgebrannte Stadttheater in Eutin; die in Aussicht genommene Strecke der Eisenbahn auf das Matterhorn; Aufbahrung der Leiche der Königin Marte von Hannover in der Hauskapelle der Cumberlandſchen Villa; Kingston auf Jamaica vor der Erdbeventatastrophe; der Schauplatz der großen Brandkataſtrophe in Geispolsheim; Bobsleigyfahren um den Pokal des Kronprinzen in Oberhof am 3. Februar d..; theoretischer Unterricht an landwirtschaftlichen Maschinen in der ersten deutschen Kolonialschule in Witzenhausen und mehrere Bilder, den Karneval in Nizza darstellend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der vorgestrigen von Operndirektor O. Lohse geleiteten Carmen-Vorstellung trat Frida Welser, nach längerer Abwesenheit, in der Titelrolle, vorläufig nur gastweise, vor das ihr so gewogene Publikum. In der nächsten Spielzeit wird sie wieder als engagierte Mitglied dem Operneusemble angehören. Warum sie eigentlich von Köln fortgegangen, weiß man nicht, denn sie hatte von Anfang an eine bevorügte Stellung. Als sie von Dusseldorf nach Köln kam, sang sie nur"höhere" Soubrettenpartien, wie die Marzelline in Fidelio u. a. Später, als man ihre musikalische Tüchtigkeit erprobt hatte, betraute Hofmann sie mit den Hauptpartien im neuen Opernhaus. Auf ihr eigentliches Gebiet gelangte sie erst mit der Louise in der Carpentierschen Arbeiteroper und mit der russischen Furstin Femora. Der Sieg als Carmen wurde ihr diesmal nicht gerade leicht gemacht, indem vorher die Damen Nackte und Gay und auch ihre künftige Kollegin Dadossi in der Bizetschen Oper großen Erfolg hatten. Wenn sie trotzdem einen vollen Erfolg hatte, so verdankt sie das ihrer großen Beliebtheit und anderseits ihrer künstlerischen Tüchtigkeit und glücklichen Begabung. Sie besitzt alles, was man hier schätzt: eine gesunde, gut gebildete, klangvolle Stimme und ein feuriges Temperament. Unter solchen Umständen ist man gern bereit, etwas Uebertreibung und etwas musikalische Nachlässigkeit zu überhören. Ihr bestes tat sie unstreitig im zweiten Akte, nach dem sie mit ihrem Partner R. Batz dreimal gerufen und mit Blumen geehrt wurde. Der Tanz in der Schenke will den Leuten nicht mehr gefallen, und das mit Recht. Dagegen gefiel ihnen der treffliche Estamillo des Herrn Whitehill um so besser. Die Michaela wurde diesmal von Frl. Brunner und die Frasquita von Frl. Sanden gesungen. Dadurch klappte es denn in den Ensembles nicht immer so ganz. Hermann Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 10. Febr. 1907. 44 Sondernüge werden zur Bewältigung des dieseährigen Fastnachtsverkehrs am Karnevalsmontag in der Richtung Düren, Bonn, Neuß, Eitorf, Elberfeld, Düsseldorf auf dem hiesigen Hauptbahnhof in Ankunft und Abfahrt abgefertigt werden. Ferner ist ein Sonderzug zwischen Grevenbroich--Köln 1. bis 4. Klasse eingelegt, welcher um 11.30 vorm. von Grevenbroich auf den Stationen Oekoven, Rommerskirchen, Stommeln, Poulheim, Bockletünd, Ehrenfeld anhält und um 12.33 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ankommt. In der Nacht zu Montag, Dienstag und Mittwoch wird um.4 nachts vom Hauptbahnhof Köln abgehend ein Sonderzug nach Mulheim (Rhein) gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
