<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 3. Januar n... abends 6 1/2 Uhr, stattfindende Sitzung wird sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Errichtung neuer Lehrstellen an den Volksschulen zu Ostern 1907; Zusatz zu den Bestimmungen betr. die Hinterbliebenenversorgung der bei der Stadt im Lohnverhaältnis beschäftigten Personen; Plan und Kostenanschlag für die Verlängerung der Marktbahn bis zur Escherstraße; Erneuerung der Heizanlagen im Hohenstaufenbad; Vertrag betr. das Weitervermieten von Plakatsäulen und-Tafeln; Abschnüsse der Stadtkasse sowie der selbständigen Kassen und Nebenfond für das Rechnungsjahr 1905; Ueberweisung von 300000 M. aus den Ueberſchüssen der Stadtkasse zur Ausführung von Volksschulbauten; Nachkredit für den Erat der Bibliotheken; Bewilligung eines Kredits zur Deckung des Fehlbetrage der Lungenheilstätte Rosbach 1905; Nachkredit für die Umbauten im Hohenstaufenbad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bäckermeister des Innungsbezirks Nippes weisen in einer Anzeige der heutigen Nummer auf den Beschlußß hin, Geschenke und Rabattmarken nicht mehr verabfolgen zu können mit Rücksicht auf die hohen Preise aller Rohmaterialien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Nippes hält seine Monatsversammlung für Januar am Dienstag den 1. Januar, abends 8deg Uhr, in Gemeinschaft mit dem Windthorstbund im Viktoriasaal. Ecke Mersheimer- und Sechzigstraße, ab. Auf der Tagesordnung steht außer einem Vortrage des Hrn. Dr. Scharmitzel ein Vortrag des Hrn. Dr. Kirsch(Redakteur an der Köln. Volkszeitung) über Sozialismus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, haben wir für diese Woche das Bildnis des neuen Bischofs von Fulda, des bisherigen Seminarregens Dr. Schmitt, ausgestellt. Ferner haben wir folgende photographische Aufnahmen verauschaulicht: Marconi und die neue drahtlose Automobilradio-Telegraphie-Station Marconi; den Schauplatz der entsetzlichen Brandkataſtrophe in der Reinickendorferstraße in Berlin; das Pagenkorps am Berliner Hofe; die zusammengewachsenen Schwestern Rosa und Josefa Blazek; das 95 Zentimeter große Elesanienbaby im Zoologischen Garten in Berlin; die Weihnachtsgabe des 1. Garde-Regiments zu Fuß in Potsdam an den Kaiser: ein neuer Sport in England und Frei-Luft-Gymnastik im Winter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Sylvesternacht wird der Betrieb der Straßenbarn auf den Linien Kalk--Lindenthal, Mulheim--Lindenthal, Ehrenfeld-- Kalk, Ehrenfeld-- Mütheim, Volksgarten--Rippes und Ringbahn entsprechend verlängert. Näheres enthält der Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die neuen Streckenkarten der Straßenbarn für das Jahr 1907 unterscheiden sich von den bisherigen hauptsächlich in der Farbe, statt des Rosa ist Gelb verwendet. Neu ist ferner die Marke, die als Hauptbestandteil das Kölner Wappen aufweist. Ueber dem Wappen zieht sich im Bogen die Inschrift: Bahnen der Stadt Köln. Der bisherige Stempel der Fahrkartensteuer ist in Wegfall gekommen, der Marke ist in ihrem unteren Teil der Preis einschliefßlich der Fahrkartensteuer aufgedruckt. Die Marke wird bei der Lösung durch die Abstempelung mit dem Monat und der Jahreszahl entwertet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Geschäftsverkehr. In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckereiwaret hergestellt werden, ist morgen Ueberarbeit gestattet. Der miss 139c der.-.-O. für 9 Uhr abends vorgeschriebene Ladenschluß ist morgen bis 10 Uhr abends hinausgeschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Gegen das Inhäaltertum. Gestern nahm die Sittenpolizei auf dem Mauritiuswall einen Stellmacher wegen Zuhälteren fest. Der Festgenommene halte eine Frauensperson als Dirne angezeigt, worauf diese in der Zuhätterei beschuldigte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Sittenpolizei nahm in den letzten Tagen in diesem Jahre bereits den 100. Zuhälter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sehnähriges Jubiläum der Berlioz-Schule zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
