<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Jan.1907. Die Kölner Zentrumspartei hält am Donnerstag den 3. Januar, avends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft eine allgemeine öff ntliche Versammlung ab, in der Abg. Justizrat K. Trimborn den Rechenschaftsbericht erstatten und die Aufstellung des Kandidaten erfolgen wird. Es darf wohl erwartet werden, daß die Zentrums wähler schon durch einen zahlreichen Besuch ihrem bisherigen verdienten Abgeordneten ein Vertrauensvotum geben und zeigen, daß sie die Wichtigkeit der bevorstehenden Way und den Ernst der politischen Lage erkannt haben. Allenthalben zeigt sich durch einen Massenbesuch der Zentrumsversammlungen, daß die Begeisterung für den Zentrumsgedanken die weitesten Kreise erfaßt hat. Köln wird gewiß nicht zurückstehen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der ortsübliche Tagelohn für den Stadtbezirk Köln ist vom Hrn. Regierungsräsidenten mit Wirkung vom 1. Januar 1907 wie folgt festgesetzt worden: für männliche Arbeiter über 16 Jahre auf 3,25 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>dier Master Brat-char. mellen(reinschmeckendes Malz-Extrakt) sind ärtlich erprobt und empfohlen gegen Husten, Heiserkeit, Katarrh, Verschleimung und Nachenkatarrh. 5120 not. begl. Zeugnisse beweisen, daß sie halten, was sie versprechen. Pakete a 25 Pfg., Dose a 50 Pfg. zu haben in allen Apotheken, Drogerie und besseren Kolonialwaren-Handlungen.* Fernsprecher der Konischen Volkszeitung und des Um vielfach vorkommenden Irrtümern für die Zukunft vorzubeugen bitten wir höfliehst, wegen Anzeigen in den vorgenannten beiden Blättern gefl. ausschrießlich den unschluß 420 anzurufen und für redaktionelle Mitteilungen die Anschlaüsse 259, 425 oder 382 zu verlangen. Die Buch druckerei von J. P. Bachem hat den Anschlugß 204.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Geburten. Margareta, T v. Ernst Gaitzsch, Oberbeleuchter, Kempenerstraße 41.- Reinhold, S. v. Wilh. van Walsen, Schirrmann, Merheimerstraße 180.- Eva, T. v. Konrad Terbruggen. Schlosser, Siebachstraße 81.. Karl, S. v. Josef Hull, Monteur, Mauenheimerstr. 47</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Paula, T. v. Bahert Sperlich. Straßen.-Schaffner, Stammheimerstr. 142.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>- Withelm, S. v. Wilh. Weniges, Eisenb.-Hülfsbremser, Siebachstr. 81</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cäcilia, T. v. Friedrich Vorwerk, Tagel., Wilhelmstr. 4.- Peler, S. v. Peler Ommer, Kutscher, Niehlerstr. 146.- Elisabeth, T. v. Jos. Dahmen, Postschaffner, Sechzigster. 37.- Jakob, S. v. Jakob Hochscheid. Anstreicher, Siebachstr. III.- Gertrud, T. v. Heinrich Wilden, Maurer, Gellerstr. 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Josef, S. v. Gottfried Plug, Tagel., Neußerst. 620." Helena, T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gertrud Lutsch, geb. Effertz, 66., Neußerst. 724." Elisab. Offergeld. 1., Wilhelmstr. 10.- Anna Tasch, 9 1/2 ., Beuelsweg 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
