<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391724</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Taschendiebe in der Kirche. In der Minoriten. kirche wurde am Sonntag von der Kanzel aus vor gewarnt. Es sei sogar im Chor einem Herrn die goldene Uhr und Rette gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Die Lehrerin Klara Thone zu galt ist zur ordentlichen Lehrerin an der städtischen höheren mädchenschule in Mülheim(Rhein) ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>diese ein. Die Feuerwehr traf alsbald an der Englücksselle ein und grub die Verschütteten aus. Die Wehrleute machten den leblosen Körpern künstliche Athmungsbewegungen, die aber mur bei einem der Knaben Erfolg hatten. Dieser wurde ins Augustahospital gebracht, verschied dort aber gleichfalls nach Der Polizeibericht meldet über den Englücksfall folgende Einzelheiten: Auf dem eingefriedigten, an der Moselstraße gelegenen Zerrann des Eisenbaynsiskus hatten sich Knaben eine Grube von II, Meter Tiefe, 2 Meter Lange und 1 1/2 Meter Breite ausechoben, sie dann mu Strauchwerk(alten Weihnachtsbäumen) und Fettern bedeckt und über diese die ausgehobene Erde geworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>festgestellt, vermutlich um 6 Uhr abends. Die Feuerwehr grub die Verschütteten aus. Sie wurden mittelst Krantenwagens ind Tragbahre nach demn in der Nähe gelegenen Augusta-Hospital gebracht und hier Wiederbelebungsversuche angestellt, die jedoch Ein Berichterstatter teilt noch mit: Die Erdeöhle, die von den knaben ausgehoben wurde, stieß an den Bahndamm Mehrere tungen sprangen vom Bahndamm herab auf die in mangelhafter mit einem Erdeügel überdeckte Grube, als ihre drei spalier getöteten Kameraden sich darin befanden. Da stürzte das Dach der vöhle ein, die Erdmengen, die aus demselben gelegen hatten, verschuitteten die drei Knaben, und auch vom Bahndamm rutschte durch Erschütterung Erde nach. Die Verungluückten sind der Sohn des Stadtsekretärs E. Kreplin, Meister Geryardstraße 18, wohnhaft, hr. Sohn des Reisenden Franz Gurowski, Moselstraße 44 woontaft. und der Soyn des Schneiders Anton Zumdick, Moselfraße 48 wohnhaft. Die erstickten Knaben sind sämtlich 1894</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Epsom getrunken. Gestern nachmittag hat in der Körnerhaue in Ehrenfeld ein in den 40er Jahren stehender Mann Lyson trunken. Er wurde in das Augustahospital gebracht. a Genickstarre. Der Zustand der beiden vorgestern noch in lebensgefahr schwebenden Soldaten der achten Kompagnie des Westlichen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 soll sich gebessert haben. Weitere Erkrankungen an Genickstarre sind bei den Mannschaften Kompagnie bis jetzt nicht eingetreten. Vorgestern abend wurde ii Soldat der im Kavalier VII/VIII liegenden zehnten Kompagnie 65. Infanterie-Regiments, wie schon gemeldet, ins Garnison##barett geschafft und wegen Genickstarre-Verdacht zur Beobachtung u: Weitere Fälle von Genickstarre sind bis jetzt nicht zu verwies bereits der Generalarzt Dc. Ott vom achten Armeeros soll wegen der Genickstarre auch der Generalarzt des siebten in Ein Zimmerbrand entstand gestern in einem Hause in der ionnerstraße. Die Feuerwehr beseitigte jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K KN# 7 Närz190-. Fruchtmarkt. Weizen, vgländischer A. 18.40Gd 1875-1328, Pzlggerisie 14. 50e 348Pfahte ehhega.5 snisee auslänetscher 18.29119/75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 5,20-.20, A Maschinenstroh.(Roggen) Krommstrob.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
