<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391730</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brandälle. Gestern nachmittag entstand in einem Hause Zülbi, sraß dar weiter obend elate Geagenste eie im südlichen Stadtteil wohnenden Wirte wurden eine Kassette mit einem größeren Geldbetrage, zwei Taschenuhren und zu Sparkassenücher gestohlen. Die Kriminalpolizei ermittelte den Dieb in der Person eines zwölfeährigen Mädchens und verhaftete daraufhin eme schon bejahrte, Frou, weisgeg voze gfteag, perete Mädchens beschuldigt wird, dasselbe zu dem Diebstahl verleitet zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Der Oberregierungsaltmann, Mitglied der hiesigen Eisenbahndirektion zur Wahr ung der Geschäfte eines Referenten bei der Eisenbahnabteilung Rlinisteriuns der öfentlichen Arbeiten nach Berlin, an seine der Ober- und Geheime Regierungsrat Dr. Riesen von nigsberg i. Pr. nach hier, der Regierungsbaumeister Straßer Nachen zur hiesigen Eisenbahndirektion als Hülfsarbeiten, und Bahnhofsvorsteher Geisenheimer von Langerwehe zur Verkehrsrolle II hierselbst; ernannt ist: Der Stationsdiätar Jacobi in un-Ehrenfeld zum Eisenbahnaffistenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>erstattete hierauf den Jahresbericht, indem er zunächst auf das April v. I abgehaltene Fest anläßlich des 60jährigen Bestehens Vereins hinwies. Die Mitgliederzahl ist durch, Siterbejale, nzug usw. von 300 auf 286 zurückgegangen. Die die der Obhut des Vereins unterstellt war, betrug am Januar 1906 46, im Laufe des Jahres kamen 24 dazu, davon eden 5 vor Beendigung der Lehre aus, während 10 als Gesellen assen wurden, so daß Ende 1906 noch 55 Lehrlinge verblieben. als Gesellen Entlassenen haben das Zeugnis vollster Zufriedenbi erworben. Der Finanzbericht weist in der Einnahme 4518., Ausgaben 3669 M. auf. Hr. Penny erstattete den, essegherscht, nd teilte mit, daß das Vermögen des Vereins von 5021 M. auf 308 M. gestiegen ist. Der Kassierer wurde entlastet. Der Etat 1907 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 3500 M.(gegen o0 Ne. im Vorjahre) festgestellt. An Stelle des. ge esse Begen erstandsmitgliedes Hrn. Matthias Siegburg wurde Hr. Bäcker Donnerstag den 14. d. M. im Zentral-Hote,"Vlarimigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>köln-Aippeser Liederkranz veranstaltet am nächsten sonntag den 17. d.., abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Julius hiel(Tivoli), Neußertraße 216, ein Wolltätigkeitskonzert z iren bedürftiger Kommunikanten und Konfirmanden. Der Abend bespricht ein genußreicher zu werden, da außer den bewährten poeser Kräften: Fräulein J. Eckermann(Alt) und Hr. J. Lenz triton) noch die Herren I. Castello aus Italien(Tenor), H. buckler sen. und jun.(Cello und Klavier), H. Haus(Violine), wie das durch seine guten Leistungen bekannte Kölner Pyilharmische Orchester(Dir. G. Klug) gewonnen wurden.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Eifelverein, von dessen Tätigkeit auf dem beie der Wegbezeichnung, des Wanderwesens und der Schüverbergen die Lagesslater, so oft erfreuliche Mittelungen brachwill noch weiteren Kreisen die herrlichen Schönheiten der Eifel Augen führen und veranstaltet zu diesem Zwecke am nächsten Sams16. März, abends 8 2 Uhr, im Saale des Fränkischen s. Komödienstmaße 32--36, einen Vortrag mit Lichtbildern der auf diesem Gebiete rühmlichst bekannte Hr. Johannes er aus Bonn gewonnen worden ist. Die Darbietungen des in Reuter haben in Bonn und Koblenz volle Hauser und lebbeifall gefunden. Zu dem Vortrage haben die Mitglieder Eifelvereins, aber auch alle anderen Freunde der Eifel, Damen Köin-Braunsfeld, 12.Märzt907. Dem am vergangenen sunntage vom hiesigen Männer-Gesangverein Concord ia veranstalteten Wohltatigkeitskonzert zum Besten unserer uen Kirche lag ein reichhaltiges Programm zu Grunde. Nachdem Orchester durch die Ouvertüre zur Oper Mignonette das Fest geleitet und der Vorsitzende des Vereins, Hr. Wolf, die Er kienenen herzlich willkommen geheißen hatte, trug Fräulein Wil nine Kettenis einen die Bedeutung des Festes würdigenden rollo in sinniger Weise vor. Im weiteren Verlaufe wechselten innerchöre, Orchester-, Klavier-, Violinvorträge und humoristische achen mit einander ab. Besonderer Erwähnung verdienen die ibe Hause neale des Hern. Gronov, Auch die, rhegtelicte fehlten ihre Wirkung nicht. Der bis auf den letzten Platz geilste Saal beweist, welcher Beliebtheit sich die von veranstalteten Feste stets zu erfreuen haben. In Anverracht des bblreichen Besuches und der verhältnisäßig geringen Unkosten Este somit für den edlen Zweck ein bedeutendes Sümmchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Schneider-Zwangs-Innung Köln hielt gestern abend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>oberen Saale des Apostelnbrau eine Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>le erhoben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Anstellung eines Fachlehrers. für üle eine Kommisson, die die Auswahl trefs fol.-- Eine dur von Streitigkeiten zwischen Mitgliedern der Innung und aden, zwischen Mitgliedern und Lieferanten, zwischen Mitgliedern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>einander und 3ux Abezshar angrer gste enperstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Errichtung dieser Kommission waren alle einverstanden. ude geklagt, daß die Verluste im Schneiderhandwerk enorm groß ten. Um diese Verluste möglichst zu vermeiden, werden die innungsmitglieder ersucht, ihre augeklagten Forderungen dem Bungsvorstande zu edieren, worauf dieser in ttern die Forderungen öffentlich zu einem billigen Preise".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk. 11.März1907. In einem Fabrikbetriebe stürzte ein chster in eiue 2o. Jesiuetger wie Oersung Ise Gait sauen verbruch sowie Hautabschurfungen am Bein.-- In Pag kamen Tagelöhner von hier, die der Körperverletzung mittels Messers schuldigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Reichstag ist am Montag die Besprechung der Zentrumsinterpellation betr. Verleihung der Rechtsfahigreit an die Berufsvereine durch einen Schlußantrag gegen die Stimmen des Zentrums und der Sozialdemokratie geschlossen worden. Eine merkwürdige Rolle spielte der Abg. Dr. Mugdan(frs. Vp.) Er hat plötzlich die Entdeckung gemacht, daß in der ganzen Zeit, in der das Zentrum die ausschlaggebende Stellung, inne hatte, auf sozialvolitischem Gebiete nichts geleistet worden sei, und daß der Freisinn an sozialpolitischen Betätigung dem Zentrum weit überlegen sei. Der Abg. Giesberts(Ztr.) hatte es nicht schwer, die Ausführungen des freisinnigen Redners auf ihren wahren Wert zurückzugühren. Im übrigen nahm der Zentrumsredner Anlaß, nochmals zu betonen, daß die Vorlage betr. die Berufsvereine, falls sie di Arbeiter befriedigen solle, einer gründlichen Korrektur unter zogen werden müsse. Gleichzeitig forderte auc er ein einheitliches Vereins- und Versammlungsrecht. In wirksamer Weise geißelte er die Versuche aus der letzten Wahlkampagne, die in den christlichen Gewerkschaften zusammengeschlossenen katholischen und evangelischen Arbeiter auseinanderzutreiben. Trotz dieser Machinationen sowie der Hindernisse, welche die Sozialdemokratie den christlichen Gewerkschaften bereitet, konnte er einen erfreulichen Erfolg derselben konstatieren. Seine übrigen Ausführungen galten in der Hauptsache der Befürwortung einer gesunden Mittelstandspolitik. Von seiten der Rechten erklärte Abg. v. Dirksen(Rp.) sowie Schack(wirtschaftl. Vgl.) und Pauli-Potsdam(kons.) die Bereitwilligkeit ihrer Parteien, an der Sozialreform mitzuwirken, während der Abg. Korfanth(Pole) darauf hinwies, daß die Konservativen im preußischen Abgeordnetenhaus eine entgegengesetzte Stellung nehmen. Die preußische Polenpolitik bezeichnete er als"aufgebaut auf einem Sumpfe der Unsittlichkeit und moralischer Verkommenheit:. Hierür wurde er mit einem Ordnungsruf bedacht. Zum Schluß sprach der Abg. Hue(Soz.), der sich in einer Polemik gegen Eitel Besoldungen warde eine Reihe von Wünschen auf Ausbesserung vieler, wenn nicht aller Beamtenkategorie vorgetragen. In dahingehenden Anträgen nahm man sich besonders der Betriebs sekretäre, Lokomotiveührer und der Eisenbahnassistenten an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
