<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391706</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch in ein Gewerkschaftsbureau. Dem Bureau des Verbandes der Bautülfsarbeiten am Engelufer 16 in Berlin haben Einbrecher nächtlicherweise einen erfolgreichen Besuch abgestattet. Es gelang ihnen, den Geldschrank zu erbrechen und seinen gesamten Inhalt, sowie eine Kassette mit etwa 56000 M. mitzunehmen. Die in der Kasse liegenden Wertpapiere ließen die Diebe unberührt. Das Bureau ist gegen Diebstahl versichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schweres Eisenbahnunglück.(Drahtber.) New York, 17.Febr.1907. Ein mit heimkehrenden Vorstadtbewohnern dicht besetzter elektrischer Vorortzug der New York-Centraleisenbahn entgleiste heute- abend 6 1/2 Uhr an der Kreuzung der 205. Straße und der Webster Avenue. 20 Personen sind getötet und 50 verwundet. Die Nachricht verbreitete in der ganzen Stadt unbeschreiblichen Schrecken. Scharen von Bewohnern der Vorstädte, nach welchen der Zug bestimmt war, strömten an der Englückstätte zusammen, um über ihre Angehörigen Erkundigungen einzuziehen. Bis jetzt ist es undöglich, die Namen der Verungluückten festzustellen. Der Zug verließ den großen Bahnhof der Zentralbahn um.13 Uhr und passierte die 125. Straße um.26 Uhr. Die Ursache der Entgleisung ist bis jetzt noch nicht bekannt. Die Wagen stürzten den Damm hinunter und fingen Feuer. Alle verfügbaren Aerzte aus den Hospitälern und Lazaretten wurden aufgeboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Eisenbahnunglück in New York.(Drahtber.) Ney hort, 17.Febr.1907. Ueber das Eisenbahnunglück, das in der Kreuzung der 205. Straße und der Webster Avenue stattfand, wird noch gemeldet, daß die Ursache in der übermäßigen Fahrgeschwindigkeit bei einer Kurve liege. Die vier letzten Wagen, in denen sich gegen 1500 Fahrgäste befanden, stürzten um und wurden noch etwa 300 Meter mitgeschleppt und gertrümmert. Viele Leichname sind so zerrissen und zugerichtet, daß ein Rekognoszieren undöglich ist. Diebesgesindel eilte herbei und begann die Leichen zu berauben, wurde jedoch von der Polizei verjagt. Die Dunkelheit, ebenso wie die durch die mit Elekrizität geladenen Schienen drohende Gewahr verzögerten die Versuche zur Bergung der Opfer erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>hielt dieser Tage eine Versammlung, in der Hr. Prof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Witwe wegen Beiülfe zum Diebstahl, ein Büfetfaänlein wegen Diebstahls, em Habrikarheiter und ein Arbeiter wegen Ladendiebſtahls, ein Mechaniker und ein Polterer wegen Unterschlagung, zwei Hausdiener auf Grund Haft befehls, zwei Tagelöhner wegen Straßenraubes, ein Hausdiener und eine Dienstag wegen Diebstahls, ein Maler wegen Entführung und Sitlichteltoverbrechens, eim Buchdrucker wegen Pgrgarg Rentner und ein Kaufmann wegen gewerbsäßiger Hehlerei, ein Metzger wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsver brechens, ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 18 Frauenspersonen in Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köin, 19.Febr.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Karktverwaltung. Niedrigster und höchster Pre. Im.60, Kalbfleisch Rindfleisch, von der Keule N..83--92, V0m. Mag 97-.03(alles ein0/89-.96, Hauzmelleisch.82-.98, Jaospgrtigergnetgr.. 9%.97, Kannschliesslich Knochenbeilage),c, u. Gäißerzhlg tue.75-.20, junge chen, vilde.10-.20, Luten.00.50, Purg, Eße äruhen hste dm 66 .40-.55, Hünner, alte.00-.80, J1188###4 00, Hähne, alte 80-.50, junge.75-.80, Hühner, alte.10-.20, junge.50-.65,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Are##0,#e.70-.80 geschlachtet, das Stück. Bückt Tauben, alte.55-.60, Junige., Srgisag-. 2 das Stück, Sprotten, Kieler, Brat,.05, Rohrssgr.0, gkolfmops.07 das Stück, Sardinen 940-.60 dzs Pg, Vemwge, 11s Frick, sioltereibutter L. 20-.40, Kochbuter .60 das Pfd. Stockfisch 0, 30 das Stück. Molkereioutter.a0- LM0Mag -15-1,20, Lanahutter.25-.30,., 0s nder.70-.00, Thailer 0,85-.80, 25 Stück, Schweizeräse.00-.20, Atrdag pich. Mainzer.05, Camembert damer.85-.90, Limburger.55.rl), 36 ug" Koch..18-.20 das Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verstand der evangelischen, Verig Vie, Shäster lots- Kaufs und-Verquickung von Religion mit Politik" vorzuwerfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
