<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Der altphilologische Verein hielt dieser Tage eine Sitzung in der Borussia ab. Der Vorsitzende, Prof. Kniffler, verbreitete sich in längerem Vortrag über den Stand der Limesforschung und legte die letzte Veröffentlichung der Zeitschrift: Der obergermanischerätische Limes, 27. Lieferung, enthaltend die Beschreibung des in der Nähe der Saalburg gelegenen Kastells Kapersburg(1906) vor. Bekanntlich ist die ganze Strecke des Limes, der sich von Höningen am Rhein bis Hirnheim an der oberen Donau erstreckt, in sieben Teile eingeteilt, deren Kastelle in der Zeitung in je einem Bande beschrieben werden; bis jetzt sind von den 100 etwa 62 behandelt, und zwar nach bestimmten Gesichtspunkten, deren Berücksichtigung eine spätere Zusammenfassung der Teilresultate bedeutend erleichtern wird. Man darf hiervon eine reiche Ausbeute für die deutsche und lateinische Philologie erwarten. Fabricius, einer der beiden Herausgeber der obengenannten Zeitschrift hat schon vor einigen Jahren einen Vortrag gehalten, der seine Ansicht über die Entstehung und Erweiterung des Limes enthält; wir dürfen die Darlegungen, die auf eingehender Sachkenntnis beruhen, als den Niederschlag der auf Grund der Einzelfunde durch Deutung und Zusammenfassung gewonnenen Resultate ansehen und danach den Stand der Limesforschung beurteilen. Bedeutende Funde, z. B. das große Mithrasrelief, fordern auch das Interesse der Archäologen heraus. Nach der Erörterung, die sich an den Vortrag anschlossß, machte Direktor Dr. Stephan(Kalk) Mittellangen über den in der Woche nach Ostern abzuhaltenden Kursus in der klassischen Philologie, für den namhafte Dozenten gewonnen seien. Einladungen dazu werden an alle Altphilologen der Provinz versandt. Derselbe Redner verbreitete sich auch über die Bildung einer altphilologischen Sektion bei Gelegenheit der Versammlung des rheinischen Philologenverein zu Köln am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>9. Mai; hoffentlich werden sich recht viele an dieser Zusammenkunft beteiligen und die Gelegenheit zu einer Aussprache benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Gürzenichquartett führte am vorigen Dienstag, in der letzten Soiree, als Neuheit das Streichquartett-dur von Sinigaglia vor, welches, weniger durch Größe und Originalitaät der Gedanken als durch glatte Formen, fließenden Stil und geschickte Behandlung der Instrumente wirksam, den Ausführenden vielen Beifall und dem anwesenden Komponisten einen Hervorruf einbrachte. Außeadem spielten die Herren, durch Hrn. Klimmerboom verstärkt, die altbewährten Streichquintett von Mozart-moll und Beethoven-dur, welche, wie immer, sehr ansprachen. Die Kammermusikvereinigung darf wieder mit Befriedigung ihre Erfolge zurückblicken; sie hat ihre Zuhörer unau gesetzt durch geschmackvoll zusammengestellte Programme. denen besonders den neueren Werken ein breiter Rau vorbehalten war, zu interessieren verstanden. Künstlerinnen m Frau Schelle, Frl. Pott und Frl. Ney, hervorragende Mitglied des hiesigen Orchesters und namhafte Komponisten wie Gernsheim Georg Schumann, Reger und v. Baußnern ließen sich gern verfinden, ihre persönliche Mitwirkung zu leihen.-- Das Programs des am Mittwoch vom Konservatorium veranstalteten Kans mermusikabends stellte an die Aufnahmenähigkeit der Höverscha außergeröhnlich weitgehende Anforderungen, indem es vier mehn sätzige Werke größeren Umfanges enthielt, nämlich: Klavier- un Violinsonate.moll von Grieg(Frl. Körschgen und Hr. van Hora straten), Klaviersonaten von Schumann-mol!(Hr. Oberhofe und Brahms-moll(Hr. Hammacher), ferner Konzert-dur### zwei Klaviere von Bach(Frl. Sack und Hr. Möckel), und außerde noch Gavotte von Pisani und Konzert-Allegro von Mozart für## gleiche Besetzung(Frl. Huth und Frl. König). Zwischenher sanges von Hrn. Hupertz begleitet, Hr. Hilger Lieder von Brahms,### und H. Wolf für Bariton und Frl. Lindenberg eine Arie auss Carlos von Verdi für Sopran. Alle Genannten zeigten sich Aufgaben in Technik und Auffassung gewachsen und boten loben## werte, zum Teil sogar bedeutende Leistungen, mit denen sie ihr Lehrern und der Anstalt Ehre machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>kann diesen Zustand nicht länger ertragen, Miß Margaret," flüsterte er mit einer heißen Leidenschaftlichkeit, die sie tödlich erschreckte."Sehen Sie denn nicht, wie ich leide? Ich liebe Sie-- liebe Sie bis zum Wahnsinn, und ich werde irgend etwas Verzweifeltes anstellen, wenn Sie mich nicht erhören." Herr Doktor-- um Gotteswillen----" Warum sehen Sie mich so verängstigt an?-- Bin ich Ihnen denn so schrecklich?-- Würde es Ihnen wirklich so ganz unmoglich sein, mich ein klein wenig zu lieben?" Sie konnte sich's selbst nicht erklären, wie es zuging, aber in diesem Augenblick war in ihrem Herzen in der Tat keine andere Regung, als die einer grenzenlosen Furcht vor dem schönen großen Manne mit den funkelnden schwarzen Augen, deren Blicke wie Feuerbraände in ihre Seele zu dringen schienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sie werden nun nie mehr von diesen Dingen zu mir reden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der 14. Novitätenabend finde am Mittwoch den 13. dieses Monats statt. Zur Aufführung gelangt das Lustspiel: Hertha Hochzeit von Max Hauptrollen beschäftigt sind Fräulein Harnischfeger und die Herren Reitz, Aßmann, Odebar, Lindner. Die Regie führt Herr Kienscherf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Papst Pius X. hat für das beste der bei den Kölner Blumenspiele eingelaufenen deutschen Gedichte auf die heilige Elisabeth ein Kruzifix gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Binnen-Güterverkehr der Kleinbahn Köln-Frechen. Mit dem 15. d. M. wird in der Gastwirtschaft Zum Frischütz in Frechen eine Güterabsertigungsstelle der Kleinbahn für die Annahme und Auslieferung von Eilstückütern im Gewicht von höchstens 25 Kilogramm das Stück eingerichtet. Die Mindestfracht für eine mit Eilfrachtbrief auszuliefernde Sendung beträgt 40 Pfg. # Versuchter Straßenraub. Amsamstag vormittag ge sollten sich auf dem Holzmarkt an der Kleinen Witschgasse zwei etwa 18jährige Burschen zu einer Frau aus Deutz uno fragten, ob sie sie begleiten sollten. Plötzlich versuchte einer der Burschen, der Frau das Handtäschchen, in dem sich ein Portemonnaie mit etwa 300 M. befand, aus der Hand zu entreßen und gab der Frau einen Stoß gegen die Brust. Auf die Hülferuf der Frau eilten die Burschen davon, ohne das Geld erbeutet zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kur Warnung. Am Samstagabend gegen 9 Uhr ersuchte in der Weißbüttengasse eine Frau, welche ein grau karierte Umschlagetuch trug. ein 11jähriges Mädchen einer arien Witwe aus schnurgasse Nr. 50, ihr für 10 Pig, etwas zu holen, sie wol sich herausstellte, haben die Entführer des Fuhrwerks mit 47., der sich unter dem Bock des Wagens befand, g O Ueberfahren wurde heute vormittag auf dem ein Fuhrmann von seinem Gefährt, einem schweren Bierwagen. Er war seinen Pferden, die durchgingen, in die Zügel gefallen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kös 11.März1907, Fruchtmarkt. Weisen, inländischer N. 18.3018.70, ausländischer 19,50-20.50, Horgen,##nter#n 18.00- 18. 80 länd. 18.75-19./75, Futtergerſte 14.50, 44, 80, Hafer, inländ. 18.00-18.8 .10, Richtstrob(Flegeldrusch).50. Krommstrob mästete, ältere ausgeuästete seinen Korb so lange festhalten. Als jedoch das Kind das Gewünschte gekauft hatte, war die Frau mit dem Korbe, in dem sich fur 5 M. Spezereiwaaren befanden, verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielernest ausgehoben. Am Sonntagmorgen gegen 5 Uhr wurde von der Kriminalpolizei in einem Hause in der Schildergasse ein Spielernest aufgehoben. Die Beamten beschlagnahmten einen Geldbetrag von 70 M. Man fand 40 Personen, meist Geschäftsleute, beim Spiel vor. Einer der Spieler, der sich nicht genügend legitimieren konnte, wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>u# Liebstähle. In einem Butter- und Käregeschäft in der Peterstrße wurden mittels Einbruchs etwa 60 Kilo Butter, sowie Käse gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Steinstraße wurde einer Händlerin ein Korb mit Butter gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf einem Straßenbahnwagen wurde einem Herrn während der Fahrt eine wertvolle Klarinette entie unentgeltlichen Impfungen 1907 sind der Gegenstand einer Bekanntmachung, die von der städtischen Polizeibehoörde im Anzeigentheil erlassen wird. Impfpflichtig sind alle im Jahre 1906 oder früher geborenen, noch nicht geimpften Kinder, auch wenn eine besondere Vorladung nicht erfolgt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zum Code verurteilt. Baireuth,.März1907. Das Schwurgericht verurteilte den früheren Lehrer Müller, der bereits am 29. November 1906 wegen Ermordung einer elfährigen Schülerin zum Tode verurteilt worden war, wegen Ermordung der 60 Störung der Nachtruhe. Das Preußische Oberverwaltungs. gericht spricht sich in einem von der Deutschen Juristen-Zeitung mitgeteilten Urteil vom 30. April 1906 eingehend darüber aus, unter welchen Voraussetzungen von einer nächtlichen Ruhestörung gesprochen werden kann. In Frage kamen musikalische, insbesondere auch gesangliche, Veranstaltungen in einem Gartenlokal, durch welche die Umwohner sich belästigt fühlten. Das Oberverwaltungsgericht stellt zunächst fest, daß die Zeit um 10 Uhr abends, der Auffassung weiter Kreise entsprechend, als der Beginn der Nachtruhe gelten darf. Sachverstaändige hatten erklärt, daß die Geräusche geeignet waren, den Nachtschlaf gesunder Personen zu stören. Die Sachverstaändigen hatten dabei berücksichtigt, daß bei den Umwohnern schon durch die musikalischen Aufführungen bis 10 Uhr ein Zustand des Unbehagens und nervöser Reizung eingetreten sein mußte, als den eigentlichen Grund der Störung der Nachtruhe aber die Fortdauer der mit den Veranstaltungen verbundenen Geräusche über 10 Uhr abends hinaus bezeichnet. Das Oberverwaltungsgericht führt nun weiter aus, daß die Polizei berufen sei, die Gefährdung menschlicher Gesundheit abzuwenden, und erklärt daher die gegen die in Rede stehenden Aufführungen gerichtete polizeiliche Verfügung für begründet. M Angesichts der Großspurigkeit der Nationalliebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
