<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Schutzmannswachtmeister Brückmann ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Salzsäure getrunken. Gestern Abend trank in einem Hause in der Tacitusstraße in Bayenthal ein dreiähriger Knabe unvorsichtigerweise Salzsäure, wodurch er schwere innere Brandwunden erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bühnerdiebstahl. In der vorvergangenen Nacht wurden aus einem Stalle an der Neußertraße in Köln-Merheim sechs Hühner und zwei Hahnen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Revolver. In der vergangenen Nacht gaben Im Ferkulum im Streit zwei Fuhrleute zwei scharfe Schusse auf ihre Gegner ab, jedoch glücklicherweise ohne sie zu verletzen. Die Täter wurden durch Schutzleute festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. In einer Wirtschaft auf dem Großen Griechenmarkt hat sich ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann mittels Kordel aufgehängt. Er wurde aber noch rechtzeitig bemerkt und abgeschnitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ruhezeit im Gastwirtsgewerbe. Eine am 9. d. M. im Hotel Ganymed tagende Versammlung des Deutschen Kellnerbundes(Union Ganymed), Bezirksverein Köln, sprach sich gegen die Erweiterung der Ruhezeit aus, wie sie beim Reichstag in der Sitzung vom 13. November 1906 auf 36 Stunden wöchentlich, jeweilig jeden Monat auf einen Sonntag fallend, beantragt wurde Die Versammlung erklärte sich zufrieden mit der gesetzlich gewährten Ruhezeit von 24 Stunden eine Woche und 6 Stunden die andere Woche, wenn dieselbe strikte gehandhabt wird. Jede Erweiterung sei für den Bund ebenso wie für das einzelne Mitglied als schädigend anzusehen. Der Bezirksverein Köln hat es sich zur Aufgabe gemacht, gegen die beim Reichstag eingebrachte Petition, die 36stündige Ruhezeit betreffend, die nötigen Schritte einzuleiten, damit die Petition als übereilt angesehen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 14.Febr. 1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.2018.50, ausländischer, 19.25-20,50. Roggen. inländischer 15,50-17,10, ausund. 18.50-19.50, Futergerste 14,00-14.50, Haler, inländ. 17,50-18.25, ausländischer 18.00-19.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lieu 5,20-6,80, Maschinenstroh(Roggen) .30, Richtstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.30 dic 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus dem Abgeordnetenhause. Berlin, 13.Febr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ins Herrenhaus berufen wurde durch Erlaß vom 31. Januar auf Präsentation der Stadt Essen Oberbürgermeister Holle an Stelle seines verstorbenen Amtsvorgängers Weigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>München, 13.Febr.1907. Auf Grund zuverlaässigster Informationen kann bestimmt versichert werden, daß in den Zentrumskreisen, welche in der Frage der Stich, wahlparole eine von der Parteileitung abweichende Stellung einnahmen, die Gründung einer neuen Partei oder Parteigruppen mit keinem Worte erörtert worden ist. Die bezüg, lichen Ausstreuungen liberaler Blätter sind aus der Luft gegriffen. Es scheint sich um die Mißdeutung einer privaten Vorbesprechung zum Parteitage zu handeln, welche von einem Kreise ausgeht, der mit aller Entschiedenheit auf dem Standpunkte der Zentrumspartei steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Gestern nachmittag fand im Senatssaal des Rathauses eine außserordentliche Hauptversammlung der Aktionäre statt. Den Vorsitz führte Hr. Oberbürgermeister Spiritus(Bonn). Die Hauptversammlung beschlossß einstimmig die Erweiterung der Köln-Bonner Kreisbahnen und die dadurch bedingte Erhöyung des Aktienkapitals auf 7 750000 M. (bisher 6000000.). Die Erweiterung umfaßt im wesentlichen den zweigeleisigen Ausbau der Rheinuferbahn, die Vermehrung der Betriebsmittel, den Erwerb des Kraftwerkes Wesseling, den Ausbau von normalspurige Güterbahnhöfen an der Vorgebirgsbahn in Hermülheim und Drahnsdorf, sowie der Verladeeinrichtung an der Rheinwerfte in Wesseling. Ferner wurde die Umwandelung der Strecke der Rheinuferbahn von Köln-Marienburg bis Vonn Ellerstraße aus einer Neben- in eine Hauptbahn beschlossen. Die Genehmigung zu dieser Umwandelung hat das Reichseiſenbahnamt zu erteilen. Dieselbe liegt noch nicht vor; doch ist sie, wie Hr. Direktor Rolffs mitteilte, mit Sicherheit zu erwarten, da der Dezernent des Ministeriums für öffentliche Arbeiten, das als gutachtliche Instanz besonders in Betracht kommt, in einem günstigen Sinne sich ausgesprochen hat. Die Umwandelung wird eine Verkürzung der Fahrzeit um fünf Minuten zur Folge haben, die namentlich für die Abwickelung des Güterverkehrs von erheblichem Einfluß sein wird. Die Versammlung erklärte schließlich ihr Einverstaändnis mit den durch die vorstehenden Beschlüsse als notwendig sich ergebenden Sitzungsänderungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
