<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wiedergefunden hat sich der vermißte Polterer Hefner Er liegt schwer erkrankt im hiesigen Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Reichstag verwies heute zunächst das Etatsnot gesetz an die Budgetkommission. Durch das Gesetz wird, da der Etat bis zum 1. April undöglich fertig werden kann, die Finanzgebahrung des Reichs zunächst für die Monate April und Mai auf der Grundlage des neuen Etats provisorisch geregelt. Abg. Speck(Zentr.) kündigte einen Antrag seiner Fraktion an, wonach die im neuen Etat vorgesehenen einmaligen Unterstützungen für Reichs-Unterbeamte von 30 auf 100 M. erhöht werden und wonach auch den mittleren Beamten bis zum Maximalgehalt von 3000 M. Unterstützungen in Höhe von 150 M. zu teil werden sollen. Sodann beschäftigte sich das Haus mit der Frage einer Revision des Weingesetzes. Der durchgreifenden Forderung des absoluten Deklarationszwange setzt die Regierung nach wie vor ein starres "unannehmbar", entgegen, wie sie es bei Verabschiedung des bestehenden Weingesetzes auch schon gegenüber der vom Weinparlament wieder ausgenommenen Forderung der"räumlichen und zeitlichen Beschrankung" des Zuckerzusatzes getan hatte. Graf Posadowsky erblickt vorläufig alles Heil in der Durchührung einer scharfen Kontrolle. Nur der Erhöhung der Strafen für Weinpantscherei zeigte er sich nicht abgeneigt. Vom Zentrum nahm der Abg. Schuler mit besonderer Wärme sich des deutschen Rotweinbaues gegenüber der ausländischen Konkurrenz an. Die Debatte, zu der ungefähr noch zwei Dutzend Redner, darunter die Abgg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Feinster Medizinal-Leberthran 1500, hrige Glyzerin 50,0, unterphosphorigsaurer Kall 43, untexphospho: riajaures Natron.0. pulv. Tragant 3,0, feinster arab. Summt pulv. 20, destill. Wasser 129.0, Alkohol 11,0. Hierzu, aromatische Emulsion mit Zimt-, Mandel-, und Gaultheriaöl je 2 Dose a 30 Pfennig in allen Drogerie zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Herm. odendahl, Schlosser, Follerstr. V7. 1ene. T. v. Moritz Kowrestaurateur Kämmergasse 30. Jsar, 7 v. Aug. Wimmer, natur, Fahre, Unter Kahlenhausen 38.; wara. T..hog, Wieister, Süberplatierer, Crefelderval 10.: a g. Julius Tönnes, Schneider, Sshendslr, u. Ar gsiähe.. a. Bid Päder, Toga, Keräser Drecsbag Zollarbeite Altengrabenäßchen 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gladbach u. Rargareig Kir'sc,"Outrintzegg, geineherostr.#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
