<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391702</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Opernhaus. Hr. Adolf Groebke wird am Montag den 18. d. M. als Tamino und am Mittwoch den 20. d. M. als Tann* Im Kunstgewerbemuseum sind bis Ende Februar farbige Reproduktionen nach alten Seidenstoffen des Mittelalters ausgestellt, die einer Publikation des Königl. Kunstgewerbemuseum in Berlin(Verlag E. Wasmuth) entnommen sind. Sie veranschaulichen den ganzen Entwickelungsgang der europäischen Seidenweberei von den byzantinischen Anfängen bis zur Renaissance. Zur Kontrolle der bisher kaum erreichten Genauigkeit der Wiedergabe sind den Abbildungen Originalgewebe aus dem Besitz des Museums beigeügt. Die Ausstellung enthält auch eine in Originaleröße farbig ausgeführte Abbildung des in Byzanz im 10. Jahrhundert gewebten Seidenstoffes aus dem Grabe Karls des Großen, der im vergangenen Sommer dem Silbersarkophag in Aachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Kunst. In dem Preisausschreiben der Woche(Berlin) für Entwürfe zu Sommer- und Ferienäusern, sowie in dem Wettbewerb für ein Hotel des Hrn Jacobsen in Kiel wurden die Entwürfe des Reiner Architekten B. D. A. Franz Brantzky an erster 16/000 Mark verloren. Gestern abend verlor in der Nähe des Hauptbahrhofes eine auswärtige Dame eine schwarze Ledertasche, in welcher sich 16/000 Mark in Papier, die in ein Kuvert gesteckt waren, befanden. Die Dame setzt dem Wiederbringer eine VXI Klaviertechniker. Der Verufder Klaviertechnikererheischt außer einem mindestens mittelküräftigen Körperbau eine gute Schul bildung. Ein gutes Gehör ist namentlich für den späteren Klavierstimmer unbedingt erforderlich. Einige musikalische Kenntnisse ind sehr erwünscht. Die Lehrzeit dauert 4 Jahre. Lehrverträge werden geschlossen nach dem Mulier der hiesigen Handwerkskammer. Der Lehrling erhält im zweiten Jahre, desgleichen auch im dritten, wöchentlich je nach Leistung bis zu 6 Mark, im vierten, Fahre, seig die wöchentliche Vergütung bis zu 12 Mark. Das Werkzeug ist teilweise vom Lehrling selbst zu stellen; die Kosten desselben belaufen sich auf 50 bis 60 Mark. Der Besuch der Fortbildungsschule ist unerlaäßlich. Die Klaviertechniker beziehen nach beendigter Lehre einen Wochenlohn von 18 bis 30 Mark.-- Der eigentliche Klavierbau ist heute nahezu allenthalben Fabrik-Großbetrieb. Seine Arbeitskraäfte rekrutieren sich durchweg aus den tüchtigen Arbeitern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischte Dieb. In einem Speisehause an der Nnostraße stahl ein Mechaniker am Fastnacht aus einem Koffer seinem Schlafkollegen 40 M. und verjubelte das Geld. Die Kriminalpolizei 4 Ein Fußboden- und Balkenbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Siegburgerstrße in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Eindämmung des Fastnachtstreibens findet immer mehr Interesse und praktische Förderung. Eines der wesentlichsten Hülfsmittel nach dieser Richtung besteht darin, daß man junge Mädchen aus dem Volke diesen Tagen der Ausgelassenheit mit ihren großen religioösen und sittlichen Gefahren entzieht. Die Ordensfrauen des göttlichen Herzens zu Blumenthal bei Aachen(Vaals) haben dies schon seit Jahren erkannt zweiten auf 3 bis 4 und im dritten Jahre auf 5 bis 6 M. Das Handwerkszeug stellt der Meister. Der fleißige Besuch der Fortbildungsschule, sowie der Fachschule(Zeichnen) am Salierring ist dringend notwendig. Der Wochenlohn eines tüchtig ausgebildeten Schreinergesellen beträgt 24 bis 30 M. Die Aussichten in diesem Beruf sind ziemlich günstig. Durchweg findet der Schreiner immer Arbeit. Tüchtige Möbelschreiner sind gesucht. Diese finden zum Teil auch höhere Löhne durch Uebergang zur Pianofortefabrikation. Zur Eröffnung einer eigenen Werkstatt sind etwa 1000 bis 2000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer entstand in der vergangenen Nacht gegen 1 Uhr in der Gartenwirtschaft zum Heidenhaus am Jude kirchhofswege zn der Nähe des Siegburgertors in Deutz. Das aus Holz erreiche einstöckige Gebäude, das unbewohnt war, da es nur im Son mer Wirtschaftszwecke dient, brannte vollständig nieder. Ein Jagdhund, welcher in dem Hause war, ist mit verbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein armseliges Ende war einem Manne beschieden, den man gestern an der Amsterdamerstraße, Ecke Florastraße, tot auffand. Wie sich herausstellte, ist die Leiche von zwei Fuhrleuten dort niedergelegt worden. Sie erzählten mehreren Personen, von denen sie dabei beobachtet wurden, daß sie den Mann auf der Amsterdamerstraße in hülflosem Zustand aufgefunden und auf ihren Wagen genommen hatten. Auf dem Wege sei er gestorben. Die Untersuchung der Leiche, die zum Nordfriedhof gebracht wurde, ließ keinen Zweifel aufkommen darüber, daß der Mann eines natürlichen Wie der Polizeibericht mitteilt, ist der Mann erst vor kurzem aus dem Hospital"als ungeheilt" entlassen worden. Die Angelegenheit scheint noch sehr der Aufklaärung zu bedürfen. Es ist doch kaum anzunehmen, daß man einen todtkranken Mann als "ungeheilt" entlassen konnte, ohne sich um das fernere Schicksal des Kranken zu bekümmern. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bauunfall. Heute vormittag stürzte in einem Neubau an der Marsiliusstraße ein Zimmermann ab und zog sich einen Kriminalpolizei verhaftete gestern einen der Einbrecher, die in ein Lager zu Ehrenfeld eingedrungen waren und einen großen Metalldiebstahl ausgeführt hatten, sowie einen Mann, der im Verdachte steht, zu Ehrenfeld eine Ziege aus einem Stalle gestohlen zu haben. Bei der Haussuchung in der Wohnung des letzteren wurde in einem Koffer noch ein totes Huyn gefunden, welches jedenfalls auch aus einem Diebstahl herrührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Nippes hielt am 2. Februar (Maria-Lichteß) in seinem Vereinslokale, Restauration Brücken, die Bescherung 60 armer Schulkinder jeder Konfession ab. Der Präsident des Vereins, Hr. Schilberg, bedauerte, daß es nicht moglich gewesen sei, die Feier früher zu veranstalten, da die nach Maß angefertigten Schuhe nicht früher geliefert werden konnten. Jedes Kind erhielt ein paar Schuhe, ein paar Strümpfe und sonstige praktische Sachen. Verschiedene Kinder trugen die im vorigen Jahre geschenkten Schuhe, ein Beweis für die Güte der vom Verein geschenkten Gegenstände. Nachdem der Vorsitzende den Inaktiven für ihr großes Wohlwollen bestens gedankt hatte, bat er auch fernerhin um ihre Unterstützung. Die Aktiven ermahnte er zu fleißiger Weiterarbeit, damit der Verein im kommenden Jahre noch mehr bedürftige Kinder bescheren könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hagen, 15.07cor.190:: Im Gasgebläse der Hochofenanlage des Hasper Eisen- und Stahlwerke ereignete sich heute abend gegen 6 Uhr eine folgenschwere Gasexploſion. Zwei Maschinisten wurden dabei geortet und vier Arbeiter lebensgefaährlich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hattingen, 14.0cor.190:. In einem interessanten Milchverfalschungsprozeß gegen einen hiesigen Landwirt erklärte der als Gutachter vernommene Direktor der Landwirthschaftsschule in Hagen, Dr. Klöpfer, der Fettgehalt der Milch könne minderwertig sein, ohne daß eine Milchverfälschung, ein Wasserzusatz vorliege: die Morgen-, Mittags- und Abendmilch partiere außserordentlich im Fettgehalt. Die Mittagsmilch sei die fetteste, sie enthalte z. B..8 Proz. Fett, die Morgenmilch nur 1,9 Proz. und die Abendmilch.2 Proz. Fett. Neben dem Witterungswechsel und dem Futter wirke auch das nachlässige Melken ungünstig auf die Milch ein. Leider unterlasse es der Landwirt unserer Gegend auch, die Milch zu mischen, bevor sie in den Handel komme. Bei jeder unterlassenen Mischung habe er(Dr. Klöpfer) in seiner Versuchsanstalt Resultate über den Fettgehalt der Milch gewonnen, die jeden Chemiker verandaßt haben würden, die Milch zu beanstanden. Auch der weite Transport sei geeignet, den Fettgehalt zu vermindern. Alle diese Tatsachen hätten ihm Veranlassung gegeben, dem Obereräsidenten zu empfehlen, die hier in Rede stehende Polizeiverordnung dahin abzuändern bezw. zu erweitern: Milch darf nur in plombierten Gefäßen in den Handel gebracht werden und muß gemischt sein. Das Schöffengericht hatte den Landwirt, dessen Milch bei der in Bochum entnommenen Probe nur 2,4 Proz. Fettgehalt hatte, 1 Proz. weniger als eine auf seinem Gute vorgenommene Stahlprobe, und der diese Milch, von welcher der Chemiker behauptete, sie sei entrahmt, als Vollmilch in den Handel gebracht hatte, zu 150 M. Geldstrafe verurteilt. Die Strafkammer hob auf Grund des Gutachtens von Dr. Klöpfer das Urteil auf und erkannte auf Freisprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
