<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391713</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prof. Dr. Otto Nordenskiöld, der schwedische Südpolarforscher und Neffe des 1901 verstorbenen Polarforschers, Frhrn. Adolf Nordenskiöld, sprach am Sonntag in Köln über seine Expedition von 1902/04 vor einem zahlreichen Publikum, das den großen Saal der Lesegesellschaft füllte. Der 36jährige Gelehrte erzählte in großen Zügen seine Erlebnisse auf der gefahrvollen Reise in tadellosem Deutsch, wobei er eine große Zahl von Lichtbildern vorführte. Schriftsteller des 17. Jahrhunderts erzahlen von einem großen Festland, das um den Südpol gelagert sei und im Gegensatz zu der Meinung des vorigen Jahrhunderts, die nur ein weites Eismeer dort annahm, hat der Beginn des 20. gezeigt, daß diesen alten Träumen ein richtiger Kern zugrunde lag, indem die Spuren eines geographisch selbständigen Kontinents dort entdeckt worden sind. Das Hauptergebnis von Nordenskiölos Expedition bestand in der Entdeckung von zwei Perioden einer fossilen Flora, aus der Jura-und der Tertiäformation, die beweist, daß auch in diesen Zonen einmal ein warmes Klima eine Pflanzenwelt hervorgebracht hat, die sich heute auf kümmerliche Flech en, die auf seltenen Fleckchen wachsen, beschränkt. Es gibt kein Gras und kaum etwas Moos. Die Aufgabe der schwedischen Expedition, die unter Nordenskiölos Leitung 1902 von der Süspitze Südamerikas, gleichzeitig mir einer deutschen und einer englischen Expedition ausging, war der Erforschung der Süpolarländer, ihrer Natur und ihrer meteorologischen und magnetischen Verhältnisse gewidmet. Mit dem Schiffe antarktis erreichte sie, von den Falklandsinseln nach Suden fahrend, das Ludwig-Philippsland und stellte zunächst fest, daß dieses mit dem Grahamland zusammenhängt und der Orleanskanal keine sondern eben ein Kanal ist. Dann kehrte die Expedition um, umschiffte das Ludwig-Philippsland und gelangte an der Hoffnungsbucht vorüber zur Pauletinsel, die von Tausenden von Pinguinen bevölkert war. Diese Vögel, die nicht meyr fliegen, dafür aber trefflich schwimmen können, haben auf ihren zwei Beinen stehend und mit ihren herabängenden Flügelrudimenten Aehnlichkeit mit Menschen. Die größte Rasse, die Kaiserpinguine, sind 1 Meter hoch und haben ein Gewicht von etwa 80 Pfund, während die gewöhnliche Rasse nur 10 Pfund wiegt. Auch auf der südlicher gelegenen Seymourinsel fanden sich die Tiere massenhaft. Nachdem das Packeis beim 66. Grad ein weiteres Vordringen inmöglich gemacht und man die Eisgrenze noch eine weite Strecke verfolgt hatte, überwinterte ein Teil der Expedition gegenüber der Seymourinsel auf der Snowinsel, währen die Antarktis weiterfuhr. Auf der Snowinsel, wo auch Nordenskiöld blieb, wurde ein Haus gebaut und ein Observatorium eingerichtet. Man stellte fest, daß das Klima von unerwarteter Strenge ist und die mittlere Temperatur-- 15--12 Grad beträgt. Die Kälte, die im August auf-- 72 Grad stieg, ist aber nicht das Unangenehmste in diesen Regionen, sondern das sind die Südwestschneestürme, die ganz plötzlich auftreten. Von der Winterstation aus machte Nordenskiöld Ausfuüge über das Eis, deren wichtigster der Erforschung des König Oskarlandes gewidmet war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 25.Febr.1907. Der Wasserstand des Rheines ist wieder im Fallen begriffen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 5 Meter, gegen 5,18 Meter am Samstagabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Opernhaus. Der Spielpla des Opernhauses für diese Woche muß eingetretener Hindernisse wegen dahin abgeändert werden daß am Donnerstag den 28. ds. Ms. nicht die"Glocken von Vorm- ville" zur Aufführung gelangen, sondern"Der Freischütz .10, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70. Krummstroh.50 die 100 Lil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Sektion Köln) veranstaltet Sonntag den 17. März, abends 8 Uhr großen Saale der Bürgergesellschaft seinen 9. Volkshilduggsaben, Derselbe soll den Zuhörern die schönsten Partien aus Richarwagners Musik vorführen. Zu dem Zwecke wird die vollständ Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des###. Musikdirektors Granzow ihr glänzendes und reichhaltiges Re### toire Wagner'Scher Musik in bewährter Weise entfalten, so daß#Zuhöverschaft die beliebtesten und populärsten Weisen dieses unsterblichen Tondichters im Zusammenhang genießen kann. Gesangvorc Saliston morden oine angenehme  in Aussicht stehende Wagner-Abend als besonders genuß und lehrreich den Mitgliedern des Volksvereins und ihren Angehörige empfohlen werden. Die Eintrittskarten zu dieser Veranstaltung schon jetzt bei den Vertrauensännern des Vereins sowie in do bekannten Debitstellen käuflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Untergang des Dampfers Imperatrice.(Drahte Canea, 24.Febr.1907. Reuter. Ein italienisches, ein französischeund ein russisches Kriegsschiff und der österreichische Lloyddampfe Castor sind in Canea mit 104 Ueberlebenden des Dampfers Im matrice eingetroffen. Ertrunken sind 40 Personen von der Besatzung Sämtliche an Bord gewesene Passagiere wurden gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reinno##e am 25. Febr., morgens 11 Uhr: 4,72 m-- 0,36 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>22 handwerkskammer Köln. In der jüngsten Vorstands 1 a Drin August Wilhelm, der gegenwärtig in Bonn wohnt, ##ital gestern abend mittels Automobile hier ein und fuhr zur Woh#nur des Hru. Max v. Guilleaume am Apostelnkloster, wo er das Losen einnahm. Abends besuchte der Prinz mit der v. Guilleaume##schen Familie das Opernhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ißung wurde der Etatsentwurf pro 1907 vorlaufig festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nicht Erhöben. Die Anmeronnkteil nine runseem, reiter der Meisterkurse, Hrn. Gewerbeschulrat Romberg, Dieselben werden nach der Reihenfolge des Einganges berucksichtigt; des konnen nur zwölf Teilnehmer zugelassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reisterprüfung im Handwerk. Auf Einladung des Sdermeisters Figge hatten sich dieser Tage im Stapelhause viele Innungsobermeister, sowie Vorsitzenden von Handwerkerveremtgungen, ebenso eine größere Anzahl von Prüfungsmeistern aus dem Kammerbezirke Köln versammelt. Hr. Figge gab der Versammlung davon Kenntnis, daß in der Köluischen Zeitung vom 9. Februar ein Artikel erschienen sei, der Statistisches zur Meisterprüfung bringe. Wenn dieser Artikel sich auch nicht mit der Kölner Kammer beschäftige, so enthalte er doch allgemeine Bemerkungen, welche der Aufklaärung bedürfen. So heiße es darin, daß die Handwerker die Meisterprüfung gering einsahätzten und sich nur wenig zu derselben gestellen. Nach dem Artikel sei dies wohl darauf zurückzugühren, daß die mit den Handwerksmeistern besetzten Prüfungskommissionen nicht immer imstande seien, die Fähigkeiten der Prüflinge richtig zu bewerten und zwar deshalb, weil oft die Kenntnisse der Prüflinge, wenigstens in dem theoretischen Teil der Prüfung, nicht viel geringer sein dürften, als die der Kommissionsmitglieder usw. Referent wies hierauf nach, daß die Verhältnisse im Kölner Kammerbezirk keineswegs so ungünstig liegen, wie die Schilderung in dem fraglichen Artikel besage. Seit Bestehen der neuen Handwerkergesetzgebung hätten sich im Kammerbezirk 523 Prüflinge zur Meisterprüfung gestellt und sei überhaupt nach seinen Erkundigungen im ganzen Deutschen Reiche eine große Zuneigung zur Prüfung durchweg zu konstatieren. Diese Tatsache würde sich noch günstiger gestalten, wenn der Prüfung mehr materieller Nutzen folgen würde, welcher darin bestehen könnte, daß man diejenigen Handwerker, welche den Meiſtertitel führen dürfen, gegen andere in etwa bevorzuge, was namentlich von Behörden und Körperschaften gewünscht werden müsse. Bei verschiedenen Behörden hat man erfreulicherweise feststellen können, daß sie der Ablegung der Gesellen- und Meisterprüfung ein großes Gewicht beilegen. Besonders ist dies bei den Eisenbahnbehörden der Fall, welche Bestimmungen dahin getroffen haben, nach welchen bei Einstellung von Handwerkern in den Eisenbahnwerkstätten diejenigen Leute den Vorzug erhalten, die die Gesellen- bzw. Meisterprüfung abgelegt haben. Bei der vorliegenden Sache wäre erfreulich gewesen, wenn man nicht die Schattenseiten der Prüfungen beleuchtet, sondern die Vorteile in die Oeffentlichkeit gebracht hätte. Jedenfalls würde man zu anderer Ansicht gelangt sein, wenn man sich zuvor von den hiesigen Einrichtungen Ueberzeugung verschafft hätte. Hier sind die Beisitzer der Meisterprüfungskommissionen hervorragend tüchtige Meister in ihrer Werkstatt, welche Kenntnis von Material und Werkzeugen besitzen, und unter deren Aussicht das Meistersück angefertigt wird. Daß diese Handwerksmeister durchängig in ihren Erfahrungen und Fähigkeiten den Prüflingen überlegen sind, liegt auf der Hand. Für die Prüfung in Gesetzeskunde, Buchführung, Kalkulation, Wechsellehre sind hier solche Personen gewonnen, die zur Abnahme der Prüfung in diesen Fächern besonders geeignet sind. Sind doch hier als Vorsitzender die Herren Beigeordneter Dr. jur. Fuchs, Königl. Baurat Stock und Kreistierarzt Veteranätrat Dr. Lothes und als deren Stellvertreter die Herren Oberlehrer Architekt Weichelt von der hiesigen Gewerblichen Fachschule, sowie Maschinenbauschullehrer Spengler ernannt worden. Die Tätigkeit dieser Herren, delere sich auf die einzelnen Fächer verteilt, ist eine solche, welche Anerkennung verdient, was wiederholt öffentlich zum Ausdruck gekommen ist. Von allen Seiten wird die hiesige Einrichtung unterstützt, insbesondere von den katholischen Gesellenvereine, von den evangelischen Jünglingsvereinen und in letzter Zeit auch von der jüdischen Handwerks-Vereinigung, nicht minder auch von der Leitung der Meisterkurse. Die Versammlung wies die Ausführungen in dem fraglichen Artitel als etwa im hiesigen Kammerbezirk bestehend, zurück. Hieran knüpfte sich noch die Beratung einiger Handwerkerfrage und die Mitteilung des Hrn. Figge, daß die preußische Staatsregierung in letzter Zeit sehr bemüht sei, Zuwendungen für das Handwerk nach dem Vorbilde der süddeutschen Staaten zu bewilligen. Auch die Stadt Köln schaffe in dieser Hinsicht recht viel und so komme das Kölner Handwerk voraussichtlich allmählich in die Lage. unter Mithülfe staatlicher und Gemeindeleistungen Fortschritte zu machen und sich wieder neu zu beleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unter den mit dem Dampfer Berlin untergegangenen Personen befand sich auch der neue Direktor der Lindenthaler Metallwerke, Hr. Reinold Kind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen. Gestern nahm die Kriminalpolizei einen Friseur fest, der mit der Frau seines Prinzipals, eines hiesigen Friseurs, vor einiger Zeit durchgebrannt war und sich mit falschen Papieren herumtrieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Verfolgung mit Automobil unternahm gestern abend gegen 9 Uhr ein Schutzmann vom Steinweg aus. Dort steüten sich zwei anscheinend betrunkene Männer vor ein heranfahrenden Automobil und verlangten von dem Chauffeur kategorisch, er solle sie überfahren. Als dieser das Gefährt anhielt, schlugen die beiden Männer wütend auf den Chauffeur ein, worauf der eine im Auto sitzende Herr Reißaus nahm. Erst als die Helmspitze eines Schutzmanns sichtbar wurde, ließen die beiden unvernünftigen Leute von dem Mißhandelten ab und entliefen. Kurz entschlossen, nahm der Schutzmann in dem Automobil Platz und dann sauste dieses den Flüchtlingen nach, ohne sie jedoch einzuholen, da sie durch enge Nebenstroßen am Heumarkt verschwanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text># Bereiteter Einbruchsversuch. In vergangener Nacht gegen 3 Uhr sah ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft am Heumarkt zwei verdächtige Kerle anscheinend Schmiere stehen. Als sich die beiden beobachtet sahen, gaben sie ein Signal, und ein dritter kam infolgedessen aus einem Schuhwarengeschäfte am Heumarkt zum Vorschein und nahm schleunigst Weitaus. Er hatte bereits die Türe erbrochen. Der Wächter weckte den Inhaber des Geschäftes, und es stellte sich bei der Revision heraus, daß noch nichts abhanden gekommen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf der Breitestrße wurden ebenfalls von einem Wachter der Wach- und Schließgesellschaft zwei Männer verscheucht, welche bereits ein Schaufenster in dem Flur eines Ladeneinganges eingedrückt hatten. Auch in diesem Falle kam der Inhaber des Geschabtes ohne Schaden davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Untreue. Am Samstag schickte ein Metzger an der Severinstrße einen 16jährigen Lehrling aus, um 100 M. zu wechseln. Der Junge ist jedoch mit dem Gelde nicht mehr zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Revolver als Spielzeug. Vorgestern abend wollte auf dem Holzmarkt ein 17jähriger Handlungsgehülfe seinem Freund einen Revolver zeigen. Dabei entlud sich die Waffe und der Besitzer zog sich erhebliche Verletzungen an der Hand zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Verhaftete Diebe. Gestern vormittag nahm die Kriminalpolizei in einem Hause an der Reinoldstrße einen Hühünerdieb fest Er flüchtete beim Erscheinen der Kriminalpolizei auf das Dach des Hauses, von wo ihn zwei Beamte herunterholen. Gestern nachmittag stahl am Karthäuserhof ein Mann ein Fahrrad. Der Diebstahl wurde bemerkt und der Dieb flüchtete bis auf die obere Etage eines Hauses, wo er durch einen Schutzmann festgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bühnerdiebstahl. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Hause an der Niehlerstraße in Rippes ein Hühnerstall erbrochen und 20 Hühner abgeschlachtet und mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Regulierung der Marzellenstrße in nunmehr vollendet. Es zeigt sich jetzt deutlich, von welch großem Wert für den Verkehr die Beseitigung des Engpasses ist. Das neue Gebäude des Vereins Kölner Volkswohl ist entsprechend zurückgetreten und dürfte nach seiner Vollendung auch im Aeußeren, mit dem der übriggebliebenen Rest des alten Hessenhofes noch in Einklang zu bringen ist, sich vorteilhaft trotz der bescheidenen zum Neubau verfügbaren Mittel in das Straßunbild einfügen. Die Linienührung der Straßenbarn ist jetzt überall zweigeleisig und der östliche Bürgersteig erscheint breit genug, um den Fußgängerverkehr aufnehmen zu können. Es hat sich gerade bei der Beseitigung dieses Engpasses, die so lange ein Ding der Undöglichkeit schien, gezeigt, wie rasch und gut auch ein schwieriges Projekt zur Verwirklichung gelangen kann, wenn die beteiligten Stellen einiges Entgegenkommen und einen guten Willen zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Sherlock Holmes. Die heutige Vorstellung im Skalatheater findet zum Benefiz der Künstlerin Gerdy Walden statt, die durch ihr vorzügliches Spiel sich ein Recht auf Anerkennung erworben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Beschallenheil M..30-.34, 2. M..24-.28, 3. N. 1,16-.29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
