<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Arbeiterverein Köln-Mitte wird am Sonntag den 3. März eine Verlosung zahlreicher hervorragend schöner Kunstblätter stattfinden. Damit wird ein lebhaft geäußerster Wunsch der Teilnehmer an der letzten Vereinsversammlung erfüllt. Es seien auch diejenigen Mitglieder, die den Vortrag des letzten Sonntags versäumt haben, auf diese Verlosung aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.März1907. Das Pensionierungsgesuch des Abg. Oberlandesgerichtsrath Geh. Justizrats Roeren ist zum 1. April genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung ersucht die Verwaltung, die mäne zum Bau einer Gürtelbahn unveraüglich auszuarbeiten und 5 Kürze dem Plenum zur Beschlußßfassung vorzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohe Straze gewinnen dir Vorführungen des Bijou-Vitaskop-Theaters von Tag zu Tag in Interesse und Beliebtheit. Die Darbietungen sind sämtlich aus dem Leben gegriffen. Sie werden lebensvoll mit reicher Farbenpracht und in unübertrefflicher Genauigkeit geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Et., ist in dieser Woche Marokko ausgestellt. Die nach der Natur gefertigten photographischen Darstellungen ermöglichen dem Besucher, sich genaue Kenntnis von Land und Leuten zu verschaffen. Besonders hervorzuheben sind die Städte Tanger, mit dem maurischen Schloß, Zur Vorsicht mahnt folgender Vorfall: Zu zwei Kindern, welche in einem Geschäfte eine Rechnung bezahlt erhielten, gesellte sich in der Mohrenstrße eine Frau und stahl während eines Gespräches mit den Kindern einem derselben den in Papier gewickelten Betrag aus der Tasche, worauf sie sich eiligst entfernte. Die Frau hatte einen Höcker, war ohne Hut und mit karierte Umschlagetuch bekleidet. Sie hatte jedenfalls von der Straße aus beobachtet, daß den Kindern in dem Geschafte Geld ausgezahlt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Explosion. Gestern vormittag erfolgte im Kamin eines beschäftes in der Hohestrße eine Explosion, wodurch der Kamin gespalten wurde. Ein Teil des Kamins stürzte auf die Straße; wurde niemand verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einer polizeilichen Streife, die heute morgen in m Straßen Vor St. Martin, Pelzergasse, Rheingasse, stattfand,  urden sieben Frauenspersonen, die sich in Kuppelnäusern aufhielten, sowie zwei von der Polizei gesuchte Burschen wegen Zuälteren festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten se Christianstraße vom 27. Februar d. J. ab auf sechs Wochen ind die Antoniterstraße von St. Agatha bis An der Wolltüche vom März d. J. ab auf eine Woche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Seudo Hahgmatj-best, Pingsterstr. 30.: Magdal., T. v. Peter Gris, Aast, Sigeilieet e; Mesce egesihen, Matz Taste, Seschischeseihe t le C lick ihteschhshe e ck h fremder 18,3*19.10, ais. grober 14,20--14,60, mittel lles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
