<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391714</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Röntgenstrahlen und ihre Anwendung in der Heilkunst sprach am Samstagabend Dr. med. Wiedmann aus lud eie de bien shearg, der eltgicheiteautelsetngten strahlen ist man heute zu bestimmteren Anschauungen gelangt: man wird sie als nicht periodische Wellenbewegungen im Lichtäther au</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zulassen haben. Auch über die Verwendung der Strahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Maternuskirche in Köln. Zur Erlangung von Entwürfen für die an die Eburonen-, Belida- und Siegfriedstraße grenzende und in der Axe der Alteburgerstraße zu errichtende Maternuskirche ist vom Kirchenvorstand von St. Severin unter den Architekten Ed. Endler, St. Matter, Ad. Nöcker, H. Renard, sowie Rüdell und Odenthal, sämtlich in Köln, ein beschränkter Wettbewerb ausgeschrieben worden, bei dem die Herren Professor Frhr. Hch. v. Schmidt in München, Professor Prill in Essen, Regierungsbaumeister Krings in Köln und Architekt Hugo Lenders in Köln, letzterer als Vorstandsmitglied des Maternuskirchen-Baals technische Preisrichter fungieren. Dem## vereins als technische Preisrichter fungieren. Dem Kreisgericht gehören ferner an als der Vorsitzende des Maternuskirchen-Bauvereine Hr. Kaplan Köhne und die Herren Jean Balchem und Matth. Simons vom Kirchenvorstand von St. Severin. Die Kirche soll in romanischem Stil oder im Uebergangsstyl entworfen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frl. Reintje Tammen, die im heutigen Gürzenichkonzert mitwirken sollte, ist nach ihrem Eintreffen in Köln an einem Influenza-Rückfall ernstlich erkrankt und war gezwungen, abzusagen. Frl. Stephanie Becker hat das Gretchen-Solo übernommen, während die Liedervorträge ausfallen. Ende des Konzertes nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Schulfeier in Form einer musikalischen Unterhaltung fand am Sonntag in der gleichzeitig als Aula dienenden Turnhalle des Lehrerseminars an der Spichernstraße statt. Der Directo wies bei Begrüßung der zahlreich erschienenen Eltern der Schüler innen des Seminars auf den Zweck der Schulfeier hin. die ein weiteres Bindemittel zwischen den Eltern und der Anstalt sein und ersteren gleichzeitig Gelegenheit hieten sollen, sich von den der Zöglinge auf dem Gebiete der Musik, die allerdings nar im Rahmen des Gesamtunterrichts gepflegt werden könne, zu u zeugen. In dieser Hinsicht hat die Anstalt unter dem früheren Seminarlehrer Esser eines vortrefflichen Rufes sich erfreut, und daß sein Nachfolger, Seminarlehrer Gerresheim, bestrebt in. der Anstalt diesen guten Ruf zu erhalten, bewiesen die Darbietungen des aus Schülerinnen der drei Seminarklassen zusammengesetzten Ziolinchores. Rein im Ton, sicher und gleichmaßig in der Bogenührung, wurden der Festmarsch Nr. 2-dur und Romanze-du von Mozart zum Vortrag gebracht, und auch die Chorlieder, aus schließlich Volkslieder, wurden onrein gesungen. Als tüchtige Pianistin überraschte Frau Schulrat Kahl durch die Sicherheit, mit der sie Kompositionen von Beethoven, Schumann, Chopin und Schubert-Liszt zu Gehör brachte. In der Wahl der Solisten, Ir Hanna Weidig, hatte der Veranstalter eine glückliche Hand. führte sich mit Daendels Rezitation und Arie aus Fernes' Frondi tenere sehr gut ein. Ihr Alt ist von schönste Klange und gut geschult. Im weiteren Verlauf des Programms gffenharte die junge Künstlerin sich als vortreffliche Liedersängerin. Die Künstlerin studierte am Straßburger Konservatorium bei Stockhausen und etzt Schülerin bei Frl. Lina Beck. Der Dank, der allen Mitwirkenden zuteil wurde, war ein wohlverdienter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Metropol-Theater sang am Sonntag in der Nachmittagsvorſtellung der Fledermaus Hr. Adolf Pauli, vom königlichen Theater am Gärtnerplatz in München, der eventuell angestellt werden soll, den Gabriel von Eisenstein. Er macht gute Figur, spielt gewandt, hat eine wohlklingende Stimme und singt mit Geschmack. Von seiner Umgebung bestens unterstützt, fand er vielen Beifall für seine liebenswürdige Leistung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Skala-Theater wurde am Montagabend das Stück Sherloa Holmes zum Vorteil von Frl. Gerdy Walden gegeben, wobei der Künstlerin lebhafte Ovationen durch eine Menge von Blumenspenden und Hervorrufen bereitet wurden. Vermöge ihrer feinen Darstellungskunst vermochte sie die Partie der Lady Hatogan mit großem Geschick durchzufuühren.. anittmach den 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das vierte Harmonium-Konzert findet Mittwoch den 27 Februar,(siehe Inserat), nachmittags 5 Uhr, im Musiksalon der Pianohandlung von A. Sauerwald, Breitestr. 118 statt, in welchem vorzugsweise Originalkompositionen von Dienen, Bird usw., sowie eine Transskription Lohengrin-Vorspiel zur Wiedergabe kommen. Außeadem werden vom orn. Recitator W. Behring das bekannte Melodrama: Mozart von Kugler, sowie noch zwei kleinere Deklamationen von Strauß mit Harmoniumbegleitung vorgetragen. Freunde einer gediegenen edlen Hausmusik machen wir auf dieses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Tapezierer, Holsterer- und Velerateur-Jung, Röln, hat in ihrer ersten Quartalsversammlung vom Freitag der 22. Februar d. J. beschlossen in Anbetracht des heutigen teuren Lebensunterhaltes und der Mehrkosten der Rohprodukte usw. mit dem 1. April d. J. eine Erhöhung der bis jetzt bestehenden Preise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Colosseum findet Mittwochnachmittag wiederum eine Kindervorstellung statt, und zwar zu ganz kleinen Preisen; zur Aufführung gelangt das Zaubernärchen Schneewittchen und die sieben Zwerg Das Stück Die Mädchenverfuührer bleibt für die Abendvorstellungen auf dem Spielpla. 41128, Polkskurse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse wir', am Donnerstag den 28. Februar und 7. März d. J. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. In der Siebachstaße zu Nippes stürzte die 61 Jahre alte Frau eines Lokomotiveührers aus dem Fenster der zweiten Etage in den Hof. Sie war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern mittag versuchte am Bayen werft ein Mann in den Rhein zu springen. Einem jungen Mann gelang es, den Mann, der sich wiederholt loszureißen versuchte, schließlich in seine Wohnung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 26.Febr. 1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.80, ausländischer 19.50-20.50, Roggen. inländischer. 16,80-17 50 länd 18.75-19.75. Futtergerſte 14,20-14,60, Hafer, inländ. 17,75x4 8480 vlängtsaher 18.25-19.75.-- Heu.20-7,20, Maschinenstroh. Irokesen) .10, Richtstroh(Flegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Ki. EsE!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kreuztündnis. Die nächste Versammlung ist am Mittwoch den 27. Februar im Zimmer Nr. 11 der Bürgergesellschaft abends und von dort bis Schildergasse Krebsgasse. Ob das vom fortschrittlichen, vor allem aber vom praktischen Standpunkte fur eine Groß, städt wie unser Köln doch sein will, nicht ein Rückschritt genannt werden muß, überlassen wir dem Urteil der Behörde und der Stadtväter Gleichwohl gestatte ich mir den Vorschlag zu machen, dem ganzen Skraßentzug eine einheitliche Benennung zu geben, und zwar Lange Straße. Es ware doch zu widersinnig, einer direkten geraden Straßenflucht dreierlei Gassennamen zu geben. Man sollte überhaupt in Köln allgemein mit der Bezeichnung Gasse aufräumen Auf keinen Fall paßt der Ausdruck für den hier in Betracht kommenden Straßentzug, welcher durchweg 14,50 Meter stellenwern sogar 19 Meter breit ist, da die Bezeichnung Gasse doch fruherym für kleine und schmale Straßen gebraucht wurde, diese aber doch mehr und mehr verschwinden sollen. Auch wurde der Name Lange Straße durchaus berechtigt sein und nicht zu Kritiken veranlas wie die Bezeichnung Breitestrße, die keineswegs eine solche mu Das Aufsuchen einer Straße bei dreierlei Namen innerhalb emn und desselben Straßanzuges dürfte für den Ortsunkundigen vollenoz fast zur Undöglichkeit werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Marienheim(Gereonswall 18--20) feierte heute vormittag 11 Uhr sein 25jähriges Bestehen. Im Marienheim ist eine Krippe für Säuglinge und ein Kinderasyle eingerichtet, eine Bewahranstalt und ein Arbeiterinnenhospiz mit Näh- und Handarbeitsschule; der Marineverein mit mehr als 100 jungen Mädchen ist der Anstalt angegliedert. Ueber 300 Kinder erhalten im Marienheim tagsüber Schutz und Beköftigung. Die Segnungen der Krippe sind von hervorragender sozialen Bedeutung; unter den Säuglingen befanden sich im Jahre 1905 20 uneheliche Kinder, 1904 25. A: dem Festakt, der sich im schön geschückten Betsaal der Anstalt abwickelte, nahmen teil Hr. Kardinal Fischer,#weihbischof Müller, Oberregierungsrat Finck, die Beigeordneten Greven und Dr. Krautig, der Gründer der Anstalt, Dechant Brand(Eschweiler), damals Nach einem hübschen Gesangsvortrag und einem schönen Vorsprach begrüßte der Präsident des Komitees, Hr. Bankdirektor Heimann, die Ehrengaste und warf einen nucvlick auf die Entwickelung des Marienheim. Er dankte allen Wolltätern, die der Anstalt helfend und ratend zur Seite standen, besonders der Frau Witwe Kommerzienrat F. C. Guilleaume, die im Verein mit ihrem verstorbenen Ehemann der Anstalt weitgehende Unterstützung zuteil werden ließ, zuletzt noch im vergangenen Jahre durch Ueberweisung von 100000., wodurch die Möglichkeit geschaffen wurde, an die Errichtung eines Neubaues außerhalb der Umwallung, der ausschrießlich den Zwecken der Krippe dienen soll, zu schreiten Hr. Kardinal Fischer gab seiner und des Hrn. Weihbischofs Freude darüber Ausdruck, daß sie dieser Feier beiwohnen dursten, handle es sich doch um ein Haus, wo edelste Tugend, die christliche Liebe, in besonderer Weise geübt werde. Auch der Hr. Kardinal dankte allen Wohltätern und Gönnern, sowie den Schwestern vom hl. Vinzenz von Paul, die in ihrem aufopferungsvollen Berufe lebten nach dem herrlichen Vorbilde ihres Ordensstifter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Bautzen, 25.Febr.1907.(Drahtber.) In Cunewalde geriet heute das Haus eines Maurers in Brand, als dessen Ehefrau mit vier Kindern sich allein im Hause befand. Die Frau warf zwei ihrer Kinder aus dem Fenster, wobei diese schwere Verletzungen davontrugen. Als sie dann ihre beiden anderen Kinder retten wollte, stürzte das Dach zusammen und begrub die Frau und die beiden Kinder unter den Trümmern. Alle drei wurden getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Einsturz eines Hauses.(Draytber.) Bourges, 26. Febr. 1907. In der Ortschaft Farrges wurde durch den Einsturz eines Hauses die aus fünf Köpfen bestehende Familie Rousseau getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Zur Wohnungsfrage ist heute im Reichstage ein ein vollständiges Programm der Wohnungsreform enthaltender Antrag der Abgg. Dr. Jeger, Dr. Hitze, Dr. Faßbender mit Unterstützung von 88 anderen Zentrumsmitgliedern eingebracht worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Eine sonderbare Maßregel. Die Hospitalverwaltung zu Wippertürth ist von der königl. Regierung aufgefordert worden, innerhalb weniger Tage darüber zu berichten, ob die Niederlassung der Schwestern im dortigen Krankenhause auch genehmigt ist und wann. Die Schwestern aus dem Mutterhaus zu Dernbach wirken dort seit ungefahr vierzig Jahren in der segensreichsten Weise auf dem Gebiete der christlichen Caritas, ohne einen Unterschied in der Konfession bei ihren Liebeswerken zu machen-- und nun diese Aufforderung! Es ware inter essant zu erfahren, ob die angeführte Regierungsveraügung eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>i3e 25.Febr.1907. Der Neisser Kriegerverein, -- bisher in Stärke von 404 Mann dem Flottenverein ehärte, ist laut der Neisser Zig, zufolge Vorstandsbeschlusses vor 28. Februar wegen der bekannten Agitation des Flotten vereins aus diesem ausgeschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
