<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391719</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 7. März stattfindende Sitzung wird sich u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert. Der in Köln seit einigen Jahren bestens bekannte Pianist Alb. Menn wird am 26. März 1907 im Weißen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert veranstalten. Wahrend seiner Studienzeit am hiesigen Konservatorium hat Hr. Menn anerkennenswerte Resultate auf dem Gebiet des Klavierspiels in den Musikabenden und Prüfungsaufführungen erzielt, wie ihm denn auch im Jahre 1904 der Ibach-Preis zuerkannt wurde. Die zahlreichen günstigen Urteile der auswartigen Presse bekunden, daß Hr. Menn in vielen anderen Städten mit großem künstlerischen oe, Iu dem Tesefenstern der Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Mr. Cambon, der neue französische Botschafter; ein 6 1/2 Liter fassendes Riesenei des Vogels Epiornis aus Madagaskar; Entwurf eines neuen Denkmals für Napoleon.; mit Reparaturen der Schleuse zu Berlin beschäftigte Taucher; der Kaiser auf der Jagd; die viele Meilen lange Siegesallee in China; Rollschlittschuhäufer in den Straßen Berlins; Kaiser Withelm in Wilhelmshaven zur Vereidigung der Rekruten; 600 mohammedanische Pilger auf der Fahrt nach Mekka u. a. m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betriebsstörung. Heute nachmittag gegen.45 Uhr entstand im nördlichen Stadtteil durch Versagen des Stromes eine Betriebsstörung der elektrischen Bahn, die etwa 15 Minuten dauerte. Die Wagen der Ring-, Innen-, Mersheimer und Nippeser Strecken mußten am Deutschen Ring die Weiterfahrt einstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche wieder sehr stark zurückgegangen. Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr 3,11 Meter gegen 5,18 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>wie auch für junge Mädchen-- das bewährteste Kräftigungsmittel, um Blutarmuth, Bleichsucht oder schlechtem Aussehen entgegen zu wirken. Kaffee und Tee sind fast wertlose Getränke, während Kasseler Hafer-Kakao nachhaltig sättigen wirkt und kein nervöses Hungergenühl aufkommen lässt.-- Nur echt in blauen Kartons a 1 Mk., niemals lose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Reichshallentheater haben die Spezialiaätenauffühungen wieder begonnen. Der Direktion ist es gelungen, für den locat März ein Künstlerpersonal zu gewinnen, das in den verhiedensten Künsten außerordentliches leistet. An die Sielle der Jotztich erkrankten Konzertsängerin Frl. Darin Andersen trat Frl. sti tuskany, deren Vortrage allgemeinen Beifall fanden. Die ame verfügt über eine vorzügliche Stimme. und ihr Vortrag wird urch tüchtige Schulung gehoben. Gelehrige Schüler besitzt Max hort in seinen sechs Hunden. Die schwierigsten Produktionen aus im Gebiete der Parterre-Gymnastik ihres Meisters ahmen sie nach, ne durch äußere Zwangsmittel verandaßt zu werden. Beifällig rgenommen wurden auch die italienischen Serenaden-Sänger Les saitos; besonders imponierte der grundtiefe Baßz des einen Sanders. Weniger Verständnis wurde der Glocken-Imitation entgegengebracht, bielleicht deshalb, weil man den großen Unterschied in dem Klang heimischen und der italienischen Glocken nicht anerkennen wollte. Larum zu diesem Glockenspiel das Kostüm eines Ordensmannes wahlt wurde, ist nicht klar. Eleganz, Sicherheit und Mut zeichnen #e# italischen Spiele der Familie Jacopi aus. In geschmackvoller damentoilette mit modernster Haarfriſur trat das Loctann auf. Die Sopranstimme und das kokette Wesen bestärkten das nicht eingeweihte Publikum in der Annahme, eine Vertreterin es weiblichen Geschlechts vor sich zu haben. Groß war die Ueberraschung, als Tacianu plötzlich die Sopranstimme zu einem krägen Bariton umformte und vollends löste sich das Rätel, als der Lammimitator nach Schluß der Vortrage, sie Verücke vom kopfe abnahm und sich lachelnd verbeugte. Die Equilibristen Ge kader Wille leisten in ihrer Kunst das höchste. Mit verhaltenem item verfolgte das Publikum ihre in schwindelnder Höhe ausefuhrten halsbrecherischen Leistungen. Die Kunstler gehen mir iner Ruhe und Sicherheit zu Werte, als ov sie zu ebener Erde nen Kopfſtand machten. An einer baumhohen Stange, er Gebrüder auf der Schulter trägt, arbeiten sie mit derselben altslütigkeit, wie an einer schwankenden Leiter, die auf den Fußcken ihres Partners balanziert wird, Mit Beifall überschüttet ürde der Meister-Humorist Otto Reutter. Mit enem enen Repertoire wartet Reutter diesmal auf, und der Vorn, aus er seinen Humor zutage fördert, scheint unerschoöpflich zu sein. einen Vorträgen schadet es nicht, wenn er ihnen eine gute Dosis re und Sarcasmus beimischt. Die amerikanischen Exzentriquedfahrer Campbell und Johnson. sowie das anmutige englische Pang- und Tanz-Ensemble: Die fünf Julians vervollständigen programm, das mit einer neuen Bilderserie des V. ographen ossen wird. Die Orchesterleitung im Reichsyallentheater Karl Neumann übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk,.Marz1907. Heute morgen stürzte in einem hiesigen Fabrikgebaäude bei der Herstellung eines Fundaments die nicht abgehtützte Böschung ein; der in der ausgeschachteten Baugrube beschäftigte Polter wurde von der Erdmasse, in welcher sich noch ein Mauerblock von einem früheren Pfeiler befand, verschüttet. er erlitt hierbei erhebliche Verletzungen und wurde ins Hospital üver* Rodenkirchen,.März1907. Eine gemeinsame Versammlung der christlich-national gesinnten Arbeiter veranstaltet am Sonntag den 3. Marz, morgens 1/2 11 Uhr, im Totale Andreas Schiefer, Hauptstrße, der Kath. Arbeiterverein und der christliche Metalarbeiterverband. Herr Schlack aus Köln wird als Redner erscheinen. Alle christlich gesinnten Arbeiter sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Volksverein Aorn. Am Montag den 4. März wird Hr. Pater Facundus im großen Saale der Bürgergesellschaft seinen dritten Vortrag: Die Seele des Menschen, ihre Geistigkeit und ihre Unsterblich keit halten. Der Redner aus dem Franziskanerkloster an der Ulrichgasse erfreut sich unter den Kölner Katholiten einer großen Beliebtheit, wie der Andrang zu den beiden ersten Vorträgen bekundet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>das Ergebnis langeähriger, kostspieliger Versuche-- derart vr arbeitet, daß er selbst den schwächsten Verdauungsorganen kein Schwierigkeiten mehr bietet. Bedenkt man noch, daß in Scotts Emol sion nur der feinste norwegische Dampftran zur Verwendung kommt und daß auch die übrigen Bestandteile nur bester Qualität sind, so wiro man verstehen, warum Scotts Emulsion so außserordentlich Sauts Guulien pird von uus auschliesslich in großen verkauft uns zwar alose nau Evict oder Raß, sondern nus in versiegelten Originalflaschen in Karton mit unserer Souzmarke(Der Fischer mit dem Vorsch). Scott&amp; Lohne, G. m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>der geniale Kapellmeister Hr. Karl Nei - Ein Zimmerbrand entstand gestern vormittag saufe in der Buschgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zerstörungssucht. In der vergangenen Nacht inem Geschäftshause am Mühlenbach aus Uebermut Aasschneider ein Schaffenüer entzwei geschnitten. In dungen werden daselbst, sowie vom erst Vorsitzenden, Hrn. M. Bremer, Engelbertstraße 34, entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
