<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem pensionierten Eisenbahnlokomotiv- führer###ann Klaus, dem bisherigen Eisenbahndreher Andreas Schneider und dem bisherigen Eisenbahnlackierer Wilhelm Jansen, sämtlich zu Köln-Nippes, wurde das Allgemeine Ehrend Meisterkurse. Die hier bestehenden Meisterkurse haben seit kurzem eine Erweiterung durch die Einrichtung von Kursen zur Ausbildung von Installateuren und Monteuren, sowie von Gasmeistern erfahren. Diese Kurse bieten älteren Angehörigen der bezeichneten Gewerbe Gelegenheit, sich solche Kenntnisse und Fertigkeiten anzueignen, die erforderlich sind, Installationsanlagen in einer der Zeit entsprechenden Weise selbständig auszuführen. un den am 14. Januar bzw. 18. Februar eröffneten ersten Kursen nehmen 50 Personen teil. Diese Teilnahme läßt erkennen, daß mit diesen Einrichtungen einem Bedürfnisse Rechnung getragen worden ist Den Kurzer welche an die königlichen vereinigten Maschinenbauschule angegliedert sind, stehen in dem neuen Gebäude am Übierling nicht nur eine Anzahl schöner Räume für den theoretischen und praktischen Unterricht, sondern auch erfahrene Lehrtraste, umfangreiche Lehrmittelsammtungen und Laboratorien zur Die Installationskurse zerfallen in solche für Inſtallateure und Monteure elektrischer Anlagen und solche für Inſtallateure und Monteure von Gas- und Wasseranlagen. Für die Elektromonteurund Elektroinstallateurkurse bestehen in der Maschinenbauschule ganz besonders günstige Vorbedingungen fur eine gedeihliche Ent wickelung. Die Schule hat eine eigene elektrische Zentrale, eine Licht-Installation, die alle wesentlichen Beleuchtungsarten umfaßt, und ein auf drei Räume verteiltes elektrotechnischen Laboratorium, welches unter"Aufwendung deutender Mittel aufs vollkommenste eingerichtet ist. Für die Gas- und Wasserinstallateure sind in drei über einander liegenden Etagen mehrere Räume ausgestattet mit den verschiedensten der Heizung, Beleuchtung und Wasserversorgung dienenden Gegen ständen und Apparaten, deren Installation von den im Untergeschoß befindlichen Messern ausgehend wie in einem mehrgeschossigen Wohnhause zur Aus ührung gelangt. Die Dauer der Kurse ist auf je zwölf Wochen bemessen, von denen vier auf den vorbereitenden allgemein-technischen Teil und acht auf den rein fachlichen Teil des Unterrichts entfallen. Der Unterricht wird teils von den Fachlehrer der Königlichen vereinigten Maschinenhauschulen, teils von berufenen Fachingenteuren erteilt, während Ddie Veituung#i tischen Uebungen tüchtigen Meistern des betreffenden Faches obliegt. Unterrichtsgegenstand des für alle Kurse gleichen vieröchigen Vorunterricht sind: Deutsch, Rechnen, Raumlehre, Buchſtabenrechnen, Physik, Cheine, technisches Freihandzeichnen, geometrisches Zeichnen, allgemeine Materialienlehre, Gesetzeskunde, Samariterunterricht. Der achtöchige Sachunterricht umfaßt: a. fur Gas- und Wasser-Inſtallateure: Technologie, Physik, Installationsleyre, spezielle Materialienlehre, Buchführung und Kalkulation, Nachzeichnen und Skizzieren, praktische Uebungen; d. für Elektroinstallateure und Elettronionteure: Chemie, Physik, allgemeine Elektrotechnik, Maschinen- und Instrumentenkunde, Installationsleyre Starkstrom- und Schwachstrom-Anlagen), spezielle Materialienlehre, Büchführung und Kalkulation, Fachzsichnen und tische Installationsübungen, praktische Uebungen im Laboratorium. nächsten Kurse beginnen Mitte Mai d. J. Es einpfiehlt sich, die Anmeldung ber dem Leiter der Kurse, die ggrpefchmine zu ve: bera. Köln, Salierring 32, von dem auch die Programme zu be ziehen sind, baldigst zu bewirken, da dieselben in der Reihenfolge ihres Einganges Berücksichtigung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Liebstähle. In einem Hause an der Riehlerstraße wurde einer Dame ein wertvolles Armband, welches mit Rubinen besetzt war, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Köln-Merheim wurde die Wohnun eines Viehschweizers erbrochen und aus einem Kleiderschrank Kleidungsstuücke und die Ersparnisse des Mannes(200 Mark)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen plumpen Betrugsversuch machte dieser Tage in der Lütticherstraße ein etwa 30jähriger Mensch in der Uniform eines Eisenbahnassistenten. Einem aus einem Hause tretenden Dienstädchen stusterte er zu., daß er zegen gattesgzineg Heirate, machte er dem Mädchen, das ihn nie gesehen hatte, einen Heirats antrag, fügte aber bei, er müsse etwas bezahlen, es fehlten ihm aber noch etwa 4., die es ihm doch leihen moge. Das Mädchen hieß den Beamten warten und begab sich zu seinem. Die den Vorfall zu erzählen. Sie trafen den Mann auf der Treppe des Hauses. Er wurde zunächst festgehalten, auf seine instandigen Bitten hin aber laufen gelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Am Neubau der Pautuskirche stürzte ein Mann sieben Meter hoch herunter und erlitt Kopf- und Armverletzungen. -- Am Weidenbach lief ein Handlungsgehülfe gegen die elektrische Straßenbarn und erlitt schwere Kopfverletzungen.-- Unter Krahnen bäumen stürzte heute früh ein dreizehnjähriges Mädchen und erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Handelsmann wegen Hehlerei. Man fand bei im eine Partie Stoffe vor, die aus einem Einbruchseiner Schwindlern. Gestern erschien in einem Gold- und Silberwarengeschaft am Neumarkt ein Mädchen mit der Angabe, es sei von der Frau eines hiesigen Rechtsanwalt geschickt worden; man möge ihr ein silbernes Handtaschchen mitgeben. der Rechtsanwalt wurde es bezahlen. Das Madchen erhielt das Handtäschchen auch. Wie sich aber bei den eingezogenen Erkundigungen bei dem betreffenden Rechtsanwalt ergab, handelte es Kolosseum wird am Samstagnachmittag das Zaubernärchen Hause und Gretel bei ganz kleinen Preisen aufgefuhrt am Sonntagnachmittag wird die Marchentomödie Der Rattenänger von Hameln gegeben, abends Die Mädchenverfuührer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für die Cigarrenindustrie von Interesse ist eine Bekanntmachung, welche der Reichs-Anzeiger heute veröffentlicht. Sie betrifft die Einrichtung und den Betrieb der zur Anfertigung von on vez e 2, ebr. 1907. Der Rhein ist seit gestern wiegerstart gestiegen; der hiesige Pegel zeigte heute vormittag 4,52 Meter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Keir 22, Fehr.190- Prachtmarkt Weizen, inländischer, V. 38-40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>): Lehrergehaltsfragen. Der Vorstand des Klassenlehrervereins war bei der Stadtverordnetenversammlung wegen anderweiter Regelung der Lehrergehälter vorstellig geworden. Die Schuldeputation hatte, wie wir erfahren, unter Ablehnung weitergehender Ansprüche, eine Erhöhung der Alterszulage beschlossen; dieselbe beträgt heute 200 M. für Lehrer und 120 M. für Lehrerinnen. Nachdem gelegentlich der Beratung der Interpellation Sch ffer im Abgeordnetenhause seitens der Regierung eine gesetzliche Regelung der Leyrergehälter in Aussicht gestellt wurde, haben nunmehr die vereinigten städtischen Kommissionen beschlossen, von einer Aenderung der Gehälter vorläufig Abstand zu nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei den Oberlehrern der höheren Schulen gelangten bisher die als Hülfslehrer verbrachten Dienstjahre bei der Bemessung des Gehaltes nur in einzelnen Fällen zur Anrechnung. Wie uns mitgeteilt wird, sollen nunmehr allen Oberlehrern die Hülfslehrerjahre sowie das Militädienstjahr, sofern dasselbe nach dem Eintritt ins Lehramt abgelegt wurde, bei der Gehaltsbemessung in Anrechnung gebracht werden. Der von den zuständigen Kommissionen bereits gesaßte Beschlußß bedarf noch der Genehmigung der Stadtverordnetenversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
