<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391707</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine der ältesten Brauereien Köuns ist dem Abbruch verfallen; es ist dies das Haus Kl. Griechenmarkt 80, Besitzer Jean Weder. Das alte Brauhaus stellte mit seiner eigenartigen Bauart ein für jenen Stadtteil charakteristisches Gebaude dar, das jedem Passanten der Straße auffiel. Im Gegensatz zu den meisten andern alten Kölner Brauereien hat diese eine besondere Bezeichnung nicht geführt, jedenfalls ist keine auf unsere Zeit überkommen. Das Grundstück wird auch in Zukunft dem gleichen Zwecke dienen wie bisher; auch im modernen Neubau, der errichtet werden soll, wird der alte Trank, das süfeige Kölch, gebraut und verzapft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brühl, 19.Febr.1907. Prinz August Wilhelm von Preußen hat das Protektorat über den Brühler Liederkranz angenommen. Die frühere Protektorin war die verstorbene Prinzessin Friedrich Karl von Preußen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen., Dem Oberzahimeiter&amp;am. D. Grt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sein 2öjähriges Arbeitezudilkgr start m vrgenzenr Woche der Kiempnergehüfe dr. Julius Türner Berubausen sen. Vom Firmeninhaber erhielt er eine Uhr mit Widmung, vom Gewerbeverein aus ein künstlerisch-gemaltes Diplom. Hr. Turner ist der sechste Jubilar seit dem Bestehen der Firma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>hr. Abg. Hamecher und der Oostassistentenverband.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Don der Umgehung des Domes. Die unansehnliche nördliche Giebelwand des Hauses der Gebr. Schaeben soll endlich fallen Die seit langem schwebenden Verhandlungen zwischen den Besitzern und der Stadtverwaltung sind nunmehr zu einem glücklichen Abschlusse gediehen. Anstelle der Giebelwand soll nach Entworfen des Herrn Baurats Schellen eine ähnliche Ausgestaltung der Scheuwerden, wie sie das Gebäude bereits nach dem Domkloster aufweist. Die Pläne und das Baugesuch werden in der nächsten Zei der Regierung zur Genehmigung vorgeigzt Pergen Die Grundrßgestaltung des Gebäudes wird in der Weise erfolgen, daß die Erdgeschozräume unmittelbar miteinander in Verbindung treten und zu Geschaftszwecken eingerichtet werden. Mehrere Schau enter werden die Fassade unterbrechen. In ähnlicher Weise wird das erste Obergeschoß umgestaler,"Haizrge, hog, Veglrgen, un Turon werden zweckentsprechend eingebaut, und eine Treppe die verschiedenen Geschäfte verbinden. Mit den Bauarbeiten dürste sofort nach erfolgter Genehmigung begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat das Bitastop-Theater augenblicklich ein Programm aufgestellt, das eine 2#sl- des Lehrreichen und Belustigenden enthält. Die lebenden Photographien geben interessante Eindüicke in das Voltsieben verschiedener Nationen, diesen packende Einzelbilder und lassen auch n Augenblicksdarstellungen Zuge frisch wirkenden Humors erkennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volksgarten warde am Sonntagnachmittag von rohen Lostesehüichaers-Minteanm den Voligerten dberlasen worten bostentich veling, geiz, en Wöhltätigkeitsanstalt Marienheim Präpsidium des Verbandes der katholischen Gesellenvereine, pr. Monfignore Schweitzer, sich verandaßt gesehen, mit der Lebensversicherungsgesellschaft Concordia(Maria-Ablaßplatz) einen Vertrag abguschließen, durch welchen sowohl den ordentlichen als auch de außerordentlichen Mitgliedern des Verbandes beim Abschlußß von Lebensversicherungen von der Concordia besondere Vergünstigungen gewährt werden. Auskunfts erteilt die Zentralstelle des Verbandes der katholischen Gesellenvereine, St. Apernstrße 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bestohlen. Vorgestern abend hielt ein älterer Herr aus Baventhal mehrere junge Burschen in einer Wirtschaft, in der Nähe des Rheines, frei. Als die Gesellschaft wieder auf die Straße trat, wirde der Herr von den Burschen auf dem Weichserhof umringt. Als die"liebenswürdigen" jungen Leute sich von ihrem Gönner verabschiedet hatten, vermißte dieser sein Portemonnaie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abgeaß und der Polizei überliefert wurde von dem Obercontrolleur der Wach- und Schließgesellschaft ein Mann, welcher sich in der letzten Nacht in verdächtiger Weise in einem Garten am Sallerring herumtrieb. Bei seiner Visitation auf der fand man einen geladenen Revolver, eine Schachtel Patronen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Schwein gestohlen. In der Schweineverkaufshalle des städtischen Schlacht- und Viehhofes wurde einem Metzgermeister an der Bonnerstraße ein lebendes Schwein gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jestgenommener Bauernänger. Am Montogabend gesellte sich am Hauptbahnhof ein Mann zu einem auswärtigen Kutscher und teilte ihm mit, er wolle ihm hier eine Stelle besorgen. Beide begaben sich in eine Wirtschaft in der Mittelstrße, wo noch ein Freund des Mannes sich befand. Man spielte nun mit dem Kutscher Kümmelblättchen, der dabei 40 M. verlor. Gestern abend sah der Kutscher den Mann auf der Hohestrße wieder und wollte ihn durch einen Schutzmann festnehmen lassen. Der Mann flüchtete sich auf den Abort eines Hauses auf dem Buttermarkt, wo ein Schutzmann ihn herausholte. Der Festgenommene warf eine in dem betreffenden Hause ihm entgegentretende Frau die Treppe hinunter. Wie sich herausstellte, hat man es mit einem BauernBäumen und Hecken teilt die Polizeibehoörde mit: Am 15. d. M. war die vom Polizeiräsidenten gesetzte Frist zum Abraupen der Bäume und Hecken abgelaufen. In den nächsten Tagen wird mit den polizeilichen Revisionen im ganzen Stadtbezirk begonnen werden. Die Eigentume, Nießbrauche und Pächter von Grundstücken, welche bisher das ordnungsäßige Abraupen unterlassen haben. werden daher in ihrem eigenen Interesse gut tun, schleunigst das etwa Versäumte nachzuholen, da anderenfalls in eine Geldstrafe bis zu 60 M. fallen und außeadem zu gewärtigen haben, daß die erforderlichen Arbeiten im Wege des polizeilichen Zwanges auf ihre Kosten durch dritte ausgeführt werden. Bei dem großen Schaden, der im vergangenen Jahre durch die Raupenplage angerichtet worden ist, wird die Kontrolle in der genauesten Weise erfolgen und gegen jede Versäumnis ohne Rücksicht mit Strafen vorgegangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
