<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391705</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Br. Geh. Sanitätrat Dr. Rudolf Bayer vollendete gestern sein 70. Lebensjahr. Von nah und fern gingen demselben zahlreiche Glückwunsche zu, so u. a. von dem kommandierenden General des 8. Armeekorps v. Ploetz, Polizeiräsident Wiegmann; unter den persönlichen Gratulanten befanden sich Hr. Kardinal Fischer, Geheimrat Prof. Dr. Bardenheuer, Prof. Dr. Tilmann, Prof. Dr. Füth, Kreisarzt Dr. Meder und eine große Anzahl Kollegen des in weiten Kreisen geschätzten Herrn. Möge es ihm vergönnt sein, noch viele Jahre in seinem bisherigen Wirkungs*4 Das zehnte Abonnementskonzert der Bürgergesellschaft, für das Kgl. Musikdirektor Max Granzow ein geschmackvolles Programm aufgestellt hatte, war gestern sehr gut besucht. Die Ouvertüren zum Sommernachtstraum von Mendelssohn und zu Zampa von Herold kamen unter Granzow vornehmer Leitung tadellos zu Gehör. Ebenso gelangen die fein instrumentirten Icones pittoresques von Massenet: Der originelle Marsch, die pikante Ballettszene, das feierliche Angelus und das vive Zigeunerfest. Einen großen Erfolg hatte Hr. R. Arntz(Einjährig-Freiwilliger Obrist) mit dem Vortrage des ersten Violinkonzertes in-moll von Max Bruch. Der junge Künstler hat einen schönen modulationsreichen Ton, eine sichere Technik und eine volle Vortragsweise. Hr. Arntz mußte noch eine Zugabe spielen. Die Kapelle begleitete ihm diese, sowie das Konzert unter M. Granzow feinühliger Führung vortrefflich. Die Streicher der Kapelle entwickelten in zwei für Streichorcheſter eingerichteten Melodien(nach eigenen Liedern) von Ed. Grieg bei logischer Phrasierung und geschmackvoller Nuancirung einen fein abgestimmten Geſamtton. Der von F. Rosenkranz zusammengestellte Immortellenkranz für Lortzing verfehlte bei guter Ausführung auch diesmal seine oft erprobte Wirkung nicht. Eingeleitet wurde das Konzert durch einen Marche de'Ocean von J. Fuck und geschlossen mit dem beliebten Straußschen Walzer Rosen aus dem Suden aus der Operette Das Spitzentuch der Königin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Brandälle. Vorgestern abend brach in einem Hause in der T thieboldsgasse ein Kellerbrand aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause auf dem Hohenstaufenring entstand ein Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall oder Selbstmord. In vergangener Nacht ärzte in einem Hause an der Triererstraße ein junger Kellner aus dem Fenster der ersten Etage auf den Hof, wo er von Schutzleuten tot aufgefunden wurde. Ob Englücksfall oder Selbstmord vorliegt, konnte noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. 58, vorgezeichnet M. 1 mehr. b. 55-56, c. 50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>1P Febr u w rden an frischem geschlschtstem Fleisch aus Holland Viertel Grossvieh, 19 Kälber, 2 Schweine.. gehggn, tel Grossrich, 19 Kälber, 2 Sehweite. Gerlach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ka- 1* Febr.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18/4016775-1975. er 2#f..20, Maschinenstroh.(Rosigen) .10, Riohtetrok(krlegelitusch).00, Krummstroh.50 de 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 18.Febr.1907. Hr. Leopold Leven, Köln, Hohenzollernring 34, wurde zum stellvertretenden Kommissar der Jamestown Weltausstellung fur das Deutsche Reich, Belgien und Holland ernannt. Hr. Leopold Leven hat speziell die "sportliche" Vertretung der drei in Frage kommenden Länder übernommen. Alle Anfragen sowie Anmeldungen in allen sportlichen Zweigen sind an die oben bezeichnete Adresse zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 18.Febr.1907.(Eig. Drahtber.) Heute morgen hat sich ein in der Friedrich-Wilhelmstrße wohnender Tagelöhner durch einen Schuß in die Schläfe getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
