<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der blau-rote Bündnisversuch. Zu der Beteuerung Froh. Moldenhauer in der Versammlung des Kölner National- liberalen Vereins(vgl. Nr. 58), daß"von dem liberalen Kandidaten, sowie von allen Rednern in den liberalen Versammlung und in den Vorstandssitzungen niemals ein Zweifel darüber gelassen worden sei, daß die Sozialdemokratie als eine Todfeindin der bürgerlichen Gesellschaft mit allen Mitteln besämpft werden müsse, daß in keiner Weise von einem Zusammengehen mit dieser Partei die Rede gewesen sei oder daß gar Verhandlungen stattgefunden haben", schreibt die sozialdemokratische Rheinische Zeitung: Um beizeiten einer Legendenbildung vorzubeugen, sei auf die pathetischen Versicherungen erwidert, daß allerdings von kompetenter nationalliberaler Seite in Köln Verhandlungen mit der Sozialdemokratie angelnüpft worden sind. Diese Verhandlungen drehten sich darum, daß die kölner Sozialdemokratie in einer Anzahl anderer Wahlkreise, wo zentrum und Nationalliberale gegenüberstanden, auf ihre dortigen Genossen zugunsten der Nationalliberalen einzuwirken versuchen solle. Als Gegenleistung wurde in Köln nationalliberale sich wahlbülfe gegen das Zentrum, wenn nicht unbedingt gesagt, so doch als ziemlich sicher in Aussicht gestellt. Lie"Todfeindin der bürgerlichen Gesellschaft" ist trotz der Moldenhauerschen Beteuerung bei der Stichwahl von den Mannen Moldenhauer zärtlich umworben worden, und jeder"Todfeind" war ein lieber Mann, sobald er nur einen nationalliberalen Stimmzettel zur Urne trug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Einer der hervorragendsten Schauspieler der Gegenwart, Hr. Rudolf Rittner vom Lessingtheater in Berlin, wird am 4. und 6. März hier gastieren. Er tritt als Fuhrmann Henschel und als Starschenski in Erga auf. Beide Rollen sind von ihm zuerst gespielt worden. Hr. Rittner zieht sich mit Schluß dieser Saison von der Buhne zurück, so daß dies die letzte Gastspielreise des Künstlers ist. * Am Marzellengymnasium fand gestern unter dem Vorsitze des Geheimrats Dr. Buschmann die mündliche Reiserüfung statt, zu der 12 Oberprimaner erschienen waren. Sämtliche Prüflinge wurden für reif erklart, 6 unter Befreiung von der mündlichen Prüfung. Von den Abiturienten sind 9 katholisch, 2 evangelisch, 1 judisch. Es widmen sich 5 dem Studium der Rechtswissenschaft, 1 der Philologie, 1 der Mathematik, 2 dem Baufache, 1 dem Bankfache, 1 dem Verwaltungsfache, 1 dem Kaufmannsstande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen. Der Ober-Präsident hat dem Vorstande der Kinderbewahrschule von St. Mauritius in Köln durch Erlaß vom 9. d. M. die Erlaubnis erteilt, im Juni d. Is. zum Besten armer Kinder eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtkreise Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Regelung des Verkehrs auf der Schiffbarücke. Der Regierungspräsident hat dess 11 der einschlägigen Polizeiverordnung vom 18. November 1890 in folgender Weise abgeändert: Bei einem Wasserstande von+.5 Meter am Pegel und darunter, sowie bei einem Wasserstande von+ 5 Meter am Pegel und darüber, ist die Benutzung der Schiffbarücke für beladenes Fuhrwerk einschliefßlich beladener Hand- und Hundemagen und bei einem Wasserstande von+ 1,0 Meter am Pegel und darunter, sowie+ 6 Meter und darüber für Fuhrwerke, Hand- und Hundemagen überhaupt sowie für die Ueberſührung von Pferden und sonstigem Vieh verboten. Fahreäder dürfen bei einem Wasserstand von+ 25 Meter am Pegel und darunter auf der Neigung der Brücke nur geführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>B Der Rheinische Bauernverein hielt vorgestern nachmittag im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Bezirksversammlung ab, die der Kreisvorsitzende, Hr. Esser(Rodderhof), leitete. Ueber die Abänderung des Wahlrechts zur Landwirtschaftskammer sprach der Prasident des Vereins, Frhr. v. Loe, im Sinne der in der Sitzung des Gesammtausschusses gemachten Ausführungen. Es sei, so meinte Redner, Tatsache, daß 90 Prozent der rheinischen Bauern aus dem Boden der Forderungen der Abänderung des Wahlmodus zur Landwirtschaftskammer stehen. Wenn diese einmütig ihre Stimme für diese Forderungen erheben, würde man auch zu seinem Recht temmen. Die Versammlung nahm einstimmig eine Resolution an, nach der die Ablehnung des Antrages in der Landwirtschaftskammer als unbegraündet verurteilt wird, die Notwendigkeit der Aenderung des Wahlmodus zum Ausdruck gebracht und die rheinische Landwirtschaft aufgefordert wird, tataräftig für die Idee der Abänderung mit allen Mitteln zu kämpfen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Generaldirektor Dr. Buer erstattete hierauf einen kurzen Geschäftsbericht über die Haftpflichtversicherung. In den zwei Jahren des Bestehens der Versicherung sei bereits ein Ueberschußß von über 220000 M. erzielt worden. Hinzukomme der Gründungsfonds von 50000., so daß man über ein Vermögen von mehr als eine Viertel Million Mark verfüge. Die nach dem Turnus ausscheidenden drei Vertreter für den Bezirk Köln in dem Versicherten-Ausschuß wurden wiedergebählt.-- Ueber die sozialpolitische Betätigung der Landwirte im öffentlichen Leben führte Frhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>v. Loe aus, daß es den Landwirten vielfach an der wirtschaftlichpolitischen Schulung fehle. Diese Lücke müsse ausgefüllt werden. Es sei daher vorgesehen, auf einem Grundstück in der Altenbergerstrße ein Gebäude zu errichten, in welchem sozialpolitische Vortrage für Landwirte gehalten werden sollen. Wenn sich die hiesige Einrichtung bewähre, wurde man auch in anderen Teilen der Provinz derartige Schulen eröffnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hr. Opes(Fischenich) fuhrte Klage über die Marktordnung der Hauptmarkthalle, die nicht den Wünschen der Obst- und Gemusezuchter aus der Umgegend von Köln gerecht werde, sondern mehr den Forderungen des Handels. Um diesem Mißstand entgegen zu treten, empfahl Redner die Rundung eines Verbandes der Obst- und Gemusenüchter. Die Versammlung erklärte sich bereit, im Herbst dieses Jahres dieser Anregung näher zu treten.-- Frhr. v. Loe verwies auf die Gründung der Milchverwertungsgenossenschaft. Der Preis sei um 2 Pfg. das Liter erhöht. Man habe aber auch dem Publikum in sanitärer Beziehung Vorteile geboten. Es sei auch eine Stallkontrolle vorgesehen, so daß dem Publikum eine Garantie zur einwandfreie Milch geboten werden könne.- Hr. Dr. Blutmann fordert zu allgemeinem Beitritt zur Genossenschaft auf.-- Hr. Rechtsanwalt Giesen hielt noch einen Vortrag über das Enteignungsrecht industrieller Betriebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fünf Milliarden für Arbeiterversicherung. Die Gesamtentschädigungen der Arbeiterversicherung werden vom Reichs-Versicherungsamt jetzt für die Zeit 1885--1905 auf mehr als 5 Milliarden Mart geschätzt, genau 5104 Mill. M. Es entspricht dies dem, was den Versicherten und Angehörigen bei Krankheit, Unfall, Invalidiät und Alter gezahlt und als Heilbehandlung geleistet worden ist. Für die Unfallversicherung wurden im Jahre 1905 über 162 Mill. M. ausgegeben und mehr als 164 1/2 Mill. M. eingenommen. Von den Ausgaben entfallen auf Entschädigungen 125 Mill.., den Reservefonds 18 Mill.., laufende Versicherungskosten fast 12 Mill.., Rechtsgang 1 3/4 Mill. M. usw. Im Dienste der Berufsgenossenschaften stehen nicht weniger als 38 402 Personen. Der Erlös aus Beiträgen zur Invalidenversicherung hat im Jahre 1905 fast 149 Mill. M. erreicht, über 7 Mill. M. mehr als im Vorjahr. An Renten wurden im Jahre 1905 insgesamt 137 Mill. M. gezahlt, an Beitragserstattungen 8,1 Mill. M. Von 1891--1905 betrugen die Zahlungen zusammen 1093" Mill. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
