<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391734</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzert Clementine Sandhage. Am kommenden Donners, tag den 21. d. M. findet im Rokokosaal des Hotel Disch ein Klavier. abend der Pianistin Fräulein Clementine Sandhage statt. Die Künstlerin, jetzt in Hamm ansässig, stammt aus Bukarest und erfreut sich eines guten pianistischen Rufes. Nach uns vorliegenden Berichten über Konzerte in Bukarest, Freiburg, Bielefeld usw. rühmt man ihr neben einer brillanten Technik namentlich ihren aller Nüancierungen fähigen Anschlag und eine besonders hervorragende musikalische Auffassungsgabe. Man darf mit Recht auf das Debut der Künstlerin in Köln gespannt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aufgehoben wurde vom Reichsgericht auf die Revision des Angeklagten das Urteil des Schwurgerichts Köln vom 15. März v.., durch welches der gewerblose Josef#eiliger wegen Fälschung eines Sparkassenbuches zu acht Monaten Gefängniss verurteilt worden ist. Die Aufhebung erfolgte hauptsächlich Im Naturhistorischen, Museum im Stapelhaus wird an Sonntag 11 1/4 Uhr Prof. Ernst Loewe einen Vortrag über das Diluvium halten. Die Karten werden von 10 Uhr ab unentgeltlich Köln-Bickendorf, 15.März1907. In der Nacht von gestern auf heute hat eine Diebesbande dem hiesigen Pfarrhause einen Besuch gemacht. Die Einbrecher eröffneten sich den Zugang zur Hinterfront des Hauses durch Durchbrechung der Hecken des Vikarie- und des Pfarrgarten. Nachdem es den Dieben gelungen durch Oeffnung des etwas morschen Schutzladens und Zertrumme rung einer Fensterscheibe in das Pfarrhaus einzudringen, unterzogen sie Archiv, Schränke und Schubladen, Dosen und Kistchen einer peinlich genauen Untersuchung, um schließlich einiges Kupfergeld im Betrage von erwa 3 M. und sechs unechte Teelöffel als Beute mitzuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mlütheim(uhzein), 14 Märzisor. Dem Fahrfethez, ga Osdorf aus Schweinheim, welcher bereits über 40 Jahre bei der hiesigen Firma Cahen-Leidesdorff in Diensten steht, wurde vom Kaiser das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Diese Auszeichnung wurde ihm gestern durch den Hru. Gewerbeinspektor Dr. Liebling überreicht. Von seiten der Firma erhielt der Arbeiter ein Sparkassenbuch mit namhafter Einlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Cveater-Gesellschaft am Bismarckdenkmal. Im neuen Programm veranschaulicht Die Rache des Eisenbahnbeamten den Zusammenstoßß zweier Eisenbahnüge, hervorgerufen durch falsche Weichenſtellung. Herz und Hand furs Vaterland stellt eine Episode aus dem piemontesischem Kriege dar. Die Glasfabrikation, ein lehrreiches Bild, veranschaulicht die Herstellung von Gläsern, vom Einfüllen des Rohmaterials in die Schmelzösen bis zum fertigen Versand. Auf die Lachmuskeln wirken Häuslicher Zwist und Unzuverlaässige Dienstboten. Im obern Theater übt die Leidensgeschichte Christi fortgesetzt Anziehungskraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International, Köln, Breitestrße 96, Sodbrennen, Aufstossen, Verdauungsbeschwerden beseitigt schnell das angenehm zu nehmende* Schachtel 503 in allen Apotheken und Drogerie erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
