<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391708</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Krypta der Dominikanerkirche hat durch die Freigebigkeit einer hiesigen Dame einen neuen Schmuck erhalten, bestehend in einer lebensgrotzen in Holz ausgeführten Pieta von Hrn. Bildhauer Peter Kurten hierselbst, einem Schüler des verstorbenen Dombildhauers Professor Fuchs. Das wohlgelungene Werk kommt in dem ohnehin zur Andacht stimmenden Raume, wo es sich an die Stationen des Kreuzweges anschrie t, sehr gut zur Geltung. Die Gruppe ist recht innerlich konzipiert und von sehr erbauender Wirkung. In stilistischer Hinsicht galt es, dem Charakter der spägotischen Epoche sich anzupassen, dabei aber doch dus Allzuherbe, wie es die entsprechenden Darstellungen des 15. und 16. Jahrhunderts aufweisen, zu vermeiden. So ist die Lage des Leichnams Jesu im Schoße seiner Mutter frei von der allzustarken Betonung der Todesſtarre. Nur der rechte Arm mit der nach oben gewandten Innenfläche der Hand erinnert noch an die Lage die er am Kreuze eingenommen. Zärtlich hat ihren rechten Arm um die Schultern ihres göttlichen Sohnes gelegt, sodaß dessen zurückgesunkenes Haupt auf ihrem Arme ruht. in dem Antlitz des Heilandes finden wir den ergreifenden Ausdruck des Leidens und doch auch wieder die Ruhe nach dem überstandenen Todesſtreit wie eine Voryerverkündigung der baldigen Auferstehung. Aus den edlen Zugen der Schmerzensmutter spricht der tiefste Schmerz ihrer vom Leidensschwerte durchbohrten Seele, aber gemildert durch die starkütige Ergebung in Gottes heiligsten Willen. Wie Maria die linke Hand ihres Sohnes erfaßt hat und sie erhebt, ist es, als wollte sie die in Todeskälte erstarrte Hand erwärmen, und als wollte sie unser Mitleid herausfordern, indem sie uns zeigt, wie grausam Hände und Füße ihres göttlichen Sohnes von den Nägeln sind durchbohrt worden. Dem spägotischen Stil der Kirche entsprechend ist bei der Gruppe eine kräftige Polychromie in Anwendung gebracht worden. Es gibt dem Werke etwas Eigenartiges, daß wir hier nicht die gewöhnliche, oft allzu flaue Farbenönung sehen, sondern starke und entschiedene Farben im Sinne der Alten, dabei doch wohlgestimmt und durchaus harmonisch. Auch finden wir, wie es bei diesem Stile unerlaäßlich ist, stellenweise unter Beiseitesetzung der Naturfarbe, eine ausgiebige Verwendung von Gold. Vorzüglich ist der blasse Fleischton bei dem Körper des Heilandes gelungen, der zumal durch die Vergol; dung der Gewandpartien wirksam gehoben wird. Während sonst wohl die Gefahr vorhanden ist, daß die Arbeit des Bildhauers unter einer nicht ganz geschickten Bemalung leidet, so muß man hier sagen, daß diese Polychromie, die das Werk des Malers Hrn August Schärtl hierselbst ist, so trefflich mit der Skulptur harmoniert, daß das Werk in seiner künstlerischen Wirkung nur noch gehoben wird. Auch geht die Gruppe sehr schön mit den milde gestimmten Wandelächen der Nische zusammen, die von den Herren Wilhelm Rory und van der Kaan geschmackvoll Kunstversteigerungen. Am 25. und 20. d. gelangt durch die Besitz zur Versteigerung. Der Katalog weist 210 Gemälde und 4 Kunstblätter nach.-- Die Firma Math. Lempertz' Buchhandlung und Antiquariat in Köln und Bonn bringt am 4. und 5. März die nachgelassene Gemäldesammlung von Gust. de Mauer aus Bogota(Kolumbien), des Kunstmaler F. Hermesdorff aus München und der Frau Prof. Heimsoeth, geborene Mertensschaaffhausen in Bonn zum öffentlichen Verkauf. Der Katalog" der 347 Nummern umfaßt(darunter auch einige Miniaturen. Pastellbilder und Stiche), führt manche bekannte ausländische Namen auf und ist reich illustriert. Die Ausstellung findet vom 1. bis 3. März im Auktionslokale zu Köln statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 20. Febr.1907. Am Dienstag besichtigten Schüler der höheren Handelsschule in Barmen verschiedene hiesige größere Werke, u. a. auch die Mechanische Weberei von Rommel, Weiß&amp; Cie.,.-G. Die Produkte, wie sie diese Firma erzeugt, stellt im Rheinland außer ihr nur noch eine Fabrik her und außeadem besteht noch in Cassel die gleiche Industrie Daraus ergibt sich, daß die Besichtigung dieses Etablissements dazu angetan ist, eine Menge interessanter Kenntnisse zu vermitteln. Verwebt werden Jute-Garne, hauptsächlich deutschen Ursprunge teilweise auch aus England bezogen, Baumwollgarne, die in her vorragendem Maße die Spinnereien Rheinlands liefern, ferner Flachsgarn aus Westdeutschland, Schlesien, Belgien und Bohmen, Hanfgarne aus Ober-Italien und Rußland. Im Garnkeller sah man die gewaltigen Ballen der fertig bezogenen Gespinste lagern; man verfolgte ihr Schicksal in den Vorbereitungsraume, wo Spul-, Zwirn- und Copsmaschinen die Garne in die Form bringen, in der sie als Kette oder Einschlag vom Webstuhl aufgenommen werden. 120 Nebstühle sausen in der Weberei und es bot sich Gelegenheit, Gewebe von 15 Zentimeter bis zu 4 Meter Breite im Entstehen zu besichtigen; es sind auch Nebstühle aufgestellt, die Gewebtücke bis zu 6 Meter Breite herzustellen vermogen. Aus dem Webstuhl wandeln die fertigen Stücke in die Veredelungsmaschinen (Gröping- und Sengmaſchinen, wo sie von Unreinigkeiten, abspringenden Fasern usw. befreit werden. Eine hydraulische Mangel von 600 Zentner Druckkraft und eine große dampfgeheizte Kalander haben die Aufgabe, die Poren der Gewebe zu schließen und die spröden Stoffe weich zu machen. Die Segeltuche, die zu Wagendecke verarbeitet werden, werden einer Impragnierung unterzogen und in mächtigen Trockenäumen, die im Betrieb unter einer Temperatur bis zu 60 Grad stehen, getrocknet. Es wurden noch besichtigt die Sackäherei, die Degenfabrik und die Anlage, die zur Steifung (Appretur) der Jutegewebe z. B. für das Schuh- und Schneidergewerbe dient. Noch mancherlei Nebenbetriebe, die zu der mechanischen Weberei als Hülfsgewerbe in Beziehung treten, wie die Färberei, die Schlosserei, Schmiede und Schreinerei wurden besintiat. Der Stolz jedes blühenden Werkes, das blitzblanke Maschinen- haus mit der großen Dampf- und elektrischen Kraftanlage, wurde beim Rundgang nicht vergessen, auch das Roystofflager mit seinen großen Bestanden in Augenschein genommen. Zum Schluß erfolgte noch die Besichtigung des Zelibauplatzes, auf dem Zellmaterial gelagert war, das für die bekannten großen Ausstellungs- und Festbauten der Firma verwandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Humanistische Moeten für das Realprogrmnasium in Nippes. Diese Frage beschäftigte am Mittwochabend eine im Viktoriasaale abgehaltene Versammlung. Der Vorsitzende, Hr. Sanitätrat Dr. Pilgram, gab einen Rückblick auf vie. gunt stehung der Anstalt und die bisher in der in Frage stehenden un Schmitz, Fabrikant Müller, Vorsitzender des Haus- und Grund besitzer-Vereins, Kaufmann Dierdorf, Dr. Court, Oberlehrer Dresen, Betriebssekretär Kreis, Oberpostassistent Heimerzheim und Stadtverordneter Dietz sich beteiligten. Schließlich wurde nachfolgende Eingabe an Se. Exzellenz den Hrn. Oberbürgermeister und das Stadtverordnetenkollegium beschlossen:"..7. I. Mappes tagende allge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegen. ständen. Der Obereräsident hat dem Vorstande des Elisabethenvereins in Köln-Nippes durch Erlaß vom 9. d. M. die Erlaubnis erteilt, zum Besten der Armen im November d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtkreise Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Saohdernoehuetgherseteninge Ve sereteng e. egale vor seiner Bekanntgabe der Bestätigung des Herrn Ministers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Hr. Karl Köhnen, Kapitan auf der Colonia III der Rhein- und Seeschiffahrtsgesellschaft, welcher vor --., Lin 50jähriges Dienstzubilaum bei genannter Gesellschaft feierte, mit den Kronenorden 4. Klasse bedacht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausstellung. Tas geschäfassührende Komite der prosch. vierten Schlacht- und Mastviehausstellung Köln 1903 hielt gestern seine erste Sitzung ab, in welcher das Programm zur Ausstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Bismarcksentmal. Opfer der Pflicht führt eine Episode aus dem Leben eines Deistischen vor. Tragikomisch wirtt das Bild; euer in Dorfe, wobei die Unbeholfenheit mancher Landbewohner in Feuernöten drastisch geschildert ist, sogar die Spritze gerat in Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 21.Febr.1907. Der Rhein und seine Nebenflüsse sind in außerordentlichem Steigen begriffen. In Köln betrug in den letzten 24 Stunden das Wachstum des Stromes 0,90 Meter; der Pegel zeigte heute vormittag 2,98 Meter gegen 2,08 Meter gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neue Schnellzugverbindung London--Köln--Fragt- furt--München--Wien. Eine neue Schnellzugverbindung von London über Vlissingen, Köln und Frankfurt nach München und Wien wird am 1. Mai eingerichtet. Die Verbindung kommt dadurch zustande, daß die Preußische Eisenbahnverwaltung einen neuen Nachtschnellzug von Köln nach Frankfurt a. M. einrichtet. Im übrigen werden bestehende Anschlusse benutzt und demn neuen Zuge angehaßt. Der neue Nachtschnellzug geht von Köln.40 nachts und ist, über Bonn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>in Koblenz. Von dort geht er.12 weiter und kommt.52 fru in Frankfurt an. Von London bietet Anschlugß die Tagesverbindung ab Viktoria.45 vm. usw. Die Verbindung wird etwas beschleunigt, sodaß man früher als bisher in Köln ankommt. Von Fra. furt bietet die bisherige Tagesverbindung über Aschaffenburg schluß nach München und Wien, ab Frankfurt.31, München 2. an Wien.20 abds. Der neue Zug erhalt in Mainz auch Anschlug nach Mannheim, Stuttgart, Ulen, München und Wien. Er maar den Weg Mainz--Mannheim--Schwetzingen.--Graben"Bruchsal Stuttgart. Der Zug geyt von Mannheim.45 und ist in Stuttgard .8. in München.5 nm., in Wien 10.25 abds. Die neue Verbindung erhält alle drei Klassen und wird ein Schnellzug im künftigen Sinne, also mit Zuschlag."" Kaufmännische Fortbildungsschule für Rädchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hesccbg, 3k--ie, f..--34--138. Tr A.-9h. Kadseiest, schaffenheit A..28-.32..--..20-.30, 3. A. 00-00. Ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 21.Febr.1907. Mit den Vermessungsarbeiten für den neuen Staatsbahnhof ist gestern begonnen (GO.-Gladbach, 21. Febr.1907. Bei dem gestrigen Sturm wurde von einem Fabrikgebaäude der Firma I. W. Zanders ein ungefähr 40 Meter langes Dach abgedeckt und etwa 150 Meter weit fortgetragen, worauf es auf ein anderes Fabrikgebaäude niederfiel und das Dach desselben durchschlug. Von den Arbeitern, in deren Mitte die Trümmer fielen, ist glücklicherweise keiner verletzt worden. Der Fabrikbetrieb erleidet keine Störung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>- Maria, T. v. Joh. Etten, Hülfsbrems., Thüringerstr. 23.- Joh., T. v Pet. Mann, Fabrikarb., Sechzigster. 43</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pet., 5. v. Hup. Gären., Riehlerstr. 294.- Agnes, T. v. Ant,#gr, Sogar., 8r., Mara., T. v. Jos. Kraforn, Trichinenbesch., Eichstr. 28.- Karg., E. v. Jos. Blömer, Verputz, Hebastianstr. 65.- Klara T. v. Wilh, Hesselbach. Postbote, Steinbergerstr. 15. Henr., T. v. Wilh. Hoff, Lok.-Führ., Kuenstr. 6.: Ells., T. v. Karl Frönd, Archit, Schenkendorfstr. 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>v. Jak. Schwan., Dosschafn. Neuelsweg in.. Henr, T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>u. Jul. Burger, Niehlerstr. 59</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Nik. Mayer, Erwarb., u. Johanna Gravoiski, geb. Neumann, beide Knechtstedenerstr. 6.- Osk. Vertnold, Schloss., Neußerst. 321, u. Martha Sonder, Alteburgerstr. 56. Heinr. Knepper, Bildh., Perlengr. 594, u. Christ. Erdmann, geb. Müller, Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 21.Febr.1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
