<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391726</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>er Baus- und Grundbesitzerverein hielt am Freitag werhe nach Aubenorten Zieht, wo diese Steuer noch nicht eingeführt werbe nach Außenormen, Zent. v... aim Bestand von 4656 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Kölg.Timpes. In der an 7. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>deweinslokale Restauration Desia, Turmstraße 14, abgehaltenen ordentlichen, Lerlanamms Er shiga."r wene die esnzeigen Verbande eihontelen und dseülbende dowesseln zu. lasen. Fir die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>doe, lchangsbe der Lükasonzschebden. in, iungen Bunte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leeben dringend erbeten, Li. gestrige Versammlung ds Reichstag Kaiser) eine aufnertsame Zuöverschaft. Dieanschliesende und vorhandene Unklarheiten richtig Bis, leitender Geſante die Centrumspresse; ein diesbezüglicher Antrag sollauch dem nächstens in Bonn stattfindenden Gauverbandstag unterbreitet werde 88 Aus der Eifel,.März1907. Kürzlich gingen wiederholt SS Aus der'':" die Plätter über das Erscheinen von 29 lfe; i: der Eifel. Bei Eisenkorn sollte ein Mann sogar wohnender Forster mitwelt, ist ein Wor,-og. e Jogge her Eifel gebe es selbst im strengsten Winter keine Wölfe mehr. Der letzte sei vor 40 Jahren dort geschossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Der König von Schweden hat in Anerkennung für geleistete Dienste dem Meinrad Hisinger die Wasamedaille fünfter Klasse, und dem Johann Konrad Schwarz die Silber-Medaille mit der Krone verliehen. Die Dekorieren sind Diener bzw. Kutscher des schwedischen Konsuls Hrn. Kommerzienrat erster Kapellmeister am Metropoltheater in Köln, ist ab 1. September 1907 auf fünf Jahre als erster Kapellmeister an das k. k. priv. Theater an der Wien in Wien verpflichtet #tragter. Sonntagnachmittag gelangt Strauß reizende Operette Wiener Blut mit Frl. Minnie Milton und Hrn. Rudolf Roiter als Gäste zur Aufführung. Abends wird die Witwe wiederholt. Die erfolgreiche Novität Die Schutzen liese", welche wegen verschiedener Gastspiele kurze Zeit nicht. auf: geführt werden konnte, erscheint, zunächst Dienstag und Mittwoch nächster Woche wieder auf dem Spielpla in der Originalvesetzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>sittenpolizeilichen Streifen wurden am 7. d. M. 17 Frauenspersonen un am 8. d. M. 14 Frauenspersonen festgenorgnen K Köln,.März190,. Fruchtmarkt. Weizen, 18.70, ausländischer 19.50-20.50, J0) rj4 8o,) hücierp in ah e 8 6 61.80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ventri, er Aus Hiesen Anlass hat an boasges besten de Alise Mlisgezsengwenen ud hereregente</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Teilung der Erdiölese Köln. Auf die von der Rheinachricht von einer beabsichtigten Teilung der Erzdiözese Koln wird uns die Mitteilung, daß an maßgebender Stelle hiervon absolut nichts bekannt ist. Trotzdem sind wir überzeugt, daß diese Märe demnächst wieder auftaucht. Sie pflegt sich alleährlich mit tödlicher Sicherheit einzustellen wie die Seeschlange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einkleidung. Gestern vormittag wurden in der Kirche des Alerianerklosters in der Bachemerstraße durch Herrn Domkapitular Dr. Düosterwald drei Alexianerbrüder feierlich eingekleidet. Während des Hochamtes hielt der Herr Domkapitular eine Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rodenkirchen,.März1907. In der vergangenen Nacht wurde ein Arbeiter aus der Sürther Maschinenfabrik, Vater von drei undündigen Kindern, auf dem Wege von Rodenkirchen nach Sürth von einem Wagen überfahren, so daß der Tod sofort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
