<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391716</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Der Lehrer Heinrich Wingen zu Köln ist zum Mittelschullehrer an einer mittleren Mädchenschule, der Lehrer Friedrich Weber zu Drabenderhöhe zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule, die Lehrerin Maria Schwalle zu zur Elementarlehrerin an einer mittleren Mädchenschule, die Lehrerin Maria Schmitz zu Köln zur Elementarlehrerin an einer mittleren Mädchenschule in Köln ernannt worden. Der Lehrerin Sophie Koke aus Lippspringe ist die Erlaubnis zur Uebernahme einer Hauslehrerinstelle im Regierungsbezirk Köln erteilt worden. Die Lehrerin Klara Schmitz zu Köln ist zur wissenschaftlichen Lehrerin an einer mittleren Mädchenschule, die Lehrerin v. Galleria zu Köln zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kolosseum geht am Freitag das Schauspiel: Die zwei Waisen in Szene. Am Samstagnachmittag wird das Zaubernärchen Das tapfere Schneiderlein zu ganz kleinen Preisen auf* Hauskollekte. Der Obereräsident hat durch Erlaß vom 10.  Januar 1907 der Charitativen Vereinigung, Genossenschaft mit beschränkter Haftung, in Köln-Nippes die Erlaubnis erteilt, zur Förderung ihrer Zwecke im Jahre 1907 eine einmalige Hauskollekte bei den katholischen Bewohnern der Rheinprovinz abhalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagen. Ein dunkelbraun gestrichener kleiner Gemüsewagen mit der Aufschrift: Joh. Leidsbach, Köln, Klingelpütz 18, ist bei dem Besitzer entlehnt und nicht mehr zurückgebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Hulchratherstraße von Weißenburgstraße bis Neußerdwall vom 4. bis 10. März, der Venlverwall vom 4. bis 25. März, der Mastrichterwall vom 11. bis 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 28.Febr.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission.[Auftrieb: 511 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 95, Doppellender M. bis 108, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 90-92, c. geringe Saugtälber und altere gering genährte Kälber(Fresser) M. 75-85. 9721# u 6- 5 363 Schafe, a. Mastämmer und hungere Misthammel M. 95, b. ältere Misthammel 90-92, c. mässig genährte Hammel und Schafe(Morzschafe) In beiden Gattungen lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>: Otto, S. v. Otto Haar, Feuerwehrmann, Chlogwigplatz 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Maria, T. v. Johann Preyer, Dekorationsmaler, Mainzerstr. 19</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anna, T. v. Wilhelm Pütz, Geschäftskutscher, Im Ferkulum 54. S. v. Franz Rübaat, Schreinerges., Kalk.- Mathias, 5. v. Mathias Kênen, Schweizer, Fürth.- Maria, T. v. Karl Hecker, Tagel., Biberstrße 70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anton, S. v. Anton Kining, Fuhrmann, Klapperg..Luise, T. v. Ferdinand Wessel, Drechslerges., Karthäuferwall 32.- Margare.a. T. v. Wilhelm Schmitz, Stellmacher, Kalk.- Johann, S. v. Johann Weber, Schlosserges., Glasstr. 21.- Theodor,.v. Peter Lukas, Hausknecht, Rothgerberbach 64--66.- Maria. T. v. Hugo Steuer, Fabrikarbeiter, Marienstr. 49.- Sophie, T. v. Wilhelm Welf, Grabenate., Gleuel.- Arthur, S. v. Karl Gerader, Versuch.-Beamter, Sülzburgstr. 201.Helene, T. v. Franz Cremer, Bauunternehmer. Am Bayenthurm 1. Manfred, S. v. A. Rimpel, Geschäftsreisender, Vondelstraße 41.- Jakob, S. v Peter Schmolz, Installat., Im Weichserhof 44.; Agues, T. v. Jakob Müller, Schneider, Gr. Brinkg. 7.- Withelm u. Heinr., Zwill., v. Wilh. Werkmann, Lagerarm., Thieboldsg. 31.- Gertr., T. v. Theod. Müller, Kassenbote, Hahnenstr. 25. Katharina, T. v. Jul. B Schreiner, Spulmannsg 72.- Peter, S. v. Hubert Bohmer, Polterer, Gr. Griechenmarkt 39.- Theodor, S. v. Joh. Lucht. Anstr., Ehrenstr. 45--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Johnen, S. v. Joh. Wollersheim, Fuhrm., Gr. Spitzeng 63. S. v. Friedr. Doering, Prokurist, Hohenstaufenring 9.- Elisabeth, T. v. Andreas Macherey, Tagel., Trutzenberg 27.- Paul, 5. v. Jakob Behrens, Kutscher, Eifelstr. 12. Gertrud, T. v. Joh. Breuer, Maurer, Sterbenälle. Peter Weber, Erwarb., verh., 34., Elsaßstr. 52. Mich. Häderle, Dienst, verh., 54., Lintg. 19.- Leib Rosenblum, Kaufm., verh., 62., Hohestr. 4.-- Helene Scüetc, geb. Schmitz, 30., Palmstr. 14.- Maria Ramershofen, 6., Kl. Griechenmarkt--7. Heinr. Rick, 13., Severinstr. 80.. Georg Bier, Metzger, unverheir., 23., Siegburgerstr. 53--55.- Emil Heinz, 5., Bayenstr. 85.. Kath. Willikens, geb. Breuer, Wwe., 75., Kurfürstenstr. 29.- Philipp o.., Wwr., 64., Karthäuser. 38.- Apoll. Körser, 34.- Maria Diederich, ged. Lange, Wwe., 76., Achterstr.##.- Vertha Brandt, Rentnern, 71., Bismarchstraße 16.- Josef Zeus, 2.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heiraten. Bruno Steger, Bauuntern., v. Rößgen, u. Anna Adeling, v. Burgsteinfurt.- Paul Flaß, Straßen.-Wagen., v. hier, u. Margar. Frings, v. Oberaussem.- Jakob Lambach, Tagel., u. Auguste Marretsch, 0 Beirats-Ankündigungen. Albert Rudolph, Feuer-Vers.-Inspekt., zu Bielefeld, u. Rosalie Portz, Heinsbergstr. 16.- Hubert Tarameterkutscher, Boissereestr. 14. u. Elisab. Schwertfechter, straße 24.---much ernst. Schlosserges., Meister-Gerhardstr. 28, u. Soph. Nolden, Antwerpenerstr. 17.- Nikolaus Hammel, Wagenschmiedegeselle, u. Maria Zumdick, beide Richard Wagnerstr. 18.- Adrien Hanotaux Kaufm., Ballhasarstr. 9, u. Adele Becker, Marienplatz 1.- Jakob Bock. mann, Tagel., Kurfürstenstr. 14, u. Elsa Hoven. Alte Mauer a. Bach 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ernst Simons, Schlosserges., u. Margar. Koch, beide Alexianerst. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Adam Linden, Eisenbahnarb., Mathildenstr. 1, u. Elis. Casinostr. 4A.- Karl Bachmann, Heizer, Annost. 21, u. Adelh. Clemens, Gr. Witschgasse 60.- Georg Voltz, Herrschaftsdiener, zu Zürich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
