<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25jähriges Jubiläum im Dienste der städtischen Feuerwehr. Heute feierte der Feuerwehr-Feldwebel Johann Wenzel auf der Feuerwache l am Apostelnkloster sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der städtischen Feuerwehr. Heute morgen 8 Uhr fand aus diesem Anlaß auf der Hauptfeuerwache in der Melchiorstraße ein Appell der Feuerwehrmannschaften statt, bei welcher Gelegenheit Branddirector Schöbel in Gegenwart der Feuerwehrleute dem Jubilar seine Glückünsche aussprach und im Namen sämtlicher Feuerwehroffiziere gratulierte. Er hob die Verdienste und die Pflichttreue des Jubilars hervor und überreichte ihm das von der Stadt gestiftete Geschenk. Heute vormittag fand in der Wohnung des Jubilars die Beglückünschung durch Abordnungen der Oberfeuerwehrmänner, der Feuerwehränner und der Reservefeuerwehr statt, wobei hübsche und sinnige Angebinde überreicht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Werkmeister Johann Palm zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sherlock Holmes gelangt im Skalatheater in der Berliner Originalausgabe von Ferdinand Bonn noch diesen ganzen Monat hindurch zur Aufführung. Am Sonntag finden zwei Aufführungen von Sherlock Holmes statt, und zwar nachmittags 4 Uhr und 8 Uhr abends. In allen Vorstellungen tritt Hr. Alwin Neuß vom Berliner Lessingtheater als Gast auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand in der vergangenen Nacht kurz vor 4 Uhr in der Goldleistenfabrik von Weyersberg&amp; Co. in der Everhardtstraße in Ehrenfeld. Das Feuer war in dem Kesselhaus entstanden, das mitten in dem großen Fabrikterrain, umgeben von Lagernäumen, liegt. Bei Ankunft der Berufsfeuerwehr der Aehrenfelder und Kölner Wache stand das ganze Kesselhaus in Flammen. Die Wehr, welche mit zwei Strahlroyren das Feuer energisch angriff, mußte sich darauf beschränken, das Hauptfabrikgebäude sowie die Vorratsäume zu retten. Der Feuerwehr gelang es schließlich, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Die ganze Bedachung des Kesselhause wurde vom Feuer zerstört. Auch wurden mehrere Maschinen im Kesselhaus durch den Brand stark beschädigt. Die Feuerwehr konnte gegen 6 1/2 Uhr heute morgen wieder abrücken. Der entstandene Schaden ist durch Versicherung gedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rhein ist seit gestern nur noch schwach gestiegen. Der Wasserstand beträgt heute vormittag 4,29 gegen 4,12 Meter gestern vormittag und 4,27 Meter gestern abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand heute vormittag in einem Hause in der Brüsselerstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Unfälle. Gestern abend stürzte an St. Katharinen ein 14 Jahre alter Knabe von der dort sich befindlichen Bedürfnisanstalt und erlitt einen Rippenbruch.-- Auf der Severinstrße fiel gestern abend ein Bierkutscher von einem Bierwagen und zog sich einen Armbruch zu.-- Gestern nachmittag kam in der Meschiorstraße ein 14 Jahre alter Knabe zu Fall und erlitt einen Unterschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Glück im Englück. Gestern mittag kam an Unter Sachsenhausen, gegenüber der Reichsbank, ein Postbote beim Ueberschreiten des Straßenbahngeleises zu Fall und direkt vor einen Straßenbahnwagen zu liegen. Er wurde von dem Räumer des Wagens mehrere Meter weit mitgeschleift. Dem Führer des Straßenbahnwagens gelang es, den Wagen, der infolge der nassen Schienen schlecht einzuhalten war, alsbald zum Stehen zu bringen. Der Postbote kam so mit Hautabschürungen im Gesicht und an einer Hand 2 Schwerer Englücksfall. Heute vormittag gegen 10 Uhr stürzte in einer Fabrik in Ehrenfeld in der Jägestraße ein Arbeiter durch eine Dachluke und erlitt einen Rückgratbruch. Der Schwerverletzte wurde mit dem städtischen Krankenwagen nach dem Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diemärkte-Verlegung. Die Groß- und Kleinviehärkte werden von Montag den 1. und 8. April auf Dienstag den 2. beziehungsweise 9. April verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 15.März1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.3018.70, ausländischer 19.50-20.50, Roggen, inländischer. 16, 8% 1/4 3% ausländ. 18.75-19.75. Futtergerſte 14.50-14.80, Hafer, inländ. 18,00-18.80, ausländischer 18,25-19,75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.10-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .10. Richtstroh(Fiegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 K a Köln, 15.maiz1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis um Klginhj##del.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Reichstage wurde die Vorlage über den Hinterbliebenenversicherungsfonds in erster und zweiter Lesung angenommen, nachdem fast alle Parteien ihre Zustimmung erklärt hatten. Auch die Besprechung der Denkschrift über die Frage der Versicherung der Privatangestellten fand beim Hause eine günstige Aufnahme. Man darf hierin wohl bald einen bedeutenden Schritt vorwärts erwarten, da auch die Regierung dem Plane wohlwollend und fördernd gegenübersteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rheinhöhe am 15. März, morgens 11 Uhr: 4,30 m+.22 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
