<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391739</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. General Behrens(Kommandeur der 3. Fußartillerie. Brigade) ist hier angekommen und im Grand Hotel Viktoria ab. gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei dem Sturm, der in vergangener Nacht herrschte, wurde in der Merlostraße ein Teil des ein Baugrundstück umschließenden Zaunes sowie ein Schild umgeweht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 20.März1907. Dem praktischen Arzte Dr. Georg Willems aus Köln-Deutz wurde die Bahnarztstelle für die Eisenbahndirektionsbezirke Köln und Elberfeld, die bisher der Geheime Sanitätrat Dr. Willems innehatte, vom 1. April ab definitiv übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 20.März1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18,30-- 18,80, ausländischer 19.50-20,50.- Roggen. inländischer 16.50--17.30, ausländ. 18.50-19.50, Futtergerſte 14,50-14,80, Hafer, inländ. 18,00-19.00, ausländischer 18.50-19.75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.10-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .10, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Beseitigung der Umwallung der Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Eifelverein hatte am Samstag seine Mitglieder und Freunde zu einem Vortrage mit Lichtbildern über die Eifel in den Fränkischen Hof eingeladen. Die große Zahl der Erschienenen, die in dem Saale nicht alle Platz fanden, bekundete das lebhafte Interesse weiter Kreise an der Eifel und den Bestrebungen des Vereins. Der Vortragende, Hr. Johannes Reuter aus Bonn, der selbst ein Sohn der Eifel ist, sprach zunächst über einige der hervorragendsten Naturschaönheiten der Eifel, wie Ahrthal, Laacher See, Eltz, Daun, Gerolstein, Manderscheid, Himmerod, Malmedy, Vianden usw. Der zweite Teil ging mehr auf das Volksleben ein und schilderte den Eifler Bauer in seinem Wirken und in seiner Häuslichkeit. Der Vortrag wurde trefflich veranschaulicht durch zahlreiche Lichtbilder, die der Sammlung Liesegang entstammen. Sie verdanken ihre Entstehung dem Eifelverein, der sie durch Professor Dr. Kollmann in Koblenz zusammenstellen ließ. Reuters Vortrag brachte auch eine große Zahl eigener Aufnahmen. Die andächtige Stille in dem überfüllten Saale, der lebhafte Beifall und der Beitritt vieler neuer Mitglieder bewiesen, wie sehr der Redner mit seinen Worten und Bildern zu fesseln und der Eifel neue Verehrer zu schaffen verstand. Die Apparate zu den Lichtbildern hatte Bleeke, Weyerstraße 98, kostenlos zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
