<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391711</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 28. Februar stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit Vorlagen zu beschäftigen haben: Ueberlassung des Opernhauses z Wbstaltung des bieszjährigen Mustkesen, sAäheute Zur die Selber trages für dasselbe, Erhöhung der Entschädigung für die Leerer an der Plichtfortbilbungsschule,.,"fut, boerhähung des Gezeiten Schweineschlachthalle im Schlachthofe, Erhöhung des Ge haltes der Assistenzarzte am bakteriologische Laboratorium, Verschläge zu den größeren Straßenbauarbeiten in Alt-Köln 1907, Lurcheührung der Langgasse über das Gelände der alten Post sowie Verlegung des Kaufmanns- und Gewerbegerichts nach de Schule am Quatermarkt, Verschläge zu den größeren Straßen- und Wegebauarbeiten in den Vororten 190..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Religionswissenschaftliche Vorträge. Vertreter der modernen protestantischen Theologie hielten im Sepremver und ###vorigen Jahres im Auftrage des Vereins für evangelische# in der Lesegesellschaft religionswissenschaftliche Vorträge mit dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sechoschandent: Pratiüiche Plagge ei ackerer. ier ee Nie diese liberal-protestantische Richtung die Göttlichkeit der Person A9" Christ leugnet, so secht se naturlich in den Sakramenten der äaufe und des Abendmahles lediglich Sprono. u, zine aufnahme sührungen des Siz, Traub bedentet die Taube, prozeige, hig. #in die Kirche, sondern ihre Bedeutung besteht"in der Tatsache, Adaß Gott, ehe das Kind bewußtes Leben hat, ugg, tastend rufend in die Welt kommt, am Anfang seines Lebens steht un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>e eie heie ece. base is. Wespe ecce. en Bel de, il. Kl dals Körte heiche keinen sch mit Vorliebe auf die Entwickelung des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grundwahrheiten verandaßten brigen gren das katholische Deutschland, weiten christlichen Kreisen legenheit zu geben, von Fachgelehrten eine Aggertegung deser liberal-protestantischen Ansichten zu vernehmen. Denigezgaß wird am Mittwoch den 27. Februar Hr. Prof. Tr. Ehrhard Straßturg) sprechen., M4.--22- tau: gamnerstag den 7. Mpätz Gnadenmittel ke, em. Dienstag den 2 Marzprof. Dr. Esser(Bonn über: Das h. Abendmahl des Herrn. Zu wünschen ist, daß die akademisch gebildeten welche auf christlichem Standpunkte stehen, recht zahlreich den Vor tragen anwohnen. Die Vorträge finden im großen Saale der Lurgergesellschaft statt. Die Galerien sind für die Damen reserviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>De, Lehrvertrag. Der Abschlußß eines festen, Zehrvertrages kann Eltern und Vormündern nicht oft und nicht dringend genug empfohlen werden. Lehrvertragsformulare sind jederzeit bei der hiesigen Handwerkskammer, Machabäertraße 34, eventuell auch bei den Vorständen der in unserer Stadt bestehenden Innungen erde behestengen Sechinmete. einhei en cheselhle -- dom Vorstande der Handwerkskammer ein.  Eine Probezeit über drei Monate hinaus ist unstatthaft und widers heshehche eseccchecsce leberäthige und Amasanöige Bchigangz, lossie leize die Seine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ir do, hiesige Polizei-Gefängnis eingeliefert wurde der Arbeiter Lutter aus.-Gladbach, der bekanntlich im Streite seinen Arbeitskollegen durch Messe stiche so schwer verletzt hatte, daß er im Krankenhause zu.-Gladbach verstorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerettet. Gestern mittag fiel in der Nähe des Oberländer Ufers während der Fahrt ein 15jähr ger Junge von dem Deck eine Schiffes in den hochgehenden Rhein. Der Junge wurde mittels Bootshaken durch zwei Matrosen gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dater Bonaventura, der berühmte Kanzelredner, welcher bereits vor seiner zweiährigen Amerikareise sein Interesse an der katholischen Frauenbewegung durch verschiedene Vorträge, die er in den Zweigvereinen des Katholischen Frauenbundes hielt, zeigte, hat nunmehr der Zentrale Köln zugesagt, am 13. März, abends 1/2 8 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft einen Vortrag zu halten über: Die katholische Frau im Kulturleben der Gegenwart. Bei der bekannten hervorragenden Rednergabe des hochwürdigen Herrn und dem Interesse, welches das aktuelle Thema erwecken dürfte, wird auf zahlreichen Besuch zu rechnen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An den Tesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche ein Bild des neuen Präsidenten des Reichstages, Graf Stolberg-Wernigerode ausgestreut. gerner sind folgende Bilder ausgestellt: Der untergegangene Dampfer Berlin Wisstürme im Schwarzen Meer; die von der Polizei in Kottbus versuchsweise eingeführten Filzſchuhe für Pferde im. n Generalversammlung des Bundes der Landwirte im Zir#.(6, in Berlin; Winter in St. Moritz in der Schweiz; Ausrüstung eines deutschen Kolonialreiters im Berliner Zeughaus; Professor Behrings Versuchsstation in Marburg und der verstorbene italienische 9 Einbreche. In eine Wirtschaft an der Kalterstraße wurde in vorvergangene Nacht eingebrochen. Die Täter stiege ein Küchenfenster vom Hofe aus ein, und fielen ihnen mehrere Kisten Zigarren und Eßwaren in die Hände. Die durch entstandenes Geräusch aus dem Schlafe geweckte Wirtin kam mit dem Licht nach unten und bemerkte einen Mann, der versuchte, die Theke zu brechen. Als er die Wirtin sah, flüchtete er und entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heimliche Abreise. Ein Mann aus Aachen, der seit einiger Zeit in einem Hause an der Weberstrße eine Speise Logiswirtschaft betrieb, ist in der Nacht zum Freitag verschwunden. Er hinterliessß eine Mitschuld von 3000 Me., dagegen nahm er mit alle Möbel, die er auf Abzahlung gekauft hatte und zwar in zey verschiedenen Geschäften. Bezahlt hat er für die Möbel bisher so viel wie nichts. Die Möbel sind, wie ermittelt wurde, in einem Waggon nach Antwerpen geschickt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>% Der Rheinische Bauernverein hält am Mittwoch den 27. Februar cr., nachmittags 3 Uhr, im Fränkischen Hofe(Komödien- straße) eine Bezirksversammlung ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hieran anschrießend findet die Bezirksversammlung des Haftpflicht-Versicherungsvereins statt. Näheres s. Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 22.Ffer.1907. Infolge des Hochwassers mußten heute zwei weitere Brückenjoche in die hiesige Schiffbarücke zwecks Verlängerung eingefahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bringst, 23.Febr.1907. Gestern abend 7 Uhr ist einem Bäckermeister aus Mulheim a. Rh. in der Roddergasse ein braungestrichener vierädiriger Bäackerwagen mit Verdeck nebst dem eingespannten Schimmelwallach ohne Abzeichen im Werte von 600 M. entwendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
