<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am städtischen Schillergrmnasium zu Ehrenfeld fand gestern unter dem Vorsitze des zum Königl. Kommissar ernannten Direktors Prof Dr. Wiedel die mündliche Reiferüfung statt; sämüden bscheste esischce Theologie, 1 Rechtswissenschaft, 2 Medizin, 3 Philologie, 1 Matze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Toulon, 12.März1907. An Bord des Panzerschiffes Jena ereignete sich eine Pulverexplosion. Das Hinterteil lag in die Luft. Die ganze Bemannung war an kord: ein Teil ist gerettet, aber man spricht von 200--300 Toten. Die Explosionen dauern fort. Weithin sind alle Fensterscheiben gertrümmert.-- Toulon, 12.Mörzu9o", Poi, Panzer, schiff Jena befand sich behufs Maschinenprüfung im Bassin des Arsenals. Das Englück ereignete sich dadurch, daß ein Torpedo explodierte. Dieses brachte wiederum die Pulvervorrath des Schiffes zur Explosion. Das Schiff führte die Flagge des Konteradmiral Manneron und war befehligt von dem Kapitän Die Explosionen an Bord des Panzerschiffes Jena folgen sich in Abständen von je einer Viertelstunde. In allen um die Bassins herumgelegenen Wirkstätten sind die Fensterscheiben gertrümmert. Die elektrischen Leitungsdraähte glühen auf und schmelzen. Bei jeder Bootsmann, Annost. 84.- Frieda, T. v. Bernrobert Busc,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rudolf Hambach, Wagenlack., Follerstr., tattau, Betonarb., Schnurg..-Joh., S. v. Wilh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Residenztheater findet am Samstag zum Vorteil des ersten Charakterkomiker Jean Pesch eine Vorstellung von Charleys Tante statt. Der beliebte Darsteller wird wohl eine besondere Anziehungskraft ausüben. ian 1 Garzin in Gesellschaftskreisen. Das Weltreisebureau Union in Berlin und das Reiſebureau Schenker&amp; Co. in München veranstalten in den nächsten Monaten wieder eine Reihe interessanter Gesellschaftskreisen. Prospekte werden den Interessenten kostenlos abgegeben in Köln: W. Lippmann, Domkloster 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männer-Gesang- Verein veranstaltete am Sonntag einen Gesellschaftsabend. Die Pianistin Frl. Karola Schuh spielte Stücke von Chopin, Rubinstein und Strauß-Tausig mit guter Auffassung und brillanter Technik so, daß man stürmisch eine Zugabe erbat. Frl. Sophie Burkhardt führte sich vorteilhaft mit der Arie der Leonore aus Stradella ein. Frl. Jenny Otten, Tochter eines Vereinsmitglieder, debüvierte mit der Ariette des Aennchen aus Frischütz, die sie anmutig zu Gehör brachte. Die beiden Damen sangen später noch drei Duette. Der Tenorist Hr. J. Castello erwies sich in Arien aus den Hugenotten, aus Bajazzo und Tosca und einem Liede von Mattei als vorzüglicher Sanger. Hr. Willi Behring, aktives Mitglied, machte sich als Recitator um den Abend verdient. Die Darbietungen des Abends, der das Gepräge einer gemütlichen Familienfestlichkeit trug, fanden ihren Abschlußß durch die Aufführung eines lustigen Schwankes: Diana von A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Josefine, T. v. Oskar Zimmer, Sandformer, Heinrich, S. v. Wilh. Hölter, Tagel., Klapperg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Metropol-Theater. Franz Lehrs Lustige Witwe geht trotz der 166. Aufführung am Donnerstag und Freitag wieder in Szene. Am Samstag findet die erste Aufführung eines neueinstudierten Werkes Franz Lehrs statt, der Operette: Der Rastelbinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kurz entschlossen. Ein hiesiger Schreinermeister hatte für einen Neubau an der Neußertraße die Türen und Fenster geliefert. Da der Auftraggeber dem Schreinermeister den Betrag für die gelieferten Türen und Fenster nicht pünktlich bezahlte, so begab sich der Meister vorgestern abend mit mehreren Männern zu dem Neubau und ließ die von ihm gelieferten und noch nicht bezahlten Fenster und Türen kurzerhand aus dem Neubau herausholen und mittels Wagen wieder nach Hause fahren. Eine große Menschenmenge sammelte sich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dom Gas betäubt. Gestern abend wurde in einem Hause An der Botteühle ein 50 Jahre alter Herr bewußtls infolge Ausserömung von Leuchtgas in seinem Bette vorgefunden. Die von einem Arzt angestellten Wiederbelebungsversuche waren von Erfolg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Diebstahl. Einer an Unter Kranenbäumen wohnenden Witwe wurden 150 M. bar und Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Leiche gelandet. Gestern nachmittag wurde am Leyst apel an der Schiffbarücke die schon stark verweste Leiche eines jungen, dem Arbeiterstande angehörenden Mannes gelandet und in das Totenschauhaus zu Gelaten gebracht. Außer einer Krankheitsbescheinigung, lautend auf den Namen Gottfried Zons, wurde bei der Leiche nichts vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Körperverletzung mit Todesfolge. Am Samstagnachmittag wurde ein Arbeiter in der Bechergasse im Hause eines Gesindevermieters von einem Manne auf den Kopf geschlagen. Der Mißhandelte ist seinen Verletzungen im Bürgerhospital soeben erlegen. Der Täter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mit dem Abbruch der Häuser Heumarkt 2 und Am Salzbüchel 10, 12 und 14 wurde gestern begonnen. Nach Niederlegung dieser Häuser wird dort die Straße eine genügende Breite haben und der gefährliche Engpaß verschwunden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kalk, 13.März1907. In der vergangenen Nacht ließ sich in dem benachbarten Höheiberg ein hier wohnender Tagelöhner auf das Geleise der Kleinbahn Köln-Brück vor den herannahenden elektrischen Wagen fallen. Er wurde vom Wagen erfaßt, eine Strecke weit mitgeschleift und am linken Arm erheblich verletzt. Durch die Besonnenheit des Wagenührers, der den Wagen sofort zum Stehen brachte, wurde schlimmeres verhütet. Der Tagelöhner erklärte, daß er sich absichtlich auf das Geleise gelegt habe, um seinem Leben ein Ende zu machen. Vor einigen Wochen hatte der Betreffende schon den Versuch gemacht, sich in der hiesigen Polizeiarrestzelle zu erhängen, wurde aber noch rechtzeitig daran gehindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Knechtsteden, 12.März1907. Heute morgen gegen 11 Uhr traf der Obereräsident v. Schorlemer in Begleitung des Regierungsräsidenten von Düsseldorf, des neuernannten Landrats von Neuß, Dr. v. Brand, der Bürgermeisters von Nievenheim, Frhrn. v. Pollandt und des Grafen v. Hoensbroech zu einem kurzen Besuch im Missionshaus ein. Unter Führung des Stellvertreters des P. Provinzial Acker, der zurzeit in Südeutschland weilt. nahmen die Herren zunächst die Abteikirche in Augenschein und begaben sich dann in den Empfangssaal, woselbst die Begrüßung der Zöglinge stattfand. Der Obereräsident dankte für den Empfang und erinnerte die Zöglinge an ihre hohe Aufgabe, würdige Vertreter des Christentums und der Zivilisation in unseren deutschen Kolonien zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Athen,.Marz1907. Gestern sind eine Anzahl Schüler der Handelshochschule in Köln mit einigen ihrer Lehrer hier angekommen. Die Ankömmlinge wurden bei ihrer Ankunft auf dem Bahnhofe von den Mitgliedern der hiesigen deutschen Gesandtschaft und dem Vorstande des hiesigen deutschen Vereins Philadelphia herzlich begrüßt. Griechischerseits beteiligten sich am Empfange der Ephor der Altertümer Sotiriadis und der Direktor der Athener Handelsakademie, Rusopulos, letzterer in Begleitung seiner Schüler. Vom Bahnhofe aus begab man sich zunächst nach dem nahegelegenen Theseustempel, woselbst Herr Rusopulos eine deutsche Begrüßungsrede hielt und betonte, daß er den schönsten Teil seiner Studienzeit in Deutschland verlebt habe. Hr. Studiendirektor Eckert brachte in seiner Antwort seine und seiner Studenten Freude über das Betreten griechischen Bodens zum Ausdruck. Von da aus ging es auf die Akropolis, woselbst Hr. Sotiriadis die nötigen archäologischen Aufklaärungen gab. An den Propyläen wurden den Gästen gastfreundlich Erfrischungen angeboten. Es folgte eine Besichtigung der Säulen des Tempels des olympischen Zeus sowie des antiken Stadions. Nach dem Diner wurden die Museen nebst anderen Denkwürdigkeiten der Stadt in Augenschein genommen. Um 5 1/4 Uhr nachmittags erfolgte die Abreise von Athen nach einem herzlichen Abschiede von den griechischen Gastgebern, welche ihre Gäste wiederum bis zum Bahnhofe geleitet hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eine Aenderung der Einteilung der Polizeireviere tritt mit dem 1. April d. J. ein. Dieselbe ist notwendig geworden, um die räumliche Ausdehnung der Reviere der Altstadt bzw. den Umfang der Dienstgesuchäfte der Reviervorsteher möglich gleich groß zu gestalten und die Grenzen dieser Reviere bis an die Ringstraße heranzuruücken. Ferner war im Süwesten eine Hinausschiebung der Grenzen der an der Umwallung gelegenen Reviere bis an die ersten bebauten Straßen der Vororte bzw. bis an die Kanalstraße erforderlich, um diese Vorortsreviere, in denen sich eine große Bautätigkeit entwickelt und eine starke Zunahme der Bevötterung eingetreten ist, zu entlasten. Vom 21. Revier-- Bickendorf-- in welchem in den letzten Jahren eine Reihe von Straßen angebaut worden ist und dessen Bevölkerungszahl erheblich zugenommen hat, mußte ein Teil abgezweigt und dem 17. Revier zugewiesen werden. Endlich wurde noch die Grenze zwischen dem 16. Revier-- Lindenthal-- und dem 28. Revier-- Sulz-- anderweit geregelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>K Köln, 13.März1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.3018.70, ausländischer 19,50-20.50. Roggen. inländischer 16.80--17.30, ausland. 18.75-19,75, Furtergerste 14.50-14,80, Hafer, inland. 18.00-18.80, ausländischer 18.25-19.15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Heu 5,10-.00, Maschinenstron(Roggen) 4,10, Richtstron( Fiegeidrusch).50 Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus setzte die Beratung des Eisenbahnetats beim Titel"Unterhaltung und Erneuerung der baulichen Anlagen und Betriebsmittel" fort. In der Debatte kamen namentlich kleine Spezialwunsche zur Sprache. Der Minister griff verschiedentlich in die Debatte ein und gab seine Bereitwilligkeit zu erkennen, die vorgetragenen Mängel abzustellen. Die Wünsche bewegten sich in der Richtung auf bessere Ausgestaltung des Wagenmaterials, bessere Beleuchtung und zeitgemäßere Gestaltung der Bahnhofsanlagen. Abg. Wallenborn(Zentr.) rügte noch einmal die Tatsache, daß in den hinter den Lokomotiven laufenden Bahnpostwagen die Beamten äußerst gefährdet seien. Der Schluß der Debatte brachte wieder zahlreiche lokale Wünsche. Der Eisenbahnminister erklärte zum Schluß, daß er mit Zustimmung des Hauses, trotzdem der Etat noch nicht erledigt ist, mit den nötigen Bau- usw.-Arbeiten beginnen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Boykott ist eine zweischneidige Waffe. Das müssen die Sozialdemokraten jetzt in Saalfeld erfahren. Seit der Reichstagswahl, bei der ein"bürgerlicher" Kompromißßkandidat gewählt wurde, boykottieren die Sozialdemokraten den gewerblichen Mittelstand, dem sie die ganze Schuld an dem Durchfalle ihres Kandidaten beimessen. Jetzt haben nun auch die"Bürgerlichen" Gegenmaßregeln ergriffen. In einem Aufrufe werden sämtliche Anhänger der staatserhaltenden Parteien ersucht, jede Unterstützung der Sozialdemokratie zu vermeiden und bei Einkäufen die von der Sozialdemokratie boykottierter Geschäfte besonders zu berücksichtigen. Weiter wird ersucht, der sozialdemokratische Presse keine Inserate mehr zu geben und ein Abonnement dieser Presse sofort einzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 12.März1907. Am Sonntag tagte hier im Saale des Hrn. Mack an der Freiheitstraße eine Versammlung des nördlichen Bezirks des Volksvereins fur das katholische Deutschland. Hr. J. Hermanns(Köln-Deutz) sprach über das Thema: Der Katholik und die farblose Presse. Die Ausführungen des Redners betrafen die Tagespresse wie Zeitschriften, entwarfen ein Bild über das Verhalten der sogenannten parteilosen Blätter gegenüber den Katholiten und schlossen mit der Aufforderung zu lebhafter Unterstutzung der katholischen Presse, was durch Abonnement und Ueberweisung von Annoncen vorzugsweise zu erreichen sei. Hr. Rektor Spölgen von der van der Zypenkolonie behandelte das Thema: Die Kirche und die Familie. Die feinsinnigen Darlegungen des Vortragenden bewiesen die Wechselbeziehungen zwischen Kirche und Familie, die Notwendigkeit der Religion in der Familie und ihre Pflege, beruhend auf der Ueberzeugung, nicht wurzelnd in einer übernommenen Gewohnheit, die sehr leicht als Last empfunden wird. Kirche und Familie mussen sich ergänzen zum besten der einzelnen Familie, der Gemeinde wie des Staates. Einige neue Mitglieder wurden dem Volksverein gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Pfandbr d. Preuss Centr.Bodencr.-.-O v. 1903, urkdb. b. 1912 100.4000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
