<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Krieg zwischen Nicaragua und Honduras. (Drahtber.) Managua(Nicaragua), 22.Febr.1907. Die nicaraguanischen Truppen haben am 20. d. M. ohne Widerstand die Stadt El Triunfo in Honduras und gestern nach wechsstündigem hartem Kampfe San Bernardo besetzt. Drei Führer der Revolutionspartei, die sich bei den nicaraguanischen Truppen befinden, haben im Grenzbezirk von Honduras eine vorläufige Regierung eingesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fünf sozialdemokratische Versammlungen beschäftigten sich am 21.d. in Berlin mit dem Thema Mas lehrt uns die Reichstagswahl? Ein Redner machte das"Literatengezank für den Ausfall der Wahlen verantwortlich und schlug vor, man solle dem"Literatengezänk" die sozialdemokratische Presse sperren. Diejenigen, die dennoch ein Bedürfnis für derartiges Gezänk empfänder könnten das ja auf ihre Kosten in besonderen Beilagen befriedigen. In der Versammtung des vierten Kreises fuhrte ein Redner u. a. aus:"Wir haben noch viele in der Partei, die sich wor Sozialdemokraten nennen, aber noch keine geworden sind. Das ist kein Vorwurf für die Partei. Von solchen Leuten verlangen wir aber, daß sie sich nicht an erster Stelle in der Partei stellen, ihren Mund weit aureißen, aber wenig zu sagen wissen." en anderer"Genosse" sagte u..:"Was hat es mit dem guten Tonauf sich? Keinen Parteigenossen gibt es, der den guten Ton nicht schon mal verletzte. Die Revisionisten meinen aber, auch in der Sache soll der gute Ton angewendet werden. Der Arbeiter soll seinen Forderungen gegen das Bürgertum maßig sein. wollen die Gegner so nennen, wie sie es verdienen. Nicht jeo. Verlust an Wählern ist ein Schaden für die Partei. Die wir verlieren, waren Leute, auf die wir uns nicht verlassen konnten. Wer sich durch die Form von der Partei abstoßen läßt, der ist verglödet Fast überall wurde die meiste Schuld an der sozialdemokratische Niederlage den Nevisionisten in die Schuhe geschoben. Der Geno## Pankow verstieg sich sogar zu der Redewendung, die Akademiker denen die Taktik der Sozialdemokratie nicht passe, sollten sich day scheren, woher sie gekommen seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Udes Vorgang in die Jetztzeit verlegt. Anstatt der h. drei Könige schauen allerliebste Kinder das Christkind neugierig un. ehrtürchtig an. Das Bild ist anziehend komponiert und in frische Farben meisterlich gemalt. Rich. Klingen empfiehlt sich auf seine sechs Bildern als gewandter und gut bevbachlender Darsteller vor Städtebildern und Landschaften. Auf letzterem Gebiete bewahrt auch Jos. Kohlschein, von dem vornehmlich eine Flußlandschaft sehr anziehend wirkt. Von den vier Bildern, mit denen Hugo Kring: vertreten ist, fällt die Modellpause angenehm ins Auge. Beachtens wert sind die zehn Bilder von Medard Kruchen, darunter Karloffe ernte bei heranziehenden Gewitter und Abendsonne auf der Her. Flott sind die Figurenbilder des aus Köln stammenden endemann, darunter ein philosophierender Dorfschneider und lehrer, der beim Lampenschein noch studiert. Von Muller-Voll sieht man gute Porträts und einen gemütlichen Trinker, der e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zulassung von Damen zum Studium an der Handelshochschule zu Köln. Durch Reskript des Ministers der geistlichen, Unterrichts- und Medizinalangelegenheiten, sowie des Ministers fur pandel und Gewerbe ist die Zulassung von Frauen zum Studium an der Handelshochschule Köln genehmigt worden. Es werden demnach vom Beginn des Sommersemesters an Frauen, deren Vorbiündung der Immarrikulationsausschuß gleichwertig mir der für die männlichen Studierenden vorgeschriebenen erachtet, an der Landetshochschule Köln als vollberechtigte Studierende zugelassen. Sie können ihr Studium zwecks fachlicher und allgemein wissenschaftlicher Ausbildung wie zur Ausbildung als Handelslehrerinnen 7 Sommersemester beginnen. Nähere Auskunft erteilt das Sekre#ritt der Handelshochschule zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Dolkskurse Köln. Laufe der nachsten Woche finden folgende Vortrage statt: am #eistag den 26. Februar in der Auta des Gymnasiums in der kreuzgasse, Rektor Radermacher: Die Urbeölkerung Europas(mit Lichtbildern); am Mittwoch den 27. Februar in der Aula des Gymiums in Ehrenfeld, Barthel-, Ecke Piusstraße, Dr. Tischer: Das Kutsche Lied, mit Gesangsvorträgen von Frau Maria v. Othelraben; am Donnerstag den 28. Februar in der Auta des Marellengymnasiums, Marzellenstrße 13, Dr. med. Bermbach: Die wissenschaftliche Begründung der Serumbehändung(mit Lichtüdern) und am Freitag den 1. März in der Aula der Oberrealschüle in der Humboldtstraße. Beigeordneter Dr. Fuchs: Die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Humboldtstraße, Beigeordneter Dr. Fuchs: Arbeiterversicherung in Koln, 2. Teil, Invalidenversicherung. Die Vorträge beginnen um 3 1/2 Uhr abends. Eintrittskarten zu diesen Vortragen sind außer an den bereits bekannt gegebenen Stellen, auch an der Abendkasse von 8 Uhr ab zum Preise von 10 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von der Umgebung des Kölner Domes. Mit Genugtuung werden viele Leser aus Nr. 50 des Kölner Local-Anzeigers ersehen haben, daß die nördliche Giebelmauer des Schäbenschen Hauses, durch welche die Umgebung des Domes so sehr verunstaltet wurde, endlich fallen soll. Freilich gibt es noch manches, das störend einwirkt, aus der Nähe des Domes zu entfernen. Es gilt aber auch für unsere Zeit, die berufen ist, die Umgebung des ausgebauten Domes künstlerisch möglichst zu vervollkommnen, vor allem, nicht neue Vergehen bei Gelegenheit neuer Bauten zu begehen. Vielleicht ist gerade jetzt der gegebene Augenblick, die Stimme zu erheben, da es sich darum handelt, auf der Domterrasse selbst die neue Dombauhütte zu errichten. Aus den Verhandlungen im Kölner Stadtverordnetenkollegium war ja zu entnehmen, daß an der Errichtung dieser Hütte auf der nördlichen Terrasse nicht vorbeizukommen ist, weil die Dombauverwaltung eine solche Werkhütte für die Steinmetzen dicht neben dem Dom für dauernd nötig hält. Von allen Seiten wurde aber dem dringenden Wunsche lebhaft Ausdruck gegeben, daß die Ausgestaltung der Dombauütte der stolzen Eigenart des Tomes durchaus gerecht wi den musse. Man darf deshalb erwarten, daß der architektonische Aufbau der Hütte sich der Umgebung anpasse. Zur Dombauverwaltung darf man das Vertrauen haben, daß sie nach dieser Richtung ihre Aufgabe zur Freude und Befriedigung aller Domfreunde erfullen wird Eine weitere Forderung bezieht sich auf das zur Verwendung kommende Material. Es handelt sich beim Bau dieser Hütte keineswegs um etwas Vorläufiges, sondern um die endguttige Lösung einer lange schwebenden und schwierigen Frage. Da ist also die Verwendung echten Materials am Platze; schlichter Haustein genügt, Fachwerk und Verputz würden dagegen als unangemessene Ausfuhrung zu betrachten sein. Die zuständigen Kölner Behörden, geistliche und weltliche, haben ihre Zustimmung zum Bau unter der selbstverständlichen Voraussetzung erteilt, daß ein würdiger Zustand geschaffen wird; die erste Vorbedingung für einen solchen liegt aber in der Verwendung echten Materials. Nur unter Beachtung dieser Forderung wird erreicht, daß die demnächst entstehende Dombauütte sich dem mächtigen Gotteshause, wenn auch nicht so eingliedert, wie z. B. am Straßburger Munster, so doch in das Gesamtbild freundlich einfügt. Und das ist nötig, weil fortan der erste Blick jedes vom Hauptbahnhofe die Stadt Koln betretenden Fremden auf die Bautütte fallen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>r Entlassungsprüfung, die gestern und vorgestern an  der Realschule an der Spiesergasse abgehalten wurde, unterzogen sich 43 Schüler der Prima. 20 derselben wurden von der mündlichen Prufung befreit, von den übrigen 23 bestanden 4 die Prufung nicht. Als königlicher Kommissar leitete Herr Direktor In Cantans Panoptikum an der Hohestrße gewinnen die Vorführungen des Vitascop-Theaters von Tag zu Tag an großerer Beliebtheit. Die farbendrächtigen, lebensvollen Bilder gewahren in ihrem steten Wechsel eine Fülle interessanter belehrender Unterhaltung. Von 3 Uhr nachmittags bis 10 Uhr abends dauern die Vorstellungen. Die Kunstschaätze des Panoptikum, die überaus wirkungsvoll aufgestellten Tableaus sowie die humgoriftischen. Doxbietungen des echten Kölner Hännerchen-Theaters fesseln die Be# Nordensiköld-Vortrag. Einreges Interesse gibt sich für den am kommenden Sonntagabend im großen Saale der Lesegesellschaft stattfindenden Vortrag des schwedischen Gelehrten kund, und ist die Nachfrage nach Eintrittskarten start. Unterstützt wird der interessante Vortrag durch etwa 100 Lichtbilder, alles Originalaufnahmen, welche Nordensjköld während seines zweiährigen Aufenthaltes in den Eisregionen gemacht hat. Ein zweiter Vortrag findet nicht statt, da eine Verlängerung des Urlaubs seitens der Universitat Gotenburg nicht möglich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International. Seit einigen Tagen ist dort Ostafrika ausgestellt. Der Zyklus bringt Bilder aus Dares Salam und Bagamoyo. Man sieht dort die Schutztruppe beim Exerzieren. Dann lernt man in mehreren Darstellungen das Leben und Treiben der eingeborenen Bevölkerung kennen, die einen Festzug zu Kaisersgeburtstag veranstaltet. Einige Wilder veranschaulichen die Niederlassungen der französischen Missionen und das ganze veranschaulicht das Leben in unseren dortigen Kolonien. Außer diesem ostafrikanischen Zyklus in noch fur einige Bosnien ausgestellt, das in landschaftlicher und ethnographischer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Seltener Kohlenund. Ein einziges Stück Kohle von über eine Tonne Gewicht, genau 1018 Pfund, von der Qualität der bekannten Anthrazitnußkohlen der Zeche Langenbrahm ist gefunden worden und, was noch seltener ist, unzerstückelt aus Tageslicht befördert worden. Dieser prächtige Brocken ist 90 cm hoch, 150 cm breit und 100 cm dick und mit anderen Produkten der erwahnten Zeche seit einigen Tagen im Schaufenster der Kohlenfirma Karl Westhoff. Friesenstraße 50, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ausgepluündert. In vergangener Nacht lernte ein älterer Mann am Rhein zwei Burschen kennen, mit denen er dann eine Wirtschaft besuchte. Er will dort wenig getrunken haben, weiß im übrigen aber nichts von weiteren Erlebnissen. Zu seinem großen Schrecken fand er sich am anderen Morgen in einem leerstehenden Unterhause wieder, auf der Erde liegend und vor Kälte zitternd. Uhr und Kette, sowie die Böre mit Inhalt fehlten. Er stellte schließlich fest, daß das Haus, wo er erwachte, sich in der Weverstratze befand. Von den Burschen war nichts mehr zu sehen. Der Mann vermutet, daß ihm von seinen zweifelhaften Begleitern ein Betäubungsmittel ins Bier gegossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßenraub. In der vergangenen Nacht wurde auf dem Heumarkt ein Mann von drei Burschen überfallen und ihm ein Patet entrissen. Es gelang einem Schutzmann, einen der Straßenrauber festzunehmen, während die beiden anderen entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>a. Brandälle. Gestern abend entstand in einem Hause an der Krefeiderstraße ein Gardinenbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an dor Kuffäuserstraße geriet ein Kleiderschrank in Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>wischte Diebe. Gestern nahm die Kriminalpolizei zwei junge Burschen(Hausdiener), welche am Mittwochabend mit noch einem anderen Burschen im Hotetrestaurant Belvedere am Leystapel, wo sie an einem im oberen Saale des Lokals stattfindenden Tanzkursus teilnahmen, Schmucksachen und Uhren gestohlen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mais,"erobert 14.20-14,60, mittel Gerst e. Cnttergerste, N. 14, 40-4Tl0- A, ig un kr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Käln. 27.Febr.1907. Fruchtmarkt. Wezen, inländischer M. 18.4018.20, ausfändischer 19. 50-20.50. Buggen, iulandocher 15.80-11 50), zus.10, Richtstroh(Flegeldr son).70, Krummstroh.50 die 100 Kul.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Cäcilia Wolkenburg(Kölner Männer-Gesang-Verein) ver anstalten, vielfach an sie ergangenen Wünschen entsprechend, am Freitag den 1. März d. J. im Schauspielhause eine nochmalige-- und zwar die unwiderruflich letzte-- Aufführung ihres so beifällig aufgenommenen dieseährigen Karnevals-Divertissemenichens Turnier zu Kölle" oder"Ritter un Schnieder". Die Aufführung wird zu Mittelpreisen stattfinden; es ist somit auch weiteren Kreisen Gelegenheit geboten, sich einige Stunden an den Darbietungen echt köluischen Humors zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
