<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Ernst Tepbold. Direktor der Immobiliengesellschaft, wurde gestern vormittag zu Grab getragen. Hr. Seybold, der ein Alter von 82 Jahren erreichte, war ein großer Wohltäter besonders innerhalb der evangelischen Gemeinde, der er angehörte. Die meisten evangelischen Wohltätigkeitsanstalten hatten an ihm einen treuen Freund und Förderer. Er war auch Ehrenmitglied des Wohltätigkeitsvereins Meisterschaft, dessen Bestrebungen er eifrigst unterstützte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Regierungsbauführer Reinhold Paffendorf wurde zum Regierungsbaumeister ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Wie wir erfahren, ist auf Verfügung des Hrn. Oberbürgermeisters an die Fahrer der städtischen Straßanbahnen als Belohnung für die aufmerksame und pflichttreue Wahrnehmung ihres verantwortungsvollen Dienstes während der drei Karnevalstage eine Summe von 1500 M. zur Verteilung gelangt.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Realgymnasium Nippes. Aus Köln-Nippes wird uns geschrieben: Die Absicht des Artikels in Nr. 43 des Kölner Lokalanzeigers, auf die Nippeser beruhigend zu wirken, wird wohl schwerlich erreicht werden, besonders da die Ausführungen und Gründe nicht zutreffen. Die rasche Entwickelung von Nippes, besonders durch Zuzug von finanziell besser gestellten Familien, laßt nicht bezweifeln, daß auch in Zukunft für die oberen Klassen immer zwei Ceten nötig find. Füllt doch zurzeit schon Nippes selbst ohne nennenswerten Prozentsatz Kölner Schüler alle Klassen so, daß Doppelcometen erforderlich sind; sollte wirklich einmal, was absolut nicht zu erwarten steht, Rippes selbst die oberen Klassen nicht angemessen besetzen, so steht nichts im Wege, daß Kölner Schüler zu uns kommen. Der Artikel rät widerholt den Nippesern, ihre sinder in die Kölner Anstalten zu schicken. Dann möchte ich den Kölern empfehlen, die ihrigen nach Nippes zu senden, die Entfernung ist dieselbe. In dem Artikel sind auch die großen Orte in der Umgebung von Rippes unberücksichtigt geblieben. Die Nippeser höhere Schule hat sich doch der Rippeser Bevölkerung anzupassen, und da hat sich, was für einen Kenner der Zusammensetzung der Nippeser Bürgerschaft nicht zweifelhaft war, sowohl bei der Rundung wie bei verschiedenen späteren Eingaben ergeben, daß wenigstens die Hälfte humanistische Moeten wünscht. Vor zwei Monaten haben mehr als die Hälfte der Eltern von Schülern, die demnachst in Untertertia steigen, einen dringenden Antrag gestellt, humanistische Moeten einzurichten, indem sie sonst gezwungen wären, ihre Kinder anderen Anstalten anzuvertrauen; daß dann gerade die besten Schüler die Anstalt verlassen würden, steht fest. Denn nicht nur katholische Theologen, sondern auch evangelische Theologen und Philologen bedurfen humanistischer Bildung, und auch bei den Medizinern und Juristen wird dieselbe bevorzugt. Tatsache ist auch, gerade der mittlere Beamtenstand, aus dem die Mehrzahl der hiesigen Gymnasialschüler kommt, humanistische Bildung bevorzugt. Die Befürchtung, es möchten durch unregelmaäßige Wahl Schwierigkeiten entstehen, indem der eine Coetus weit überfüllt und der andere kaum besetzt sei, hat sich in der Praxis als unbegraündet erwiesen. Die Lehrer, die am besten die Anlagen der Kinder zu beurteilen wissen, werden schon sorgen, daß Gymnasial- und Realcoetus sich die Wage halten. Der Trost, daß nächstens die humanistischen Schüler nach der Dagobertstraße und nach dem Türmchenswall wandern könnten, macht auf die Nippeser Väter wenig Eindruck; denn sie wissen aus böser Erfahrung sehr genau, daß für die Nippeser kein Platz mehr da ist, weil die Anstalten so gut besetzt sind. Wenn die Doppelcometen am Türmchenswall fertig sind, wird schon der nördliche Teil des Rayonterrains bebaut sein, so daß sie für die Nippeser ihre Pforten nicht öffnen. Die Errichtung der Gymnasialcoeten, welche der Artikel als übel angebrachten Eingriff betrachtet, scheint von den Herren, denen am meisten das Wohl der Anstalt am Herzen liegen muß, als besonderes Förderungsmittel angesehen zu werden; der frühere und jetzige Direktor haben sich sehr dafür bemüht. Nachdem die Verwaltung und das Kuratorium, welchem allem Anscheine nach das Begrüngungsmaterial nicht vollständig vorgelegen hat, die Eingabe der Väter und Burger abgelehnt haben, setzen die Nippeser Bürger ihre ganze Hoffnung auf des Stadtverordnetenkollegium, das sie auch seiner Zeit vor der für Nippes ganz ungeeigneten Reformanstalt, mit der die Verwaltung sie beglücken wollte, bewahrt hat. Am nächsten Mitt woch findet eine allgemeine Bürgerversammlung statt, in der die Angelegenheit öffentlich besprochen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rheinuferbahn beförderte an den drei Fastnachtstagen zusammen 15050 Personen von Bonn nach Köln und umgekehrt. Die Zahlen verteilen sich auf den 10. Februar mit 4300, auf den 1I. mit 7400, den 12. mit 3350.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Metropol-Theater. Die am Samstag den 16. d. M. zum ersten Male zur Aufführung gelangende Operetten-Novität: Die Schützenliesel von Edmond Eyßler ist von Direktor Fritz Witte-Wild sorgeältig vorbereitet und in Szene gesetzt. Die musikalische Leitung liegt in den Händen des Kapellmeisters Max Groß. Die neuen Dekorationen sind teils im Atelier des Theater-Dekorationsmalers Otto Müller in Godesberg, teils im Atelier des Metropol-Theaters von Obermaschinenmeister und Dekorationsmaler Georg Wegener angefertigt, teils in den Ateliers der Hofdekorationsmaler Georg Hardey&amp; Cie in Berlin. Die neuen Kostüme stammen aus dem Atelier der G. m. b. H. für künstlerischen Bühnenausstattung Die 1 Brand. Heute morgen gegen 6 1/2 Uhr entstand in einem Hause an der Frankstraße ein Fußboden- und Balkenbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Neußertraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K. Anfälle. In vergangener Nacht fuhr auf dem Friesenplatz ein Mann mit seinem Fahrrad gegen einen elektrischen Straßenbahnwagen und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Augustinerplatz fiel ein Mann beim Reinigen von Lampen von einer Leiter auf die Straße und zog sich schwere Rückgratverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Bühnenmeister des Scalatheaters fiel von der Leiter und zog sich schwere Unterleibsverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ertrunken. Gestern abend gegen 10 Uhr fiel ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann an der Mütheimer Heide in den Rhein und ertrank. Die Leiche wurde gegen 11 Uhr gelandet und zum Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Subbelratherstraße von der Landmannstraße bis zur Ottostraße vom 1. März ab auf sieben Wochen, behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Feltenstraße von Subbelratherstraße ab auf 150 Meter vom 15. Februar ab auf die Dauer von sechs Wochen, und behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Klappergasse vom 12. Februar ab auf drei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schriftsetzer wegen Betrugs, ein Maurer wegen Hühnerdiebstahls, ein Mechaniker wegen schweren Diebstahls, ein Schlosser, ein Plattensetzer, ein Tagelöhner und ein Hausburschen wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Diebe. Durch die Kriminalpolizei wurden gestern zwei Personen festgenommen, die eine in mehrere kleine Stücke zerschlagene kupferne Kühlvorrichtung, welche aus einer Brauerei bzw. Destillation herrührt, verkaufen wollten. Gewicht etwa 60 Pfund. Der rechtmäßige Eigentümer wolle sich beim dritten Kriminalbezirk, amp; Köln, 15.Febr.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. O,8s1. vom Bauch 0,74-0,81, Kalbfleisch .93-1,02, Hammelfleisch.79-.98. Schweinefleisch 0,94-.99(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,99--0,97. Kaninchen wilde 1,10-.20, Enten.80-.25, Hähne, alte".70-.40, zunge Tauben, alte 0,55-0,60, junge 0,75-.65 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00, Zander 1,00, Barsche 0,70, Brasse(Bleie).60, Karpfen 1,00, Barben .90, lebend, Kabeljau, Nordsee 0,50-.60, Schellfische. Nordsee, gress%.25.65, mittel.40-.45, Seezungen.60, Rottungen.5. Schollen 0,80-0, 85. Steinbutten 1,90-2,00, Heilbutten.30, Flusshecute.30, Sal.50 Zander 1,10-.20, Aale 1,70, Schleie.55-.60, Karpfen 1,30 das Pfund, frisch, in Einpackung. Bückinge, Brat-, 0,05, Bückinge, Rohessen Stück. Sprotten. Elb-,.40-.60 das Pfd. Heringe, Salz.06, Rollmops 0,07 das Stück, Sardinen.60 das Pfd. Brathering .10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkereibutter.20-1,40, Kochbutter.,15--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Bund technisch-industrieller Beamten veranstaltet am 20. Februar im Goldenen Löwen, Ehrenstrße, wieder einen Vortragsabend. Hr. Königlicher Gewerbeinspektor Back wird über Aufgaben und Einrichtungen der Gewerbeinſpektion sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
