<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391735</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>der Wasserstand de- Bäset prxs Zih sgseter reiche san.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vel. ver, Hasthbe-8u.Spar film ust worden L8453ch 14. v. M. 88 138 660., bis zum 14. d. M. curort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O5chartungemnofratischen Reinschen Zig.(Kr. 61) über die Veracht der sozialdemokratischen.... an und traut seinen Augen Reichstagssitzung von Donnerstag lten inan. ser gede leate nicht:.9u, wohl) Eiangpunkt, unserer Fraktion dar.: Also stehts wvirtich buchtäblich in der Rheinischen, Zeitung! Man konnte radikalen Elemente der Sozsaldemekratte denten, aber Beschäftigungs- und Gesellschaftsspiele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>2 "Das Geschä Koch zehnta zahlung ih Lesern des n sich eine dne Frau ve Und wieder Papier. richtig in se i.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>MO," Praliet. 5t. Ursuik. H. Moosen. Usa, dire fragen Andacht w. k. Estor. Prad.## m. Pred., 9 Schulmesse m. Pred., St. Gorsen. H. Messen:, 5%., Preu:, 10 Hccnamt, 1 11 deutsche Singmesse 874, 7, 8m. Pred., 8 Hochamt, 101,). Pred.-- 21e. Christel. m. and. Schulfu., 113, D. Singen, m. Pred. z] V. Preu., And, m. Prei. An Pesten 2 1/2 Christel. m. And. u. Beg., 9 u. Crö:," pr breche Kompl. o. And. d. Aloiden., Asecheiligen.Haagelie.(Allerbeiligenetr Bündnisse, 6 Rosenkr.- od. Bruder-Allerneingeg-aup u. Kurzer Pred. 8 u schafts-And, m. Pred....ahm. 3 U. Sakramentsandacht m Verz-Jsou-Kirche, H. Messen: 6,., Pru.-.- English Confessions.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pred., 9/1. Hochamt, Prez,.Vr Geise der Barmherzigen Ärger- Grüs. die Schulkinder, 11 1/2 M. Ti:#trasse). H. Messe: 8 D. Singt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lea. laien. ers dan sese eise elice büich Säiäche Serscechise aeb entesie eiaikesie de esichchg bekannte Schriftsteller wird an erster Stelle corr.-Z1. Mär, aber Amerikas und sene drohende Août... beide Vorträge werden ein Beige de. Inutzrsanten gegent. 782 dais Pater den ien Vorsagte des Kasselschen Lalbderich-.stzenlse. 891.55 8. März ab gültig für, eine Person, sind auch vorher bei kandsmitgliedern,"."baren. Agenten. Am Samstag ven 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erzbischöfliches Diözesen-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen von 10--2 Uhr, an Woche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
