<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkehr gestaltete sich gestern nachmittag, nachdem der stundenlang andauernde starke Nebel den Sonnenstrahlen gewichen, lebhaft. Die durch Schnee und Eis seit langen Wochen auch Sonntags ans Haus gebannte Bevölkerung benutzte den ersten schönen Tag der Ruhe, um sich wieder einmal draußen zu ergehen. Tausende und aber Tausende belebten die Ringstraße und die zu den einzelnen Ausflugspunkten führenden Straßen und Wege. Der Besuch der Restauration des Stadtwalde und der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft Bismarckdenkmal. Gegenwärtig wird im neuen oberen Theater Das Leben und Leiden Jesu Christi von der Verkündigung Marias bis zur Himmelfahrt Christi vorgefuührt. Der Einladung zur Eröffnungsvorstellung waren viele geistliche Herren gefolgt, und alle sprachen sich sehr lobend und anerkennend über das Gebotene aus. In entgegenkommendster Weise hat die Direktion den Schülern hiesiger Lehranstalten ermäßgte Eintrittspreise gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Am Mittwoch den 6. März, abends 7 1/4 Uhr, wird imn großen Saale Hr. Bibliothekar Dr. phil. Maximilian Pfeifferbamberg über Das Frauenideal in Kunst und Mode, Spaziergang durch das Reich der Frauenschönheit Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein fingierter Ueberfall. Ein Hausknecht einer hiesigen Fabrik wurde in der vergangenen Woche zur Hauptpost geschickt, um 443 M. zu erheben. Derselbe sollte nun 500 M. zur Bank bringen und erhielt daher noch 57 M. von seiner Firma. Nach einiger Zeit kehrte der Hausknecht zum Geschäfte zurück mit der Angabe, er sei in der Kleinen Neugasse auf dem Wege zur Ban zur Erde geworfen worden, und als er sich dann wieder aufgerichtet habe, sei der Mensch mit seinem Beutel mit Geld verschwunden gewesen. Auch hatte der Hausknecht Schrammwunden im Gesicht, die angeblich von dem Ueberfall durch den Sturz zur Erde herrühren sollten. Die Kriminalpolizei stellte jedoch alsbald fest, daß der Ueberfall fingiert sei und der Hausknecht das Geld in seiner Wohnung versteckt hatte. Die Schrammwunden im Gesicht hatte er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hühnerdiebstahl. In der vergangenen Nacht wurden aus einem Stalle in der Nußbaumstrße in Ehrenfeld sechs Hühner sowie fünf wertvolle Tauben gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Taschendiebstähle. Am Samstagabend wurde in einem Geschäftshause auf der Hohestrße einer Frau aus Kalk im dränge das Portemonnaie mit 18 M. Inhalt aus der Tasche stohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vor einem Geschäftshause in der genannten Straße Am 4. März wurden an frischem geschlachtetem Fleisch eingeführt: 352. Viertel Grossvieh, 26 Kälber, 1 Schaf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>** Schinfszusammenstoß.(Drahtber.) London,.März1907. Heute stießen auf der Höhe von Dover die beiden deutschen Dampfer Marsala und Helene zusammen. Die Helene sank, wobei acht der Besatzung ums Leben kamen. Der übrige Teil der Besatzung wurde in Dover gelandet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dover,.März1907. Gestern aben wurde ein großer Dampfer beobachtet, der Notsignale abgab. darauf landeten zwer kleine Boote mit deutschen Seeleuten, weltz mitteilten, daß es ein deutscher Dampfer mit einer Ladung Apfel sinen und Wein sei, der auf der Höhe von Goodwin-Sands einen Zusammenstoßß gehabt habe. Zwar sei der Maschinenraum dicht, dog liege das Schiff mit dem Vorderteil tief im Wasser. Der Kapitan mit zwei Ingenieuren und dem Rest der Besatzung in einem B dageblieben, da er fürchte, daß der Dampfer sinken werde. Ein Schleppdampfer ist zur Hülfeleistung abgesandt worden. Der Name des Amp fer. I. gang hiber.) Paris.,.März1907. Aus Vona u Algerien wird gemeldet, daß infolge eines Bergsturzes bei Serrata im Bezirk Guena ein Gelände von zeon Quadratkilometer verschüttet wurden und zahlreiche Eingeborene ihr Leben dabei ver loren haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
