<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391727</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Klettenbergpark an der Luremburgerstraße wird mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zwischen der Scherfginstraße und dem Nebenhof. eure Finet sich dem Blick ein anmutiges Tal mit einem buchtenreichen leinen Se. Die hochgelegenen Ränder des Tales bieten angenehme #borunfte, von denen jeder einzelne ein anderes Bild vor eugepunte... Ja5. Am Eingang von der Petersbergdev, Ange"arreyen.p Ley, Höhe vorwiegend Blumnenbete anstrße aus werden auf der Boye utn gruppieren. Auf der obe die verde," ein Brunnenbecken gruppieren. Auf der e.. seherblick über die gesamte Anlage ein siperaschendes Bist sa Freiger sich der Eindruck wenn man in die offenbaren. Vom alten Duffesbach, der auf der Luxemburgerstraße eo e Peatign einbezogen ist, dringt in der süwestlichen Bari-Ecke unter einer Brücke hervor ein sprudelnder Wasserarm der sich schäumend über Felsbloöcke in den See stürzt. Auch an einer andern Stelle des Parkes findet ein klarer Quell den Weg von der Höhe zum See herab. An der Anlage des kleinen Sees fällt vor allen die meisterhafte Gestaltung der Ufer auf. Es ist nit feinem Verständnis der Natur angeschaut, wie Gestade und Wasser sich gegeneinander abgrenzen, wie hier an einer kleinen erdachten Hirschen, Verſen dah geishiageate Bereitersüiche Merkmale bestimmter Landschaftsbilder. Von Tanneneäumen bergesfrabe, Gienge, act, fest, Gescster gehsechnesen auf. die ohne Anwendung allzu großer Vorstellungskraft als der Eingang zu einer kühlen, geheimnisvollen Grotte erscheinen mogen. Am entgegengesetzten Ende des Sees breitet sich eine Haidelandschaft aus, ein weiter Teppich von Heidekraut, auf dem einsame Wachholdersträuche aufstreben, einige Föhren und die in naturgetreuer Anordnung am Band stehen. vervollständigen den Heidecharakters. Daneben ist eine hügelige Waldpartie entstanden. Der Gartenünstler hat sich überall möglichst an die Bodengestaltung, wie sie bei der Sand- und Kiesverwertung zufällig entstand, gehalten und so ohne namhafte Bogenbewegung unter Einbeziehung der vorhandenen Unebenheiten die Anlage geschaffen. In verschiedenen Teilen der Anlage findet ma neben Gesträuchern und jungen Bäumchen auch(alte und g Bäume, deren Verpflanzung vom Sachsenring bezw. der Land#grafenstraße hierher nicht wenig Mühe gekostet haben mag. Der Park ist über sechs Hektar groß, also großer als der Südark, de nach nicht ganz fünf Hektar groß ist. Die Kosten, welche der Stadt durch Anlage des Parkes erwachsen, betragen bekanntlich einstweil 91000 M. ohne die Wirtschaftsgebäude. Das Terrain wurde zum größten Teil von der Klettenberg-Baugesellschaft überlassen, ein Teil wurde von der Armenverwaltung angekauft für 16 900 M, welchen Betrag Anlieger zur Errichtung des Parkes beigesteuert 8618.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
