<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391715</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schesates oise sich sce die Sege begeitent; Baske tenu zu sgenstagd ven Velseisteider echeiteis hrchen beemen: en, g. den Meinungen auf religionswissen#ttlicher Gebiete. Dogmatische Unveränderlichkeit und wissenostichen, Ooper., scheinest).; Diametral entgegengesetzte und Chhligerigh oder Pe. eiezene Hſelige hais hos Lederne eins wacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Namen der Reichstaggahneordneter nach Wahlbezirken geordnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sinfonie-Konzert in der Flora. Am Donnerstag den 28. d. M. findet in der Flora das 3. Sinfonie-Konzert des erheblich verstärkten Flora-Orchesters statt. Es kommt diesmal die Aphonie pathetique von Tschaikowski zur Aufführung. Als Sollst wirkt Hr. Kapellmeister Schwelm mit, welcher das Violin-Konzert von Max Bruch spielen wird; ferner gelangt auf vielfachen Wunsch nochmals das Hexenlied von Wildenbruch mit der Musik von Max Schillings zur Aufführung und ist hierzu wiederum der Recitator Hr. Behring gewonnen worden, welcher seiner Zeit mit dem Vortrag des großen Melodramas großen Beifall fand. Das Orchester wird unter anderem noch das Meistersinger-Vorspiel und die ungarische rhapsodie Nr. 6(Pester Karneval) von Liszt spielen. Das Konzert beginnt, wie die bisherigen, um 3 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Bijou-Ditaskope-Theater in Cantans Panoptikum an der Hohen Straße hat für die laufende Woche ein Programm zusammengestellt, das an belehrenden Darbietungen aus dem Gebiete der Vöter- und Naturkunde, sowie an interessanten Einzelbildern und namentlich an humoristischen Zwischenällen eine reiche Fülle bietet. Die Vorstellungen erleiden von 3 Uhr nachmittags an keine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fünf neue Kölner Schnellüge. Zwischen Köln und Saarbrücken werden zwei und von Köln nach Frankfurt(Main) ein neuer Nachtschnellzug eingerichtet. Außeadem sollen zwischen Köln und Frankfurt zwei neue Abendschnellzüge eingelegt werden. Der neue Abendzug geht von Köln.55 Uhr über Bingerbrück und ist 11.55 Uhr in Frankfurt. Der Gegenzug geht von dort.25 Uhr auf demselben Wege, so daß er 12.04 Uhr in Köln eintrifft. Die Züge erhalten alle drei Wagenklassen. Es sollen durchgehende Wagen von Dortmund nach Frankfurt, München, Basel und Friedrichshafen geführt werden. Außeadem erhalten die Zuge einen Schlafwagen zwischen Dortmund und München.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus nahm gestern den Etat der Berg-, Hütten- und Salinenverwaltung in Angriff. Da die Besprechung über das Redner Grubenunglück und ver die gesetznovelle bereits vorangegangen sind, verlief die Etatserörterung recht ruhig. Aba. Brust(Zentr.) gab seiner Genugtuung Ausdruck über die seitens der Ruhrbergwerksbesitzer eingeleiteten Verhandlungen über Löhne mit den Arbeiterausschüssen. Die Ausführungen, die er über das friedliche Zusammenwirken zwischen Arbeite und Arbeitnehmern machte, wurden vom Minister Delbrück mir Anerkennung angenommen. Der Minister versprach, für ausömmliche Löhne zu sorgen. Was er speziell für das Saarrevier als angemessen erachtet, ist aber nicht sehr glänzend für die Arbeiter, sogar dem Abg. Hilbck(natu.) waren die im Saarrevier erfolgten Lohneröhungen zu niedrig. Die Etatsberathung wird am Mittwoch fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
