<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsassessor Schede aus Köln, zurzeit in Wongrowitz, ist dem Landrat des Kreises Zin und der Regierungsassessor v. Leyden aus Köln ist dem Landrate des Kreises Glogau zur Hülfeleistung in den landrätlichen Geschäften zugeteilt worden. Infolge anderweiter Regelung des kreistierärztlichen Dienstes für Köln(Stadt und Land) ist dem Departementstierarzt Veteranätrat Dr. Lothes in Köln die Kreistierarztstelle Köln-Nord zur nebenamtlichen Verwaltung übertragen. Der Kreistierarzt Dr. Profe in Köln wird von jetzt ab die Kreistierarztstelle Köln-Süd verwalten. Kreistierarzt Francke in Mülheim(Rhein) ist in die Kreistierarztstelle für den Landkreis Köln versetzt und versieht vertretungsweise den Veteranädienst auf dem Viehhofe in Köln. Dem bisherigen Polizeitierarzt Dr. Paul Unterhössel in Köln ist die kommissarische Verwaltung der Kreistierarztstelle in Mülheim(Rhein) übertragen worden. Dem Fabrikanten Franz Hagen in Köln ist der Charakter als Kommerzienrat verliehen worden. Dem Botenmeister Franz Schleustedt bei der Provinzialſteuerdirektion und den städtischen Hafenächtern Wilhelm Herer und Roland Schwamborn, sämtlich zu Köln, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln--Bonner Kreisbahnen. Bei dem günstigen Wetter der letzten Tage hat sich die Baumblaüte am Vorgebirge sehr günstig entwickelt. An einem Teil der Bäume sind die Blüten schon voll aufgebrochen. Ende dieser Woche wird sich der ganze Hang des Vorgebirges von Walberberg bis Alfter in schönster Frühjahrspracht zeigen. Um dem voraussichtlich großen Verkehr gerecht werden zu können, werden auf der Vorgebirgsbahn am nächsten Sonntag, ab Barbarossoplatz um 2 20 Uhr und.40 Uhr wieder die sogenannten Blütenzüge bis Alfter, und von dort aus um.38 Uhr und.14 Uhr nach Köln zurück, verkehren. Die übrigen Züge werden, wie auch während der Blütezeit, an Werktagen verstärkt. Da auch ein erheblicher Ausflugsverkehr nach Bonn von Köln aus zu erwarten ist, werden auf der Rheinuferbahn die bekannten Vierwagenzüge verkehren. Auf der bei den Bahnen gemeinsamen Station Bonn--Ellerstraße ist abends vom Vorgebirge Anschlugß an die Züge der Rheinuferbahn vorhanden. Die Abfahrtszeiten der Vorgebirgsbahn und Rheinuferbahn, welche auch in jedem Fahrplanbuch zu ersehen sind, werden während des ganzen Sommers in unserer Ausgabe von Samstag bekannt gemacht, worauf unsere Leser noch besonders aufmerksam gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 27.April1907. Fruchtmarkt. Heu.50-7,80, Maschinenstroh (Rosen).80. Richtstroh(Flegeidrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine große Krankenträger-Uebung, welche am 16. Juni d. J. von seiten der im Regierungsbezirk Köln bestehenden frei willigen Sanitätskolonnen vom roten Kreuz unter Mitwirkung des Militärs veranstaltet wird, verspricht nach dem festgesetzten Plane ein interessantes Schauspiel zu werden. Es wird die Annahme zu Grunde gelegt, daß die Festung Köln belagert wird. Feindliche Truppen versuchen im Süden der Festung gegen die Besetzungsarmee vorzudringen, werden aber nach verlustreichem Kampfe zurückgeworfen. Die zur Unterstützung des Kriegssanitätsdienstes herangezogenen freiwilligen Sanitätskolonnen haben die Aufgabe: 1. die Verwundeten auf dem Kampfplatze aufzusuchen, denselben die erste Hülfe zu leisten und sie nach dem Hauptverbandplatz zu schaffen, 2. den Weitertransport der Verwundeten auf Privat-, Eisenbahn- und Straßenbahnwagen bzw. auf den für den Wassertransport eingerichteten Fahrzeugen nach den in und außerhalb der Festung belegenen Hospitälern zu bewirken. Die Uebung findet auf dem zwischen der Vorgebirgsstraße und dem Parallelwege gelegenen großen Militärübungsplatz vor dem Vorgebirgstor in Verbindung mit dem südlich anstoßenden Terrain statt, welch letzteres den Kampfplatz darstellen wird. Außer den drei Krieger-Sanitäts-Kolonnen von Alt-Köln, werden die Kolonnen aus Bayenthal, Bedburg, Bergheim,.-Gladbach, Brühl, Ehrenfeld, Alsdorf, Eitorf, Euskirchen, Fortuna, Hennef, Horrem, Kalk, Nippes, Poulheim, Siegburg und Widdersdorf, sowie aus Mulheim(Rhein) und der Vaterländische Frauenverein sowie die Vereinigung ausgebildeter Samariterinnen mitwirken. Für den Weitertransport der Verwundeten und deren Verladung sollen die verschiedensten Fahrzeuge, z. B. Bierwagen, Automobilwagen, Möbeiwagen, Krankenwagen, Speditionswagen, zweiäderige Karren, Leiterwagen, Lastwagen, Eisenbahn-Güter- und Personenwagen, sowie Straßenbahnwagen. Für den Wassertransport der belasteten Träger wird von einer Abteilung der freiwilligen Sanitätskolonne Köln im großen Teich des Volksgarten aus Tonnen, Brettern und dergleichen ein Floß hergestellt und auf diesem die Verwundeten von einem Ufer zum anderen befördert. Die Krankenpflegerabteilung des Zweigvereins vom roten Kreuz hat die Einrichtung des Exerzierhause I als Lazarett übernommen. Die Uebung soll nach. mittags 2 Uhr beginnen und nicht länger als drei Stunden dauern. Nach der Uebung findet im großen Saale des Volksgartenrestaurants die gutachtliche Aeußerung des Provinzial-Inspekteur der Vereine vom roten Kreuz statt. Zahlreiche Ehrenäste sind eingeladen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 26 April1907. Weizen, hiesiger, M. 19.00-19.50, fremder 19,75-20.75: Roggen, hiesiger 17*75-18.25, fremder 19.40-20.25; Hafer, hiesiger 19.25-20.00, fremder 19.25,20.75 Gerste, Futtergerſte, M. 15,25-15,75. Mais. grober 14.50-15,00, mitte 14,60-15,20. Cinquantino 15,00-15.50, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Niehl, 25.April1907. Das Kartell der christlichen Gewerkschaften hält hier am nächsten Sonntag, morgens 1/2 11 Uhr, im Lokale des Hrn. Merheim, Fürstenbergstraße, eine Versammlung ab. Gewerkschaftssekretär Dedenbach(Köln) wird über das Thema sprechen: Was bieten uns die christlichen Gewerkschaften? Hoffentlich finden sich die christlichen Arbeiter zahlreich ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
