<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Rhein. Die Könische Dampfschiffahrtsgesellschaft hat ##stern ihre Boote Hansa, Kaiserin Friedrich und Neptun wieder in Dienst gestellt. Das große Salonschiffe Borussia und das Oberdeckboot Overstolz sind auf die Hellung der Gebrüder Sachsenberg in Mälheim a. Rh. befördert worden, um sich kleineren Aenderuugen zu unterziehen. Die Schiffe Deutscher Kaiser, Kaiserin Friedrich, Overstolz und Lohengrin haben in diesem Jahre eine neue Dampfsteuerung an Stelle des alten Triebäderwerke erhalten. Von der Düsseldorfer Gesellschaft wurden gestern in Dienst gestellt Elberfeld, Rheingold und Drachenfels. Einige Tage vorher sind für andere zum Anstrich in die Häfen eingelaufene Schiffe in Kurs getreten: Undine, Gutenberg, Arnold Walyod und Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein geisteskranker Mann von hier verübte gestern abend in den Anlagen des Domes, nachdem er gegenüber der Trankgasse das Bitter übestiegen hatte, allerlei Unfug und schrie laut. Alsdann lief der Mann in den Dom, wo gerade Andacht aus Anlaß der Gottestracht abgehalten wurde. Dort verübte der Mann wieder allerlei Unfug. u. a. versuchte er die Kanzel zu erklettern. Man brachte den Mann zunächst nach der Revierwache und von dort nach seiner Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Taschendiebstähle. Am Samstagabend wurden in der unteren Halle des Hauptbahrhofes einem Brauer die Uhr und Kette aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Geschäftshause auf der Hohestrße wurde einer Frau das Portemonnaie mit 13 M. aus der Tasche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Am Samstagnachmittag stahl in einem Hause an der Ehrenstrße ein Gelegenheitsdieb aus einem Kleiderschrank bessere Damenkleider, wickelte sie in eine von einem Bette genommene Bettspreiten und suchte dann das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom Automobil getötet. Der 9jährige Sohn einer Witwe vom Martinsfeld, der am Freitagabend an Siebenburgen von einem schweren Automobil überfahren wurde, ist nunmehr im Bürgerhospital an den erlittenen Verletzungen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Unfälle. In der Großen Spitzengasse fiel ein Mann von seinem Fahrrad und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Mann aus der Frankstraße fiel in den Wallgraben, wodurch er sich einen Armbruch und sonstige Verletzungen zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch einen Messerstich in den Kopf wurde ein Kellner im Streite verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 15.April1907. Fruchtmarkt. Heu.10-8,70, Maschinenstroh .80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 --..-- Uiaprii1 907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung  kommisiion. Auftrieb: 731 Ochsen;.volllleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 82,00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 76-78, c. massig genährte junge und ältere 70-73, d. gering genährtegeden Alters 60-66. 560 Kühe, a. vollfleischige ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 76-78, c. altere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 71-73, d. mässig genährte Kühe und Kalben 62-65. 125 Bullen; a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 76-77, b. vollfleischige Jungere 73-74, c. mässig genährte jüngere und ältere 70-72, d. gering gewahre jüngere und ältere 64-66, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. 42%4 scmesper.d, mit älteren Tieren nicht geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Cenwerne, a. M. 48, vorgezeichnete teilweise 1 M. mehr, b. 45 25, s. 41-43. Geschäft langsam und voraussichtlich nicht geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>15. April wurden an frischem geschlachteten Fleisch aus Holland einge uhrt: 242 Viertel Grossvieh, 118 Kälber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und lehrerinnen-Gesangverein (Dirigent: Musikdirektor G. Bielken), veranstaltet am Sonntag den 28. April, abends 7 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert zum Besten der katholischen Bahnhofs-Mission. Solisten sind Frl. Jenny Lambertz(Sopran) und Hr. Otto Rebbelt(Klavier).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
