<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handswerkskammer Köln ersucht uns um Aufnahme folgender Zuschrift: Bei den hiesigen Königlichen Fachschulen sind Abend- und Sonntagskurse für das Baufach, Maschinenfach und die verwandten technischen Gewerbe neu eingerichtet, welche den Zweck verfolgen, den Teilnehmen neben einer berufsäßig fachlichen, eine allgemein gewerbliche und wo erforderlich, eine wissenschaftliche Ausbildung bzw. Weiterbildung zu gewähren. Diesem Zwecke entsprechend umfaßt der Unterricht nur technische Hülfsächer, Fachvorträge und Nachzeichnen. Der Unterricht erstreckt sich nicht in aufsteigenden Klassen geschlossen auf mehrere Jahre, sondern läßt in jedem Semester und in allen Fächern einen gewissen Abschlußß zu. Auch ältere Lehrlinge können ausgenommen werden, wenn sie mit Erfolg eine Fortbildungsschule besucht haben und umsomehr Fortbildungsschulpflichtig, also mindestens 16 Jahre alt sind. Das Unterrichtsgeld ist äußerst mäßig bemessen. Der Unterricht findet an Werktagen von--10 Uhr abends, an den Sonntagen von 9 1/4 --12 1/2 Uhr mittags statt. Von besonderer Bedeutung für den Unterrichtserfolg ist der Umstand, daß die Kurse au die Königlichen Fachschulen angegliedert sind. Anmeldungen werden täglich im Bureau der Königlichen Fachschule, Salierring 32, entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein volkstümliches Konzert wird der Verein akademisch gebildeter Musik-Lehrer und-Lehrerinnen am nächsten Donnerstag zum Besten der Unterstützungskasse im Kölner großen Gürzenichsaale veranstalten. Man wird diese Veranstaltung gewiß gerne unterstützen, da der Musikunterricht einen wichtigen Bestandteil der heutigen Jugendbildung bedeutet. Die hohe musikalische Bildung, auf die Deutschland mit Recht stolz ist, verdankt man nicht zum wenigsten dem Musiklehrerstande. Ihre Mitwirkung haben zugesagt die Konzertsängerin Hedy Brügelmann und die Herren Albert Mahmut, Orgelvirtnose aus Paris, Professor F. W. Franke(Orgel), Karl Friedberg(Klavier) und das Gürzenichquartett, Konzertmeister Bram Eldering, Konzertmeister Karl Körner, Königlicher Musikdirektor Professor Jos. Schwartz und Konzertmeister Fr. Grützmacher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die St. Agneskirche ist neuerdings wiederum durch einen Schmuck bereichert worden. Es hat dort ein Flügelaltar Aufstellung gefunden, welcher dem heiligen Johannes Berchmanns geweiht ist. Ueber einem schlichten Unterbau erhebt sich der architektonisch gut gegliederte Altaraufsatz. Derselbe gewährt durch die Harmonie der sauber gearbeiteten einzelnen Teile einen sehr gefälligen Anblick. In der Predella befinden sich auf Holz gemalt die Porträts des seligen Petrus Canisius sowie des heiligen Ignatius von Loyola. In der Mitte der Predella ist eine reich geschnitzte Konsole für das Altarkreuz angebracht. Hierüber erhebt sich das in Lebensgroöße gemalte Bild des heiligen Johannes Berchmanns. Das Bild wird von einer reichen Maßwerkverzierung bekrönt. Zu beiden Seiten des Bildes befinden sich die geschmackvoll bemalten Flügel, welche auf den Innenseiten die wohlgelungenen Figuren der beiden Jugendheiligen enthalten: des heiligen Aloysius sowie des heiligen Stanislaus Costa. Die Außendseiten sind mit Sprüchen versehen, welche von reichen Ornamenten eingefußt sind. Einen wirkungsvollen Abschlußß bildet der obere Aufban mit seinen gefälligen Einzelformen. Das wohlgelungene Werk ist in Anlehnung an eine Skizze von Wilh. Mengelberg in der Kunstwerksätte der hiesigen Bildhauer Böll und Solls ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Musikkapelle der Schutzmannschaft macht Fortschr sie zählt jetzt 36 Mitglieder. Die neue Einrichtung hat im alt meinen viel Sympathie gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern abend auf der Dürenerstrei## von einem Fuhrwerk ein Fuhrman aus Lindenthal. Er wurde herlich an beiden Beinen verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u2 Brandälle. In einem Hause an der Hohestrße entsta gestern abend ein Kellerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause an der Se### rinstraße brach ein Zimmerbrand aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause" der Zülpicherstraße mußte die Feuerwehr einen Zimmerer### löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fürst Gadolin, der deutsche Botschafter in Paris ist, auf der Durchreise von Berlin nach Paris begriffen, im Domhotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Gerichtsassessor Dr. Legers wurde in die Liste der Rechtsanwälte bei dem Oberlandesgericht in Köln eingetragen. Die Referendare Silberkuhl und Kill wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Felix Weingartner, dessen Oper Genesius demnächst im hiesigen Theater zur Aufführung gelangen wird, gibt am 2. Mai auf Veranlassung des Kölner Tonünstlervereins einen Kompositionsabend im Konservatoriumssaale, bei dem den Kölern Gelegenheit geboten ist, den genialen Dirigenten als Interpreten seiner eigenen Werke kennen zu lernen. Mit Bram Eldering zusammen wird er seine Violinsonate op. 42 spielen, mit den Herren vom Gürzenichquartett und Herrn Tischer-Zeitz sein Sextett, schließlich hat er auch die Begleitung seiner Lieder übernommen, deren Ausführung der bekannten Konzertsängerin Hedy Brügelmann anvertraut ist. Weingartner ist bekannt als ein außserordentlich interessanter Pianist, so daß den Konzertbesuchern jedenfalls ein großer Genuß bevorsteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>L. Anfälle. In der Knechtstedenerstraße fiel ein Mann die Treppe hinunter und trug schwere Kopfverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf dem Gladbacher Glacis stürzte ein Mann von seinem Fahrrade und erlitt Kopf- und Schulterverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In Marienburg fiel ein Mann von seinem Fuhrwerk und zog sich schwere Kopf- und Schulterverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause an der Moltkestraße wurde gestern eine wertvolle goldene Damenuhr gestohlen. In einem Hause an der Mastrichterstraße wurde ein Manſardenzimmer erbrochen und Wertsachen sowie eine amerikanische Weckeruhr entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Am Niederländer Ufer sind die Werftarbeitern, die zwischen der Frohngasse und der Mütheimer Schiffbrücke auszufuühren waren, in der Hauptsache vollendet. Die hochgelegene Werftstraße ist vollständig ausgebaut; die Fahrbahn weist zur Hälfte Pflaster, zur Hälfte Macadam auf. Zwei Reihen von Bäumen säumen einen stattlichen Promenadenweg ein, neben dem sich ein Reitweg befindet. Die obere Werftanlagen trennt von der niedriger gelegenen ein Eisengitter. Das Rheinufer ist nunmehr auf eine Länge von mehr als 10 Kilometer zum angenehmen Promenadeweg ausgebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 20.April1907. Fruchtmarkt. Heu.50-.80, Maschinenstroh (Roggen).80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 KII</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Kölner Philisterzirkel des K. D. V. hatte seine Mitglieder und Freunde am 17. April nach einer zweiährigen Pause zu einem Familienfeste im Weidenpescher Park eingeladen. Die Leitung des Festes lag in den Händen des Hrn. Oberlehrers Dr. Jakob Kem. der in seiner Begrüßungsrede in humorvoller Weise seine Erlebnisse in den zwei Jahren, die er fern von Köln "abseits von der Heerstraße" verbringen mußte, zum Besten gab. Oberlehrer Brügemann ließ in seiner Prinzipienrede auch den Ernst des Lebens und besonders des Studentenlebens zu Worte kommen, indem er auf den entbrannten Kampf der Geister anspielte, der sich bis auf die Hochschulen erstreckt habe und im Grunde nichts anderes sei als der Kampf zweier Weltanschauungen. Deshalb haben heutzutage die katholischen Studentenkorporationen erhöhte Bedeutung, da sie nicht nur neben der Wissenschaft Frohsinn und Freundschaft pflegen, sondern auch den im Elternhause gelegten Keim der Religion vor Verkümmerung bewahren und die Pflege echter Religiosiät als erstes Prinzip auf ihre Fahne schreiben, damit sie den ganzen Menschen durchdringe und so erst dem Studium und der Freundschaft die rechte Weihe gebe. Im besonderen möchten sich gerade in diesem Punkte die Abiturienten, die jetzt bei ihrem Einzug in die alma Mater von den verschiedensten Korporationen "gekeilt" werden, recht umsehen und danach ihre Wahl treffen. Die ernsten Worte verfehlten ihre Wirkung nicht. Eine Mimik, bei welcher lustiges und lebenswahres Studententreiben durch die Aktivita vorgefuührt wurde, trug viel zur Erheiterung und Unterhaltung bei. Die poetische Anrede an die Damenwelt hielt ein Novere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. In der gut besuchten Sitzung am Donnerstag setzte Hr. Generalsekretär Dr. Scharmitzel seine Ausführungen über die Geschichte des Zentrums fort. Während er in seinem ersten Vortrage die Entwickelung des deutschen Parteiwesens bis zum Auftreten des Zentrums dargelegt, vor allem die katholische Fraktion des preußischen Landtages gewürdigt hatte, beschäftigte er sich diesmal mit der Entstehung der Zentrumsfraktion und ihrer Geschichte im ersten Jahrzehnt des Deutschen Reichstags. In sehr interessanten Darlegungen wies er nach, wie die kirchenpolitische Situation damals zur Bildung einer Fraktion drängte, welche u. a. die Wahrung der gefährdeten Interessen der deutschen Katholiken sich zur Aufgabe machte; mit allem Nachdruck aber betonte Redner den politischen, interkonfessionellen Charakter der Partei, für den er durch die Haltung der Fraktion in dieser Zeit und durch Wiedergabe von entsprechenden Erklärungen der Zentrumsührer aus den Jahren 1870--72 den klaren Beweis erbrachte. Eingehend wurde dann das Verhältnis'marcks zum Zentrum dargelegt, vor allem der beginnende Konflikt an der Hand der Denkwürdigkeiten des Fürsten Hohenlohe und des jüngst erschienenen Werkes Professor Payns über das Zentrum, der bekanntlich eine von der bisherigen Darstellungsweise abweichende Erklärung für den Kampf des eisernen Kanzlers gegen die deutschen Katholiken gibt. Den Verlauf des Kulturkampfes schilderte Redner in großen Zügen, um mit einer Würdigung der Persönlichkeit und Bedeutung Windthorst in dieser Zeit zu schließen. An den mit großem Beifall ausgenommenen interessanten Vortrag schloß sich eine rege Diskussion an. In der nächsten Sitzung wird Hr. Dr. Scharmitzel den Schlußvortrag über die Geschichte des Zentrums(das Zentrum seit den achtziger Jahren und als ausschlaggebende Partei) halten. -- Auch an dieser Stelle seien die Mitglieder des Eyrenfelder Windthorstsbundes noch einmal auf den am Freitag den 26. April, abends punkt 9 Uhr, in der Bürgergesellschaft in Köln stattfindenden Unterrichtskurſus der Kölner Windthorstbunde aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Bienenzuchtverein für Köln und Umgegend hielt am Sonntag den 14. April im Zentralhotel seine Monatsversammlung. Die Tagesordnung bot den zahlreich Anwesenden reichlich Stoff zu anregender Aussprache, namentlich in bezug auf die dieseährige Dusseldorfer Ausstellung, zu welchem Zwecke dem Hauptverein eine Unterstützung bewilligt wurde. In bezug auf Honigsälschung kam die feste Absicht zum Ausdruck, solche unlautere Geschäfte unnachsichtlich dem Strafrichter zur Anzeige zu bringen, wie dies auch wieder bereits mit einer Firma in letzter Zeit geschehen sei, um so das honigkonsumierende Publikum vor Schaden zu bewahren. Der Fortsetzung des Vortrags über Königinnenzucht wurde mit sichtlichem Interesse gefolgt. Einer Einladung des Brühler Bienenzuchtvereins folgend, wird die nächste Versammlung in Gemeinschaft mit dem einladenden Verein in Brühl stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Delegiertentag. Der Bezirksverband Köln-Mülheim der Katholischen Arbeitervereine hält am Sonntag, den 21. d.., nachmittags 2 Uhr, im Ainohause zu Köln seinen ersten dieseährigen Delegiertentag ab. Auf der Tagesordnung steht: 1. Jahresbericht des Bezirkes und des Sekretariates. 2. Die Aufgabe der Arbeitervereine hinsichtlich der Fürsorge für die Jugend. (Referent: Hr. Diözesanprases Dr. Müller). Zu dieser Versammlung hat jeder Verein bis zu hundert Mitgliedern drei und für jedes angefangene weitere hundert einen, aber höchstens sechs Delegierte zu entsenden. Bei der Wichtigkeit der Tagesordnung darf wohl pünktliches und zahlreiches Erscheinen erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
