<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Frl. Charlotte Faßhauer vom Stadttheater in Elbing wird für das Fach der Sentimentalen auf Anstellung gastieren. Sie tritt am Montag den 8. als Julia und am Dienstag den 9. als Nora auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gounodsche Oper Romeo und Julia wird am Dienstag den 9. d. M. wiederholt mit Frau Arnoldsons und Herrn Coates in den Titelrollen. Die Vorstellung findet außer Abonnement statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Benen-Konzert in der Flora. Die zahlreichen Abonnenten der Flora und die vielen Musikliebhaber waren am Donnerstag besonders zahlreich zur Flora geeilt, um dem beliebten Musikdirektor Pertz, der sich in jahrelanger ernster und gewissenhafter Tätigkeit die Anerkennung des besuchenden Publikums erworben hat, ihre Wertschätzung zu bezeugen. Der Benefiziant hatte für seinen Ehrentag ein besonders gewähltes Programm zusammengestellt. Es begann mit Mendelssohns Ouvertüre zum Sommernachtstraum, der Konzertmeister Schwalb das Violinkonzert-dur von Paganini folgen ließ, das ihm vielen Beifall einbrachte. Der musikalische Höhenpunkt war die Simphonie Nr. 3 Eroica von Beethoven. Der Dank der Florabesucher kam in hübschen Kranz- und Blumenspenden zum Ausdruck. Der zweite Teil brachte die Ouvertüre zum Fliegenden Holländer von Wagner, dann aber als eindrucksvollsten Piece die erste Peer Gent-Suite von Grieg, bei der namentlich der Schlußteil geradezu stürmischen Beifall weckte. Die erste ungarische Rhapsodie-dur von Liszt beschlossß das Programm. Die Zuhörer gaben Meister Pertz nicht ohne eine Zugabe frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.April1907. Fruchtmarkt. Heu 5,10-7,00, Maschinenstroh (Roggen).80. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Mülheim a. Rh., 6April1907. Die Stadtverordnetenversammlung beschlossß gestern, von 1910 ab ein Reform-Realgymnasium mit Realschule einzurichten. Für die Uebergangszeit sollen dem Gymnasium realgymnasiale Klassen angegliedert werden. Der Minister soll ersucht werden, bei vorhandenem Bedürfnis den Ausbau der Realschule zu einer Oberrealschule zu genehmigen. Gleichzeitig soll beantragt werden, daß der Staat das Gymnasium übernimmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die freiorganisierte Arbeiterschaft Mürheims hatte ein Gesuch um Ueberlassung des städtischen Schützenhauses zur Abhaltung von Versammlungen und Vergnügungen gestellt. Das Gesuch wurde abgelehnt, obgleich sich die Stadtverordneten Link, Doppelfeld und Gödde für das Gesuch ausgesprochen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Präsident des Reichs-Versicherungsamtes, Herr Geheimer Oberregierungsrat Dr. Kaufmann, bekanntlich ein Bonner Kind, weilte gestern in unserer Stadt. Am Vormittag wurde der Betrieb des Braunkohlenwerke Fortuna und am Nachmittag die Bayerschen Farbwerke in Leverkusen besichtigt. Hier erregten die umfangreichen Wohlfahrtseinrichtungen besonderes Interesse. Am Abend sah der Präsident im Hause des Herrn Karl Wahlen, nichtsändigen Mitgliedes des Reichs-Versicherungsamtes, die Vorsitzenden der hier gefestigten Sektionen der Berufsgenossenschaften, die nahezu vollständig erschienen waren, zu einer Besprechung bei sich. Hauptsächlich fand eine eingehende Erörterung über die Unfallverhütungsvorschriften, bei deren Aufstellung auch die Arbeitnehmer mitzuwirken haben, und über die erste Pflege der Unfallverletzten statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße war der Zudrang zu den Volkstagen, die am Sonntag zu Ende gehen, groß, ein Beweis, daß die Darbietungen des Panoptikum in immer weiteren Kreisen sich großer Wertschätzung erfreuen. Das Vitaskoptheater bietet in seinem neuen Programm sprechende und singende Photographien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand gestern nachmittag in dem Materialienlager der Geschäftsücher- und Kartonnagefabrik von Kraemer&amp; van Elsberg, Bismarckstraße 69. Infolge der in dem Lager vorrätigen leicht brennbaren Materialien, wie Papier, Celluloid und dergleichen, fand das Feuer reichlich Nahrung. Mit vieler Mühe gelang es der Feuerwehr, das Hauptfabrikgebäude und das Wohnhaus vor dem Feuer zu schützen. Die Angestellten flüchteten bei Ausbruch des Brandes. Die Aufräumungsarbeiten nahmen die Wehrleute noch bis gegen Abend in Anspruch. Der Betrieb der Fabrik ist durch den Brand, wie die Firma mitteilt, in keiner Weise gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag gegen 6 Uhr wurde auf der Merheimerstraße in Nippes der sechsährige Sohn eines Anstreichermeisters von einem Bierwagen überfahren und so schwer verletzt, daß er bald darauf im Vinzenzhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Opernquartett. Der letzte Kammermusikabend, der am.d. M. stattfinden sollte, muß auf den 16. April verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern abend wurde bei Riehl in der Nähe der Mütheimer Heide eine dem Arbeiterstande angehörige männliche Leiche im Alter von etwa 35 bis 40 Jahren gelandet. Bekleidet war die Leiche mit dunkelgrauem Ueberzieher, graugestreiftem Anzug, brauner gestrickter Unterjacke, grauem Normalhemd, grauer Unterhose, schwarzen Lederhalbschuhen. Die Leiche wurde nach dem Friedhof in Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand gestern am Rhein in der Nähe des Übierringes; ein Mann wurde von seinem Gegner so übel zugerichtet, daß er im israelitischen Asyl Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfahren. Ein etwa sechsähriger Knabe geriet gestern abend in der Löwengasse unter einen Geschäftswagen. Eines der Hinteräder ging dem Knaben über den Leib und den Kopf. Schwerverletzte wurde er in seine elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Kölner Tischler-Innung feiert am Montag den 8. April ihr 25jähriges Stiftungsfest. Das Programm der Feier wird im Anzeigentheil veröffentlicht. Abends findet eine große Festversammlung im Viktoriasaal statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.April1907. Amtlicher Berichtet der städtischen arktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
