<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397471</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkehr hatte an den beiden Öostertagen unter dem Einfluß des herrlichen Wetters einen solchen Umfang angenommen, wie dies sonst allenfalls an den Pfingsttagen zu beobachten ist. Die Frühlingssonne hatte eben jung und alt, groß und klein ins Freie gelockt. Stadtwald, Volksgarten, Südark, Stadtgarten usw. waren so besucht, wie an schönen Sommertagen; auch die neuen Parkanlagen an der Luxemburgerstraße bildeten das Ziel für Tausende von Spaziertängern. Dabei waren die Ringstraße und die Rheinpromenade von einer Menschenschaar belebt, daß man unwillkuürlich die Frage sich vorlegte: Woher mögen sie wohl alle kommen? Der Völkerwanderung entsprechend gestaltete sich auch der Straßenand Vorortbahnverkehr. Die Direktionen hatten zwar die umfassendsten Vorbereitungen getroffen, um allen Anforderungen nach Möglichkeit gerecht zu werden; es war aber eben undöglich, diejenigen Menschenmassen zu befördern, die sich der modernen Massenverkehrsmittel bedienen wollten. Solchen Anforderungen, wie sie während der beiden Festtage an die Verkehrsanstalten gestellt wurden, steht auch die tüchtigste Verwaltung machtlos gegenüber es sei denn, daß man die Betriebsmittel und das Fahrpersonal an solchen Tagen verdoppeln könnte. Die Wagen der Vorortbahnen wurden, wenn sie auf der Brückenrampe von auswärts anlangten, "im Sturm genommen". Voll besetzt fuhren sie dann zu ihrer Abfahrtsstelle, wo Hunderte ihrer Ankunft harrten, um durch sie nach dem erwählten Ausflugsziel sich befördern zu lassen; in Wirklichkeit aber wurden sie von den Wageninsassen, die ihren Platz mit einem besonderen Obulus vorher erstanden hatten, mit einem bedauernden Lächeln begrüßt. Und da rede noch einer davon, daß der Fahrpreis der Vorortbahnen zu hoch sei! Auch die nach dem Stadtwald, dem Südark usw. fahrenden Straßenbahnwagen waren, wenn sie an den wichtigsten Haltestellen anlegten, dicht besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein 25jähriges Arbeitsjubiläum in der Firma Ferd. Mühens, Nr. 4711, Ehrenfeld, feierte am Samstag Herr Leopold, Bartels. Abends hatten sich die Chefs, zahlreiche Verwandte und Bekannte, wie auch seine Mitarbeiter und Arbeiterinnen in dem festlich geschückten Betriebe eingefunden, um den 62 jährigen Jubilar, der in der Familie Mühens im ganzen schon 41 Jahre arbeitet, ihre Glückünsche darzubringen. Von den Inhabern der Firma wurde dem Jubilar ein namhaftes Geldgeschenk überreicht, von den Arbeitern und Arbeiterinnen eine goldene Uhr. Der Abend bot Gesangsvorträge der Herren J. Bergmeister, K. Kraemer, P. Graf, des Männer-Quartetts Sangeslust und humoristische Vorträge der Herren I. Winter, F. und G. Schieffer, G. Dans sowie Mandolinen- und Gitarrevorträge der Herren Gebrüder Brüggen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Staatsminister a. D. Frhr. v. Berlepsch ist hier eingetroffen und hat im Domhotel Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Fabrikmeister Hrn. Anton Westendorf, Unter Kahlenhausen 6, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Dasselbe wurde ihm durch den Hrn. Polizeiräsidenten persönlich überreicht. Hr. Westendorf ist seit 40 Jahren ununterbrochen in der Zucker-Raffinerie von J. J. Langen Söhne beschäftigt und hat sich durch große Pflichttreue ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Jeder der ersten h. Kommunion der die Volksschulen, die Mittelschulen und die höheren Töchterschulen besuchenden Kinder findet am Sonntag in allen Pfarrkirchen der Alt- und Neustadt, sowie der meisten Vororte statt. Die h. Firmung wird am darauffolgenden Tage, an dem bekanntlich das wegen der Karwoche verlegte Fest Mariä-Verkündigung begangen wird, durch die Herren Kardinal-Erzbischof Fischer und Weihbischof Müller gespendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An den städtischen Fortbildungsschulen wurde sämtlichen Lehrern und Leitern behufs anderweitiger Verteilung der Unterrichtsstunden auf den 30. Juni d. J. im Auftrag des Oberbürgermeisters gekündigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwerer Unfall. Am Ostersonntagvormittag wurde in einem Stalle an der Mauenheimerstraße in Nippes ein Mann von einem Pferd gegen eine Krippe gedrückt, wodurch er schwere innere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erhängt. Am Samstag früh 6 Uhr wurde am Niederläoderufer die Leiche eines Mannes, der sich an einem Baume erhängt hatte, aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrüger. In letzter Zeit treibt ein Mann in Köln sein Unwesen dadurch, daß er sich an bessere Leute wendet mit der Angabe, er hätte keine Stellung und sei längere Zeit an Epilepsie krank gewesen, wodurch er und seine Familie in große Not geraten seien. Auch könne er die nötigen leiblichen Bedürfnisse für seine Familie nicht mehr herbeischaffen, es fehle ihm sogar Brennmaterial Der Mann nennt sich Fischer und gibt auch die Wohnung einer Familie Fischer hierselbst an. Die Angaben des angeblichen Fischer beruhen auf Schwindel und wird vor dessen Treiben gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Straßenbahnunglück, das von schlimmeren Folgen hätte sein können, als das an anderer Stelle geschilderte, und in seinen Ursachen und näheren Begleitumständen an das schwere Bahnungück vom 12. Februar v. J. am Oberländer Ufer erinnert, wurde am Ostersonntag, nachmittags.40 Uhr, an der Ecke Bayenund Rosenstraße verhütet. Ein von Bonn kommender Schnellzug der Köln-Bonner Kreisbahn fuhr, weil eine Weiche nicht richtig lag, in das Geleise der Innenbahn, quer vor einen Personenzug der Kreisbahn, der auf dem anderen Geleise stand und eben abfahren sollte. Der Führer brachte den Schnellzug sofort zum stehen. Beide Züge waren dichtbesetzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. Am ersten Öostertag, vormittags 8 Uhr, wurde in einem Hause in der Mörsergasse ein Kommis als Leiche aufgefunden. Nach den Ermittelungen liegt Selbstmord vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In den Nacken geschossen wurde von seinem Gesellen am Nachmittage des zweiten Österfeiertages ein Bäckermeister vom Weichserhof. Dem Bäckermeister, der schon zweimal in der letzten Zeit bestohlen wurde, wurden wieder 53 M. entwendet. Er beschuldigte den Gesellen des Diebstahls, und die Polizei fand denn auch das Geld bei dem Gesellen vor. Der Bäcker stellte dem Gesellen in Aussicht, die Sache nicht weiter zu verfolgen, wenn er die früher Rindfleisch: 1. Beschaffenheit M..30, 2. M..22 .20. Kalbfleisch: I. Beschaffenheit M. 00-00, 2. M. O0 .30. Schweinefleisch: I. Beschaffenheit M. 00-00, 2. M. C0-00. Langsam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.April1907. Fruchtmarkt Heu 5,00-7,00, Maschinenstroh (Roggen) 4,10. Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh.50 die Köln,.April1907. Schlachtviehmarkt. Bezieht der Notierungskommiseion. Auftrieb: 378 Ochsen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 85,00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 78-80, c. massig, genährte junge und ältere 70-73. d. gering genährte jeden Alters 62-66. 465 Kühe, a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 77--78. c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 72-74, d. massig genährte Kühe und Kalben 62-66. 58 Ballen; a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 77,00, b. vollfleischige jüngere 74-75, c. mässig genährte jüngere und ältere 70-72, d. gering genährte jüngere und ältere 65-68, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht, Schleppend mit voraussichtlich etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Eingetretener Hindernisse wegen muß das Repertoire des Opernhauses dahin abgeändert werden, daß am Donnerstag nicht"Die Glocken von Corneille", sondern "Der Waffenschmied von Worms" zur Aufführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der brasilianische Kriegsminister, Hr. Argafls, mit einem höheren Offizier sowie Arzt sind auf der Durchreise von Essen nach Berlin hier in Harms Hotel Terminus abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Zögling wegen Entweichens aus der Fürsorgeerziehung, 1 Zwicker wegen gefährlicher Körperverletzung, 1 Stundenarbeiterin, 1 Friseur und ein Schreiber wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
