<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schreiner wegen Taschendiebstahl, ein Schreiner wegen Einbruchdiebstahls, eine Näherin und eine Verkäuferin wegen Diebstahls, ein Handlanger und ein Sattler wegen schweren Diebstahls, ein Packer wegen Ueberzieher-Diebstahls, eine Kellnerin auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festselbstmordversuch. Gestern abend versuchte eine Ehefrau in der Lessingstraße sich auf dem Speicher ihrer Wohnung zu erhängen. Ihre Kinder haben die Tat vereitelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konzerte in Köln. Im Hotel Disch trat am Donnerſtagabend die Pianistin Clementine Sandhage aus Hamm auf. Die Künstlerin, der ein guter Ruf vorausging, spielte einige Werke, B. die'astrale varie von Mozart, Vogel als Prophet von Schumann und Berceuse von Chopin ganz gut, blieb aber den Kompositionen von Bach, Beethoven und Liszt usw. manches schuldig. Wer mit einem so schwierigen Programm, wie es die Dame aufgestellt hatte, in Köln an vornehmer Stätte vor einem meist sachkundigen und verwöhnten Publikum auftreten will, der muß seiner Aufgabe sicher sein. Bewundernswert war die Kraft und Frische, welche der Pianistin am Schlusse des ein Dutzend Nummern umfassenden Programms noch zu Gebote stand. Der üppige, von A. Sauerwald gestellte Bechsteinflügel erzitterte unter ihren Händen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Dienstag den 26. d. M. gelangt die Legende von der heiligen Elisabery zur letzten Aufführung in dieser Spielzeit. Um den weitesten Kreisen des Publikums Gelegenheit zu geben, diese Vorstellung zu besuchen, findet sie zu kleinen Preisen statt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reuige Diebin. Ein früherer Geschäftsmann von hier, dem es schlecht erging, so daß er sein Geschäft aufgeben mußte, und heute als Agent ein wenig beneidenswertes Dasein fristet, wurde gestern nachmittag durch eine anonyme Geldsendung im Betrage von 80 M. überrascht. Gleich darauf lief ein Brief aus Düsseldorf ein, worin sich ein früheres Dienstädchen beschuldigt, den Adressaten in der schmählichsten Weise bestohlen zu haben. Sie ist jedoch bereit, alles wieder gut zu machen und sendet obigen Betrag als erste Rate. Auch versprach das Mädchen, bei einem früheren Hausknecht des Geschäftsmannes dahin zu wirken, daß dieser, der heute selbst sein Geschäft hat und früher seinen Herrn schwer bestohlen haben soll, sein Unrecht wieder gut mache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sn Vrandälle. In je einem Hause auf dem Hansaring und an der Meister Gerhardstraße entstand ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause an der oteinstraße brach ein Fußboden- und Balkenbrand aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Luxemburgerstraße geriet ein Bett in Brand. Die Feuerwehr griff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 22.März1907. Weizen, hiesiger,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>18,30-18,80, fremder 19,50-20,50i E,8%8, hiesiger 16.80-17.30 r 18.50-10 50: Hafer, emsiger 18,00-19,00, fremder 18,50-19.75, Gerste, Futtergerſte,.14,50-14,80, Mais, grober 14.00-14.350, mittel 14,50-15,00, Cinquantino 15,00 15.50, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Katholischer Volksverein, Köln. Der zweite Vortrag, den Hr. Generalkonsul, Geh. Hofrat v. Hesse-Wartegg am Donnerſtagabend im Zyklus der Wintervorträge hielt, war wiederum sehr stark besucht. Diesmal sprach er über: Indien und seine Furstenöfe. Es gibt wohl kaum einen größeren Kontrast auf der Erde, so führte der Redner einleitend aus, als der zwischen Amerika, über das er am Montagabend gesprochen hatte, und Indien, das telephonierende, telegraphirende, nach dem Golde jagende Amerika und dem Indien, das heute noch ganz so besteht, wie es in Tausend und eine Nacht geschildert ist. Was Scheherezade dort erzählt, sind keine Märchen, es ist in Indien Wirklichkeit, ja noch mehr, es hat in Indien in der letzten Zeit Feste gegeben, wie sie Scheherezade nie geschildert. Der Redner spricht von den Festen aus Anlaß der vor drei Jahren erfolgten Proklamierung König Eduards VII. von England zum Großmogul des indischen Reiches. Die Pracht der Gewänder und Zelte der bei dieser Gelegenheit in Dehli zusammengekommenen indischen Fürsten, der in zwei Wochen auf dem Trümmerfelde von sieben Dehli umgebenden Ringmauern, d. h. Ringmauern von sieben zerstörten Städten erbauten, zwei Wochen lang von 600000 Menschen bewohnten und in ferneren zwei Wochen wieder abgebrochenen Weltstadt für Harem und Gefolge der Fürsten, die Eduard VII. huldigten, schildert der Redner in anschaulicher Weise und fügt bei: Es wird niemals wieder etwas ähnliches geben, denn allmählich kommt Indien unter die liebevolle Herrschaft Englands und nach und nach gehen die Schätze des indischen Reiches nach England-- verloren. In Indien gibt es 830 Fürstenümer, teils große, wie Nisam und Hyderabad in der Größe Südeutschlands oder wie Sachsen, Bayern und Württemberg, teils kleine im Umfang der Stadt Köln. Ob aber groß oder klein, alle haben ihren Hofstaat, Minister usw., viele auch ihre eigene Post und eigene Münzen. Der Reichtum der indischen Fürsten besteht weniger in barem Gold, als in Kostbarkeiten und Edelsteinen und vererbt sich seit Jahrtausenden fort. Indien ist ein altes Kulturland, bewohnt von unserer eigenen arischen Rasse. Der Redner hatte auf seinen Reisen Gelegenheit, die Prachtbauten und Kunstschaätze der bedeutendsten Städte aus eigener Anschauung kennen zu lernen, so den Palast von Dehli, den von Agra aus kostbarem Marmor, mit einem Saale, dessen Decke getragen ist von herrlichen Marmorsäulen mit zentimeterdicken eingelegten Goldplatten und besäet mit Edelsteinen. Hier stand ehedem der mit Edelsteinen geschückte Pfauenthron, der größte Schatz der Welt, einzig nur aus Gold gearbeitet und die Füße mit Edelsteinen vollständig eingelegt. Jetzt steht er in Teheran, allerdings des größten Teiles der Edelsteine beraubt. Hr. v. Hesse-Wartegg war auf seinen Reisen mehrfach Gast der Maharadscha, so derjenigen von Alwar, Udaipur und Baroda, deren Paläste und Schätze er besichtigen konnte und hier eingehend schilderte. Eine Anzahl schöner Lichtbilder folgte dem Vortrag. Aber wo viel Licht ist, ist auch viel Schatten, das bewies das vorletzte Bild: Jedes Jahr verhungert eine Million Menschen. Und die Schuld daran mißt Hr. v. Hesse-Wartegg den menschenfreundlichen Engländern bei. England habe das Opiummonopole und 670000 Morgen Landes mit Mohn bebaut. Jährlich geht für 120 Millionen Mark Opium nach China. Die Hungersnot könnte vermieden werden, wenn das mit Mohn bebaute Land zu Ackerbau benutzt würde. Lebhafter, sich wiederholender Beifall, den Hr. Wach in verbindliche Worte kleidete, lohnten den Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- Kalk, 22.März1907. Im Hospital fand ein Walzer Aufnahme der in einem hiesigen Walzwerksbetrieb beim Walzen von einem Eisenstab am Fuße getroffen wurde und einen Knöchelbruch erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Haft kam ein Bewohner der Friedrich-Wilhelmstrße, der gestern abend in einer Wirtschaft mit einem Gast in Streit geriet, darauf in seine Wohnung eilte, einen Revolver holte und auf der Straße eine Anzahl Schüsse abgab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Düsseldorf, 22.März190:. Heute morgen gegen 6 Uhr ließ sich auf der Strecke Düsseldorf--Gerresheim der Amtsrichter Dr. Heimuth aus Biala in Ostpreußßen von einem Zuge übere fahren. Er wurde sofort geortet. Der Selbstmord hängt zusammen mit einem Probeß wegen Erpressung, der gegen einen in Düsseldorf ansässigen Arzt heute vor der Strafkammer stattfand und in dem Dr. Heimuth als Zeuge vernommen werden sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verband deutscher Krankenpfleger und-Pflegerinnen ist, so schreibt man uns aus christlichen Gewerkschaftskreisen, in recht erfreulicher Entwickelung begriffen. Die Mitgliederzahl dürfte zurzeit ver 1000 betragen. Man sieht eben auch in diesen Berufskreisen immer mehr die Notwendigkeit der gewerkschaftlichen Organisation ein. Wie sehr viel hier noch in bezug auf geregelte Lohn- und Arbeitsverhältnisse, auf Behandlung, Versorgung bei Krankheiten, Invalidiät oder im Alter noch zu wünschen übrig bleibt, hat der Verbandsvorsitzende Streiter noch auf dem letzten Verbandstage, der am 15. Januar in Berlin stattfand, dargelegt. Auch im Kölner Bezirk klagen die Krankenpfleger vielfach über ungenügende Verhältnisse, namentlich bei einigen Krankenanstalten. Es liegt unseres Erachtens sowohl im Interesse dieser Anstalten wie auch der Pfleger selbst, diese Verhältnisse zu bessern und befriedigend zu gestalten. Mit welchen Mitteln und auf welchem Wege dies sich am ehesten erreichen läßt, darüber wird Hr. Streiter aus Berlin in einer Versammlung reden, die am Montag den 2* Marz, abends'2 Uhr, im Lokale des Hru. Mausbach in Köln, Schaafenstrße--6, stattfindet. Den Krankenpflegern und-Pflegerinnen ist der. Besuch derselben dringend anzuraten Den Vorsitz f Die Handelsks Frage der Erl Rhein unter al Regierung vergl Durchührbarkeit bekannt gegebe schrift, welche breitet werden hat diesem Wu gröseren Anzah und im Auftra gearbeitete Den biegung des Rl. üversandt. Des im Jahre 1904 merkungen des Auf Grund dies Vertiefung des worden. Die E Jahres zu einen Der Oberbürg bezüglich des S listen, wenn Januar zu verse genossenschaften könnten. Das gesetzlichen Bes zu entsprechen. Jahres beendet gonnen werden Die Stadt Kö der Sonntag Aeusserung übe und Festtagen ist nur den Eis und Festtagen mittags zulässi Vorkost-, Back bei welchen es Von dem Ortus troffen werden. im Verkehrsau Wunsch laute Vor der Aussat eins gehört wei dasselbe wünse sich die Kamm Der Internat stellig geworde 1902 betreffend Gast- unds Wie Hr. Dr. am 1. April 19 Schankwirtsch: von über 20 00 seit von 24 Sti zwar letztere werden. Diese nissen in Gas Schankwirtsch: rung abzielen wegs Einschläl es nur darum ier Ruhepausen trieb ganz mehrung des telle der 248 chstündigen unterbrocher aterbrochene oll nicht, wie und 10 Uhr at Bei diesen Vo pausen innere Bundesrates ni fürwortung de Eigenart der Die Kammer Durch das r besitzer ul kraft Gewerbe Bestimmungen sicht die Firm mindestens eir Unterscheiden Firmenrechts Zusatz für sic nzigen und al hat eintragen ständig ge nis nicht im Hotel Mor Monopol sonennainen1 Zusätze, geset übrigen Kauff Hauptbestand geführt, dass Lokals wir ist. Der Inte kanzler den Handelsgesetz werde: "Solche Zus kehrs das be bilden, insbes und Schank gleichartigen meinde in d. unterscheiden Die Handel worden. Der gehend berat bietet derSS bewerbes geg bestehenden durchaus hini kennen, dass tigtes Verlan licher Hinrich auch im Firn digen Schutz Die Eisenb schleunigten .-Glaub um.19 Uhr treffen. Der ist um.52 dieser Einriß Wunsch auf aufrecht erha bahnverwalti Die Diens Poststüc Hauptsteuer und von--6 Kölner Local-Anzeiger Nr. 31" Samstag, 23. März 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>die Hohestrße dürfte bald wieder um einen großen Neubau, der sich an der Ecke der Minoritenstrße erheben soll, reicher werden. Von der Firma I. V. Damm wurden die Häuser Hohestrße 121, 123 und 125 angekauft, ebenso drei Häuser an der Flucht der Minoritenstrße, wie es heißt, gegen einen Kaufpreis von über 1 Million. Mit dem Abbruch der Häuser soll im Juli begonnen werden. Mit der Fertigstellung des Neubaues wird binnen Jahresfrist zu rechnen sein. Am Eingang zur Hohestrße vom Wallrafsplatz aus ist inzwischen der moderne Prachtbau der Firma Gebrüder Stollwerck, die Stollwerckhalle, fertiggestellt und zeigt sich in der eindrucksvollen Eigenart seiner charakteristischen Architektur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Zoologischen Garten beginnen mit Eintritt besserer Witterung zahlreiche Thiertransporte einzutreffen. Die Herde der großen amerikanischen Vapitihirsche ist durch ein junges Weibchen verstärkt. Ein anderer Park hat ein paar weiße Damhirsch aufgenommen, die neben deu weißen Edelhirſchen die durch ihre Färbung auffälligsten Erscheinungen in der reichen Hirschsammlung sind. Die Bärensammlung ist veraüngt, indem an Stelle des tibetanischen Kragensären, der 29 Jahre im Garten gelebt hat, ein junges Paar derselben Art getreten ist, das neben den im vorigen Jahre erworbenen Malaienären untergebracht ist und mit ihnen an Munterkeit wetteifert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K Köln, 23.März1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.30-- 18.80, ausländischer 19,50-20,50, Roggen. inländischer 16.80-17.30, ausländ. 18.50--19.50, Futtergerſte 14,50-14,80, Hafer, inland. 18.00-19.00, ausländischer 18.50-19,75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Heu 5,10-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .10. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Rautenstrauch-Joestruseums hielt vorgestern unter der Leitung des Hrn. Dr. Karl Joest seine Generalversammlung ab. Nach dem von Hrn. Direktor Foy erstatteten Jahresbericht zählt der Verein demnächst 298 zahlende Mitglieder. Viel ist zur Vermehrung der Sammlungen beigetragen worden. Als Geschenk sind dem Verein übewiesen worden eine 224 Stück zählende Sammlung aus Gran Chaco in Südamerika, sowie eine 68 Stück umfassende Sammlung von den Andamaneninseln im Westen Hinterindiens. Der Verein wird im neuen Vereinsjahre seine Wirksamkeit auch nach publizistischer Seite hin betätigen und außer dem Jahresbericht eine Zeitschrift Ethnologie herausgeben. Nach dem Kassenbericht hatte der Verein eine Einnahme von 4315., denen eine Ausgabe von 3872 M. gegenübestand. Der.verbleibende Ueberschußß betrug 443 M. Das Vereinsvermögen beträgt 8442 M. Den Voranschlag für 1907 setzte man in Einnahme und Ausgabe auf 5400 M. fest. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ueber den Stil in der bildenden Kunst sprach am Montag Hr. Universitätsprofessor Dr. H. Wölaflin aus Berlin und schloß damit den dieswinterlichen Zyklus im Verein für wissenschaftliche Vortrage zu Köln. Weil unsere Kunst sich großanteils an Typen angelehnt hat, die dagewesen sind, hat der Stil eine Bedeutung erlangt, die er früher nie gehabt hat, so daß man heutzutage unter einem Kunstkenner denjenigen zu verstehen pflegt, der die verschiedenen Stile auf den ersten Blick unterscheiden kann. Das Ideal der kunsthistorischen Bildung hat derjenige erreicht, der in einer fremden Galerie von weitem die Stile der einzelnen Maler erkennt. Degegenüber betont der Redner, daß das wesentlich Charakteristische sich bei den Malern entweder in der Linienührung, wie bei Botticelli, oder in Ton und Bewegung von Hell und Dunkel oder in der Farbe zeigt. Indes, wenn auch die einzelnen Individuen, wie Jakob Ruisdael und Hobbema sich in ihrer Art der Auffassung unterscheiden, so schließen sich doch auch solche Künstler gegenüber anderen Zeiten zu großen Familien, Gruppen zusammen, deren einheitlicher Ductus für sie charakteristisch ist. So erscheinen die genannten beideholländer zusammengehtörend etwa gegenüber Rubens, in dessen Landschaften das massig Wirkende an Stelle der Silhouette steht. Für den wahren Künstler existiert der Stil gar nicht oder soll es wenigstens nicht. Viel meyr kommt es auf die Qualität an, auf das Erfassen der ganzen Aufgabe etwa des Malers, der ein Porträt zu schaffen hat, wobei das Charakteristische des Kopfes, das Seelenleben zum Ausdruck kommen, und im übrigen jeder Teil so ausgeführt werden muß, wie er seiner Wichtigkeit nach im Gesamtbild wirkt; das Bild muß einheitlich aufgefußt sein. Diesen Forderungen entsprechen die späten Porträts von Tizian, von Rembrandt und Dürer. Infolge des steten Betrachtens der Bilder unserer Wochenschriften ist unser künstlerischen Sehen verlottert und ungeregelt geworden. Eine fernere Forderung an das Kunſtwerk ist, daß es den Eindruck der Notwendigkeit erweckt, d. h. daß die Einzelelemente so angeordnet sind, daß sie nicht anders denkbar sind und einen Zusammenklang ergeben. Wie zwischen der Figur und dem Rahmen des Bildes, so muß auch zwischen Bild und Wandeläche und zwischen Wandeläche und dem Gesammtraum Harmonie herrschen; dann erst kommt eine Gesamtwirkung zustande, die nur noch mit der musikalischen verglichen werden kann. Zum Schlusse faßte der Vortragende seine Ausführungen in den Sätzen zusammen: Es ist leichter, zu sehen, was die einzelnen Kunstwerke voneinander trennt, die Verschiedenheiten von Individuum zu Individuum, von Stil zu Stil zu sehen, als zu erkennen, was die Meisterwerke aller Zeiten bindet. Hierin liegt aber erst die eigentliche Kennerschaft. Mit allem Nachdruck ist darauf hinzuweisen, daß unsere kunsthistorische Bildung in Gefahr ist, einseitig zu werden, daß eine Ueberſchätzung des Wertes der Stilerkenntnis gegenüber dem Werte der Kunsterkenntnis stattfinde. Erst wenn die letztere hinzugenommen wird, kann man von vollkommenem Verständnis wieder sprechen und dann wird das Wort Kenner den Sinn wieder bekommen, den es ehemals hatte, nicht mehr angewandt für die Unterscheiden von Handschriften und Stilen, sondern für die Unterscheiden von Qualitäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Krefeld, 22.März1907. Auf der benachbarten Station Hülserberg wurde heute mittag ein Weichensteller beim Rangieren überfahren. Der schwerverletzte Mann starb bereits nach einer Stunde im Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>1 Einhorn-Apotheke, 2. Glockengasse. Horr-Dkrör in Köln)#isch-Apotheke, 35/37, Hohestrasse, Sennesbl. 45: Bingelkr. 15; Glaskraut, Malve, Althee, Minze, Melasse, Cop.je 5, Wundklee, 6, Ringelbl., Kornel., je: 2 Gr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Konzert. Der blinde Pianist Alb. Menn veranstaltet am Dienstag den 26. März im Weißen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert, in welchem Clavierwerke von Mendelssohn, Chopin, Brahms und Liszt zum Vortrag kommen werden. Anstelle des Hrn. Konzertmeister Fried. Grützmacher wird der Solo-Cellist des Düsseldorfer Orchesters, Hr. Karl Klein, mitwirken. Frl. Angele Vidron von der hiesigen Oper hat ebenfalls ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der Straßenbahnverkehr erfährt am Palmsonntag den 24. d. M. mit Rücksicht auf die Röerfahrt eine Einschlänkung. Näheres enthält der Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
