<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397458</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung zu Köln 1908.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßanbahner. Aus dem christlichen Hülfs- und Transportarbeiterverbaude wird uns geschrieben: Aus Anlaß eines von unserem Verbande herausgegebenen Flugblatt erhebt die Rheinische Zeitung in der Nr. vom 14. März wieder einmal den Vorwurf, wir hätten im vorigen Jahre bei der Straßenbahnerbewegung "Arbeiterverrat" betrieben. Eine"vorzügliche Kampfstimmung unter den Straßenbahnern" konnte im vorigen Jahre schon aus dem Grunde nicht herrschen, weil der sozialdemokratische HandelsTransport- und Verkehrsarbeitervervand die Straßanbahner in den letzten entscheidenden Tagen zu zersplittern suchte. Daß ihm das letztere nicht gelang, daran trägt dieser Verband allerdings keine Schuld. Ueberdies erklärten damals sozialdemokratisch organisierte Straßanbahner, sie würden versuchen, das in Aussicht gestellte Zusammengehen mit den christlich Organisierten rückängig zu machen. Wenn die Rheinische Zeitung weiter behauptet, wir hatten unsere Forderungen, welche wir für die Straßanbahner aufstellten, aus dem Courier, dem Organ des sozialdemokratischen Verbandes, abgeschrieben, also"gemaust", so können die christlich-organisierten Straßanbahner bezeugen, daß unsere Forderungen schon mehrere Wochen vor der Straßenbahnerkonferenz in München und vor Veröffentlichung der dort erhobenen Forderungen im Courier in unseren Versammlungen diskutiert wurden. Wir hätten also wohl eher Veranlassung haben können, zu sagen, unsere Forderungen seien Richtschnur für die Münchener Konferenz gewesen. Die Rheinische Zeitung meint ferner, unser Flugblattschreiber habe ein außserordentlich schwaches Gedächtnis bekundet; denn unter anderem feyle in der Aufzählung unserer Erfolge die Tatsache, daß der Höchstlohn statt wie bisher in zeyn Jahren, zukünftig erst in fünfzehn Jahren erreicht werde. Das letztere ist ja richtig; allerdings steigt jetzt auch der Lohn, was die Rheinische Zeitung nicht hervorhebt, fünfzehn Jahre lang um 3,00 M. jährlich, während er früher nur zehn Jahre lang um denselben Betrag stieg. Taß das ein Erfolg ist, merken die Straßanbahner, die länger als zehn Jahre im Dienst sind, sehr gut. Im übrigen hat die Rheinische Zeitung-- natürlich nur zufällig-- übersehen, daß auf der zweiten Seite unseres Flugblattes bei der Nebeneinanderstellung der Hamburger und Kölner Löhne ausdruücklich bemerkt ist, daß in Köln der Höchstlohn von 135 M. bzw. 150 M. nach fünfzehn Jahren erreicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tele Plan ut. buch uir Ihr. Sadtgnr 66 meinem Nervenleiden sehr gute Dienste geai. C leistet hat. Nach Verbrauch eines Paketes KIälinks I versürte ich gute Besserung, und das Herzverhütet den I klopfen, die Unruhe und Schmerzen im *." 4 V Magen und Eingeweiden haben sich bereits Kills-) ziemlich gebessert. Ich kann wieder etwas I I 4 nähen und meine häuslichen Arbeiten gut  1 Veitli A verrichten, was mir früher kaum möglich A war. Ich hoffe nach Verbrauch des zweiten Paketes Bison gesund zu werden und werde dasselbe bei allen Bekannten empfehlen. Achtungsvoll zeichnet Frau Margarethe Daniel. Amtlich beglaubigt: Adenau, den 1. September 1966. Bergmann, Bürgermeister. Bison in in Apotheken, Drogerie usw. das Paket zu drei Mark erhältlich und wird jeder Arzt gerne Auskunft über die Vorzüglich keit des Bison geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>esche edele eschesie ec sece place e sce der Novität: Künstlerblut, welche für Ende dieses Monats in sicht genommen It, auf, Heygtretzae 9# even. 2a Gahre alte Kaufmann Konrad, Jo:P aus, eier durguetz, bas ihn en unglasch schwarze Srunpse, gezeichnet. G.., Sahdenuiche Angaben noge Vrand. In der vergangenen Nacht gegen 31z Uhr in dem Kesselhaus eines Sagenerts au, pete segochrgge auf ungut Verstchrte Weise Heuer, Waitz,beaver guf Zeinen zero beschranken und das Säbewerk retten. Der Betrieb in dem Sägewert wurde durch ein Schlosser wegen Mitzandtung, er....13 Verkäuferin matschung, ein Kaufmann wegen Zechpreuttre...# ain Tage, wegen Unterschlagung, ein Handelsmann wegen Betrugs, ein Tag azis gesucht wurde. Der regneggetpstmorggergeie Unter er sich an eiden Handtuch si. seiner Zelle auszuhängen versuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
