<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397468</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Straßenbarn nach Niehl wird in den nächsten Tagen mit der Geleislegung begonnen. Die Niehlerstraße wird laut polizeilicher Mitteilung vom 1. April ab auf vier Monate gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. In der vergangenen Nacht gerieten in einem Hause an der Biberstrße ein Verschlag und eine Speichertreppe in Brand C. Unfälle. In der Rheingasse wurde ein Mann von einem Fuhrwerk überfahren; er brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Breitestrße fiel ein Mädchen von einer Leiter und erlitt gleichfalls einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mansardendiebe. Gestern wurde in einem Hause an der Aachenerstraße und in einem Hause an dem Hansaring ein Mansardendiebstahl ausgeführt und dem Dienstpersonal Schmucksachen, Kleider und Wäsche gestohlen. In einem Hause an dem Hohenzollernring und in einem Hause an dem Kaiser Wilheliring versuchten ebenfalls Diebe je ein Manſardenzimmer zu erbrechen, wurden jedoch rechtzeitig verscheucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Brandfall in Ehrenfeld, den gestern der-Berichterstatter meldete, hat nicht in der städtischen Gasfabrik, sondern in einer Bogenlampenfabrik an der Lichtstralße stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fischenich, 29.März1907. In der vergangenen Nacht wurde in einer hiesigen Wirtschaft eingebrochen und außer Freimarken noch ein Korb mit Champagner und Likör gestohlen. Der Dieb begab sich von hier nach dem Bahnhof in Kalscheuren, wo er die Freimarken zu verkaufen versuchte. Dann fuhr der Dieb mit seiner Beute bis zum Sübahnhof in Köln. Da der Mann sich dort mit dem Champagner und Likör verdächtig machte, wurde er von Bahnbeamten nach seiner Herkunft gefragt. Hierauf entlief der Tieb über das Eisenbahngeleise unter Zurücklassung des Korbes mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
