<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397478</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sprechstunden an der stadtöluischen Rechtaus. kunftstelle finden vom 15. April ab wie folgt statt: Vormittagvon 10 1/2 bis 1 1/2 Uhr, nachmittags von 5 1/2 bis 7 1/2 Uhr, an Sonn- und Feiertagen werden künftig keine Sprechstunden mehr abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der 16. Novitätenabend, der am Freitag den 12. d. M. stattfindet, bringt eine Neueinstudierung von Hebbels Maria Magdalene. Frau Arnoldsons wird am Frei tag den 12. d. M. als Traviata auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Am Samstagnachmittag um 6 1/2 Uhr entstand in eine Fabrik an der Subbelratherstraße in einer Trockenkammer Feuer Die Feuerwehr war eine halbe Stunde in Tätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.April1907. Amtlicher Bericht der städtischer Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandrindfleisch, von der Keule M. 6,80-0,89, vom Bauch 0,71-078, Kalbflei .88-0,98, Hammelfleisch.82-1,00, Schweinefleisch 0,93-.97(alles en schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.85-0,92, Han alte 1,80-2,30, Hühner, alte.10-2,60, Tauben, alte.45-.50, junge.55 .65, lebend, das Stück. Gäuse(dieseährige).25-.50, Enten(dieseährig .05-.25, Hähne, alte 1,90-.50, Hühner, alte.00-.90, Tauben, .45-.60, junge.55-0,70, geschlachtet, das Stück. Bückinge, Brat-,0.03 Rohessen 0,07, Lachsforellen.25 d. Stück, Sprotten, Kieler.60, Elb-.40 d. Pfd, Heringe, Salz-0,06, Rollmops.07 d. Stück, Sardinen.50 d. Pfd., bringe.10, Stockfisch 0,30 d. Stück. Molkereibutter.25--1,35, Kochbutter 1,10-1,15, Landbutter.20-1,30 das Pfund. Landeier, frisch 2,00-.25 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-1,15, Holländer 0,70-.00 Tilsiter.85-0,90, Edamer 0,85-.90, Limburger 0,50-.55 das Pfung, Mainzer.05. Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, holländische, Koch-.20-.25, Aepfel, Tiroler, Ess-.50-0,60, Aepfel, hiesige, Ess 0,30-.35, Apfelsinen, Valencia- 0,04-0,06, Messina 0,06-.08, Zitrone: .05-.06 das Stück, Kartoffeln, rote.05-0,06. Nieren.06-.01 weisse.05 das Pfund, Kopfsalat, holl. 0,12-0,15, franz. 0,12 das Stück Blumenkohl, ausl..35-.40 Grünkohl 0,04 das Stück, Rosenkohl, auslä## .35 Rotkohle, ausl..15-0,35, Weisskohl, ausländ..,20-0, 35, Wirsingkol. ausland..20-0,30 das Stück, Spinat, 0,18-.20 das Pfund, Stielchen.08 0,10, Breitbauch 0, 15-.60 das Gebund, Kohlrabi, Erd-.08-.10 das Stüc Rüben, rote(Karotten) abgesehn..10, Moharüben abgesehn..05-.0. das Pfund, Petersilie 0,15--0,20 eine Portion, Sellerieknollen 0,08-.24 Meerrettich 0,20-.25, Rettig, schwarzer 0,05-0,07 das Stück, Radieschen inländ..05-.06 das Gebund, Schwarzwurzel, hiesige.12 das Gebu# ausl. 0,20-0,25 das Pfund, Schnittlauch 0,04 das Gebund, Zwiebeln, g wöhnl.,.05-0,06 das Pfund, Tomaten.60, Gurken-, grosse, holl. .45-.50 *.* Empfehlung des Borromäunvereins. Der Hi Kardinal-Erzbischof Fischer von Köln empfiehlt die Ausbreitum des Borromäunvereins in Nr. 7 des Kirchlichen Anzeigers fü die Erdiölese Köln nachrücklichste in folgendem Ausschreiben: Der Verein zum h. Karl Borromäus, der vor mehr denn fünfzig Jahren unter dem Segen und der freudigen Zustimmung unsere: hochseligen Vorgängers Johannes v. Geissel in Bonn entstanden und bis heute dort seinen Sitz hat, hat sich, wie bekannt, als Zie die Verbreitung guter Bücher in den Reihen des katholischer Volkes vorgesetzt. Mit Dank gegen Gott, mit Dank zugleich geger über allen denjenigen, die dazu beigetragen haben und fortdauern beitragen, können wir zu unserer Freude bestätigen, daß d Verein bisher namentlich in der Erdiölese, wo er entstanden eine große Verbreitung gefunden und viel Gutes gewirkt hat. Vo hier aus hat er sodann die Grenzen der Erdiölese üüberschritte und in verschiedenen deutschen Bistümern, namentlich in den zu Kölner Kirchenprovinz zählenden Bistümern Trier, Münster und Paderborn, auch in Hildesheim und Osnabrück und anders festen Fuß gefaßt. Allein die Verbreitung des Vereines ist be weitem noch nicht eine solche, wie sie namentlich die Bedürfnis der gegenwärtigen Zeit und die üvergroße Zahl von religioös un sittlich bedenklichen oder geradezu gesährlichen Schriften, die in d mannigfaltigsten Weise auch bei unserer katholischen Bevölkern in Stadt und Land Eingang suchen und leider mehrfach finden, wünschenswert erscheinen lassen. In Anbetracht dessen haben Hochwürdigsten Herren Bischöfe des Landes, die jährlich in Ful zusammentreten, bei ihrer letzten Konferenz die Ausbreitung un gedeihlichere Ausgestaltung des Borromäunvereins in ihren treffenden Diözesen nach Kräften noch mehr zu fördern beschlossen Und gewiß erscheint gegenüber dem steigenden Andrängen ein vielfach unser Volk nicht bildenden, sondern verflachenden und nu selten vergiftenden Literatur der Verein vom h. Karl Borroma als eines der bewähärtesten Gegenmittel und sollte darum allübere in deutschen Gauen eingeführt und gepflegt werden. Je mehr Verein Verbreitung findet, desto mehr wird er auch in den gesetzt, seiner Aufgabe allseitiger und wirksamer zu entsprechen seinen Mitgliedern größere Vorteile zu bieten. Dabei aber geziemt es sich wohl, daß die Erdiölese, in deren Schoß der Vereinn standen ist, den übrigen deutschen Diözesen als Muster voranleu Wenn wir es auch rühmend anerkennen, daß bisher viele, viele Priester und edle Laien sich in der uneigennuützigsten Wei um den Verein bemüht haben, und wir die feste Ueberzeugt haben, daß dies auch ferner so sein werde, so ist doch ungesagt noch in einem Drittel der Pfarreien des Erzbisthums der Ver bisher nicht vorhanden, während er an einzelnen Orten nur kümmerliches Dasein fristet. Wir wünschen und hoffen zu Gor daß dem bald anders werde, daß der Verein, der in unseren Tau ein ganz hervorragendes Mittel der Seelsorge ist, überall in Pfarreien der Erdiölese, in den Städten und auf dem Lande, mo bloß bestehe, sondern in umsichtiger Weise immer mehr geförde und entwickelt werde, und empfehlen diese Angelegenheit dem leuchteten Seeleneifer der Herren Pfarrer und ihrer Hülfspriest auf das wäraste. Wir beauftragen die Herren Dechanten, sich den jährlichen Visitationen der Pfarrgemeinden ihres Dekanat stets auch nach dem Bestand des Vorkomäunvereins zu erkundigt und darüber in ihrem Visitationsprotokoll zu berichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jahres. istätigkeit. im Druck istärtigen den. Dem Vorstandes Vorkarl Calltheodor vorsitzender, u1, Siegm. en wurden Kalbfleisch 7(alles ein.92. Hahnjunge.55 (dieseährig Tauben, an 0. Elb-.4. d. Pfd., Brat .35, Kochleier, frische .70-.00 das Pfung. holländische hiesige, Ess 08, Zitrone: .06-.0 2 das Stüct ohl, auslä## Wirsingkol. welcher.08 10 das Stüc</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>0,05-.0 .08-.2 Radieschen das Gebun zwiebeln, ge osse, holl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>geförd eit dem fülospries ten, sich. Dekanat erkundigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung: Dem Eisenbahndirektionsmitgliede, Regierungsrat Josef Gallo in Köln wurde der Charakter als Geh. Regierungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Eingetretener Hindernisse wegen muß der Spielpla des Schauspielhauses dahin abgeändert werden, daß am Samstag Erga zur Aufführung gelangt und am Sonntagabend Hertha Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Kunstplakatausstellung im Lichthof des Kunstgewerbemuseum ist bis zum 30. d. M. verlängert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leichenund. Heute morgen wurde in einem Thoreingang an der Kleverstraße die Leiche eines neugeborenen Kindes aufgefunden. Die Leiche wurde zum Nordfriedhof gebracht und die Kriminalpolizei benachrichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K. Anfälle. Unter Kranenbäumen wurde eine alte Frau von einem Brodwagen überfahren und an der Seite und am Beine schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf dem Krahnenhof fiel ein Mann über eine Apfelsinenschale und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am Apostelmarkte kam ein Mann zu Fall und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Revolver. Gestern(Montag) abend spielte in der Nähe des Oberländer Ufers ein 17jähriger Junge mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich hierbei, wodurch der Junge erhebliche Verletzungen an einer Hand erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Genickstarre. Außer den an anderer Stelle bereits mitgeteilten zwei Fällen haben sich weitere Verdachtsmomente von Genickstarre gezeigt bei einem 14jährigen Mädchen an Obenmarspforten und bei zwei Personen in der Rotehausstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall, der sehr bedauerliche Folgen hatte, spielte sich heute morgen gegen 11 Uhr am Niederländer Ufer ab. Es wird uns darüber berichtet: Einer Schwadron Kürassiere, die von einer Uebung zurückkamen, folgte eine Menge Kinder. Plötzlich kam ein herrschaftliches Automobil(Nr. 6558) mit zwei Chauffeuren in rasendem Tempo herangebraust und fuhr ohne Signal in die Kinderschar. Ein Junge von 10--11 Jahren geriet unter das Fahrzeug und wurde schwer verletzt. Einige Offiziere sowie andere Herren nahmen sich des armen Jungen an und sorgten dafür, daß derselbe mittelst des Automobile zu einem Arzt gefahren wurde. Ein wahres Wunder ist nennen, daß nicht mehr Kinder verletzt wurden.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln,.April1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notiorungskommission. Auftrieb: 550 Ochsen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 84,00, b. Junge fleischige, nicht ausge mästete, ältere ausgemästete 78 80, c. massig genährte junge und ältere 72-75. d. gering gewahrte jeden Alters 52-53. 521 Kühe, a. volllleischige ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 81, b. volllleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 76--77</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>euere Zusgemastete Kühe und, wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 72-74, d. massig genährte Kühe und Kalben 64-66. 84 Bullen esgerlästete bis zu 5 Jahren, 77,00, b. volllleischige massig genährte jungere und ältere 70-72, d. gering gere und ältere 65-67, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht h beliebt und voraussichtlich geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>E529#Se.wegte##. vollteisghige der feineren Rassen und deren 1 M. meir. b. u.55,## 8o.8,#aren A. 55, vorgezeichnete teilweise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>gregg, b. fleischige M. 52-53, c. gering entwickelte, sowie Sauen und bezahlt für 50 Kil. Lesenagewicht, abzüglich 20-22 Proz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die Schützengesellschaft Köln-Nippes veranstaltete am 1. und 7. d. M. als Vorbereitung für das von ihr am 21., 24., 28. April, 1. und 2. Mai abzuhaltende große westdeutsche Frühjahrsschießen ein Probepreisschießen für die Mitglieder, das einen schönen Verlauf nahm. Das Ergebnis des Schießens war folgendes: a. Freihand:(Entfernung 175 Meter Scheibenüchse und Militägewehr Modell 88 und 98): 1. G. Römlinghoven, 2. E. Trendel, 3. F. Harnstrang, 4. W. Hirtz, 5. W. Kläs, 6. F. Schwam born, 7. J. Schwamborn, 8. A. Kellermann, 9. P. Willems, 10. W. Maretsch, 11. F. Druckenüller; b. Angestrichen: 1 W. Kläs 2. G. Römlinghoven, 3. W. Maretsch, 4. F. Niedek, 5. J. Öster, 6. E. Trendel, 7. F. Schwamborn, 8. J. Schwamborn, 9. K. Zensen, 10. F. Druckenüller, 11. B. Overzier, 12. P. Thomas, 13. E. Michael, 14. C. Schrott, 15. M. Overzier, 16. F. Ludwig, 17. A. Kellermann, 18. J. Richartz, 19. J. Köhnen. Abends fand im Vereinslokal gemütliche Preisverteilung mit Damen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Verein abstinenten Ratholiken veranstaltete gestern einen Vortragsabend, wo Hr. Leo Freimuth aus Rheydt über die Schädlichkeit des Alkoholismus sprach. Der Alkohol sei einer der größten Feinde der Kultur geworden, weil er jetzt in einem Maße genossen werde, wie nie zuvor. Die Schädlichkeit des Alkoholismus zeigte der Vortragende in seinen Wirkungen auf Körper und Geist des Menschen. Beim Herzen bewirke er Erschlaffung der Muskeln und die Folge davon sei Herzerweiterung und Verkalkung der Blutgefäße. Die Schädigung des Nervensystems zeige sich besonders schrecklich im Gehirn. Gleich schädlich wirke der Alkohol auch auf die Atmungs- und Verdauungsorgane. Im allgemeinen leide die Widerstandsähigkeit des Menschen gegen Krankheiten überhaupt, und ihre Heilung werde vielfach vom Alkoholgenußß ungünstig beeinflußt. Ein ernstes Kapitel sei auch die Wirkung des Alkohols auf das Kind. Die hohe Säuglingssterblichkeit sei mit eine Folge des Alkoholgenusses der Eltern, die schon Jahre vorher vielleicht den Keim zur Schädigung der Gesundheit ihrer Kinder gelegt haben. Nicht nur in persönlicher auch in sozialer Beziehung zeige sich die Verderblichkeit des Alkoholgenusses. Er zerrütte das Familienleben. Sittliche Verirrungen und Verbrechen aller Art seien nach Ausweis der Statistik zum größten Teil auf ihn zurückzugühren. Zum Schluß weist der Referent einige Einwendungen zurück, die gegen die Enthaltung von Alkoholgenußß erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der Verein für Gartenbau und Botanik hatte in seiner Monatsversammlung im Konzertsaal der Bürgergesellschaft 162 Mitglieder versammelt. Auf den langen Tischreihen prangten zahlreiche blühende und duftende Blumen und Blattpflanzen, welche die Kunst- und Handelsgärtnerei von P. J. Roßbach(Köln-Ehrenfeld) zur Verlosung geliefert hatte. Der Vorsipende, Hr. Serv. Weyland, sprach auf Grund seiner Erfahrungen über die Behandlung der Araucarien und Myrthen. Die Araucarie sei dann von schönster Wirkung, wenn sie eine richtige Pyramide bilde. Sie bedarf eines nahrhaften Bodens und im Winter eines frostfreien Zimmers, sowie eines Standes nahe am Licht. Sobald die Witterung es im Frühjahre erlaubt, sollen die Araucarien ins Freie an einen nicht zu sehr der Sonne ausgesetzten Ort gesetzt werden. Die Myrthe bedarf ähnlicher Behandlung, liebt aber im Sommer volle Sonne und muß vorher schon an Luft und Sonne gewöhnt werden. Dem Redner wurde als Dank eine schöne Palme überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Genickstarre. Ein auf der Breitestrße bei seinen Verwandten zu Besuch weilenden Mädchen von etwa 10 Jahren ist an der Genickstarre erkrankt und zum Augustahospital gebracht worden. In Köln-Niehl ist ein 14jähriger Knabe unter Genickstarre verdächtigen Erscheinungen erkrankt. Er wurde zur näheren Beobachtung in das gleiche Krankenhaus eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Die Richard Schulz-Dornburgsche Konzert- und Opernschule veranstaltet am Donnerstag. 11. April, im großen Saale der Lesegesellschaft ihre 24. Prüfungsaufführung. Das Programm ist besonders dadurch interessant, daß den Zöglingen schwere Aufgaben auf dem Gebiete des"Ziergesanges" und des modernen "deklamatorischen Gesangsstiles" gestellt sind. Mozarts Arien aus der Zauberfloöte wechseln ab mit Mendelssohn und Brahms, und an Chorwerken mit Orchester gelangen zur Aufführung: H. Küppers Sonntag am Rhein, unter Leitung des Komponisten, sowie Max Bruchs Schön Ellen. Den Schluß bildet die scenische Wiedergabe wgammten Aktes aus dem Fliegenden Houander von Richard</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Für die neue nördliche Rheinbücke bei Köln werden jetzt von der Eisenbahndirektion Köln die Ausführung der Erdgrundungs- und Maurerarbeiten öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern vormittag wurde in der Klobengasse eine in den vierziger Jahren stehende Frau eines Droschkenkutschers in einem Zimmer am Kleiderschrank erhängt vorgefunden. Die Frau, welche sich einer Operation unterziehen sollte, war in der letzten Zeit schwerütig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text># Brandälle. Ein Kellerbrand entstand vorgestern abend in einem Hause Unter Hutmacher: die Feuerwehr war 15 Minuten tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Vorgestern um 12 3/4 Uhr entstand in einer Mälerei auf der Sülzburgstraße Feuer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>In der Elsaßstraße war die Feuerwehr bei einem Brande eine halbe Stunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Fischen,.April1907. Am 4. April cr. wurde auf der üsseldorferstraße hierselbst ein etwa zwölf Jahre alter Knabe angeblich mit Naiven Franz Reichers, auch Rebert, in verwahrlostem Zustande aufgegriffen. Die Herkunft des Knaben konnte noch nicht festgestellt werden. Derselbe ist vorderhand von der Polizeibehoörde Fischen untergebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
