<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Vereinigte Stadttheater. Am Sonntag den 21. d. M. wird das Werk zweier heimischer Autoren im Opernhause seine Draufführung erleben: Die schlafende Prinzeß oder die Zaubermuschel, ein Spiel in einem Akt Den Text dieser einaktigen Oper hat das Mitglied unseres Schauspiels, Hr. Georg Wiesau, nach einem Märchen von Hans Hoffmann bearbeitet, die Musik ist von August v. Othegraven geschrieben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf die Oper folgt eine weitere Neuheit: das Ballett Waldmeisters Brautfahrt, dessen Text nach der Dichtung von Otto Roquette von einem Ungenannten entworfen ist, uno zu dem Bernhard Köhler jun. die Musik geschrieben hat. Die einzelnen Tänze werden von Frl. Robertin(vom Stadttheater in Breslau) arrangiert, die von der nächsten Spielzeit ab als Ballettmeisterin für die Vereinigten Stadttheater 0 Unfälle. In einem Hause am Pantaleonswall schütteten Kinder Spiritus ins Feuer. Durch die herausschlagenden Flammen zog sich ein Kind schwere Brandwunden im Gesicht zu.-- In der Achterstrße kam eine 80jährige Frau zu Fall und erlitt einen Oberschenkelbruch.-- Ein Schutzmann stürzte auf dem Bardarossaplatz bei der Verfolgung eines aus Steinfeld entsprungenen Zöglings. Er zog sich durch den Fall schwere Schulterverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Streichquartett der Kölner Oper(Herren Dietrich, Keller, Klimmervoom und Thalau) eröffnete seinen dritten und letzten Kammermusikabend(Dienstag im Isabellensaale) mit dem stilvollen und feinsinnigen Vortrag des-dur-Quartetts op. 18 von Beethoven. Dann folgte die Draufführung der aus einem Variationensatze, einem Menuett mit zwei Trios und einem Rondo bestehenden Serenade rococo von Konrad Jamrath. Der hier namentlich als erfolgreicher Liederkomponist bereits bestens bekannte Autor hat die den einzelnen Stücken zugrunde liegenden Melodien mit feinem Geschmack altfranzösischen Schäferliedern entnommen und durch die Art und Weise, wie er aus diesem Material langschöne und interessante Quartettmusik gestaltete, seine hervorragende Begabung auch für diesen Zweig der Kammermusik dargetan. Das hübsche, ungezwungen und anmutig sich gebende, in der Ausführung sorgeältig vorbereitete Werk wurde sehr beifällig ausgenommen und trug dem anwesenden Komponisten einen ehrenden Hervorruf ein. Den Schluß bildete das Clavierquintett in E moll von Christian Singing, ein großartig angelegtes, höchst originelles Stück, welches zur Zeit seines Erscheinens, vor nahezu 20 Jahren, wegen der in den Ecksätzen stark vertretenen, für die damalige Zeit, die noch keinen Max Reger kannte, unverhört freien Modulationen, namentlich aber wegen der Quintenparallelen, welche dem zweiten Hauptthema des Finales seinen mysteriaösen Charakter verleihen, scharfer Opposition von konservativer Seite begegnete, jetzt aber allenthalben unbefangen gewürdigt und in seiner eigenartigen Größe rückhaltlos anerkannt wird. Um die Wiedergabe machte sich besonders Frl. Elly Ney verdient, welche die ebenso dankbare als schwierige Klavierpartie, im ersten Satze zwar mit merklicher Zurückhaltung, im späteren Verlaufe aber mehr und mehr ihrem Temperament nachgebend, ausführte und dem leider nur selten gehörten Werke zu der ihm gebührenden glänzenden Wirkung verhalf. Der Genuß wäre ein ungetruübter gewesen, wenn man nicht an dem, allerdings sehr weit ausgesponnenen Finale eine Kürzung vorgenommen hätte, welche einer Verstümmelung gleichkam, da ihr der ganze, mit einem prächtig sich steigernden Fugato baschließende Durchührungsteil zum Opfer fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Fachabtheilungen des Geſellenvereins haben für die Dauer dieser Woche eine Ausstellung auf der Galerie des großen Saales im Gesellenhospiz an der Breitestrße eröffnet. Die Ausstellung gibt einen umfassenden Ueberblick über die planäßige, zielbewußte Tätigkeit der Fachabtheilungen; das Ziel der Kurse ist die Vorbereitung auf die Meisterprüfung und die gediegene fachliche Ausbildung in den einzelnen Handwerkszweige, um so den jungen Handwerkern ihr Fortkommen zu erleichtern. Nicht jedem in es vergönnt, die staatlichen oder städtischen Fortbildungs- und Fachschulen zu besuchen. Wie dankenswert ist es doch, daß hier der Gesellenverein einspringt und sich dieses Teiles der jungen Handwerker annimmt, daß er mit dem sozialen Weitblick, der seinen Gründer auszeichnete und immer die Tätigkeit des Vereins bestimmen soll, die praktische Ausbildung des Handwerkernachwuchses in Angriff nimmt gerade an dem Teile, wo die öffentliche Füsorge ihr Ende findet. Mit welchen Erfolgen, mit welchen Mitteln, unter welchen Verhältnissen, mit welchem Kursistenmaterial die Fachabtheilungen arbeiten, darüber erteilt die Ausstellung eine klare Antwort. Auf den ersten Blick be kommt der Besucher den Eindruck, daß er hier strebsame von Liebe zu ihrer arbeit beseelte Jünger des Handwerks auf ihrem Entwickelungsgange verfolgen darf, die das Wort vom goldenen Boden des Handwerks aufs neue wahrmachen wollen; der Besucher wird aber auch nicht übersehen, daß tüchtige Fachleute den Unterricht erteilen, die reiches theoretisches Wissen mit langeährigen Er fahrungen verbinden. Und was vor allem diesem Unterricht den Erfolg sichert, ist die Freiwilligkeit der Teilnahme. Neun Fachabtheilungen hat der Gesellenverein eingerichtet, von denen einzelne erst Wochen alt sind; mit Ausnahme der Bäcker und Konditoren haben sämtliche Fachabtheilungen ausgestellt. Die Fachabtheilung der Schneider(Herren- und Damenschneiderei) zählt 188 Teilnehmer; an zahlreichen Zeichnungen ist der Fortschritt der Kursirten vor allem in der Zuschneidekunst zu beobachten. Bei der Abteilung der Stellmacher ziehen vor allem die Arbeiten der Wagenbauschule die Aufmerksamkeit an sich. Obwohl die Abteilung erst ein Jahr besteht, zählt sie bereits 80 Teilnehmer, die teilweise von weit herkommen, um diese neben Hamburg in ihrer Art vielleicht einzige Wagenbauschule zu besuchen. Diese Abteilung vermittelt alle Kenntnisse, die für den Bau der verschiedensten Luxus- und Automobilfahrzeuge nach Zeichnung erforderlich sind. Den stärksten Besuch weist die Abteilung der Schreiner auf, etwa 250. Besonders bemerkenswert ist hier der Kalkulationskursus, durch welchen einem Krebsschaden im Handwerk Einhalt geboten werden soll. Wichtig für den Tischler ist auch der Freihandzeichenkursus und der Holzschnitzkursus, deren Unterrichtserfolge recht erfreulich sind. Etwa ein Dutzend Gewerbe sind zusammengenaßt in der Fachabtheilung der Metallhandwerker, die etwa 150 Teilnehmer umfaßt. Dachdecker, Klempner, Schlosser, Maschinenbauer usw. sind mit sauber ausgefühören und teilweise sehr komplizierten Zeichnungen vertreten, die erkennen lassen, daß die Anfertiger ihr Gewerbe praktisch und theoretisch von Grund auf verstehen. Die Abteilung der Schuhmacher mit ihren 120 Teilnehmern hat Proben des Schäftezuschneidens, ferner des Gipsabgusses und des Leisten schneidens auch von ungewöhnlichen und verkrüppelten Füßen ausgestellt. An den ausgeführten Arbeiten der Dekorateurabteilung(30 bis 40 Teilnehmer) läßt sich die Entstehung auf Grund geometrischer Zeichnungen verfolgen, die eine sichere Unterlage für dekorativen Schmuck bilden, Abirrungen der allzu lebhaften Phantasie korrigieren, dagegen für die weniger entwickelte Vorstellungskraft häufig einen Wegweiser bilden. Die Fachabtheilung für das graphische Gewerbe unterhalt einen Tonplattenkursus, pflegt das Marmorierten und den Lederschnitt und übt das Preß- und Handvergolden. Die ausgestellten Arbeiten verraten auch hier, daß die Fachlehrer auf dem richtigen Wege sind bei der Ausbildung ihrer Schüler. Hübsche Leistungen sind auch aus der Fachabtheilung für das Malergewerbe hervorgegangen. Der Lehrgang verschliessßt sich der modernen Richtung keineswegs, vermeidet aber mit Geschick jede Ausartung und läßt auch die alten, bewährten Formen zur Geltung kommen. Neben dem Schriftenzeichnen, bei dem die moderne Richtung ganz mit Recht dem Gedanken der neuzeitlichen Reklame entsprechend keine kleine Rolle spielt, ist auch der Holz- und Marmormalerei der gebührende Platz eingeräumt. Die Leitung war bedacht, nicht die einzelne Leistung in den Vordergrund zu schieben, sondern eine Uebersicht über die Leistungsähigkeit der Abteilungen im allgemeinen zu geben und sie hat damit die Daseinsberechtigung, ja die Notwendigkeit dieser Abteilungen überzeugend bewiesen 4 Im Reichshallentheater hat ein teilweiser Programm wechsel stattgefunden. Das größte Interesse beansprucht die tönigl. italienische Hof-Kammer-Violinvirtuosen Frl. Ada Pagina. Unübertreffliche Technik, edler Ton und tiefe musikalische Auffassung zeichnen das Spiel der sympathischen Künstlerin aus. Eine Stille, wie man sie sonst in diesen Räumen selten wahrnimmt, herrscht, wenn das seelenvolle Spiel der Dame ansetzt. Das Publikum steyt wie unter einem Bann, der erst von ihm weicht, wenn die letzten Tone verklungen sind. Vielfach wurde bedauert, daß eine knappe Vortragsfolge nicht vorher angefündigt wird. Frl. Pagina, die zu hören kein Musikliebhaber unterlassen sollte, findet sturmischen Bei fall, für den sie sich durch Zugaben dankbar zeigt. Auf dem Ge biete der plastischen Darstellung leisten die drei Seldomes unüber treffliches. Die nach Bildern bekannter Meister von ihnen gestellten lebenden Marmorstatuen übertreffen die Vorbilder. Als Virtuosen auf der Mundharmonika führen sich Morton und Eliot gut ein Aus einem Bogen weißes Papier und buntfarbigen Papierstreifen verfertigen sie dann, teilweise mit verbundenen Augen, mit den Fingern prächtige Decken und hübsche Verzierungen. Große Heiterte erweckt Charles Baron mit seiner Humphy-Dumpty-Menagerie Gelehrige Hunde, als Löwen, Tiger, Leoparden und Krokodile aus, staffirt, zeigen in den aus Gummisäben hergerichteten großen Käfigen ihre mannigfachen Künste. Ein halbes Dutzend Katen zeigen, wie die Hunde, hervorragende Dressiren und veranstalten schließlich ein großes Stangen-Wettklettern, das selbst den argsten Hypochonder zum Lachen zwingt. Erstaunliche Leistungen alz Equilibristen zeigen die Gebrüder Darras. Der eine derselben scheint auf dem Kopfe ebenso fest zu stehen als auf den Füßen, Auf einer schwebenden Reckstange führt er u. a. die Kopfbalanze aus, während sein Genosse an seinen Händen turnerische Uebungen ausführt; die australische Tänzerin Saaret, die kleine Soubrette Lilly Walter-Schreiber, die Tirolersängerin Gisela Konrady und Mac Walton mit seiner drastischen Komik vervollständigen das ab. wechselungsreiche Programm. Droesem Melograph zeigt neue inter cessante Bilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Die Münchener Ausstellung hat sehr günstige Verkaufsergebnisse aufzuweisen. Von Privaten wurden bisher erworben Werke von Angelo Jank, A. v. Kowalski, Leo Putz, Reinh. Max Eichler, Ludw. v. Zumbusch, Philipp Klein, Otto Bauriedl, E. Thöny, Fritz Oßwald, Ludw. Hohlsein usw. Auch sind Verhandlungen über Ankauf weiterer Gemälde und Zeichnungen im Gange. Die Ausstellung bleibt noch bis zum 28. d. geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Flora hat der Minister des Innern die Erlaubnis erteilt, bei Gelegenheit der in der Zeit vom Mai bis Oktober d. J. in den Parkanlagen der Gesellschaft stattfindenden Kunst- und Kunstgewerbeausstellung eine Verlosung von Werken der Kunst und des Kunstgewerbes in der Weise zu veranstalten, daß in ganzen 300 000 Lose in drei Serien ausgegeben werden, von denen die Serie A 200000 Lose zu je 1 M. mit 10179 Gewinnen im Gesamtwerte von 85000., die Serien B und C je 50000 Lose zu je 1 M. mit je 4 400 Gewinnen im Gesamtwerte von je 25.000 M. umfassen. Die Lose der Serie A dürfen in der ganzen Monarchie, die Lose der Serien B und 0 sollen nur in der Ausstellung selbst vertrieben werden. Die Ziehung der Serie A wird voraussichtlich am 30. November 1907 in Berlin stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Dem in der Eisenbahn-Hauptwerksätte zu Nippes beschäftigten Schlosser Emil Grund und Schmied Peter Küster aus Rippes sowie dem Wagenheber Ferdinand Düren aus Köln-Merheim und dem pensionierten Hülfsarbeiten Johann Vies aus Ossendorf wurde in Anerkennung ihrer Dienste das allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber das Meldewesen enthält das Amtsblatt der hiesigen Regierung eine neue Polizeiverordnung, die am 1. Juli d. J. in Kraft tritt. Mit diesem Tage verliert die Polizeiverordnung vom 25. Juli 1905, sowie alle mit dem Inhalte der neuen Verordnung nicht im Einklang stehenden ortspolizeilichen Vorschriften ihre Unfall. In einem Neubau am Übierling stürzte gestern nachmittag ein Handlanger von der ersten Etage in die Tiefe und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 18.April1907. Fruchtmarkt. Heu 5,10-8,70, Maschinenstros (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 dis 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>stellung 1 Privaten Kowalski, lipp Klein, wein usw. nälde und zum 28. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>von--6 stunden hat mäßig der Linie aus t und die den Besitz Landwehr ich 15. Mai , auf dem  kempfänger,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sprechstunden der Gewerbe-Inspektoren. Um den mündlichen Verkehr der Gewerbetreibenden und der gewerblichen Arbeiter mit den Gewerbeinspektoren zu erleichtern, sind neben den regelmaßigen werktagigen Bureaudienststunden besondere Sprechstunden angesetzt, in denen alle den Gewerbebetrieb und die Beschäftigungsverhältnisse der gewerblichen Arbeiter berührenden Angelegenheiten zur Sprache gebracht werden können. Die Gewerbeinspektoren sind angewiesen, in diesen Angelegenheiten, insbesondere in Fragen des Arbeiterſchutzes, Rat und Auskunft zu erteilen und gegebenen Falles das Erforderliche zu veranlassen. Die Sprechstunden sind für die einzelnen Inspektionen wie folgt festgesetzt: Koln 1, Königsplatz 9, Gewerberath Back, an jedem Mittwoch von--7 1/2 Uhr nachmittags, an jedem ersten Sonntag im Monat von 11--1 Uhr; Köln II, Moltkestraße 85, Gewerbe-Jnspektor Dr. Liebling, an jedem Mittwoch von--0 Uhr nachmittags, an jedem ersten Sonntag im Monat von 10--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Metropol-Theater. In der am Samstag den 20. d. M. neueinstudiert in Scene gehende Operette Der Vogeländler hat Adolf Pauli die Titelpartie. Sonntag nachmittag geht die Operette Wiener Blut als vorletzte Nachmittagsvorſtellung aus dieser Saison</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Bahnpolizei für die Kleinbahn Kalk--Brück betreffend hat der Regierungspräsident verfügt, daß die Ortspolizeibehoörde in Kalk die Bahnpolizeibeamten zu bestellen und zu vereidigen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen. Der Hr. Obecprasident der Rheinprovinz hat dem Vorstande des Verbandes Rheinland der Deutschen Reichsfechtschule in Koln die Erlaubnis erteilt, zum Besten armer deutscher Waisen im August d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenstandes zu veranstalten und die Lose in dem Regierungsbezirk Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Schulnachrichten. Der Lehrer Wilhelm Langen zu Merten und der Leerer Aloys Mettler zu Overellingen sind zu Klassenlehrerin an der stäfrischen Volksschule in Köln ernannt Ein Rellerbrand entstand heute vormittag in einem Hause Verhaftet wurde heute auf der Hauptpost ein Handlungsgehülfe, der in St. Johann einen Bankdiebſtahl ausgefuhrt hat. In der Begleitung des jungen Mannes, der einen postlagernden Brief erheben wollte, befand sich ein anderer junger Mann, der ebenfalls festgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im alten Posthof rührt es sich. Die alten Mauern, die so oft Ursachen von Aerger und Unwillen für die Anwohner und zahlreiche Burger gewesen sind, erzittern jetzt unter den Werkzeugen der Abbrucharbeiter. Aber es sind einstweilen nur Teile dieses alten Gebäudeblocks, die jetzt fallen. Dieser Tage hat man mit dem Abbruch der Pförtnerwohnung, der Werkstellen und der Glashelle der Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit begonnen. Auch der Abbruch des Hauses Streitzeuggasse 72 neben dem Thoreingang ist in Angriff genommen worden. Im nächsten Monat soll der an den Durchgang anstoßende Gebädelügel an der Glockengasse niedergelegt werden. Der Durchgang selbst ist für die Dauer der Abbruchsarbeiten gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Escherstraße zwischen Krefeldertor und Kleine Hartwichstraße vom 17. April ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern vormittag stieß Ecke Severinstrße und Wirschgasse ein Straßenbahnwagen mit einem Fuhrwerk zusammen. An dem Fuhrwerk zerbrach ein Scherenbaum. Personen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 18.April1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 615 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender M. bis 102, b. mittlere Mast- und Saugtälber M 80-84, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 68-75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
