<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397491</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche finden zwei Sitzungen statt, am Donnerstag und Freitag. Aus der reichhaltigen Tagesordnung heben wir folgende Vorlagen hervor: Annahme eines Vermächtnisses. Entlassungsgesuch der Beigeordneten Geheimer Regierungsrat Brugger und Schmitz. Bedingungen für die Wiederbesetzung einer Beigeordnetenstelle. Beteiligung der Stadt an der Ausstellung aus Anlaß des zweiten Internationalen Kongresses für Schulhygiene in London 1907. Verwendung des Ueberschusses von dem Maskenfest der Vereinigten Dienstagsballgesellschaften. Bewilligung von Preisen und Medaillen für die Kölner Ausstellung 1907. Vertrag über den Ankauf der rechtsund linksrheinischen Umwallung. Antrag Schulte und Genossen betreffend Ordnungswidrigkeiten im Einwohner-Kontrollamt bei Aufstellung der Wählerlisten. Aenderung des Regulativs für die Untersuchung des nicht im Schlachthofe ausgeschachteten frischen Fleisches. Skizze für den Bau einer Badeanstalt in Ehrenfeld. Neuer Tarif zur Begräbnisordnung. Bestimmungen über die Beisetzung von Aschenresten auf den Friedröfen. Neuregelung der Hospitalpflegesätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Hr. Konsul Franz Hagen in Kalk wurde zum Kgl. Kommerzienrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Kleinbahn Köln-Frechen wird in vorliegender Nummer der Sommerfahrplan, gültig vom 1. Mai 1907 ab, veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Witterung war in der vergangenen Woche immer noch unfreundlich. In den Nächten auf Freitag und auf Samstag sank die Temperatur bis unter den Nullpunkt. Bekanntlich hat es auch an vereinzelten leichteren Schneesällen nicht gefehlt. Gestern nachmittag zugle das Thermometer+ 9 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gestiegen, nachdem er in der abgelaufenen Woche bis auf 2,59 Meter zurückgegangen war. Gestern nachmittag zeigte der hiesige Pegel 2,88 Meter, gegen 2,79 Meter am vorigen Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat in seinem Vitaskop-Theater einen Programmwechsel eintreten lassen. Neben den sprechenden und singenden lebenden Photographien sind u. a. zu sehen: Rixdorfer Bauernhochzeit, Beim Zah Treiben in Borneo, Die Reise um einen Stern.-- Das Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9 a, stellt für die nächste Zeit ein neues Programm in Aussicht. Erwähnt seien: In Sturmesnot, Karneval in Nizza, Eine Fischpartie in den nordischen Gewässern, Russischer Zapfenstreich, Das gestörte Mittagessen, Der Schatz der Schwiegermutter und Sie lassen sich photographieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Arbeiterverein Köln-Mitte wird die heutige Abendversammlung einem Vortrag über Hayden und seine Schöpfungen mit musikalischen Proben und Solovorträgen gewidmet sein, auf den alle Mitglieder und Freunde des Vereins besonders aufmerksam gemacht seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf das Wohltätigkeitskonzert zum besten des St. Antoniusklosters(Meister Gerhardstraße), welches der Gemischte Chor Kölner Sängermund heute abend im Prunksaale der Bürgergesellschaft veranstalten wird, sei hiermit hingewiesen. Der Eintrittspreis beträgt 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 20 April1907. Gestern hat das Stadtdie den Zeitraum vom 15 September bis 31. Dezember 1906 umfassende erste Jahresrechnung der städi Sparkasse abgenommen. Nach den Darlegungen des Hrn. geordneten Dr. Hartmann betragen die Einlagen bis heute: über eine Million, die sich auf rund 850 Starbücher verteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
