<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397473</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz August Wilhelm von Preußen traf heute morgen .15 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und reiste.30 Uhr weiter nach Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>40jähriges Dienstjubiläum. Heute feiert Christine Burgen ihr 40jähriges Jubiläum im Dienste der Familie Witwe Hermann Höschler, Ehrenstrße 35--37. Aus diesem Anlaß wurden der Jubilarin mancherlei Ehrungen zuteil. Von der Familie Höschler wurde die Jubilarin heute morgen auf das herzlichste beglückünscht und mit sinnigen und hübschen Geschenken erfreut Von der Kaiserin erhielt die Jubilarin das goldene Kreuz für 40jährige treue Dienstzeit, welches der Reviercommissar ihr heute vormittag unter einer herzlichen Ansprache überreichte. Auch erhielt die Jubilarin von Bekannten hübsche Angebinde, sowie Glückwunsch-Telegramme und-schreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Personalnachrichten. Dem Wasserbauinspector Bernhard Degener aus Duisburg-Ruhrort ist die Wasserbauinspektorstelle in Köln übertragen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Lehrer Alois Jäckel zu Wallmenroth ist zum Classenlehrer; der Lehrer Johann Schnitt aus Sterkrade ebenfalls zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln; der Lehrer Johann Heinrich Fröhlings zu Köln ist zum Elementarlehrer an einer mittleren Knabenschule in Köln: die Lehrerin Anna Hinne zu Wermelskirchen ist zur Klassenlehrerin und die Lehrerin Margareta Litz zu Köln ist zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>l. M. Lohmer, Mechthildisstraße 2, durch den mit Ausweis per sehnen Boten abgeholt, wenn nötig in Stand gesetzt und an Un 0 Eödlicher Englücks au.."hnung seiner grobe wviente ein, Peschögern, wobei die Kleider des Kindes in Großmurter mit Sgrezcuggmn, woher v... Lind bewahren Das Kind ist bald darauf im Kinderhospital durch den Tod von seinen Qualen erlöst worden..n sind in hiesiger Stadt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Genickstarre. In den letzten Tagen sind in Peregre zwer Fälle von Genickstarre-- es Nandor..1. Person befindet sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geisteskrank. Die Feuerwehr brachte einen Dienstmann Kopf und am Leib beigebracht und auch an den Armen die Sehnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die 25. Hauptversammlung hielt, gestern Nde in dent auten, glasen Löhier, Schalter Berze sete der Plichtstundenzahl Nac), Leer-gauxetz und nach dreitigjähriger Rance easceheche edegreiten erieschienie lel ecke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
