<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zweierlei Maß. Die Könische Zeitung behauptet, daß wir in der Besprechung des Prozesses Wilkens-Hewel zweierlei Maß angewandt hätten. Ein solcher Vorwurf ist unberechtigt. Daß in dem Urteil kein Wort von unserer Feststellung enthalten ist, daß"die Zentrumsfraktion ihre Entschliefßungen stets nach den Grundsätzen strengster Gerechtigkeit und Sachlichkeit gefaßt und ohne Ansehen der Person das Allgemeinwohl der Stadt vertreten habe," brauchte die Köln. Ztg. nicht hervorzuheben. Wir haben unsere Leser durch vollständige Veröffentlichung des Urteils, die wir unserer Besprechung anschlossen, selbst in den Stand gesetzt, diese"Feststellung" zu machen. Zu einer solchen Feststellung im Urteil lag auch durchaus kein Anlaß vor, da die Zentrumsfraktion doch wohl nicht sich auf der Anklagebank befand. Dennoch bleibt unsere Feststellung richtig. Sie stützt sich auf die Ergebnisse der Beweisaufnahme sowie auf die Aussage des Hru. Beigeordneten a. D. Seeberger, der in einer Zuschrift an den Kölner Local-Anzeiger erklärte:"Daß auch die der Zentrumsfraktion angehörenden Herren der Tiefbaukommission in den Streitigkeiten mit Hru. Wilkens mich nicht im Stich gelassen haben, habe ich stets dankbar anerkannt." Zu verwundern ist übrigens, daß die Köln. Ztg. auf andere Sätze unseres Artikels, welche liberale Machenschaften betreffen, nicht eingegangen ist. Wir stellen das vorläufig fest. Qui tacet, consentire videtur sagt ein Sprichwort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die englische Südpolarexpcdition(1901--1904) sprach am Mittwoch Hr. Chefredakteur Dr. Cardauns und beschlossß damit den dieswinterlichen Zyklus der populär-wissenschaftlichen Vorträge in der Bürgergesellschaft. Einleitend gab er an der Hand von zwei Lichtbilderkarten einen Ueberblick über den Stand der arktischen und antarktischen Forschung, namentlich über die wenigen früheren Besuche des Süviktoria-Landes(Roß 1839, Borchgrevink 1894 und 1898. Daran schloß sich dann die Schilderung der gewaltigen Forschungsreise des Engländers Scott, der ersten antarktischen, bei welcher das Expeditionsschiff, die Discovery, drei Sommer und zwei Winter ununterbrochen in den antarktischen Gewässern bezw. eingefroren im Hafen verbrachte. Der allgemeine Verlauf ist den Lesern der Köln. Volksztg. durch einen Aufsatz unserer literarischen Beilage bekannt(1906 S. 289). Die Hauptschwierigkeit für den Redner lag in der Notwendigkeit, aus einem enormen TatsachenMaterial das für einen populären Vortrag Wesentliche üersichtlich herauszuschälen. Zu diesem Zweck gruppierte er die Hauptergebnisse der Fahrt der Discovery und der vielen vom Winterhafen aus unternommenen Schlittenausflüge in drei Abteilungen: 1. die Erforschung der"großen Barriere" und des hinter ihr liegenden Eisfeldes; 2. im engen Zusammenhang damit der kühne Vorstß Scotts nach Süden; 3. die Erforschung des Innern des Süd-Viktorialandes. In allen drei Richtungen ist Scott weit über seine Vorgänger hinausgekommen. Durch ihn erst wissen wir, daß die"große Barriere", beginnend an der Roßinsel als senkrecht bis zu 80 Meter ins Meeer abfallende Eismauer, sich in der Luftlinie 700 Kilometer bis zu dem neu entdeckten König Eouard-Land erstreckt. Sie ist die Stirn eines schwimmenden Gletschers, dessen Mächtigkeit bis zu etwa 300 Meter, bei einer(noch unbekannten) Ausdehnung von jedenfalls mehreren hunderttausend Quadratkilometer beträgt. Eine Reihe von Schlittenreisen, darunter zwei von je 300, eine von 600 Kilometer Luftlinie, sowie ein Blick aus der Vogelperspektive im Fesselballon haben stets dasselbe Bild ergeben: ein fast absolut flaches, schneebedecktes Eisfeld mit ganz leichten Wellen, westlich begrenzt von der prachtvollen hochalpinen Steilüste des Viktorialandes, dessen höchste Erhebungen den Montblanc noch übertreffen. Scott hat diese Küste, die bisher nur bis etwa zum 770 s. Br. bekannt war, auf einer kühnen Schlittenfahrt bis über den 820 hinaus verfolgt(November 1902 bis Februar 1903). Zwei weitere Schlittenexpeditionen(Leutnant Armitage, Ende November 1902 bis 19. Januar 1903, und dann Scott selbst, 12. Oktober bis Weihnachten 1903) haben uns dann zum erstenmal Kenntnis vom Innern des Viktorialandes verschafft. Es stellt sich-- während die "große Barriere", soweit bis jetzt bekannt, einzig in ihrer Art ist-- als voll kommendes Seitensück zu der grönländischen Vergletscherung dar, wie wir sie hauptsächlich durch Mausens Durchquerung Grönlands(1888) kennen: ein Gletscherplateau von etwa 9000 Fuß Seehöhe, ebenfalls fast absolut flach, das die Täler und Berge dieses Alpenlandes in einen einzigen weißen Mantel einhüllt. Zwischen der durch einige Dutzend Lichtbilder illustrierten) Schilderung der einzelnen von Bord der Discovery aus unternommenen Schlittenfahrten trug der Redner die Beweise Scotts für seine Annahme vor, daß das mit der"großen Barriere" endende Eisfeld ein schwimmender Gletscher ist und entwickelte Scotts Hypothese über dieses Phänomen: es sei der noch immer gewaltige Rest eines in früherer Zeit viel mächtigeren und ausgedehnteren Gletschers, welcher die seichte Roß-See bis auf den Meeresboden ausfüllte. Am Schluß streifte er noch Scotts Hypothese, daß das Hochgebirge des Viktorialandes über den Südpol hinweg mit dem Grahamlande(füdlich von Feuerland) zusammenhängt, nach Westen vielleicht auch mit den unter dem Polarkreis verlaufenden ausgedehnten Eisüsten(Wilkes-Land usw.), sodaß von der phantastischen Terra australis älterer Karten noch immer ein stattlicher Circumpolar-Kontinent übrig bliebe. Bezüglich der geographischen Feststellungen-- die wissenschaftlichen Ergebnisse in engerem Sinne glaubte Redner als Laie auf diesem Gebiete nur streifen zu dürfen -- betrachtete Dr. Cardauns die Scottsche Expedition als ebenürtiges Seitensück der großen arktischen Reisen Hansens; er bewertet sogar die geographischen Ergebnisse Scotts höher als die des Nordpolarforschers und gab dem Bedauern Ausdruck, daß Scotts trefflich geschriebenes zweibändiges Werk noch immer keinen deutschen Verleger gefunden habe. Das den großen Saal der Bürgergesellschaft fast vollständig füllende Publikum belohnte den Redner für seine interessanten Ausführungen mit reichem Beifall,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der nördlichen Neustadt, etwa von der Agneskirche bis zum Rhein, dürfte die Entwickelung, die schon im vergangenen Jahre dank einer starken Bautätigkeit sich zeigte, in der kommenden Badsaison noch größeren Umfang annehmen. Schon im vorigen Jahre sind ganze Straßenzüge von Neubauten entstanden. Da bekanntlich am Reichenspergerplatz das neue Justizgesäude und unweit davon an der Riezler- bzw. Cleverstraße der Neubau der Provinzialſteuerdirektion geplant sind, scheint dieser Stadtteil einen ungewöhnlichen Aufschwung nehmen zu sollen. Besonders viele Juristen haben sich dort in der letzten Zeit angekauft. In der vergangenen Woche wurden in verschiedenen Seitenstraßen dem Rheine zu Grundstücke zu Ba zwecken vermessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>L. Unfälle. In der Cäsastraße fiel ein Mann von der Leiter und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Alten Mauer am Bach wurde ein Mann von einem Pferde gegen eine Wand gedrückt, wodurch er einen Armbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Drei Hunde, die auf dem Holzmarkt auf dem Straßenbahngeleise spielten, wurden gestern von einem Zuge der Rheinuferbahn überfahren und getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militärischer Besuch. Im Hotel du Nord sind heute abstiegen: v. Blitz Gen.-Inspekteur der Fußartillerie, v. ploetz om. General des VIII. Armeekorps." Auszeichnung. Dem Kriminal-Polizei-Inspektor Wiedemann in Köln wurde vom König von Württemberg das Ritterin erster Klasse des Friedrichsordens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Overpostsekretär Simpel ist bei seinem eiden aus dem Dienste der Charakter als Rechnungsrat verliehen, 00 Gedächtnisfeier. Aus Anlaß der Wiederkehr des Geburts ges weiland Kaiser Wilhelm I. fanden heute in allen Volksschulen d höheren Lehranstalten Gedächtnisfeiern statt. Die Lehrperſonen  armen einen kurzen Rückblick auf die Geschichte des verewigten iners, während die Schuler Gedichte und Lieder vaterländischen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Militärisches. Die Ossiziere des 7. und 9. Fußartillerieeaiments unternahmen gestern morgen einen zweitägigen Uebung itt in die Gegend von Stommeln, woran sich auch der General Delitz, der Generalcommandeur der Fußartillerie, beteiligte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Heute vormittag wurde in der Friedrich Lilhelmstraße ein dreiähriges Mädchen von einem Bierwagen Das Musikfest, das in diesem Jahre zum ersten Male in den länzenden Räumen unseres Opernhauses gefeiert werden wird, soll m ersten Tage sich in den Dienst Bachs und Beethovens stellen, In zweiten der Muse Brahms" gewidmet sein und am dritten erke von Wagner, Strauß u. a. bringen. Wenn die Unterindlungen mit den Solisten auch noch nicht alle zum Abschlußß langt sind, so ist doch die Mitwirkung von Künstlern von ausspießlich hervorragender Rangstellung bereits gesichert. Das von meralmusikdirektor Steinbach geleitete Musikfest-- das 84. in Reihe der niederrheinischen-- dürfte eine um so größere Anhungskraft üben, als es nicht, wie sonst, an den Pfingsttagen, dern in der theaterlogen Zeit, am Samstag, 29. Juni(Peter d Paul), Sonntag, 30., und Montag, 1. Juli, stattfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bühnengenossenschaft. Zu dem am Sonntag den 13. April, bends 9 Uhr, stattfindenden Bühnenfest hat sich ein Arbeitsaushuß gebildet, der sich aus den Damen Emma Teller-Hobelmann, u. buszalewicz, Elisabeth Scholz sowie den Herren Borchardt, Kiencherf, Becker, Reitz, Portz, Erboth, vom Scheidt, Millot, Rosenberg, Hraby und Odebar zusammensetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Eismarckdenkmal. Das neue Programm enthält Bilder, die bei dermann Interesse erregen. Erwähnt sei nur die Darstellung der sudpolar-Expedition. Man erhält hier einen Begriff, wie schwierig s für ein Schiff ist, sich in den Polarmeeren durchzuarbeiten und nit welch ungeheuren Beschwerden die Besatzung zu kämpfen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Metropoltheater. Am Sonntag gett als Nachmittagsvorſtellung erstmalig zu ermäßigten Preisen die mit so vielem Beifall ausgenommene Operette Der Rastelbinder von Franz Lehr ur zene; abends gelangt Die lustige Witwe zum 171. Male zur 2. Brandälle. Gestern entstand in einem Hause auf dem bansarina ein Kaminbrand, welcher in etwa 45 Minuten durch die Feuerwehr gelöscht wurde.-- Gestern abend entstand auf dem Speicher eines Hauses an der Krefelderstraße Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Zusammenstoßß fand gestern mittag auf der Krefelderstraße zwischen einem Lastwagen und einem Straßenbahnwagen statt. Am Lastwagen zerbrach ein Scherenbaum, an dem Triebragen eine Scheibe des Vorderflurs. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>C Gefährliche Hunde. Gestern nachmittag wurde in der klappergasse eine Dame von einem großen ohne Maulkorb umherlaufenden Hunde in das Bein gebissen und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der gleiche Fall kam auf dem Mühlenbach vor. Dort wurde em Nann von einem großen Hunde in den Arm gebissen. K Köln, 22.März190). Fruchtmarkt. Weizen, inländischer m. 48, 30880, auslänetscher 19/30-40.-80, Ag-s4zase sae...05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
