<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397494</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein seltenes Jubiläum. Am 1. Mai d. J. feiert der Tapetendrucker Bruno Weber, Burgunderstraße 22, bei der Firma Flammersheim u. Steinmann in Köln-Zollstock sein 60jähriges Arbeiteriubiläum. Der Jubilar trat am 1. Mai 1847 in die Flammersheimsche Tapetenfabrik und ist, ohne je seinen Arbeitgeber zu wechseln, noch heute in diesem Betriebe ein sehr tätiges und rühriges Mitglied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Paul Müller und Elisabeth geb. Kleine, wohnhaft Kalkerstraße 72B in Deutz, feiern am 4. Mai ihre goldene Hochzeit. Der Jubelbräutigam ist 75 Jahre, die Braut 74 Jahre alt. Die alten Leute leben in dürftigen Verhältnissen. Um ihnen an ihrem Jubeltage eine Feinde machen zu können, hat sich ein Festkomite gebildet, welches in der Restauration Karl Küsgen in Deutz, Kalkerstraße 72, seinen Sitz hat. In der genannten Restauration wird abends eine Festversammlung stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frhr. v. Gall, General der Infanterie und Gouverneur von Köln, ist nach dem Militäwochenblatt in Genehmigung seines Abschiedsgesuche zur Disposition gestellt worden. General Frhr. v. Gall wurde erst im Oktober v. J. zum Gouverneur der Festung Köln ernannt. Bis dahin war er Kommandeur der 25.(großherz. hessischen) Division.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärisches. Das Rheinische Infanterie-Regiment Nr. 65 wurde gestern zu einer größeren Uebung mit Sondernügen vom Güterbahnhof Gereon nach der Eifel befördert. Am Dienstag den 30. April wird das Regiment abends wieder hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preisgekrönt. Bei einem engeren Wettbewerbe um ein Künstlerhaus nebst Atelier im Schloßpark Röttgen(Königsforst) erhielt den ersten Preis Architekt Franz Brantzky, den zweiten Preis Architekt Paul Bachmann, den dritten Preis Architekt Peter Recht. Sämtliche Herren sind Mitglieder der Kölner Künstlervereinigung Stil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. In verflossener Nacht versuchte ein Schriftsetzer aus Krefeld sich in Bayenthal zu erschießen. Er wurde schwerverletzte mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegungen. Die Kleinviehärkte vom Donnerstag den 9. Mai werden auf Mittwoch den 8. Mai, die Großund Kleinviehärkte vom Montag den 20. werden auf Dienstag den 21. Mai und die Kleinviehärkte vom Donnerstag den 30. werden auf Mittwoch den 29. Mai verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Scheue Pferde. Gestern abend wurde ein Bierkutscher am Klettenberg infolge Scheuwerden der Pferde vom Wagen geworfen und erlitt schwere Schulterverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielernester ausgehoben. In der vergangenen Nacht überraschte die Kriminalpolizei in einem Hause in der Schildergasse, wo schon wiederholt Spielnester ausgehoben wurden, wieder eine große Anzahl Leute bei verbotenen Glücksspielen. Die Spieler es waren 30--35, u. a. Kaufleute und Gewerbetreibende-- flüchteten unter die Tische, Sofas usw. Vier der Spieler wurden dem Polizeiräpsidium zugefuührt. Drei Spieler, die im dringenden Verdachte stehen, gewerbsäßige Spieler zu sein, wurden festgenommen. Wohl aus Anlaß des gestrigen Pferderennens hatten sich bei den Glücksspielen auch Leute von auswärts eingefunden.-- Nach Verlauf von kaum einer halben Stunde wurde in einem Dirnenhause in der Kammachergasse ein zweites Spielernest ausgehoben. Die Mehrzahl dieser Spieler waren bereits vorher in der Schildergasse beim Glücksspiel angetroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Brand in der Eisenbahnhauptwerkstätte. In der Nacht zum Sonntag geriet in der Hauptwerksätte Nippes der Dachstuhl der Eisenkießerei in Brand. Die in der Wirkstätte befindlichen Nachtwächter bemerkten den Brand noch so zeitig, daß sie ihn löschen konnten, bevor er größeren Umfang angenommen hatte. Der entstandene Schaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. In den Schaufenstern der Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Lippmann, Köln, Domkloster 1, Vertreter des Norddeutschen Lloyd Bremen, sind augenblicklich interessante Bilder ausgestellt: künstlerisch ausgeführte Ansichten des Reichspostdampfers Großer Kurfürst in dem einen Schaufenster, und ein Oelgemaälde darstellend: die Ankunft des Doppelschraubenschnellpostdampfers Kronprinz Wilhelm mit Prinz Heinrich von Preußen an Bord in New York in dem anderen Schaufenster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern fiel in einer Fabrik auf der Mülheimerstraße in Deutz einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf die Brust, wodurch er erhebliche innere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde an der Straßenbarn-Haltestelle am Dom einer Dame von auswärts das Portemonnaie mit über 24 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueber die staatliche Oensionsversicherung der Privatbeamten verbreitete sich am Montagabend im überfüllten Saale des Goldenen Löwen der Syndikus des Werkmeisterverbandes, Reichstagsabgeordneter Dr. Potthoff, auf Veranlassung des Deutschen Werkmeisterbezirksvereins und des Bundes der technisch-industriellen Beamten. Nachdem er einleitend ein kurzes Bild der Entwickelung der sozialen Gesetzgebung entworfen, kam er auf das Invalidenversicherungsgesetz vom 13. Juli 1899 zu sprechen, das, für die Arbeiter geschaffen, in seinem heutigen Umfang den Wünschen der Privatbeamten nicht genügen könne. Deshalb habe sich im Jahre 1903 ein Ausschuß, bestehend aus den Vertretern der meisten Privatbeamtenverbände gebildet. Er will die obligatorische staatliche Versicherung aller Privatangestellten. Von ihm wurde im Jahre 1903 die Enquete durchgefuührt, die die Grundlage zu der vor einiger Zeit herausgegebenen amtlichen Privatbeamten-Denkschrift bildete. Der Reichstag stehe der Privatbeamtenversicherung schon seit Jahren günstig gegenüber, und angenehm überrascht habe nach der aufänglich kühlen Haltung Posadowsky seine Erklärung am 14. März d..:"Ueber die sittliche und wirtschaftliche Berechtigung einer Privatbeamtenversicherung kann kein Zweifel sein." Die Denkschrift selbst sei mit Vorsicht zu genießen. Redner ging dann auf die Denkschrift näher ein und zeigte, wie man zu einem Privatbeamtenversicherungsgesetz gelangen könne. Einen geneigtere Reichstag, wie den jetzigen, werde man wohl schwerlich wieder bekommen. Block und Zentrum überböten sich in der Sorge für die Privatbeamten. Die Stellungnahme zu der Denkschrift müsse nun dem Hauptausschuß überlassen bleiben. Dieser habe die Aufgabe, ein festes Programm aufzustellen, und die einzelnen Berufsorganiſationen sollten unter Hintansetzung aller Sonderinteressen seine Stellungnahme anerkennen. Redner behandelte dann einige Fragen speziell der technischen Privatangestellten, die durch ihre zahlreiche Beteiligung an der Enquete von 1903 den sozialpolitischen Befähigungsnachweis erbracht hätten und hinter den kaufmännischen Organisationen nicht zurückstehen. Zum Schluß sprach Redner die Hoffnung und die Ueberzeugung aus, daß eine Vereinigung aller kaufmännischen und technischen Angestellten zustande kommen werde; die erste Probe werde die Stellungnahme zur Privatbeamtendenkschrift sein. Diese Hoffnung wurde allerdings in der darauffolgenden Diskussion nicht gerade verstärkt; denn die Rivalitaät der einzelnen Verbände konnte sich nicht verbergen, nur darin waren alle Diskussionsredner einig, daß zunächst an dem weiteren Ausbau der einzelnen Berufsverbände gearbeitet werden müsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 23.April1907. Fruchtmarkt. Heu.50-7,80, Maschinenstroh (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>u 4A Inn alte 1 000 E0 junga 4 a0--O 1ü Uhl.n. alf. 4 9n Enten.25-.10, Hähne, alte.90-.50, junge.60-2,10, Hühner. alte.80.70, Tauben, alte 0,45-.55, junge.60--0,70, geschlachtet, das Stück. """"""""""""""" Bückinge, Brat-,.04. Rohessen 0,07. Lachsforellen.25 das Stück, Sprotten, Kieler.60, Elb-.40-.50 das Pfd., Heringe, Salz- 0,06, Rollmops.07 das Stück, Sardellen.60, Sardinen.60 das'fd., Brathering.10 d. Stück. Molkercibutter.20--1,30, Kochbutter 1,10-1,15, Landbutter.20-1,30 das Pfund. Landeier, frische.75-2,00 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter 0,85-O, 90, Edamer 0,85-O, 90, Limburger.45.50 das Pfund, Mainzer 0,05, Camembert.40-.45 das Stüc ital., Ess-,.20-.30. hiesige, Ess-,.30, Apfelsinen, Valencia-.94. Messina 0,06-.08. Zitronen.05-.OS das Stück, Kartoffeln, rot. .06, Nieren.05-.07, weisse.05 das Pfund, Kopfsalat, holl.. franz..12-.15 das Stück, Feldsalat.15-.20 das Pfd. Blumenkeff .30-.45. Grünkohl.04-.05 das Stück, Rotkohle, ausl. O. 30-0 40 f. kohl, ausländ. O. 20-.40, Wirsigkohl, ausländ..30-0,40 das 0,13-0,15 das Pfund, Stielchen.06-.08. Breitbauch O, 20-.50 Ga; Kohlrabi, Erd- 0,08-.10 das Stück, Rüben, rote(Karotten) abgescha. 0. .12. Moharüben, abgesehn. 0,06-.08 das Pfund. Petersilie.15-.20: Portion, Sellerieknollen O. 15-0, 25, Meerrettich O, 20-O. 25, Rettich, schr.; .04-.05 das Stück, Radieschen, inländ..05-.06 das Gebund, Se# wurzel, hiesige.10-0,12 das Gebund, ausl..20 das Pfund, Schnitt, .04 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl.,.05-.06, ägypt. 0,08-.10 Pfund, Rhabarber.10-0,12 das Gebund. Spargel, Gemüse-,.205 Suppen-.55-.65 das Pfund, Gurken, engl..30-.45 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus beriet am Montag zunächst dier die Kommission zurückverwiesenen Titel des Justizetats betrete Gerichtssekretäre. Während im Etat für diese Bean kategorie eine Anzahl gehobener Stellen geschaffen werden, won das Haus von einer solchen Ausnahme nichts wissen. Die Rede aller Parteien, darunter auch der Zentrumsabgeordnete Faltig befürchteten, daß durch die gehobenen Stellen Zwiespalt in die: treffenden Beamtenklassen hineinäme. Das Haus beließ es de auch bei dem bisherigen Modus. Hierauf ging man zur Berate des Etats der Ansiedelungskommission über, den Eie Praschma(Zentr.) mit einer großen Rede einleitete, in der den bekannten Standpunkt des Zentrums zur Polenpolitik erm eingehend begründete. Der Zentrumsabgeordnete kritisierte dien planten Enteignungsmaßregeln der Regierung mit der Begrüdu daß jede Maßnahme ungerechtfertigt sei, die darauf hinausla das Recht auf den Besitz anzutasten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Oersonalnachricht. Regierungsreferendar Dr. jur. von Leyden aus Köln hat die zweite Staatsrüfung für den höheren Verwaltungsdienst bestanden. Zum Oberlehrer wurde ernannt der Lehrer Diplomingenieur Adolf Lippmann Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 23.April1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
