<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397461</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die öffentlicher Anlagen harren des Frühlings, um ihre Blütenpracht entfalten zu können. Krokusblumen in gelbem, weißem und blauem Farbenspiel sind einstweilen nahezu die einzigen Kinder Floras, die das Auge ergötzen; um so dankbarer werden sie von jedem Naturfreunde begrüßt. Die Tulpenbeete zeigen stattlichen Blättertriebe, freilich bedarf es noch mancher sonnigen Tage, bis die duftigen Blütenkelche erscheinen. Die Magnoliensträucher sind mit großen Knospen förmlich bedeckt. Ueber dem Strauchwerk der Anlagen liegt ein flüchtiger grüner Schimmer, der sich aus Tausenden von Rispen und Knospen zusammensetzt, die alle auf die Sonne warten, um sich ihr zu erschießen. An einigen wenigen haben sich zarte Blättchen bereits entwickelt. Fleißige Gärtnerände haben überall die Spuren des Winters möglichst vertilgt. Die Beete sind umgegraben, welkes Laub und dürre Zweige, die am Boden lagen, sind entfernt, der Rasen ist geharkt oder sonstwie gelockert worden -- es muß Frühling werden. Mit dem Scheinen der Sonne mehren sich die Frühlingszeichen allenthalben, und dann werden die öffentlichen Anlagen das Ziel besonders der Kinder sein und der Schauplatz ihrer munteren Spiele. Wer möchte ihnen nicht gönnen, sich in der frischen Luft zu tummeln und den sehnlich erwarteten Frühling nach langer Winterzeit zu genießen. Aber auf eines möchten die Eltern und die erwachsenen Begleiter der Kinder, ferner die Lehrperſonen usw. besonderes Gewicht legen: Die Blumen und Sträucher, die gesamte Anlage, die uns ergötzt, bildet auch für viele andere den Gegenstand der Freude und des Genusses, und keiner hat ein Recht, auch nur ein Knöslein zu brechen oder ein Blättchen abzuleißen und anderen den Genuß zu schmälern. Oeffentliche Anlagen werden von wohlerzogenen Kindern geschont, und leichtfertige Beschädigung von Baum und Strauch, Blume und Rasen deutet auf einen bedauerlichen Erziehungsmangel. Möge das Publikum dafür sorgen, daß unsere schönen städtischen Anlagen, dieser Stolz Köuns, sorgeältig geschont werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum in Köln, Domhof 8, sind gegenwärtig zwei vom hiesigen Maler Josef Kannengießer, An der Linde 11, gemalte Teppiche, welche als Wandbekleidung dienen sollen, auf einige Zeit ausgestellt. Die Basiliken alter Zeit waren reichlich mit kostbaren Teppichen ausgestattet. Wenn man später dazu überging, die Innenäude der Kirchen in teppichartiger Manier zu bemalen, so ist und bleibt das nur ein Surrogat, welches den gemusterten Teppich, mag er nun gewebt oder bemalt sein, in dekorativer Wirkung nicht zu ersetzen vermag. Dankbar zu begrüßen ist deshalb das in neuerer Zeit aufgetauchte Bestreben, in Nachahmung der Gobelins, deren Beschaffung zu kostspielig sein dürfte, zur Bekleidung größerer Wandelächen wieder zum Teppich zurückzugreifen, mag man auf ihm nun ornamentale Motive der Stickerei und Weberei oder figürlichen Schmuck zur Darstellung bringen. Eine Arbeit letzterer Art hat Kannengießer in den beiden ausgestellten Teppichen geliefert, welche die Dreifaltigkeit und die Rosenkranzeönigin in Gruppenbilder darstellen. Zeichnung und Farbengebung sind vorzüglich. Die Wirkung ist prächtig. Gleiche Wirkung erzielt ein ebendort von demselben Maler ausgestelltes in Oelfarben gefertigtes Bild der zwölften Station des Kreuzweges, Christus am Kreuz darstellend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Metropoltheater. Die Premiere der neuen Operette: Künstlerblut findet am Öster-Sonntag den 31. März statt und werden Billettvorbestellungen bereits jetzt entgegengenommen. Bis dahin bleibt Die lustige Witwe auf dem Spielplaze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kolosseum wird das Detektivstück Der Hund von Baskerville auch am Sonntagabend und den folgenden Tagen aufgeführt. Am Sonntagnachmittag geht zu kleinen Preisen das romantische Schauspiel Preziosa mit Karl Maria v. Webers herrlicher Musik in Szene. Die Titelrolle spielt Emma Sagst, den Alonzo Direktor Max Sagst, den Zigeunerhauptmann Artur Schödorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein Polphrmnia, Dirigent Hr. Musikdirektor G. Bielken, veranstaltet am Ostersonntag, abends 8 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Stuglkonzert. Das Programm enthält Chöre von C. Wilhelm, M. Neumann, G. Keller, Radere, Wagner, Reiser und Kempter. Als Solisten sind gewonnen Frl. Mathilde Harting aus Düsseldorf(Sopran) und Hr. Rich. Keitel, Lehrer am Konservatorium in.-Gladbach(Klavier).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der deutsche Klassenlehrerverein hält am Mittwoch den 3. April d. J. im großen Saale des Fränkischen Hohes seine erste Hauptversammlung ab. An demselben Tage findet morgens ebendort eine Delegiertenverſammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Windthorstbund Köln-Mitte stand auf der Tagesordnung der letzten Sitzung vom vergangenen Freitag ein Referat des Hrn. A. Breuer über nationale Gesinnung nach christlicher und modern-heidnischer Anschauung. Er unterschied zwischen dem berechtigten, weil in der Natur des Menschen begründeten nationalen Trieb und seiner Ueberspannung durch unsere modernen Ueberpatrioten und Chauvinisten. An den gut durchgearbeiteten und in eine gefällige Form gekleideten Vortrag knüpfte eine lebhafte Diskussion an, in welcher auf den im letzten Wahlkampf mit dem Wort"national" getriebenen Unfug hingewiesen und als oberstes Gesetz für die nationale Betätigung des Zentrums die vom Referenten geschilderte christliche Weltanschauung und das Mitbeſtimmungsrecht eines freien Volkes dargelegt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein der Dahier- und Schreibwarenhändler Köuns und Umgebung teilt mit: Die auf Freitag den 22. d. M. einberufene außserordentliche Versammlung wies ebenfalls wie die letzte einen sehr regen Besuch auf. Der erste Vorsitzende erstattete den Bericht über die am Mittwoch den 20. d. M. stattgehabte Generalversammlung des Deutschen Papier- und Schreibwarenhändlerverbandes. Aus demselben sei besonders hervorgehoben, daß der erst junge Verband bereits 1100 Mitglieder zählt. Im Bericht der Beschwerdekommission wurden zunächst die mit der Schullehörde gewechselten Schriftstücke verlesen, wodurch es sämtlichen Mitgliedern ermöglicht wird, für's kommende Schuljahr ihren Bedarf voll und ganz zu decken. Weitere abzusendende Schriftstücke wurden von der Versammlung genehmigt. Verschiedene Anfragen und deren Beantwortung bildeten den offiziellen Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Entwickelung und Fortschritte der Beleuchtungstechnik machte am Freitag Hr. Diplomingenieur Lippmann im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde zum Gegenstand lehrreicher Ausführungen, die durch eine Reihe von praktischen Vorführungen unterstützt wurden. Er erinnerte an das frühere geringe Beleuchtungsbedürfnis in Köln. Im Jahre 1794, als die Franzosen in die Stadt eingezogen waren, erzwangen sie im Interesse der öffentlichen Sicherheit zum ersten Male eine Straßenbeleuchtung. Man hat sich dem verschiedentlich widersetzt; so wandten sich 1797 Magistratsmitglieder öffentlich gegen diese luxuriaöse Verschwendung, für die die Kölner Bürger gar kein Interesse hätte. Die Gasbeleuchtung wurde in Köln 1836 eingeführt; der Brennstoff wurde aber nicht etwa durch Röhren geleitet, sondern die Fabrik an der Agrippastraße lieferte das Gas in Behältern bei den Verbrauchsstellen ab. Deshalb nannte man es Portativgas. Drei Jahre später richteten zwei ausländische Gesellschaften die erste Gasversorgung in Köln mit Röhrenleitungen ein. Der Redner ging dann auf die verschiedenen Beleuchtungsarten ein und erörterte ihre Vor- und Nachteile. Das Bestreben der Technik geht dahin, möglichst viel der erzeugten Energie in Lichtstrahlen und möglichst wenig in Wärmestrahlen umzusetzen, also ein kaltes Licht zu erzeugen. Bei den Glülampen wird noch weitaus der größte Teil in die unerwaünschten Wärmestrahlen überieführt. Was die Kosten der verschiedenen Beleuchtungsarten betrifft, so stellen sich die Stearinkerzen am teuersten. Der bayerische König Ludwig hat in Herrenchiemsee einen Saal für die Beleuchtung mit 2500 Kerzen vorgesehen, die an einem Abend 3000 M. Kosten verursachten. Die billigste Beleuchtungsart bleibt stets noch die Petroleumlampe, die freilich ihre Billigkeit zum Teil auch der geringen Kerzenstärke verdankt, die z. B. das elektrische Licht nicht erzeugen kann. Während eine Lampe 15 bis 25 Kerzen stark sein kann, haben die kleinsten Glülampen 50 bis 70 Kerzenstärken. Dem Vorteil des leichtesten Transports steht die ziemlich erhebliche Verschlechterung der Luft gegenüber, indem eine normale Petroleumlampe in der Stunde 70 Liter Kohlensäure aussendet. Das Spiritusglülicht ist drei- bis dreieinhalbmal so teuer als Petroleum, liefert aber auch die dreifache Lichtetärke. Das Gaselülicht kostet bei einer zweiundünfzigkerzigen Lampe 1,7 Pfg. die Stunde, sendet aber gegen 900 Liter Kohlensäure in der Stunde aus. Von den elektrischen Lampen war bisher die bekannte Nernstlampe die billigste. Sie wird aber jetzt übertroffen durch die von Aaron erfundene und von Hewitt weitergebildete Quecksilberdampflampe, die aus einem Glasrohr besteht, in dem der elektrische Lichtbogen zwischen den Quecksilberelektroden Quecksilber zur Verdampfung und den Dampf zum intensiven Leuchten bringt. Der Redner besprach sodann die Kostenfrage der verschiedenen Lampen mit Berücksichtigung der Höhe der Ersatzkosten und ihrer hygienischen Bedingungen, erörterte die Fabrikation der Gas- und Glülampen und zeigte eine große Anzahl von Rohstoffen und Fabrikaten vor, so daß die Anwesenden einen klaren Einblick über die Konstruktionen der Lampen und das Wesentliche der Beleuchtungsarten erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>sollte jeder bei Bleichsucht, Blut46. armut, Schwäche, in der Rekonvaleszenz versuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Abonnementsreform in den Vereinigten Stadttheatern schreibt uns Hr. Direktor Martersteig: Zur weiteren Klärung der vorgeschlagenen Neuordnung des Abonnements bzw. um die Diskussion von einer unfruchtbar erscheinenden Bahn abzuleiten, möchte ich zu den gemachten Verschlägen und zu den inzwischen in Briefen und Zeitungsartikeln dazu erfolgten Aeußerungen auf folgendes die Aufmerksamkeit lenken: Es wurden für das Projekt A fünf Serien vorgeschlagen, weil bei der Beibehaltung von nur vier Serien die Gattungen der Vorstellungen(Schauspiel oder Oper) und die Wochentage"in einem rasch sich wiederholenden Turnus auf dieselben Serien fallen würden". Dieser wichtige Umstand scheint in seiner ganzen Tragweite nicht richtig erfaßt worden zu sein. Es ist indessen klar, daß bei sechs Spielhagen in der Woche bereits mit der 13. Abonnementsvorstellung derselbe Turnus auf dieselben Tage kommen würde. Zur Erläuterung diene folgendes Schema: Sonntag Montag Dienstag Mittw. Donnerstag Freitag Samstag A B-- C D A B usw. Bis zu einer erfolgenden Unterbrechung der Reihe würden also bei diesem Modus alle Sonntags-, Mittwochs- und Freitagsaufführungen auf die Serien 4 und C fallen, alle Montags-, Donnerstags- und Samstagsvorstellungen auf die Serien B und D. Wollte man diesen Turnus durch raschere Unterbrechungen, als sie der Zufall oder die vorgeschriebenen spielereien Tage mit sich bringen, wechseln lassen, so müßte jede 13. Vorstellung bei aufgehobenem Abonnement gegeben werden. Dann allerdings würde sich ein fast absolut regelmäßiger Wechsel herstellen lassen. Es waren jedoch alsdann zur Abwickelung von 240 Abonnementsvorſtellungen und der 20 Suspenduvorſtellungen etwa 300 Tage notwendig, also etwa ein Monat Spielzeit mehr als bisher, womit natürlich alle erhofften wirtschaftlichen Vorteile der Neuordnung hinfällig würden. Den notwendigen Wechsel herbeizufuühren, ergibt sich das Grundschema: Bei gerader Anzahl der wöchentlichen Vorstellungen braucht man einen ungeraden Divisor, wie man bisher bei der ungeraden Anzahl derselben einen geraden Divisor brauchte. Darum sehe ich nach wie vor in der Einführung von fünf Serien die beste Möglichkeit, dem Abonnementssystem die Vorteile des regelmäßigen Wechsels und der am meisten gerechten Verteilung zu sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Herr G. H. Müller, Jabachstraße, sendet uns eine Postkarte mit folgendem Wortlaut:"Soeben wurde mir die Mitteilung, daß Sie mich im Probeßbericht Zietens gegen Hewel und Genossen -Kolporteure benannten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Zweck ist klar ersichtlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ich lege kein Gewicht auf die Beschimpfung durch den Lok.. Anzeiger, weshalb ich von einer Berichtigung Abstand nehme." Aber Herr Müller! Ist denn die Bezeichnung Kolporteur eine Beschimpfung?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der ständige Ausschuß des Bezirkseisenbahnratesverhandelte am Mittwoch unter Vorsitz des Eisenbahndirektionspräsidenten Schmidt über folgendes: Vorlage der königlichen Eisenbahndirektionen betreffend Gewährung des Ausnahmetarife für Eisenerz usw., zum zollingändischen Hochofenbetrieb auch von den deutschen Grenzſtationen für den Minettebezug aus Frankreich. Die Vortage war verandaßt durch einen Antrag des Eisen- und Stahlwerke Hoesch in Dortmund sowie verschiedener rheinisch-westfälischer Eisenindustrieller und Handelskammern. Die Gewährung des Ausnahmetarife wurde befüwortet, und die Frage:"Ob durch die Einführung des genannten Ausnahmetarife ab deutsch-französischen Grenzſtationen eine Schädigung anderer Interessen, insbesondere des lothringisch-luxemburgischen Erzberghaues zu erwarten sei," verneint. Ein im Anschlugß hieran gestellter Antrag des Hüttendirektors Pastor:"Der Bezirkseisenbahnrat wolle beschrießen, daß bei Einführung des Erz-Ausnahmetarife für französische Minette im Sinne des Antrages des Eisen- und Stahlwerke Hoesch eine Ermäßigung des bisherigen Satzes für Koksbezüge nach Lothringen-Luxemburg eintritt" wurde einstimmig abgelehnt. Ferner lag dem Ausschuß des Bezirkseisenbahnrates ein Antrag des Kommerzienrats Baare in Bochum vor:"Der Bezirkseisenbahnrat zu Köln wolle beschrießen: Der Bezirkseisenbahnrat Köln erkennt die Notwendigkeit einer planäßigen und umfassenden Verbilligung der Gütertarise an und schlägt zunächst eine Herabsetzung der Abfertigungsgebühren vor. Die Ermäßigung hat sich im Ziel auf alle Klassen und Tarife zu erstrecken, insbesondere auf die der Rohstoffe. Der Betrag, um den die Abfertigungsgebühren herabzusetzen sind, wird bei den einzelnen Tarifklassen verschieden sein können, im ganzen müßte er jedoch ungefähr dem Betrage entsprechen, um welchen sich die Selbstkosten der Eisenbahnverwaltung im Abfertigungs- und Stationsdienst durch die Erhöyung des durchschnittlichen Ladegewichts der Güerwagen seit 1880 ermäßigt haben." In Erweiterung dieses Antrages hat Geh. Regierungsrat Dr v. Böttinger folgendes beantragt: "Der Bezirkseisenbahnrat wolle beschrießen: Der Bezirkseisenbahnrat zu Köln hebt die Notwendigkeit einer planäßigen und umfassenden Verbilligung der Gütertarife, sowie einer Herabsetzung der Abfertigungsgebühren hervor. Diese Ermäßigung hat sich im Ziel auf alle Klassen und Tarife zu erstrecken, insbesondere auf die Rohstoffe. Der Betrag, um den die Abfertigungsgebühren herabzusetzen sind, müßte zum mindesten sowohl demjenigen entsprechen, um welchen sich die Selbstkosten der Eisenbahnverwaltung im Abfertigungs- und Stationsdienst seit 1880 ermäßigt haben, sowie auch um denjenigen, welcher durch die Erhöhung des durchschnittlichen Ladegewichts der Güerwagen erzielt worden ist." Der erweiterte Antrag fand die Zustimmung des ständigen Ausschusses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Aus Straßenbahnerkreisen wird uns geschrieben: Mit Recht wurde dieser Tage in einer Zuschrift(Nr. 80 des Lokalanzeigers) über die vielen Bestrafungen der Straßenbahnangestellten geplagt. Die kleinsten Vergehen, die geringsten Versehen werden mit Strafen bis zu 3 M. belegt. Kein Wunder, daß ein großer Wechsel im Personal zu verzeichnen ist. Die Neueingeſtellten ziehen es vielfach vor, ehe sie die Prüfung machen, den Betrieb wieder zu verlassen, da ihnen die Probezeit einen hinreichenden Vorgeschmack von der Behandlung gibt, die ihrer wartet. Die jungen Leute bekommen während der Lehrzeit 2,50., hiervon gehen noch pro Tag 23 Pfg. Kranken- und Kleidergeld ab. An Sonntagen haben sie frei und erhalten keine Vergütung.(Das Personal hat bekanntlich durch die Organisation die Bezahlung der freien Tage erreicht.) Auf einem Bahnhof wird verlangt, daß die Leute während der Instruktion zwei Stunden lang stehen sollen, hierbei ist schon manchem unwohl geworden. Die Leute werden grob behandelt und gerade an diesem Bahnhof ist der Personalwechsel am stärksten. Das ganze System der Ausbildung ist verbesserungsbedürftig; es ließe sich viel Zeit und Mühe sparen. Hat einmal ein Angestellter einen Zusammenstoßß mit einem Vorgesetzten gehabt, so wird ihm dies angekreidet, er kommt gewissermaßen"unter Polizeiaufsicht" Manchen wurde ausdruücklich angefündigt:"Ich verde Sie sehr scharf beobachten lassen." Es beweist dies, welcher Druck von oben auf die Angestellten ausgeübt wird. Den Straßenbahnern kann daher nicht dringend genug der Beitritt zur Organisation empfohlen werden. Diese hat es sich als Aufgabe gestellt, auf die Beseitigung der Mißstände nach Möglichkeit hinzuwirken. Sie hat schon manche Verbesserungen und Vorteile erreicht und wird es durch die Mitarbeit eines jeden noch weiter bringen. Darum hinein in die Organisation, in den christlichen Hülfs- und Transportarbeiterverband!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
