<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schwerer Jusammenstoß ereignete sich heute vormittag 1/2 10 Uhr in der Zeughausstrße zwischen einem Straßenbahnwagen der Bickendorfer Linie und einem Laſtfuhrwerk. Der vom Dom kommende Straßenbahnwagen erfaßte das Laſtfuhrwerk, das ihm entgegenfuhr, und drückte es mit dem hinteren Teile gegen das Gebäude der Hauptwache. Die Scheiben des Straßenbahnwagens wurden gertrümmert, das Pferd des Lastfuhrwerkes stürzte. Personen saßen glücklicherweise nicht in dem Straßenbahnwagen; bei besetztem Wagen würden wohl mehrere Personen nach Lage der Sache Verletzungen davongetragen haben. Die beiden Fahrzeuge saßen ineinander fest, und es dauerte geraume Zeit, bis der Straßenbahnwagen wieder flott gemacht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhütetes Anglück. Gestern nachmittag gegen 5 Uhr lie ein fünfähriges Mädchen vor einem Schnellzug der Köln-Bonner Kreisbahn her. Der Fuhrer bremse sofort, konnte aber nicht verhindern, daß das Kind mit dem Fuß unter den Räumer geriet Schließlich sprang der Rheinarbeiter Jean Römlinghoven hinz uno zog das Kind vor den englückbringenden Rädern weg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Genehmigte Verlosung. Der Minister des Innern hat dem Vorstande der Aktiengesellschaft Flora zu Köln die Erlaubnis erteilt, bei Gelegenheit der in der Zeit vom Mai bis Oktober d. J. in den Parkanlagen der Gesellschaft stattfindenden Kunst- und Kunftgewerbeausstellung eine Verlosung von Werken der Kunst und des Kunstgewerbes in der Weise zu veranstalten, daß im ganzen 300000 Lose in drei Serien ausgegeben werden, von denen die Serie A 200000 Lose zu je 1 M. mit 10179 Gewinnen im Gesamtwerte von 85000., die Serien B und C je 50000 Lose zu je 1 M. mit je 4400 Gewinnen im Gesamtwerte von je 25000 M. umfassen. Die Lose der Serie A dürfen in der ganzen Monarchie, die Lose der Serien B und C sollen nur in der Ausstellung selbst vertrieben werden. Die Ziehung der Serie A wird voraussichtlich am 30. November 1907 in Berlin stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Bismarckdenkmnal. Die Direktion hat es sich angelegen sein lassen, ein in jeder Hinsicht genuß- und lehrreiches Ferienprogramm zusammenzustellen. Schiffsjungen auf einem Schulschiff ist ein allerliebstes Bild; strenger Dienst, Turnen. Fechten, Geschützexerzieren usw. wechselt mit Spiel und Tanz auf Deck ab. Lehrreich und für Naturfreunde bemerkenswert sind die bei vollständig glimmerfreier Ausführung gezeigten Californischen Gebirgsscenerien und die über 1000 Fuß hohen Wasserälle im Jesemitentale. Goldkäfer ist eine reizende Illusion, welche durch farbenschillernde Fontainen und pyrotechnischen Effekte den Beschauer in ein Mächenland versetzt. Liebhaber unserer vierbeinigen Lieblinge haben an den Vorführungen echter englischer Bulldoggs ihre Freude.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Retropoltheater. Die erfolgreiche neue Operette Künstler- blut, welche allabendlich die beifälligste Aufnahme findet, muß für einen Abend unterbrochen werden, und zwar am Samstag, da eine junge Wiener Künstlerin, Frl. Betty Mira vom Theater an der Wien, deren Engagement für kommenden Winter in Aussicht genommen ist, als Lustige Witwe vorgestellt werden soll. Als zweite und letzte Gastrolle singt Frl. Mira am Sonntagnachmittag die Adele in der Fledermaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefährliches Kinderspiel. Gestern spielten in Abwesenheit ihrer Eltern die beiden drei- und zweiährigen Söhnchen einer Familie in der Großen Spitzengasse mit Streichtölzern und steckten eine Matratze und ein Bett in Brand. Die Kinder nahmen keinen Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet. Der am 7. d. M. mit 12000 M. Kassengelder flüchtig gewordene Post gehülfe Karl Krause vom Postamt Lindenthal ist gestern abend verhaftet und in das hiesige Untersuchungsgefängnis eingeliefert worden. Der Flüchtige wurde in Alexandrowo, unweit der deutschen Grenze, von der russischen Gendarmerie aufgegriffen, und, weil er sich nicht ausweisen konnte, bis zur russischen Grenze in Thorn gebracht. Dort wurde er wieder, weil er keine Papiere hatte, angehalten und, da er angab, er habe seinem Vater einige hundert Mark unterschlagen und da er erst 19 Jahre alt war, durch einen Transporteur nach Köln gebracht, um ihn seinen Eltern wieder zuzuführen. Bei seiner Ankunft hierselbst wurde er dann von der Kriminalpolizei festgenommen. Es wurden bei Krause noch etwa 11000 M. vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde in der Schildergasse, in der Nähe der Krebsgasse, ein neunähriges Mädchen von einer Droschke überfahren, jedoch anscheinend unerheblich an einem Bein und an einem Arm verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 11.April1907. Fruchtmarkt. Heu 5,10-7,00, Maschinenstroh (Ringen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
