<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397464</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Köln, 26.März1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.30-- 18,80, ausländischer 19,50-20.50, Roggen. inländischer. 16,80-17,30, ausländ. 18,50-19.50, Futtergerſte 14.50-14,80, Hafer, inländ. 18,00-19,00 ausländischer 18,50-19,75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heu.10-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .10. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(0 Geschäftsverkehr zur Östernzeit. Am nächsten Samstag (Charsamstag) ist der miss 139c der.-.-O. für 9 Uhr abends vorgeschriebene Ladenschluß bis 10 Uhr abends hinausgeschoben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen(unentgeltliche Sprechstunden Montags, Mittwochs und Donnerstags 5 bis 7 Uhr) ersucht uns, darauf aufmerksam zu machen, daß die Sprechstunden der Rechtsschutzstelle für Frauen am Grüdonnerstag ausfallen, daß dagegen, wie immer, Mittwoch den 27. März unentgeltliche Sprechstunden von 5 bis 7 Uhr in dem städtischen Gebäude Unter Goldschmied 38, 2. Etage, Flur links, stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum am Hansaring ist eine historisch getreue Nachbildung des Admiralschiffes des Seehelden de Ruiter, dessen Gedächtnis gegenwärtig in den Niederlanden gefeiert wird, ausgestellt. Die Nachbildung ist von Max Tutt in Kalk nach einem Kupferstich Wenzel Holly im Maßstab:45 ausgeführt. Im Saal 18 des Kunstgewerbemuseum hat die Firma Gebrüder Trimborn eine Ausstellung reich geschnitzter Möbel eigener Arbeit, zumeist im Stil des Köluischen Barok, veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Kölner Bürgergesellschaft hielt gestern im Weißen Saale unter dem Vorsitze des Hrn. Justizrat Custodis ihre 14. ordentliche Hauptversammlung ab. Dem in derselben durch Hrn. Direktor A. Cader erstatteten Geschäftsbericht entnehmen wir folgendes. Im Jahre 1906 wurde ein Gewinn von M. 111060(M. 19547 mehr gegen das Vorjahr) erzielt, der nach den statutarischen Abschreibungen wie folgt verwendet werden soll: Zum Reservefonds M. 5130, vier Prozent satzungsgemäße Dividende M. 40000, vertragsmaäßige Tantieme M. 2155, Abschreibung auf Heizungsanlagen M. 5309, auf elektrische Maschinenanlagen M. 8364, auf Mobiliar M. 12 202, auf Grundstückkonto M. 20000, auf Neubau M. 6669, sodaß M. 2776 auf neue Rechnung vorgetragen wurden. Das Ergebnis ist als ein außserordentlich günstiges zu betrachten, auch für das laufende Jahr sind die Aussichten recht günstig. Die satzungsgemäß aus dem Aufsichtsrate ausscheidenden Herren Justizrat Karl Custodis und Bankdirektor Johann Elkan wurden einstimmig wiedergebählt, wie auch alle anderen Beschlüsse einstimmig gefaßt wurden. Als Rechnungsrüfer wurden wiedergebählt die Herren August Baur, Bernh. Groove und Justizrat Rechtsanwalt Schüller. Dem Aufsichtsrate und dem Vorstande wurde für die umsichtige Leitung Dank gezollt. Wie in den früheren Jahren wurde der Aufsichtsrat ermächtigt, tausend Flaschen Wein zu Armenzwecken zu verwenden. Die dieseährige Dividende kann sowohl an der Kasse der Kölner Bürgergesellschaft wie auch bei der Rheinischen Volksbank von heute ab erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der deutsche Frauenverein für Krankenpflege in den Kolonien, Abteilung Köln, hielt dieser Tage seine Hauptversammlung im A. Schaffhausenschen Bankverein, unter dem Vorsitz der Frau Geheimrat Robert Esser ab. Aus dem durch den Schriftführer Hrn. Dr. Albert Ahn erstatteten Jahresbericht ist hervorzuheben, daß das am 8. Februar 1906 in den Räumen der Bürgergesellschaft stattgefundene Wohltätigkeitsfest einen Reinertrag von 19776 M. brachte, welcher zuüglich eines Betrages aus der Sammlung des Kölner Hülfskomitees für Deutsch-Süwestafrika dazu benutzt wurde, um je 7000 M. dem Zentraleülfskomitee für die deutschen Ansiedler in Süwestafrika, dem Zentralkomite der deutschen Vereine vom Roten Kreuz und dem deutschen Frauenverein für Krankenpflege in den Kolonien zu übeweisen. Der Schatzmeister, Hr. Kommerzienrat Dr. Richard Schnitzler berichtete über den Rechnungsabschlußß; erwähnt sei, daß der Verein außer den regelmäßig an den Mutterverein abzuaührenden Beträgen demselben noch einen besonderen, namhaften Betrag für die vom Verein vom Roten Kreuz geplante Kaiserspende zuführte. Dem Schatzmeister wurde Entlastung erteilt. Als Rechnungsrüfer für das neue Geschäftsjahr wurden die Herren: Geheimrat Robert Esser, Dr. Gustav v. Mallinckrodt und Peter Wahlen wiedergebählt. Die satzungsgemäß aus dem Vorstande ausscheidenden Damen: Frau Geheimrat Robert Esser und Frau Dr. Gustav v. Mallinckrodt, wurden einstimmig wiedergebählt, und an Stelle der nach Berlin verzogenen Gattin des früheren hiesigen Eisenbahn-Direktions- Präsidenten Breitenbach wurde Frau Eisenbahn-Direktions-Präsident Schmidt einstimmig negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische lehrerverein hielt am Samstag in der Bürgergesellschaft seine letzte Monatsversammlung vor Schluß des Schuljahres ab, welche gut besucht war. Hr. Handelsschuldirektor Dr. Cürpers ladet zu einem Kursus in Mathematik und Naturwissenschaft ein zur Vorbereitung auf die Mittelschullehrerprüfung; Meldungen sind beim Direktor zu machen. In den Österferien findet an der Universität Bonn der vierte wissenschaftliche Ferienkursus für Volksschullehrer statt. Anmeldungen zur Teilnahme unter Einsendung des Betrages von 6,00 M. sind bis zum 1. April zu richten an Hrn. Rektor Rademacher, Köln, Zuweg. Zu Delegierten für die Pfingsten in Saarbrücken tagende Provinzialversammlung wurden die Herren Brehm, Bitzer, Felten, Fröhlings, Gielen, Lindner, Pesch gewählt. Nachdem mehrere neue Mitglieder ausgenommen worden waren, hielt Hr. Kesseler einen mit lebhaftem Dank und Beifall aufgenommenen Vortrag: Bedeutung der Kriegsgeschichte für die Charakterbildung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
