<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schutzmann Christian Fuchs zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Den Mitgliedern des Deutschen Vereins vom h. Lande, Ehrendomherr von Antiochien, Domvikar Hütten, und Architekt Marchand, beide zu Köln, wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihnen verliehenen Großherrlich Türkischen Medschidijeordens dritter Klasse erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reisterkurse für Inſtallateure. Am 11. April fanden die Schlußprüfungen an den in Verbindung mit den königlichen vereinigten Maschinenbauschule eingerichteten Meisterkursen für Gas-, Wasser- und Elektroinstallateure statt. Den Vorsitz in der Prüfungskommission, der außer den Lehrern Vertreter des Westdeutschen Verbandes selbständiger Inſtallateure, Klempner und Kupferschmiede und des Vereins der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserfachmänner Rheinlands und Westfalens beiwohnten, führte der Direktor der Maschinenbauschule, Gewerbeschulrat Romberg. Als Vertreter der Königlichen Regierung war Hr. Regierungs- und Gewerbeschulrat Richter zugegen. An die mündliche und schriftliche Prüfung schloß sich eine Besichtigung der bei den praktischen Uebungen hergestellten Jnstallationsarbeiten, wobei den Mitgliedern der Prüfungslommission Gelegenheit geboten war, den Teilnehmern an den Kursen sachliche Fragen bezüglich der Ausführung vorzulegen. Sämtliche 25 Teilnehmer legten die Prüfung mit gutem Erfolge ab. Daß die Teilnahme an den Meisterkursen als eine besonders geeignete Vorbereitung für die Meisterprüfung anzusehen ist, geht daraus hervor, daß im Anschlugß an den Kursus neun Teilnehmer sich vor der Handwerkskammer Köln dieser Prüfung unterzogen und dieselbe sämtlich gut bestanden. Die nächsten Kurse beginnen am 13. Mai. Anmeldungen zu denselben sind baldigst an den Direktor, Gewerbeschulrat Romberg in Köln zu richten, der auch kostenlos Programme versendet und bereitwilligst erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dr. Oskar Raiser, der frühere erste Charakterdarſteller des Kölner Stadttheaters, veranstaltet einen rheinisch-westfälischen Dichterabend am 23. April, abends 8 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft. Außer ernsten und heiteren Schöpfungen von zeigenösischen Dichtern der engeren Heimat, wie Johannes Fastenrath, T. Resa, Charlotte Francke-Roeſing(Mülheim a. Rh.), deren seinerzeit preisgekröntes Gedicht Heimatluft Dr. Kaiser rezitiren wird, sind Werke der beiden bemerkenswertesten westfälischen Dichter Friedrich Wilhelm Weber(des Verfassers der Dreizehnlinden) und Annette v. Droste-Hülshoff im Programm vertreten. Auch Dichtungen von Freiligrath, Gottfried Kinkel, Gustav Pfarrius, Emil Rittershaus, Simrock, Heine, Weitz sowie von dem unlängst verstorbenen Ernst Scherenberg und der Dichterin auf königlichem Trone, Carmen Sylva, werden zum Vortrag gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdtebstahl. In vergangener Nacht wurde in das Geschäftshaus der Gebr. Bluhm in Nippes eingebrochen. Der Dieb ist anscheinend über das an der Wilhelmstrße liegende Tor geklettert, hat dann ein Abortfenster eingedrückt und durch das gertrümmerte Fenster sich Zugang zum Geschäftshause verschafft. Zahlreiche Spuren von Kerzenlicht, besonders auf den Zahlkassen zeigten den Weg an, den der Dieb bei seinem beabsichtigten Raubzug genommen hat. Gelo ist dem Einbrecher nicht in die Hände gefallen, dagegen hat er zahlreiche wertvolle Gegenstände mitgenommen. Der Dieb ist heute morgen bereits ermittelt und festgenommen worden; die gestohlenen Sachen wurden in seiner Wohnung vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bleidiebstahl. In einem leerstehenden Hause an der Limburgerstraße wurden die Bleirohre fast sämtlich abgeschnitten und dann in Säcke verpackt. Die Tiebe(drei Männer) wurden auf frischer Tat erwischt; zwei entkamen, während der dritte festgenommen werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betrug. Ein Salomon Grüßgott in Flusse hat in einer hier erscheinenden Fachzeitung Butter und Käse offeriert, auf Bestellung aber verdorbene ungenietßbare Ware geliefert. Die Geschädigten wollen beim nächstgelegenen Kriminalbezirk Anzeige erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 19.April1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule. 0,82-0,89, vom Bauch.71-0,79, Kalbfleisch 0,87-.95, Hammelfleisch.77-.96, Schweinefleisch 0,89-.95(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.83---.9O. das Pid. Kaninchen, wilde 1,00-.10 das Stück, Hähne, alte.75-.50, Hühner, alte.85-.50, Tauben, alte.40-.45, junge.50-.65, lebend, das Stück. (jänse 8,00-.50, Enten.50-.25, Hähne, alte 1,90-.65, Junge.50-.25, Hühner, alte 2,00-.80, Tauben, alte 0,40-.50, junge.55-.70. geschlachtet, das Stück. Hechte.20, Barsche 0,70, Brasse(Bleie).60, Aale .50, Karpfen 1,00, Barben.80-.90, lebend; Kabeljau, Nordsee 0, 35-.40, Isländer 6,20-0,30, Schellfische, Nordsee. gross.50-0 55, mittel.45, klein 0,18-.20, Seezungen.80-.00, Rottungen.50 C, 70, Schollen 0,60. Steinbutten.50, Heilbutten.00-1,10, Flusshechte.05-1,30, Salm 4,00.50, Zander 1,30-1,40, Aale 1,70, Schleie.70. Karpfen.10-.30, Maifische.10--1,30 das Pfd., frisch, in Einpackung. Bückinge, Brat-,.05, Rohessen.07, Lachsforellen.25 das Stück, Sprotten, Kieler.60, Elb-.40-- .50 das Pfd., Heringe, Salz-.06, Rollmops.07 das Stück, Sardellen 1,60, Sardinen.60 das'fd., Brathering.10, Stockfisch.30 d. Stück. Molkereibutter.25-1,30, Kochbutter.10-1,15, Landbutter.20-.30 das Pfund. Landeier, frische.75-.00 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.20, Holländer.75-.00, Tilsiter.85-.90, Edamer.85-.90, Limburger.50.60 das Pfund, Mainzer 0,05, Camembeik 0,40-.45 aas Stück. Aepfel, ital., Ess-,.20-.30, Tiroler, Ess sinen, Valencia-.04-.05. Messis Stück, Kartoffeln, rote.05-.06. N Endiviensalat, franz.,.25. Kopfsalat bis.15, Feldsalat.18-.25 das 1 kohl 0,04-.05 das Stück, Rotkohle .55-.60, hiesige, Ess-,.30, Apfel; a 0,05--.03, Zitronen 0,05-.05 das eren 0,05-.07, weisse 0,05 das Pfund, holl. 0,12-.15 das Stück, franz..12 d. Blumenkohl, ausl. 0,25-.40. Grünaus..25--.50, Weisskohl, ausländ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Besten eines Denkmals für den Fürsten Hohenzollern findet, wie schon mitgeteilt, am Mittwoch den 24. April im großen Gürzenichsaale ein Konzert statt, in welchem bewährte Kräfte wie Elly Ney(Klavier), Angele Biron(Sopran), Hubertine Ndlein(Alt), Jul. vom Scheidt(Bariton) etc. mitwirken werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Butterälschung. Zu dem Bericht in Nr. 104 ist zu vemerlen, daß der verurteilte Joy,. Hages heute nicht mehr Inhaber Hr. Ed. Voursceidt steht mit den Jalschungen natürlich in keinerlei Zusammenhang und hat auch zu dem früheren Besitzer keinerlei Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am Hst und.899755 M. zürüichgezahle. Unter Hinzurechnung am Pferd und Wagen entführt. Gestern nachmittag eignete sich auf dem Perlengraben ein Arbeiter einen dort stehenden zweite Aschscl. ce. ecsice sies chere ali oen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schne sal beaitep gentitecz,. Lezengegen Zas scheie liche Aprilverter läßt die Vegetation nur langsam zur Entwicke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erwischte Diebin. Vor etwa 14 Tagg, ftahleine Frauens person einem Herrn 400 M. und verschwand damit. Gestern abend sah der Bestohlene die Diebin auf der Hohestrße wieder und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>trug In den lezte" Tagen wurden bei mehreren Fahr. radhändlern unter Angabe falscher Personalen Fahrräder geliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen, wguszen, 1 Scheiderin vegen, Diebstahl, Rasender wegen Diebstahls, 2 Kommts, egen poezgent"shetzug Arbeiter wegen schweren Diebstahls, 1 # 1 Maurer und 1 Schuhmacher auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zehn Frauenspersonen festen Sonach# Au. Sec- 2bl.- Kesdiusadech</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Dic, 19.Apalisol. Nr. g) Mähühch.40; Ktühmstroh.50 use #(Roggen.80. Richtstroh(Flegeldrusch).40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
