<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397482</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfug. Gestern abend zündeten auf einem freien Grundstück in Köln-Riehl mehrere Kinder Gras an. Die Feuerwehr mußte 19 Leichenfleöderer. Gestern abend wurde am Römerpark einem Arbeiter, der sich dort in angetrunkenem Zustande hingesetzt hatte und eingeschlafen war, das Portemonnaie mit 9 M. Inhalt 2. Zusammenstoßß. Gestern abend stießen in der Beyengasse zwei Radfahrer zusammen. Beide Radfahrer stürzten; während der eine eine Verletzung der Schulter und eine klaffende Kopfwunde erlitt, zog sich der andere Hautabschürungen am Knie zu - Diebe an der Arbeit. Daß Diebe sich auch das Telephon nutzbar machen, um in ihrem sauberen Handwerk nicht gestört zu werden, dürfte, wenn nicht neu, so doch selten sein. Abends gegen 8 Uhr klingelte es bei der Kölner Wach- und Schließgesellschaft an und es wurde die telephonische Mitteilung abgegeben, daß in einem Umbau befindlichen Hause am Sachsenring in der Nacht Wiesdorf, 12.April1907. Auf das von der Gemeinde Wiesdorf erlassene Ausschreiben zur Erlangung von Entwürfen für die Errichtung eines neuen Rathauses sind 77 Projekte eingegangen. Die meisten davon wurden aus Köln, Dusseldorf und Dortmund eingesandt. Die Projekte werden demnächst im Saale von Herm. Lützenkirchen hier öffentlich ausgestellt. An Preisen sind ausgesetzt 1500, 1000 und 700 M."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Evang bei Dortmund, 12.April1907. Durch die Kunde von einer entsetzlichen Familientragödie ist unsere Gemeinde in große Aufregung versetzt worden. Es war den Nachbarn des Bergmanns Anton Gläser aufgefallen, daß sich seit Anfang dieser Woche kein Mitglied der Familie mehr blicken ließ. Die Tür der Gläserschen Wohnung blieb geschlossen, und auf wiederholtes Klopfen erfolgte keine Antwort. Man benachrichtigte die Polizeibehoörde, die heute vormittag die Wohnung durch einen Schlosser öffnen ließ. Den Eintretenden bot sich ein grauenerregender Anblick dar. Auf dem Boden lagen die Eheleute Gläser und ihre Kinder als Leichen. An den Körpern der Kinder waren Strangulationsmerkmale festzustellen. Der Hals eines Kindes war mit einer Schnur umwickelt. Die Leichen waren schon stark in Verwesung übergegangen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber den Leichenund teilt die Polize mit: Die Tat ist allem Anscheine nach in der Nacht von Montag auf Dienstag verübt worden. Man nimmt an, daß der Ehemann Gläser die Tat vollbracht hat und erst die Kinder, dann die Frau und schließlich sich selbst mit einer Schnur erdrosselte. Man fand die Leichen im Bett. Der Täter selbst trug eine Schnur am Halse, mit der er sich im Bette liegend erdrosselt hat. Der Mann war 30, die Frau 27, die fünf Kinder 10 Monate bis 9 Jahre al Sonstige Verletzungen wiesen die Leichen nicht auf</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Weiter wirk uns mitgeteilt, daß Gläser auf Zeche Kaiserstuhl arbeitete. Seine Kinder standen im Alter von 1 bis 7 Jahren. Als Motiv betet sind Nahrungssorgen anzunehmen, da in der Wohnung eine Anzahl Pfandscheine gefunden wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Genickstarr hat ein zweites Opfer gefordert. In der Nacht zum Freitag ist im Augustahospital das 13jährige Mädchen aus Buchheim, das bei Verwandten in der Breitestrße zu Besuch weilte, gestorben. Der Zustand der übrigen an Genickstarre erkrankten Personen ist ziemlich unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Grammophonkonzert veranstaltete am Freitagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft die Firma Franz Sauer. Zu demselben hatte sich ein äußerst zahlreiches Publikum eingefunden. Die Grammophongesellschaften müssen es sich kosten lassen, wenn sie wünschen, daß Gesangsberühmtheiten in den hineingingen. In Amerika werden dafur glänzende Honoweinhändler-Verband. Dieser Tage fand im Gürzenich die erste außserordentliche Mitgliederversammlung des neugegruündeten Weichändler-Verbandes des Regierungsbezirks Köln statt. Nachdem der Vorsitzende mitgeteilt, daß die Eintragung des Verbandes in das Vereinsregister erfolgt sei und der Schatzmeister den Kassenbericht erstattet hatte, wurde die heutige Lage des Weinhandels eingehend besprochen und beschlossen, das weintrinkenden Publikum mit der großen Steigerung der billigen Weine im Einkauf bekannt zu machen und vor unreellen Schleuderpreisen zu warnen. Zu dem weiteren Punkte der Tagesordnung: Stellungnahme zu der Behandlung der Weinfrage im Reichstage fand die nachstehende Resolution einstimmige Annahme: Der Weichändler-Verband des Regierungsbezirks Köln nimmt mit Entrüstung Kenntnis von den schweren Anschuldigungen, die einige Reichstagsabgeordnete am 7. Marz d. gegen Weinbau und Weinhandel vorgebracht haben und weist diese Behauptungen als unwahr zurück. Der Verband erklärt sich solidarisch mit allen anderen Verbänden und schließt sich einmütig dem Proteste sowie allen getroffenen Maßnahmen zur Abwehr der ull Köln-Ehrenfels9, 13.Aprill907. Der Volksverein für das katholische Deutschland in Ehrenfeld veranstaltet am Sonntag den 14. d.., abends punkt 7 1/2 Uhr, seinen 9. Volksbildungsabend; der"das Volkslied und Kinder behandeln soll. Zu dieser Veranstaltung haben Frl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwimmsport. In der letzten Monatsversammlung des Kölner Schwimmvereins machte der zweite Vorsitzende, Hr. Direktor Kühne. Mitteilungen über den Schwimmunterricht an den städtischen Volksſchulen, die auch weitere Kreise interessieren dürsten. Danach wurden im vergangenen Jahre versuchsweise durch die Lehrer Karten an Schüler verteilt, die zum Besuche des Bades in der Fleischmengergasse an 30 Nachmittagen, sowie zum freien Schwimmunterricht berechtigten. Hauptsächlich kamen die im engeren Umkreise der Fleischmengergasse gelegenen Schulen in Betracht. Von seiten der Schulen wurden für jedes Bad 5 Pfa. und für nur erprobte durchaus solide Qualitäten in allen Faisons als Blusen-, Jacken-, Falten-Faisons, hochgeschlossen u. offen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ztg. in Kritik de den Pro es nicht wegen ve sie in ihr blickt. B Ztg. vero fertigung Urteil al offensichtl dargestell teil geht klagten# lich, so Grund Urteil u Broschüre nicht di putzigen mehrtägig nicht de solcher samkeit erklärlich, wahren (Uebrigen neun gelt den Miti mehr in teitssatz1 steht na Verfasser offenbar wollen; e liberale widrig ist sich im gestellt ha "daß Will seiner pri nommen, Stadtvermo kammer u rechtfertig eigener B hat, es ni Händen g teile zum reichen ki erwiesen 1 wordenen Bauspekul die Beha seine öf gemein! worin die einem gan verschweig können al welcher S zu suchen grüßung dingl Fis behalten h sichtlich wi vom Papst das Victor kräftiges E gepflanzt n# Exemplare fleischfresser der Tropen in Haarlem geschickt, w Schauhäuse Garten gri die Purer eifrig an d beitet, in d die Werke Platz finder stellung fü die mit ein solchen von 9. Ein Bebber lang im 2 üblichen W</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Bei 2. Wagenkl Wagenklasse 2 Dieb straße w stohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>und u. a. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gere ein 17jähri Es gelang zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein seltenes Jubiläum feierte die Dienstmagd Katharine Bebber aus Stüizelberg bei Dormagen; sie ist schon 40 Jahr lang im Bürgerhospital beschäftigt. Die Jubilarin wurde in der üblichen Weise geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Liebstähle. In einem Hause an der Subbelrather straße wurden einer arien Familie mehrere Paar Schuhe ge stohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Restaurant in Deutz wurde eingebrochen und u. a. eine Mille Zigarren sowie eine Anzahl Flaschen Weit 2 Gerettet. Gestern abend fiel in der Nähe der Marienburg ein 17jähriger Schiffsjunge durch einen Fehltritt in den Rhein Es gelang einem Matrosen, den Jungen mittels Bootshaken Automobil überfahren wurde gestern nachmittag an Siebenburgen ein 7jähriger Junge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 13.April1907. Fruchtmarkt. Heu 5,10-7,00, Maschinenstohr 11.80. Richistroh(Fiegeldrusch).40. Krummstroh.50 die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine sozial-caritativi Vereinigung katholischer Studenten und jüngerer Philister ist am Freitag hier geründet worden. Sie ist dem Bestreben entsprungen, meyr als bisher auch die akademische Jugend mit den sozialen Ideen bekannt und vertraut zu machen und sie zu eigener sozialer Betätigung anzuspornen. Für die zum Zwecke der Gründung eines aus aktiven und inaktiven Mitgliedern der katholischen Studentenkorporationen bestehenden Komitees einberufene Versammlung hatte Hr. Dr. Sonnenschein(.Gladbach) das grundlegende Reservat: Die Stellung des Akademikers zu den Kulturprobleme übernommen und beantwortete in demselben die drei Fragen: Welche Schwierigkeiten stellen sich unserer sozialen Tätigkeit entgegen? Aus welchen Gründen sind wir dazu verpflichtet? und Wie betätigen wir uns praktisch? Im Einzelnen zeigte er, daß die Einwendungen, die man erhebt: "Die Beschäftigung des Studenten mit anderen als fachlichen Dingen entspricht nicht germanischer Art";"Diese Bestrebungen werden immer nur etwas Halbes bleiben":"Es bleibt uns keine Zeit dazu" sich nicht halten lassen. Gründe, die die akademisch Gebildeten zu lebendiger Teilnahme an der sozialen Bewegung unserer Zeit bestimmen können, find der wirtschaftliche Aufschwung Deutschlands, der die Anteilnahine der Bildung und Intelligenz zur Vorbedingung hat, unsere Pflichten als Bürger eines konstitutionellen Staates, die Undöglichkeit fruchtbringender Tätigkeit ohne Kenntnis des sozialen Milieus in dem wir wirken, die Verpflichtung des sozial höher Gestellten gegenüber dem niedriger Stehenden und besonders auch die Pflicht zur praktischen Beteiligung des Christentums. Für die Praxis ergibt sich hieraus, daß wir uns ein Mindeſtmaß von sozialen Kenntnissen erwerben durch Anhörung nationalöökonomischer Kollegien, Privatstudien, Vortragsabende in den Korporationen, soziale Zirkel, wie sie schon an verschiedenen Universitäten bestehen, studentische Arbeiterkurse und durch caritativi Mitarbeit im Vincenzverein. Nachdem so durch das mit reichem Veifall aufgenommene Referat die Theorie entwickelt worden war, entrollte Hr. Kaplan Zingsheim ein Bild aus der Welt der sozialen Praxis mit seinen Ausführungen über Obdachlosenüsorge. Nach einleitenden Bemerkungen über die segensreichen Wirkungen der Obdachlosenheime schilderte er annüpfend an das vor einigen Monoton vom Vincenzverein hierselbst eröffnete Obdachlosenhaus dessen Einrichtung und das Leben darin. Durch das Eingehen auf zahlreiche Einzelnälle in der bisherigen Geschichte des Hauses gestaltete er seine Ausführungen interessant und anschaulich. Zum Schluß erklärten alle Anwesenden sich mit der Gründung der geplanten sozial-charitativen Vereinigung einverstanden und traten zu einer solchen zusammen, nachdem noch Hr. Oberlandesgerichtsrat Gilles und Hr. Rechtsanwalt Esch die Gründung empfohlen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Windthorstbund. Zur Teilnahme an dem politisch- sozialpolitischen Unterrichtskurſus der Kölner Windthorstbunde zeichneten sich in der gestrigen Versammlung in der Bürgergesellschaft nach einem Vortrage des Generalsekretärs der Windthorstbunde, Hrn. Dr. Scharmitzel, 60 Herren in die Listen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich hielt Mittwochabend seine Hauptversammlung ab, in welcher auch des Ehrentages seines alten Ehrenmitgliedes, des Generaloberſten Frhrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Joe gebührend gedacht wurde. Der Kommandeur der 15. Division, Generalleutnant v. Gallwitz, hat die Ehrenmitgliedschaft des Vereins angenommen. Nach dem Bericht der Kassenprufer stellte sich die Einnahme des Vereins im vergangenen Jahre auf 3741., die Ausgabe auf 3060., der Kassenbestand auf 4694 M. Dem Kassenührer wurde mit Dank Entlastung erteilt. An Sterbegelder wurden 1069 M. verausgabt. Hr. Kommerzienrat Konsul Dr. Rich. Schnitzler hat dem Verein, dessen langeähriges Mitglied er ist, ein Bild des Keisers Friedrich zum Geschenk gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Das Ditaskop-Theater in Cantans Panoptikum an der Hohestrße übt gegenwärtig durch seine sprechenden und singenden lebenden Photographien eine große Anziehungskraft aus. Dadurch, daß der Besucher nicht nur eine Handlung sieht, sondern auch die auf dieselbe bezüglichen Gespräche, Gesänge usw. zu Gehör bekommt, wird in ihm tatsächlich das Gefühl erweckt, als ob er all' die einzelnen Vorgänge wirklich miterleben würde. Das Programm ist ein sehr abwechslungsreiches; die Darstellungen selbst sowohl belehrender, wie humoristischer Natur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>* Kölner Getreideöre vom 12.April1907. Weizen, hiesiger, M. 18.30--18,80, fremder 19.50-20.50: Roggen, hiesiger 17,00-17.50 fremder 18.50-19.50: Hafer, hiesiger 18.25-19,25, fremder 18.50-19.75 Gerste, Futtergerſte, M. 14,50-14.80, Mais. grober 14,00-14,50, mitte 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>15,00. Cinquantino 14,80-15.25, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
