<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397486</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handwerkskammer ersucht uns um Veröffentlichung folgender Zuschrift: Es herrscht noch vielfach in Handwerkerkreisen die Auffassung, als ob nach Einführung des kleinen Befähigungsnachweises die Berechtigung zur Anleitung von Lehrlingen durch fünfährige selbständige Ausübung eines Handwerks erworben werden könne. Diese Ansicht ist irrig, indem bei Bestehen des kleinen Befähigungsnachweises die Berechtigung zur Anleitung von Lehrlingen nur durch Ablegung der Meisterprüfung erworben werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausgesetztes Rind. Gestern nachmittag übergab auf dem Spielplatz am Stapelhause eine Frauensperson einem sechsährigen Mädchen ein in ein Tuch gewickeltes kleines Kind, welches das Mädchen einen Augenblick halten sollte. Hierauf ging die Person fort und kehrte nicht mehr zurück. Erwachsene brachten den Säugling zum nächsten Polizeikommissariat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>A Der erste Schultag. Ein dünner, feiner Regen rieselt nieder; zum Abschiednehmen just das rechte Wetter. Aus dem engen Kreise der Familie, wo der Sprößling bisher nur des Lebens lichte Seiten kennen lernte, macht er heute den ersten Schritt in die Welt, eine kleine Welt allerdings, die aber ihre Hindernisse und Schwierigkeiten, ihre harten Gesetze und Lebensbedingungen in beschränktem Maße genau so hat, wie die große Welt, in der die erwachsenen Menschenkinder sich herumschlagen müssen. Es öffnen sich die Tore unserer umfangreichen Schulgenäude und Mund und Augen reißt der Schulrekrut gleichzeitig auf, staunend über all das Neue und Unbekannte, das Fremde und Unerwartete, das in buntem Wechsel auf ihn einstürmt und das junge Gemüt aus der Fassung bringt. Vielleicht dämmert ihm aber aus dem bunten Wirrwar der neuen Einerücke und der Menge der Ereignisse doch so etwas auf wie die stolze Ahnung: Man will aus dir etwas machen! Diesen Gedanken müssen dem angehenden ABC-Schützen auch die hübschen Schulsachen näherbringen, die ihm für den ersten Schulgang zugesteckt wurden: Eine Schiefertafel, ein Griffelkasten und die Fibel! Die Kölner Handfibel hat durch den Lehrer- und Lehrerinnen-Verein eine neue Bearbeitung erfahren und überall in dem Büchlein, das mit hübschen, dem kindlichen Vorstellungsvermögen durchaus angehaßten Bildern ausgestattet ist, begegnet man den Beweisen seinen pädagogischen Verständnisse. Etwa 9000 Kinder traten heute zum erstenmal den Weg in die Schule an. Es ist notwendig, daß die Eltern die gewiß nicht leichte Arbeit der Lehrperſonen unterstützen durch Rat und Tat. Wenn Schule und Elternhaus hier Hand in Hand gehen, wird die etwa vorhandene Unlust der Kinder bald geschwunden sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heute wurden auch die neuen Schulgenäude an der Agrippastraße und an der Nußbaumerstraße in Ehrenfeld in Benutzung genommen. -- Der Unterricht an den Fortbildungsschulen wurde heute gleichfalls ausgenommen. Es sei auch bei dieser Gelegenheit darauf hingewiesen, daß die Ostern entlassenen Knaben verpflichtet sind, während zweier Jahren dem Fortbildungsschukunterricht beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Soiree Kl und Slade. Die Demonstrationen, die das bekannte Künstlerpaar Fly und Slade am Donnerstag und Freitag dieser Woche im großen Saale der Lesegesellschaft zur Aufführung bringt, haben in allen Großstädten viel Interesse erregt. Bei diesen Soireen handelt es sich nicht nur um einen Vortrag, sondern um eine Vorstellung mit einem zwei Stunden füllenden Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C. Unfälle. Im Martinsfeld in einem Neubau fiel ein Maurer von der dritten auf die zweite Etage und erlitt schwere Kopfverletzungen-- In einer Fabrik am Karthäuferwall sprang ein Mädchen von einem Stuhl und zog sich schwere Unterleibsverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Pantaleonstrße glitt ein Mann auf einer Apfelsinenschale aus und verletzte sich infolge des Sturzes schwer am Hinterkopf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde an der Haltestelle der Straßenbarn am Waidmarkt einer Dame im Gedränge das Portemonnaie mit Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmordversuch. Die Feuerwehr brachte den Sekretär eines Privat-Theaters in das Bürgerhospital, welcher sich mit einem Revolver in den Magen geschossen hatte. Dem Vernehmen nach hat sich der Betreffende Unregelmaäßtigkeiten in der Kassenührung zu Schulden kommen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Metropoltheater. Als letzte Neueinstudierung geht Samstog den 20. d. M. eine der reizendsten und melodibsesten Operetten Der Vogeländler zum ersten Male in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Pazzia wurden am 13. d. M. 15 Frauenspersonen, am 15. d. M. 12 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 15.April1907. In der Nacht zum Sonntag wollte sich ein hiesiger Arbeiter, der bereits eine Anzahl hiesiger Wirtschaften besucht hatte, noch nach Köln begeben. In der Nähe des alten Deutzer Kirchhofs wurde er plötzlich müde, setzte sich hin und schlief ein. Als er nach einigen Stunden wieder erwachte, vermißte er seine silberne Cylinderuhr und ein Portemonnaie mit über 14 M. -- Einem an der Viktoriastraße wohnenden Quartieränger wurde in vergangener Nacht aus seinem Zimmer ein Cheviotanzug und ein Geldbetrag von 40 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Besuch der englischer Journalisten. Berlin, 15. April1907. Der Vorbereitungsausschuß für den Gegenbesuch der englischen Journalisten teilt mit: Die Gastfreundschaft, welche eine(große Anzahl deutscher Redakteure als repräsentative Vertreter der deutschen Oeffentlichkeit im vorigen Sommer in England gefunden haben, soll nunmehr erwidert werden. Es bildete sich zu diesem Zwecke ein großer Ausschuß, in welchem die maß gebendsten Persönlichkeiten des deutschen öffentlichen Lebens vertreten sind, und welchem der Herzog v. Trachenberg, der Fürs v. Haßfeld, Franz v. Mendelssohn und Friedrich Dernburg prävidieren. Einladungen sind an etwa 70 führende englische Blätter ergangen, deren Interesse für den Besuch als gesichert betrachtet werden darf. Die englischen Journalisten sollen ihren Besuch nicht auf Berlin beschränken, sondern durch eine Reihe leitender Städte des Deuschen Reiches geführt werden, in denen sich bereits Lokalkomitee; gebildet haben, um einen würdigen Empfang der englischen Gäste vorzubereiten. In diesen Lokalkomitee haben sich überall die Spitzen der kommunalen Körperschaften und führende Persönlich keiten der Gesellschaft zusammengefunden. Der Norddeutsche Lloyd wird einen Sonderdampfer nach Dover senden, wo am 26. Mai die Abfahrt der englischen Herren erfolgt. Die Reise, welche au eine Dauer von zwölf Tagen berechnet ist, geht von Bremen über Hamburg nach Berlin, wo ein Aufenthalt von 2 1/2 Tagen vorge sehen ist, und von da nach Dresden, München, Frankfurt und Köln, wo der offizielle Teil der Fahrt seinen Abschlußß findet. Die Regierungen des Reiches und der Bundesstaaten haben dem Unternehmen ihr wohltvollendes Interesse und ihre Beteiligung an der Ehrung der Gäste zugesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Breslau, 15.April1907.(Drahtber.) Die heutige Stadtverordnetenversammlung nahm mit großer Mehrheit die Einführung der Wertzuwachssteuer an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Pilgerzug in Rom.(Eig. Drahtber.) Rom 16 April1907. Die Kölner Rompilger sind gestern abend wohl behalten in der Ewigen Stadt eingetroffen. Heute findet di Besichtigung der hervorragendsten Kirche statt. Vorher zelebrier der Hr. Kardinal Fischer in der unterirdischen St. Peterskirche eine Pilgermesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gebiet bohen Luftdruckes im Nordosten ist dadurch nach Innerrussland gedrängt worden. Der tiefste Luftdruck von 745 Millimeter liegt über Oberitalien und über Südeutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rheinhöne am 16. Avril, morgens 11 Uhr: 2,64 m--.07 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>wie auch für junge Mädchen-- das bewährteste Kräftigungsmittel, um Blutarmuth, Bleichsucht oder schlechtem Ausschen entgegen zu wirken. Kaffee und Tee sind fast wertlose Getränke, während Kasseler Hafer-Kakao nachhaltig sättigen wirkt und kein nervöses Hungergenühl aufkommen lässt.-- Nur echt in blauen Kartons a 1 Mk., niemals lose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Elektromonteur wegen Fahrraddiebstahls, drei Arbeiter wegen schweren Diebstahls auf dem Gütersahnhof Gerson, ein Kommis wegen Unterschlagung von Briefmarken im Werte von 1200--1500., ein Tagelöhner wegen #ansardendiebstahls, eine Ehefrau und ein Packer auf Grund #astbefehls, ein Schuhmacher wegen Speicherdiebstahls, vier Tageehner, ein Schuhmacher und ein Klempner wegen Einbruchsdiebhayls, ein Tagelöhner wegen Fayrraddiebstahls, ein Schuhmacher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 16.April1907. Fruchtmarkt. Heu.10-8,70, Maschinenstroh ## sgen 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Kölner Schwimmverein hat beschlossen, auch des Sewimmens nicht kundige Herren aufzunehmen und sie das Schwimmen zu lehren und sie dann darin, wie auch im Tauchen, Retten und Springen weiter auszubilden. Diese Nichtschwimmerkiege, die voraussichtlich im Mai eröffnet wird, soll vorläufig nur guf die Aufnahme einer bestimmten Anzahl Herren beschrankt bleiben. Kölner Sängergreis. In der außerordentlichen General- versammlung wurde der bisherige Kassierer Hr. B. Ingens zum ##rsten Vorsitzenden und die Herren E. Pentele und Ty. Steinüchel den Vorstand gewählt. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>National-Stenographie. Am Sonntag fand im Restaurant Wippenhohn in Kalk die zweite dieseährige gut besuchte Versammlung der Vereine des Kölner Bezirks, verbunden mit stenographischer Ausstellung, Wettschreiben und Wettlesen statt. Es wurde in Abteilungen von 60 bis 220 Silben geschrieben; die höchste Minutenreistung im Wettlesen waren 341 Silben von Fräulein Ida Leutemann(Concordia, Köln), wofür sie ein Diplom erhielt. Hr. Baaken(Köln) hielt einen interessanten Vortrag über: Der Einfluß der Stenographie auf die Handschrift. Der Bezirk zählt zehn Vereine mit rund 500 Mitgliedern; unterrichtet wurden im letzten Vierteljahre 135 Personen. Für die Ausstellung erhielten Hr. Turban(Mülheim a. Rh.) und Fräul. Emilie Schulin(Nippes) je Landwirtschaftlicher Verein für Rheinpreußßen. Der landwirtschaftliche Verein für Rheinpreußßen hielt am Freitag und Samstag den 12. und 13. April hier im Hotel Viktoria seine dieseährige Frühjahrs-Zentralvorstandssitzung ab. Hr. Präsident Pauli eröffnete die Sitzung und gedachte zunächst in anerkennenden Worten der Verdienste der seit der letzten Sitzung verstorbenen Mitglieder des Centralvorstandes, des Sektionsdirektors für Bienenzucht, Hauptlehrer a. D. Geilen(Aachen) und Oekonomierat Dr. Eisbein. Als Gäste wurden begrüßt der Vorsitzende der Landwirtschaftskammer, Hr. Rittergutsbesitzer Kammerherr v. Breuning, der Direktor der Provinzial-Feuerversicherungsanstalt, Hr. Geh. Regierungsrat Vorster, der Vertreter der rheinischen landwirtschaftlichen Berufsgenossenschaft, Hr. Landesrath Dr. Große und der Dezernent für Landwirtschaft des Regierungsbezirks Köln, Hr. Regierungsrat Frank. Aus den geschäftlichen Mitteilungen ist als bemerkenswert hervorzuheben, daß das seit einiger Zeit mit der Provenzal-Feuerversicherungsanstalt abgeschlossene Abkommen betr. Waldbrandversicherung in erfreulicher Weise den gewünschten Anklang in der Rheinprovinz gefunden hat. Für die Ausstellung der Deutschen Landwirtschaftsgesellschaft zu Düsseldorf hat das Präpsidium des Vereins 1500 M. zur Verwendung als Ehrenpreiſe zur Verfügung gestellt. An sämtliche Lokalabteilungen und Kasinos des Vereins wurde das Flugblatt der Landesversicherungsanstalt bir. freiwillige Versicherung nach dem Invalidenversicherungsgesetz in zusammen etwa 7000 Exemplaren zur Versendung gebracht. Die Maschinenprüfungsstation des Vereins wird von nun ab an noch zu bestimmenden Terminen Maschinenlehrkurse abhalten, um die Schmiede für die Reparaturarbeiten an landwirtschaftlichen Maschinen zu befähigen und den Landwirten Gelegenheit zu geben, sich die erforderlichen Kenntnisse im Umgange mit landwirtschaftlichen Maschinen anzueignen. Zu dem dem Abgeordnetenhause zugegangenen Gesetzentwurf veir. die Ausübung des Jagdrechts hat der Verein Abänderungsvorschläge in bezug auf Unterbrechung des Zusammenhangs des Jagdbezirke sowie des Austauschs nicht zusammenhängender Grundstücke der Landwirtschaftskammer überreicht. Zur Förderung der Forschungen auf tiereüchterischem Gebiet trat der Verein der Deutschen Gesellschaft für Züchtungskunde bei. Vor Eintritt in die Tagesordnung gedachte der Präsident mit lobenden anerkennenden Worten der nunmehr 25jährigen Tätigkeit des Rendanten Feldmann(Bonn) in der Verwaltung des Vereins. Aus der Tagesordnung selbst ist hervorzuheben, daß der Etat des landwirtschaftlichen Vereins sowie der Versuchsstation des Vereins einstimmig angenommen wurden. Bei dieser Gelegenheit beschlossß der Zentralvorſtand, den Direktor der Versuchsstation, Dr. Neubauer(Bonn), definitiv mit Pensionsberechtigung aufzustellen. Der Zentralvorſtand erteilte außeadem dem Präpsidium die Ermächtigung, mit der Provinzial-Feuerversicherungsanstalt ein im Entwurf vorliegendes Abkommen betreffend Feuerversicherung von Mobilien und Immobilien zu tätigen. Durch Abschlußß dieses Abkommens ist den Landwirten Gelegenheit geboten, unter den günstigsten Bedingungen sich gegen Brangschäden und alle hiermit in Erscheinung tretenden Folgen zu sichern. Eine dauernd bestehende Versicherungskommission wird alle Vorkommnisse auf diesem Gebiete verfolgen, den Landwirten mit Rat und Tat zur Seite stehen und neue Anregungen geben. Desgleichen beauftragte der Zentralvorſtand das Präpsidium, mit der Allgemeinen Unfall- und Haftpflicht-Versicherungs-Aktien- Gesellschaft Zürich je einen Vertrag über Einzel-, Unfall- und Kollektiv-Unfallversicherung abzuschließen. Ein Antrag auf Abänderung der Vereinsstatuten, welcher in einer Kommission vorberathen war, wurde auf Antrag der Kommission abgelehnt. Weiter beschlossß der Zentralvorſtand auf Grund eines Antrages bei seinen Lokalabteilungen eine Grundfrage dahin zu veranstalten, welche Entfernungen bei hochstämmigen Bäumen vom Nachbargrundstück üblich, und welche Nacheile durch zu nahes Aufpflanzen am Nachbargrundstück hervorgetreten seien; von dem Ausfall der Grundfrage wird es abhängen, ob an zuständiger Stelle beantragt werden soll, daß eine größere Entfernung der Bäume vom Nachbargrundstück als zurzeit vorgeschrieben werde. Außeadem trat die Versammlung in eine eingehende Besprechung über das jetzige Umlageverfahren der rheinischen landwirtschaftlichen Berufsgenossenschaft sowie über die Erhebung der Entschädigungsbeiträge ein, sah jedoch von einer Stellungnahme in dieser Angelegenheit ab. Desgleichen wurde die Frage der Einführung einer Mühlenumsatzsteuer ausführlich behandelt, aber auch hier von einer Stellungnahme abgesehen. Dagegen wurde im Hinblick auf die geplante anderweitige Festsetzung der Ferien für die Volksschulen auf dem Lande beschlossen, durch den Obereräsidenten bei dem Kultusminister vorstellig zu werden, für den Regierungsbezirk Koblenz die jetzige Dauer der Hauptferien(drei Wochen Ernte- und vier Wochen Herbstferien) beizuhalten. Des weiteren beschlossß der Zentralvorſtand, die Landwirtschaftskammer zu bitten, in Erwägung zu ziehen, daß statt des Ausschusses für Viehzucht und Molkereiwesen zwei Ausschüsse, ein solcher für Viehzucht und ein solcher für Milchwirtschaft und Molkereiwesen, errichtet werden. Einer Eingabe des Vereins der Deutschen Zuckerindustrie an den Reichstag auf Herabsetzung der Zuckersteuer von 14 M. mindestens um 4., also höchstens auf 10., trat der Zentralvorſtand bei und beschlossß, die Eingabe zu unterstützen. Bei den hierauf erfolgten Neuwahlen wurde zum Vorsitzenden des Ausschusses des Zuchtverbandes 18 zur Hebung der Rindviehzucht Landrat v. Göschen(Altenkirchen) und zum stellvertretenden Vorsitzenden des vorbezeichneten Ausschusses Hr. Viktor Reinhard(Neuwied), zum Mitgliede der Kommission zur Verteilung zinsfreies Staatsdarlehen für Bullenstationen Landrat v. Göschen(Altenkirchen) und zum Schriftfuhrer des Ausschusses des Zuchtverbandes 1 zur Hebung der Rindviehzucht Winterschuldirektor Arnold(Hadern gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus setzte heute seine Beratungen beim Kapitel Höhere Lehranstalten fort. Im Vordergrund standen heute die hoheren Mädchenschulen, die einer gründlichen Reform unterzogen werden sollen. Der Kultusminister Dr. v. Studi legte zu Beginn der Sitzung den Reformplan dar. Danach soll ein gemeinsamer Unterbau in einer zehnährigen höheren Mädchenschule geschaffen werden. Auf diesen Unterbau setzt sich einerseits ein vierähriges Lyceum auf, das dem jungen Mädchen eine gute, allgemeine Bildung geben und es auf den späteren Beruf als Frau vorbereiten soll, anderseits vierährige Studienanstalten, denen die Vorbereitung der Mädchen auf das Universitätsstudium zur Aufgabe gestellt ist. Der zehnährige Unterbau soll als normale höhere Mädchenschule gelten. Der innere Schulbetrieb soll auch nach der Richtung eine Aenderung erfahren, daß gegenüber der äästhetischen und Gefuhlsbildung in Zukunft mehr Gewicht auf Verstandesbildung gelegt wird. Den Mittelpunkt des Unterrichts sollen Religion und Deutsch bilden. Dieser Reformplan, den der Ministerialdirektor Dr. Schwartzkopff noch ergänzte, fand bei sämtlichen Rednern des Hauses zustimmende Aufnahme, beim Zentrum durch den Abg. Dr. Dittrich. Zum Schluß brach der Abg. Faltin(Zentr.) noch eine Lanze für den Religionsunterricht an den höheren Lehranstalten, dem man jetzt so wenig Beachtung schenke, daß man in ihm bei Aufnahme von neuen Schülern gar nicht prüfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Am 8. April waren 25 Jahre verflossen, seitdem Werner Rudolf als Güterjaktor bei der Speditionsfirma L. W. Weber eingetreten ist. Von allen Seiten wurde der Jubilar reichlich beschenkt. Der Chef ließ es sich nicht nehmen, seinen treuen Faktor in seiner Wohnung persönlich aufzusuchen und ein ansehnliches Geschenk zu überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>A Vereinigte Stadttheater. Hr. Adolf Gröbe wird am Donnerstag den I8. d. als Jose in Carmen und am Samstag den 20. d. als Lionel in Martha auftreten. In der Carmen-Aufführung wird die Titelrolle von Frau Welser gesungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Am Freitag den 19. d. gelangt Puccinia Oper Tosca zur letzten Aufführung in dieser Spielzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Ein Konzert für das Straßburger Kaiserdenkmal wurde im großen Gürzenichsaal veranstaltet vom Kölner Männergesangverein unter Mitwirkung des Kölner Liedertreis, Kölner Männerchor, Polyhymnia, Schubertbund und Theobromin unter Leitung von Prof. Jos. Schwartz. Die erste Abteilung brachte Morgenlied von Jul. Rieß und das Liebesmahl der Apostel von Rich. Wagner. Gleich in dem stimmungsvollen Morgenlied mit der großen Steigerung gegen den Schluß hin entwickelte der imposante Chor eine wunderbare Tonfülle und anderseits Zartheit. Die Beifallsäußerungen wiederholten sich nach jeder Nummer. In dem Liebesmahl, streng genommen eine Gelegenheitskomposition, aber eine geniale, gelangen nicht nur die einzelnen Chöre der Jünger und der Apostel, sondern auch die Gesamtchöre üüberraschend gut. Als dann am Schlusse das Orchester zu brausen begann und der Gesamtchor einsetzte, war die Wirkung überältigend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Bei der allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt wurden im Monat März 1907: 2577 offene Stellen gemeldet. 1656 in der männlichen, 921 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2954 Personen, 2390 in der männlichen; darunter 667 von auswärts, 564 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 2097 Personen Stellung, 1554 männliche und 543 weibliche. Ende des Monats März waren unter Zugrundelegung einer 14 tägigen Vormerkungsfrist 1294 männliche, darunter 411 von auswärts und 24 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 242 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(Alte Post) sind werktäglich geöffnet von 10 bis 1 und 5 bis 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Dem neunten Aehrenfelder Volksbildungsabend des Volksvereins für das katholische Deutschland, welcher am Sonntagabend im großen Saale des Leobaues stattfand, war der Grundgedanke Volkslied und Kinderreime zu Grunde gelegt. Der Aehrenfelder Quartettverein sang zu Anfang unter Leitung seines bewährten Dirigenten, Hrn. Heinr. Pütz in prädiser Ausführung zwei passende, recht ansprechende Lieder von C. Gräbte und C. Mons, worauf Hr. Dr. med. C. Riefeld(Ehrenfeld) in verständlicher und trefflicher Weise das Thema des abends behandelte. Zunächst machte er die Zuhörer bekannt mit der historischen Entwickelung der Kinderlieder und erklärte dann einige Kinderlieder. Den Hauptpunkt seiner Ausführungen bildete das echte Volkslied. Er verbreitete sich über die Entstehung, die Entwickelung und den Aufschwung des Volksliedes, unter Hervorhebung einiger Männer, die sich um das Volkslied große Verdienste erworben haben, ferner über den Unterschied zwischen Volkslied und volkstümlichem Lied. Höchst interessant waren die Ausführungen des Redners über den Sinn der bekanntesten Volkslieder. Mit einem warmen Appell, das Volkslied, das Gemeingut des deutschen Volkes, zu pflegen und zu fördern, schloß Hr. Dr. Riefeld seinen lehrreichen und beifällig aufgenommenen Vortrag. Das Aennchen von Tharau, mit dessen Geschichte Redner bekannt gemacht hatte, wurde von der ganzen Versammlung mit großer Begeisterung gesungen. Herrliche Volksweisen spendete der Eyrenfelder Quartettverein, welcher, obschon nicht sehr zahlreich vertreten, Kraft und Fülle entwickelte. In zart abgetönter Weise brachte er unter anderen das herrliche Lied Untreue(In einem kühlen Grunde) von Silcher zum Vortrag. Frl. Elisabeth Kuhnert aus Deutz, welche bereits bei einem früheren Volksbildungsabend mitgewirkt hatte, trug einige glücklich gewählte Lieder von L. Erk, L. Ch. Eck, W. Taubert und M. Reger vor, wobei sie ihre helle, wohl geschulte Stimme voll entfaltete. Hr. A. Wittum, welcher sich von Engelbert Haas ausbilden läßt, schien unter einer kleinen Indisposition zu leiden. Seine Lieder von Abt, Silcher usw. wurden trotzdem gut ausgenommen; denn sein Vortrag verriet Talent, wenn auch die Stimme, die mehr ein hoher Bariton als Tenor ist, anscheinend noch der Schulung bedarf. Die Klavierbegleitung hatte Hr. Organist Sievernich übernommen. Mit dem gemeinschaftlichen Lied Sah ein Knab ein Röslein stehn, fand der Abend seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
