<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397487</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Genickstarre scheint weiteren Umfang annehmen wollen. Zu den bisherigen fünf Krankheitsfaällen sind zwei weitere getreten. In einem Hause am Heumarkt ist ein fünfähriges Mädchen erkrankt. Ferner wurde ein achtähriges Kind aus einem Hause der Nikolausstraße in Sülz unter dem Verdacht der Genickstarre ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Sommertheater an der Flora bereitet sich auf seine Eröffnung vor, die am 5. Mai erfolgen wird. Dort wird die Operette ihr Szepter führen. Neben manchen erfolgreichen Novitäten sollen auch die älteren Operetten, besonders aus dem klassischen Gebiete der Operette wieder aufgeführt werden. Das Solo- und Chorpersonal und ebenfalls das Orchester ist mit größter Sorgfalt zusammengestellt worden. Die Bühne des Sommertheaters wird statt der bisherigen Gasbeleuchtung eine elektrische Beleuchtungsanlage erhalten, die von den Siemens-Schuckertwerken ausgeführt wird. Der Dekorationsfundus wird durch neue Ausstattungen bedeutend ergänzt und verbessert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ins Skala-Theater ist mit dem gestrigen Tage das amerikanische Tournee-Ensemble(Direktor A. Taeger) eingezogen. Das zur Aufführung gelangte Stück Im freien Amerika, vier Bilder aus dem Leben der Deutsch-Amerikaner, nennt sich komische Operette und hat Hrn. W. Brückmann zum Verfasser, während die Musik von C. Roland stammt. Das Prädikat komisch iag gelten, aber vom Operettenstil kann keine Rede sein. Die Handlung ist etwas dürftig, man vermißt die Steigerung. Im zweiten Bild nimmt das Stück einen Anlauf, fällt aber bald wieder. Die interessanteste Figur ist Direktor A. Taeger; auch Hrn. Brückmann kann man alten lassen. Die Musik ist bis auf ein oder zwei Lieder, welche Hr. Brückmann ganz nett sang, arm an Melodien, die Instrumentirung meist zu geräuschvoll. Nach dem zweiten Bilde trat die spanische Tänzerin Rosario Guerrero mit dem Schauspieler Louis Paglieri in der Pantomime Dolch und Rose von M. Lacombe auf. Erstere gab die vom Unwetter überraschte, bei dem Banditen schutzsuchenden Tänzerin recht natürlich wieder; auch Hr. Paglieri führte eine nicht leichte Partie des Banditen meisterhaft durch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International an der Breitestrße. Zwei interessante Cyklen sind für die nächste Zeit dorten ausgestellt: Aegyten und Peru. Der äägyptische Zyklus bringt in 50 Aufnahmen die Denkmale, wenn auch teils in ruinenhaften Zustande, aus der Zeit der Pharaonen: die Pyramiden, die Sphinxe und die Tempeltrümmer; dann Ansichten von Alexandrien, Kairo usw., die Nilkatarakten, Nilschifferei, Arabergruppen, Reisende usw. Dieser Zyklus bleibt nur noch kurze Zeit ausgestellt, während Peru noch länger zu sehen sein wird. Die Bilderreihe aus dem Reiche der Inkas bringt in reicher Abwechselung Landschafts- und Städtebilder. In den großen Städten gibt es prachtvolle Kirchen und große Klöster. Man begegnet pomphaften Prozessionen und sieht Volkstypen. An die einstige Pracht erinnern die Ruinen von einem Incapalast. Zahlreiche Aufnahmen sind der alten Hauptstadt der Inkas Cuzco und der Feste Saxahuaman gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kunststickerei. Die Kölner Fahnenfabrik von Arnold Steiger, Glockengasse 16 hat gegenwärtig in der Nachbarschaft ihres früheren Domizils, in der Waschanstalt Schütte, Breitestrße 38, zwei schön gestickte Fahnen zur Schau gestellt, welche Zeugnis für die Kunstfertigkeit und den Gewerbefleißß dieser alten Kölner Firma ab. Ueberfahren wurde in der Kämmergasse eine alte Frau von einem Radfahrer; sie erlitt eine Verletzung am Arien und an der Seite.-- An einem Neubau der Krankenanstalt Lindenburg fiel ein Mann drei Meter tief von einem Gerüst und verletzte sich beide Füße.-- In der Agrippastraße kam ein Mann zwischen zwei Wagen; es wurde ihm die Schulter eingedrückt.-- In der Subbelratherstraße wurde ein Mann von einem Pferde getreten und erlitt dadurch einen Fußbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a. Unfälle. Gestern nachmittag kam auf der Severinstrße ein etwa 60 Jahre alter Mann, als er einer Droschke ausweichen wollte, zu Fall und erlitt einen Rippenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern flog in einer Fabrik in Deutz einem Mann ein glühender Funken in das Auge. Der Arbeiter mußte ins Deutzer Hospital gebracht werden. -- In der Waisenhausgasse fiel ein Mann von einem Speditionswagen und zog sich einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jzusammenstoß. Heute vormittag erfolgte Ecke Breite- und Gertrudenstraße ein Zusammenstoßß zwischen einem Straßenbahnwagen und einer Droschke. Hierbei wurde das Pferd zur Erde geworfen, aber nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Wißmannstraße in Ehrenfeld wurde mittels eines Nachschlüssel eingebrochen und außer Herrenkleidern eine Anzahl in- und ausländische Verhaftet. Gestern nahm die Kriminalpolizei in der Marienstraße in Ehrenfeld einen Droschkenkutscher fest, der im Verdachte steht, vor einigen Tagen auf einem Gute in Oberaußem(Kreis Bergheim) mehrere Säcke Hafer und Stroh gestohlen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 17.April1907. Fruchtmarkt. Heu.10-8,70, Maschinenstroh (Roggen).80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. Heute vormittag um 7 3/4 Uhr wurde Ecke Brüsteler- und Rachenerstraße der Schutzmann Schneiders vom vierten Polizeibezirk von einem Milchfuhrwerk überfahren. Der Bekannte erlitt schwere Kopfverletzungen. Er wurde mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht, woselbst er nach kurzer Zeit starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Militärisches. Oberst Schuch, Kommandeur des 65. Infanterie-Regiments wurde zum Generalmajor befördert, Oberst v. Borcke vom 28. Infanterie-Regiment zum Kommandeur des 65. Infanterie-Regiments ernannt, Leutnant Schmidt vom 83. Infanterie-Regiment in das 8. Kürasier-Regiment und Hauptmann Heß, Mitglied der Infanterie-Schießschulen, als Kompagnie-Chef in das 65. Infanterie-Regiment versetzt, Leutnant von der Decken im 8. Kürasier-Regiment zum Oberleutnant befördert. Major Sonnenberg beim Stabe des 9. Fußartillerie-Regiments als Bataillonskommandeur in das 6. Fußartillerie-Regiment versetzt. Hauptmann und Kompagnie-Chef Witte vom 7. Pionier-Bataillon in die 4. Ingenieur-Inspektion und Hauptmann und Kompagnie- Chef Kranz vom 20. Pionier-Bataillon in das. Pionier-Bataillon versetzt; Oberleutnant Walter von der Schutztruppe für Süwestafrika im 9. Fußartillerie-Regiment angestellt; Oberstleutnant Coler, Eisenbahnlinienkommissar in Köln, zum Oberst befördert * Erwischte Fahrraddieb. Gestern bot ein 17jähriger Bursche in der Gertrudenstraße einem Manne ein Fahrrad zum Verkauf an. Wie sich jedoch herausstellte, hatte der Bursche das Fahrrad in Grevenbroich gestohlen. Der Dieb wurde der Kriminalpolizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>%0 Die Schneider-Zwangs-Innung hatte auf gestern abend ins Apostelnbräu eine außserordentliche Generalversammlung einberufen zwecks Abänderung der Statuten der Kranken- und Sterbe kasse. Die Versammlung war wegen der zu geringen Zahl der Anwesenden nicht beschlussßfähig. Es soll daher innerhalb vier Wochen eine neue Versammlung einberufen werden, die ohne Rücksicht auf die Zahl der Erschienenen beschlussßfähig sein wird. Alsdann trat man in die Beratungen der ordentlichen Generalversammlung ein. Den Kassenbericht erstattete Hr. Harms. Hiernach betrugen die Einnahmen 5382,17., die Ausgaben 5143,67., sodaß ein Kassenbestand von 238,50 M. verblieb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Als Beauftragte für das Damenschneidergewerbe wurden die Herren Koch und Schneider gewählt; die Herren Röck und Langbein wurden wiedergebählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In das Kuratorium für die Fachschule der Innung wählte man die Herren Max, Ebert und Muschinski; als Fachlehrer wurde Hr. Obermeister Schmitz bestimmt. An den Bericht über die voraussichtliche Erhöyung der Beiträge in der Ortskrankenkasse knüpfte sich eine lange Debatte, die darin gipfelte, daß auf die Tagesordnung der nächsten Generalversammlung gesetzt werden soll: Gründung einer obligatorischen Innungskrankenkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Von einem Anglücksfall wurde ein achtähriger Knabe aus der Herivertusstraße in Deutz betroffen. Ein gleichalteriger Spielkamerad warf dem Knaben ein spitzes Holz in das rechte Auge, wodurch dieses vollständig verloren ging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wesseling, 16 April1907. Bei der Feier des diamantenen Priesterjubiläums unseres Hrn. Pfarrers Böhing hielt am Nachmittag im Gasthof Zur Eule Hr. Vikar Rings die Festrede Durch ein Versehen ist diese Rede nicht erwähnt, was um so be dauerlicher ist, als sie nach Form und Inhalt, wie uns von Festteilnehmern geschrieben wird, sehr bemerkenswert war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
