<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lustbarkeitssteuer. Kommissionsrat Hasemann wurde für das Residenztheater auf Grund der Lustbarkeitssteuerordnung zur Billettsteuer herangezogen. Für die Zeit vom 19. bis 31. Juli 1906 erhob er Einspruch. Die Steuerordnung vom 10. Februar 1905 enthält miss 11 folgende Bestimmung:"Von der Steuer befreit sind alle Eintrittskarten und dergleichen bis zu M..50 zu solchen Veranstaltungen, die vorwiegend Zwecken der Wissenschaft, der höheren Kunst, der Belehrung oder des Unterrichts dienen." Hasemann kämpft gegen die Veranlagung soweit an, als eine Abgabe gefordert ist von Billetten bis zu M. 1,50. Während der fraglichen Zeit wurde dasselbe Stück gegeben:## tolle Nacht. Der Bezirksausschußß hat auf Freistellung von der Steuer erkannt. Er führte aus, es handele sich hier um eine Bestimmung, deren Auslegung von großer Tragweite sei. Nicht die einzelnen Aufführungen eines jeden Abends sind als selbständige Veranstaltungen anzusehen, so daß jedes Stück daraufhin untersucht werden müßte, ob es den Zwecken der höheren Kunst diene oder nicht. Vielmehr erscheine es mit Rücksicht auf die Einheitlichkeit der Leitung, des darstellenden Personals und der benutzten Räumlichkeiten geboten, die Veranstaltung von Vorstellungen als ein Ganzes ins Auge zu fasser wenn man dann zu dem Ergebnis komme, daß die verfolgten Zwecke vorwiegend der höheren Kunst dienten, dann sei die Steuerfreiheit von allen Veranstaltungen auszusprechen. Der Bezirksausschußß stellte fest, daß letztere Voraussetzungen gegeben seien, daß also bei den gesamten Veranstaltungen des Residenztheater ein höheres Kunstinteresse obwalte. Der Oberbürgermeister legte Revision ein und das Oberverwaltungsgericht wies die Sache an die Vorinstanz zurück. In seiner Entscheidung sagt er: Der Bezirksausschußß geht davon aus, daß nicht jeder einzelne Abend als selbständig aufzufassen sei und daß, wenn sich bei dem gesamten Unternehmen ein höheres Kunstinteresse ergebe, die Steuerfreiheit auszusprechen sei. Der Senat hält diese Auslegung für unzutreffend. Er meint, daß der Wortlaut der Steuerordnung klar zum Ausdruck bringt, daß jede einzelne Theatervorstellung darauf anzusehen ist, ob die Billettsteuer zu erheben sei oder nicht. Es sei da die Rede von"solchen Veranstaltungen". Daraus ist zu folgern: Es muß in jedem einzelnen Falle die Entscheidung getroffen werden: Wie ist die und die Vorstellung beschaffen? Waltet dabei ein höheres Interesse der Kunst ob? Es kommt nicht darauf an, welchen Charakter durchschnittlich oder vorwiegend die einzelnen Aufführungen haben. Das betr. Stück sei zu prüfen Wenn der Bezirksausschußß nicht in der Lage ist, durch eigene Ueberzeugung sich ein Urteil zu bilden, so könne er durch Vernehmung Sachverstaändiger unterstützt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk, 21 April1907. Gestern verstarb im St. Josefs-Hospital ein 76jähriger Vorarbeiter von hier, der vor mehreren Tagen in einem hiesigen Fabrikbetriebe von einem umstürzenden Regale getroffen worden war und sich hierbei am Kopfe verletzt hatte. Der Verstorbene sollte in diesem Jahre sein goldenes Arbeiterjubiläum in dem betreffenden Betriebe feiern; es war ihm bereits für seine langeährige Tätigkeit das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fischenich bei Köln, 21.April1907. Die diamantene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Ackerer Johann Zander und Frau Margareta geb. Stammel. Der Jubilar zählt 87, die Jubelbraut 84 Jahre. Das Ehepaar, welches sich großer Beliebtheit und Achtung erfreut, ist trotz des hohen Alters noch recht rüstig. Die Nachkommenschaft des Jubelpaares sind eine Tochter, acht Enkel und fünf Urenkel. Das Jubelpaar ist in Fischenich geboren und auch getraut worden. Von einer öffentlichen Feier hat man auf Wunsch des Jubelpaares Abstand genommen. Am Festtage feierte eine Enkelin des betagten Ehepaares die grüne Hochzeit. Gestern vormittag gegen 9 Uhr wurde das Jubelpaar, sowie das junge Brautpaar in festlichem Zuge durch den geschückten Ort zur Pfarrkirche geleitet, wo Hr. Pfarrer Fuß die Einsegnung des Jubelpaares vornahm und demselben unter einer herzlichen Ansprache die vom Kaiser verliehene Ehejubiläumsmedaille überreichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Fräulein Katharina Schmitz bei der Firma Ferd. Mühens, Glockengasse, feierte am Samstag den 20. April im festlich geschückten großen Fabriksaale der Firma ihr silbernes Dienstjubiläum. Reichliche Geschenke von allen Seiten, sowie Reden und Lieder, zeugten von der großen Beliebtheit, deren sich die Jubilarin bei der ganzen Firma erfreut. Die Firma war durch ihren Chef, Hrn. Peter Mühens, selbst vertreten, der der Jubilarin hohes Lob zollte. Hr. Peter Mühens hat für seine beiden Betriebe Köln und Ehrenfeld erst kürzlich den nennstündigen Arbeitstag eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Neuregelung der Hospitalpflegesätze(vergl. Nr. 97 de- Kölner Local-Anzeiger) wird am Donnerstag die Stadtverordneten-Versammlung beschäftigen. Der Vorstand des Krankenkassenverbandes hat sich in einer Eingabe, die er den Stadtverordneten zugehen ließ, gegen die beabsichtigte Erhöhung der Pflegenätze ausgesprochen. In der Eingabe wird anerkannt, daß den Privatkrankenhäusern die Verpflegung zu dem heutigen Satze von M. 1,50 schwer falle. Die städtischen Krankenäuser fänden aber, soweit der seitens der Krankenkassen gezahlte Pflegesatz nicht ausreiche, Deckung durch den städtischen Haushaltsetat. Die Kommunalverbände hätten durch das Krankenversicherungsgesetz bedeutende Erleichterungen in bezug auf die Armenunterstützung gefunden; durch die Ausdehnung der Krankenunterstützung auf 26 Wochen erführen diese Erleichterungen noch eine bedeutende Erweiterung. Die Krankenkassen hatten in den Jahren 1903--1906 durch Einführung der freien Arztwahl eine so bedeutende Erhöhung ihrer Ausgaben festzustellen, daß sie trotz bedeutenden Beitragserhöhungen den an sie gestellten Anforderungen nicht gerecht werden könnten. Bei den Krankengeld von 749272 M. auf 1111 918., die kosten von 295 632 M. auf 331 566., die von 1312 9046 2 311 700 M.- 76 Prozent erhöht, während die nur um 21,30 Prozent zugenommen hätten. Bei Erhöhn Hospitalpflegesätze würden die Ausgaben hierür um 110 500 M. allein für die Ortskrankenkassen sich erhöhe eine weitere Erhöhung der Mitgliederbeiträge im Gefolge### werde. Es wird dann darauf hingewiesen, daß die dem## übewiesenen Kranken den Kassen heute schon erheblichergaben wie die zu Hause verpflegten Kranken verursachten Kassen würden bei Erhöhung der Pflegenätze besser tun, ketragsverhältnis einzugehen und den im Hospital zu vers#Kranken dafür das anderthalbfache Krankengeld zu zahler Rücksicht auf die bedeutenden Belastungen der Kassen wird gebeten, von der Erhöhung Abstand zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. In der Straße Am Hof fiel# ein Mädchen von der vierten auf die dritte Etage. Es erlo## Kopfverletzungen und einen Rippenbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K. Unfälle. In der Kammergasse stürzte ein Am Treppe hinunter und erlitt eine Gehirnerschütterung.Schildergasse verbrannte sich ein Mann beim Leen elektrischen Leitung infolge Kurzschlusses die Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Breitestrße fiel einem Manne eine schwere Scheibe# Arm, wodurch dieser gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 22.April1907. Fruchtmarkt. Heu.50-7,80, Masch### (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abeinhöhe am 22. April, morgens 11 Uhr: 2,90 m+ von Teppichen, Fellen, Polstermöbeln usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefolge die dem# erheblichere rursachten er tun, ken## zu verpfl#zu zahlen ssen wird der Nach. uhle vor rundstücke Erde aufe nderen Zentimer ischen ver## itt gestopft. aus dem! wurden, inzwiste zen Schat die Mun vellenstraß das Kind: selbst vern gegen den Hund männlich wurde# gasse üben und Jäct- I und Kar# selbst ver ckelung, Bedecken m Krimin Kindes ind ist Unterko ing gehalt Ortschai ndete Le### aufgehoben Städtische Handelshochschule Köln. Nachdem am 17. April ## Vorlesungen des Sommersemesters an der Handelshochschule ihren fang genommen haben, wurde am Samstag den 20. April in er Aula die erste feierliche Immatrikulation der für das Sommermester neugemeldeten Studierenden vollzogen, die sich gleich den üüheren in stattlicher Zahl zum Festakt eingefunden hatten. In ner Begrüßungsansprache behandelte Studiendirektor Prof. Dr. ckert die Entwickelung des Handelshochschulgedankens, von den sten Anregungen, die Gustav v. Mevissen zu seiner Verwirklichung geben, bis zur jüngsten Vergangenheit. Schon in seiner Denkschrift in 11. Juni 1879 hatte Mevissen grundlegende in der Folgezeit währte Ideen über kaufmännische Hochſchulbildung entwickelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>jungen handeltreibenden Welt sollte nach seinem Wunsche eine wissenschaftliche Lehrstätte eröffnet werden, wo sie sich für die weiteifende Tätigkeit der Führer im nationalen Wirtschaftsleben vorzeiten kann, wo sie einsehen lernt, welche Rolle dem Erwerbsleben Gesamtfortschritt zufällt, wie wichtig die Teilaufgaben sind, die -- innerhalb unseres Kulturschaffens gestellt werden. Noch war #mals die öffentliche Meinung für solche Anschauungen nicht reif, noch herrschte der falsche Glaube, daß die universelle Bildung die #ebe zum Erwerbsleben schmälere und die Freude an der Arbeit und Pünktlichkeit untergrabe. Erst gegen die Jahrhundertwende kam Bewegung für die akademische Ausbildung des Kaufmanns###ndes in Fluß; nach Ueberwindung des schweren Anfanges fand # Kern v. Mevissen Projekt unerwartet schnelle und immer allgeinere Anerkennung. In Köln haben wir die erste selbständige ndelshochschule Deutschlands erhalten, die getreu dem Willen es Stifters, dem Wunsche ihrer Gründer ihren eigenartigen gaben nachzukommen trachtet. Die stets wachsende Zahl der ###denten beweist, wie das Bedürfnis nach geeigneter Universaleüdung und vertieftem Fachwissen gewachsen ist, wie die Erkenntnis veluti, daß die großen Ziele, denen das deutsche Volk entgegengeht, zu erreicht werden können, wenn, wie aus dem politischen, so auch dem Gebiete des materiellen Lebens, der Blick erweitert, das setzen jeder Arbeitskraft für die Lösung der gesteigerten Aufen aufs beste vorbereitet wird. In einer Sphäre, die die hohe deutung der materiell schaffenden Tätigkeit vollauf zu würdigen iß, wird der junge Kaufmann mit Achtung vor seinem Berufe hielt, wie sie die Vorbedingung alles frohen Schaffens bildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>durch die Hochschule gehobene Bewußsein des engen Zusammenges kaufmännisch industrieller Tätigkeit mit allen humanistischen, zalen Bestrebungen wird dazu beitragen, die noch vielfach behende Kluft zwischen Bildung und Besitz zu üverbrücken. Dadurch, #is die Ausbildung der Elite in Industrie und Kaufmannsstand der Ausbildung der Angehörigen akademischer Berufe gleichmäßiger geworden ist, wird anderseits der Geringschätzung der materiell schaffenden Tätigkeit, wie sie in akademischen Kreisen früher herrschte, entgegengearbeitet, die frühere mindere gesellschaftliche Stellung des Kaufmannsstandes gehoben. Wenn die Aufgaben weiter gesteckt sind, die soziale Stellung gebessert ist, wird sich wie in Amerika und England, wo nächste Verwandte des Königshauses sich dem Kaufmannsberuf gewidmet haben, ein immer größerer Teil unserer besten geistigen Krafte in den Dienst unseres Wirtschaftslebens stellen. Gerade die diesmalige Immatrikulation zeigt, wie sich der Kreis der Männer auch bei uns in Deutschland zu erweitern beginnt, die sich dem Kaufmannsberuf zu widinn gedenken. Findet sich doch diesmal unter den Neugekommenen ein Angehöriger eines unserer ältesten deutschen Fürstengeschlechter; der durch seinen Entschluß, sich dem Kaufmannsberuf zu widmen, das Vorurteil zerbricht, als ob hochadelige Geburt und kaufmännischer Erwerb nicht zusammentaugen. Auch habe sich der Kreis der Zugelassenen dadurch erweitert, daß sich unter den jungen Akademikern diesmal die erste Dame befinde. Entsprechend der fortschreitenden Erkenntnis unserer Zeit, die auch für das weibliche Geschlecht erhöhte Bildungs- und Betätigungsmöglichkeit fordert, habe die Hochschulverwaltung mit ministerieller Erlaubnis sich entschlossen, von nun an Damen mit geeigneter Vorbildung als vollberechtigte akademische Bürger aufzunehmen. So wirke die Hochſchulbildung in ihrer Fortentwickelung in immer höherem Maße sozial ausgleichend, sie überbrucke die Unterschiede, wie sie durch Geburt und Geschlecht, Vermögenslag und Berufsarbeit gegeben schienen, lasse nur bestehen die Trennung, wie sie sich aus den Unterschieden in Bildung, in Wissen und Können der einzelnen ergebe. Nach der Ansprache wurde zunächst Heinrich XXXII. Prinz Reuß, nachdem er sich nach altakademischer Weise in das Stammbuch eingetragen und dem Studiendirektor durch Handschlag auf die Satzungen der Hochschule verpflichtet hatte, durch den Studiendirektor als immatrikulirter Studierender aufgenommen. Desgleichen wurden noch 72 Studierende immatrikuliert. Da die Aufnahmszeit sich noch bis Mitte Mai erstreckt, wird bei den zahlreichen Vormerkungen eine Reihe weiterer Immatrikulationstermine stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt ist der Wasserbauinspector Baurat Degener, bisher in Duisburg-Ruhrort, nach Köln im Geschäftsbereich der Rheinstrombauverwaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Sängermund(Gemischter Chor) gab am Sonntagabend im Großen Saale der Bürgergesellschaft ein Wohltätig Meister Gerhardstraße. Das Konzert wurde eröffnet mit zwei von dem philharmonischen Orchester unter Leitung des Hru. G. Klug vortrefflich gespielten Musikstücken. Hr. L. A. Pfeiffer hatte einen stimmungsvollen Prolog gedichtet, den Frl. Luise Rave ausdrucksvoll vortrug. Dann sang der stattliche Verein unter Alwin Horn mit schöner Tongebung und guter Phrasierung Gebet aus Frischütz von C. M. von Weber und Spinn, spinn bearbeitet von Jos. Schwartz. Die beiden Chöre zeigten sowohl schön ausgeglichenen Stimmaterial, wie auch eine tadellose Schulung. Die deutliche Aussprache fiel angenehm auf. Der Jahreszeit entsprechend waren in das Programm auch Frühlingslieder aufgenommen. Eine ansprechende Komposition ist ein Lied des bekannten Mittelschullehrers Herrn C. Reuther: Mein Schatz ist ein Reiter, welches, vorzüglich gesungen, stürmischen Beifall hervorrief. Als ein sympathischer Baritonist, welcher über eine klangvolle Stimme verfügt, empfahl sich Hr. Carl Busch, Ehrenmitglied des Sängerbundes. Die Löwesche Ballade: Archibald Douglas, sowie Lieder von R. Strauß und Jensen trug er ausdrucksvoll vor. Auch ihm versagte das Publikum seine Anerkennung nicht. Eine bemerkenswerte Leistung auf dem Flügel bot das Söhnchen des Stadttheatermitgliedes Hrn. Hans Portz, welches von Hrn. A. Horn ausgebildet wird. In den beiden Stücken: Murmelndes Lüftchen von Jensen und Mazurka von Godard entwickelte der Kleine eine gute Technik und einen kräftigen, sicheren Anschlag. Sein Spiel war so klar gegliedert und abgetönt, daß man dem Kleinen Anerkennung entgegenbringen mußte. Das Publikum zollte dem Pianisten, der sich eines tinschönen Blüthnerflügels bediente, Beifall. Aus dem Programm Isgemastete Kuhe hochsten Schmentwerten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere, Kühg und Kalben 66-68, d. massig genährte Kühe und Kalben 62-64.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kolonialdirector Dernburg wird auf seiner Afrikareisen nur von zwei offiziellen Persönlichkeiten begleitet werden, deren eine Graf Henckel-Donnersmarck sei, der auch den Reiseplan im einzelnen bearbeitete. Eine besondere Einladung hätten, laut Berl. Tageblatt, außeadem nur noch verschiedene sächsischen Textilindustrielle, wie Kommerzienrat Otto in Reichenbach, erhatten, die beabsichtigten, Baumwollplantagen in den deutschen Kolonien anzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
