<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397474</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lte abgeorengten Jumizrat Karl Trimborn fand vorgestern in der Bürgergesellschaft zu Köln die dieseährige Frühjahrstagung es Provinzialausschusses der rheinischen Zentrumspartei statt, die sich eines recht regen Besuches erfreute. Vor Eintritt in die Tagesordnung gedachte der Vorsitzende in warmen Worten des verstorbenen Abgeordneten Prinzen von Arenberg. Ein interessantes Bild der Tätigkeit der rhei bericht 3Rlich Kure geserbenen Parteseretür ersatete Jahres. bericht. Auch der Kassenbericht über das letzte Geschäftsjahr Teh se a. gragen umorderungen der Reichelagswahten ein Sfreuliches Voransareiten unserer rheinischen Parteifinanzen bewirken des-hseinszant tug; sollen in den füuf Regierungs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ie eiee tatu. Den Hauptpunkt der Tagesordnung bildete die Besprechung der letzten Reichstagswahlen, die eine überaus angeregte Aussprache, hervorrief. Wiederholt wurde dabei darauf hingewiesen, daß schon jetzt ein besonderes Augen merk zu richten sei auf die nächsten Landtagswahlen. # Straßenbahnzusammenstöße. Bei Besprechung der An frage des Stadtverordneten Dech über die jüngsten Straßenbahnunfälle erklärte Hr. Beigeordneter Zschirnt die von der Presse über e eumenöße, gebrachten Meldungen als in manchen Punkten gs bei, dem Zusammenstoßße am Frankenwerft ent"andere Unheil sei nicht so groß, als es dargestellt wurde, und der vorfall, der sich am Ostersonntagabend Ecke Bayen- und Rosentraße zutru, sei total falsch berichtet worden. Letzteres können Der Half- sag moten zeigerin rase kommt, nicht zugeben Der Fall lag nahezu genau so, wie der vom 12. Februar v. 9 der bekanntlich von so traurigen Folgen begleitet war. Die gegenssiskest des Borfestee, pro. Zichirut zaven uns von der Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern wurde in Riehl die Leiche des atgnschen vermißten Schlossers Storch von Mülheim inem Kolonialwaren- und Manufakturwaarengeschäft in und Maniteatkrurwaren gest. e.. s chen und u. a. Kolonialwaren Sam Auskatturwaren gestohlen.-- In einem Weinrestaurant auf Min sgttermatt, wur. mittels Einbruchs eine Anzahl Flaschen " Kleidungsstuücke und ein Geldbetrag entwendet. gesperrt wurde behufs Ausführung von Geleisverlegungs elektrischen Straßenbarn die Liebigstraße vom Schlacht- und Viehhof bis Escherstraße vom 1. April ab auf ... in jugendlicher Betrüger treibt hier sein Unwesen. Er ## 9 gestern früh auf der Aachener Straße wie ohneächtig zur gut an, er habe seit fünf Tagen nichts mehr gegessen einer Roitigaft sich saut gureder. ein Maurermeister ließ ihn in ##schaft sich salt essen und gab ihm eine Mark. Am Nachmittag verubte der Bursche den gleichen Betrug am Volksgarten: eine Lame gab ihm diesmal.50 M. und bot ihm eine Manſarde ahe beschäftigt waren, sorgten, daß der Bursche in einer Wirtschaft etwas zu essen bekam. Der Betrüger ist etwa 18 Jahre "heinbadeanstalten sind wieder an die üblichen Plätze "Prantenwerst und Kaiser Friedrich-üfer verbracht worden. ### Neubauten. Die Firma Otto Papiermann(Cigarrengeschäft)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
