<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397496</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bezirkseisenbahnrat. In der am 24. d. unter dem Vorsitz des Eisenbahndirektionspräsidenten Schmidt abgehaltenen Gesammtsitzung des Bezirkseisenbahnrats Köln wurde über folgende Gegenstände heiraten: 1. Vorlage der Königlichen Eisenbahndirektionen betr. Gewährung des Ausnahmetarif für Eisenerz usw. zum sollingändischen Hochofenbetrieb auch von den deutschen Grenzſtationen für den Minettebezug aus Frankreich. In Gemäßheit des Beschlusses seines ständigen Ausschusses wird vom Bezirkseisenbahnrat die Gewährung des Ausnahmetarif befüwortet und die sage:"Steht durch die Einführung des genannten Ausnahmetgrifs ab deutsch-französischen Grenzſtationen eine Schädigung anderer Interessen, insbesondere des lothringisch-luxemburgischen Erzbergbaues, zu erwarten?" verneint. 2. Ferner wurde ein Antrag ### Geh. Reg.-Rats Dr. von Böttinger(Elberfeld) und kommerzienrats F. Baare(Bochum) auf Anerkennung der notwendigkeit einer planäßigen und umfassenden Ermäßigung der Gütertarife in folgender Fassung angenommen: Der Bezirkseisenbahnrat zu Köln hebt die Notwendigkeit einer und umfassenden Verbilligung der Gütertarife, zuühren hervor. Diese lle Klassen und Tarife zu erstrecken, insbesondere auf die Rohstoffe. Der Betrag, um den die Abfertigungsgebühren herabzusetzen sind, müßte zum mindesten sowohl demjenigen entsprechen, um welchen sich die Selbstkosten der Eisenbahnverwaltung im Abfertigungs- und Stationsdienst seit 1880 ermäßigt haben, sowie auch demjenigen, welcher durch die Erhöhung des durchschnittlichen Ladegewichts der Güerwagen era Fremdenverkehr. Der Fremdenverkehr ist gegenüber dem Vormonate der absoluten Zahl nach zwar gestiegen, unter Berücksichtigung der längeren Dauer der Gerichtszeit jedoch etwas zurückgeblieben. In Gastöfen übernachteten 43933 Personen(gegen 41 433 im März 1906), in Herbergen 12041(8939), zusammen 55974(50 372) oder im Durchschnitt täglich in ersteren 1417(1336), in den Herbergen 388(288), im ganzen 1805(1624). Imi Vergleich zum März vorigen Jahres stellte sich hiernach der Gesammtverkehr um mehr als 5000 höher, wozu allerdings auch die inzwischen verschärfte Kontrolle der Meldungen beigetragen haben mag. Der höchste Tagesverkehr wurde am 31. März(1. Osterfeiertag) mit 1901 erreicht, während der geringste in der Woche vom 17. bis 20. mit 1773 zu verzeichen war. Mit einem stärkeren Fremdenverkehr verbundene Verbandsversammlungen und dergleichen haben in der Gerichtszeit nicht stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Enteignung. Der Stadtgemeinde Köln wurde das Recht verliehen, das nördlich von Niehl gelegene Gelände, welches zur Anlage eines Exerzierplatzes und neuer Schießstandsanlagen für die Garnison Köln und zur Herstellung eines Ersatzweges bestimmt ist, im Wege der Enteignung zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln hält am Donnerstag den 25. d. M. seine April-Monatsversammlung im Quatermarktsaale des Gürzenich ab. Aus der interessanten Tagesordnung nennen wir die Vorträge: Zur Geschichte der Trankgasse, Das letzte Kettenäuschen, Johann Heinrich Richartz, sowie Darbietungen in Kölner Mundart. Auch werden wieder eine Anzahl Bilder und seltene Photographien ausgestellt sein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sommersiedelung. Unter dem Titel Sommersiedelung e. G. m. b. H. konstituierte sich hier kürzlich eine Genossenschaft, die den Zweck verfolgt, in landschaftlich schöner und gesunder Lage Landhäuser zu errichten und gegen mäßiges Entgelt an die Mitglieder zwecks Ferienaufenthalt zu überlassen. In einem Rundschreiben der Gesellschaft heißt es:"Wie die Erfahrung lehrt, sind die Sommerfrischen und Pensionen vielfach nicht zweckentsprechend hergerichtet und entweder viel zu teuer, um ganzen Familien einen wirklichen Erholungsgenuß zu verschaffen oder bei mäßidem Preise den hygienischen Anforderungen nicht angehaßt. Diesem Uebelstande will die oben bezeichnete Organisation begegnen und auf gemeinütziger Basis Anlagen schaffen, denen eine große Zukunft bevorsteht. Die erste Siedelung dürfte bereits in--3 Monaten ihrem Zwecke übergeben werden und sind Damen und Herren, welche Mitglied zu werden beabsichtigen, auf den äußerst leichten Erwerb eines Geschäftsanteils von 20 M. aufmerksam gemacht. Vorsitzender der Genossenschaft ist Buchhändler Karl Geering, Breitestrße 131.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinische Genossenschaftsbank, E. G. m. b. H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Horrem, 25.April1907. Der König hat genehmigt, daß die Gemeinde Hemmersbach im Kreise Bergheim künftig den Namen "Horrem" führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>v. Johann Remacle, Stuckaturer, Siebengebirgsallee 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>"Gerhard, v. Wilhelm Schneider, Fabrikarb., Hermülheim.- Edith,-- v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>T. v. Peter Michel, Schneider, Alte Wallg. 14.- Paula, T. v. Matth. Bächer, Kämmern. 51.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>226 99 F 6 5 Sterbenälle. Rudolph Sommer, Schreinerges., unverh., 32., Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Palanterstr. 7A.- Otto Hedding. Kaufm., 64 J. Rich. Wagnerstr. 25.- Sophia Schneider, 1., Bonnerstr. 476.Maria Winter, geb. Lüßgen, 38., Gereonsw. 120.: Peter Hagen, Faßbindermstr., Wwr., 76., Unter Kranenb. 101.- Josef Tholen, Lokomotiveührer a.., 56 J, Köln-Nippes, Hartwichstr. 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Arbeite der Firma überreichten ihrem Meister zum Jubiläum ehenfalls finnige und hübsche Geschenke. Am nachmittag wurde dem Jubilar im Beisein der Arbeiter von seiten der Firma eme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>To aufgefunden. Heute morgen wurde auf einer Ziegelei in Ossendorf ein dem Arbeiterstand angehöriger, in den vierziger ein Unterkommen gesucht hat, infolge eines Schlagamaues ge5 Ein Rellerbrand entstand in der vergangenen Nacht gegen 2 Uhr in einem Hause an Obenmarspforten. Die Feuerwehr beIn der vorletzten Nacht wurde in inem Geschäfte auf der Breitestrße eingebrochen und aus der Gc Eane ein Geldbetrag entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kom, 25.4phil1907. Schlag### 4 Feinste Mast-(Vollmichrunsskommission., Au#feb-"(-8, Ppppellender A. bis 100, b. mittlere Mast ur Sagtülber. I. 75-80.,8 Ferlüge Lugtüber und Tere gern senährte Kälber(Fresser) Al. 69-., Jängere Misthammel MI. 89, b. Altere Mäsiaammel 85.36, C. wäsag, Fenührte Hammel und Schafe 545 Geschält var in beiden Gattungen in guter Ware lebhaft, in geringeren wurden- trischen, geschlachtetem Fleisch aus Heliand eingeführt: 134 Viertel drossrieh, 212. jer feineren Rassen und deren 2330 Scheine.-- g. Fahren M. 52, vorgezeichnete teilweise ersungen im Alter Dus, P4161, G. gering entwickelte, sowie Sauen und NI. 45-47. Befahl. für 30 Kil. Lebendgewicht, abzüglich 20-22 Proz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>60-00, 2. N. 00-00, 3. N. 60-C0....,, E. 50-.80, Maschinenstrob &amp; Turnverein Ehrenfeld. Der schon im 28. Jahre bestehend Vereins doppelt groß sein. Manche jungen und, älteren Laute der: sasche, die tagsüber Bureaudienst haben, auf die unter erfahrener</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>9 bis 10 Uhr, in der Turnhalle, Gravenreuthstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Sülz veranstaltet kommenden Perstalder Laich Vaue, Velit. doch Dopteigartgt. bei, einer Quartett-Vereins und ein Vereinsmitglied neben andern ihre hervorragenden Kräfte zur Verfügung stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Reichstag begann gestern seine Sitzung mit einer Rede des Aba Regel(Soz.), der fast zwei Stunden brauchte, um drei Bunte zu besprechen, nämlich Verkürzung der Dienstzeit beim Mi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Liebert(Rp.) und Bindewald(D. Resp.) erklärte der sei, gern die Hand zur Richtung kleiner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
