<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397499</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K. Unfälle. In der Weidengasse wurde gestern nachmittag ein zweiähriger Junge von einem Fuhrwerk überfahren und schwer an Armen und Beinen verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Salzgasse stürzte ein Mann bei einem epileptischen Anfalle gegen eine brennende Petroleumlampe. Die Lampe explodierte, wodurch der Mann schwere Brandwunden davontrug. Man brachte ihn in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gutes In. zu verk Off. unter M assem, Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>durch nd vier mission, binnen behörde mungen hlwerküfungsder zum getrieben ndestens 1 voren beer Post- u. Telegraphen-Unterbeamten das am Sonntag den 5. Mai 1907, abends 8 Uhr, im Viktoriasaal, aus Anlass des Ouvertüre zur Oper Stradella von Floor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mor##en send' ich dir ein Veilchen (Hr. Kanitz:). von E. Weicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Golde, Jubiläen. Am 1. Mai d. J. seien, wie,schen #; mit teilt, drei bewährte Lehrerinnen von den hiesigen Volksihr 50jähriges Dienstjubiläum, und zwar die Hauptlehrerin ert Katharina Coblenz von der katholischen Schule Klingelpütz .. Hauptlehrerin Frl. Agnes Gansen von der katholischen Schule Vetstgasse und die Lehrerin Frl. Gertrud Westhoven von der A.######chen Schule Brigittengäßchen. Frl. Coblenz ist am 28. Mai #.n Köln geboren und seit Ostern 1857 ununterbrochen in in Diensten tätig und zwar zuerst bis zum Jahre 1866 Ies Schale Kupfergasse, dann in St. Ursula und seit Februar 1868 .: hauptlehrerin an der Schule Klingelpütz. Frl. Gansen ist am #5 Juni 1839 zu Brühl geboren. Seit Ostern 1857 ist dieselbe falls in städtischen Schulen tätig gewesen und zwar an der barrschule St. Mauritius, an der Freischule St. Pantaleon und ke. Freischule St. Ursula. Seit September 1872 bekleidet sie die St. Martin. Die drei in Betracht kommenden Eehulen treffen bereits Anordnungen, um dem Feste eine würdige #en dringender Wunsch weiter Bevölkerungskreise unseres aus Kacehnten Gemeinwesens. Die Bewohner von Rippes, den nördlichen Teile der Alt- und Neustadt, sowie von Poll haben Amiederholt ihre diesbezüglichen Wünsche zum Ausdruck gebracht. eider bedarf es vieler Jahre, bevor diese Wünsche verwirklicht ##werden, wie aus Nachstehendem sich ergibt. Für den Norder ##der##nor war seir Jahrzehnten das Terrain des alten Viehmarktes an der Dagobertstraße für eine Badeanstalt reserviert, Anderen Ausbau der verstorbene Stadtverordnete Billstein wiederhol #aufrege. Inzwischen ist dieser Plan aufgegeben und ein Gelände der Umwallung am Krefelderwall in Aussicht genommen. Zwar Ait dieses Terrain durch den am Donnerstag genehmigten Vertrag Aber. den Ankauf der links- und rechtsrheinischen Umwallung in lis Eigentum der Stadt übergegangen. Es dursten aber noch Jahre vergehen, bis der Bau des dort geplanten Bades in Angriff ##genommen wird, da der erwähnte Vertrag ausdruücklich vorsieht ## die Freigabe der linksrheinischen Umwallung und Rayons erst #ann erfolgt,"wenn die wichtigsten Bauten und Beschaffungen Adurchgeführt sind, die den durch Aufgeben der Umwallung bedingten Verluft an Verteidigungsähigkeit ausgleichen sollen." Das ##oll bekanntlich in längsten vier bis fünf Jahren geschehen. Falls die städtische Verwaltung nicht inzwischen ein anderes Grundstock ##ur diesen Zweck ausfindig machen sollte, dürfte es sich dringend ##empfehlen, an die Bearbeitung der Plane für diese Badeanstalt nicht erst dann heranzutreten, wenn sie das Verfülungsrecht über das Gelände, also etwa 1910 oder 1911, erlangt. Daß dieser Wunsch nicht unberechtigt ist, lehrt das Schicksal der fur E feld geplanten Badeanstalt. Bereits im Jahre 1900 wurde seitens leines M gliedes der Zentrumsfraktion in der Stadtverordnetenversammlung die Notwendigkeit der Errichtung eines Bades bion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37. ist für diese Woche das Bildnis des neuernannten Kardinals Cavallari, Nachfolger Papst Pius X. auf dem Patriarchen#stuhl von Venedig, ausgestellt. Ferner sind ausgestellt weitere Anrichten von Tsingtau; die erste Royrpostkasse in einem Berliner Warenhause; die Eröffnung der internationalen Sportausstellung 1907 in den Ausstellungshallen des Zoologischen Gartens in Berlin #am 20. April d. J. durch das Kronprinzenpaar; und Kaiser Franz josef bei der Schlußsteinlegung der neuen Moldauerücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern mittag stießen auf dem Holzmarkt zwei Radfahrer mit ihren Ja#rrädern zusammen, wobei beide rsturzten und einer von ihnen einen Schulterbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßenraub. Gestern vormittag entriß an der Bottmuhle sein 20jähriger Bursche einer Dame das Handtäschchen und entlief damit. Es gelang mehreren Passanten, den Straßenrauber einzuholen und einem Schutzmann zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Geschäft in der Sch der asse eingebrochen und außer einem Geldbetrag noch für einige Miek Freimarken gestohlen. Vo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In der Severinskirche wurden gestern zwei Opferstöcke erbrochen und ihres Inhalts beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern nachmittag stürzte in einem Betriebe an der Burgunderstraße ein 15 jähriger Junge aus dem Fenster der ersten Etage und erlitt eine Gehirnerschütterung. Er wurde in das Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Ein neues Programm hat"Kosmos, Kinetheater, Hohestrße 9A, für Sonntag angesetzt. Dasselbe enthält unter anderem folgende Nummern: Eine Reise nach Amerika, Die verschiedenen Tänze aller Völker, Weil mein Vater starb, Die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag wurde in der Follerstrße der 3 1/2 jährige Sohn eines Schneiders Müller, als er aus der Toreinfahrt eines Hauses auf die Straße lief, von einem Kohlenwagen überfahren. Auf dem Transport zum Arzte ist der Knabe seinen schweren inneren Verletzungen erlegen. Den Kutscher soll keine Schuld treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
