<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Österjubel hallt durch die Welt. Das Alleluja der Auferstehung ist der Grundton all dieser Freude. Die Chriſtenheit feiert heute die geheimnisvolle Erfüllung des Erlösungswerkes, den Sieg des Erlösers über den Tod. Und das wiedererwachende Leben in der Natur, Keim und Knospe, Blatt und Blüte, bildet das lebendige Symbol des christlichen Östergedankens. Wenn jemals ein Ostern sehnüchtig erwartet worden int. dann ist es Östern 1907; hinter ihm liegt ein harter und langwieriger Winter, dessen gewaltige Stürme, dessen eisige Kälte, dessen Nebeltage, dessen riesige Schneesälle, dessen Lawinenstürze, dessen Ueberschwemmungen zurzeit der Schneeschmelze so viele Menschenleben gefordert, so viel an Gut und Glück in der Welt vernichtet haben. Wenn wir auch nicht unmittelbar unter solchen Englücksällen litten, Beschwerden und Unannehmlichkeiten brachte der Winter auch für uns in Menge, und auch wir sagen: Gottlob, es ist endlich Ostern geworden! Es ist Frühling geworden, nun muß sich alles, alles wenden! Die beiden Öosterfeiertage bieten allen, die sonst in der Treteühle des alltäglichen Lebens stehen, Gelegenheit, sich zu erholen und in der Frühlingsluft sich zu ergehen. Freilich, noch stehen wir im Anfang des Frühlings, kaum einige Frühlingskindern sind bisher dem Schoß Erde entsprossen; aber die Sonne wirkt Wunder, und Grün der Blätter, das sich schüchtern hervorwagt, geselt sich bald die bunte Farbenpracht der Blüten. Auf Schritt und Tritt begegnet der Spaziertänger neuem Leben. In unseren öffentlichen Anlagen, angefangen vom alten Stadtgarten bis hinaus zur jungsten Schöpfung der Kölner Gartenkunst, dem Klettenbergpark, in der Flora und im Zoologischen Garten, kann sich das Auge an den ersten Frühlingswundern weiden. Und wenn gar die Sonne das Osterfest mit ihren Strahlen üüberflutet, wie sie die Karwoche in hellen Glanz gehüllt hat, dann lohnt sich auch ein großerer Ausflug, sei es ins Vorgebirge, sei es ins Bergische Land oder ins Siebengebirge. Eine gute Vorbedeutung für die Osterfeiertage ist das prachtvolle Wetter der vergangenen Woche; mogen sich die Hoffnungen der erholungsbedürftigen Bürgerschaft erfüllen. Fröh(0 Das neue Eisenbahnverwaltungsgebäude, das am Kaiser Friedrich-Ufer errichtet werden soll, wird durch einen unterirdischen Verkehrsgang, nicht wie ursprünglich geplant, durch eine Uebertrückung, mit dem bestehenden Verwaltungsgeräude verbunden. Dieser unterirdische Gang wird unter dem Straßenkörper der Lenzgasse durchgefuührt werden, die um ein weniges verlegt werden mug. Außeadem werden die Straßenkörper der verlegten Peuzgasse, des Alten Ufers und der Serogsgasse von der Eisenbahnverwaltung benutzt zur Anlegung unterirdischer Leitungen für Druck-, Heizungs-, Beleuchtungs-, Wasserversorgung-, Lüftung- und Nachrichtenzwecken zwischen den geplanten Gebäuden. Der bezügliche Vertrag wird der nächsten Stadtverordnetenversammlung zur Genehmigung sete pe Kunstausstellung von Schulte ist eine nach eigenem Entwurfe von unserein Kölner Goldschmied Heinrich Birg ausgeführte Station ausgestellt. Der flotte, stattliche Aufbau.15 Meter-.80 ist in spägotischen Formen durchgefuührt Auf dem mit reicher Punktirung und Maßwerk versehenem Hintergrunde erhebt sich in kräftig und plastisch wirkender Gravure und schwung voller Zeichnung die in reiner Handarbeit ausgeführte figürliche Darstellung: Jesus stirbt am Kreuze, welche durch die schöne Ver nderung des Grundes besonders hervorgehoben wird. Die sauber gravierte Umrahmung zeigt spägotisches Ornament; unterbrochen durch acht getriebene, mit Steinen besetzte Rosetten, gibi sie Ganzen einen hübschen Abschlußß. Die Station in auf Bestellung angefertigt; sie dürfte in ihrer reichen, vornehmen Ausführung mancher Kirche zur Zierde gereichen..... Sreitamgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag lief in der Dreikomgen straße ein 11 jähriger Knabe einem Radfahrer direkt vor das Fahrrad. Der Knabe wurde überfahren und erlitt einen Unter armbruch und eine klaffende Wunde an der Stirn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pflastersteine gestohlen, und zwar 300 Stück, wurden vom Glacisweg zwischen Mastrichter- und Aachener Tor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am Donnerstag den 4. April stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende Vorlagen unterbreitet: Aenderung der Gewerbesteuerordnung; Gas- und Wasserrohrverlegung, sowie Herstellung der öffentlichen Beleuchtung in mehreren Straßen zu Sülz; Verteilung der Warenhaussteuer aus 1906; Geleisänderungen der Straßenbarn am Zoologischen Garten; Beschaffung weiterer Beiwagen für die Straßenbarn; Errichtung neuer Beamtenstellen bei dem Steueramt und mehreren Zahlstellen; Errichtung einer Bufferbatterie für die Gladbacher Kleinbahn auf dem Bahnhof Thielenbruch; Verträge mit der Eisenbahnverwaltung über die südliche Eisenbaynbrucke; Pläne und Kostenanschläge für ein Fahrpark- und Straßenreinigungsdepot Großer Griechenmarkt, Poststrße, für eine Wagenhalle auf dei Sübahnhof, für eine Restaurationshalle im Klettenbergpark; neuer Tarif zur Begräbnisordnung; Bestimmungen über die Beisetzung von Aschenresten auf den Friedröfen; Ortsstatut betr. Regelung des Rechts zur Teilnahme an den Stadtverordnetenwahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Einführung des obligatorischen Schwimmunterricht in den hiesigen Volksschulen wird bekanntlich von Freunden des Schwimmsportes gefordert. Der Schwimmsportklub Köln hat nun an die städtische Deputation für Badewesen eine bezügliche Eingabe gerichtet. Der Klub schlägt vor, vorerst die zweite Turnſtunde in der Woche als Schwimmstunde einzurichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Aufstellung eines stehenden Denkmals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lenkbares Luftschiff in Köln. Wie alleährlich in der Öosterwoche findet auch in diesem Jahre zu Stockholm die Verteilung des Nobelpreises statt. Für Teutschland ist das Resultat diesmal um so er redlicher, als einem Deutschen der erste Preis als Anerkennung für die Erfindung eines deutbaren Luftschiffes zuerkannt worden ist. Der preisgekrönte Forscher begibt sich zur Entgegennahme des Preises persönlich nach Stockholm und benütt zur Reise dahin sein lenkbares Luftschiff. Auf Einladung des hiesigen Aeronautiſchen Klubs wird der Luftschiffer in Köln kurze Station machen und ist uns mithin Gelegenheit geboten, die Lösung des lang erstrebten Problems mit eigenen Augen zu schauen. Die Ankunft des Luftschiffers steht am Ostermontagnachmittag gegen 4 Uhr auf dem freien Platze zwischen der Wagenhalle der elektrischen Straßenbarn und der Mätheimer Schlfforücke am Rheinufer zu erwarten. Nach kurzem Aufenthalt zur Auffünnn des Ballons erfolgt der Weiterflug punkt 5 Uhr rheinabärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Athleten-Verbandsfest. Der Rhein.-Westf. Athleten-Verband hält sein 3. Verbandsfest am Ostersonntag und-Montag im Viltoriasaal ab. Die Leitung zu dem Feste haben der Kölner Athletenverein Eiche, geründet 1891, und der Kölner Stemmklub, geründet 1893, übernommen. Die Preise und Ehrenpreiſe sind in den Schaufenstern der Herren Dorn und Derkum, Im Laach 3, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dus Bismarckdenkmal am Augustinerplatz ist zum Geburtstag des Altreichskanzlers(1. April) wie alleährlich mit Blumen geschückt worden. Am Sockel des Denkmals ziehen sich Laubguirlanden herab. Hinter dem Denkmal erhevi sich ein Hain von Laub- und Blattpflanzen. Ein Beet mit Hyazinthen und Tulpen ziert den Vorplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern nachmittag zeigte der hiesige Pegel 3,40 m gegen 6,20 m vor acht Tagen. Für die Schiffahrt ist der jetzige Wasserstand noch günstig. Der Nebel verursachte aber in den letzten Tagen in den Morgenstunden für die Schiffahrt Störungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Gebiete der Luftschiffahrt ist ein gewaltiger Fortschritt zu verzeichnen durch eine Aufsehen erregende Erfindung des gegenwärtig sich hier anhaltenden französischen Luftschiffers Avril. Man weiß, wie lange Zeit bisher die Füllung der Ballons in Anspruch nahm; nun will D. ein Verfahren entdeckt haben, wonach die Füllung selbst der neuesten Rieſenballons innerhalb weniger Stunden(kleinere dementsprechend in 10--15 Minuten) durch Verwendung flüsiger Luft ermöglicht wird. Die näderen Umstande sind natürlich Geheimnis des Erfinders, der sich bereit erklärt hat, bei günstiger Witterung am 2. Öostertage auf der großen Wiese des Volksgarten ein Experiment einer Versammlung von Fachleuten vorzuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Centralverband der christlichen Arbeiter und Arbeiterinnen in den graphischen Gewerben und der Papierbranche(Sitz Köln), der jüngste unter den christlichen Verbänden, entwickelte sich laut seines soeben erschienenen Jahresbericht verhältnissßmäßig gut. Die Mitgliederzahl ist seit der Gründung im Jahre 1904 von 176 auf 1400 gestiegen. Diese setzen sich zusammen aus Arbeitern und Arbeiterinnen, welche in graphischen Kunstanstalten, Buchbindereien, Papier- und Tapetenfabriken beschäftigt sind. Die Zahl der Ortsgruppen beträgt 43 (gegen 25 im Vorjahr). Die Einnahmen betrugen für 1906 18610 M die Ausgaben 12432., der Kassenbestand 6178 M. Von den Einnahmen entfallen allein auf das letzte Viertel des Jahres 1906 7131 M. An Unterstützungen wurden ausbezahlt für Reisen 214., für Arbeitslose 431., für Gemaßregelte 1223., für Streikende 250., für Kranke 590 M. und für Rechtsschutz 22 M Der Verband hat im Berichtsjahre keinen Streik zu führen brauchen und seine geringen Auslagen für Streiks sind nur auf Aussperrungen zurückzugühren, welche durch den(sozialdemokratischen) Buchbinderverband und den Senefelderbund verursacht worden sind. Auch ohne Kämpfe ist es dem Verband gelungen, eine Reihe von moralischen und finanziellen Erfolgen zu erzielen. So gelang es ihm in verschiedenen Betrieben sich die schriftliche Anerkennung zu erwerben und bedeutende Verbesserungen der Lohn- und Arbeitsverhältnisse zu erzielen. Kurz vor Jahresschlußß war der Verband an zwei großen Tarifabschlüssen beteiligt. Bei der Tarifbewegung in Elberfeld und Barmen der in Kunstanstalten, Buch- und Steindruckereien beschäftigten Buchbinder, Hülfsarbeiten und-Arbeiterinnen wurde vereinbart: Die Regelung der Lohnfrage für Gehülfen im ersten Jahre nach vollendeter Lehrzeit von 19., steigend bis 23.; für Spezialarbeiten bis 26.; Arbeiterinnen mit 14 Jahren von wöchentlich 6., steigend bis(19 Jahre) 12.; Festsetzung der Arbeitszeit auf 57 Stunden wöchentlich; Feiertagezahlung; Zuschlag für Ueberstunden. Dieser Tarif tritt mit dem 1. Januar 1907 in Kraft und dauert bis 31. Dezember 1911. Am 24. Dezember hat die Zahlſtelle in Regensburg mit der Firma Pustet einen Tarifvertrag abgeschlossen. Derselbe garantiert den Buchbindergehülfen Mindesteöhne von im ersten Gehülfenjahre 17., steigend bis 21.; Spezialarbeiten 24.; Hülfsarbeiter 17 bis 18 M. Mindesteöhne. Ferner alle hierbei nicht Berührten erhielten Lohnzulagen von 7 1/2 Proz.; Arbeitszeit 9 Stunden Für Ueberstunden 25 Proz. bzw. 33 1/2 Proz. Der Tarif wurde ebenfalls am 1. Januar 1907 abgeschlossen und hat bis Dezember 1911 Gültigkeit. Die insgesamt erzielten finanziellen Erfolge bedeuten für die dabei beteiligten Arbeiter und Arbeiterinnen eine Mehreinnahme von jährlich nahezu 50000 M. Durch den Arbeitsnachweis steht der Verband mit einer Reihe angesehener Kunstund Verlagsfirmen in Verbindung, und gelang es hauptsächlich im letzten halben Jahre, nahezu 150 Mitgliedern Stellen zu vermitteln. Auf der im September 1906 stattgehabten ersten Generalversammlung wurden statt des bisherigen 35 Pfg.-Wochenbeitrages Staffelbeiträge von 25. 35, 45 und 60 Pfg., sowie Doppelbeiträge von 90 Pfg. beschlossen. Die Buchdruckerfrage wurde insofern gelöst, als in Zukunft die Angehörigen dieser Branche der neuen dem Gesamtverbande der christlichen Gewerkschaften angeschlossenen Buchdruckerorganisation zugeteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Opferwilligkeit in christlichen Gewerkschaftskreisen. Anläßlich der drohenden Ausſperrung im Schneidergewerbe beschlossß die Zahlſtelle Stuttgart des christlichen Schneiderverbandes, einen Extrabeitrag von 1., und die Zahlſtelle Mannheim sogar einen solchen von 2 M. wöchentlich zu zahlen für die Dauer der Ausſperrung. Im Laufe der letzten Jahre sind in fast allen Verbänden erhebliche Beitragserhöhungen durchgefuührt worden. Die Bauhandwerker zahlen bis zu 70 Pfg. wöchentlich, ungerechnet die Lokalzuschläge, oie bis 15 Pfg pro Woche betragen, die Metallarbeiter und Holzarbeiter 50 Pfg. Bei den Metauarbeitern wird dazu fast allgemein ein Zuschlag von 10 Pfg., also 60 Pig. wöchentlich gezahlt. Nach einer kürzlich veröffentlichten Uebersicht des christlichen Holzarbeiterverbandes zählte derselbe 115 Zahlstellen, die einen höheren Beitrag wie 50 Pfg. erhoben und zwar bis zu 80 Pfg. wöchentlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Fortbildung der schulentwachsenen weiblichen Jugend wird von den fortschreitenden Zeitverhaältnissen immer dringender verlangt, zumal der Eintritt in das kaufmännische und auch in das amtsberufliche Erwerbsleben für unsere Mädchen und Frauen bei dem zahlenäßigen Uebergewicht des weiblichen über das männliche Geschlecht(er beläuft sich im Deutschen Reich auf rund 1000000) eine natürliche Notwendigkeit ist. So manche Frauenvereine, deren Mitglieder das noblesse oblige in des Wortes bestem Sinne auffassen, pflegen deshalb seit Jahren die Fortbildung und die sittliche und frauenberufliche Hebung der nicht mehr schulpflichtigen weiblichen Jugend. Es ist zu begrüßen, daß sich an dieser schönen Aufgabe immer weitere Kreise beteiligen, und daß so unseren Töchtern immer mehr Gelegenheit geboten wird, sich auszuuüsten für das mittlere Erwerbsleben. So wird die an der Niederichstraße 1, im Gebäude der Mittleren Mädchen schule II, Mittwoch den 17. April, nachmittags 4 Uhr, ins Leben tretende Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen besonders den Bewohnern des nördlichen Stadtgebietes von Köln als eine durchaus zeitgemäße Gründung erscheinen. Unter der Leitung des Rektors der Mittleren Mädchenschule II. Hru. Dr. Franke, wird an derselben eine Anzahl staatlich geprüfter und in langeähriger, unterrichtlichen Tätigkeit geschulter Lehrerinnen und Lehrer nach einem Lehrplane arbeiten, der, sich grundsätzlich stützend auf die bisher gemachten Erfahrungen und Erprobungen, allen Bedürfnissen zu entsprechen sucht. beweist die Auswahl der Unterrichtsuächer: Deutsch, Briefwechsel, Buchführung, Handelskunde, Erdbeschreibung, kaufmännisches Rechnen, Schöschreiben, Kurzschrift, Maschinenschreiben, Englisch und Französisch. Das beweisen Lehrgang und Stundenplan, der die 18--20 wöchentlichen Unterrichtsstunden in die Nachmittagsstunden der Wochentage von--7 legt, den Samstag aber unterrichtsfreie sein läßt. Mit großer Befriedigung ersehen katho lische Eltern, daß für ihre Töchter eine Wochenstunde zur reli giösen Unterweisung vorgesehen ist. Es will die neue Anstalt nicht allein nur mechanisch anzueignende Fähigkeiten und Fertigkeiten pflegen, sondern auch die sittlich-religioöse Grundlage allen Unterrichts und aller Bildung zu ihrem Recht kommen lassen. Der vollständige Lehrgang dehnt sich auf zwei Halbjahre aus, an derem Schlusse ein Abgangszeugnis ausgestellt wird, das für das spätere Fortkommen der Schülerinnen von wirkungsvoller Bedeutung sein wird. Ausführlichere Mitteilungen über die Schule sind im Anzeigenteile dieses Blattes gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche einige Heuschrecken, welche gleichzeitig von dem Verfasser der Notiz betreffend die Heuschreckenplage in Süwestafrika in Nr. 267 der Köluischen Volkszeitung eingesandt worden sind, ausgestellt. Ferner sind folgende Bilder ausgestellt: Der Transport der Verwundeten und Toten bei der Explosion auf dem Panzerschiff Jena in Toulon; ein Automobilungluck eigener Art am 23. d. M. in Berlin; Kaiser Wilhelm in Wilhelmshaven; der König Friedrich August von Sachsen in Lissabon; Automobilbetrieb in London und eine Östersitte im Spreewald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
