<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist soweit zurückgegangen, daß die Schiffbarücke für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt werden mußte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,50 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Verstärkung der eisernen Ueberbauten der Unterührung an der Gladbacherstraße wird öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag. Am Sonntag den 28. d. M. wird Hr. Dr. Lang im Vortragssaale des Stapelhauses von 11 bis 12 Uhr vormittags über Das Wasser als Mineral sprechen(mit Lichtbildern und Versuchen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ermittelt. Der gestern morgen auf einer Ziegelei in Ossendorf als Leiche aufgefundene Mann war der 44 Jahre alte Gelegenheitsarbeiten Anton Mostert aus der Klapper gasse. Er lebte schon seit etwa zwölf Jahren von seiner Frau getrennt und hielt sich häufiger in der Nähe der Ziegelei, wo er tot aufgefunden wurde, auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei den neuen Volksschulen, die in der nächsten Zeil in den Vororten zur Ausführung gelangen, sollen für je drei oder vier Schulklassen verschliessßbare Garderoben eingerichtet werden. Es ist nämlich in der jüngsten Zeit vielfach vorgekommen, daß die Kleider der Kinder von den Korridoren, wo dieselben während der Schulzeit untergebracht waren, gestohlen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Das Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, stellt diese Woche 50 Stereroaufnahmen von Benedig und Florenz aus. Die Hauptverkehrsader Venedigs ist der Kanal Grande, der die Stadt in zwei Teile schneidet, die wiederum durch die mächtige, ganz aus Marmor errichtete Rialtobrücke eine feste Verbindung haben. Der Markusdom, der Dogenpalast, jetzt königliches Palais, mit seinen Prunksälen wird Interesse erregen. Von ihm gelangt man über die Seufzerbruücke in die berüchtigten Staatsgefaängnisse der ehemaligen Republick. Auf dem Markusplatz sieht man den alten Wächter der Lagunen mit dem goldenen Engel auf der Spitze. Ebenso sind 25 schöne Aufnahmen von Florenz ausgestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die sprechenden und singenden lebenden Photographien, welche die Besucher von Cantans Panoptikum an der Hohestrße zu fesseln vermögen, werden nur noch in dieser Woche zur Vorführung gelangen, da ab 1. Mai ein Programmwechsel eintritt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Allgemeinen Kinematographen- Theater am Bismarck-Denkmal werden gezeigt Bilder aus Palästina, Jerusalem, Bethlehem, Damaskus, Beyrut. Interesse erregen die Bilder: Entlassener Sträfling, Spanisches Stiergefecht, Angehender Schlittschuhäufer. Im oberen Theater übt die Marinewoche Anziehung auf Alt und Jung aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 26.April1907. Fruchtmarkt. Heu 5,50-7,80, Maschinenstroh (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 26.April1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>von der Keule M. 0,82-0,89, vom Bauch 0,69-0,79, Kalbfleisch .83-0,96, Hammelfleisch.78-.96. Schweinefleisch.87-.92(ales einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,80-.87, uas Pid. Hähne, alte.80-.45, Hühner, alte 1,90-2,55, junge.30-1,45, Tauben, alte.40-.45, junge.50-.60, lebend, das Stück, Gäuse(diese.).50-.75, Enten.25-5,00, Hähne, alte.90-.50, junge 1,50--1,80, Hühner. alte.90--- .65, Tauben, alte 0,45-0,60, junge.55--0,65, geschlachtet, das Stück. Slechte 1,10, Barsche 0,70, Brasse(Bleie).60, Karpfen 1,00, Barben.80, lebend; Kabeljau, Nordsee 0,30-0,35, Isländer.20, Schellfische, Nordsee, gross.50-.55, mittel.45, klein 0,18-.20, Seezungen.60-.80, Rottungen.50-0,75, Schollen O, 55-.65. Steinbutt. 1,10-1,50, Heilbutten. 50-- .65, Flusshechte 1,05-1,30, Salm 4,C0-.50, Zander.30, Aale 1,70, Schleie .70, Karpfen.10-1,30, Maifische 0, 95-1,15 das Pfd., frisch, in Einpackung. Bückinge, Brai-,.04, Rohessen.07. Lachsforellen.25 das Stück, Sprotten, Kieler.60, Elb-.40-.50 das Pfd., Heringe, Salz- O,06, Rollmops.07 das Stück, Sardellen.60, Sardinen.60 das Pfd., Brathering.10, Stockfisch .30 d. Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter.10-1,15, Landbutter .20--1,30 das Pfund. Landeier, frische 1,75-.00 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer O, 70-.00, Tilsiter.80-O, 85, Edamer 0,85-O, 90. Limburger.50-.55 das Pfund, Mainzer 0,05. Camembert 0,40-.45 das Stück. Aepfel, ital., Ess-, 0,25-0,30, Tiroler, Ess-,.60-0,70, Apfelsinen, Valencia- 0,04-0,05. Messina 0,06-.08. Zitronen 0,05-.Ob das Stück, Kartoffeln, rote.05-.06. Nicken.06-0,07. weisse.05 das Pfund, Kopfsalat, holl. 0,08-.12, franz..12 das Stück, Feldsalat.15-0,20 das Pfd. Blumenkohl, ausl..30-.50, Grünkohl.04-O,O6 das Stück, Rotkohle, ausl..30--- .50, Weisskohl, ausländ..20-0,40, Wirsigkohl, ausland..30--.50 das Stück, Spinat.12-0,15 das Pfund, Stielchen.05 O,05, Breitbauch O, 20-.50 d. Gebund, Kohlrabi, Erd-.08-.10 d. Stück, Rüben, rote(Karotten) abgesehn. .08-0,10, Moharüben, abgesehn. 0,06-.08 das Pfund, Petersilie.15-.20 eine Portion, Petersilienwurzel O,C6-.08 ein God., Sellerieknollen O. 10--0, 35, Meerrettich 0,20-.25, Rettich, schwarzer 0,04-0,06 das Stück, Radieschen, inländ. 0,04-0,06 das Gebund, Schwarzwurzel, hiesige.10-0,12 das God., Schnittlauch 0,3-.04 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl.,.05-0,06, ägypt. .10 das Pfund, Rhabarber.10-0,12 das Gebund, Spargel, Gemüse-, 1,00.20, Suppen-.6O das Pfund, Gurken, engl. 0,30--.40 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus will die dritte Lesung des Etats in drei Sitzungen durchühren. Gestern wurde die vom Landwirthschaftsminister ressortirenden Etats erledigt und mit der Beratung des Etats der Berg-, Hütten- und Salinenverwaltung begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wesseling, 25.April1907. Hier ist der 15jährige Sohn emn Viehändlers an Genickstarre verdächtigen Erscheinungen plöt lich schwer erkrankt. Der Knabe, der bereits das Bewußsein ver loren hatte, wurde ins Augusta-Hospital nach Köln geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Duisburg, 26 April1907.(Drahtber.) Gestern Abend 9 Uh ging auf der zweiten Sohle im Schacht 3 der Gewerkschaft Deutscher Kaiser eine Strecke zu Bruch, hinter der sich 1 Steiger 20 Mann und 2 Pferde befanden. Die Aufräumungsarbeite wurden sofort in Angriff genommen. Es gelang heute morgen eine Oeffnung zu schaffen, wodurch eine Verständigung mit der Eingeschlossenen ermöglicht und ihnen Lebensmittel gereicht wurden Die Eingeschlossenen erklärten, niemand sei verletzt worden Man hofft, sie bis heute mittag zu bergen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
