<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Regierungsbaumeister des Hochbaufaches Paffendorf und Leonhard Nenners sind der Königlichen Regierung in Köln zur Beschäftigung übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Ostersonntage geht Charpentier'S Louise bei Anwesenheit des Komponisten neu einstudiert in Szene. Die Titelrolle singt Frau Welser als Gast, den Julien Hr. Batz, den Vater Hr. vom Scheidt, die Mutter Frau Welden. Dirigent ist Hr. Lohse, die Regie führt Hr. v. Wymetal. Am Dienstag den 2. April wird die Posse Robert und Bertram gegeben. In der Konzerteinlage im dritten Akt werden Frl. Vidron und Hr. Liszewski mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater vom 1. April bis einschliefßlich 8. April 1907. Opernhaus. Montag., 190. Ab.-Vorst., Serie B: Anfang 6 1/2 Uhr: Mannhäuser.(Gastspiel Zeller). Dienstag., 191. Ab.-Vorst., Serie C: Tosca. Mittwoch., 192. Ab.-Vorst., Serie D: Louise.(Gastspiel Welser). Donnerstag., 193. Ab.-Vorst., Serie A: Die Glocken von Corneille. Freitag., 194. Ab.-Vorst., Serie B: Anfang 6 1/2 Uhr: Die Meistersinger von Nürnberg.(Gastspiel Gröbe). Samstag., Vorstellung außer Abonnement: Romeo und Julia.(Gastspiel Arnoldsons und Coates). Sonntag., 195. Ab.-Vorst., Serie C: Louise.(Gastspiel Welser). Montag., 196. Ab.-Vorst., Serie D: Anfang 7 1/2 Uhr: Salome.(Gastspiel Briesemeister).-- Schauspielhaus. Montag., 220. Vorst.: Flachsmann als Erzieher. Dienstag., 221. Vorst.: Robert und Bertram. Mittwoch., 222. Vorst.: Hertha Hochzeit. Donnerstag., 223. Vorst., 38. volkstüml. Vorst.: Der arme Narr; hierauf: Terakoya. Freitag., 224. Vorst.: Die Macht der Finsternis. Samstag., 225. Vorst.: Hertha Hochzeit. Sonntag., nachm. 3 Uhr: 226. Vorst., 10. Arbeiter-Vorst.: Iphigenie auf Tauris; abends 7 1/2 Uhr: 227. Vorst.: Die Journalisten. Montag., 229. Vorst., 39. volkstüml. Vorst.: Romeo und Julia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Ab Ostersonntag bzw. Ostermontag sind zu einem kurzen Gastspiel gewonnen worden Saaret, die australische Tänzerin und Lily Walter-Schreiber, Miniatur-Vortrags-Soubrette, vom Metropoltheater in Berlin. An beiden Feiertagen finden je zwei Vorstellungen statt; am Ostersonntag letztes Auftreten der März-Spezialiaäten mit drei neuen Debüts, darunter Lily Walter-Schreiber, Ostermontag das vollständig neue Aprilprogramm."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen- Theater- Gesellschaft am Bismarckdenkmal. Im unteren Theater wird seit gestern ein neues Programm gezeigt. Darunter find die Bilder Zigeunerliebe, Drama des Lebens, Maßpanorama, Monumentalbrunnen im alten und neuen Rom, Fregili(zeigt einen kleinen Italiener, wie er aus Zeitungspapier mit fabelhafter Geschwindigkeit Kopfbedeckungen aller Berufe herstellt und sich in den entsprechenden Posen vorstellt) zu erwähnen. Den Schluß bilden die humoristischen Bilder Reingefallen und Zahltag. Im oberen Theater wird gleichfalls ein neues Programm vorgefuührt, dessen Text aus dem Anzeigentheil zu ersehen ist. Die Direktion hat während der Ferienzeit große Preiseräßigung für Kinder eintreten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für die eisenbahnfiskalichen Neubauten auf dem Haublock zwischen Johannisstraße, Trankgasse, Kostgasse und Altes Ufer gilt es jetzt, die Fundierungsarbeiten vorzunehmen, die mit Rücksicht auf die Grundwasserverhältnisse hier in der nächsten Nähe des Rheines besondere Sorgfalt erfordern. Die Fundierung wird durch eisenarmierte Betonpfähle erfolgen. Die Vorbereitungen werden auf dem Grundstücke Ecke Kaiser Friedrich-Ufer und Machabäertraße getroffen. Die Herstellung der Pfähle beginnt mit der Errichtung des eisernen Gerüstes, das die Form eines fünfeckigen Prismas mit eilförmiger Spitze erhält. Die Hauptbestandteile bilden fünf Rundeisen, welche in der ganzen Pfahlänge durchgehen und unten in einen eisernen Schuh endigen. Die Verſpannung dieses Stahlgerippes erfolgt durch sehr starke Drähte, welche das ganze zu einem starken Gerüst vereinigen. Dieses Gerippe wird alsdann unter Zuhülfenahme hölzerner Formen in Beton gebettet. Sämtliche Arbeiten, sowohl die Herstellung des eisernen Gerippes, als auch die Einbettung in Beton, erfolgen unter Zuhülfenahme einer Reihe maschineller Einrichtungen und unter Verwendung elektrischer Triebkraft. Der interessanten Bauausführung wird mit um so größerem Interesse entgegen gesehen, als ähnliche Fundirungen unseres Wissens hier bisher noch nicht zur Ausführung gelangt sind. Die Ausführung liegt in den Händen der Firma Ed. Züblin&amp; Co., Straßburg(Els.), die durch ähnliche Ausführungen in bedeutendem Umfange seit einer Reihe von Jahren große Erfahrungen auf dem Gebiete der künstlichen Gründung gesammelt hat."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blitzableiter-Revision. Gestern fand, wie alleährlich, die Revision der Blitzableiter auf den beiden Dortürmen statt, welche durch die Firma Heinrich Berghausen in Köln vorgenommen wurde. Hr. Berghausen sowie sein erster Monteur bestiegen beide Türme bis zur äußersten Spitze, und ergab die Revision, daß die Ableiter in Ordnung waren. Der Blitz hatte den nördlichen Turm getroffen und war die Platinspitze etwas geschmolzen. Tausende von Menschen sahen dem waghalsigen Schauspiele zu, wie die unerschrockenen Leute frei auf den Kreuzblumen sich bewegten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerettet. Gestern nachmittag fiel in der Bayenstrße ein zehnähriger Knabe beim Spielen in den Rhein. Es gelang zwei etwa 14jährigen Knaben, den Spielkameraden noch eben zu ergreifen und aus dem Wasser zu ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Gestern mittag entstand in der Abteilung für Gießerei in der städtischen Gasfabrik ein Dachstuhlbrand. Es gelang der Aehrenfelder Wache der Berufsfeuerwehr mit der Kölner Wehr, das Feuer nach einiger Zeit wieder zu löschen, trotzdem es sich schon auf die neben der Gießerei gelegene Schreinerei verbreitet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine große Spiegelscheibe wurde gestern mittag an einem Geschäftshause in der Dagobertstraße von einem Karrenfuhrwerk eingesoßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gewerbegericht. Bei der Wahl zum Verwaltungsausschußß aus den Reihen der Arbeitnehmer wurde an vierter Stelle der Schlosser Johann Wietersheim(Köln-Deutz) gewählt, nicht der Schreiner Jos. Steffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>a. Straßenbahnunfälle. Heute morgen lief eine ältere Frau auf dem Zülpicherplatz gegen einen Straßenbahnwagen und zog sich schwere Kopfverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In vergangener Nacht wurde ein Mann in der Venlverstraße von einem Straßenbahnwagen auf die Seite gestoßen und blieb besinnungslos liegen. Er wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo er, ohne einstweilen die Besinnung wieder erhalten zu haben, liegt. Seine Personalien konnten noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfallen wurde in vergangener Nacht ein Mann in der Zwirnerstraße. Es wurden ihm schwere Kopfverletzungen beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Städtische Vorortbahnen. Im Anzeigenteile findet sich eine Bekanntmachung, die sich auf die Ausgabe von Ferienkarten, Arbeiterwochenkarten für die Kleinbahn Köln--.-Gladbach und auf die Fahrpreise für Sondernüge und Sünderwagen auf den Kleinbahnen nach Gladbach und Brück bezieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Mord in Interlaken. Thun, 28.März1907, russische Studentin Tatiana Leontijeff, welche am 1. Sep. ember v. J. den Rentner Charles Müller aus Paris ermordete in der Meinung den russischen Minister Durnowo vor sich zu haber wurde zu vier Jahren Zuchthaus unter Anrechnung der Unter suchungshaft, Ausweisung aus dem Bernischen Staatsgebiet au zwanzig Jahre, 800 Franken Kosten und einer Entschädigung an die Civilpartei verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Textilarbeiteraussperrung in Nordböhmen.(Drahtber.) Reichenberg i.., 28.März1907. Die nordbömischen Tuchindustriellen beschlossen, wegen der am Öosterdienstag erfolgenden Betriebseinſtellung sämtlicher Webereien auch alle übrigen Arbeiter ihrer Betriebe vom 6. April an auszusperren. Die Ausſperrung betrifft mehrere Tausend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Feuersbrunst.(Drahtber.) Porto Empedocle(Sizilien), 28.März1907. In der vergangenen Nacht ist hier ein Schwefelschmelzofen geborsten, wodurch ein großer Brand und ein Gebäudeeinsturz verursacht wurden. Eine Anzahl Arbeiter wurde dadurch verschüttet. Bis jetzt sind aus den brennenden Trümmern einer tot und mehrere schwerverwundet herausgeholt worden. Man glaubt aber, daß sich noch mehr Tote finden werden. Die Behörden haben Truppen zur Löschung des Feuers und zur Bergung der Verungluückten herangezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Höhere Handelsschule für Rädchen hatte am.,., 11. und 12. März ihre schriftliche und am 22. und 23. März ihre mündliche dieseährige Abschlußßprüfung unter dem Vorsitz des Kgl. Prüfungskommissars Hrn. Regierungs- und Gewerbeschulrat Prof. Richter. Von den 31 Schülerinnen, welche sich der Prüfung unterzogen, bestanden 29. Die Anstalt gibt jungen Mädchen, welche die höhere Töchterschule durchgemacht haben, Gelegenheit zu derjenigen Ausbildung, welche sie befähigt, sich in kaufmännischen und industriellen Bureaubetrieben angesehene Lebensstellungen zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Die interessante Ausstellung der "Münchener" hat eine weitere Bereicherung erfahren durch das jüngste Selbstbildnis des Professors Franz Ritter v. Stuck, welches der reichhaltigen Sammlung nach angefügt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Bäckergeselle verlangt von einem Bäckermeister 48 M. Kündigungsentschädigung. Der Beklagte machte geltend, der Kläger habe zu einem anderen Gesellen und dem Lehrling kurz nach dem Eintritt in das Arbeitsverhältnis geäußert:"Bei dem werde ich nicht alt, da ist alles Bruch und Dalles!" Hierin erblickte der Meister eine grobe Beleidigung, da die Worte eine Herabsetzung seiner Person und seines Geschäftes enthielten. Der Kläger erklärte, er habe den Ausdruck allerdings gebraucht, weil in seinem Zimmer Ungeziefer gewesen. Das Gericht entschied: Durch den vom Kläger gebrauchten Ausdruck kann nach Ansicht des Gerichtes eine grobe Beleidigung, die nachts 123 Abs. 5 der Gewerbeordnung die sofortige Entlassung rechtfertigen würde, nicht gefunden werden. Dem Kläger muß das Recht offen stehen, nach seinem subjektiven Ermessen Kritik an dem Geschäft des Beklagten zu üben. Das Gericht war nicht der Auffassung, daß der Kläger die zulässigen Grenzen dieser Kritik durch den gebrauchten Ausdruck üüberschritten hat. Die Klage sei daher dem Grunde nach gerechtfertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Bochum, 28.März1907.(Eig. Draytber.) Der Obereräsident von Westfalen hat auf Ersuchen der vereinigten kaufmännischen Vereine des Handelskammerbezirks Bochum unter Zustimmung der kirchlichen Behörden und des Provinzialrates die bekannte Polizeiverordnung, betreffend das Blenden der Schaufenster an Sonntagen, aufgehoben. Die Verordnung wird durch folgende Bestimmung ersetzt: Das Aushängen und Ausstellen von Waren vor dem Schaufenster und in oder vor den Ladentüren ist während der Zeit des Hauptgottesdienstes und des Nachmittagsgottesdienste, insoweit dieser nicht über 3 1/2 Uhr Nachmittags hinausreicht, untersagt. Während dieser Zeit müssen die Ladentüren eingeklinkte sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
