<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397466</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>27. Kölner Volksbildungsabend. Der von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln veranstalteten, im großen Stil ausgeführten Aufführung lag die Idee Passionsmusik zu Grunde, und weil sie am Sterbetag Beethovens (26. März) stattfand und dessen Oratorium Der Tod Jesu den Höhenpunkt des Programms bildete, spielte das Orchester(Kapelle der Deutzer Pioniere, verstärkt durch kunstgeuübte Dilettanten) das wehmuthvolle und dann tröstliche Allegretto aus des Meisters 7. Sinfonie. Dann hielt Herr Redakteur Dr. Kirsch einen Vortrag über Deutsche Passionsmusik. Nach einem kurzen Ueberblick über die deutsche bildende Kunst seit Albrecht Dürer und nach einem Hinweis auf das traurige Ende, welches ihr durch die kirchlichen Wirren des 16. Jahrhunderts, insbesondere durch das kunstzerstörende Treiben der Bildestürmer bereitet wurde, schilderte der Redner, wie nach Wiederherstellung der Ruhe die auf die Seele am unmittelbarsten wirkende aller Künste, die Musik, an ihre Stelle trat. Vorläufer des Oratoriums waren vom 12. bis 16. Jahrhundert die geistlichen Schauspiele. Wenn es auch unrichtig ist, daß Philippus Neri um 1551 das Oratorium eingeführt hat-- denn die Idee reicht bereits bis 1480 zurück-- so wurde doch durch Neris Veranstaltungen das schon vor ihm vorhandene geistliche Drama sehr gepflegt und derart umgestaltet, daß jetzt die scenische Vorführung unterblieb und seit dieser Zeit der Name(von dem Aufführungsort Oratorium oder Betsaal) dafür entstand. Die nächste Weiterbildung und tiefgehende Umgestaltung erfuhr das Oratorium durch Erfindung der Monodie (des Einzelgesanges mit harmonischer Instrumentalbegleitung). Die Erfindung des Recitativs, welche um 1600 zur Entstehung der Oper führt, war auch epochemachend für das Oratorium. In der Folgezeit sonderte sich das Oratorium mehr und mehr von der Oper ab, indem es die scenische Darstellung und den theatralischen Aufputz wegfallen ließ. In der gleichen Richtung hat die deutsche Passionsmusik ihren Entwickelungsgang genommen. Seit dem 12. Jahrhundert wurde durch das ganze Mittelalter der Gebrauch festgehalten, die Leidensgeschichte des Heilandes nach den vier Evangelisten in der Karwoche mit verteilten Rollen im Psalmentone abzuringen. Die Sprache war lateinisch. Erst seit Mitte des sechzehnten Jahrhunderts wird die Leidensgeschichte mit deutschem Texte musikalisch bearbeitet. Während die Kirche mit einer gewissen Berechtigung bei der Choral- passion beharrte, schritt die Kunst auf eine weitere Stufe, zur Motettenpassion, bei welcher der gesamte Text der Leidensgeschichte mehrstimmig komponiert ist. Als eine Art gütlichen Ausgleiches zwischen zwei Jnteressengruppen ist im Laufe des 16. Jahrhunderts die Form der Passionsmusik entstanden, in welcher Elemente der Choralpassion neben denen der Motettenpassion stehen. Mit Heinrich Schütz(f 1672) erstand ein Künstler, welcher alle Versuche, im Schema der Choralpassion musikalisch reicheren Ausdruck zu gewinnen, zu Ende führte. Aeußerlich hängen seine Kompositionen der Leidensgeschichte mit den Choralpassionen uoch zusammen; innerlich hat Schütz mit denselben nahezu gebrochen. Bisher hatte sich der Passionstext streng an das Bibelwort gehalten. Erweiterungen erfuhr derselbe zum ersten Male durch den Königsberger Kapellmeister Johannes Sebastiani 1672. Den Versuch, die Passionsgeschichte vollständig als Oper zu komponieren, vereitelte vorläufig Sebastian Bach durch seine Passionsoratorien. Die Bachschen Passionen bilden aber Inseln im großen Entwickelungsstrom der Passionsmusikwerke. Nach Bachs Tod(1750) kommt das italienische Element in Werken deutscher Komponisten wieder und alsbald ausschrießlich zur Geltung. Von dieser Zeit ab wird die Leidensgeschichte vorwiegend in zwei Formen dargestellt, welche beide den Zusammenhang mit der alten Passionslettion fallen lassen: in der Form der Passionskantate und des freien, operamäßigen Oratoriums. Das einzige Werk letzterer Gattung, welches für unsere Zeit noch nähere praktische Bedeutung hat, ist Beethovens Christus am Oelberg. Dr. Kirsch schloß mit einer Würdigung und einer Ertlärung dieses Musikwerkes. Nach der Ansprache, die einen tiefgehenden Eindruck auf die aufmerksam lauschende, Saal und Tribüne füllende Menge machte, sang Hr. Teo Patten mit klangvoller Stimme und vieler Empfindung zwei Bußlieder aus den geistlichen Gesängen von Beethoven. Darauf erhob sich der äußerst zahlreiche Chor, der aus dem St. Heribert-Chor(Köln-Deutz), verstärkt durch Mitglieder des Dom-Damenchor und des Männerchor Eintracht(Kalk), bestand, und trug unter Leitung des Chordirigenten Hru. W. Schlitzer zwei a capella-Chöre: Adoramus te von G. A. Pertz(1565) und Herzliebster Jesu von J. S. Bach(1685--1759) mit schönem Stimmklang, großer Reinheit und Sicherheit vor. Wie im Orchester, so sah man auch im Chor alte und junge Herren mitspielen beziehungsweise mitsingen-- ein erfreulicher Anblick! Da zeigten und sangen Justizräte, und ein geistlicher Herr strich den Kontrabaßß. Da konnte es denn nicht fehlen, als das fast verschollene Oratorium Christus am Oelberg gleichsam seine Auferstehung feierte. Für die drei Solopartien, die tüchtige, musikalisch geschulte Kräfte verlangen, fanden sich in Frl. E. Kuhnert, Herren W. Bocheneck und Teo Parten gute Vertreter. Für die schwierige Partie des Seraph, die sich teilweise in dem Alt-Wiener Kirchenmusikstils bewegt, besaß Frl. Kuhnert nicht nur die ausgiebige, hellklingende Stimme, sondern auch die erforderliche Vortragskunst. Die gleichen Eigenschaften lassen sich auch Hrn. Bocheneck nachrühmen, der sich in der Wiedergabe der schwierigen Eingangsnummer Rezitativ und Arie als vielseitiger, geschmackvoller Künstler erwies Für die kleine Partie des Petrus konnte Hr. Teo Patten seine klangvolle Baßstimme einsetzen. Sehr gut gelangen die Zusammengesänge: die Duette, Terzette und großen Ensembles. Der Chor hielt hier, was man sich nach den leise vom Orchester begleiteten a capella-Gesängen von ihm versprach. Tadellos gelang der schwierige Doppelchor, und prächtig bewährte sich der Männerchor in dem etwas opernhafte angelegten Finale des ersten Teiles. Ebenso glückte der Doppelchor am Schlusse des zweiten Teiles. Das Orchester hielt sich durchaus wacker. Erstaunt war man über die tüchtige Vertretung der Holzöläser: 1. Oben, Klarinetten und Fagotte. Das Vero einst, das ganze Aufgebot an Sängern, Streichen und Bläsern, den gesamten musikalischen Heerbann, so zu führen, daß alles glückte, gebührt Hrn. W. Schlitzer. Er ist ein Dirigent, der durch seine Ruhe und Sicherheit imponiert und zu dem man Vertrauen hat. Die vielen Hunderte, die diesen Abend erlebt, werden ihn nicht so leicht vergessen. Prof. Herm. Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Agneskirche zu Köln sind in der letzten Zeit verschiedene bemerkenswerte Kunstschmiedearbeiten ausgeführt worden, welche allgemeine Beachtung verdienen. Dazu gehört u. a. ein Untersatz für eine Kreuzigungsgruppe und ein dazu passender mit schönen Ornamenten gezierter Österleuchter, sowie die stilgerechten Wandarm für die Gasbeleuchtung, welche mit verzierter Endigung bis zum Boden hinabreichen. Die schwierige Lösung des Untersatzes zur Aufnahme der Kreuzigungsgruppe ist in geschickter Weise durch einen bereitgehaltenen Mitteltheil erfolgt, der sich allmählich in Ornamente auflöst. Die Ausführung dieser Arbeiten ist nach den Entwürfen des Architekten Heinr. Fortmann in der Kunstschmiedewerkstätte von Peter Heyertz(beide in Köln) ausgeführt. In der westlichen Seitenkapelle, in welcher bekanntlich der Stifter der Kirche, Hr. Peter Josef Röuckerath beigesetzt wurde, ist an der westlichen Wand ein von schwarzem Marmor umrahmten Epitaphium angebracht worden, welches ein Relief enthält, das den Verstorbenen in kniender Stellung darstellt, während die h. Agnes als Patronin der Kirche die Hände segnend über den Stifter der Kirche ausbreitet. Die Wände der Kapelle sind mit dunkelrotem Marmor bekleidet, über den sich Friese von herrlich gemustertem Mosaik hinziehen. Die Gewölbe werden mit entsprechenden Malereien geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rückversicherungsverband der Knappſchaftsvereine. Die gestern hier unter dem Vorsitze des Geheimrats Weidtmann versammelten Vertreter der Knappſchaftsvereine von Rheinland und Westfalen erklärten sich nach einem Vortrage des Knappschaftsdirektors Koehne(Bochum) im Prinzip mit der Bildung eines Rückversicherungsverbandes der Knappſchaftsvereine einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung. Seit zwei Monaten hielt sich hier ein sog. Schriftsteller auf, der sich O. Gr. nannte,(in letzter Zeit Dü Gr.) um sich durch Privatunterricht zum Eintritt in den Jesuitenorden vorzubereiten. Er gab vor, früher am Tiefbauamt in K. tätig gewesen zu sein. Der Mann entpuppte sich als ein Hochstapler, der das Studium nur als Vorwand benutzen wollte, um sich bei katholischen Familien einzufuühren. Der"Jesuitenkandidat" hat bereits viele durch sein gewandes, scheinbar bescheidenes Wesen geködert und angepumpt und ist ohne Angabe seiner Adresse aus Köln verschwunden, um wahrscheinlich an einem andere Platze sein"Privatstudium" fortzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Lehrer Peter Mauel zu Köln ist zum Mittelschullehrer an einer städtischen mittleren Knabenschule in Köln, der Lehrer Gottfried Gries zu Köln ist zum Elementarlehrer an einer mittleren Knabenschule in Köln, die Lehrerin Christine Frankenberg zu Mülheim am Rhein ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule zu Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Tarif für die linksrheinischen städtischen Werft- und Hafenanlagen sowie für die Deutzer Werftanlagen wird im Amtsblatt der Regierung(Stück 13) veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen. Der Obereräsident hat dem Vorstande des evangelischen Frauen- und Jungfrauenvereine in Köln-Deutz durch Erlaß die Erlaubnis erteilt, zum estender Vereinszwecke im Juni d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtkreise Köln zu vertreiben. -- Ebenso wurde dem Vorstande der Agnetenschule in Köln die Erlaubnis erteilt, zum Besten armer und kranker Personen im September d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtkreise Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Schreibstuben des 16. Dolizeireviers(Lindenthal) sind von Theresienstraße 15 nach Dürenerstraße 236(Eingang Landgrafenstraße) verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das neue Volksschulgebäude am Severinswall ist im Rohbau so weit vollendet, daß schon der Dachstuhl aufgesetzt werden konnte. Das umfangreiche Gebäude besteht aus einem Mittelbau und zwei Flügebauten, an welche sich je ein Treppenhaus anschrießt. Der Mittelbau zeigt in der Front außer dem Souterrain und Erdgeschoßß drei Stockwerke mit neun Fenstern; die Flügebauten haben drei Stockwerke mit je drei großen Bogenfenstern. Hinter dem Schulgenäude befindet sich zwischen den Nebengebaäuden, welche für Turnhalle, Aborte usw. bestimmt sind, ein geräumiger Schulplatz. Die sämtlichen Schulgenäude sind außer dem Sockel in Ziegelbau hergestellt und erhalten Zementverputz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf die Frühjahrskontrollversammlungen im Stadtkreise Köln und in den Bürgermeistereien Kalk und Vingst bezieht sich eine Bekanntmachung des Bezirkskommandos im Anzeigentheil dieser Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bühnengenossenschaftsfest. Das Wohltätigkeitsfest unserer Buhnenünstler-- das am 13. April, abends 9 Uhr, in den Sälen der Bürgergesellschaft stattfindet-- scheint reizende Ueberraschungen bringen zu sollen. Man hört von einem Einzug der Blumenönigin, von einem Blumenkorso und einer Blumenſchlacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Lebensrettung gelang gestern nachmittag dem vierzehnährigen Sohne des Schenkwirths Peter Schneider, An der Linde 2. Mit anderen Kameraden saß er auf der Werftmauer gegenüber der Cunibertskirche, als er ein Kind im Rheine herantreiben sah. Rasch entschlossen, entledigte er sich seines Rockes und der Schuhe, schwamm dem Kinde, einem fünfährigen Knaben, nach, den er auch erreichte und ans Land brachte. Hier nahm ein Postbeamter sich des Geretteten an und brachte das Kind ins Marinehospital. Auch im vergangenen Herbst entriß der Junge schon einmal einen Schulkameraden den Wellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Revolver. Gestern nachmittag schlug in der Bayenfabrik ein Arbeiter ein Fenster entzwei. Ein Junge meldete dies dem Obermeister, der den Arbeiter sofort entliessß. Der Arbeiter paßte abends dem Jungen auf und verletzte ihn durch mehrere Revolverschüsse in den Arm. Der Portier der Fabrik wollte dem Jungen zu Hülfe eilen, und wurde von dem Arbeiter ebenfalls durch einen Revolverschuß in den Kopf getroffen. Beide Verletzte wurden in das Bürgerhospital gebracht. Der Täter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Erwischte Ballendieb. Gestern nachmittag stahl ein Verputzen auf dem Heumarkt von einem Speditionswagen einen Ballen. Als er die Beute auf einem Handkarren wegfahren wollte, wurde er festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern nachmittag nach der Riehlerstraße gerufen, woselbst auf einem unbebauten Grundstück Papier und Gras in Brand geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 28.März1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,82-.89, vom Bauch 0,72-.80, Kalbfleisch .89-0,99, Hammelfleisch.79-0,99, Schweinefleisch 0,92-.96(alles einschliesslich Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak.29--.57, Speck, hiesiger, geräuchert, 0,83-0,89, gesalzen,.82-0,89, Schinken, roh..97, gekocht, .04, Zervelatwurst 2, O. Rindernierentalg 0,45-.50 das Pfd., Hähne, alte 1,90-2,75, Hühner, alte.20-.80. Tauben, alte.50-0,55, junge.55 .65, lebend, das Stück. Gänse(dieseährige).50-11,00, Enten.00-.50, Hahne, alte 2,00-.70, Hühner, alte.25---.40, Tauben, alte.50-.50, junge.60-.75, geschlachtet, das Stück. Hechte 1,10, Barsche.70. Brasse(Biec) O,60-.70, Karpfen 1,10-1,20, Barben 0,80-0,90, lebend, Kabeljau, Nordsee 0,40--.50, Isländer 0,30. Schellfische, Nordsee, gross .50-.55, mittel.40-.45, klein 0,18-.20, Seezungen.30, Rottungen .05-1,10, Schollen 0,75. Steinbutten 1,90, Flusshechte.25-1,30, Salm .50, Zander 1,25-1,30, Aale 1,70, Schleie.70, Karpfen 1,25-1,30 das Pfund, frisch, in Einpackung. Bückinge, Brat-, 0,08. Rohessen.,07. Lachsforellen.25 das Stück, Sprotten, Kieler 0,50, Elb-.40-.50 das Pfund. Heringe, Salz- 0,06, Rollmops.07 das Stück, Sardinen.60 das Pfd., Brathering 0,10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkercibutter.25-.35, Kochbutter.15---1,20, Landbutter.25-1,30 das Pfd. Landeier, frische 2,00-.50, Kisteneier 1,40-.60 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.20, Holländer 0,70-.00. Tilsiter 0,85-.90, Edamer 0,85-.90, Limbürger .50-.55 das Pfund, Mainzer 0,05. Camembert 0,40-.45 das Stück. Aepfel, ital. Ess-.25-.40, Aepfel, Tiroler, Ess-.50-.60, Aepfel, amerik., Ess-.20-.35, Aepfel, hiesige, Ess-, 0,30-.5, Aepfel, hiesige Koch.22-0,28, Birnen, Ess-, 0,30-0,35, Maronen, ital. O. 1. das Pfd. Apfelsinen, Valencia- 0,03-0,66. Messina C,Oo-.08, Zitronen 0,05-.06 das Stück. Kartoffeln, rote.05-0,06, Nieren 0,06-.07, weisse.Oo das Pfd. Endiviensalat, franz..25, Kopfsalat, franz..12-.15 das Stück, Feldsalat.30 bis 0,35 das Pfd., Blumenkohl, ausl. 0,40-.50, Grünkohl.04-0,05 das Stück, Rosenkohl, inl..35 das Pfund, Rotkonl, ausländ..15-0,4C. Weisskohl, ausländ..15-.40, Wirsigkohl, inland. 0 15.20, ausland..20-- .35 das Stück, Spinat,.30 das Pfund, Breitbauch 0,15-.50 das Gebund, Kohlrabi, Erd-.03-.10 das Stück, Rüben, weisse 0,08, rote(Karotten) abgesehn. 0,08-.10, Moharüben abgesehn..05 das Pfund, Petersilie 0,15--- .25 eine Portion, Sellerieknollen O. 05-0,20, Meerrei ich 1,20-.25, Rettich, schwarzer O,04-.C5 das Stück, Radieschen, inländ.,.C8 das Gebund, Schwarzwurzel, hiesige 0,12 das Gebund, ausl..25 das Pfd., Schnittlauch O,O5 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl.,.05-.O6 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln, 28.März1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.3018.80, ausländischer 19.50-20,50, Roggen. inländischer 16.80-17.30, ausländ. 18.50-19.50, Futtergerſte 14,50-14,80, Hafer, inland. 18,00-19.00, ausländischer 18,50-19,75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Heu.10-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .10. Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der blinde Pianist Hr. Albert Menn, Inhaber des Ibachpreises 1904, gab am Dienstagabend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft mit Frl. Angele Vidron und Hrn. Konzertmeister Karl Klein(Cello) aus Düsseldorf ein Konzert mit glücklicher Wahl der Werke und trefflicher Ausführung der Mitwirkenden. Die Sonate für Pianoforte und Cello(op. 19-dur) von Beethoven war sauber ausgefeilt; Hr. Klein hätte etwas mehr Ton geben müssen. Angele Vidron sang in feiner Ausarbeitung und mit großem Beifall in Köln bisher noch unbekannte, äußerst stimmungsvolle Lieder von E. Wolf-Ferrari, C. Goldmark und Wilh. Berger; über den Dank des zahlreichen Publikums quittierte sie mit dem reizenden Liede Unterm Machandelbaum von V. Holländer. Konzertmeister Klein erwies sich in der Tarantella von D. Popper als guter Techniker. Die von ihm komponierte Romanze vermochte uns wenig zu interessieren; es fehlen ihr u. a. die führenden Linien, dann stört der häufige, oft ganz unvermittelte Wechsel der Tonarten. In fortährender Spannung wußte Hr. Menn die Zuhörer zu halten. Die selten gehörten Variations sérieuses(op. 54) von Mendelssohn brachte er technisch wie musikalisch vortrefflich zu Gehör. Die beste Leistung bot er mit dem Scherzo Cis-moll von Chopin, dessen reiche Poesie er voll erschöpfte. In dem Intermezzo (-dur op. 116) von Brahms brachte er den von A. Sauerwald gestellten prächtigen Bechstein stellenweise zum Singen. Die ungarische Rhapsodie Nr. 11 von Liszt schien etwas unter der Ermüdung Meins zu leiden, die ja begreiflich war, denn der Künstler hatte sowohl die sämtlichen Lieder wie die Cellosoli in feinühliger Weise begleitet. Der sympathische Künstler kann mit dem Erfolg voll zufrieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Gewerbegericht. Gestern abend fand im Sitzungssaale des Königl. Gewerbegerichts eine Plenarsitzung zum Zwecke der Vereidigung der für die nächsten fünf Jahre gewählten Beisitzer und zur Way der Ausschüsse statt. Der Vorsitzende, Stadtverordneter Decker, hieß die wieder- und negewählten Beisitzer herzlich willkommen und sprach sodann sein Bedauern darüber aus, daß am 1. April eine große Zahl der bisherigen Beisitzer ausscheide, es sei ihm ein Bedürfnis, zum Ausdruck zu bringen, daß alle Herren ohne Ausnahme bestrebt gewesen seien, nur Recht und Gesetz hochzuhalten. Wenn das neue Kollegium im gleichem Sinne tätig sei, dann werde das Gewerbegericht auch fernerhin seine Schuldigkeit tun. Diejenigen Herren, welche bisher dem Gericht angehört hätten, würden es bestätigen müssen, daß die gemeinsamen Beratungen und Entscheidungen die Beteiligten einander näher bringen, ja daß ich ein Vertrauensverhältnis zwischen dem Vorsitzenden und den Beisitzern, zwischen den Arbeitgebern und Arbeitnehmern herausgebildet habe, wie man es nur wünschen könne. Der Hr. Regierungsräsident habe ihn ersucht, in seinem Namen den Ausscheidenden besonderen Dank und seine Anerkennung auszusprechen für die Pflichttreue und Hingabe, mit denen sie zum Wohle der Allgemeinheit ihres Ehrenamtes gewaltet hätten, es freue ihn, diesen Dank des Hrn. Regierungsräsidenten hier zum Ausdruck bringen und hinaufügen zu können den Dank des Königl. Gewerbegerichts für ihre langeährige aufopfernde Tätigkeit mit dem Wunsche, daß den Herren die Erinnerung an ihre Tätigkeit stets eine angenehme sein und bleiben möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Decker wies dann kurz auf die dreifache Tätigkeit der Gewerbegerichte hin, nämlich Entscheidungen zu treffen in gewerblichen Streitigkeiten, als Einigungsakt zu dienen und Gutachten abzugeben, sie hätten also wichtige wirtschaftliche und soziale Aufgaben zu erfüllen. An diejenigen Herren, die berufen seien für die nächsten fünf Jahre das Ehrenamt eines Beisitzers des Gewerbegerichts auszuüben, könne er nur die Bitte richten, als freie Männer ohne Zwang nach irgend einer Richtung hin und ohne Voreingenommenheit unparteiisch ihres Amtes zu walten. Wenn auch die Gewerbegerichte wesentlich zum Wohle der Arbeiterklasse eingerichtet seien, insbesondere um den Rechtsuchenden eine rasche Entscheidung ohne besondere Kosten zu ermöglichen, so hatten sie sich doch nicht als Vertreter nur eines Berufsstandes zu betrachten, jeder von ihnen habe die Verpflichtung lediglich objektiv und gerecht nach bestem Wissen und Gewissen seine Stimme abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die Züge Köln--.-Gladbach der Vorortbahn werden demnächst alle 20 Minuten, statt alle halbe Stunde, fahren. Auch beabsichtigt man, die zweite Wagenklasse fortfallen zu lassen, da die Benutzung derselben eine außserordentlich geringe ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Köln, 28.Marz1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notre rungskommission. Auftrieb: 1230 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber N. 92, Doppellender M. bis 105, b. mittlere Mast- und Saugtälber M 82-86, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Külber(Fresser) A. bo-74. u an. 8 820 Schafe, a. Mastämmer und jungere Misthammel M. 95, b. altere Misthammel 83-92, c. mässig genährte Hammel und Schafe(Merzschafe) 80-85, Saugtämmer M. 110-120 die 5O Kil Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Kalk, 28.März1907. Die letzte Monatsversammlung des Katholischen Bürger-Vereins Kalk gestaltete sich zu einer sehr anregenden. Der Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter Lambertz, erstattete den Jahresbericht, nach welchem der Verein mit den bisher erzielten Erfolgen wohl zufrieden sein kann. Danach berichtete der Kassierer über die Kassenverhältnisse, nach welchen die Kasse mit einem bedeutenden Bestande baschließt und dem Kassierer Entlastung erteilt worden war. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurde der bisherige Vorstand fast einstimmig wiedergebählt. Die Versammlung beschlossß, am Sonntag den 14. April im Saale des Hru. Schrodt unter Mitwirkung des Gemischten Chores und des Gesangvereins Eintracht eine größere Festlichkeit zu veranstalten. Hervorragende Solisten haben ihre Mitwirkung zugesagt, und eine Militäkapelle soll das Fest verschönern. Es erfolgte nunmehr Mitteilung über den Lesezirkel und wurden Wünsche betreffs Aufnahme weiterer Zeitschriften in deuselben vorgebracht und deren Erfüllung zugesagt. Bei dem nunmehr folgenden Punkt der Tagesordnung:"Verschiedenes" wurden einige öffentliche sowie verschiedene Vereinsangelegenheiten zur Sprache gebracht, an welche sich eine längere, äußerst anregende Diskussion anschlossß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Efferen, 28.März1907. Der Gastwirt Heinrich Stotzem in Hermülheim ist auf Widerruf zum Stellvertreter des Standesbeamten der die Landürgermeistereien Hürth und Efferen umfassenden Standesamtsbezirke ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
