<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397479</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Städtische Handels-Hochschule zu Köln veröffentlicht in vorliegender Nummer das Verzeichnis der öffentlichen Vorlesungen für das am 17. April beginnende Sommer-Semester. Es ist auf das reichhaltigste ausgestaltet und umfaßt 30 Vorlesungen aus den verschiedensten Wissensgebieten, die für weiteste Kreise von Interesse sind. Neben den von früheren Semestern bestens bekannten Leyrkräften finden wir neu verzeichnet den Oberlehrer Professor Dr. Cauer(Elberfeld), der eine Vorlesung über"Geschichte des deutschen Städtewesens" übernommen hat, den Lektor an der Universität Bonn Dr. Fischer, der über das Thema"Der künstlerischen Vortrag" sprechen und dieses durch Rezitationen illustrieren wird, der leitende Arzt der hiesigen städtischen Augenheilanstalt Dr. Prösting, der ein Kolleg über"Licht und Beleuchtung" halten wird, sowie der Professor für Chirurgie an der Kölner Akademie für praktische Medizin Chefarzt Professor Dr. Tilmann, der in seiner Vorlesung "Die Organisation des Roten Kreuzes und seine Tätigkeit in Krieg und Frieden" behandeln wird. Auch sei auf die im SommerSemester stattfindenden"Versicherungstechnischen Besprechungen" unter Leitung des Dozenten Dr. Moldenhauer hingewiesen, in denen Praktikern mancherlei nützliche Anregung geboten wird. Für die Teilnahme an diesen Besprechungen sind die Bedingungen über die Zulassung von Hospitanten maßgebend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurde von der Kriminalpolizei der Hochstapler, der hier sich Geld zu verschaffen wußte durch die falsche Angabe, er betreibe private Studien, um sich für den Eintritt in den Jesuitenorden vorzubereiten. Der Gauner trug Priesterkleidung. Dadurch, daß die Könische Volkszeitung und der Local-Anzeiger auf die Machenschaften des Hochſtaplers hinwiesen, konnte er ermittelt und festgenommen werden. Wegen der Warnung in den genannten Blättern wollte der Bursche noch den Erzürnten spielen, aber die erdeückenden Aussagen der Zeugen, von denen er auch in der Richtung dess 175 bzw.SS 176, Abs. 3 Str.-.-B. beschuldigt wurde, machten ihn bald mürbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Entwickelung des Vorortes Sülz ist eine derartige, daß die Unterbringung aller Schulkinder in den zur Veraügung stehenden Schulgenäuden nicht möglich ist. Die Schulverwaltung beabsichtigt deshalb vier Klassen in einem ursprünglich zu Fabrikzwecken bestimmten Privatgebäude einzurichten und letzteres auf mehrere Jahre, d. h. bis zur Fertigstellung der dort geplanten neuen Schulgenäude, anzubieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Lithographenlehrling und ein Tapeziererlehrling wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Unterschlagung, ein Anstreicher wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner und ein Kellner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pfandbr..Preuss Centr.Bodencr.-.-G.1903, urkdb. b. 1912 100.10 3 1/2 % desgl., unkünde. 1904-13 95.5040 4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 4% desgl., R VIII, urkdb. b. 1910 4% desgl.,.IX, urkdb..1912</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Provinzialsteuerdirektor Dr. Köhn ist gestern hier im Alter von 53 Jahren nach kurzer Krankheit gestorben. Der Verstorbene war nur ein Jahr hier tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Personalnachrichten. Der als Vorstand des Stempel- und Erbschaftssteueramts in Trier angestellte Regierungsrat Christ ist in die Stelle des Vorstandes des Stempel- und Erbschaftssteueramtes in Köln versetzt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hülfslehrer Schönemann in Köln ist zum Oberlehrer ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Genickstarre. Der Zustand der beiden noch an Genickstarre im hiesigen Garnisonlazarett krank darniederliegenden beiden Soldaten-- ein Obergefreiter von der 8. Kompagnie des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 und ein Musketier der Kompagnie des 65. Infanterie-Regiments-- hat sich jetzt derart gebessert, daß beide nunmehr dank der Bemühungen der Lazarettarzte außer Lebensgefahr sich befinden und ihrer Wiedergenesung n. Die im Lazarett zur Beobachtung auf Genickstarre gestellten Kranken, welche mit dem zuerst an Genickstarre erkrankten Obergefreiten Berger des 7. Futzartillerie-Regiments zusammen im Lazarett in einem Krankensaal gelegen haben, sind dieser Tage amtlich wieder aus dem Garnisonlazarett entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Drei wertvolle Brieftauben entflogen gestern in der unteren Halle des Hauptbahrhofes ihrem Besitzer-- einem Taubenliebhaber aus der Genterstraße-- aus einem Korb und verflogen sich dann in der Höhe der großen Halle. Die Tierchen sind einstweilen zu bange, wieder aus der Höhe der Halle herunterzukommen, da die Halle fortährend von Reisenden passiert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Revolverschießerei. In den Anlagen an der Bachemerstraße hantierten mehrere 18--19jährige Burschen mit einem geladenen Revolver. Es ging ein Schuß los, wobei das etwa 10jährige Töchterchen eines Kolonialwarenändlers aus der Hans Sachsstraße in Lindenthal, das ahnungslos am Alexianerkloster vorbeiging, in das Bein getroffen und erheblich verletzt wurde. Die Kugel mußte heute morgen durch Operation aus dem Bein entfernt werden. Der Täter trug schwarzen Anzug und steifen Hut, hatte bleiches Gesicht und trug unter dem Arm ein Patet in Zeitungspapier..in Begleiter trug schwarzen Rock, graue Hose mit hellen Streifen und steifen schwarzen Hut. Beide entliefen in der Richtung auf Köln zu, nachdem sie in der Classen-Kappelmannstraße noch zwei Schusse abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 10.April190f. Fruchtmarkt. Heu 5,10-7,00, Maschinenstroh "Sogen).80. Ricutstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die Kölner Tischlerinnung feierte am Montag ihr 25jähriges Stiftungsfest. Nach dem Hochamt in der Kirche St. Georg zog die Innung mit den von auswärts erschienenen Vertretern verschiedener Innungen in geschlossenem Zuge zum Vereinslokal, woselbst ein Kommers abgehalten wurde. Hier wurden der Innung herzliche Glückünsche dargebracht. Abends fand im Viktoriasaale eine Festversammlung statt, die der Obermeister der Innung, Hr. Deussen, mit einer Begrüßungsansprache und einem Hoch auf den Kaiser einleitete. In feierlicher Weise wurde die Innungsfahne mit Schleife, Ehrennagel und Silberkranz geschückt. Hr. Figge vermittelte die Glückünsche der Handwerkskammer und überreichte im Auftrage der Kammer ein hübsches Diplom. Im weiteren Verlaufe der würdigen Feier wurden auswärtige Grüße mitgeteilt, der Damen ehrend gedacht, vom Rheinischen Männergesangverein und tüchtigen Solisten Liederspenden geboten sowie ein Theatersück flott gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>122, 55 621 54 703 56 836 991. 61585 735 963 62031 213 581 713 44 63311 61 499 738 64177 638 761 65015 25 195 392 673 815 66246 75 422(500) 817 67105 359 402 673 833 68327 57 473 917 69009 70474 568 619 899 710 375 502 897, 72127.446 646 73339 562 625 810 919 BM 76145 248 98(30), SF7, G2 366 44 400 56 639 796 879 978(1000] 78243 59 457 592 626 62 78 718 800 89 79070 253 15000) 389 459 768 97 908 81122 245 66 86 391 419 400) 22 25 671 726 923 82299 315 400) 69 451[400) 59 527 31(50034 61 400) 73 74 85 94 770 991 83061 107 60 599 765 984 84231 506 65 621 85119 246 346 /500) 436 670 73 723 809 80 86032 59(1000) 71 377 98 733 889 87108 225 329 85 639 53 58 88332 408 697 848 97 958 90125 256(400) 340 507 25 68 625 91102 31 41 299 367 552 84 628 763 985*2070 85 87 177 253 547 71 933016 32 49 325 402 46 702 91023 40 323 443 686 906 95026 64 271 474 668 918 95 96061 162 409 27 501 87 696 848 979 97051 81 410 19 28 827 975 98076 158 279 377(400) 100083 139 15001 241 510 662 68 101146 381 508 625(1000) 724 836 75 951 102168 582 832 976 103152 387 441 648 824(1000 903 92 104374 504 32 820 28 105217 90 313 48 745 50 98 819 20</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
