<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>397483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96 I, ist in dieser Woche eine Reise durch die Republik Peru mit der alten Hauptstadt der Inkas, Cuzco, sowie der Feste Saxahuaman ausgestellt. Das Wunderland Aegypten ist auch noch einige Tage zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche anhaltend gefallen. Gestern nachmittag zeigte der hiesige Pegel 2,82 Meter, gegen 3,11 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Unterricht an den hiesigen Volksschulen beginnt am nächsten Dienstag, vormittags 8 Uhr, an welchem Tage auch die Anmeldung der in diesem Jahre schulpflichtig werdenden Kinder bei dem Rektor bzw. der Hauptlehrerin der betreffenden Volksschule im Schullokal vormittags von--12 Uhr und nachmittags von--4 Uhr unter Vorzeigung des Impfscheines zu erfolgen hat. Schulpflichtig sind diejenigen Kinder, welche bis zum 1. Oktober d. J. das sechste Lebensjahr vollenden. Die Kinder werden nur in die Schulen ihres Wohnbezirks ausgenommen. An den höheren Schulen beginnt der Unterricht ebenfalls am nächsten Dienstag wieder. Die höhere Mädchenschule II, welche bisher an Lyskirchen in zwei Häusern untergebracht war, siedelt an diesem Tage in das neue Schulgenäude am Karthäuferwall über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mißgeschick. Am 12. d. M. wurden abends gegen 7 1/2 Uhr die Hülesgerägewagen mit den Hülfsmannschaften der Hauptwerksätte Nippes zur Unfallsſtelle nach Kalscheuren verlangt. Bei Ausfahrt aus der Wirkstätte durch das südliche Tor entgleiste die Lokomotive und fuhr gegen die Wirkstättenmauer, wovon ein Stück umgefahren wurde. Zum Transport der Hülesgerägewagen mußte nun eine andere Lokomotive von der Betriebswerkstätte Köln-Gereon angefordert werden. Da das südliche Tor durch die entgleiste Lokomotive gesperrt war, mußte das nördliche Tor benutzt werden. Durch diesen Zwischenfall erhielten die Hülesgerägewagen eine volle Stunde Versätung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein akademisch -Lehrerinnen veranstaltet am großen Gürzenichsaale ein Konzert zum Besten seiner Unterstützungs kasse. Den Besuchern sind, wie immer bei diesen Veranstaltungen, besonders hervorragende künstlerischen Genüsse geboten. Die Namen der Mitwirkenden verbürgen eine Darbietung allerersten Ranges; es sind dies Frau Hedy Brügelmann, die Herren Prof. Franke, Karl Friedberg, das Gürzenichquartett: Bram Eldering, Friedrich Grützmacher, Karl Körner, Prof. Josef Schwartz sowie Hr. Albert Ayaut aus Paris, letzterer einer der bedeutendsten Orgelvirtuosen der Gegenwart, welcher zum ersten Male in Köln auftreten wird. Es ist zu wünschen, daß dieses Konzert vor einem ausverkauften Hause stattfindet in Anbetracht des schönen Zweckes. Sicherlich werden alle diejenigen, welche einmal Musikunterricht erhalten haben, gerne für den zwar sehr geachteten, aber wahrlich nicht auf Rosen gebetteten Musiklehrerstand ein Scherflein übrig haben, damit in Not geratene Mitglieder desselben eine Hülfe finden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Admiral v. Tripitz, Staatssekretär des Reichs-Marineamts, traf gestern mit Begleitung, aus der Schweiz kommend, auf der Reise nach Essen hier ein und nahm im Dom-Hotel Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 14.April1907. Die Frühjahrsrennen des Kölner Rennverein finden am Sonntag den 21. und Montag den 22. d. M. statt. Dieses Meeting, das die deutsche Flachrennsaison einzuleiten pflegt, gipfelt in dem Großen Kölner Frühjahrshandikap. Für dieses mit 20000 M. notierte Ausgleichsrennen wurden beim Nennungsschluß 28 Pferde verpflichtet, von denen für 26 die Gewichte angenommen wurden. Entsprechend diesem günstigem Ergebnis wird auch das Rennen selbst eine sehr gute Besetzung finden, denn auf über ein Dutzend Starter ist sicher zu rechnen. Unter diesen kehren in Frithjof, Govi und Miquel I die drei Erstplacierten dieses Rennens im Vorjahr wieder, und auch mancher der übrigen Teilnehmer kann auf Grund der im vorigen Jahre gezeigten Form Anspruch auf den reichen Preis erheben. So gehören zu den Bewerbern u. a. Belisar, der vorigeährige Sieger im Großen Preis von Hamburg, und Huckebein, der das große Hoppegartener Handicap 1906 davontrug. Ein erhöhtes Interesse gewinnt das Rennen dadurch, daß die für dieses Jahr neu engagierten amerikanischen Jockei hier eine Probe ihres Könnens ablegen werden. So wird auf Daland, dem Vertreter des Weinbergschen Stalles, W. Shaw im Sattel sein, T. Burns hat Mr. Rays Frithjof zu steuern, und Normanne, der Träger der Oppenheim'Schen Farben, wiro von dem neuen Stalljockei H. Lewis geritten werden. Außer diesen werden auch die beiden Amerikaner W.'Connor und Ch. Korb Ritte in diesem Rennen übernehmen Um dieses Hauptereignis gruppieren sich zwei Flach-, zwei Jagdund ein Hürdenrennen, die nach den eingegangenen Nennungen gleichfalls gute Besetzung erwarten lassen. Von den Rennen des zweiten Tages ist das wertvollste das Ard Patrick-Handicap, das gleichfalls gut bestritten wird, da hier noch 21 Pferde Engagements besitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
