<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Straßenbahnverkehr nimmt fortgesetzt an Umfang die Vermehrung betrug in den Jahren 1901--1907 17--22 prozent, und auch für die Folge kann mit einer Vermehrung um #rchschnittlich mindestens 10 Prozent gerechnet werden. Das sacht selbstredend eine fortgesetzte Vermehrung der Betriebsmittel bwwendig. Vor mehreren Monaten sind bereits 40 Trieb- und 50 ##wagen in Auftrag gegeben worden, die in nächster Zeit angeeifert werden. Eine weitere Vermehrung der Beiwagen, namentlich r geschlossenen, ist nicht zu umgehen. Die Zahl der letzteren reicht den Früstunden des Winters nicht aus, um dem Bedürfnis zu mügen. Trotz der wiederholten Klagen der hierbei besonders seressierten Fahrgäste mußten in den letzten Wochen morgens 27 #e Wagen in Benutzung genommen werden. Es sollen, um diesem ##beistande abzuhelfen, weitere 25 geschlossene Beiwagen in Auf## gegeben werden. Da die Unterkunftsräume auf den einzelnen ahntöfen für den stets wachsenden Wagenverkehr gleichfalls nicht bereichen, soll außer den geplanten bzw. bereits in der Ausführung griffenen Erweiterungsbauten auf den Bahnhöfen Weißbüttengasse nd Kalk auf dem Sübahnhofe eine neue Wagenhalle errichtet erden. Die für beides aufzuwendenden Summen sollen rund 0- bis 350000 M. betragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführungen von Kanal- ##uten werden die Herbrandtstraße vom 22. März ab auf #er Wochen, die Titusstraße zwischen Oberläderwall und #ainzerstraße vom 23. Marz ab auf acht Tage behufs Ausführung Straßenbauarbeiten, die Falkenburgstraße von der land- bis Scheffelstraße vom 27. März ab auf vier Wochen, die #itschburgerstraße von der Dürenerstraße bis zur Stadt##ldrandstraße(Verbindungsstraße zwischen Borsdorfer- und # schburgerstraße) vom 25. März d. J. ab auf die Dauer von s Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art  #die für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Menschenmenge stand gestern mittag auf dem Wall-- ie große klaffende Wunde, anscheinend von einem Säbelhieb oder #messerschnitt herrührend, hatte. Das Tier wimmerte vor Schmerzen, ##er niemand wußte etwas für den Hund zu tun. Auch die Schutz#ute, die man herbeirief, standen ratlos da, trotzdem das Tier Dne Hundemarken trug. Weder war der Tierschutzverein auf Sonntag##mittag zu erreichen, noch konnte man auf dem Rathause einsehen, ##em das arme Tier gehörte. Hierzu kam, daß die mitleidigen #schauer zu ängstlich waren, den Hund anzufassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zur Warnung für Eltern. Ein siebenähriger Knabe ##rde von seiner Mutter mit 5 M. ausgeschickt, um etwas einzu##fen. Auf der Severinstrße wurde der Knabe von einer Frau, #iche einen Schleier trug, angehalten und ersucht, in einem schuhgeschäft auf der Severinstrße ein Paar Schuhe, die angeblich seine Mutter gekauft haben soll, abzuholen. Die Person ließ ich von dem Knaben das Portemonnaie mit den 5 M. geben, angeblich um es festzuhalten, damit er es nicht verliere. Der Knabe gab sich in das Schuhgeschäft, wo er jedoch erfuhr, daß seine Rutter keine Schuhe für ihn gekauft hatte. Als er wieder auf die straße trat, war die Frauensperson mit dem Gelde verschwunden. * Brandälle. Gestern abend entstand in einem Hause an der friesenstrße ein Fußbodenband und in einem Hause auf er Alten Mauer am Bach ein Kellerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Liebstähle. In der vergangenen Nacht wurden in Köln-Zol- bock sechs Enten und sieben Kaninchen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem Flur mes hiesigen Hotels wurde ein Koffer entwendet, welcher für etwa 19 M. Wertsachen, wie Kupferstiche usw. enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 25.März1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungsmmission. Auftrieb: 885 Ochsen;.-fleischige, ausgeuästete höchsten nlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 81.00, b. Junge fleischige, nicht ausgepustete, ältere ausgeuästete 74 77, c. mässig genährte junge und ältere -72, d. gering genährte jeden Alters 62-66. 660 Kühe, a. volllleischige gemästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. volllleischige Gemästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 74-76, altere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und halben 68-71, d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-65. 99 Bullen; volldeischige ausgossästete bis zu 5 Jahren, 78,00.--. vollfleischige engere 75-76, c. mässig genährte jüngere und ältere 71-73, d. gering enännte jüngere und ältere 64-69, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 25.März1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18,3018.80, ausländischer 19.50-20,50. Roggen. inländischer 16.80--17.30, ausländ. 18,50-19.50, Futtergerſte 14.50-14,80, Hafer, inländ. 18,00-19.00, ausländischer 18,50-19,75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 5,10-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .10, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dem Wohltässigkeitsverein Meisterschaft ging anläßlich seines siebzigährigen Stiftungsfestes der nachfolgende Glückwunsch versätet zu: Verein Meisterschaft, Baurat Schellen Köln) Gürzenich. Der Kölner Meisterschaft sende ich zu ihrem heutigen Jubelfeſte meine besten Wünsche. Möge der altehrwuürdige Verein im Dienste werktätiger Nächstenliebe auch fernerhin wachsen und gedeihen. Obereräsident v. Schorlemer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Cartettverein(Dirigent: Herr H. Pütz) veranstaltete gestern bei starkem Besuch ein Konzert zum Besten unterstützungsbedürftiger Kommunionkinder im Saale des Leobaues. Das Konzert wurde mit zwei Chören: Tausendschön von F. Gräbe und Entsagung von H. Voigt eröffnet, deren Vorträge das schön ausgeglichene und prächtige Stammmaterial und eine gute Schulung erkennen ließen. Der Preischor von Schwartz gelang vortrefflich. Durch lebhaften Beifall verliehen die Zuörer ihrer Anerkennung Ausdruck. Frl. Mathilde Dennery, welche vortrefflich bei Stimme war, sang zunächst die große Arie der Agathe aus Frischütz von C. M. v. Weber und nachher: La Zingara von Donizetti und Die Bekehrte von Stange mit großer Bravour und unter voller Entfaltung ihrer herrlichen, glockenreinen Stimme. Das Publikum kargte nicht mit Beifallskundgebungen. Als Zugabe wählte die Künstlerin das Ständchen von R. Strauß. Entzuückend sang Frl. Dennery auch die Sopransolo in den beiden Männerchören: Wär' ich ein Traum und Waldesweite. Hr. Rud. Gerhart prärentierte sich als ein recht guter Baritonist. Seine Stimme ist klangvoll und gut geschult. Das Hermannsche Lied: Drei Wanderer sang er recht wirkungsvoll und auch den Straußschen Liedern: Heimliche Aufforderung und Ich trage meine Minne wurde er sowohl gesanglich, wie inhaltlich gerecht. Auch Hr. Gerhart fand die lebhafteste Auerkennung bei den Zuhörern. Die dezent auf dem schönen Ibachflügel ausgeführte Klavierbegleitung des Hrn..Hupertz verdient hervorgehoben zu werden. Eine willkommene Abwechselung waren die Deklamationsvorträge des Hru. K. de Vogt, der sich als ein sympathischer Recitator erwies. Hr. Pfarrer Oefen sprach zum Schlusse herzliche Tantesworte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Literarischen Gesellschaft hielt am Freitag Hr. Kammeränger Karl Mayer seinen Vortrag aus Friedrich Hebbels bedeutendster dramatischer Schöpfung, der Nibelungentrilogie. Das mittelalterliche Epos beschäftigte schon den Knaben Hebbel und ließ seine Einbildungskraft nicht mehr los. In dem Gedichte: Meiner Frau Christine Henriette beschreibt er, wie er zum erstenmal das Lied von Siegfried und Kriemhilde las und welchen Sauver es auf ihn ausübte. 1861 wurde das Stück in Weimar zum erstenmal aufgeführt und brachte ihm den vom König von Preußen für das beste Drama gestifteten Preis von 1000 Thalern ein. Der Vortragende erzahlte kurz die Handlung des Vorspiels(Der gehörnte Siegfried), trug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>mit den wegen des Zeitmangels notwendigen Kürzungen-- den zweiten Teil(Siegfrieds Tod) vor, währeno Kriemhilds Rache einem späteren Vortrag vorbehalten bleiben soll. Siegfrieds Tod ist ein Trauerspiel in fünf Akten. Der Gang der Handlung schließt sich ganz dem alten Epos an, aber durch die Akteinteilung erfährt das Stück eine nachrückliche Steigerung der dramatischen Wirkung, unterstützt von einer erhabenen Sprache in Schillerschen Pathos</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>auf das Hebbel selbst anderswo geringschätzig herabblickt-- wobei nur selten moderne Vergleiche stören, welche wenig zum germanischen Altertum passen, wie der folgende, da Hebbel den sterbenden Siegfried sagen läßt:"Ich tropfe weg wie eine Kerze, die ins Laufen kam!" Hr. Karl Mayer verstand durch seinen gewandten, gut nüanziehenden Vortrag das Drama seinen zahlreichen Zuhörern sehr nahezubringen, so daß der letzte Vortrag dieser Wintersaison sehr genußreich verlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
