<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397495</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Donnerstag den 25. d. u findet die letzte Aufführung von J. de Lars Messalina statt. Der Komponist wird dieser Vorstellung beiwohnen und vor der Messalina das Vorspiel seiner Oper Sanda dirigieren.-- Der 17. Novitätenabend findet am Freitag den 26. d. M. statt. Zur Aufführung gelangen drei Einakter, und zwar: Heinrich von Kleists Lustspiel Der zerbrochene Krug, Sudermanns Drama Fritzchen und Hartlebens Komödie Die sittliche Forderung. Das letztgenannte Stuck ist für das Schauspielhaus Novität.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Direktor der städtischen höheren Mädchenschule 1 und Lehrerinnenbildungsanstalt in Köln, F.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Dienstäume des 28. Polizei-Reviers(Sülz) werden am 30. d. Mts. von Palanterstraße 35 nach Gotteswege 179 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schiffsunfall. Heute früh zwischen 5 und 6 Uhr drang an dem im Zollhafen liegenden, mit verschiedenerlei Fracht ziemlich schwer beladenen Güterboot Egan Nr. 4 hinter dem Kesselraum das Wasser ein. Das Schiff ist gestern abend von Rotterdam eingetroffen, um entladen zu werden. Das Eindringen des Wassers wurde alsbald von den Schiffsangestellten bemerkt und ein Trajet boot der Rederei und Dampffähre der Firma Gg. Bruckwilder aus Deutz herbeigeschafft, welches das Wasser herauspumpte. Man hat sofort mit dem Leichtern des Schiffes begonnen. Es wird angenommen, daß an dem Schiffe Nieten sich gelöst haben. o Straßenerbreiterung. Gestern hat man mit dem Abbruch  des alten Hauses An den Dominikanern Nr. 7, Ecke Andreaskloster begonnen. Nach Errichtung eines Neubaues wird die Straße An den Dominikanern etwa anderthalb Meter erbreitert werden. 0 Betriebsunfall. Auf dem Schlachthof wurde ein Metzger von einem Ochsen umgerannt. Der Metzger, der ein Messer in der Hand hatte, verletzte sich erheblich am Arm und an den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. In der Kleinen Spitzengasse fiel ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>i Einbruchsdiebstähle. Gestern mittag wurde in einem Kontor in der Steinstraße eingebrochen und für einige Mark Frei marken, sowie 20 M. bar gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Mastrichterstraße in der Moltkestraße sowie in der Friesenstrße wurden ebenfalls Kontoreinbrüche ausgeführt und außer Freimarken Geldbeträge bis zu 100 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Eichendorffstraße in Ehrenfeld wurden aus einem Keller 30 Flaschen bessere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Salzsäure getrunken. Gestern nachmittag trank in der Gumprechtstraße in Ehrenfeld ein 15jähriges Dienstädchen Salzsäure, wodurch es schwere innere Brandwunden erlitt. Das Mädchen wurde ins Franziskushospital gebracht. Es hat im vergangenen Jahre seine Eltern verloren. Aus diesem Grunde hatte es beschlossen, sich das Leben zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölr Aurel1907. Fruchtmarkt Hen 5,50-7,80, Maschinenstroh (Roggen).80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.00 die un TII." 4 Windthorstbund Köln-Nippes. In der am Donnerstag er Hardr usw.) bieten eine Prachtige Andfigli freundliche Dörfer und herrliche Gebirgswaldungen und über Hunderte von Bergeshoäuptern bis zum Siebengebirge und darüber hinaus bis jenseits des Rheines zu den Eifelbergen und dem Vorgebirge. Der Umstand, daß das gewundene Aggerthal, in welchem Ründeroth</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>t, ringsum von mit Hochwald bestandenen Gebirgszuügen umgeben ist, bildet die Ursache für die vorzügliche ozonreiche Beschaffenheit der Luft, deren sich der Ort zu erfreuen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Behufs Hebung des Fremdenverkehrs hat auf Betreiben des Verschönerungsvereins die Königl. Eisenbahndirektion angeordnet, daß an allen umliegenden Städten nach Ründeroth Sonntagskarten ausgegeben werden; auch hat die Eisenbahn in den meisten Zügen die neukonstruierten Aussichtssalonwagen eingestellt. Gas, elektrisches Licht und Badeanstalt ist vorhanden. Eine ausgedehnte Tropfsteinöhle liegt dicht beim Orte. Die Aufschrießung derselben hat erst vor einigen Jahren begonnen; sicher sind noch manche interessante Partien zu finden. Auf dem Gelände, auf welchem sich die Stahlquelle befindet, werden zurzeit weitere Bohrungen ausgeführt zum Zwecke weiterer Erschießung von Stahlwasser. Ferner ist geplant, eine Badekur-Aktiengesellschaft zu gründen, um alsdann ein Kurhotel mit den erforderlichen Anlagen entstehen zu lassen, welches dem heutigen Stande der Technik und Hygiene in jeder Weise entsprechen soll. Zur Ausführung dieses Projektes ist als technischer Sachverstaändiger Hr. Ingenieur Franke in Bonn berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Handelskammer in Köln. In der öffentlichen Sitzung vom 22. April wurde, wie bereits in Nr. 110 mitgeteilt, unter anderm ein Antrag angenommen, nach welchem die Handelskammer die Erweiterung des Ortsstatut über die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe befüwortet. Die Kammer ist sich aber darüber schlüssig geworden, dass insbesondere für den Kleinhandel am Sonntag die Zeit von 1 bis 2 Uhr nachmittags nicht entbehrt werden kann. Dagegen erklärt sie sich mit dem Fortfall der Beschäftigung der Aufgestellten in den Morgenstunden von. bis 9 Uhr aus sozialpolitischen Gründen einverstanden. Nachzutragen ist nur noch, dass dabei der Nahrungsmittelzweig eine Ausnahme bilden und seine Verkaufsstellen Sonntags auch von bis 9 Uhr geöffnet halten darf, wogegen alle anderen Geschäfte um diese Zeit geschlossen bleiben sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
