<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Vereinigte Stadttheater. Frl. Charlotte Huhn wird demnächst ein Gastspiel an unserer Oper absolvieren. Sie tritt am Donnerstag den 11. d. M. als Ortrud und am Dienstag als Azucena auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Lohengrin-Vorstellung wird die Titelrolle von Hrn. Coates gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine öffentliche Drüfungs-Aufführung veranstaltet am Donnerstag den 11. April im großen Saale der Lesegesellschaft die Richard Schulz-Dornburg Konzert- und Opernschule. Es gelangen Arien und Lieder von Mendelssohn, Mozart und Brahms sowie Chorwerk von H. Kipper und M. Bruch, ferner Der fliegende Holländer(2. Akt) von Richard Wagner zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen. Gestern nahm die Kriminalpolizei in Ehrenfeld einen Monteur fest, welcher beschuldigt wird, mit noch zwe anderen Männern, die bereits hinter Schloß und Riegel sich befinden, vor einiger Zeit einen Einbruchsdiebſtahl in einem Uhrwarengeschäft in Euskirchen ausgeführt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu dem Mordversuch, den der Bäckerlehrling August Massinger aus Hoven bei Zülich am Ostermontag auf seinen auf dem Weichserhof wohnenden Meister unternahm, erfahren wir noch folgendes: Der Lehrling wird nunmehr auch beschuldigt, seinem früheren Meister Gold- und Schmucksachen gestohlen zu haben. Auch hat das hoffnungsvolle Bürschchen sich, ehe er den Mordanschlag auf seinen Meister ausführte, vorher auf dem Speicher des Hauses seines Meisters mit dem eigens zu dem Plane gekauften Revolver Schießversuche gemacht. Man fand bei ihm noch eine Schachtel scharfe Patronen vor. Die Kugel ist aus dem Nacken des verletzten Bäckermeisters von Aerzten des Bürgerhospitals glücklich entfernt worden. Jedoch erscheint Lebensgefahr bei dem Bäckermeister noch immer nicht ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Gestern wurde in die Wohnung eines Milchändlers an der Engelbertstraße während der Abwesenheit des Ehepaares eingebrochen und 500 M. bar gestohlen Einbruchsdiebſtahl wurde in den Geschäfteräumen des Stellen-Nachweises für kaufmännische Angestellte in der vorvergangenen Nacht verübt. Die Einbrecher gertrümmerten verschiedene Pulte, durchühlten den Inhalt der Schränke, ohne indes an Wertgegenständen, außer für 2 Mark Briefmarken, etwas zu finden. Gleichzeitig statteten die Diebe der Schreibstube für Stellenlosen in diebischer Absicht einen Besuch ab, welcher ebenfalls erfolglos verlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>in versiegelten Originalflaschen in Karton mit unserer hutmarke,(Fischer mit dem Dorsch). Scott&amp; Bonne, G m. 9# Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am Donnerstag den 11. April d. J. stattfindenden Sitzung liegen u. a. folgende Vorlagen zur Beschlußßfassung vor: Kredit zu einem Festmahl aus Anlaß der Hauptversammlung des Flottenvereins; anderweite Festsetzung der 1907 zu erhebenden Steuern; Vorlage über das geplante deutsche Sängerbundfest in Köln 1912; Pläne und Kostenanschläge für ein Fahrpark- und Straßenreinigungs-Depot Großer Griechenmarkt, Poststrße, für eine Wagenhalle auf dem Sübahnhof; neuer Tarif zur Begräbnisordnung; Bestimmungen über die Beisetzung von Aschenresten auf den Friedröfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu dem Straßenbahnunglück, das auf dem Frankenwerft am Ostersonntag entstand, schreibt der betreffende Fahrer, auf dessen Verschulden nach den Erklärungen der Verwaltung das Englück zurückzugühren ist, daß er nicht kurz vor dem Zusammenstoßß vom Wagen gesprungen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dom Wetter. Der Monat April hat so schön angefangen, wie der Monat März geschlossen hat, und hat auch weiter frühlingsäßige Witterung gebracht. Die Vegetation aber, die im Monat März sehr zurückgeblieben war, steht noch immer verhältnisäßig niedrig. Das Thermometer zeigte gestern nachmittag bei etwas gestiegenen Barometer und Süostwind+ 15 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche bis auf 3,08 Meter zurückgegangen, dann aber wieder gestiegen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,11 Meter gegen 3,40 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Frühlingsanzeichen. Eine Leserin von der Mauenheimer- straße schreibt uns: Seit einigen Tagen haben wir das köstliche Vergnügen, dem herrlichen Nachtigallenschlag lauschen zu können. Wir wohnen hier in nächster Nachbarschaft schöner Gärten und werden nun schon kurz nach 5 Uhr morgens von dem lieblichen Gesang geweckt. Des Abends um 11 Uhr beginnt diese Sängerin der Frühlingsnacht wieder und singt untermüdlich. Es ist etwas Wunderbares um diese sonst stillen Abende; da stört selbst ein Froschkonzert nicht, das von einem nahen Weiher herüerklingt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
