<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397465</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Opernhause findet am Donnerstag den 28. d. M. ne Aufführung von Schillers: Jungfrau von Orleans statt mit Frl. Bajor in der Titelrolle. Den Talbot spielt Hr. Hans Siebert vom Neuen Schauspielhause in Berlin als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gürzenich-Konzert. Die Direktion der Konzertgesellschaft teilt mit, daß anstatt Frau H. Börner, welche erkrankt ist, Frau Jeanette Grumbacher de Jong im nächsten Gürzenich-Konzert am Freitag den 29. März mitwirken wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beförderung. Der bisherige Buchhaltereiassistent bei der Reichsbank Spengler in Köln ist zum Bankbuchhalter ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Bernhard Schmitz, Faktor der Werksetzerei der Buchdruckerei I. P. Bachem, konnte gestern auf eine fünfundzwanzigährige Tätigkeit bei dieser Firma zurückblicken. Am 26. März 1882 trat er als Schriftsetzer in Stellung, wurde alsbald mit der Stelle eines Werkmetteurs und, nachdem sein Vorgänger in den wohlverdienten Ruhestand getreten, mit der des Faktors der Werkabteilung betraut. Dank seiner Tüchtigkeit und seiner Charakter- eigenschaften erfreut der Jubilar sich der Wertschätzung der Inhaber wie der Angehörigen des Betriebes. Von allen wurde er aufs herzlichste beglückünscht und ihm in üblicher Weise Erinnerungszeichen an den Festtag überreicht. Die Zahl derjenigen Betriebsangehörigen, die auf eine Tätigkeit von mehr als fünfundzwanzig Jahren zurückgehen können, beläuft sich auf 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schinkelpreis. Am 13. März d. J. fand in Berlin im Architektenhause im Beisein des Ministers Breitenbach unter dem Vorsitze des Geh. Bauraths Stübben die große Preisverteilung in der Bewerbung um den Schinkelpreis statt, wobei der Regierungsbauführer Karl Algermann, Sohn des Prof. Algermann aus Köln, den Schinkelpreis erhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>300 Mark Belohnung. Auf der Strecke der Köluischen Kleinbahn nach.-Gladbach sind in letzter Zeit verschiedene Handlungen, anscheinend in böwilliger Absicht, vorgenommen worden, die geeignet waren, den Betrieb zu stören oder zu gefährden. So wurde am 23. Februar d. J. gegen Abend auf der Strecke zwischen Holweide und Schnellweide eine mit Pulver gefüllte Blecheüchse auf den Schienen gefunden; am 10. d. M. wurden in Buchheim sechs große Pflastersteine auf das Geleise gelegt und an dem Telephonapparat an der Mülheimerstraße ein Trockenelement entwendet; am 24. wurde ein Streckenunterbrecher der Stromleitung gewaltsam aufgeklappt, so daß auf der ganzen Strecke der Betrieb gestört war. -- Oberbürgermeister Becker hat eine Belohnung bis 300 Mark dem ausgesetzt, der den oder die Täter so zur Anzeige bringt, daß ihre gerichtliche Bestrafung erfolgen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine von der holländischen Staatsregierung eingesetzte Kommission, die den Auftrag hat, in Deutschland Gewerbeforderungsanstalten zu studieren, um solche auch in Holland einzufuühren, stattete der Kölner Handwerkskammer einen Besuch ab und ließ sich die Einrichtungen, die Organisation des Handwerks, das Prühungswesen, die Lehrlingsvorschriften usw. eingehend erklären. Alsdann nahmen die Herren das Kunstgewerbemuseum, die Meisterkurse, die Gewerbehalle und die Kurse für Inſtallateure in Augenschein und fuhren abends wieder nach Amsterdam bzw. Mastricht zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: 4 Tagelöhner wegen gemeinschaftlich begangenen Diebstahls, 1 Fabrikarbeiter, 2 Tagelöhner, 1 Schlosser und 1 Schleifer wegen Laden- und Schaufensterdiebstählen, 1 Buchhalter wegen Zuhälteren, 1 Ehefrau wegen Unterschlagung, 1 Tagelöhner wegen Ladendiebſtahls, ein Hülfsmonteur wegen Beiruts, 1 Handlungsgehülfe wegen versuchten schweren Raubes, 1 Kaufmann wegen Diebstahls, 1 Fuhrmann wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>. Eigentümer gesucht. Beim ersten Kriminalbezirk Rolandstraße 74 befinden sich sechs silberne Eßlöffel gez. J G. Der Eigentume kann dieselben daselbst in Empfang neinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Keller in der Hahnenstrße wurden einige Hundert Zigarrenabschneider vorgefunden, die durch das Kellerloch hineingeworfen worden sind. Der Eigentümer wolle sich beim dritten Kriminalbezirk Lützowstraße 41 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Turnen. Jetzt beim Schlusse des Schuljahres legen die Turnvereine allen einsichtsvollen Eltern, Lehrern und Lehrherren die dringende Bitte ans Herz. die die Schule verlassende Jugend darauf aufmerksam zu machen, die Pflege der körperlichen Uebungen nicht zu vernachlaässigen. Die der Deutschen Turnerschaft angehörenden Turnvereine haben es von jeher als eine ihrer schönsten Aufgaben angesehen, besonders dem Jugendturnen ihre Kraft zu widmen und durch Einrichtung von Jugendabteilungen den die Schule verlassenden Knaben Gelegenheit zum Turnen unter sachkundiger Leitung zu geben. Zu letzteren Vereinen gehört auch der Allgemeine Turnverein zu Köln, dessen Jugendabteilung Montags- und Freitagsabends von 8 1/4 bis 10 Uhr in der Städtischen Turnhalle am Mauritiuswall turnt, und in der junge Leute im Alter von 14 bis 18 Jahren Aufnahme finden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Exerzitienvorträge. Morgen beginnen in St. Severin die Exerzitienvorträge, welche von seiten des Katholischen Arbeiter- vereins Köln-Süd gehalten werden. Der Hr. Franziskanerpater Benno hat die Predigten übernommen. Alle katholischen Männer und Jünglinge des südlichen Stadtteils werden gewiß die Gelegenheit nicht vorübergehen lassen, an diesen Vorträgen teilzunehmen, besonders werden die Mitglieder des Arbeitervereins dabei nicht fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>SS. Brandälle. Gestern abend entstand in einem Haufe an der Severinstrße ein kleiner Brand. Die Feuerwehr war eine Viertelstunde tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an der Biberstrße entstand ein Kaminbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern vormittag brach in einer Fabrik an der Florastraße ein Kellerbrand aus, welcher von der Feuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>X Köin, 2 När1907., Fruchtmarkt. Weizen, inländischer N. 18.3018.80, ausländischer 19,50-20.50, Roggen. inländischer 16.80-17.30 ausländ. 18.50-19,50, Futtergerſte 14.50-14,80, Haler, inländ. 18.00-19.00, ausländischer 18.50-19.75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu.10-7,00, Maschinenstroh.(Roggen) Richtstroh Flegeldrusch).80. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Erblindet ist der Schöpfer des Niederwalddenkmals, der im 79. Lebensjahre stehende Bildhauer Johannes Schilling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 27.März1907. Die Königl. Eisenbahnverwaltungen haben zur Bewältigung des Österverkehrs die umfangreichsten Maßregeln getroffen. Auf dem Kölner Hauptbahnhof werden zu diesem Zwecke 210 Sondernüge in Abfahrt und Ankunft verkehren. Dieselben werden auf den Strecken Köln--Koblenz, Köln--Lahnstein, Köln--Gießen, Köln--Aachen, Köln--Krefeld, Köln--Euskirchen, Köln--Düsseldorf, Köln--Elberfeld gefahren und sind sogenannte Vorzüge, die in der Regel 10 Minuten vor den planäßigen Schnell- und Personenügen auf den Bahnhöfen abfahren. Die Sondernüge halten auf denselben Stationen wie die Hauptzuge an und führen die gleichen Wagenklassen. Um die Hauptüge sollte jeder bei Bleichsucht. Blutarmuth, Schwache, in der Rekonvaleszenz versuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
