<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397472</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.April1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>geschlachtet, das Stück Sprotten, Kieler.60, das Salz-.06, Rollmops.07 das Stück, Sardinen.60 das Pfd., Brat1. Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.25-1,35, Koch119 .55-.50 das Pfund, Mainzer## Aepfel, ital. Ess-.25-.40. Aepfel ase 1,00-.20 90. Limburger 45 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lawinensturz. Innsbruck,.Aprill907. Während der Öosterfeiertage sind in Nordtirol zahlreiche Lawinen niedergegangen. Bei Schöwies hat eine Lawine die Reichsstrße auf 100 Meter verschüttet. Die Ufermauern des Inn wurden beschädigt und eine Stauung des Flusses herbeigeführt. Bei Nassereith hat eine Lawine die Reichsstrße auf 70 Meter und ein Haus verschüttet. Im Passauer Tal sind ebenfalls mehrere Lawinen niedergegangen. Der Verkehr nach Galtür ist auf eine Woche unterbrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jum Besten bedürftiger Kommunionkinder gab der Kölner Liederkreis(Dirigent Musikdirektor A. Krögel) am Östermontagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert, welches sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Eröffnet wurde das Konzert durch Beethovens Chor Die Ehre Gottes in der Natur, den Hr. Organist K. Sattler auf einem schönen Mannberg-Harmonium begleitete. Der Cor klang frisch und kraftvoll, namentlich trat das üppige Baßmaterial recht vorteilhaft hervor. Die Volkslieder Die drei Königskinder von F. Th. Cursch-Bühren, Braun Maidelein gesetzt von Jos. Schwartz und Lied aus Waldmeisters Brautfahrt von B. v. Perfall fanden, vom Verein charakteristisch gesungen, stürmischen Beifall, welcher auch den späteren Chören Jagdmorgen von Jos. Rheinberger, Liebesborschaft von Dubois, Gondelfahrer von F. Schubert usw. zuteil wurde. Lobenswert waren die duftigen Pianissimostellen in dem Wiegenlied von Mozart, welches der Verein dem Frl. Anni Lambertz hübsch begleitete. Anni Lambertz, welche die Kunst des Singens zu ihrem Vergnügen erlernt hat, ist in den letzten Jahren wiederholt mit Erfolg an die Oeffentlichkeit getreten. Sie nimmt es mit ihrer Kunst ernst und scheint recht musikalisch zu sein. Den Eindruck gewann man im Laufe des Abends an ihren von feinen Vortragsmanieren unterstützten Liederspenden von P. Cornelius, Dessauer, Fr. Wüllner und A. Alabjeff, die ihr Gelegenheit boten zur Entfaltung ihrer glockenreinen, gut geschulten Stimme. Daß die Dame auch auf dem Gebiete des Koloraturgesanges zu Hause ist, bewies die Nachtigall von Alabjeff. Stürömischer Beifall wurde der Künstlerin zuteil. Dasselbe gilt von den Violinsolo des Frl. Florentine Hanisch. Wenn sie ihrem Spiel noch etwas mehr Temperament zusetzt, dürfte dasselbe sehr gewinnen, zumal die junge Künstlerin eine gute Technik besitzt, die sie in der Mazurka von Zarzycki verwerten konnte. Der schönen-dur-Romanze von Beethoven fehlte an manchen Stellen die Wärme. Hr. Krögel begleitete die beiden Solistinnen in geschmackvoller Weise auf eine weichen Bechsteinflügel, der wie auch das Mannberg-Harmonien aus dem Magazin des Kgl. rumänischen Hoflieferanten A. Sauer wald stammte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Packer verlan e von einer Möoelfabrik Bezahlung der beiden Karnevalstage mit 8 M. Die Be klagte wandte ein, sie habe vor den Karnevalstagen dem Kläger gesagt, an den Fastnachtstagen werde nicht gearbeitet. Daher halte sie sich auch nicht für verpflichtet, den Lohn für diese Tagt zu zahlen. Das Gericht entschied, es ist ein anerkanntes Recht, daß bei Wochenlohn die in die Woche fallenden Feiertage mit bezahl werden, sofern dieses nicht durch besondere Vereinbarung ausgeschlossen ist. Im vorliegenden Falle hat die Beklagte dem Kläger vor den Fastnachtstagen mitgeteilt, daß an den Fastnachtstagen nicht gearbeitet werde. Wollte die Beklagte auch fur diese Tage keinen Lohn zahlen, so hätte sie dieses dem Kläger auch vorher sagen müssen. Da dieses nicht gescheut, mußte die Beklagte für verpflichtet erachtet werden den Lohn zu Vollendeter"Erweiterungsbau" jetzt 16 Schaufenster errenin unerreicht grosser Auswahl, das Modernste. was cocon! in Fassens wie Stoffen gebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Volkstage, welche Cantans Panoptikum an der Hohestrße für die dieseährige Östernzeit eingerichtet hat, erfreuen sich einer so großen Beliebtheit, daß während der beiden Öosterfeiertage über 6000 Personen das Panoptikum besuchten. Dieses regen Interesses halber hat sich Cantans Panoptikum entschlossen, die Volkstage bis einschliefßlich Sonntag den 7. April fortdauern zu lassen. Die Darbietungen des Panoptikum, die teils belehrender, teils sehr unterhaltender Natur sind, wurden um eine hochapparte Nummer, die sprechenden und singenden lebenden Photographien des Vitaskoptheaters bereichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbarn Köln-Niehl. Mit der Legung der Geleise der Straßenbahnlinie Köln-Niehl ist gestern am Anfang der Niehlerstraße an der Neußertraße begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend stieß auf dem Holzmarkt ein Radfahrer mit einem Geschäftsfuhrwerk zusammen. Der Radfahrer stürzte dabei von seinem Fahrrade und erlitt einen Schlüsselvereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bund deutscher Bodenreformer. Die Frage:"Sind reine Grundsteuern abwätzbar?" wird seit Jahren heiß umstritten. Einen objektiv kurz gefaßten Beitrag dazu wird ein Vortrag abgeben, den die Ortsgruppe Köln obigen Bundes am Donnerstag den 4. April, abends 9 Uhr, im Restaurant Alemannia, Hohenzollernring 44, 1. Etage, veranstaltet und zu dem jedermann freien Zutritt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bühnengenossenschaftsfest. Der Arbeitsausschußß für das am 13. April, abends 9 Uhr, in den Bürgergesellschaftssälen stattfindende Frühlingsfest an der Riviera hat auf Anregung aus dem Publikum 22 reservierte Logen zu acht und vier Plätzen eingerichtet. Diese Logen werden jede für sich einen hervorragenden Festschmuck erhalten-- namentlich die Terrasse von Monte Carlo soll der Glanzpunkt der Dekoration werden. Für einen Logenplatz wird ein Aufgeld von 2 M. erhoben. Karten für diese reservierten Logen sind nur an der Kasse des Opernhauses zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von einem Radfahrer überfahren wurde gestern abend in der Rosenstraße ein schweröriger Mann von auswärts, als er einer Droschke ausweichen wollte. Der Mann zog sich außer einer Verletzung an der Stirn einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Körperverletzung. Gestern abend wurde eine Frau von ihrem Manne in der Thieboldsgasse von der ersten Etage die Treppe hinuntergeworfen. Sie erlitt schwere Verletzungen und wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die liebende Gattin. Gestern abend geriet in der Kölhoffstraße ein Ehepaar in Streit. Die Frau warf ihrem Manne eine Flurlampe nach, ohne ihn jedoch zu treffen, und brachte ihm zwei Messerstiche in eine Hand bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Doppeltes Dech hatte am Östermontagabend ein älterer Herr von hier. Es wurde ihm nämlich an der Straßenbahnhaltestelle am Dom zu gleicher Zeit das Portemonnaie mit einem größeren Geldbetrag und eine wertvolle goldene Uhr mit Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.April1907. Fruchtmarkt. Heu 5,10-7,00, Maschinenstroh (Roggen) 4,10. Richtstroh(Flegeldrusch).00. Krommstrob.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Vorstand des Katholischen Provinz Rheinland versammelte sich gestern hier mit der Gehaltskommission zur Besprechung weiterer Schritte zur Regelung der Besoldungsverhältnisse der rheinischen Volksschullehrer. Nach eingehendem Berichte der Kommission über ihre bisherige Tätigkeit, besonders über ihre Verbindung mit den Abgeordneten der verschiedenen Parteien wurde beschlossen, bei der Hauptversammlung, die Pfingsten in Saarbrücken stattfindet, in einer besondern Mitgliederversammlung die Beratung der Gehaltssache zum einzigen Gegenstande der Verhandlungen zu machen. Es wurde ferner beschlossen, an den Forderungen festzuhalten, die in den beiden Eingaben an den Herrn Minister, die Bezirksregierungen und die sämtlichen rheinischen Abgeordneten aufgestellt find. Dieselben wünschten ein Grundgehalt von mindestens 1500 M. und Alterszulage von mindestens 200 M. für alle Orte der Rheinprovinz und entsprechende höhere Festsetzungen für Orte mit besonderen Teuerungsverhältnissen. Auch wurde es für nötig erachtet, daß im Laufe des Sommers eine Versammlung der Vertreter der Abteilung für preußische Angelegenheiten stattfinde zur weitern Besprechung der Wünsche der Lehrer bezüglich der zu erwartenden Vorlage eines neuen Besoldungsgesetzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Major a. D. Ernst Tiecks zu Köln, bisherigem Kommandeur des Landwehrbezirks Schroda, ist der Kal Kronenorden dritter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Brandungück. Gestern nachmittag zündeten mehrere Kinder in der Mauenheimerstraße in Rippes ein Feuerchen an. Hierbei gerieten die Kleider eines sechsährigen Mädchens in Flammen. Das Kind wurde mit schrecklichen Brandwunden in das Vinzenzhospital in Nippes gebracht, wo es gestern abend gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Städtischen Museums für Handel und Industrie hält am Samstag den 6. April im Casinosaale seine Hauptversammlung ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten wird Hr. Prof. Dr. Wirminghaus Mitteilungen über die jüngste Studienfahrt der Kölner Handelshochschüler machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der bisherige Beigeordnete der Stadt Köln, Brugger, wurde, wie der Reichsanzeiger meldet, zum Geheimen Regierungsrat und vortragenden Rat im Ministerium der geistlichen, Unterrichts- und Medizinalangelegenheiten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Rektor Bürgel von der Schule in der Lochnerstraße feiert am 16. d. M. sein 25jähriges Dienstjubiläum. Er war neun Jahre als Classenlehrer in Nippes tätig, wirkte dann ebensolange als Rector an der Schule in der Humboldtkolonie und leitet seit Östern 1900 obengenannte Schule. Zur würdigen Feier des Jubiläums hat sich ein Festausschußß aus dem Lehrerkollegium, den früheren Schülern und den verschiedensten Gesellschaftskreisen gebildet. Die Hauptfeier findet Sonntag den 14. d.., abends, in der Bürgergesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Bezüglich des Jusammenstoßes am Ostersonntag auf der Rheinuferbahn wird uns von der Direktion der städtischen Straßanbahnen geschrieben:"Soweit bisher bekannt geworden ist, sind schwere Verletzungen bei dem Zusammenstoßß nicht vorgekommen, auch hat sich der Sachschaden als nicht so erheblich herausgestellt, wie dieses anfangs den Anschein hatte. Bezüglich der Ursache des Zusammenstoßßes wird von dem Fahrer der städtischen Straßanbahnen angegeben, daß der Sandstreuen nicht funktioniert habe, doch hat die nachträgliche Untersuchung ergeben, daß der Sandstreuen voll mit Sand gefüllt gewesen ist. Ein Versagen der Bremse hat nach den bisherigen Feststellungen nicht stattgefunden, ist von dem Fahrer selbst auch nicht behauptet worden, derselbe gibt im Gegenteil an, daß er durch die Bremsen die Räder seines Wagens zum Schleifen gebracht hat. Da die Strecke vollständig üersichtlich gewesen ist und die Schienen trocken waren, so muß angenommen werden, daß der Fahrer erheblich zu spät die Bremsen in Tätigkeit gesetzt hat, und daß lediglich dadurch der Unfall verschuldet ist." Ob nicht auch eine Erklärung der Straßenbahnzusammenstöße in dem Umstande zu suchen ist, daß die Fahrer verpflichtet werden, unbedingt die vorgeschriebene Fahrzeit innezuhalten, andernfalls sie in Strafe genommen werden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
