<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berufs- und Betriebsählung. Während, wie wir vor kurzem ausgeführt haben, für die Zählung der gewerblichen Betriebe jeder einen Gewerbebogen oder ein Gewerbeformular auszufuüllen hat, der im Handwerk, in der Industrie, im Handel, im Gast- und Schankgewerbe usw. selbständig oder als Heimarbeiter (d. h. zu Hause oder in eigener Wirkstätte für ein anderes Geschäft) erwerbetätig ist, umfaßt die Berufsählung die gesamte Bevölkerung. Sie erfolgt mittels der Haushaltungsliste(Drucksache), und eine solche erhält jede selbständige Haushaltung zum Eintragen von Namen, Geburtsjahr und-tag, Geburtsort, Familienſtand, Religion und Beruf aller zur Haushaltung gehörigen Personen, einschliefßlich der etwaigen Dienstboten, Einmiether, Schlafeänger, Gehülfen und Lehrlinge(soweit sie bei dem Arbeitgeber wohnen) usw. Es handelt sich dabei also um eine vollständige Volksählung, und die Bezeichnung Berufsählung ist nur deswegen gewählt, weil die Berufsangaben besonders ausführlich verlangt werden. So ist bei allen erwerbetätigen Personen das Gewerbe, der Erwerbszweig oder(bei Beamten) der Dienst- und Verwaltungszweig anzugeben, in denen sie beschäftigt sind und außeadem die Stellung, die sie hierbei einnehmen(ob selbständiger Unternehmer, Handwerksmeister, Hausgewerbetreibender, kaufmännischer, technischer oder Bureaubeamten, Gehülfe, Tagelöhner usw.). Ueberdies sind in den Fällen, in denen mehrere Berufe(Gewerbe) ausgeübt werden, von jedem derselben die gleichen Angaben(Berufszweig und Stellung im Beruf) zu machen, insbesondere ist auch von denjenigen Personen, die Ackerbau zur Gewinnung des eigenen Bedarfs an Kartoffeln usw. betreiben, Landwirtschaft als Nebenberuf einzutragen. In den weiteren Spalten der Haushaltungsliste (innere Seiten) wird nach den Personen gefragt, die gegen Invalidiät reichsgesetzlich versichert sind, ferner danach, wer eine Invaliden- oder Unfallrente bezieht und in welchem Berufe die Invalidiät oder der Unfall eingetreten ist; es soll danach die Invalidiäts- und Unfallsgefahr der einzelnen Berufe festgestellt werden. Auch wird noch von den Witwen eine Angabe über den Beruf des verstorbenen Ehemannes und von den Waisen über den Beruf des verstorbenen Vaters sowie darüber verlangt, ob auch die Mutter tot ist. Mittels dieser Nachweise wird sich ein Ueberblick über die Witwen und Waisen der einzelnen Berusstände gewinnen lassen, der für die Vorbereitung einer Witwen- und Waisenversicherung von großer Bedeutung ist. Alle diese Angaben sind in der Haushaltungsliste auf den oberen Zeilen über die in der Zählingsnacht(vom 11. zum 12. Juni) anwesenden Personen, auf den unteren über die vorübergehend abwesenden zu machen.(Kinder, die auswärts in Pension usw. sich befinden, werden hier überhaupt nicht gezählt, auch nicht als abwesend.) Endlich enthält die Haushaltungsliste auf der letzten Seite noch die Fragen, ob und welche Mitglieder der Haushaltung selbständig eine Bodenfläche landwirtschaftlich, gärtnerisch oder forstwirtschaftlich bewirtschaften, sowie ob und welche ein Gewerbe selbständig oder als Heimarbeiter(Hausgewerbetreibender für einen anderen Betrieb), sei es als Hauptberuf, sei es als Nebenberuf, betreiben. Für die betreffenden Betriebe sind alsdann die weiteren Zählpapiere(Landwirtschaftskarte und Gewerbebogen bzw. Gewerbeformular) auszufuüllen. Durch die Beantwortung dieser Fragen wird somit die Verbindung mit der Betriebsählung hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Errichtung einer vierten Schulratsstelle, die mit einem der evangelischen Konfession angehörigen Herrn besetzt werden sollte, war in der Sitzung der Stadtverordnetenversammlung vom 27. Dezember v. J. beschlossen worden. Der Beschlußß ging weiter dahin, daß dem betr. Herrn die evangelischen Schulen und, so lange deren Zahl zu seiner vollen Beschäftigung nicht ausreiche, eine Anzahl katholische Schulen übewiesen werden sollten. Die Königl. Regierung hatte der Anstellung eines vierten Stadtschulrates zwar zugestimmt, aber verlangt, daß die Aufsichtsbezirke geographisch und nicht nach der Konfession eingeteilt werden sollten. Seitens der Schuldeputation war daraufhin die Entscheidung des Kultusministers angerufen worden, der nunmehr gleichfalls in dem Sinne der Königl. Regierung entschieden hat. Diese Entscheidung ist um so auffallender, als der von der Stadtverordnetenversammlung gefaßte Beschlußß bezüglich der konfessionellen Trennung nicht nur die Zustimmung der Zentrumsmitglieder gefunden hatte. Von den damals anwesenden 19 Mitgliedern der liberalen Fraktion hatten zehn für die konfessionelle Einteilung der Schulaufsichtsbezirke gestimmt, während nur neun für eine geographische Einteilung sich erklärten. Auch der Oberbürgermeister stimmte mit der Mehrheit. Hierzu kommt, daß der nicht genehmigte Beschlußß nicht nur den Wünschen der katholischen, sondern auch der evangelischen Gemeinde entsprach; in einer Reihe von preußischen Städten ist die Schulaufſicht konfessionell geordnet. Große Genugtuung wird die Köln. Ztg. über die Entscheidung des Ministers empfinden; sie hatte seinerzeit, als der Beschlußß der Schuldeputation bekannt wurde, der später von der Mehrheit der Stadtverordneten gutgehenßen wurde, ihren Groll über das Zentrum ausgeschüttet, das"die konfessionelle Absonderung" betreibe; das Blatt mußte später allerdings die Erfahrung machen, daß die größere Hälfte der liberalen Stadtverordneten mit der Zentrumsfraktion ging. Vielleicht kommt der von den Nationalliberalen so viel angefeindete Kultusminister bei dem hiesigen Preßorgan dieser Partei jetzt wieder zu Gnaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterstaatssekretär Wermuth aus Berlin ist hier eingetroffen und im Grand Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Oberleitung der verlängerten Schlachthoflinie vom Schlachthof über Liebigstraße bis Escherstraße wird vom Montag den 11. Juni, vormittags 9 Uhr ab, unter Strom gesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwedisch-patriotisches Fest. Anläßlich der goldenen Hochzeit des schwedischen Herrscherpaares hatte Hr. Konsul Schnitzler unterm 6. Juni die in Köln und Umgegend ansässigen Schweden, unter anderen die schwedischen Handelshochschüler, sowie Konsul Kretschman aus Düsseldorf und Hrn. Gran, Vorsitzender des Skandinavischen Vereins auf seiner Villa, Haus Hasselbach, Rolandseck eingeladen. Hr. Schnitzler gedachte mit warmen Worten des erlauchten Jubelpaares, an das telegraphische Glückünsche adressiert wurden. Hr. Wetterholm trank auf das Wohl des Deutschen Kaisers, während Hr. Gran die Glückünsche des Skandinavischen Vereins aussprach. Zur Feier des Tages waren gegen Abend die Gartenanlagen illuminiert und es wurde prachtvolles Feuerwerk abgebrannt. Mit einer vorzüglichen Bowle fand die so schön arrangierte Festlichkeit gegen 11 Uhr, nachdem den Gastgebern durch ein vierfaches schwedisches Hurra gedankt worden war, ihren Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche langsam, aber anhaltend gestiegen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasserstandsuhr 3,33 Meter, gegen 3,06 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Kinematographentheater Kosmos, Hohestrße 9A, bringt in seinem neuesten Wochenprogramm herrliche Naturaufnahmen, wie Im fernen Asien, Land und Leute, Leben und Treiben der gelben Rasse. Spanische nationale Tänze, Nächtliches Großfeuer in der Weltstadt, neben heiteren Nummern, wie Der Sonntagsphotograph, Die verzauberte Küche, Magnetisches Heilverfahren usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erste Drüfungs-Aufführung des Konservatoriums der Musik. Die Opernschule pflegte bisher ihre dramatischen Abende im Theater an der Flora abzuhalten. Generalmusikdirektor Steinbach, der es liebt, im großen Stil zu arbeiten, verlegte diesmal die erste dieseährige Prüfungs-Aufführung in das Opernhaus. Die Befürchtung, die jugendlichen Stimmen und auch das Tonvolumen des Schülerorchesters möchten für das große Haus nicht ausreichen, wurde sofort durch die Wiedergabe der Ouvertüre zu 'Alberts musikalischem Lustspiel Die Abreise seitens des Schülerorchesters widerlegt. Imgleichen überzeugte man sich alsbald, daß auch die jugendlichen Stimmen auf der großen Bühne voll ausklangen. Das'Albertschen Oeperchen ist hier durch wiederholte Aufführungen, bei denen Frida Welser die Luise sang und sich selbst auf dem Flügel begleitete, hinänglich bekannt. Es enthält viele feine Lustspielmusik, die von dem Schülerorchester ganz reizend gespielt wurde. Die unbedeutende Handlung zieht sich aber zu sehr in die Breite. Hr. v. Wymetal, der als Lehrer der Opernschule die dramatische Vorbereitung geleitet, hatte dafür gesorgt, daß die Aufführung flott vonstatten ging, und das Gespenst der Langeweile nicht auftauchte. Beteiligt an der Aufführung war zunächst Frl. Anna Hummel, eine frühere Schülerin des Konservatoriums und vom Herbst ab dem Hoftheater in Schwerin verpflichtet, welche die Luise an Stelle des erkrankten Frl. Kowallek rasch übernommen. Sie besitzt Stimme und macht gute Figur auf der Bühne, auf der sie sich, da sie im Winter in Elberfeld engagiert war, frei zu bewegen versteht. Es mangelt ihr nur etwas an Temperament. Gust. Hilger(Klasse Thiele), der den Hilfen sang, weiß seine Baritonstimme, die man früher als tiefen Tenor bezeichnet haben würde, mit Geschmack zu behandeln. H. Esser(Klasse Weintöppel) besitzt einen hell timbrierten Tenor, dessen Höhe nicht ganz verläßlich ist; er würde mit der Zeit, da er von kleiner Statur ist, einen vortrefflichen Davida geben. Das Zusammenspiel zeigte, daß bei richtiger Anleitung so sehr vernachlaäessigte Spieloper doch noch möglich wäre. Auf feingeartete Abreise folgte Leoncavallos etwas gröber geschnitzt Bajazzo in der hyperrealistischen Ausstattung. Das Orchest wurde nach dem mit Verve gespielten Vorspiel verdientermaß lebhaft beklatscht; es hielt sich auch während der ganzen zw Akte auf einer nicht gewöhnlichen Höhe. Steinbach holte au der farbenreichen Partitur, die man schon lange nicht mehr gebihatte, alle Feinheiten heraus. Hr. Lüpertz(Klasse Frl. Beck) erzie mit dem dramatisch belebten Vortrag des Prologs einen stürömische Applaus und häufige Hervorrufe. Er ist nicht nur im Besitz einausgebenden, voll gesunden Stimme, die gut gebildet ist, sondernha auch Temperament und Spieltalent. Else Jülich(Klasse Thiel war eine reizende Nedda; ihr hübscher Sopran ist, was die Kra anbelangt, noch nicht voll entwickelt, und das Zierwerk ist soetwas ungelenk. Aber-- sie besitzt Theaterblut und kann an leidenschaftlich sein. Das Vogellied gelang ihr recht gut. Bi Temperament besitzt auch der junge Italiener Innocenz; Castello(Klasse Thiele), der den Bajazzo mit kräftiger Ten stimme sang. Schade, daß er nicht einen Kopf größer i Willy Ziehen(ebenfalls Klasse Thiele), der sich als Silvio versucht besitzt einen Bariton, der in der Höhe gut klingt, aber in der Tie### keinen festen Halt, keine Trafähigkeit hat. Willy Vollmar(Last E. Wolff) sang und spielte die Partie des Harlekin recht gewand## und F. Kapita(Klasse Frl. Beck) bewährte sich in der kleinen Partie# des Bauern als sicher. Die Ergebnisse dieser ersten Prüfungs aufführung darf man als recht erfreulich bezeichnen. Die Lehre haben ihre Schuldigkeit vollauf getan. Mögen sich die Schüler durch den überscheänglichen Beifall nicht verführen lassen, ihre Studie vor der Zeit zu beendigen. Prof. Herm. Kipper,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Katholische Gesellschaft Erholung Cindentha machte am Mittwochnachmittag ihren dieseährigen ersten Ausflu über Siegburg nach Lohmar. Nachdem man sich dort gestärkt hatte wurde die hübsche Kirche besichtigt, und nun sollte es fürbaß durch Aggerthal nach Troisdorf gehen. Aber es kam anders! Die lustig Wandernden merkten erst, daß sie an der Wahnerheide waren als ein donnernder Kanonierruf ihnen Halt gebot. Aber trotzdem wurde nach 5 stündigem Marsche durch den Wal Troisdorf erreicht, und nach einer weiteren halben Stunde hatter die Müden wieder Kölner Boden unter den Füßen. Der frisch Zug, der in letzter Zeit durch die Gesellschaft geht und die Beteiligung der Mitglieder an den Versammlungen und Veranstaltungen dürften noch lebhafter werden, wenn man sich de Kölner Local-Anzeigers bediente und die Veranstaltungen öffentlich ankündigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
