<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Freitag den 10. Mai d.., abends 6 1/2 Uhr, stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Neuer Tarif zur Begräbnisordnung. Bestimmungen über die Beisetzung von Aschenresten auf den Friedröfen. Skizzen betreffend: 1. eine Volksschule nebst Turnhalle und Schuldienerwohnung in der Humboldtkolonie, 2. den Erweiterungsbau des Tempelhauses. Pläne und Kostenanschläge betreffend 1. eine Volksschule nebst Rektorwohnung, Turnhaus mit Schuldienerwohnung sowie Brausebaß an der Berrenratherstraße, 2. eine Volksschule nebst Rektor- und Schuldienerwohnung, Turnhalle, Brausebaß und Kochschule an der Xantenerstraße, 5. eine Volksschule nebst Lesehalle, Volksbibliothek und Rettorwohnung, Turnhalle mit Schuldienerwohnung, Brausebaß und Kochschule an der Turmstraße, Beschaffung von weiteren 30 Motoren für Straßenbahnwagen. Beschaffung von Reserve-Krankenbetten für das Bürgerund Augustahospital sowie die Augenheilanstalt. Pläne und Kostenanschlage für die Verlängerung der Marktbahn bis zum Klettenbergpark und einer Ausweiche am Weißhaus. Neuregelung der 6 Die goldene Hochzeit feierten am Freitag die Eheleute Heinrich Söllner und Wilhelmine geb. Werner. Fünf Kinder sowie 28 Enkel und zwei Urenkel nahmen an der Feier, welche sich wegen Krankheit des Jubelpaares im engsten Familienkreis vollzog, teil. Der Jubelbräutigam steht im 77., die Braut im 76. Lebensjahre. Der Kaiser spendete ihnen das übliche Geschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunstgewerbe-Museum am Hansaring. Der Lichthof des Museums enthält für den Monat Mai eine Ausstellung von Zeichnungen eines jungen Kölner Künstlers, Richard Thiede, zumeist architektonische Aufnahmen und Reisestudien aus Italien, England, Oestereich und Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Hr. Max Schiefer(vom Stadttheater in Straßburg) wird auf Anstellung für das Fach des Bonvivant gastieren. Er tritt am Donnerstag den 9. d. als Veilchenfresser, am Freitag den 10. d. als Helmer in Nora auf In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche folgende photographische Aufnahmen ausgestellt: Der früheren Gouverneur von Kamerun, Jeso von Puttkammer; der König von Siam auf der Reise nach Europa; Professor August Vier, der Nachfolger Professor Bergmanns an der Berliner Universität; der Erzherzog und die Erzherzogin von Baden bei der Eröffnung der Jubiläums-Ausstellung in Mannheim; sowie der Stapellauf des neuen Italienischen Panzers Roma in Special, dem größten italienischen Kriegshafen, am 21. April d. J. Ferner sind veranschaulicht ein Fellachendorf bei Kairo und dortige Gebräuche; dazu kommen noch die photographischen Aufnahmen eines merkwürdigen Seetransportes und eines Patienten im Berliner Zoologischen Garten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Luxemburgerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wäschediebstahl. Vorgestern abend wurden auf dem Chlodwigsplatz zwei Körbe mit Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefährliche Gasexploſion. In einem Hause auf der Marienburg hatte ein Installateurlehrling eine Gasleitung nachzusehen. In einem Zimmer, in dem sich Gase angesammelt hatten, verursachte der junge Mann, wie es heißt durch Anzünden eines Streichholzes, eine Explosion. Türen und Fenster wurden dabei gertrümmert und der Lehrling erlitt schwere Brandwunden im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurde ein Mädchen gebracht, das sich in der Dreiönigenstraße durch siedendes Fett schwere Brandwunden an den Händen zugezogen hatte, ferner ein Schmied der in der Veledasstraße von einem Pferde getreten wurde und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Betriebsunfall. Gestern nachmittag wurde auf der eisenbahnfiskalichen Baustelle, Ecke Kostgasse und Johannisstraße, ein Arbeiter beim Einfahren eines mit einer Maschine beladenen Wagens von der Deichsel so heftig gegen die Brust gestoßen, daß er mehrere Meter weit fortgeschleudert wurde. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>seine Mitteilungen. Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, bleibt der Zyklus Japan nur noch einige Tage ausgestellt. Die 50 stereoskopischen Aufnahmen sind von üüberraschender Naturtreue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Las schlimmste aber war und ist, daß zwei Reichstagskandisich gegenüberstanden, welche beide der bs preußischen Abgeordnetenhauses als Mitglieder angehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Leitung der Rheinischen Zentrumspartei ist diesem Sinne tätig gewesen, und es hatte sich auch ein auskzeichneter Kandidat zur Verfügung gestellt. Leider erfolglos. auf der einen Seite trug man im Hinblick auf die schwierigen Geographischen Verhältnisse des Wahlkreises Bedenken, angesichts Ees naheterückten Wahltermin noch einen Wechsel der Kandidatur S9nehmen; auf der anderen Seite glaubte man gerade auf Der Kandidatur des früheren Präsidenten des Rheinischen BauernVereins bestehen zu sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Freisinnige Kulturpankerei.(Eig. Drahtbericht.) Berlin,.Mai1907. Die Bewilligung einer Forderung von 10000 M. hat heute den Freisinn zu ungewöhnlicher Erregung gebracht, den gleichen Freisinn, der kürzlich seiner Vergangenheit zum Trotz selbst den Beitrag für den Ausbau der Hoheönigsburg bewilligte, der einen Millionen-Nachtragsetat, zwei neue Unterstaatssekretariat und ungeählte Millionen für die Kolonien annahm. Es handelt sich dieses Mal aber um die Unterstützung einer katholischen Missionsanstalt, die in Engelport an der Mosel im Interesse der Kolonien und des Reiches Laien für die Arbeit in den Kolonien als Handwerker und Landwirte praktisch ausbildet. Für die so gut wie ausschrießlich protestantische Anstalt in Witzenhausen, die den gleichen Zwei, wie die katholische Schule in Engelport verfolgt, wollte der Freisinn im gleichen Titel 10000 M. staatlichen Zuschusses genehmigen. Die von dem Freisinnigen Dohrn eingeleitete und dem süddeutschen Demokraten Stolz fortgesetzte Bekämpfung des Zuschusses für die katholischen Missionsanstalten atmete eine konfessionelle Gehässigkeit und Verbissenheit, wie sie im Reichstag schon lange nicht mehr, und nur bei den heftigsten Kulturkampfdebatten zum Ausdrucke kam. Aus einem bloßen Versehen, wie die Kolonialverwaltung wiederholt versicherte, war in dem betr. Titel des Koloniatetats statt der Zweiganstalt Engelport das Stammkloster Hünfeld als Sitz der Kolonialschule angegeben worden. Dieses formale Versehen wollte der Freisinn zum Anlaß einer Streichung der 10 000 M. für die Anstalt machen, obwohl der Reichstag schon viermal den Zuschußß bewilligt hatte, und obwohl die von der Anstalt ausgebildeten Zöglinge bereits in den Kolonien als Handwerker und Landwirte segensreich wirken. Der Freisinn gestand auch unverholen zu, daß ihn konfessionelle Gründe zur Ablehnung bestimmten. Der südeutsche Demokrat Stolz beging die grobe Geschmacklosigkeit, um uns gelinde auszudrücken, die bisherige Bewilligung dieser 10000 M. als ein Trinkgeld für die Kolonialpolitik des Zentrums zu bezeichnen. Energische Proteſtrufe hinderten den aufgeregten"Demokraten" nicht, selbst die Zurückzahlung der bereits gewährten Unterstützungen zu verlangen. Mit dankenswerter Sachlichkeit traten der Abgeordnete Dr. Arendt von der Reichspartei und der konservative Abgeordnete Frhr. v. Richthofen, der konfessionellen Engherzigkeit der Freisinnigen entgegen. Selbst der nationalliberale Abg. Dr. Arning konnte die Zustimmung eines Teiles der Nationalliberalen zu der Bewilligung des Zuschusses ankündigen, weil die Schule viel Gutes geleistet habe. Diese Zusage löste einen Entrüstungssturm des Freisinns und eine geharnischte Strafpredigt des Abg. Stolz aus. Der Abg. Müller-Meiningen gestikulirte heftig zu den Nationalliberalen hinüber, und der Sozialdemokrat Ledebour drückte beglückünschen dem Abg. Stolz die Hand. Als während der Abstimmung noch Nachzügler auf der Linken eintrafen und die Sozialdemokraten infolge des freisinnigen Spektakels die Abstimmungsordnung des Präsidenten mißverstanden hatten, erzwangen die beiden ble-roten Verbündeten eine zweite Abstimmung, die aber gleich der ersten eine Mehrheit für den Zuschußß an die katholische Missionsschule in Engelport ergab. Von den Nationalliberalen erhoben sich mit Bassermann nun doch nur sechs Mann für den Zuschußß. Dagegen stimmte unter eifriger Ermunterung des Direktors des Evangelischen Bundes, des nationalliberalen Abg. Everning, die Mehrheit der Nationalliberalen, darunter auch der Vertreter der kathölischen Stadt München, Wöll und auch die deutschsozialen Antisemiten unter Littmann und Liebermann v. Sonnenberg schlossen sich den Freisinnigen und Sozialdemo kraten an, während die ebenfalls antisemitische deutsche Reform partei und die Mehrzahl der Wirtschaftlichen Vereinigung, ab gesehen von den Deutschsozialen für die Gewährung des Zuschusses eintraten. Geschlossen stimmten dafür das Zentrum, die Konservativen, die Reichspartei und die Polen. Der Freisinn hat wieder ein Zeichen seiner konfessionellen Voreingenommenheit und Parteilichkeit gegen die Katholiken gegeben, das ihm nicht leicht vergessen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus beriet am Freitag in zweiter Lesung das Lehrerpensionsgesetz. Man fügte hier nur noch die Verbesserungen ein, die man neulich am allgemeinen Beamtenpensionsgesetz vornahm, so die Anrechnung der Dienstzeit vom 18. Lebensjahr an. Alsdann beriet man in erster und zweiter Berasung den Antrag Kirsch(Zentr.), der die Beseitigung der Bestimmung des Einkommensteuergesetzes vom vorigen Jahre fordert, daß die Arbeitgeber verpflichtet find, den Steuerbehörden über die Lohnverhaältnisse ihrer Arbeiter, sofern diese nicht mehr als 3000 M. Einkommen haben, Auskunft zu erteilen. Der Abg. Kirsch(Zentr.) befüwortete lebhaft seinen Antrag. Die neue Gesetzesbestimmung widerspreche der sozialen Tendenz unserer ganzen Gesetzgebung. Wenn die Arbeitgeber hinter dem Rücken der Arbeiter den Steuerbehörden angeben müßten, was für eine Einnahme die Arbeiter hatten, so führe dies zur Trübung des Verhältnisse zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer. Alle diese sozialen Gründe nutzten aber nichts; das Haus lehnte den Antrag ab. Dagegen wurde der Antraf cammer(kons.), der die Heranziehung von Genossenschaften und Konsumvereinen zur Kommunalsteuer fordert, in zweiter Lesung angenommen, ebenso ein Antrag Nzesnitzek(fk.) betreffend die Errichtung ländlicher Fortbildungsschulen für die Provinzen Posen und Westpreußßen, sowie den Regierungsbezirk Oppeln. Das Zentrum stimmte gegen den Antrag, da der Antrag ein Ausnahmegesetz für die betreffenden Landesteile darstellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom.Mai1907. Weizen, hiesiger, II 10.Al--19.80. fremder 19.75--20.75: Roggen, hiesiger 18.50-19.00, Jer 10.00-20.50: Hafer, hiesiger 19.50-20,25, fremder 19.50-21.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gänse#75 -.20. H geschlachtet .80, lebend: Nordsee. 9r48 .00-.30. A Brat-, 6,03-00 eler.60 P Stück, Sardelle .30 das Stück r 1.20-1.30  rkäse 1,00-.20 .90, Limburg .45 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
