<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das kicht-Luft-Bad Rheinlust an der Mütheimer brücke wurde am Sonntagmorgen durch eine kleine Feier, zu der sich zahlreiche Damen und Herren eingefunden hatten, wieder eröffnet. Im Damenbad hielt ein Mitglied des Vorstandes des heimer und im Herrenbad ein Vorstandsmitglied des Kölner Naturheilverein eine Ansprache, in welcher die hohe Bedeutung der Licht-Luftäber, als der wichtigsten Faktoren zur Erhaltung und Wiedererlangung der Gesundheit gewürdigt wurde. Dem Besitzer des Bades, Hrn. Hufendick, der unablaässig bemüht ist, verschiedene Verbesserungen und neue Einrichtungen einzufuühren und dabei stets die Anordnungen eines ärztlichen Sachverstaändigen befolgt, sprachen die Redner noch den besonderen Tank der Versammelten aus. Das Licht-Luftbad Rheinlust liegt vor der Mütheimer Schiffbarücke, Riehlerstraße 350, und gleicht einem großen parkartigen Garten. Wegen seiner Lage in der Nähe des Rheinstroms hat es den Vorzug, daß man in demselben eine reine, nicht allzu trockene Luft einatmen kann. Am Dienstag früh 7 Uhr beginnt im Luftbad ein Sprachkursus mit Freilichtbehandlung von Sprachstörungen zur Besserung der Stimmbildung und zur Kräftigung der Atmungsorgane, besonders der Lunge und des Herzens. Der Kursus wird von Frau E. Lux, geprüfte Heilädagogik, geleitet und findet Dienstags, Freitags und Sonntags, vormittags 7 Uhr, statt. Damen und Herren können gegen eine mäßige Vergütung an demselben teilnehmen. Anmeldungen zur Teilnahme an diesem Kursus werden von dem Besitzer des Licht-Luftbades entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Leopold von Dreußen traf gestern abend 10 Uhr 26 Min. mit dem Berliner Zuge auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr um 10 Uhr 45 Min. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Stadtbibliothek, Gereonskloster 12, bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung in der Woche nach Pfingsten zwecks Reinigung geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt auf die Zeit von--1 und--6 Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Ferienzeit nichts entgegen. Von Montag den 27. Mai ab ist die Bibliothek dem Publikum wieder geöffnet und zwar der Lesesaal und das Zeitschriftenzimmer: Montags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--6 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek ist unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Näheres besagen Benutzungsordnung und Führer, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Normaluhr. Auf dem Neumarkt an der Haltestelle der verschiedenen Straßenbahnlinien wurde um den Pfeiler einer elektrischen Bogenlampe eine neue Normaluhr aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Kölner Sportplatz findet das zweite dieseährige Rennen am Sonntag den 26. Mai, nachmittags 4 Uhr, statt. Die Hauptnummer des Tages ist das Dauerrennen mit Motorschrittmachern um das Große goldene Rad vom Rhein, das in zwei Läufen über 25 Kilometer und eine Stunde gefahren wird und das mit Thaddäus Roll, Paul Guignard(Paris) und Peter Günther eine ausgezeichnete Besetzung erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung. Der Obereräsident hat dem Vorstande des Zigarrenabschnitt-Sammelverein in Köln durch Erlaß vom 1. d. M. die Erlaubnis erteilt, zum Besten der Unterstützung hülfsbeduürftiger Schulkinder im Oktober d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtkreise Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Opferstöcke erbrochen. Als man heute früh die Andreaskirche öffnete, fand man zwei Opferstöcke erbrochen vor. Der Dieb hatte sich vermutlich am Abend, ehe die Kirche geschlossen wurde, auf der Orgelbühne versteckt. An einem Seil, das noch von der Orgelbühne herabängend vorgefunden wurde, scheint er sich in die Kirche herabgelassen zu haben. Nachdem er die Opferstöcke erbrochen hatte, nahm er seinen Weg durch ein gegen die Andreasschule liegendes Fenster, dessen Scheiben er einschlug. Seine Beute dürfte nicht groß gewesen sein, da die Opferstöcke erst vor kurzem geleert worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,-1007. Fruchtmarkt. Heu.50---.80, Maschinenstroh (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Evangelische Krankenhausverein hielt am Diens#chend seine Generalversammlung ab. Dem Berichte, den der dan anzeiger über die Versammlung bringt, ist zu entnehmen, nach Versammlung ein Spiegelbild der versöhnlichen Regungen den Tifferenzen der letzten Jahre, die weite Kreise der evaneetischen Gemeindemitglieder mit Beunruhigung erfüllt und den gesunden Weiterbestande des Krankenhauses gefährdet hatten, war. Der Vorsitzende, Regierungsbaumeister a. D. Senz, verlas den Jahresbericht. Auch das verflossene Jahr war für den Verein sehr bewegt. Differenzen mit den Kaiserswerther Schwestern führten einer Kündigung des Vertrages vom 20. April 16. Juni 1905. Die Verhandlungen mit Kaiserswerth, um die Schwestern der anstalt zu erhalten, führten zu keinem Resultat, und diese verließen am 30. Juni v. J. das Haus. Die Verhandlungen mit andern Diakonissenmutterhäusern waren erfolglos, und so entschlossß sich der Aufsichtsrat, mit dem Frauendienst in Berlin-Zehlendorf einen Vertrag abzuschließen. Der Wechsel in der Schwesternschaft rief nicht nur in der Gemeinde, sondern auch im Aufsichtsrat Erregung hervor. Ein Teil der Aufsichtsratsmitglieder trat aus. Hierdurch wurde die Mitgliederversammlung vom 26. Juni notwendig. In dieser wurden an Stelle der ausscheidenden Herren Bacmeister, Hänsel, L. Müller, Abich, Regensburg, Wendland die Herren Donau, Grüneberg, Krätschell, Loewe, Rahlenbeck, Tasche und Vorster negewählt. Eine fernere Aufgabe des Aufsichtsrats war es in diesem Jahre, die nicht mehr gerträgliche Finanzlage einer Gesundung entgegenzuühren. Von den 1636 Kranken waren ihrer Konfession nach 934 evangelisch, 678 katholisch, 3 altkatholische, 16 israelitisch, 3 freireligiös, 2 religionslos, ihrem Geschlecht nach 918 männlich und 718 weiblich, darunter 113 Kinder. Auf jeden Kranken entfielen von den insgesamt 46 926 Pflegetagen durchschnittlich 28,75 Tage. Der Rechenschaftsbericht schließt mit einem Verlust von 19239 M. ab. Der folgende Punkt der Tagesordnung, die Schwesternfrage, die den breitesten Raum der Verhandlungen einnahm, wurde vertraulich behandelt. Bei der Wahl von Aufsichtsrathsmitgliedern schlug Pastor Rahlenbeck vor, zwei Herren der positiven Richtung zu wählen. Man möge dadurch beweisen, daß man echt liberal sei. Eine Aenderung der vorgeschlagenen Liste wurde aber abgelehnt. Die Vorgeschlagenen: Frau Ernst Königs, die Herren Paul Engels, Professor Ernst Loewe, Kommerzienrat Oehme, Richard Reuter und Dr. Viktor Schnitzler wurden einstimmig gewählt. Unter allgemeiner Unruhe führte der Vorsitzende zum Schluß noch aus, daß seit dem Austritt der positiven Herren im vorigen Jahre der Evangelische Gemeindebote dem Verein die freie Annoncierung gekündigt habe und die Vereinsnotizen auch nicht mehr unter der Rubrik Vereinsangelegenheiten, sondern unter den Annoncen von Geschäfts- und Handwerksleuten bringe und sich diese als Annoncen teuer bezahlen lasse. Er bat um das Einverstaändnis der Versammlung damit, daß der Evangelische Gemeindebote fortan nicht mehr das offizielle Organ für die Bekanntmachungen des Vereins sei, sondern dies in Zukunft vom Stadt-Anzeiger besorgt werden solle. Auch diese Aenderung wurde ohne Widerspruch beschlossen. I* Liebstähle. Gestern abend wurde auf dem Hauptbahnhofe im Wartesaal dritter und vierter Klasse einem Arbeiter aus Wiesdorf in einem unbewachten Augenblick ein Karton mit einem neuen Anzug gestohlen. Ebenfalls einem Manne aus Schleiden seine silberne Uhr mit Kette.-- In einem Restaurant in der Breitenstraße wurde einem Herrn, als er für einen Augenblick seinen Platz verlassen hatte, sein Sommer-Paletot und Schirm mit silberner Krücke entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk, 16.Mail907. Ein Straßenbahnunfall ereignete sich heute vormittag gegen 11 1/2 Uhr auf der Hauptstrße in Kalk an der Kreuzung der Rolshoven- und Mülheimerstraße. Der Straßenbahnwagen 589 der Linie Lindenthal fuhr die Hauptstrße hinab in der Richtung auf Köln zu, als aus der Rolshoverstraße eine zweispännige Hochzeitsequipage kam, die versuchte, die Straße vor der Elektrischen noch zu kreuzen und in die Mülheimerstraße einzubiegen. Der Straßenbahnführer, die Gefahr erkennend, bremse sofort und ließ den Sandstreuen arbeiten, konnte jedoch nicht verhindern, daß die Equipage noch mit den Hinterädern erfaßt und zur Seite geschoben wurde, so daß sie umstürzte und auf den Bürgersteig zu liegen kam. Die vier Insassen, der Bräutigam, Hr. Lehrer Brüll aus Kalk, dessen Mutter, sowie zwei andere Damen wurden aus dem gertrümmerten Wagen herausgezogen, ohne Schaden genommen zu haben. Die Gesellschaft befand sich auf dem Wege zum Hause der Braut, um diese zur kirchlichen Trauung abzuholen. Der Straßenbahnwagen erlitt verhältnisäßig geringeügige Beschädigungen, wurde aber doch, da die Windschutzvorrichtung gertrümmert war, auber Dienst gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 16. Mai. morgens 4 Ihr: 121.0 h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
