<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397506</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die englische Kanalkommission trifft nach dem Besuch Antwerpens in der Pfingstwoche hier ein, um auf einer Reise durch Deutschland die Kanalverhältnisse zu studieren. Von Deutschland fährt die Kommission nach Holland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Vortrag über das Licht-, Luft- und Sonnenbad, den Herr Redakteur Gustav Möckel aus Berlin am Montag im Fränkischen Hofe hielt, war sehr gut besucht. Der Vorsitzende, Herr Josef Kleesattel, erklärte einleitend, die städtische Verwaltung habe durch die Ueberlassung des nur wenige Minuten vor dem Gladbacher Thor gelegenen städtischen Grundstückes ein großes Entgegen kommen gezeigt; dasselbe sei durch seine Größe, schöne und freie Lage als Luftbad sehr geeignet. Durch Anlegen von Spiel- und Turnplaätzen sowie durch gärtnerischen Schmuck hoffe man dasselbe zu einem angenehmen und gesunden Aufenthalte für die Kölner Bürgerschaft zu machen. Herr Möckel erklarte den Zusammenhang des Bedürfnisse nach Luftädern mit den Ergebnissen unserer heutigen Kultur. Diese sei in den letzten 50 Jahren mit Riesenschritten auf technischem Gebiete fortgeschritten, habe das platte Land vielfach entölkert, Millionen von Menschen in die Städte gedrängt und damit bewirkt, daß diese Millionen den größten Vorteil der Landarbeit, Luft, Licht und Bewegung, einbüßten. In diesem Abschlußß von Luft, Sonne und Körpertatigkeit liege die Ursache aller modernen Zeitkrankheiten, unter denen die Neurasthenie obenan stehe. Da sich die allerwenigsten Menschen heute einen Garten halten könnten, in dem sie ungestoört körperliche Arbeit zum Ausgleich der geistigen und Berufsarbeit treiben können, mußte man einen anderen Weg finden, um einer größeren Anzahl von Menschen die Möglichkeit gesunder Körperentwicklung zu verschaffen. So kam man auf den Gedanken des Luftbades, das in Verbindung mit rationeller Gymnastik günstig wirken könne. An zahlreichen Lichtbildern aus dem Leben zeigte der Redner dann die allmähliche Entwickelung des Luftbadgedankens und führte die Zuhörer im Geiste in eine ganze Anzahl deutscher Luftäder, die einen interessanten Einblick in die Art des Luftbadbetriebes gewährten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinischer Versicherten-Verband. Nach dem Jahresbericht, welcher der dieser Tage hier abgehaltenen Generalversammlung vorlag, ist die Mitgliederzahl des Verbandes auf 2190 gestiegen. Bisher wurden insgesamt 4034 Policen für Feuer-, Transport-, Unfall-, Haftpflicht-, Lebens-, Sturmischäden-, Einbruchdiebstahl- usw. Versicherungen revidiert, sowie bei Schadenällen den Mitgliedern vorteilhafte Unterstützung geleistet. Der Verband wurde von 42 Proz. seiner Mitglieder in Anspruch genommen. Die Entwickelung des Verbandes ist nicht zum wenigsten darauf zurückzugühren, daß durch die Abteilung für Versicherungsvermittelung den Mitgliedern besondere Vergünstigungen bei Abschlußß von Versicherungen zugefuührt werden konnten. Ferner gab der Verband seinen Mitgliedern Informationen über das künftige Reichsgesetz betr. den Verſicherungsvertrag und die dadurch erforderlich werdende Umwandlung der Policen, die für alle Versicherten von großem Interesse sein wird. Der Rechnungsabschlußß wurde genehmigt, dem Vorstande Entlastung erteilt und der Voranschlag für 1907.08</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der 18. Novitäten-Abend findet im Schauspielhause am Dienstag, den 7. d. M. statt und bringt zur Draufführung: Fesseln, Schauspiel in drei Akten von Heinrich v. Poschinger, dem bekannten Bismarckbiographen. Im Anschlugß an die Blumenspiele, bei denen bekanntlich auch eine Dichtung zu Ehren der h. Elisabeth preisgekrönt werden soll, findet am Montag, den 6. d. M. im Opernhause eine Aufführung der Lisztschen Legende der h. Elisabeth statt. Um den weitesten Kreisen Gelegenheit zum Besuch der Vorstellung zu geben, sind kleine Preise angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vortrag. Am Sonntag den 5. d. M. wird Hr. Dr. Lang im Vortragssaale des Stapelhauses über die Bildung und Eigenschaften des Schwefels sprechen; 11--12 Uhr vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz wird seine neue, heute fertig gestellte Radrennbahn am Dienstag den 7. Mai zum Bahntraining frei geben, so daß die Fahrer, welche am Sonntag den 12. Mai die ersten Rennen bestreiten, genügend Zeit finden, sich mit der Bain vertraut zu machen. Günther und Huber haben ihr Eintrete für Dienstag von. Steglitz und Hannover bereits angemeldet, un auch der Amerikaner Nat Butler wird am gleichen Tage vor München erwartet. Die Kölner Dauerfahrer Lodewig, Arens Mauß und Schiefer dürften um diese Zeit auf der Bahn versammelt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandete Leiche. Heute morgen wurde am Leystapel eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Dieselbe wurde nach dem Süfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Gestern nachmittag wurde an der festen Rheinbücke einer schon bejahrten Frau, als sie die Straßenbarn besteigen wollte, von einem etwa siebzehnährigen Burschen ihr Handtäschchen, in dem sich ein größerer Geldbetrag befand, aus der Hand gerissen. Es gelang nicht, den Täter, der sich durch die Kammachergasse flüchtete, zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Mai1907. Fruchtmarkt. Heu.50-.80, Maschinenst## (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erdiölese Köln. Ernannt:- K. Becker, Hauskpl. in Go. heim, z. Rekt. in Brauweiler, Pfarre Auenheim, Dek. Bergheim, J. J. Scheffen, Pfr. in Radevormwald, z. Pfr. in Malmedy, - K. Witte, Vikar in Mausbach, z. dritt. Pl. an St. Gertrud in Essen. Rekt. n W. J. Hevels in Brauweiler wurde b. a. weit. beurlaubt, d. Pl.- J. L. W. Hecker an St. Gertrud in Essen d. kirchl. Vollmacht z. Uebernahme d. Stelle d. zweit. Religionslehre. am Gymnasium in Neuß u. d. Rekt. A. Lüjenbach am Cellitinnenkloster in Düren d. kirchl. Vollmacht z. Uebernahme d. Religionslehrerstellam Realgymnasium das. erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Mai1907. In der letzten Versammlung des Kölner Klubs für Luftschiffahrt wurde Hr. Oberleutnant Rumpler, Führer der Luftschiffertruppe der Festung Köln, zum Vorsitzenden des Fahrtenausschusses gewählt. Alle auf Fahrten bezuglichen Anfragen sind an genannten Herrn Blumenthalstrße 72 zu richten. Die nächste Sitzung findet heute Samstag statt. Es wird ein interessanter Vortrag mit Lichtbildern gehalten werden über das Thema: Flugmaschine oder Motorballon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk,.Mai1907. Von einer hier eingegangenen Waggen ladung Rohzink wurden vier ganze und sechszehn halbe Zinkplatten entwendet. Dieselben haben ein Gewicht von etwa 200 Kilo und einen erheblichen Wert. Die Zinkplatten, über deren Verbleib nichts ermittelt werden sonnte, waren gezeichnet Silesiaraffiniert. -- Ein Bewohner der Helenenstraße wurde gestern abend von seinem Sohne, als er denselben wegen einer Ungehörigkeit zur Rede stellte, mit einem Mülleimer derart ins Gesicht geschlagen, daß er infolge der erlittenen schweren Verletzungen das Hospital aufsuchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sechster anode scheschaunr eie Batsch sche eie hi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Biophor-Theater, Schildergasse 70, veranstaltete gestern zu seiner Eröffnung eine Separat-Vorstellung vor geladenem Publikum. Das Meßtesche Biophor stellt eine Verbindung des Kosmographen mit dem Grammophon unter dem Antriebe genau gleichlaufender Elektromotore dar. Nach langen Jahren vergeblicher Bemühungen und unvollkommener Versuche, hat es Meßter durch die glückliche Vereinigung der beiden genannten Apparate erreicht, lebende Photographien mit gesanglichen oder orchestralen Vorführungen so wiederzugeben, daß Lied und Geste vollständig zusammenpassen, es also möglich ist, nicht nur eine einzelne Sängerin eine Soloscene mit Gesang vorführen zu lassen, sondern ganze Opern dem Zuschauer zu Gesicht und zu Gehör zu bringen. Die gestrigen Vorführungen bewiesen, daß man es hier tatsächlich mit einer Erfindung von großer technischer Vollkommenheit zu tun hat. Der Fehrbelliner Weitermarsch klang allerdings nicht dampfartig und mächtig genug, um die Täuschung hervorzurufen, als ob eine schneidige Militäkapelle spiele. Dagegen war dieses der Fall, so oft es sich um Solovorträge handelte. Die Bilder von Kammeränger Theodor Bertram, Hofopernängerin Gertrud Runge, Hedwig Francillo Kauffmann und andern Bühnengrößen sangen und mitten, als ob sie lebten. Auch das Kußduett aus Mikado kam zur vollen Geltung, desgleichen Otto Reutter mit einem Vortrag. Meßters Thaumatograph führt Bilder von größter Vollendung vor Die Vorstellung fand allseitigen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Allgemeine Kinematographen- Theater am Bismarckdenkmal hat den farbigen Bilder-Cyklus Die Leidensgeschichte Christi nochmals acht Tage auf das Repertoir gesetzt und die Eintrittspreise wesentlich ermäßigt. Im unteren Theater sind die Bilder Pompeji vor 2000 Jahren, von Nizza nach Monte-Carlo, die Meisterschaftsschwimmerin Miß Kellermann, zu sehen. Im neuen Programm des Kinetheater Komor, straße 94, sind die Bilder enthalten: Reise durch den hohen Norden, Eine Partie in den Dolomiten von Nordamerika, Ein großer Wirrwarr, Ferienkind, Falsche Hausnummer und Eine schwierige Verhaftung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Feuer. Heute früh entstand in einem Hause an der Kämmergasse ein Fußbodenband; die Wehr war 45 Minuten tätig. Die Vaterländischen Festspiele werden am Sonntag den 16. Juni im Stadtwalde und am Sonntag den 23. Juni auf dem Rheinstrom abgehalten. Der Ausschuß war dieserhalb am 30. v. M. im Senatssaal des Rathauses zusammengetreten. In der Sitzung wurde der Freude und dem Dank über die jüngst von der Stadtverordneten-Versammlung auf Anregung des Verbandes Kölner Turnvereine beschlossene Errichtung einer Halle für Garderobe und Geräte-Unterkunft auf dem Jugendspielplatz vor dem Lindentor lebhafter Ausdruck gegeben. Hierbei wurde auch der Wunsch wiederholt, daß der genannte Platz eingeäunt werden möge. Des Weiteren wurde die weitgehendste Unterstützung von seiten der Stadtverwaltung, insbesondere auch von den Schulen und höheren Lehranstalten erbeten, welche die Vereine im Hinblick auf ihre Bestrebungen erwarten zu dürfen glauben. Dieserhalb bezog man sich aus die zutreffenden Ausführen des Herrn Ministers von Bethmann-Hollweg in der Sitzung des Abgeordneten-Hauses am 21. Februar d.., als er zur Bekämpfung der Unsittlichkeit in den Großstädten betonte, daß man gar nicht genug tun könne, um unsere Jugend abzuhalten von Vergnügungen, die nichts taugen, und die überschüssige Kraft, die in der Jugend lebt, auf ein Gebiet zu lenken, wo sie der Stählung von Körper und Geist unmittelbar dient; und daß es eine sehr wichtige Aufgabe unserer Kommunen sei, nach dieser Richtung hin die bereits bestehenden Bestrebungen im Volke auf das nachrücklichste zu unterstützen durch die Schaffung von Spielplaätzen und von Turnplaätzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Reichstag gab's gestern gleich zu Beginn der Sitzen. eine namentliche Abstimmung. 337 Abgeordnete waren anwesend und von diesen stimmten 188 einer Resolution zu, wonach auch den Reichspostbeamten eine Oftmarkenzulage gewährt werden soll, während 149 dagegen gestimmt hatten. Das Ergebnis der Abstimmung, das nur dadurch ermöglicht worden war, daß die Freisinnigen der"Paarung" zuliebe ihre früheren"grundsätzlichen Bedenken preisgegeben hatten, wurde mit Bravo-Rufen auf der einen Seite, mit Zischen auf der anderen ausgenommen. Angenommen wurde dann in einfacher Abstimmung eine Resolution auf höhere Anrechnung des Dienstes nach 8 Uhr abends und an Sonn- und Feiertagen, sowie eine Kommissionsresolution um Aufbesserung der Post- und Telegraphensekretäre, Oberpostassistenten usw. sowie eine Resolution Hompesch(Zentr.) auf Erleichterung des Telephonverkehrs auf dem Lande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
