<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Niederrheinisches Musikfest. Die Umwandelung der Bühne des Opernhauses in ein Konzertpodium ist nun soweit gediehen, daß gestern die erste Chorproben im Theater stattfinden konnte. Der Chor findet dieselbe Aufstellung wie im Gürzenich, wo die bisherigen Proben abgehalten wurden, da die räumlichen Verhältnisse des neu geschaffenen Podiums sich mit denselben im Gürzenichsaale decken. Eine Saaldecoration wird das Podium umschließen, Soffitten, Kulissen und der Vorhang gelangen nicht zur Verwendung. Hinter dem Prospekt breitet sich eine massive Holzwand aus, damit kein Klang nach der Hinterühne zu verloren gehen kann. Der Orchesterraum ist durch ein künstliche Blumen tragendes Drahtgeflecht überdeckt, ein Vorsprung des Podiums, für den Dirigenten und die Solisten, schiebt sich in der Mitte darüber. Die Akustik erwies sich als ausgezeichnet. Bachs majestätischer Chor Singet dem Herrn und Brahms' Fest- und Gedenksprüche, die in den Gürzenichproben bereits prachtvoll klangen, erhielten hier einen Zuwachs von Glanz, der die kühnsten Hoffnungen erfüllte. Freilich machte sich auch bei dieser Gelegenheit die Eigentümlichkeit des Hauses geltend, daß je höher man stieg, desto wundervoller und ausgeglichener sich der Gesamtklang darbot. Vom ersten und zweiten Rang aus hörte man wahrhaft ideal. Für die Festkonzerte sind die vornehmeren Ränge, überhaupt fast alle besseren Platze, ausverkauft. Da aber die Generalprobe als Vorkonzerte aufzufassen sind und sich von den Festkonzerten kaum unterscheiden werden, ist den Musikfreunden noch reichlich Gelegenheit geboten, der Tonfreuden teilhaftig zu werden. Allerdings ist der Andrang zu den Proben so stark, daß man sich sobald wie möglich einen Platz sichern muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kapellmeister Max Groß, der ab Herbst d. J. als erster Kapellmeister nach Wien an das k. k. priv. Theater a. d. Wien verpflichtet war, hat seinen Vertrag mit diesem Theater gelöst und wurde von Herrn Direktor Mar Bruck(Köln) auf mehrere Jahre als erster Kapellmeister für das Metropol-Theater engagiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule. Die für Donnerstag den 27. d. M. für die Hörer der Vorlesung des Hrn v. Falke angesetzte Besichtigung des Domschatze muß kränkung des Vortragenden auf Donnerstag den 4. Juli verschoben 0 Geschäftsverkehr. Am nächsten Freitag, dem Norah## des Feiertages Peter und Paul, ist in den Bäckereibetrieben solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäck. waren hergestellt werden, Ueberarbeit gestattet. Da der Feiertag Peter und Paul kein gesetzlicher Feiertag ist, unterliegt der B in den offenen Verkaufsstellen an diesem Tage keinerlei außer gewöhnlichen Beschränkungen. aubereinbruchsdiebstahl. In einem Hause auf dem Holzmarkt wurde eingebrochen und ein größerer Geldbetrag gestohlen. 9 Ueberfall. Als am Samstagmittag ein Arbeiter über die Vogelsangerstraße ging, wurde er von zwei Fabrikarbeitern ar gehalten. Beide zogen einen Revolver. Der eine hielt dem Arbeiter den Revolver gegen die Stirne und drückte los, der Schuß versagte jedoch. Der Angegriffene entfloh, die beiden Angreifer sandten ihm einige Schüsse nach, die das Ziel verfehlten. Die Attentäter wurden später verhaftet. altentlater</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Körperverletzungen. Auf der Mülheimerheide geriet in vergangener Nacht eine Frau in einer Wirtschaft mit mehreren Männern in Streit. Einer der Beteiligten warf die Frau mit Fiegen Bische erie gagne en Keopleztpgrauf die Frau besinnungslos liegen blieb. Sie wurde in bewußtlosew Zustande in das Bürgerrecht.-- Am Riehlertor fiel ein Mann von einer hospital gebracht.-- um Riehlertor siere und zog sich schwere Verletzungen zu. G. Schlägerei. Gestern abend entstand auf dem Mauritiussteinweg eine Schlägerei, wobei ein Schutzmann einem der Beteiligten mit seinem Säbel schwere Verletzungen beibrachte. Der Verletzte v##de im Bürgerhospitale verbunden und dann abgeführt sau. Heute vormittag siel am Neußerdwall ein Mann in den Wallgraben. Soldaten fanden ihn und die Feuerwehr brachte In Mann, welcher schwere innere Verletzungen und einen Oberschenkelbruch erlitten hatte, in das Bürgerhospital. Der Mann gibt an, nicht zu wissen, wie er in den Graben genemmen sei Auch vermißt er sein Portemonnaie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grundarbeiter, die in der Nähe beschäftigt waren, " an de. Tater Lynchjustiz und übergaben ihn dann der ###zei. Dir schwer verletzte Frau wurde ins Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesundheitspolizei wird uns mit: de. Bonnerstraße gemeldete Fall von Genickstarreverdacht hat sich nicht bestätigt. Unter dem Verdacht von Genickeint Sind vom Meichterze; zwei Kinder aus der Krielerstraße und (Roeren)#r#rue btmarkt, Hen.00-.00, Maschinenstroh e. Airnistron(Flegoldrusch).30. Krummstroh.50 die schliesslich Engchenbeilage), Speck, hiesiger, gerüuchert,.78-.-82 das K"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>350, Hahne, alte.75-.40 junge.80-1,50, Hühner alte.70-.80, Tauben, alte.40-.50, Stück., Sardellen 1,60, Sardinen 0,60 das .50, ital..30--.35, saure, hiesige.33-.35. ausl. 0 30 Erdbeeren, inl.,.35-.40, Stachelbeeren.15-0,18, Aprikosen, ausl..65 ##"#--,0,02-0,03, Blumenkohl, ausl..35-.45. Wirsing 03- os, Breitiatehk.9 8. G 3# 3. Stir 908-010 das Pil., Selcher ####stig"#nauch 0,18-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-,.05-.07 04-Oos Ga Ge Gereuen) junge.04-.05, Moharüben junge, 0,04-0,05, das Gebund, Petersilie 0,15-.20 die Port., Sellerieknollen Pfö-rorngten aueh-23.8i Gebung, Zwicbein, Zeyt..10-.12 das Personalnachrichten. Der Oberregierungsrat Altmann ist zum Geheimen Regierungsrat und vortragenden Rat im Eisenbahnministerium ernannt und der Eisenbahnassistent Hoth zum Gütervorsteher befördert worden. Versetzt sind: Regierungsbaumeister Schachert von Berlin nach Köln-Deutz zur Bauabteilung II, Eisenbahn-Bau- und Betriebsinspektor Sarrazin von Köln nach Erfurt, der Eisenbahnsekretär Gölzenleuchter von Köln nach Mainz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
