<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Adolph vom Rath, Vorsitzender des Aufsichtsrats der Deutschen Bank, ist im Alter von 75 Jahren, nach kurzer Krankheit in Berlin gestorben. Der Verstorbene war früher Mitinhaber der 1858 errichteten Firma Deichmann&amp; Co. in Köln und lebte seit dem Jahre 1880 in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Drogistenverband wird uns geschrieben: Es kommt immer noch so oft vor, daß seitens des Publikums die Abgabe von Salz-, Schwefel-, Karboläure und anderen Giften in Bier-, Weinund Liköflaschen, überhaupt Flaschen und Gefäßen, die zur Aufbewahrung von Genußmitteln dienen, verlangt wird. Die Abgabe vorgenannter Artikel in solchen Gefäßen ist streng verboten und wird deshalb das Publikum hiermit im eigenen Interesse darauf aufmerksam gemacht, daß bei eventueller Verwechselung von Giften mit Genußmitteln, hervorgerufen durch solche unsachgemäße Aufbewahrung, sowohl der Verkäufer, als auch der Käufer sich strafbar macht. Der Verkauf von Giften an Kinder unter 14 Jahren ist auch verboten, und bitten wir deshalb höfliehst die Verordnungen zu beachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwei Einbrecher wurden gestern nachmittag auf frischer Tat erwischt und festgenommen. Die Festgenommenen, zwei 20--22 Jahre alte Burschen aus Kalk, lernten hier ein Mädchen kennen, mit dem sie dann eine Wirtschaft besuchten. Bei dieser Gelegenheit fragten die Burschen das Mädchen aus, wo es wohne, und entwendeten ihm dann aus der Tasche seinen Zimmerschlüssel. Alsdann schickten die Burschen das Mädchen unter irgend einem Vorwand nach dem Rhein, wo sie angeblich auch hinkämen. Das Mädchen bemerkte auf dem Wege zum Rhein aber, daß man im seinen Zimmerschlüssel entwendet hatte und lief dann, nichts Gutes ahnend, nach Hause. Es fand dann seine auf dem Griechenmarkt gelegene Wohnung von innen verschlossen und beinerkte die beiden Burschen in dem Zimmer. Das Mädchen rief die Hausbewohner herbei, worauf die beiden Diebe entliefen. Es entspann sich eine wilde Jagd nach den Dieben, über den Großen Griechenmarkt, durch die Waisenhausgasse bis auf den Sachsenring, wo es gelang, die beiden Diebe durch Schutzleute festnehmen und der Kriminalpolizei zuführen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine widerliche Szene spielte sich heute am hellen Tage im Weyertal in Sülz ab. Ein Arbeiter bombardierte von der Straße aus die Fenster eines Hauses mit Steinen, und das Klirren jeder Scheibe, die in die Brüche ging, wurde von der angesammelten Volksmenge, worunter auch die liebe Jugend stark vertreten war, mit freudigem Gejohle begrüßt. Etwa eine Viertelstunde dauerte diese Zerstörung, sodaß wenige Scheiben ganz blieben. Da wurde es aber doch einigen Arbeitern zu toll, und sie machten sich auf die Suche nach einem Schutzmann, der den Täter abführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein großes Rinderpest findet am Mittwoch den 19. Juni 1907 in Wattters Fiſcherhaus statt. Es liegt ihm die Idee zugrunde: Blumenfest am Rhein. Es sei auf den Anzeigentheil verwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 12 Frauenspersonen festgenommen. Eine erhebliche Störung des Straßenbahnverkehrs entstand gestern nachmittag dadurch, daß auf der Rheinbücke an einem mit riesigen Eisenerägern beladenen Lastwagen ein Rad entzwei ging. Nachdem dieses Hindernis von aus Kalk herbeigerufenen Wirkstättenarbeiten beseitigt worden war, entgleiste wenige Minuten später auf der Brückenrampe ein Triebwagen der Straßenbarn, was eine weitere Störung im Gefolge hatte. In beiden Fällen hatte sich ein gewaltiger Wagenzug angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis(Dirigent Hr. F. Schmidting, Lehrer am Konservatorium) veranstaltete am Montagabend im Volksgarten ein Konzert zum Besten der Mariahilf-Anstalt in der Rolandstraße. Das Programm war recht geschmackvoll zusammengestellt. Der Sängergreis sang in der ersten Abteilung nur Lieder seines Ehrenmitgliedes H. Jüngst, welche eine sauber gearbeitete Wiedergabe erfuhren. Aus dem zweiten Teil verdient der schöne Schwartzsche Chor Ave maria besondere Anerkennung; er wurde mit Andacht und Ausdruck gesungen. Das bekannte originelle Lied Tärf's Dian'l liab'n von J. Zehngraf fand großen Gefallen und mußte wiederholt werden. Vortrefflich bewährte sich der neue Trompeterkorps-Verein ehemaliger Militämusiker(Dirigent M. Schmidt), welcher tüchtige Mitglieder besitzt. Ihre Leistungsähigkeit bewies die Kapelle in der Phantasie aus Lohengrin von R. Wagner und der Ouvertüre z. Op. Leichte Kavallerie von Suppe. Als Meister auf dem Piston erwarb sich der Dirigent Hr. Schmidt in verschiedenen Sollstücken Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Morgen(Mittwoch) wird Hr. Ingenieur Ennesch(Aachen-Forst) in einem besonderen Vortrage ein weite Kreise interessierendes Thema behandeln: Die Frage der Pensionsversicherung der Privatbeamten, sowie die Stellungnahme der politischen Parteien zu derselben. Da der Vortragende einer der ersten und eifrigsten Vorkämpfer dieser Idee ist, dürfte ein recht zahlreicher Besuch der Versammlung zu erwarten sein, zumal auch Freunden und Parteigenossen Zutritt gewährt wird. Der Vortrag findet im blauen Saale der Bürgergesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frechen, 17.Juni1907. Dem nach 48jähriger Dienstzeit in den Ruhestand tretenden Gemeindeempfänger orn. J. J. Becker wurde der Kronenorden 4. Klasse verliehen. Die Auszeichnung wurde ihm am Samstag durch den Landrat überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Frechen, 17.Juni1907. Gestern nacht versuchte ein Einwohner seine Frau zu erschießen. Er brachte ihr mit einem Revolver einen Streifschußß am Kopfe bei, richtete dann die Waffe gegen sich selbst und verletzte sich tödlich. Er wurde in das Krankenhaus zu Frechen gebracht, wo er gestern gestorben ist. Er soll die Tat in einem Anfall von Geistesstörung begangen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vaterländische Festspiele im Stadtwald. über die Preisverteilung in der gestrigen Nummer uns mitzuteilen, daß er gegen die welcher der Mannschaft des Allgezuerkannte, an zuständiger Stelle Schweinefleisch.70-.83(alles ein #iger, geräuchert,.50 .25, Hühner. alte,.60-.30, junge.0 unge.50-.55, lebend, das Stück, Gänse "alte.80-.50 junge..05-.65, Hühne vieler Empfindung und kunstgeu sie 8. Sinfonie spielen, die Ah, perdido! entstanden ist, ildetem Vortrage. Am Schlusse St. die 8. Sinfonie spielen, die man vor wenigen Tagen in ersten Beethovenkonzert gehört. Am nächsten Sonntag soll Schubert und Schumann hören. Prof. Herm. Kipper. X Das zweite Unterhaltungskonzert des städtischen Orchesters n großen Gürzenichsaale wird am Donnerstag den 20. Juni, bends 8 Uhr, abgehalten. Das Programm enthält Kompositionen von Thomas, Mendelssohn, Grieg, Liszt, Wagner, Verdi und Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Generalleutnant v. Einsingen, Kommandeur der 27. Division(Ulm) ist im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Perſonalnachricht. Regierungsassessor Dr. Stinnes zu Köln wurde zum Regierungsrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadtwaldfest. Der Lindenthaler Turnverein, dessen erste Mannschaft mit der des Allgemeinen Turnvereins beim Tauziehen stellung. Von den Radfahrervereinen siegten in A. Allgemeine rer-Union die Vereine: 1. Radfahrklub Schnecke, 2. Rheno Borussia, 3. Radfahrklub Tempo. B. Vom Deutschen Radfahrerbund die Vereine: 1. Phönix, 2. Flottweg, 3. Kölner Radtouristen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Morgenstern und Rheingold. Beim Radrennen, Mannschaftsfahren(2 Kilometer) siegten: 1. Radfahrklub Vorwärts Lindenthal) in 3 Minuten 29,1 Sekunden, 2. Radfahrklub Rheno Borussia(Köln) in 3 Minuten 29,2 Sekunden, 3. Radfahrklub Phönix(Köln) in 3 Minuten 31 Sekunden bei scharfer Konkurrenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>I Eine interessante Kunstauktion. Eine gewählte Sammlung von Kupferstichen, Radierungen und Holzschnitten des 15. und 16. Jahrhunderts, eines verstorbenen Kölner Sammlers, gelangt in den Tagen vom 20. bis 27. Juni in den Geschäfteräumen der Firma K. A. Stauff&amp; Cie, Unter Goldschmied Nr. 40 zur Versteigerung. Der reichhaltige Katalog beschreibt über 2100 Nummern, darunter solche von großer Seltenheit. In demselben finden wir Blätter von Aldegrever, Callot, Hollar, Rembrandt van Rhyn usw. usw. Ferner weist der Katalog eine Menge Handzeichnungen auf, darunter viele von Chodowiecki, Kobell, Rugendas usw. usw. Außer diesen enthält die Sammlung noch eine Anzahl großerer Tafelwerke, sowie Coloniensien, Rheinische Geschichte und Pergamentminiaturen. Den Schluß der interessanten Versteigerung bilden Persische Manuskripte und altjapanische Miniaturen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die an den einzelnen Tagen, nachmittags 4 Uhr, zur Versteigerung kommenden Nummern sind vormittags von 10 bis 1 Uhr zur Besichtigung in den Geschäfteräumen ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Mit den Vermessungsarbeiten für das neu zu errichtende Werft auf dem Holzmarkt und an der Bayenstrße hat man gestern Unfälle. Gestern nachmittag kam auf dem Severinswall ein Mann zu Fall und erlitt so schwere Verletzungen am Kopf, daß er ins israelitische Asyl gebracht werden mußte.-- In der Neußertraße in Nippes fiel gestern abend ein Mann von einem Postwagen und zog sich schwere Rückgratverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner und ein Stukateur wegen schweren Diebstahls, ein Hausburschen und ein Fuhrmann wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Taschendiebstahl, ein Tagelöhner wegen Urkundenälschung, ein Hausburschen wegen Unterschlagung, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Kellner wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Beim sechsten Kriminalbezirk Moltkestraße 151 befindet sich ein roter Wasserschlauch, der anscheinend aus einem Diebstahl herrührt. Derselbe ist etwa 17# Meter lang, 3 Zentimeter dick und besteht aus 3 Gummieinlagen. Ebendort befindet sich ein weißer Kindersportwagen mit weißem Lederverdeck, der anscheinend aus einem Diebstahl herrührt. Die rechtmäßigen Eigentümer mögen sich daselbst einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kölr 18.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-8,00, Maschinenstroh (Rozen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köln, 18.Juni1907. Amtlicher Bericht der städtischen .73-1,97, Hammelfleisch.63-.95. schliesslich Knochenbeilage), Speck, hi Hähne, alte,.80-.25, junge.90 bis.25, Tauben, alte.40-0,45, jung .50-6,90, Enten 3,10-3,85, Hähne, ane.0 alte.75-.60, Tauben, alte.40-.50, junge.50---.65, geschlachtet, das Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1,10-1,15, Ländbutter.20-- .25 das Pfd. Landeier, frische.00-.25 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00--- .20, Hollander.70-.00, Tilsiter.85-O, 9O, Edamer 0,85-O. S0. Limburger .50---.55 das Pfund, Mainzer.05. Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, austral., Ess-, 50--60. Kirschen, süsse, hiesige.40-.50, französische.35-.60, Erdbeeren, inl.,.40-.45, ausl..45-.50, Stachelbeeren .16-.17, Pfirsiche, ausl..60 das Pfund, Apfelsinen, Messina 0,05-0,08, .1y Füreiche, ausl..d0 das Piünd, PFg 7 Zitronen.05-.06 das Stück. Kartoffeln, rote 0,06-.07. Nieren, neue 0,11 weisse.05-.06, Malta, ital..10-.12, Bohnen, dicke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
