<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Der kommandierende General des 7. Armeekorps, Exzellenz v. Bissing, ist in Begleitung des Chefs des Generalstabes des 7. Armeekorps, Oberstleutnant Bausch, sowie des Adjutanten des 7. Armeekorps, Major v. Albedyhl, hier eingetroffen und im Domhotel Wohnung genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalleutnant v. Falkenstein ist hier eingetroffen und hat im Westminsterhotel Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Oberpostinspektor Rohling in Koln wurde zum Nostrat ernannt. Oberregierungsrat Robert Altmann, Mitglied der Königl. Eisenbahndirektion in Köln, wurde zum Geheimen Regierungsrat und vortragenden Rat im Ministerium der öffentlichen Arbeiten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sinfonie- und populäre Konzerte des Städtischen Orchesters im Gürzenich. In diesem Sommer werden fün Sinfonie- und sechs populäre Konzerte des Städtischen Orchesters im Gürzenich stattfinden. Das erste Sommer-Sinfonie-Konzert wird am Dienstagabend 8 Uhr unter Leitung des Generalmusikdirektor Fritz Steinbach und unter Mitwirkung der Großherzoglichen Hos" operisängerin Anna Hummel, des Fräulein Hedwig Meyer un des Konzertmeister Fr. Grützmacher abgehalten, während das erste populäre Konzert am Donnerstag den 13. Juni unter Leitung bes Konzertmeister Fr. Dietrich stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich der Kirmes in Efferen verkehrt auf der Vorgebirgsbahn abends 12 Uhr am tag den 9. und Dienstag den 11. Juni noch ein Extrazug von Efferen bis Köln. An den Kirmestagen werden alle übrigen Zug verstärkt. Der Fahrplan ist in unserer Samstagsnummer an kannter Stelle veröffentlicht mrnational nächern, we sraße) am bürde von! Legum verpfa hiet Dicken vorährige d a. Ein n feiern ist ei berden. De Scheele erba ußer Verw zuen befal iner solchen Tölit der Eisenkie traße in D #mpelstraß tt und Mrletzunger #ital sei 9 Unfa enthal schung. Diebs ein H r gest #r, wäi miemonne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>klara. Die Rosenzeit beginnt; duftende Knospen drängen zum Sonnenlicht, und viele haben ihre Kelche bereits erschlossen. s sind nicht nur im Rosengarten die schönsten Kinder Floras zu #den, sondern auch im Friedensgarten und vor allem im Frauenksenhof stehen zahlreiche Exemplare. Das große Parterre beginnt nunmehr zu färben, die Sommerblumen fangen an zu blühen, an es wird nur noch wenige Wochen dauern, bis der gesamte sommerflor erblüht ist. Das kühle Wetter hat die Blüten der zaume und Sträucher zurückgehalten, so daß jetzt noch eine große zahl blüht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom.Juni1 907. Weizen, hiesiger, 40,5-21,25, fremder 20,75-21,75; Roggen, hiesiger 20.50-21.00 eher 21,00-22.00: Hafer, emsiger 20,50-21,50, fremder 20,25-22.00, Erste, Futtergerſte,.16,30-16,75, Mais, grober 15,00-15,50, mittel -15.75. Cinquantino 15,.50-16.00, alles die 100 K110:"#. We ezenmehl, 000, M. 26,50, Roggenmehl, 0, mit Sack 28,75; Klere back 11.50-12,00, Grand mit Sack 10,75-11,25, Bollmehl, mit Sack 55, Palmkuchen mit Sack 13,70, Leinmehl mit Sack 15.30, Baumsastmehl mit Sack 15.00, alles die 100 Kilo... 4ig Uimsstre der heutigen Fruchtböre war das Geschaft rung; die Umsatze Witen sich bei allen Getreidearten nur in engen Grenzen gehalten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Rektorenverein hielt am Mittwoch unter een Vorsitze des Rektors Schorn seine Monatsversammlung ab. Auf eer Tagesordnung stand ein Referat über die am 21. und 22. Mai J. in Berlin stattgefundene Tagung des jetzt annähernd 2000 Mitglieder umfassenden Preußischen Rektorenvereins. Der hiesige verein hatte drei Vertreter entsandt, Berichterstatter waren Rektor vertrau und Rektor K. Schmidt(Ehrenfeld). In der Vollverimmlung wurde der Vortrag des Provinzialschulrath Dr. Vogt Moral- oder Religions-Unterricht beifällig ausgenommen. de daran auschließende Debatte wurde mit folgender Resolution In der Ueberzeugung, daß die modernen Bedenken gegen den Religionsunterricht der Schule auf unbewiesenen Voraussetzungen beruhen, und daß die im Christentum liegenden Bildungsstoffe auch den psychologischen Anforderungen genügen, erkennt der Preußische Rektorenverein in dem Religionsunterricht ein unentbehrliches Bildungsmittel der Erziehungsſchule. Die der Berliner Tagung ebenfalls vorgelegte These, die geistliche Lokalschulaussicht auf dem Lande zu beseitigen und durch Landrektorate zu ersetzen, kam nicht zur Verhandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
