<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schulgottesdienst an Sonntagen. Von seiten einiger Kölner Wander- und Gesundheitsvereine ist an das Provinzialschulkollegium das Gesuch gerichtet worden: es möge Eltern von Schülern der höheren Schulen, welche an schönen Sonntagen mit diesen verreisen oder Wanderungen machen wollen, gestattet werden, die Schüler statt dem Schulgottesdienste einem anderen Gottesdienste zuzufuühren, oder es möchten in Gemeinschaft mit den kirchlichen Behörden Frügottesdienste für sie eingerichtet werden. In der Begründung war gesagt: Die Praxis der Befreiung in solchen Fällen sei an den Kölner Schulen verschieden. Das Prinzip des Schulgottesdienſtes solle durch das Gesuch nicht berührt werden, da es sich nur um solche Sonntage handele, wo die Witterung Wanderungen erlaube. Der Sonntag biete den meisten Familien die einzige Möglichkeit der Erholung in der freien Natur und des geistigen Verkehrs mit den Kindern, und davon falle der gesundheitliche Hauptwert dem Vormittag zu, wenn er zum Früaufstehen und zu Wanderungen benutzt werde, während der Nachmittag zu Fußwanderungen für viele gesundheitlich ungeeignet sei, auch zum Genuß alkoholischer Getränke verleite und die Heimkehr dann oft bis in die Nacht verzögert werde zum Nachteil der Schüler. Es solle daher den Schülern, welche mit ihren Eltern verreisen, gestattet werden, an solchen Sonntagen einen anderen Gottesdienst zu besuchen; wegen der Abhängigkeit vom Wetter genüge dann in Ausnahmeällen auch wohl eine nachträgliche Entschuldigung. Der Vorschlag liege im Interesse der Familie und der Schule und entziehe die Kinder nicht dem sonntäglichen Kirchenbesuch. Auf dieses Gesuch ist folgende Antwort des Provinzial- schulkollegiums eingegangen:"Da die Direktoren ermächtigt sind, einzelne Schüler an Sonn- und Festtagen, falls dafür triftige Gründe vorliegen, vom Besuche des Schulgottesdienſtes zu befreien, so erscheint es uns einer besonderen Verfügung auch für den Fall nicht zu bedürfen, daß Eltern an Sonn- oder Feiertagen mit ihren dem Gymnasium angehörenden Kindern gelegentlich eine Reise oder eine Wanderung machen wollen, wenn nur die Schüler den Nachweis erbringen können, daß sie überhaupt ihrer kirchlichen Pflicht nachgekommen sind. Auch dürfen wir annehmen, daß, wenn die Erlaubnis, den Schulgottesdienst zu versäumen, rechtzeitig nicht eingeholt werden konnte, der Direktor einer nachträglich eingereichten Erklärung des Vaters seine Zustimmung nicht versagen werde." Mit diesem Bescheid dürften wohl die Wünsche der Gesuchsteller befriedigt sein. Die Schule kommt damit tatsächlich vorhandenen Bedürfnissen der Familie entgegen, der die gemeinsame Benutzung der frühen Morgenstunden zu gelegentlichen längeren Erholungswanderugen ermöglicht wird. Anderseits steht die Eingabe ausdruücklich auf dem Boden des Schulgottesdienſtes und bezweckt nur die Möglichkeit und einheitliche Handhabung der Befreiungen von diesem zu einem genau bestimmten Zweck und an einer Minderheit von dazu geeigneten Tagen, wobei ein anderweitiger Kirchenbesuch ebenfalls ausdruücklich vorgesehen ist. Wenn die Praxis sich demgemaäß in den durch diese Einschlänkungen gegebenen Grenzen hält, was allerdings wegen der hohen religiös sittlichen Bedeutung des Schulgottesdienſtes geboten ist, so wird man für die pädagogische und religioöse Erziehung der Jugend keinen Nachteil zu befürchten brauchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Sommer-Theater an der Flora hat nun auch Suppes komische Operette Boccaccio in seinen Spielpla ausgenommen. Die erste Aufführung des im echten Operettenstil gehaltenen Werkes am Freitag bewies, daß das Ensemble des Direktors Walther Betz durchaus geeignet ist, den hohen Anforderungen, die sich für eine gute Aufführung ergeben, sowohl was das Stimmaterial als auch die Kunst der Darstellung betrifft, voll gerecht zu werden. Schon die erste Aufführung war sehr gut vorbereitet und als durchaus abgerundet zu bezeichnen. Die Ensembles und Chöre ließen nichts zu wünschen übrig und durch das Ganze ging der frische, fröhliche Zug, den die Operette erfordert. Für die Titelrolle trat Paula Seidner mit ihrem ausgiebigen, etwas dunkel gefärbtem Sopran sehr wirkungsvoll ein. Als Fiametta, die Tochter eines Herzogs, die unerkannt bei dem Gewürzerämer Lambertuccio aufgezogen worden ist und zum Schluß von Boccaccio heimgefuührt wird, war Jubiläum. Heute sind es 40 Jahre, daß der Juwelier Hr. Karl Meyer seine Tätigkeit bei der Firma Hofjuwelier Klemens Dahmen hier begonnen und ununterbrochen ausgeübt hat. Dieses Jubiläum wurde gestern im engsten Familienkreis des Chefs der Firma gefeiert, bei welcher Gelegenheit Hr. Emil Dahmen der treu geleisteten Dienste des Jubilars in anerkennenden Worten gedachte und ihm in Würdigung derselben ein entsprechendes Geschenk überreichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Warnung.: In der Follerstrße wurde vorgestern ein Mädchen von einem jungen Menschen angesprochen, ihm für zehn Pfennig Wurst zu holen. Der Mensch ließ sich von dem Kinde, das von seiner Mutter mit fünf Mark ausgeschickt war, das Fünfmarkstück geben, um es angeblich, bis es wiederkomme, festzuhalten, da es dasselbe leicht verlieren könne. Der Gauner verschwand dann mit dem Gelde und ist unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom 23. rheinischen Bundesschießen in Elberfeld. Bei dem am Sonntag zur Eröffnung des Bundesschießens stattgefundenen Gruppenschießen errang die Schützengesellschaft Köln-nives mit ihrer Freihandgruppe, bestehend aus den Schützen F. Hartstang, J. Schmitz, W. Hirtz, G. Römlinghoven und E. Trendel, bei scharfer Konkurrenz den zweiten Preis. Die beste Einzelleistung der Gruppe erzielte F. Hartstang, der dafür eine besondere Prämie erhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Laufmann Auktionator u. beeid. Taxator.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Gestern konnte der Lokomotiv- fuhrer Josef Haßlanghaus, vom Bahnhofe Köln-Gereon, auf eine 25jährige Tätigkeit bei der Königlichen Eisenbahn zurückblicken Die offizielle Feier zu Ehren des Jubilars findet in den nächsten Tagen statt. 8c (c) Fünf Dauerrennen stehen am nächsten Sonntag den 7. Juli auf dem Programm des Kölner Sportplatzes(Radrennbahn an der Riehlerstraße) und zwar drei Begegnungen über 20, 30 und 50 Kilometer um den Gold-Pokal von Köln zwischen Peter Günther und Willy Mauß(Köln), Nat Butler(Amerika) und Henry Content(Paris) und zwei Begegnungen über 10 und 30 Kilometer in dem Kleinen Rheinischen Steherpreis zwischen Songs(Köln), Ebert (Leipzig) und den beiden Kölern Schiefer und Schwerger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu schweren Streitigkeiten, wobei auch wieder das Messer eine Rolle spielte, kam es wegen eines Mädchens in der vergangenen Nacht in einer Wirtschaft am Alten Ufer, wobei ein 19jähriger Tagelöhner von Unter Kranenbäumen verschiedene Messerstiche im Kopf und dem linken Arm davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Juli1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noterungs Schlachtierigs) b.-3 en P, 84.00,.unge fleischige, nioht ausge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
