<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. d. M. konnten der Lagermeister Leonhard Wahl und der Vorarbeiter Georg Wahl auf eine 25 jährige ununterbrochene Tätigkeit im Dienste der Materialen-Verwaltung des Tiefbauamtes zurückblicken. Aus diesem Anlaß fanden sich abends ihre Angehörigen, Vorgesetzten, Mitarbeiter und Kollegen zu einer gemütlichen Feier zusammen, die bei Reden und Gesangsvorträgen in der schönsten Weise verlief. Zum Gelingen des Festes trug besonders der Kölner Quartett-Verein durch seine schönen Liederspenden bei. Den Jubiliren wurden bei dieser Gelegenheit prachtvolle Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Auf der Neußer nationalen Ausstellung erhielt der Waschmaschinenfabrikant Wilhelm Krapohl, Köln a. Rh., Christophstrße, die goldene Medaille nebst Diplom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Während die Architekturausstellung im Vonhause Mitte dieser Woche geschlossen wird, um am 7. Juni einer solchen von weiblichen Handarbeiten, Webereien und Stickereien Platz zu machen, bleibt die Ausstellung im Rosenhofe noch bis zum 15. Juni. So werden die Sonderausstellungen der zweiten Woche dieses Monats einen Ueberblick über fast alle Gebiete der Kunst geben, auf denen weiblicher Geschmack und weibliche Geschicklichkeit Triumphe feiert. In hohem Maße verdient die von Prof. Mohrbutter(Berlin) in den eleganten Vitrinen des Olbrichschen Rosenhofe arrangierte Fäherausstellung das Interesse der Damenwelt. Bis auf die Namen der Maler Max Kittler, Heinz Königs, Karl Walser, Curt Hermann und Ludwig v. Hofmann, deren bekannte Eigenart ihren prächtigen Fächern aufgepraägt ist, sind es fast nur weibliche Namen, die uns als Vertreter dieser Kunst entgegentreten. Frau Margaretha Erler(Berlin) stellt in einer eigenen Vitrine eine kostbare Kollektion aus, in der ein"Spitzenächer" und ein"Brautächer" in Myrthen und Rosen mit reicher Juwelierarbeit die besondere Aufmerksamkeit erregen. Dosen, Taschen und Bören zeugen von der vielseitigen Begabung dieser Künstlerin. Von Gerta Schroedter(Berlin) sind grune Seideneächer Watteauscher Stimmung vertreten, denen die mit Gainsboroughschen Frauen bemalten Fächer von Mrs. Murray Robertson das englische Gegenstück bilden. Auguste Nestler, Lotte Kopsch und Grete Kallmann mit aparten Gartenächern, Else Rasch, Elisabeth Weinberger, Paula Lorenzen, Maria Haim, Margaretha Bergmann, Eva Salinger, E. v. Scheel, Margaretha Loeser und Elisabeth Wegener, Grete Dethleffs, Lili Stengel, Henny Deppermann und Grete Senff-Georg., Fia Feldmann und Lise Nette wetteifern miteinander in figürlichen, ornamentalen Blumenund Blütenkompositionen. Eine Sonderausstellung nehmen in ihrem fremdartigen, dem Formenschatz und der Technik Javas entnommenen Batikfächer Max Fleischer-Wilmans uno Frau ein. Ebenso allein steht mit ihren zum Teil streng ornamentalen, zum Teil mit reicher figürlicher Malerei geschückten Fächern aus Schwanenhaut die Wiener Wirkstätte. Prächtige Schmeckstücke von Kurt Hermann, D. Seeligüller-Wibiral, Elsa Schroedter und Elena Knipper-Nardoa, sowie Ringe, Dosen, Schnallen, Nadeln, Broschen und Schirmgriffe, Erzeugnisse des Berliners Lettre vervollständigen das glänzende Bild, das diese erste Sonderausstellung des Rosenhofe bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine größere Betriebsstörung entstand gestern abend gegen 9 Uhr auf der Strecke der Kleinbahn Köln--Berg.-Gladbach. Es versagte um diese Zeit plötzlich der Strom, wodurch der Betrieb der Kleinbahn längere Zeit stockte. Viele Leute, hauptsächlich Kölner, welche mit ihren Familien von Ausfuügen zurückkehrten, waren gezwungen, da sie vergebens längere Zeit in den einzelnen Wartenäuschen auf das Ankommen eines Zuges gewartet hatten und ohne jede Nachricht blieben, schließlich in der Dunkelheit durch den Wald nach Berg.-Gladbach und Dellbruück zur Staatsbahn zu wandern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrug und Urkundenälschung. Am Donnerstag voriger Woche brachte ein arbeitsloser Mensch 3 M. zur Sparkasse und fälachte dann die Einlage im Sparkassenbuch von 3 M. auf 800 M. Alsdann begab sich der Mann in ein Restaurant auf dem Heumarkt, wo er sich auf das Sparkassenbuch, das er als Pfand zurüciließ, von einem Kellner 50 M. lieh. Er gab dem Kellner an, er wolle am anderen Tage das Geld wiederbringen. Da er aber am Samstag noch nicht das Sparkassenbuch abgeholt hatte, so schöpfte der Kellner Verdacht. Auf der Sparkasse erfuhr er, daß das Sparkassenbuch gefälscht sei und nur 3 M. eingezahlt seien. Am Samstagabend traf nun der Kellner den Betrüger auf dem Altenmarkt wieder und ließ ihn festnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In schlechter Gesellschaft. Gestern nachmittag lernte auf dem Buttermarkt ein Monteur von auswärts eine Frauensperson kennen. Nach kurzer Zeit vermißte der Monteur sein Geld, einen Betrag von über 45 M. Der Bestohlene ließ nun die Frauensperson durch einen Schutzmann der Kriminalpolizei zuführen. Die Festgenommene bestritt jedoch den Diebstahl. Man fand das gestohlene Geld im Munde der Frauensperson vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brandfall. Gestern nachmittag brach in einem Hause an dem Barbarossaplatz ein Fußbodenband aus; die Feuerwehr war Die Kriminalpolizei teilt mit: Am Abend des 31. Mai ist ein 16jähriges Mädchen von fünf Personen von dem Spielplatz an der Dürenerstraße nach dem freien Felde am Judenkirchhof be Ehrenfeld mitgenommen worden, wo an ihm ein Verbrechen nach SS 177 begangen wurde. Das Mädchen will sich vorher in Gesellschaft von vier jungen Leuten befunden haben und mit diesen eine Strecke des Melatener Weges nach der Kanalstraße zu gegangen sein. Die fünf Personen sollen sämtlich schwarze Anzüge und weiße Schlipse getragen haben, einer soll einen Buckel haben. Alle trugen schwarze Hüte mit Ausnahme von einem, der einen grauen Schlapphut trug. Die fünf Personen haben sich dem Mädchen gegenüber als Kriminalbeamte ausgegeben. Da auch die vier jungen Leute, in deren Gesellschaft sich das chen befunden hat, und die die fünf Personen gleichfalls gesehen haben, nicht bekannt sind, so werden alle, die zur Ermittelung der fünf Personen bzw. der vier jungen Leute zweckdienliche Angaben machen können, gebeten, diese bei dem 6. Kriminalbezirke, Moltke Die Rütheimer Beide wird, laut Mitteilung des Gouvernements morgen(Mittwoch) von 7,45 Uhr vormittags an wegen 00 Eine Maler- und Anstreichermeister-Versammlung tagte vorgestern im Fränkischen Hofe. Einberufen war die Versammlung von der Kölner Maler- und Anstreichermeister-Innung sowie vom Arbeitgeberschutzverband für das rheinisch-westfälische Maler- und Anstreichergewerbe. Der Vorsitzende des Innungsverbandes, Ewers(Düsseldorf), teilte mit, daß der Innungsverband beschlossen habe, mit dem Arbeitgeberschutzverband Hand in Hand zu gehen, und daß am 20. und 21. Juli d. J. in Köln ein gem einsamer Verbandstag abhalten werde. Der Geschäftsührer des Arbeitgeberschutzverbandes Werner(Barmen) wies auf die Notwendigkeit der Organisation der Meister hin, woran es in Köln noch sehr mangele. Man sei hier bis zum 1. April 1909 durch Tarifvertrag gebunden. Diese Friedenszeit müsse ausgenutzt werden um hier eine starke Ortsgruppe des Arbeitgeberschutzverbandes zu errichten. Ein Streik sei für Köln mit dem 1. April 1909 ziemlich sicher. Als einen großen Erfolg bezeichnete es der Redner, daß man es durchgesetzt habe, daß alle Tarifverträge mit dem 31. Dezember 1908 abliefen. Das habe den Zweck, den zwischen Berlin und Hamburg geschlossenen Cartellvertrag durch den Beitritt des rheinisch-westfälischen Arbeitgeberschutzverbandes zu vergroßern. Berlin und Hamburg hätten sich bereit erklärt, den Schutzverband in den Cartellvertrag aufzunehmen. Man hoffe bis zum Verbandstag den Cartellvertrag getätigt zu haben. Hierdurch verpflichten sich die organisierten Meister Rheinlands und Westfalens ihre Gehülfen auf Wunsch auszusperren, wenn in Berlin oder Hamburg gestreikt wird. Der Verbandstag werde sich mit der Gründung eines allgemeinen sich über ganz Deutschland erstreckenden Arbeitgeberschutzverbandes für das Maler- und Anstreichergewerbe zu befassen haben. Jedenfalls werde man vorschlagen, mit anderen Schutzverbänden im Baugewerbe Verträge betreffs gegenseitiger Unterstützung abzuschließen. Der Vorsitzende der Ortsgruppe Köln des Schutzverbandes, Schmitz(Köln), beschäftigte sich in einem längeren Vortrag mit der Lehrlingsnot, dem Bauschwindel, der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Juni1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,80-0,89, vom Bauch 0,70-0,79, Kalbfleisen .84-0,96, Hammelfleisch 0,79-0,94, Schweinefleisch 0,87-0,91(alles ein schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.79-0,83 das Pfd Hähne, alte,.75-2,30, junge 1,05-.30, Hühner. alte,.75-2,50 junge.15 bis 1,30, Tauben, alte.40-0,45,junge 0,50-.60, lebend, das Stück, Ganse 5,90-.80, Enten.50-4,25, Hähne, alte.,80-.50, junge.15-.55, Hühner. alte.80-.75, Tauben, alte.40-0,50, Junge 0. 5ö% caciic iä# Stück. Sardellen.60, Sardinen 0,60 das Pfd., Brathering O, 10, Stockfisch 0, 30 das Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1,10-1,15, Landbutter.20 .25 das Pfund. Landeier, frische 1,70-.00 die 25 Stück. Schweizerkäse 1,00-1,20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter.85-0,90, Edamer.85-.90, Limburger.50-.55 das Pfand, Mainzer.05, Camembert.40-.45 das 60-80, Kirschen, susse, hitzige.45-.50, Stück, Aente, austral., Ess-, 00 6U, Kirschen, Susse, Arheeung Vre französische 0,30-.60, Erdbeeren, inl.,.00-1,30, ausl. 0,60-O, 95, Stachelhearan 0 15-90 das Pfund. Apfelsinen, Messina 0,05-0,08, Zitronen C,05 .06 das Stück. Kartoffeln, rote 0,06-.07, weisse.05-0,06, ital..10.14, Bohnen, dicke, mit Schale.35-.40, grüne, ausl..45-.50, Erbsen, grüne, hiesige, mit Schale 0,25-0,30, ausl..25 das. Pfd. Kopfsalat, 1 14-.05. holl..05-.06. Blumenkohl, ausl. 0,35-.40, inl.,.10-0,15 das Stück, Spinat 0,08-.09 das Pfd., Stielchen 0,03-.04, Breitbauch 0,30-.50, Kohlrabi, Ober-, 0,08-0,10 das Gebund, Moharüben abgesehn. 0,08-.10 das Pfund, Petersilie 0,15-0,20, die Portion, Meer rettich.25--.30 das Stück, Radieschen, inland. 0,03-0,04 das Gebund. Schwarzwurzel, ausl..15 das Pfd., Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, ügypt. 0,08-0,10 das Pfd., Rhabarber 0,08-0,10 das Gebund, Spargel, Gemüse-,.45-.50, Suppen-.30 das Pfd. Gurken, engl..30, grosse holl. I</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köin, 4 Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,40-7,80, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
