<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die afrikanischen Missionen und die Tätigkeit der St. Vetus Clever-Sodalität hielt gestern abend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft die Generalleiterin dieser damität, Gräfin Maria Theresia Ledochowska einen Vortrag, dem sich eine zahlreiche Zuhöverschaft eingefunden hatte. Der schwarze Erdteil war durch zwei Neger im Priestergewande ver treten Die äußere Erscheinung der Vortragenden bot ein Bild der größten Schlichtheit, die auch in ihren von warmer Hingabe an ihr Lebensaufgabe zeugenden Ausführungen zum Ausdruck kan Einleitend nannte sie ihre Gründung eine Hülfstruppen, die viele Millionen nach Afrika bringen wolle, keine Schutztruppe, die dort Millionen verbrauchen wolle. Sie erzählte dann die Geschicht ihrer Berufung zur Arbeit für die Missionen, deren erste Frucht ein Bühnensück gewesen sei. Bald gründete sie das Echo aus Afrika und vor 13 Jahren die St. Petrus Clever-Sodalität zur Unterstützung der afrikanischen Missionen. Sie beschränke ihre Tätigkeit ..e Afrika, weil diese Konzentration eine wirksamere Unterstützung ermögliche und weil Afrika der christlichen Kultur am bedürüstigsten sei. Sie unterstützt nicht die eine oder andere dort ttige Missions gesellschaft, sondern alle ohne Ausnahme, ohne Rücksicht auf regation oder Nationalitaät. Besonders verwies sie auf rige, menschenundürdige Lage der Negerfrau, die nur die Sklavin des Mannes sei. Sie fordert auf, hier helfend einzugreifen. Das einzige Mittel, das hier wirksam angewandt werden kann, ist die Verbreitung des Evangeliums. Alle Inspektionsreisen werden da wenig helfen. Der Predigt des Evangeliums in Afrika widmen sich jetzt 2100 katholische Missionare. Manche interessante Einzelheit über die Lage der afrikanischen Missionen konnte die Rednerin aus ihrer genauen Kenntnis der Verhältnisse mitteilen. So erwähnte sie u.., daß die Neger im Inneren, wohin die Schnapspest noch nicht gedrungen ist, für das Evangelium sehr empfänglich sind und ich u ch ihrer Bekehrung als eifrige Christen erweisen. Die katholischen Missionare haben wegen ihres entsagenden Lebens den größren Einfluß vor allen anderen. Wieviel könnten sie leisten wenn ihnen mehr Geld zur Verfügung stände, als estatsächlich der Fall ist! Man kann wohl sagen, daß es fur die afxikanis Missionen zurzeit kaum etwas Notwendigeres gibt als Geld, über das die protestantischen Missionare viel reichlicher verfügen. Die Vortragende legte dann das System dar, dessen sich die Clever-Sodalitä bei der finanziellen Unterstützung der Missionen bedient. Sie sammelt nicht, sondern treibt schriftliche und mündliche Propaganda, der auch die Protestanten ihre Erfolge verdanken. Sie gibt zu diesem Zwecke das Echo aus Afrika, die Kleine Afrika-Bibliothek und andere nichtperiodische Druckschriften heraus. Dann erlautexte, site, dig Dr. nanisation der Sodalität. Diese ist ein weibliches Institut, dessen interne Mitglieder in ihrer Tätigkeit durch externe Mitglieder und örderer unterstützt werden. Die Mitglieder begeben sich nicht wie die Missionsschwestern nach Afrika, sondern unterstützen die Missionen von Europa aus durch intellektuelle Arbeit. In wagwreg, Porten richtete sie einen Appell an die anwesenden Damen, ihr bei dieser ürt der Missonstatigkeit behülflich), er setzt pitgliehertzu ge schluß der einen oder anderen als internes Mitglied. In Koln isr Maria-Ablaßplatz 13 eine Abgabestelle eingerichtet worden, der die Schriftenverteilung und die Sammlung von Abonnenten obliegt. Die Rednerin schloß ihren Vortrag, dem die Anwesenden mit interesse gefolgt waren, mit dem Hinweis darauf, daß Gott die hingebende Arbeit für die Heidenmission sicherlich dadurch belohnen werde, daß er das christliche Europa davor bewahre, eine Beute Unglaubens und der Irrlehren zu werden. Reicher Beifall dankte Frau Gräfin, dem Hr. Prof. Pohl auch in einigen herzlichen rten Ausdruck verlieh, um dann auch seinerseits nochmals die Unterstützung der katholischen Missionen dringend zu empfehlen. Nach Schlu der Versammlung sah man die, Ahngesendeze herzustroömen, um der Rednerin das von ihr entrichte Porz, Lr.# durch klingende Münze zu bekunden und sich als Förderer der St. Petrus Clever-Sodalität einzuzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Verein ehemaliger 65er hatte der dieseährigen Kölner Schießwoche fünf Preise gestiftet, d## do Bereins erschossen werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konferenzvortrag in St. Aposteln. Hr. Prof. Schwarz hält am Freitag den 5.., abends 9 Uhr, in der Apostelkirche einen Konferenzvortrag über: Die religioöse Veredelung des menschlichen Gefühlsleben, wozu alle katholischen Männer und Jünglinge unserer Stadt höfliehst eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Wegen eingetretener technischer Schwierigkeiten ist es der Direktion nicht möglich, Die Geisha am Donnerstag aufruführen. Dafür wird Hugdietrichs Brautfahrt, die sich noch immer zugeräftig erweist, wiederholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern vormittag um 10 1/4 Uhr ging das Pferd eines Ackerers in der Christophstrße durch und rannte mit dem Fuhrwerk in das Schaufenster eines Delikatessenändlers, wodurch die Scheibe gertrümmert wurde und das Pferd sich am Kopf und Hals schwer verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Internationales Tennisturnier zu Köln. Zu dem Turnier waren zahlreiche Nennungen eingelaufen, darunter die besten deutschen und hervorragende ausländische Spieler. Leider wurde das Turnier gleich von Anfang in seinem Fortgang durch den andauernden Regen behindert, der zeitweilig jedes Spiel undöglich machte und auch eine Anzahl der Spieler zum Abbrechen des Kampfes verandaßte. Die Spiele werden voraussichtlich heute und übermorgen fortgesetzt und zu Ende geführt werden. Es siegte in dem Herren-Einzelspiel um die Meisterschaft von Köln: Dorf (Duisburg) über Stöck(Wien) mit:5,:6,:3, Froitzheim (Straßburg) über Reuter(Essen) mit:1,:8,:3; Herrendoppelspiel ohne Vorgabe Froitzheim-Dorf über Reuter-Esser(Köln) mit:2,:4; Gemischtes Doppelspiel ohne Vorgabe Frl. Berg mann(Frankfurt)-Dorf über Frau Vossen(Frankfurt)-Reuter mir :2,:1; Herren-Doppelspiel mir Vorgabe Froitzheim-Dorf (30 4*6) über Carnap-Klein-Köln(+ 26) mit 6: 1,:2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
