<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Direktor der Gasmotorenfabrik Deutz, Peter Langen zu Köln-Deutz, wurde die Erlaubnis zur Anlegung des Königl. Bayerischen Verdienstordens vom h. Michael 3. Klasse erteilt. Katasterlandmesser Aulenbach in Köln wurde zum Katasterkontrolleur in Beisenbrück bestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schulnachrichten. Die Leerer Josef Nrüllige zu Hamborg, Josef Jansen zu.-Gladbach, Johann Sattelberger zu Lennep, Edmund Mock zu Wermelskirchen, Wilhelm Meybohm zu Emmerich, Wilhelm Breuer zu Wermelskirchen, Johann Kießelbsch zu Federbach und Otto Blumhof zu Marxloh sind zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Cöln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Engen Guszalewicz, der seit dem Engagement seiner Gemahlin an unserer Oper in Köln lebte, ist gestern am Herzschlag plötzlich gestorben. Er gehörte von 1891 bis 1902 als lyrischer Tenor der Bühne an und war in Preßburg, Aachen(1892/93), Brunn und Prag tätig und gab fernerhin auch noch Gastrollen. Infolge seines Todes wird heute abend statt Frau Guszalewicz Frl. v. Nappe vom Mannheimer Hoftheater die Salome singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Photographische Schnelligkeit. Am Nachmittage des Fronleichnamstage waren in einem Schaufenster eines Photographen in Nippes an der Neußertraße zwölf verschiedene Bilder der Fronleichnams-Prozession vom Vormittag ausgestellt, die allgemein bewundert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausschreibung. Zur Verlegung der Bahnlinie Köln-Deutz (Schiffbarücke)--Kalk-Süd, sowie zu der Veränderung des Privatgeleisanschlusses nach Fort Rauch werden jetzt die Erd-, Oberbauund Wegebefestigungsarbeiten im Wege der Verdingung ausgeschrieben. Dieselbe umfaßt rund 11 400 Kubikmeter Boden3500 Quadratmeter bewegung, 3800 Meter Geleisverlegung und Wegebefestigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestürzt. Gestern abend stürzte in der Dreiönigenstraße ein Radfahrer beim Ausweichen eines Geschäftswagens mit seinem fünfährigen Söhnchen, das er zu sich aufs Fahrrad gesetzt hatte. Während der Radfahrer sich erhebliche Verletzungen an einer Schulter zuzog, trug der Kleine eine blutige Kopfwunde davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßeinbau- bezw. Kanalbauarbeiten die Follerstrße von der Kleinen Witschgasse bis zur Großen Witschgasse vom 1. Juni d. J. ab auf sechs Wochen sowie die Kitschburgerstraße von Aachener- bis Ziegelstraße vom 5. Juni d. J. ab auf sechs Wochen, die Fahrbahn der Kurfüstenuraße vom 3. Juni bis 13. Juli d.., der Schiefersburgerweg von der Escherstraße auf 60 Meter westlich, vom 27. Mai d. J. ab auf zwei Wochen, die Neußertraße von Nord- bis Bergstrße vom 29. Mai ab auf drei Wochen und der Niehlerkirchweg von Neußer- bis Niehlerstraße vom 29. Mai ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Harmoniumkonzert veranstaltete am Donnerstagvormittag die Firma A. Sauerwald in ihrem Musiksalon. Viele Harmoniumfreunde hatten sich zu diesem Konzert eingefunden. Hr. Organist Karl Sattler von St. Maria im Kapitol verstand es ausgezeichnet, durch seine feine, geschmackvolle Registrierungskunst in Kompositionen von Händel, Hermann, Rubinstein und Vollmann die Schönheiten des Mannvorgschen Orchester-Harmoniums zu beleuchten. Daß sich das Harmonium auch im Zusammenspiel mit Klavier gut macht, bewiesen die Kompositionen Romanze von Frenike, Mondnacht am Gardasee von Kämpf und die Mannhäuserouvertüre von R. Wagner(bearbeitet von Reinhart). Der Clavierpart wurde auf einer Phonola ausgeführt. Das Konzert fand die vollste Befriedigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 31.Mai1907. Fruchtmarkt. Heu.40-7,80, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 31.Mai1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-.89, vom Bauch 0,70-0,79, Kalbfleisch 0,84-0,96, Hammelfleisch.79-.94, Schweinefleisch 0,87-.91, Filet zu Beefsteak.20-.50(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,79--0,83, gesalzen.77-0,81, Schinken, roh,.92, gekocht .02, Zervelatwurst 1,96, Rindernierentalg 0,42-.49 das Pfd., Hähne, alte, .75-2,20, junge 1,10-1,25, Hühner, alte,.75-2,95, junge 1,15-1,20, Tauben, alte.40-.50, junge.50--.60, lebend, das Stück, Gänse 6,75-- .00, Enten 3,80-4,50, Hähne, alte 1,80-.50, junge.20-.55, Hühner. alte.80-.60, Tauben, alte 0,40-.50, junge.50-0,65 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00. Barsche 0,50-0,60, Schleie.00, Brasse(Bleie).70. Aale.20, Karsten 1,00, Barben.70, lebend; Kabeljau, Nordsee 0, 30-0, 35, Isländer 0,20-0,25. Schellfische, Nordsee. gross.50-.55, mittel.40-- .45, klein O,18-0,20, Isländer O,20, Seezungen.50, Rottungen O,70-0, 80, Schollen 0,75. Steinbutten.60, Flusshechte 1,30, Salm 4,00-.50, Zander 1,30, Aale 1,70, Schleie.70, Karpfen 1,30, Maifische.95-1,00 das Pfd., frisch, in Einpackung. Sardellen 1,60, Sardinen 0,60 das Pfd., Brathering .10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter.10-- .15, Landbutter.20-1,30 das Pfund. Landeier, frische 1,75-.00 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00--.20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter.85-0,90. Edamer.85-.90, Limburger.50--.55 das Pfund, Mainzer 0,05, Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, amer., Ess-, 30-35, hiesige Ess-, .30, Kirschen, süsse, französische,.25--0,50, ital..30-.40, Stachelbeeren 0,16--.20 das Pfund. Apfelsinen, Valencia- O,05-0,06. Messina 0,07. Zitronen 0,05-.06 das Stück. Kartoffeln, rote 0,06-.07, Nicken 0,07.08, weisse 0,05-.06, ital. 0,15-0,18 das Pfd. Kopfsalat, inl., 0,04.06, holl..03-0,05, Blumenkohl, ausl. 0,35-.50, Wirsigkohl, inl., .10-0,15 das Stück, Spinat.07-0,08 das Pfd., Stielchen 0,03-0,04, Breitbauch 0,20-.50 das Gebund, Moharüben, abgesehn..05-.O6 das Pfund, Sellerieknollen 0,30-.45, Rettich, schwarzer.05-.06 das Stück, Radieschen, inländ. 0,04-0,05, Schnittlauch 0,03 das Gebund. Zwiebeln, ägypt. 0,08-0,10 das Pfd., Rhabarber 0,08-.10 das Gebund, Spargel, Gemüse-, .45-.50, Suppen-.25 das Pfd. Gurken, engl..30-0,35, grosse holl. I .25 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion Herz Jesu-Pfarre, hatte am Montagabend, den 27. d.., im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Wiederholung des Lichtbildervortrages Ben Hur stattfinden lassen, weil bei der ersten Aufführung zu viele Mitglieder wegen Platzmangels zurückgewiesen worden waren. Auch bei der Wiederholung war der große herrliche Saal des Fränkischen Hofs nebst Galerie dicht besetzt. Viele wurden wegen Ueberſüllung zurückgewiesen. Der Vortrag des Hrn. Reistorff hielt alle in Spannung. Allgemeine Bewunderung erregten die von Hru. Roth auf eigenem Apparate gestellten, klaren, schönen Lichtbilder. Der Solovortrag des Hrn. Timeo-Merlatti (Bariton), sowie der Quartettvortrag der Herren Sistenich, Schulte, Lemoine und Nickenich wurden mit reichem Beifall belohnt. Das Quartett mußte sich sogar zu einer Zugabe entschliefßen. Dasselbe leistet gutes und ist wirklich eine Zierde des Kölner Liederkranzes. Alles in allem werden die Besucher recht zufrieden heimgekehrt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Klassenlehrerverein hielt am Mittwoch den 29. d. M. seine vierte Generalversammlung av. Der Vorsitzende gedachte in einem Nachrufe zweier jüngst verstorbenen Kollegen, der Herren Goldstraß und Möhren, sowie des dieser Tage zu Grabe getragenen Hru. Stadtverordneten Gerissen, der als langeähriges Schuldeputationsmitglied stets ein warmes Herz für den Lehrerstand gehabt habe. Die Versammlung ehrte das Andenken der Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen referierte ein Vorstandsmitglied über die Lehrertage zu Godesberg und Magdeburg und besprach dann eingehend die Beschlüsse des Preußischen Rektorentages(vom 22. Mai) zu Berlin, die u. a. die Beseitigung der geistlichen Schulaufſicht und die Einführung des Rektorat auch für Landschulen fordern. Als besonders bemerkenswert bezeichnete der Referent den Beschlußß der dahin geht, daß die Rektoren ein um 100 Proz. höheres Grundgehalt und eine um 50 Proz. höhere Mietsentschädigung als die Gehaltsbezüge der am selben Orte angestellten Lehrer fordern. Die Versammlung faßte einstimmig folgende Resolution: 1. Der Klassenlehrerverein erblickt in den Beschlüssen des Preußischen Rektorenvereins eine Ueberſchätzung der leitenden Tätigkeit der Rektoren gegenüber der erziehlichen und unterrichtlichen Tätigkeit der Classenlehrer. 2. Der Klassenlehrerverein hält die Verwirklichung dieser maßlosen Forderungen für eine empfindliche Zurücksetzung der Classenlehrer und eine schwere Schädigung ihres Ansehens und ihrer sozialen Stellung und spricht deshalb die sichere Hoffnung aus, daß die maßgebenden Kreise derselben nicht zustimmen. 3. Der Kölner Klassenlehrerverein fordert für die Classenlehrer gleiches Grundgehalt, gleiche Alterszulage und gleiche Mietsentschädigung wie die Lehrer mit Leitungsbefugnissen bzw. Hauptlehrer und Rektoren an denselben Orten, wie es auch von der Königlichen Staatsregierung im Jahre 1897 in der Gesetzesvorlage für das Abgeordnetenhaus angestrebt wurde. Den Lehrern mit Leitungsbefugnissen werde eine Funktionszulagen gewährt, die den Betrag von 500 Mark nicht üübersteigt. In nächster Zeit wird ein Deutscher Klassenlehrertag stattfinden, um zu den Beschlüssen des Rektorenvereins Stellung zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalscheuren, 31.Mai1907. Bei der Postagentur Kalscheuren ist eine Telegraphenanstalt mit öffentlicher Fernsprechstelle für den allgemeinen Verkehr eröffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Lorenz Riese 5. Am Mittwoch verschied in Dresden im Alter von 71 Jahren der königl. sächsischen Kammeränger Lorenz Riese, der auch in Köln, wo er zuerst 1861, dann unter Direktor Ernst(1865--1866) engagiert war, viele Freunde hat. Riese war ein geborener Mainzer; auf einer Rheinfahrt zog er sich einen Augenkatarrh zu, infolgedessen er erst auf einem Auge die Sehkraft verlor und schließlich ganz erblindete. 1893 zog er sich ins Privatleben zurück. Er besaß eine prachtvolle Tenorstimme, die er mit vieler Kunst und erlesene Geschmack zu behandeln wußte, spieltagßeadem Violine und blies Trompete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rheinhöhe am 31. Mai, morgens 11 Uhr: 2,96 m+ 0,02 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wasserarme am 31. Mai. morgens 7 Uhr: 14 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
