<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Heute feiern die Eheleute Heinrich Mohrenhofen in Ehrenfeld, Philippstraße 36. das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Aehrenfelder Mannergesangverein brachte gestern abend dem Jubelpaar ein Ständchen. Heute morgen um 9,.30 Uhr fand die kirchliche Feier in St. Josef statt. Un Uhr wurde ein gemeinschaftliches Mittagessen im Lobau veranstaltet. Heute abend um 8 Uhr findet eine gegeischgstiche untersatuge im Bürgersaale des Leobaues statt, zu dem jedermann freien 5 tritt hat. Die Philippstraße ist festlich geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern im Binzenzhospital in Nippes der Bauarbeiter vom Krahnenhof aus Köln, dem vor ein paar Tagen an einem Neubau an der Lenbachstraße in Nippes eine Trage mit Ziegelsteinen auf den Körper ge19 Verhaftet. Gestern nahm die Kriminalpolizei einen in der Niehlerstraße in Nippes wohnenden Schreiner fest, der beschuldigt wird, ein Verbrechen nachts 176, 3 begangen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkommene Jugend. In einem Kuppelhause auf dem wunden in der vergangenen Nacht von einem Schutzhaus dem sozialen Leben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Brandälle. Vorgestern abend entstand in einer Gießerei in Schützenstraße in Ehrenfeld ein Dachstuhlbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Nacht auf Donnerstag brach in einem Hause auf dem Katharinenkaben ein Kaminbrand aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern abend entstand in einem hause in der Erftstraße ein Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag erschoß sich auf dem Abort einer Wirtschaft in Deutz ein Schachtmeister. Die Leiche wurde nach dem Friedhofe Rolshoverstraße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag machte ein 77 Jahre alter Mann aus Elberfeld einen Selbstmordversuch, indem er sich in der Nähe der Schiffbarücke in den Rhein stürzte. Er wurde von einem Schiffer aus dem Wasser gezogen und ins Hospital gebracht. Ueberfahren wurde in Ehrenfeld ein Knabe von einem Postwagen; er erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aleine Mitteilungen. Bei der Allgemeinen Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Bismarckdenkmal wird die neueste Errungenschaft auf kinematographische Gebiete-- singende, sprechende und musizierende Bilder-- stündlich, abwechselnd mit lebenden photographischen Bildern, gezeigt. Aus dem dieseöchentlichen Programm ist namentlich zu erwähnen: Von Sacca nach Tokio, japanisches Kulturbild; Bajazzi, gesungen von Carus; Violinsolo, gespielt von Schumacher, sowie das Finale aus Aida.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Taschendiebstahl Als sich gestern nachmittag am Schalter des Hauptbahrhofes ein Herr ein Billete lösen wollte,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Morgen wird in der Musikalischen Gesellschaft Fräulein Adela von Arany aus Pest, eine Verwandte und Schülerin des Herrn Professor Dr. Jos. Joachim, spielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 10.Mai1 908. Bei der im Kreise Mülheim (Rhein) gelegenen Posthülfsstelle in Obermoitzfeld ist am 24. April eine Telegraphenanstalt mit öffentlicher Fernsprechstelle für den allgemeinen Verkehr eröffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk, 10.Mai1907. Der gemischte Chor Eintracht veranstaltete am Donnerſtagabend im Schrodt'schen Saale ein Konzert zum Besten ortsarmer lungenkranker Familien. Von der Aufführung eines größeren Chorwerken hatte man diesesmal abgesehen; man bekam durchweg kleinere gemischte und Männerchöre zu hören, die Zeugnis ablegten von der Leistungsähigkeit des Vereins. Recht sauber und exakt waren namentlich die gemischten Chöre: Hei, wie die Lerchen singen von Prayon, Das stille Tal und Im Mai von Silcher ausgearbeitet. Diese, wie die Männerchöre von Ullrich, Bungart, Koscht usw. hatten stürmischen Beifall zur Folge und trugen auch dem bewährten Dirigenten, Hru. Musikdirektor A. Thelen Lorbeeren ein. Drei Solisten waren für das Konzert gewonnen worden. Zunächst sei Frl. L. Odenthal(Sopran) genannt. Die angehende Künstlerin hat eine angenehme gutgeschulten Stimme und einen sympathischen Vortrag. Ihre Aufgabe bestand in dem Vortrag der Arte der Rose aus dem Glöcklein des Eremiten von Maillard, sowie einiger Lieder von Schumann, A. v. Othegraven und Donizetti, die sie mit Geschick löste. Auch Hr. J. Castello wußte wieder durch seine vollendeten Vorträge die Zuhörer in Entzücken zu versetzen. Die hohen und höchsten Töne gelangen ihm spielend. Die Violinvorträge des Hrn. Konzertmeister F. Dietrich drückten dem Konzert ein besonderes künstlerischen Gepräge auf. Hr. Dietrich ist ein vornehmer Künstler; sein Spiel ist edel und technisch überaus sicher. Den drei Solisten fehlte es nicht an Beifall und Anr Verg.-Gladbach, 10.Mai1907. Das hiefige Gemeinde: Eichamt wurk Zustimmung des zuständigen Ministers aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
