<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Dolizeibehörde schreibt uns: Durch die hiesige Lokalpresse geht die Mitteilung, daß die Zahl der Beamten der Sittenpolizei von 30 auf 60 erhöht werden würde und daß es hier 7000 kontrollierte Dirnen gebe. An der Mitteilung ist kein wahres Wort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Man würde es in hohem Maße bedauern müssen, wenn überhaupt an eine Vermehrung der Sittenpolizei nicht ernstlich gedacht wird. Das Dirnenweſen hat hier so überhand genommen, daß ernstere Maßnahmen als bisher dagegen ergriffen werden mussen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Genickstarre? Gestern mittag wurde der erwa dreiährige Knabe einer Arbeiterfamilie aus der Hartwichstraße in weil derselbe unter Genickstarre verdächtigen Erscheinungen erkrankt ist, in das Augustahospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der am Sonntag plötzlich unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen erkrankte neunährige Knabe aus der Kupfergasse ist noch in der Nacht zum Montag im Augustahospital gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine vor einigen Wochen unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen erkrankte 33jährige Frau aus dem Sionsthal ist jetzt im Augustahospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurde gestern von der Kriminalpolizei ein Bettler, welcher in Ehrenfeld bei einer Familie gebettelt und dann versucht hatte, auf dem Speicher des Hauses Wäsche zu stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine größere Betriebsstörung der städtischen Straßen bahn fand gestern mittag auf der festen Brücke statt. Dort hatte sich ein schwer beladener Möbeiwagen im Straßenbahngeleise fest gefahren, so daß er nicht mehr von der Stelle zu bringen war. Erst nach vielen Bemühungen gelang es schließlich einer Anzahl Männern, den Wagen aus dem Straßenbahngeleise zu schaffen und das Geleise frei zu machen. Es hatten sich inzwischen eine große Anzahl Straßenbahnwagen auf den Brückenrampen angesammelt. Auch war eine große Menschenansammlung durch den Vorfall hervorgerufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>k. Ermittlungsverfahren. Beim ersten Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, lagern folgende Gegenstände, welche vermutlich aus einem Diebstahl herrühren: weiße Bettücher aus Hausmacherleinen und mit einem verschlungenen W gezeichnet, weiße Kopfkissenbezuge aus Hausmacherleinen, weißleinene Handtücher, ein bunter Bettbezug und ein Handphotographieapparat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, befindet sich ein fast neuer Paletot, welcher anscheinend aus einem Diebstahl herrührt. Derselbe ist von schwarzem Cheviotstoff und mit schwarzer Serge gefüttert. Unter dem Aufänger befindet sich das Firmenzeichen Gebrüder Kosti in Gelsenkirchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Beim dritten Kriminalbezirk, Lützowstraße 41, befindet sich ein silbergrauer Jackettanzug, welcher offenbar irgendwo entwendet worden ist. Der Aufänger des Jackets trägt den Namen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C Unfälle. In der Brüdestraße fiel ein Mann in den Keller und zog sich schwere Verletzungen der Brust zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Varlenaraben stürzte ein 16jähriger Junge von seinem Fahrrade, wobei er eine Gehirnerschütterung erlitt. Er wurde von der Feuerwehr ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 12.Juni1 907. Fruchtmarkt. Heu.40-7,40, Maschinenstroh (Rosigen).70, Richtstroh(Flegeidrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
