<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fünfte Drüfungs-Aufführung des Konservatoriums am Sonntagvormittag im Saale der Anstalt. Die Prüfung erstreckte sich auf Kammermusik, Liedervorträge und kompositorische Arbeiten. Das letzte Gebiet war sehr erfreulich vertreten durch talentvolle Arbeiten von Georg Oberhoffer, der das Konservatorium ängere Jahre besucht und schon häufig Proben seiner Tüchtigkeit UIs Klavierspieler, Dirigent und jetzt als Komponist abgelegt hat i Verein mit Hrn. Max Baldner(Klasse Konzertmeister Grützsacher) trug er selbst drei von ihm komponierte Stimmungsbilder ir Klavier und Cello vor. Alsdann übernahm es Frl. Auguste örschgen(Klasse von Frl. Elly Ney) drei Klaviersücke zu inter###regieren: Capriccioso, Barcarole und Rhapsodie. In allen diesen Stücken fließt die Erfindung ungehemmt, die Form ist logisch aufgebaut und die Hauptmotive durch originelle Modulationen vorbereitet. Eine persönliche Note oder Eigenart ist vorläufig nicht festzustellen, wohl aber ein Hinneigen zu Brahms oder auch Reger nicht zu verkennen. Steinbach hat ihn vor den hypermodernen Exzentritäten behütet und ihn auf die rechte Bahn hingewiesen Zu den Solovorträgen übergehend, ist zunächst zu nennen Hr Theodor Kreiten(Klasse des Professors Uzielli), der den ersten Satz der Chopinsche-moll-Sonate mit großen, vielleicht zu großen Bravouren vortrug. Bei den bewegteren Stellen kam dadurch der Gedanke nicht immer zu plastischer Auspraägung, während in den ruhigeren Momenten die Motive poesievolle und langschön in die Erscheinung traten. Zu zweien legten Fräulein A. L. C. Hofman und Fräulein Elisabeth Schultze in dem ersten und zweiten Satze einer Sonate von Haendel für zwei Violinen vielverheißende Proben ihres Fleißes und Könnens ab. Es war bei dem Vortrage leicht herauszuören, daß sie in derselben Schule(Konzertmeister Eldering) unterrichtet worden. Wer den Clavierpart so geschickt ausführte, war nicht gesagt. Ebenfalls zu zweien erbrachten Frl. Paula König und Frl. Sophie Sack in der Wiedergabe von Andante und Variationen für zwei Klaviere von Rob. Schumann den Nachweis, daß sie in der Ausbildungsklasse des Hrn. C. Friedberg so viel gelernt, daß sie den Sprung in die Oeffentlichkeit wagen könnten. Bevor dies geschieht, muß auf die Haltung mehr Aufmerksamkeit gelegt werden. Zu Dreien legten die ####en ad. Lusch, Karl Reitz(Klasse Eldering), und Karl Schaefer (Klasse Grützmacher) Proben ihrer Fortschritte dar, in dem Vortrage eines Trios von Max Reger für Violine, Viola und Cello. Zu Vieren traten an die Herren Jean Schmitz, Karl Wenz, W. van Hoogstraten und Max Baldner, um in der Wiedergabe des 1. und 3. Satzes des Schumannschen-dur-Quartetts sich auszuweisen über ihre Be"igung zum Ensemblespiel, in dem sie von Bram Eldering unterrichtet worden. Dem 1. Satz ermangelte in etwa die Geschlossenheit und die Kunst der Anpassung, die sich jedoch in dem 3. Satz, der sehr gut zum Ausdruck kam, einstellte. Den sechs Instrumentalvorträgen standen nur zwei Vokalvorträge gegenüber. Die Sopranistin Frl. Johanna Jüngst(Klasse E. Wolf), die eine hübsche Höhe hat, sang mit vieler Innerlichkeit drei Lieder von Brahms. Schade, Aussprache nicht deutlicher ist. Die Mezzosopranistin Frl. Else Pfaff(Klasse der Frl. Wally Schauseil) sang mit ausgepraägtem Eingefühl ein Lied von Rob. Franz und zwei von Brahms. Sie weiß durch ihre Vortragskunst zu interessieren. Die Begleitung hatte Hr. E. Wolff übernommen bewegung in diesem Frühjar sei zugunsten der Meister ausgefallen. Der Weg der Ausſperrung sei der richtige gewesen, aber auch Mängel hätten sich gezeigt dadurch, daß in einzelnen Städten die Privatinteressen der Meister über die Gesamtinteressen gestellt worden seien. Man moge die Lehre daraus ziehen, daß man einer straffen Organisation bedürfe. Hr. Weiß(Düsseldorf) sprach über Arbeiterorganiſation und Mittelstand und kam zu dem Schluß, daß man von den Arbeitern viel lernen könne. Der Erfolg der Gewerkſchaftsbewegung sei namentlich auf das Vertrauensännersystem und auf die Agitation von Mund zu Mund zurückzugühren. Diese müsse auch bei den Handwerkerorganisationen eingeführt werden. Der Redner empfahl Mittelstandsvereinigungen zu schaffen. In Düsseldorf habe man große Erfolge mit der Mittelstandsbewegung erzielt. Politik werde nicht darin getrieben, aber aufklaärend werde gewirkt und das führe auch zum Ziel. Es wurde folgende Resolution fast einstimmig angenommen:"Die Versammlung erkennt es als dringende Notwendigkeit an, mit allen zu Gebote stehenden Mitteln dahin zu wirken, daß die Gesetzesvorlage über die Bevorzugung der Auforderungen baldigst verwirklicht wird. Ferner sieht die Versammlung in der Bildung von Mittelstandsvereinigungen das beste Bollwerk, das Handwerk gegen alle ihm feindlichen Bestrebungen zu schützen und ihm die Stellung zu verschaffen, die ihm gebührt." Ferner gelangte folgende Resolution zur Annahme:"Die vereinigten Innungs- und Arbeitgeberverbände des Maler- und Anstreichergewerbes Rheinlands und Westfalens haben es für richtig anerkannt, daß die Regierungen angegangen werden sollen, das sehr verbesserungsähige Innungsgesetze einer baldigen und gründlichen Reorganisation zu unterziehen." Als Ort des nächsten Verbandstages wurde Bielefeld gewählt Korbmacher-Zwangs-Innung hielt für die Städte am Mittwoch den 17. d. M. in der Restauration Abels, Blaubach, ihre Quartalsversammlung ab. Obermeister Pelzer berichtete über das abgelaufene Geschäftsjahr, wobei die zurzeit stattfindenden Fortbildungskurse für Korbmacher in den Vordergrund gestellt wurden. Allgemein wurde bedauert, daß die seitens der Handwerkskammer eingerichtete Veranstaltung viel zu wenig von jüngeren Leuten, für die es gerade den meisten Vorteil böte besucht wurde. Bei dieser Gelegenheit dankte der Vorsitzende dem praktischen Leiter der Kurse, Hrn. Kunstkorbmachermeister Joh. Krause für seine Tätigkeit. Die Arbeitsaufträge waren im letzten Jahre sehr befriedigend; jedoch machte sich der Mangel an Gehülfen sehr empfindlich bemerkbar, was wohl auf die noch immer als gering zu bezeichnenden Löhne anderen Gewerben gegenüber zurückzugühren sein dürfte. Die Ergänzungswahl des Vorstandes ergab die fast einstimmige Wiederwahl des bisherigen Obermeisters ebenso wurden die Herren Kiel, Klein, Düren und Schmahl wieder mit großer Mehrheit gewählt. Der Beitritt zum Innungsausschusse wurde jetzt zum Beschlußß erhoben. Nach einigen geschäftseite 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Air. Pobomatinhoises 9 Dar. Gai. 911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maler- und Anstreicher-Junungsverband von Rhein land und Westfalen. Eine gemeinsame Versammlung des Innungsund Arbeitgeber-Verbandes tagte gestern nachmittag. Der Geschäftsührer M. Verres(Düsseldorf) berichtete über Berechnung und Bezahlung eingeforderter Kostenanschläge bei Nichtübertragung der Lau einem Urteil des Reichsgerichts habe der Meister an den Auftraggeber bei Nichtübertragung der Arbeiten eine Bezahlung für Mühwaltung, die ein Kostenanschlag verursacht zu fordern. Als Entschädigung wurden folgende Gebührensätze festgesetzt: bei einer Summe von 100 M. 10., bei Beträgen bis zu 500 M. 15., bis 1000 M. 25., bis 2000 M. 40 M. üver 3 Proz. des Anschlages. Für Entwurfsskizzen ist eine von 20 M. zu zahlen bei Kostensummen von unter 100 M. bis 500 M. 10., bis 1000 M. 70., bis 2000 M. 100 Mark, über 2000 M. 5 Proz. der Beträge. Hr. Jos. Schmitz(Köln) sprach über Sicherung der Auforderungen und die Schäden in unserem Gewerbe. Die Versammlung nahm eine Resolution an die dis setz Sicherung der Auforderungen fordert. Die Frage: "Welche Lehren ziehen wir aus der letzten Lohnbewegung?" behandelte Hr. Verres(Barmen). Die größte und bedeutendste Lohndermischte Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schiffszusammenstoß. San Francisco, 22.Juli1907 Nach hier eingetroffenen Nachrichten sind der Passagierdampfer Columbia und der Dampfer San Pedro bei Scheltorcove an der kalifornischen Küste zusammengestßen. Die Kolumbia sank 100 Personen, ertranken. Der Zusammenstoßß erfolgte nachts bei dichtem Nebel. Der San Pedro, der mit Holz beladen war, spaltete die Kolumbia, die innerhalb einer Viertelstunde sank * Schweres Grubenunglück. Tokio, 22.Juli1907. Am 20. Juli fand im Kohlenbergwerke Toyooka(Provinz Bungo) eine Explosion statt. Dem amtlichen Berichte zufolge befinden sich 471 Bergleute in dem Bergwerke. Man befürchtet, daß die meisten von ihnen umgekommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gertrud Tremp, Esatzstr. 59Theodor Vertrau, Führmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Hundstage haben heute begonnen. Die Temperatur st aber heute womöglich niedriger, als in den vorhergehenden Tagen. Wer es gemütlich haben will, der sorge dafür, daß das Feuer im Ofen brennt und der Ueberzieher bereit hängt, wenn er ausgehen will. Der Himmel droht andauernd mit Regen, und wenn der heutige Anfang der Hundstage eine Vorbedeutung für die folgenden vier Wochen bilden soll, dann erwarten uns noch herrliche Zeiten. Wer bisheran noch Hoffnung hatte, daß die zweite Hälfte des Juli und der kommende August Entschädigung bringen könnten für den Mangel an Wärme, unter dem wir nun so lange leiden, dürste jetzt allmählich seinen Optimismus herabstimmen Flora. Bei dem morgigen Sommerfest des Männergesangvereins Kölner Männerchor in der Flora findet außer einem Festkonzert eine große Beleuchtung des Parterres und der Terrassen der Flora statt.49 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Behufs Revision der Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) sind alle daselbst entliehenen Werke bis spätestens 27. Juli, nachmittags 1 Uhr, ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Die Wiederausgabe rechtzeitig bestellter Bücher beginnt Donnerstag den 1. August. Die Venutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Der Lesesaal und das Zeitschriftenzimmer sind geöffnet: Montags bis Freitags von 10 bis 1 und 4 bis 8 Uhr, Samstags von 10 bis 1 Uhr: das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11 bis 1 und 4 bis 6 Uhr, Samstags von 11 bis 1 Uhr. Benutzungsordnung und Führer werden in der Stadtbibliothek uno beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt." Sommertheater an der Flora. Am Mittwoch den 24. Juli wird eine neue Operette von Leo Ascher: Vergelt's Gott aufgeführt, eine Operette, die das ernste Genre darstellt. Die Inszenierung liegt in den Händen von Kraus-Hönig, während die musikalische Leitung Direktor Walter Betz übernommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Polizeisekretär Schumann zu Köln wurde der Charakter als Kanzleirath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Menſchenauflauf entstand gestern abend gegen 10 Uhr auf dem Königsplatz, wo ein anscheinend geistespestörter Mann etwa zehn Schüsse aus einem kleinen Revolver auf die Passanten abfeuerte. Mehrere handfeste Männer ergriffen ihn, entrissen ihm die Waffe und riefen einen Schutzmann herbei, welcher den Mann zur Wache brachte. Man fand noch eine Menge Patronen und einen Gummischlauch bei ihm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Rollwagen auf einen Schleppbahn gestürzt. Als gestern abend gegen 8 Uhr Arbeiter in der Einfahrt des Rheinauhafens, gegenüber der Mechtildisstrße, einen unbeladenen Roll wagen fuhren, damit er mit Schwemmsteinen aus einem dort liegenden Schleppbahn beladen werden konnte, stürzte der Wagen infolge Versagens der Bremse die Werftmauer hinunter und fiel auf das Schiff. Glücklicherweise hatten die dort arbeitenden Leute ihre Schicht schon beendet, so daß niemand verletzt wurde und nur mehrere Bretter des Kahnes durchschlagen wurden. Heute morgen wurde der Wagen mittels Dampfkrahnen wieder in die Höhe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung der Verbindungsbahn Köln-Süd--Kalk der zwischen der Bahnstrecke und dem Südende des Judenkirchhof liegende Teil des Judenkirchhofsweges bis auf weiteres für den öffentlichen Verkehr. Als Ersatz stellt die Eisen bahnverwaltung für die Dauer der Sperrung einen eigens herzu stellenden Seitenweg zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Dachdecker wegen schweren Sitt lichkeitsverbrechens, ein Polterer wegen Unterschlagung, ein Metzger und ein Kellner auf Grund Haftbefehls, ein Maurer wegen schweren Diebstahls, ein Tagelöhner und ein Schuhmacher wegen Etagendiebstahls, zwei Maler wegen Urkundenälschung und Betrugs, ein Packer wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteil seines Arbeitgebers, ein Arbeiter wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gewarnt wird von der Polizei vor einem angeblichen Jour napisten Namens Wüllner, der sich mit gefälschten Empfehlungsschreiben der nationalliberalen Partei für Westfalen bei hiesigen Firmen einzufuühren sucht, um kleinere Bureaubedarfsartikel an den Mann zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf dem Salzbüchel scheint die Diebesbande immer noch ihr Unwesen zu treiben. Gestern abend wurde wiederum eine Schlägerei in Szene gesetzt und dann wieder einem Manne die Uhr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Baggerarbeiten im Hafen. Seit gestern ist eine Dampfbaggermaschine von Gebüder Meyer&amp; Co. im Hafen tätig, um Briketts, die im Laufe der Zeit beim Beladen der im Hafen liegenden Schiffe von den Waggons aus in das Wasser gefallen sind, und durch die allmählich das Herausfahren der Schiffe an das Werft gehindert wurde, herauszuholen. Zu beiden Seiten der Baggermaschine liegen große Eisenähne, welche die zutage geförderten Briketts aufnehmen. Gestern wurden bereis zwei Eisen kähne mit den herausgeholten Briketts beladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 23.Juli1907. Amtlicher Bericht d Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis 1 Rindll## ch, von der Reule M. O,84-.89, vom Bauch O,7a-0,81, Kalbfleisch .84-.91, Hammelfleisch.80-6,91. Schweinefleisch.85-.9 schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,79-0,85 das Kil., Enten.25-.80, Hähne, alte,.65-2,25, junge.75-1,15, Hühner, alte, .50-.30, junge 1,05-1,25, Tauben, alte.40-0,45, junge 0,50-.55, lebend, das Stück, Gänse 4,75-6,25, Enten.65-.50, Hähne, alte.70-.40. junge.80-.55, Hühner alte.60-.75, Tauben, alte.40-.50, Junge .55-.65 geschlachtet, das Stück. Heringe, Salz-,.07-0,08 das Stück, Sardinen.40-.50 das Pid., Brathering 0,10, Stockfisch.30 das Stück. Molkercibutter.20-1,30, Kochbutter.10-1,15, Landbutter.20-1,25 das Pfd. Landeier, trische, 2,00-.25 die 25 Stück. Schweizerüse 1,00-.20, Holländer 0,70-.20, Tilsiter 0,85-0,90, Edamer.85-0,90, Limburger .50-.60 das Pfd., Mainzer C,05, Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, italien. Ess-,.30-.40, biesige, Koch-., 15-.25, Birnen, ital. 0,30-O. 35, Ess-.30, Koch-O. 20-0,25, Kirschen, süsse, hiesige 0,25--.30, sauere, emsige .30-.35, Erdbeeren, inland..45, Heidelbeeren 0,20-0,25, Himbeeren .40-.45, Johannisbeeren O, 15-.18, Stachelbeeren 0,10-.12, Aprikosen, inländische,.40-.45, ausländische,.30-0. 50, Pfirsiche, inländische,.50.55, ausländische 0,40-.60, Zitronen.05-.07 das Stück. Kartoffeln, Nieren, neue.05--.06, weisse, neue.-0,6, holl..05, Bohnen, dicke, mit Schale 0,08-.09, grüne, hies..20-.25, ausl..20-30, Erbsen, grüne, hiesige, mit Schalc.18-.20 das Pfd. Endiviensalat, inl.,.08.10, Kopfsalat, inl., 0,03-0,04, holl. 0,03-0,04, Blumenkohl, ausl. O,20 .30, Rotkohle, inl. 0,20-O, 25, Weisskohl, inländ.,.20-0,25, Wirsingkonl. inl., 0,06-0,14 das Stück, Breitbauch 0,15-.25 aas Gebund, Kohlrabi, Ober-, 0,04-.05 das Stück, Rühen, rote(Karotten), junge 0,04-.05. Moharüben, junge 0,04-.05, do. abgeschu..08 das Gebund, Petersihle .15-.20 die Portion, Sellerieknollen.04-0,05, Meerrettich.20-.25, Rettich, schwazer.Cö-.12 das Stück, Radieschen, inl. 0,03-0,04. Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, Perl-.15-.20, ägypt..08-.10, Tomaten, ausl..20-.25 das Pfund, Rhabarber.05 das Gebund, Gurken englische O,15-.20, grosse, Salat-.10-.20, holl. 1,.15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 25.uli1 907. Fruchtmarkt. ieu, altes, 6,00--.00, neues 5,50-7,20, Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
