<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heranziehung zu den Straßenbaukosten. Ein Maurermeister besitzt in der Theresienstraße ein Grundstock., Nachdem er darauf einen Neubau errichtet hatte, zog der Oberbürgermeister ihn zu den Straßenbaukosten heran. Die Theresienstraße liegt im Gebiet der ehemaligen Gemeinde Kriel und gehörte zu den Straßen, die die Gebrüder Karl und Friedrich v. Wittgenstein durch Vertrag vom 30. Dezember 1874 der Gemeinde Kriel zu Eigentum abgetreten hatten. Sie wurde erst neu angelegt, und die Gebrüder v. Wittgenstein hatten sich verpflichtet, den Weg gleich anderen Wegen auf die normale Breite von acht Meter abzusteigen sowie auf ihm eine Fahrbahn von sechs Meter Breite in einer bestimmten Höhe herzurichten, während die Gemeinde die Verpflichtung übernahm, die Theresienstraße wie ihre sonstigen kommunalen Wege zu behandeln. Gegen die Heranziehungsverfügung hat der Eigentümer Einspruch und Klage auf Freistellung von dem Anliegerbeitrage erhoben. Die Theresienstraße sei schon von der Gemeinde Kriel als fertige dem inneren Verkehr und Neubau dienenden Straße übernommen worden und habe diese Eigenschaft durch die im Jahre 1888 erfolgte Vereinigung von Kriel mit Köln nicht verlieren können. Der Bezirksausschußß wies die Klage ab. Das Oberverwaltungsgericht hat schon früher auf die Revision des Klägers diese Entscheidung aufgehoben und die Sache an den Bezirksausschußß zurückgewiesen. Der Bezirksausschußß wies wiederum die Klage ab. Der gegen diese Entscheidung eingelegten Revision des Klägers hat der viele Senat des Oberverwaltungsgerichts den Erfolg versagt. Der Senat führt aus: Die vom Bezirksausschußß verandaßte Beweisaufnahme hat klar ergeben, daß die Theresienstraße im Zeitpunkt des Inkrafttretens des Ortsstatut von 1876 für Kriel weder Bürgersteige noch Rinnen hatte. An ihr waren bis dahin nur zwei Häuser erbaut. Es ist ferner bewiesen, daß im Jahre 1878 in Kriel ein Fluchtlinienplan aufgestellt und festgestellt worden ist, der die Erbreiterung der Theresienstraße auf zwölf Meter vorsah, daß diese Erbreiterung schon seit Uebernahme der Straße zum Bauprogramm der Gemeinde gehört hat, daß die Freilegung der Straße entsprechend dem Fluchtlinienplan sich nur ganz allmählich vollzogen hat und der letzte Rest des Zwischengeländes zwischen Fahrbahn und Fluchtlinie erst 1901 kurz vor der Kanalisation und dem Ausbau der Straße an die Stadt abgetreten worden ist. in dem diese die Abtragung vor Durchührung der Kanalisation zur Bedingung erhoben hatte. Auf Grund dieses Beweismaterials hat der Vorderrichter festgestellt, daß die Theresienstraße im letzten Punkt des Inkrafttretens des ersten Ortsstatut von Kriel noch keine fertige Straße war und daß sie auch bis zu"cem Ausbau im Jahre 1901 eine unfertige, in der Anlegung begriffene Straße geblieben ist. Diese Festlegung läßt weder einen Rechtsirrtum, noch einen wesentlichen Verfahrensmangel erkennen. Der Kläger geht von einem unrichtigen Begriff der vorhandenen Straße aus, wenn er meint, der Begriff sei schon dann gegeben, wenn eine Straße dem inneren städtischen Verkehr diene und dienen solle. Das Gesetz von 2. Juli 1875(Fluchtliniengesetz) sieht die unfertigen Straßen, die beim Erlaß des Ortsstatut noch wesentlicher Einrichtungen einer städtischen Straße, wie der Bürgersteige und der ordnungsäßigen Entwässerungsanlagen, entbehrten, als neue Straßen an. Von einer vorhandenen Straße kann nur dann die Rede sein, wenn ihr im Zeitpunkt des Inkrafttretens des Ortsstatut der Charakter einer in der Anlegung begriffenen Straße nicht mehr anhaftete, sie diesen Charakter abgestreift hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schauspielhaus. Es sei darauf hingewiesen, daß zu der am Mittwoch stattfindenden Aufführung der Jungfrau von Orleans keine Plätze mehr vorhanden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Pfingstferien an den höheren Schulen beginnen am Freitag den 17. Mai, mittags 12 Uhr, und dauern bis einschliefßlich Montag den 27. Mai. An den Volksschulen beginnen die Ferien am Samstag den 18. Mai. Am Montag den 27. Mai beginnt hier der Unterricht wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Da der Feiertag Christi-Himmelfahrt ein gesetzlicher Feiertag ist, unterliegt der Verkehr an diesem Tage den gesetzlichen Bestimmungen wie an den gewöhnlichen Sonntagen. Der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen ist also außer den üblichen Morgenstunden nur von vormittags 11 Uhr bis nachmittags</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht wieder zurück, nachdem er gestern abend die Höhe von 5,73 Meter erreicht hatte. Heute morgen 10 Uhr beträgt der Wasserstand 5,08 Meter. Die Schiffbarücke ist für beladenes Fuhrwerk gesperrt. Die Werfte ober- und unterhalb der Stadt sind überschwemmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Auf der Aar kam gestern nachmittag ein Mann so englücklich zu Fall, daß er einen Bruch des linken Beines erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Automobilklub. Am Mittwoch den 8. d.., abends 9 Uhr, wird im Kölner Automobilklub Hr. Hauptmann v. Amelunxen einen Vortrag über das Thema: Die deutsche Kolonie Kiaotschou mit Vorführung von Lichtbildern halten. Die Einführung von Gästen durch Mitglieder ist gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Freitag den 3. Mai waren die Pfarreien St. Johann, Sr. Jakob und St. Maria an Lyskirchen zu einer recht stattlichen Mitgliederversamm lung vereint bei Ganser an der Matthiasstraße. Der Geschäftsührer für die Pfarrei St. Johann hieß die Erschienenen herzlich willkommen. Hr. Generalsekretär Dr. Scharmitzel behandelte die heutige innerpolitische Lage in Deutschland. Zuerst charakterisierte er die Vorgeschichte zu dem denkwürdigen 13. Dezember 1906, namlich die immer lauter werdenden Rufe im gegnerischen Lager nach einer Beseitigung der angeblichen Nebenregierung der Zentrumspartei. Die Bemühungen der Regierung zugunsten einer Regierungspartei im Reichstage fanden drastische Beleuchtung, nicht minder die unverhoffte Zurückerängung der Sozialdemokratie, wodurch eine regierungsfreundliche Mehrheit aus Konservativen und Liberalen der verschiedensten Schattierungen entstanden. Der"neue Kurs" erblicke nach den ersten Anläufen seine Hauptaufgabe darin, den"nationalen Block" zusammenzuhalten. eine Aufgabe, die sich als durchaus schwierig erweise, weil die nationale Begeisterung der Wähler der linksliberalen Parteien bei Bewilligung von Steuern keine zu starke Belaſtungsprobe vertrage, und weil der Block aus den heterogensten Elementen bestehe, die vielfach ganz entgegenstehende Interessen vertreten. Deshalb sei der"neue Kurs" aufs Lavieren, aufs Paktieren angewiesen, eine programmatisch, konsequente Politik sei undöglich. Der Redner, der seine Ausführungen mit Beispielen aus der neuesten Tagespolitik recht anziehend zu gestalten wußte, fesselte in einstündiger Darstellung die Zuhörer in hervorragender Weise, wofür die Versammlung durch lebhaften Beifall ihren Bank aussprach. Die sich anschrießende Diskussion zeigte noch weiter das lebhafte Interesse der Zuhörer an politischen Tagesfragen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein mittlerer Staats-Eisenbahnbeamten E.., der sich über den gesamten Preußisch-hessischen und den Reichseisenbahnbereich erstreckt, hält in den Tagen vom 9. bis 11. Mai d. J. seine 15. Generalversammlung hier ab. Dem Vereine gehören die Beamten des Bahnhofs- und Abfertigungsdienstes an. Seine Aufgabe ist die Pflege von Berufsangelegenheiten im Dienst- wie im Standesinteresse und von Wohlfahrtseinrichtungen(Unterstützung von Witwen und Waisen und notleidenden Mitgliedern, Rechtsschutz, Sterbegeldversicherung usw.). Am Mittwoch den 8. d.., abends um 8 Uhr, ist in der Bürgergesellschaft Empfang der von etwa 150 Ortsvereinen entsandten Abgeordneten, und am Donnerstag(Christi Himmelfahrtstag) vormittags 8 1/2 Uhr beginnen die Verhandlungen, die am Freitag und Samstag fortgesetzt werden. Am Donnerſtagabend um 8 Uhr ist im großen Saale der Bürgergesellschaft zu Ehren der Abgeordneten und Gäste ein Fest vorgesehen, verbunden mit der Feier des Stiftungsfestes der Ortsgruppe Köln, bestehend aus Gesangs- und Instrumental-Konzert und Vorträgen mit anschrießendem Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk,.Mai1907. In Haft kam ein 20 Jahre alter hier wohnender Fuhrknecht aus Holland, der sich an seiner elfährigen Schwester vergangen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berg.-Gladbach,.Mai1907. Der Gemischte Chor brachte am Sonntagnachmittag unter Leitung des Herrn E. Jos. Müller Haydns Oratorium Die Jahreszeiten zur Aufführung. Man ist durch die bisherigen Konzerte des von der verstorbenen kunstsinnigen Frau Maria Zanders geründeten, unter Leitung des Königlichen Musikdirektors A. Krögel stehenden Cäcilienchores ziemlich verwöhnt worden. Es sei erinnert an die tadellose Aufführung von Bruchs Lied von der Glocke, Haydns Schöpfung und Mozarts Zauberfloöte! Diese Aufführungen waren das Produkt langeähriger Schulung und eingehenden Studiums. Der oben genannte Gemischte Chor besteht erst einige Monate und war es daher rein undöglich, ein so gewaltiges und schwieriges Werk nur einigermaßen gut aufruführen. Dem Chor fehlt es noch an Schulung und Sicherheit, Stimmaterial ist vorhanden. Aus der Aufführung gewannen wir den Eindruck, daß der Verein bestrebt ist, sich nach und nach auszubilden. Einige Chöre wurden auch ganz nett gesungen, wohingegen andere, z. B. der Gewitterchor im Sommer, zu wünschen übrig ließen. Als Solisten machten sich um die Aufführung verdient Fräulein Jenny Lambertz 7Sopran) sowie die Herren Karl Bochanek(Tenor) und Michael Wohnen(Baß) aus Köln. Namentlich zeigte sich das fleißig weiterstrebende Fräulein Lambertz mit dem Oratoriumstile sehr vertraut. Die Beezsche Kapelle hat das Werk schon wiederholt gespielt und wurde seiner Aufgabe vollauf gerecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feuersbrunst.(Drahtber.) Innsbruck,.Mai1907. In Hard sind heute nacht sieben Häuser vollständig niedergebrannt. Zehn weitere Häuser sind vom Feuer ergriffen worden. Hülfeleistung ist abgesandt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Explosion.(Drahtber.) Johannesburg,.Mai1907. In Modderfontein am Rand fand heute eine Explosion statt, wobei drei Weiße und 15 Schwarze umgekommen sind. Drei Gebäude wurden zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schweinepreise und Schweinefleischpreise Vorstandsmitglieder der Schweinemetzgerinnung Köln zu einer Besprechung zu sich geladen, wobei u. a. auch über die heutigen Preise für Schweine und Schweinefleisch verhandelt wurde. Man hielt es für festgestellt, daß in Köln die Schweinefleischpreise den stark gesunkenen Schweinepreisen so viel wie möglich nachgekommen seien. Wenn auch für einzelne bessere Artikel noch etwas höhere als die entsprechenden Preise des Jahres 1904 bezahlt würden, so müsse hierbei berücksichtigt werden, daß einerseits für Dauerbaren, welche noch bei höheren Preisen verfertigt auch höhere Einkaufspreise zugrunde gelegt worden sind, daß anderseits die Ansprüche des kaufenden Publikums, als auch höhere Löhne und teureren Lebensunterhalt des Personals mit in die Wagschale fielen. Auch wurde von einer öffentlichen Aufforderung zum Herabsetzen der Preise gesprochen. Die Vertreter der Innung glaubten jedoch hierauf verzichten zu müssen, weil die Innung keine Macht habe, sowohl bei Herauf- als auch Heruntersetzen der Fleischpreise auf die Mitglieder einen Zwang ausüben zu können; ohnedem werde wier wie bei jedem Geschäftszweig die Konkurrenz für Herabsetzung der Preise Sorge tragen, wie es ja durch Anzeigen in den Tagesblaättern bereits genügend bekannt sei, daß jetzt die Verkaufspreise mit den Einkaufspreisen gleichen Schritt hielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnschaffner Hubert Linder zu Köln-Deutz und dem pensionierten Eisenbahnpackmeister Franz Töniessen zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Dem Beigeordneten Laue zu Köln wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Ritterkreuzes 1. Klasse des Königl. Württembergischen Friedrichsordens erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Schauspielhaus. Hr. Walter Wysing(vom Schillertheater in Verlin) wird sein Gastspiel auf Anstellung den 10. d. M. als Dr. Rank in Nora fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K. Englücksälle. Eine Frau stieß in einem Hause Unter Kahlenhausen das brennende Spiritusügeleisen um, wodurch eine Explosion entstand. Die Frau erlitt schwere Brandwunden am Gesicht und an den Armen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Am Hohenstaufenring wurde ein Mann von einer Karre überfahren und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Auf dem Rothenberg glitt ein blinder Mann auf einer Apfelsinenschale aus, stürzte und zog sich schwere Kopf- und Armverletzungen zu. Sämtliche Verletzte kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Gereonsdriesch soll bekanntlich reguliert werden. Fahrbahnen und Platzanlage werden vom 15. Mai ab auf sechs Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln,.Mai1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,82-0,89, vom Bauch.69-.79, Kalbfleisch .83-0,96, Hammelfleisch.78-.96, Schweinefleisch.87-.92(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.80-0,87 das Pfd., Hähne, alte,.80-.50, Hühner, alte, 1,90-.40, Junge.30-.50, Tauben, alte.40-.50, junge.55-.60, lebend, das Stück, Ganse.75--- .75, Enten 4,45-5,25, Hähne, alte 1,90-.60, junge..50-1,95, Hühner. alte.95-.80, Tauben, alte 0,40-.50, junge.55-0,65 geschlachtet, das Stück. Bückinge, Brat-,.05-0,04, Rohessen.07, Lachsforellen.25 das Stück, Sprotten, Kieler.60, Elb-.40-.50 das Pfd., Heringe, Salz-.06. Rollmops.07 das Stück, Sardellen 1,60, Sardinen.60 das Pfd., Brathering .10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter.10--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köln,.Mai1907. Fruchtmarkt. Heu 5,50-7,80, Maschinenstroh (Roggen).80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil."" 1 Dansweiler bei Brauweiler,.Mai1907. Die Eheleute Friedrich Vosen und Frau Elisabeth geborene Schmitz feiern am Donnerstag den 9. d. Mts. ihre goldene Hochzeit. Das Ehepaar, welches 76 bezw. 74 Jahre zählt, erfreut sich noch großer Geistes- und Körperfrische.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Bootsunglück.(Drahtber.) Rorschach,.Mail 906. Gestern abend gegen 7 Uhr ist auf dem Bodensee bei einem heftigen Föhn ein Segelboot mit fünf Insassen gekentert, von denen vier ertrunken sind; einer wurde gerettet. Nach den bisherigen Ermittelungen sind die Namen der Ertrunkenen: Peter Rehan aus Bayern, Marie Anlog aus Lörrach, Marie Simon aus Lörrach und Emil Coutelier, dessen Herkunftsorte noch unbekannt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Deutscher Gruben- und Fabriksbeamten-Verband. Die Delegierten der Zweigvereine des Kreises 41 Köln und Umgegend des Deutschen Gruben- und Fabriksbeamten-Verbandes, traten am Sonntag den 5. d. M. zu ihrer ersten dieseährigen Kreistagssitzung in Köln zusammen. Die u. a. auf der Tagesordnung stehenden Punkte, betr. Zusammenschlugß der einzelnen Zweigvereine zwecks gemeinsamer Veranstaltungen wissenschaftlicher und geselliger Art, wurde durchweg gutgehenßen und die Kreisvertreter gebeten, zu der am 25. d. M. abzuhaltenden konstituierenden Versammlung zu erscheinen. Bei dem weiteren Punkt der Tagesordnung, betr. Stellungnahme zu den gegenwärtigen sozialen Bestrebungen der Privatbeamtenverbände, wurde einmütig festgestellt, daß es nunmehr auch an der Zeit wäre, daß sich der Verbandsvorstand baldöglichst entschliefßt, unseren jetzt etwa 14000 Mitglieder zählenden Verband einer bestehenden Organisation zwecks Herbeiührung einer staatlichen Pensions- und Hinterbliebenen-Versorgung anzuschließen. Außeadem wurde beschlossen, daß der Kreis 41 Köln als korporative Mitglied dem Verein für Sozialreform in Köln beitreten soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Eingeleitet wurde die Aufführung in der Musikalischen Gesellschaft am verflossenen Samstag vom Orchester mit Cherubinis klassischer Ouvertüre zum Wassertaäger. Die weiteren Nummern des Programms bestanden aus solistischen Vorträgen mit Orchester- oder Klavierbegleitung. Hr. Heinz Schmitt-Jarsking (Berlin) begann seine Vorträge mit Rezitativ und Arie des Uriel: Mit Würd' und Hoheit angetan, aus der Schöpfung von J. Haydn, und setzte sie fort mit Liedern von Brahms, Schubert und Schumann. Sein gut gebildeter Tenor hat in der Höhe einige glänzende Töne, während der Timbre sonst mehr dunkel ist. Einen großen Ton und fertige Technik entwickelte die Celliſtin Frl. Eugenie Stoltz(Charlottenburg) in dem Cello-Konzert op. 33,-moll von Saint-Sans und später in kleineren Stücken von Tschaikowfky und D. Popper. Beide Gäste fanden großen Beifall für ihre hervorragenden Leistungen. Steinbach dirigierte das Orchester und machte sich auch um die Klavierbegleitung verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
