<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz August Wilhelm von Dreußen und Prinz Adolf von Schaumburg statteten gestern nachmittag Hrn. Kardinal Fischer einen Besuch ab und nahmen eine Einladung Sr. Eminenz zu Tische an; der Herr Kardinal hatte ferner zu Tisch gezogen die Herren Weihbischof Dr. Müller, Dompropst Dr. Berlage und Generalvikar Dr. Creutzwald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinzessin Adolf von Schaumburg-Lippe und Erbprinz Adolf trafen gestern nachmittag, von Bonn kommend, um.16 Uhr auf dem hiefigen Hauptbahnhofe ein, nahmen kurzen Aufenthalt im Fürstenzimmer und fuhren um.39 Uhr nach Düsseldorf weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generaloberst v. Lindequist und der kommandierende General des achten Armeekorps, v. Plötz, trafen gestern abend.08 Uhr von Berlin kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und nahmen Wohnung im Hotel du Nord.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Hotel ou Nord sind abgestiegen: Fürst Heinrich XXIV. von Reuß, Generaloberst v. Lindequist, Generalinspekteur der 3. Armeeinspektion, General v. Ploetz, kommandierender General des 8. Armeekorps, Generalleutnant v. Twardowski, Kommandeur der 6. Division und Generalmajor Frhr. v. Ende, Kommandeur 40 Die englischen Journalisten in Köln. Für den Aufenthalt der englischen Journalisten ist folgendes Programm aufgestellt worden: Mittwoch 5. Juni: 11 Uhr vorm. Abfahrt des Dampfers Ernst Ludwig von Rüdesheim, 11 1/2 Uhr Frühstück auf dem Dampfer, gegeben von der Kölner Verlagsanstalt und Druckerei,.-., 8 Uhr abends Abendfestlichkeit im Gürzenich, gegeben von der Stadt Köln(Konzert, veranstaltet vom Generalmusikdirektor Steinbach und dem Kölner Männergesangverein); Donnerstag 6. Juni: 9 Uhr vorm. Abfahrt vom Dom zur Rundfahrt in Automobilen durch die Stadt, 12 Uhr mittags Rückkehr in die Hotels, 12.50 nachm. Abfahrt von den Hotels zu dem von den Verlegern der Köluischen Zeitung veranstalteten Frühstück im Hause Breitestrße 76/78, 3 Uhr nachm. Besichtigung der Betriebe der Köluischen Zeitung, 4 Uhr Abfahrt zu den Sonderbesichtigungen, 5 Uhr Empfang durch den Englischen Klub zu Köln auf der Terrasse und im Garten des Hotel du Nord, 6 Uhr Rückfahrt in die Hotels, 7 Uhr Abfahrt zur Flora zum Diner, veranstaltet in den Parkanlagen der Flora von dem Verlage der Köluischen Volkszeitung. Freitag den 7. Juni.10 Uhr vorm. Abfahrt via Ostende zszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnbotenmeister Christian Geßner zu Köln wurde das Kreuz des Allgemeinen 9 Jubiläum. Heute feiert der Fabrikmeister Gerhard Görtz bei der Firma Maria Klementine Martin Klosterfrau(Gebr. Schaeben) sein 50jähriges Jubiläum als Fabrikmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirmesfeier in St. Johann. Einen sehr schönen Abschlußß fand die dieseährige Kirmes in einer musikalisch-theatralischen Abendunterhaltung im Viktoriasaale am Sonntag den Juni. Dieselbe war vom dortigen Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet und bot in allen Teilen ein Bild herzlichen Einvernehmens unter den Angehörigen der Pfarrei. Der Klerus war vollzählig erschienen, und unter dem Vorsitze des Rektors Schorn wickelte sich das reichhaltige Programm rasch und glatt ab. Eine Glanznummer desselben waren die Solovorträge des Hrn. Opern sängers Tilmann Liszewski, der durch seinen Prolog aus der Oper Bajazzo und durch seine Einlage aus Undine, bei meisterhafter Klavierbegleitung des Hrn. Blumenberg, große Begeisterung unter dem Publikum hervorrief. Der am Schlusse unter Ueberreichung eines Lorbeerkranzes einsetzende jubelnde Beifall wollte nicht enden bis der Sänger mit einer Zugabe Jugendzeit quittierte. Der Chorgesang war durch das Doppelquartett des Hrn. Scheben würdig vertreten. Allerliebste Kompositionen, wie Grüß Gott, Waldesrauſchen, Wohin mit der Freud und Kärnthnergemuat wurden mit großer Akkuratesse und feiner Nüancirung ausgefuhrt, dann aber auch mit einer solchen Tonfülle gegeben, daß man meinte, ein Chor von mindestens 20 geschulten Sängern sei ausgetreten. Hr. Josef Scharmitzel fand mit seinem Violinsolo, von Hrn. Koster fein anschmiegend begleitet, vielen Anklang. Später trat Hr. Josef Scharmitzel auch als Humorist auf und erzielte auf diesem ihm ureigensten Gebiete wahre Lachsalven unter dem Publikum. Die gemeinschaftlichen Lieder waren sämtlich von durchschlagender Wirkung. Auch das Orchester unter Leitung des Hru. Musikdirektors Hannemann führte die gut ausgewählten Nummern sehr schön aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volkskonzert. Am Sonntag den 9. ds. Mts. findet das erste der sechs von Seiten des städtischen Orchesters fur die Monate Juni und Juli in Aussicht genommenen Volkskonzert abends 7 Uhr im Gürzenich statt. Die übrigen fünf Konzerte folgen am 16. und 23. Juni sowie am., 14. und 21. Juli. Die Konzerte bezwecken, den Teilnehmern die Entwicklung der Musik in den letzten hunderten zu Gehör zu bringen. Zum besseren Verständnis hat es Herr General-Musikdirektor Steinbach in liebenswürdigsten Weise übernommen, vor Beginn der musikalischen Darbietungen dieselben durch nähere Erläuterungen dem Publikum besser verständlich zu machen. Karten zu 30 Pfennig sind zu haben auf dem katholischen Arbeitersekretariate Nnostraße 86(Annohaus) und beim Kartellbeamten der christlichen Gewerkschaften, Palästraße 14, 1. Stock. Fahrraddiebstähle. Vorgestern abend wurde auf der Breitestrße und gestern abend vor dem Postamte in Ehrenfeld zwei Radfahrern je ein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern wurde am Kaiser Fried rich-Ufer die Leiche eines unbekannten Mannes gelandet, die etwa 4 Wochen Erwischte Dieb. Am Sonntag erbrach in der Siebachstraße in Nippes ein Schneidergeselle den Koffer eines Kollegen, stahl 30 M. und verjubelte dann das Geld. Gestern abend gelang es einem Kriminalbeamten, den Dieb Unter Seidmacher zu verhaften O Straßenbahnunfall. Als gestern abend ein Mann in der Krefelderstraße das Geleise der Straßenbarn kreuzen wollte, kam im selben Augenblick ein Triebwagen der Straßenbarn. Der Mann wurde zu Boden geschleudert und überfahren; Wirte Kornelius Matthias Dederichs im Waldhotel Königsforst veranstalteten Donnerstagskonzerte ein großes Konzert ausgeführt vom Trompeterkorps Arion(Dirigent J. Falkenberg) mit Pistonsoli des Kgl. Muſikdirigenten a. D. Hru. R. Fellenberg stattfinden. Die schwere Verletzungen, u. a. auch einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Opernaufführung des Konservatoriums der Musik am Donnerstag den 6. Juni, abends 7 Uhr im Opernhause. Die Rolle der Luise in der Oper: Die Abreise hat für die erkrankte Schülerin Frl. Kowallek die frühere Schülerin Frl. Anna Hummel übernommen. Frl. Hummel ist von Herbst ab an das Großherzogliche Hoftheater in Schwerin engagiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Juni190,. Fruchtmarkt, Heu.40--..80, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Centralverband der Kohlenändler Deutschlands wählte im weiteren Verlauf der Beratungen als Ort für die nächstährige Generalversammlung Berlin. Hierauf hielt Berg assessor von und zu Löwetstein einen interessanten Vortrag über: Das Ruhrkohlenbecken und seine wirtschaftliche Bedeutung. Es wurde folgende Resolution einstimmig angenommen: Die fünfte ordentliche Generalversammlung usw. ersucht die Braunkohlenbrikettindustrie auf baldöglichste Einführung eines für alle deutschen Braunkohlenwaren gültigen einheitlichen Formates nach einem Normalprofil Bedacht nehmen zu wollen. Dem Kohlenhandel der einzelnen Plätze soll es überlassen bleiben, den Verkauf nach Gewicht oder nach Stückzahl vorzunehmen, da die bisherige Gewöhnung des Konsums eine einheitliche Stellungnahme in dieser Frage weder im Interesse der Produktion noch des Kohlenhandel tunlich erscheinen läßt. Hr. Lichtenstein(Berlin) sprach über die am 6. Mai cr. in Berlin erfolgte Gründung des Centralverbandes deutscher Arbeitgeber in den Transport- und ähnlichen Gewerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
