<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaiserin in Begleitung ihrer Tochter und der Braut des Prinzen August Wilhelm passierte gestern auf ihrer Reise von Wiesbaden bzw. Bonn nach Wildpark in einem Sonderzuge unsere Stadt. Der Sonderzug wurde über Süd- und Westbahnhof, Güterbahnhof Gereon und Nippes nach Neuß--Düsseldorf geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora. Mit dem Verglühen der roten Tulpe sind auf dem großen Parterre nunmehr schon teilweise die Sommerpflanzen eingesetzt und sollen diese in wenigen Wochen zu dem gewohnten schönen harmonischen Blürenbilde zusammenklingen. Die Pflanzen der Orangerie sind, um der Ausstellung in diesen Räumen Platz zu machen, in das Freie geschafft und zieren hier und dort im Park verteilt in großen prächtigen Gruppen, teils als Einzelpflanzen, das Gesamtbild. Betritt man den Garten, so fallen jedem Besucher die beiden rechts und links im Parterre stehenden Glycinenäumchen(Wistaria comensis) mit den herrlichen lilafarbigen Blütentrauben auf. Eins trägt wohl an 500 Blüten. Das frühere holländische Parterre, welches im vergangenen Jahre umgeändert wurde, erhielt durch einen Taufbrunnen einen schönen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>3500 Militäurlauber aus den reichständischen Garnisonen trafen in der vergangenen Nacht in sechs Sondernügen auf dem Hauptbahnhof ein; die meisten juhren ebenfalls in sechs Sondernügen teils über Duisburg und teils über Hagen in das Industriegebiet weiter. Ferner traf ein Sonderzug mit in Köln beheimateten Militärurlaubern von Berlin heute morgen hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischte Ladendiebinnen. Gestern abend wurden in einem Geschäftshaus auf der Breitestrße zwei Frauen auf frischer Tat erwischt, als sie Blusen zu stehlen versuchten. Die beiden Diebinnen wurden der Kriminalpolizei zugefuührt. Wie sich herausstellte, handelte es sich um zwei bereits vorbestraft Ladendiebinnen, wovon die eine eine vor einiger Zeit in dem Geschäft gestohlene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In vergangener Nacht steckte in Bockletünd ein Mann, als er im Bette lag, ein Streichholz an, bemerkte aber nicht, daß ein Funken aufs Bett fiel. Infolgedessen stand kurze Zeit nachher da. Bett in Flammen, wodurch er schwere Brandwunden im Gesicht erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren wurde an der Wolltüche ein Mann von seinem Milchfuhrwerk. Er erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Rellerbrand entstand gestern abend in einem Hause in der Subbelratherstraße in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Ornis-Garten in Nippes, Niehlerstraße 97(Besitzer Josef Hochholz), findet am Pfingst-Sonntag und-Montag von 11 bis 1 Uhr Morgenmusik und nachmittags um 4 Uhr Garten-Konzert bei freiem Eintritt statt. In dem Garten, welcher gegenwärtig im schönsten Frühlingsgruün prangt, befinden sich ein großer Geflügeloof, Fischweiher und Kinderspielplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vormittagsunterricht bei der Pflichtfortbildungsschule. Es haben sich auch die beiden großindustriellen Betriebe, die Gasmotorenfabrik und die Waggonfabrik van der Typen und Charlier in Deutz bereit erklärt, im Falle der Einführung des Tagesunterrichts bei der Pflichtfortbildungsschule ihren sämtlichen fortbildungsschulpflichtigen Lehrlingen und jugendlichen Arbeitern wöchentlich einen ganzen Werttagvormittag zum Besuch der Schule</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köin, 18.Mai1907. Prucbtmarkt. Heu 5,50-.80, Maschinenstroh (Roggen) 4,80. Richtstroh(Fiegeldrasch).40. Krummstroh.50 die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 17.Mai1907."Weizen, hiesiger, M. 20,25-20,65, tromper 20.50 21,50;, Roggen, hiesiger 19/79-57*25, Weizen mehl. 660. M. 26.50, Roggenmehl, 0, mit Sack 28,00; Kleis mit Sack 11.50-12.00, Grad mit Sack 10.75-11.20, Bollmehl, mit Sack 13,25, Palmkuchen mit Sack 13,60, Leinmehl mit Sack 15.10, Baumwollsaatmehl mit Sack 14.80, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Eine große Anzahl Reisestudien aus Deutschland, Oesterreich, England, Frankreich und Italien hat Architekt Rud. Thiede in Köln im Lichthof des Kunstgewerbemuseum ausgestellt. Sie sind geeignet, nicht nur dae besondere Interesse des Fachmanns, sondern auch dasjenige des Laienpublikums in Anspruch zu nehmen. Wir sehen dort ausgeführte Totalansichten berühmter oder interessanter Gebäude, als auch saubere Wiedergaben von Details und Interieurs, die alle ein bedeutendes Geschick in der Linienührung und einen ausgesprochenen Sinn für das Charakteristische bezeugen. Besonders zahlreich sind die Skizzen aus Trier, von wo die prächtige Paulikirche und der Dom mehrere Vorwürfe für Gesamtansichten und Architekturtheile geboten haben. Auch Münster in Westfalen ist vielfach mit dem mächtigen Dom, dem zierlichen Rathaus, den malerischen Giebelnäusern usw. vertreten. Vom Freiburger Münster und der Düsseldorfer Rochuskirche hat der Stift des Künstlers anziehende Proben festgehalten und ebenso hat der Kölner Dom, die Kirche in Maria Laach, Orte am Rhein usw. Motive für hübsche Blätter geliefert. Aus Florenz, Bologna, Verona, London, Don, Marseille(mit seinem gewaltigen Dom) sind viele Skizzen vorhanden und das Münchener Nationalmuseum hat manche Details geboten: Die Ausstellung bleibt während des Mai bestehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem besonders abgeteilten Raume des Lichthofes sind die drei preisgekrönten Entwürfe zu einem Künstlerheim mit Ateliergebäude im Schloßpark Röttgenönigsforst bei Rath-Heumar vereinigt. An dem von Bildhauer J. Moest ausgegangenen Preisausschreiben konnten sich nur Mitglieder des Künstlervereins Stil beteiligen. Den ersten Preis hat, wie wir schon mitgeteilt haben, Architekt Franz Brantzky erhalten, dessen Entwurf auch zur Ausführung bestimmt worden ist. Sein Werk, im Stil des soliden Bauernhauses gehalten, paßt mit seinem malerischen Reiz durchaus in die Landschaft, für die es bestimmt ist. Wohnhaus und Atelier sind getrennte Bauten, die durch einen Laubengang miteinander verbunden sind. Das mit mächtigem Dach versehene Wohnhaus zeigt außer dem Erd- und Obergeschoß noch ein Tachgeschon und Speicher. Zu ebener Erde liegen die Wohndiele, das Speisezimmer, die Küche und eine Diele, gedeckte Hr. as schöne , an der  kann jeden und ein Teich vorgesehen. Auch der mit dem zweiten Preise aus gezeichnete Entwurf von Paul Bachmann zeigt einen malerisch wirkenden Bau inmitten ragender Bäume, die in dem gegebenen Gelände vorhanden sind. Der Künstler bringt es fertig, keinen einzigen der stehenden Bäume als Opfer seines Baues zu fordern. Der mit dem dritten Preis bedachte Architekt Pet. Recht hat gleichfalls einen recht ansprechenden Entwurf geliefert, von dem freilich zweifelhaft sein kann, ob er sich so gut wie die beiden anderen in das Landschaftsbild organisch eingliedern lassen kann. Jedenfalls wurde der Garten, wie er vorgesehen ist, in ebenso vornehmem Charakter angelegt werden müssen, sodaß das Ganze, von einer Mauer umschlossen, eine Welt für sich bildete. Der Verbindungsgang zwischen Wohnhaus und Atelier soll mit Plastiden belebt werden. Alle drei Entwürfe zeigen modernen Geschmack, ohne bizarr zu wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Antomobilunfall. Am Oberauenweg zwischen Deutz und Mülheim(Rhein) wurde ein Fabrikarbeiter von einem Automobil umgerannt, wodurch er nicht unerhebliche Verletzungen am Kopf erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bekämpfung der Jahnverderbuis. Der gestrige Vortrag des Schriftstellers Hrn. Schmitt in der Bürgergesellschaft war von einem gewählten Auditorium besucht. Redner führte aus, die Bekämpfung der Zahnverderbnis sei notwendig sowohl aus Gründen der individuellen, wie allgemeinen Wohlfahrt. Die moderne Zahnhygiene dürfe heute keinem Gebildeten, keinem, der sowohl lokale wie Allgemeinstörungen im Organismus fern halten will, ein unbekanntes Gebiet sein. Besonders interessante Punkte waren die Kapitel: Zahnhygiene der alten Kulturölker, instinktive Zahnpflege bei einigen kultur-unberührten Naturvölkern. Als letzten Punkt besprach Referent die Bedeutung der rationellen täglichen Zahnpflege, sowie der Zahnhygiene überhaupt. Vor kosmetische Zahnpflegepräparaten, die Metallsalze und andere schädliche Stoffe enthalten, sei zu warnen, eine kritische Auslese unter den vielen Präparaten dieser Art sehr am Platze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Honnef, 17.Mai1907. Während der Pfingstfeiertage werden die hh. Messen in hiesiger Pfarrkirche um 6, 1/2 8, 9 und 10 1/4 Uhr beginnen. Ebenso werden hh. Messen stattfinden zu Rhödorf um 8 Uhr und in der St. Anna-Kapelle um 1/2 29 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im philharmonischen Konzert des Fränkischen Hofes hatte die 65er Kapelle am Donnerſtagabend ihr Benefiz. Das Stammpublikum der Konzerte hatte sich zahlreich eingefunden, um der vortrefflichen Kapelle seine Gunst zu bezeugen. Den Glanz punkt des Programms bildete die-dur-Symphonie des Kapellmeisters Emil Nattermann, die zum ersten Male gespielt wurde. Hr. Nattermann gilt als feinühliger Orchesterdirigent. Daß er das Zeug zum Komponieren hat, das bewies die stil- und formgewandten Symphonie. Einem einfach und schlicht gehaltenen Allegro con brio folgt ein stimmungsvolles Andante; das Scherzo besitzt Feuer, Frische, und in einem schwungvollen, gut durchaeführten Allegro moderato findet das Werk seinen Abschlußß. Die Instrumentation ist farbendrächtig. Das Werk, welches vom Komponisten dirigiert und von seiner Kapelle vortrefflich gespielt wurde, fand stürömische Aufnahme. Besondere Ehrungen wurden Hru. Nattermann zuteil durch herrliche Blumenspenden und Franze, Bemeisterung rief das Violin-Solo des Sologeigers der Kapelle. Hrn. Jansen, hervor. Er spielte die mit Schwierigkeiten gespickten Zigeunerweisen von Sarasate, wobei er eine vollendete Technik und einen vollen, einschmeichelnden Ton entwickelte. Sein Spiel gewinnt noch durch einen vornehmen ruhigen Vortrag. Das Orchester kam in der Ouvertüre zu König Lear von Berlioz, Siegfrieds Rhein fahrt aus der Götterämmerung von R. Wagner, der Ouvertüre ur Oper Semiramis von Rossini usw., welche Stücke eine ausgezeichnete Interpretation erfuhren, zu Ehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Di stadtöluischen Friedröfe. Die Mitteilung in Nr. 134 bedarf einer Berichtigung dahin, daß der Friedhof in etwa einem halben Jahre, sondern in funf bis sechs Jahren, für die Beerdigung in Reihengräbern geschlossen werden dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
