<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>an die katholische Pfarrgemeinde Merheim, Landkreis mulheim a. Rh.; Vermächtnis des Rentners Peter Guffanti(Köln) 4800 M. an das St. Marinehospital in Köln, 21 960 M.(Gewalde an das Wallraf-Richartz-Museum; Schenkung der Geschwister hausbesitzer Heinrich und Margareta Finger(Junkersdorf) ein grundstück in Löwenich, 15 ar 88 qm Größe, im Werte von 6352 M. m die katholische Pfarrgemeinde Junkersdorf; Schenkung der #laufmann Max Charlierschen Eheleute(Köln) ein Tafelaufsatz im herte von 30000 M. an die Stadtgemeinde Köln; Schenkung der teilhaber der Firma Chemische Fabrik Kalk, Fritz Vorster(Kalk) 20000 M. an die Stadtgemeinde Kalk; Vermächtnis der Gutsbesitzerin und Rentnern Antonie Kamper zu Köln 186000 M. an den Erzbischöflichen Stuhl in Köln, 30500 M. an die katholische st. Gereons-Pfarrgemeinde in Köln, 7500 M. an das St. Marienpspital in Köln, 10.000 M. an das St. Vinzenzhaus in Köln; Scheinung der Rentnern Elise Bertram(Köln) 12 200 M. an die Herz-Jesukfarrkirche in Köln zur Beschaffung einer Kanzel; Vermächtnis des verstorbenen Rentners Peter Heinen aus Brüsel 6000 M. an katholische Pfarrgemeinde Löwenich, Landkreis Köln; Vernachtnis der verstorbenen Rentnern Sibilla Sticken in Köln a. Ry. grundstück und Gebäude im Werte von 43 500 M. an die katholische Pfarrkirche St. Mauritius zu Köln, 500 M. an den Elisabethen Verein; Vermächtnis der verstorbenen Witwe Maria Katharina Compes, geb. Rissen,(Köln) 6000 M. an das St. Marinehospital moln; Vermächtnis der verstorbenen Witwe Anna Maria genannt Maria Horn, geb. Fleischhauer,(Köln) 12000 M. an das St. Marien- hospital in Köln; Schantung des Domkapitulars Prof. Dr. Alexander Schnütgen zu Köln, Altertümer und Kunstbibliothek im Werte von 00000., an die Stadtgemeinde Köln; Schenkung des Professors</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ferdinand van Leuten und Ehefrau Berta, geb. Birkeäuser, koln) 18000 M. an die katholische Herz-Jesu-Pfarrgemeinde in soin: Vermächtnis der Katharina Contzen, geb. Conzen, Rentnern, sorben am 1. Dezember 1905, ein Grundstück im Werte von 500 M. an die katholische Pfarrgemeinde in Köln-Longerich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Die Orangerie der bra wird bekanntlich unter der Leitung des Hrn. Architekten eisendorf(Köln) für die Dauer der Ausstellung zu einer Kunst webehalle eingerichtet. Trotzdem die Arbeiten nach der Räumung ist am 15. Mai begonnen werden konnten, ist das Werk soweit gördert, daß die Eröffnung in einer Woche stattfinden kann. Ait Ueberwindung der großen Schwierigkeiten, welche die Durchührung der Idee, einen Ueberblick über den Stand des deutschen kunstgewerbes zu geben, heute mit sich bringt, ist es Hrn. Paffendri gelungen, eine Ausstellung zu schaffen, wie sie sonst nur mit hülfe bedeutender staatlichen Unterstützung möglich ist und die in ihrer Vielfältigkeit und Ausdehnung eine hervorragende Sehens vurdigkeit für Köln bilden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch einen Steinwurf wurde auf der Kleinen Sandkaul iin Mädchen so erheblich im Gesicht verletzt, daß es nach dem bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Christlichsozialen und Katholischkonservative. Der Zusammenschlugß der Christlichsozialen und Katholisch- konservativen ist vollzogen. Ein eigener Drahtbericht aus Wien meldet uns: Eine Konferenz der katholischkonservativen Abgeordneten beschlossß heute den Beitritt zu der christlichsozialen Partei unter Wahrung der Autonomie ihrer Landesvereine und der Abstimmungsfreiheit bei wirtschaftlichen Fragen. Der Zuwachs für die Christlichsozialen beträgt 30 Mandate, die somit 96 Abgeordnete zählten. 6--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Aufruhr auf der Insel Amoy.(Drahtber.) Amoy,.Juni 1907.(Reuter.) Auf halbem Wege zwischen Amoy und Swatau hat ein Zusammenstoßß zwischen kaiserlichen Truppen und Aufständischen stattgefunden. 700 Mann sind gefallen. Die Aufständischen haben sich zurückgezogen, doch wird erwartet, daß sie die Feindseligkeiten wieder aufnehmen werden, sobald die Truppen zurückgezogen sind. De Aufständischen sind gut organisiert, aber schlecht bewaffnet. Plünderungen finden nicht statt und die Fremden werden nicht belästigt. Die Ursache des Aufstandes liegt darin, daß die Beamten in den vom Hunger betroffenen Bezirken kein Reismehl verteilt haben. In der Stadt Tschang-Tschu, 30 Meilen von Amoy sind Unruhen ausgebrochen. Die Bewohner flüchten nach Amoy.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
