<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397523</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche anhaltend zurückgegangen. Am Freitagabend zeigte der hiesige Pegel 3,29 Meter. Gestern trat aber wieder eine leichte Steigung des Wassers ein; nachmittags 5 Uhr zeigte der Pegel 3,32 Meter, gegen 3,93 Meter am vorigen Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mordversuch? Gestern versuchte ein in der Matthiasstraße wohnender Dreher, sein einziges Kind-- ein fünfähriges Söhnchen -- durch Eingeben von Sublimat zu vergiften. Auf das Schreien und Sträuben des Knaben eilten Hausbewohner hinzu, welche einen Arzt herbeiholten, der dem Knaben sofort Hülfe leistete. Bei dem Kleinen zeigten sich bereits Vergiftungserscheinungen. Der Dreher, welcher auch seine Frau mit Erschießen bedroht haben soll, begab sich dann nach seiner Arbeitestätte in Kalk, um seinen Lohn zu holen. Als er nachmittags wieder nach Hause kam, wurde er von der Kriminalpolizei verhaftet. Der Dreher soll die Tat nach einem Wortwechsel mit seiner Frau begangen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9 a, stellt für die Pfingstzeit u. a. folgende Nummern aus: Babys erste Ausfahrt, Tinchens Geburtstag, Der arme Bräutigam, Ein Duell um Nichts und Ein Roman auf der Eisenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blumenverteilung. Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft wird auch in diesem Jahre Knaben und Mädchen der städtischen Volksschulen Topfpflanzen zur Pflege übergeben lassen. Im Herbst werden dann die Kinder, welche sich in der Blumenpflege ausgezeichnet haben, mit Preisen, bestehend in wertvollen Topfpflanzen, bedacht. Die Verteilung der Pflanzen, zu welcher die Kinder durch die Lehrperſonen hingenührt werden, erfolgt am Mittwoch den 29. Mai, nachmittags 4 1/2 Uhr, in der Markthalle am Waidmarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern entstand in einem Hause an der Auguststrße in Nippes ein Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Genickstarre. Gestern nachmittag wurde eine Im Sionsthal wohnende Frau, weil sie unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen erkrankt ist, in das städtische Augusta-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
