<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>397552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinisch-Westfälesches Wirtschaftsarchiv. Du.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag fragte ein gut ge kleidete Herr auf dem Bayenwerft einen Arbeiter, wie tief der Rhein sei und überreichte ihm ein Notizbuch, das er später lesen solle. Darauf sprang der Mann ins Wasser. Einem auf einem Krahn beschäftigten Maschinisten gelang es indes, den Lebensüden mit einem Bootshaken zu retten. Er wurde ins Augustahospital gebracht. Aus dem Notizbuch war zu ersehen, daß ein Probeß die Ursache für den Selbstmordversuch war. Der Mann scheint geisteskrank zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum ist ein hervorragendes kirchliches Ausstattungsstück, der Prozessionsbaldachin der Kirche St. Ursula ausgestellt. Derselbe mißt 2,20 Meter im Geviert, und wird überragt von einer zierlich durchbrochenen, reich geschnitzten und vergoldeten gotischen Bekrönung, die an den Ecken in einer mit den Evangelistensymbolen geschückten Fialenstellung Abschlußß erhält. Die seitlichen 70 Zentimeter hohen Behänge bestehen aus Brokatstoff mit einem figuralen Goldmuster auf weißem Grund. Am oberen Ende, unterhalb des Leckungsimses, zieht sich als Fries eine Könische Borde hin, auf welcher die erste und vorletzte Strophe des Lobgesanges Sacris solemnis verzeichnet stehen, die Buchstaben in blauen Majuskeln, die Verse geteilt durch kleine stilisierte Laubornamenten. Das untere Ende des Behangen bildet eine in kräftiger Hochstickerei gehaltene Borde aus zarten blauen und grünen Sechszaßmustern auf terrakottenfarbenem Grunde, welcher Verzierung ein dem Ende des 14. Jahrhunderts entstammendes Muster aus dem Kloster Lüne zum Vorbild diente. Goldfransen schließen die Behänge nach unten ab, deren Flächen durch Schnüre und Quasten angemessen unterbrochen sind. Der Baldachin, welcher in der sorgsamen Durchbildung der Einzelheiten und wohl abgewogenen Farbenverteilung einen seiner Bestimmung entsprechenden reichen, festlichen Eindruck macht, ist nach den Angaben von Baurat Heimann gefertigt. Architekt Herwegen, Bildhauer Floßdorf, Maler Preußer und besonders das Kunststickereigeschäft von Rosa Engel(vorm. Gertrud Gerhartz) waren bei der Ausführung in anerkennenswerter Weise beteiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die alten 50 Pfg.-Stücke. Nachdem ein angemessener Betrag von Fünfzigpfennigstücken mit dem neuen Gepräge( 1/2 Markstücken) hergestellt und dem Verkehr zugefuührt worden ist, sollen die in den bisherigen Formen geprägten Stücke eingezogen werden. Im Interesse einer beschleunigten und vollständigen Einziehung der alten Fünfzigpfennigstücke ist ihre alsbaldige Ablieferung an die öffentlichen Kassen erwünscht. Die Letzteren sind angewiesen worden, die fraglichen Münzen nicht nur in Zahlung, sondern auch zur Umwechselung von jedermann anzunehmen und dabei etwaigen Bünschen nach Umtausch gegen andere Münzen thunlichst zu entsprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für folgende neue Straßenbahnlinien hat der Rezierungspräsident die Genehmigung erteilt: 1. Verlängerung der Marktbahn vom Schlachthof im Zuge der Liebigstraße bis zum Eisenbahn-Uebergang in Köln-Nippes der Staatsbahnſtrecke Kölnsktrefeld und von der Sülzburgstraße im Zuge der Luxemburgerstraße bis zur Parkanlage am Klettenberg; 2. Verlängerung der Querbahn vom Kalscheurenweg über Höningerweg bis zum Süfriedhof; 3. In Sülz von der Ecke Sülzburgstraße durch die Zülpicherstraße bis zur Gottfriedstraße, einmündend in die Sülzer Bahn; 4. Die Biehler Bahn von Köln-Niehl, Fürstenbergstraße über Sebastian- und Niehlerstraße, den Richtweg bis zur Neußertraße am Glacis einmündend in die Querbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das alte Brauhaus Zum St. Deter in der Sternengasse 9/93 wird gegenwärtig neu renoviert. Die Front erhält einen nstlerischen Fassadenschmuck, welcher sich der alteöluischen Bauart des Hauses wirkungsvoll anfaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Das Tennisturnier beginnt am Sonntagvormittag punkt 9 1/2 Uhr. Es bildet einen bemerkenswerten Teil der Vaterländischen Festspiele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Marktbahn fährt seit heute bis zur Escherstraße am Eisenbahnübergang beim Bahnhof Nippes. Außer der Endhaltestelle ist eine Haltestelle an der Hornstrate eingerichtet. Die Teilstrecke Schlachthof-Escherstraße bildet eine besondere Einheitsstrecke mit der Nr. 86. Der Fahrpreis vom Dom bis zur Escherstraße beträgt 15 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Auflassen ausländischer Brieftauben ist durch polizeiverordnung vom 26. Juli 1893 bei Geldstrafe bis 60 M. erboten. Die Polizeibeamten sind erneut angewiesen, die Durchührung dieser Verordnung zu überwachen. # Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 8. Polizeirevier wurden 461 Gewerbetreibende revidiert. 198 derselben hatten ihre Geräte dem Königl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 25 Gewerbetreibenden wurden 145 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Matthiasstraße vom 17. Juni ab auf fünf Wochen, behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Rennbahnstraße zwischen Neußer- und der ersten Projektstraße, vom 17. Juni ab auf sechs Wochen, behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Siegesstraße in Köln-Deutz von Mindenerstraße bis Kasemattenstraße vom 17. Juni ab auf fünf Wochen, die Escherstraße von Schiefersburgerweg bis zum Müngersdorferweg vom 1. Juni ab auf acht Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern wurde am Kaiser Friedrich-Ufen die Leiche eines etwa 40--45 Jahre alten Mannes gelandet, die etwa drei Wochen im Wasser gelegen haben mag. Die Leiche war .65--1,70 Meter groß, von kräftiger Gestalt, rundem Gesicht, kurzgeschnittenem Schnurrbart. Bekleidet war die Leiche mit grauer Lose, weißem Hemd, Unterhose, Strümpfen, einem Schnüschuh. Diese Stücke sowie ein Taschentuch waren mit E. M. gezeichnet. Rock, Weste und ein Schuh fehlten. Ein Schlüsselbund und eine süberne Streichholzdose, gezeichnet E.., befanden sich bei der Leiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Herren-Modegeschäft auf der Aachenerstraße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und u. a. Stöcke, Hüte, Schlipse und Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>i Zur Warnung für Eltern diene folgendes: Vor ein paar Tagen wurde auf der Luxemburgerstraße in Klettenberg ein 3 1/2 . jähriger Knabe von einem Manne im Alter von 35--40 Jahren angelockt und dann mit in den Klettenbergpark genommen, wo der Unhold sich an dem Kleinen schwer verging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern abend versuchte am Rhein, in der Nähe der Rosenstraße, ein etwa 30jähriger ziemlich gut gekleideter Mensch ein achtähriges Mädchen in böser Absicht unter Versprechung von Schokolade und Bonbons an sich zu locken. Das Mädchen flüchtete, worauf der Unhold verschwand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Niederrheinisches Musikfest. Für die drei Konzerte des 84. Niederrheinischen Musikfeste gibt sich ein außerordentliches Interesse kund, und die Bestellungen von Abonnements sind wohl nur selten zuvor im entsprechenden Zeitpunkte so zahlreich gewesen. Neben dem gediegenen Programm scheint der neue Rahmen, dem man dem Feste durch die Verlegung ins Opernhaus gegeben hat, eine besondere Anziehungskraft auszuüben. Seit einigen Tagen ist auch das Abonnement auf die Generalproven eröffnet, die am 28. Juni, abends 7 Uhr, und am 30. Juni und am 1. Juli, morgens 9 1/2 Uhr, beginnen. Da sich auch hierür bereits eine lebhafte Nachfrage geltend macht, dürfen die Musikfreunde, die dem Konzert selbst nicht beizuwohnen beabsichtigen und sich einen guten Platz für die Proben sichern möchten, mit ihren Anmeldungen(bei Jos. Franz Weber) nicht zögern. In den Parsifalszenen wird anstatt des Hrn. Sommer Hr. Hofopernänger Plaschke(Dresden) den Amfortas singen. Für den letzten Tag ist, wenn dieser ja auch schon seit Jahren nicht mehr den Charakter des früher üblichen"Solistentages" trägt, noch Amy Castles aus Melbourne gewonnen, eine Koloraturängerin, der ganz phänominale Eigenschaften nachherühmt werden, und die zum erstenmal auf dem Kontinent erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Es ist verständlich, wenn die hiesigen permanenten Ausstellungen dem Wettbewerb, der ihnen aus der Flora-Ausstellung erwächst, dadurch zu begegnen suchen, daß sie ihre Säle mit wertvollen Kunstwerken und-Sammlungen auszustatten bestrebt sind. Das kommt auch ihren Abonnenten und Interessenten zugute. So ist es dem Köluischen Kunstverein gelungen, zwei hochinteressante Kollektionen von Gemälden und plastischen Kunstwerken zu erlangen, die längere Zeit ausgestellt bleiben. Von den 55 Werken der Künstlervereinigung Dresdener Mappe(Dresden) ist an erster Stelle Oskar Poppy große Leinwand Drama zu nennen. Es ist tatsächlich ein Arbeiterdrama, was der Künstler dem Beschauer mit packender Gewalt vor Augen führt. In einer Eisenkießerei ist ein Arbeiter verungluückt. Zwei seiner Genossen tragen ihn fort, während die anderen, da die Arbeit keinen Stillstand verträgt, ruhig, als wäre nichts geschehen, die Glut weiter schüren. Mit entbloößtem Oberkörper stehen die kräftigen, rußgeschwärzten Gestalten in dem von der Feuersglut des Ofens grell beleuchteten, dunkelen Raum. Das Bild ist trefflich komponiert und mit frappanter Technik gemalt. Zu der glühend roten Beleuchtung des Innenraume bildet das einfallende bleiche Tageslicht den wirksamen Gegensatz. Popp weiß indes nicht nur das Schreckliche, sondern auch das Liebliche, Anmutige darzustellen, wie das aus dem weiblichen Akt Ruhendes Mädchen sich ergibt. Eduard Körner exzellierte zunächst durch Bilder aus dem Dresdener Verkehrsleben, wie die alte Fleischhalle, Geflügeldhandel in der Markthalle usw. mit reicher Staffage. Trefflich gelingen ihm auch Architekturen und Interieurs, wie die berühmte Kanzel der Dresdener Hofkirche, verschiedene Klosteräume und sonstige stille Winkel, ferner Ostfriesisches Altmähnerhaus, Altes Gehöft in Lüneburg und so weiter. Auch Porträts malt der in allen Sätteln gerechte Künstler. Franz Kunz debutierte glücklich mit mehreren kräftig gemalten Landschaften; den tief dunkeln deutschen Wald läßt er überragen durch sonnbeleuchtete Bergkuppen und erreicht damit wirksame malerische Liederspiele. Mit gut beobachteten Charakterlandschaften, wie Gewitterregen, Einsamkeit, Klosterruine u. a. empfiehlt sich Karl Quork als malerischer Poet. Außer Maler gehören auch Bildhauer zu der Vereinigung Dresdener Mappe. Theodor Eichler ist vertreten mit einer unzahl wertvoller Bronzen, einem schlanken Knaben, einem weiblichen Studienkopf und einer Büste und einer Kolossalfigur in Gips, einer griechischen Jungfrau mit einer Opferschale. Otto Petenz versteht sich vortrefflich auf die Kunst, Pferde, vornehmlich derbe starkknochige Arbeitspferde in Reliefmanier darzustellen. Mit gutem Humor hat er auch die Büste eines pensionierten Gemeindediener modelliert. Auch Hunde und dergleichen gelingen ihm vortrefflich. Eine zweite Kollektion von 16 Oelgemaälden rührt von dem Professor Edgar Farasey in Antwerpen her. Mit gutem Recht kann man ihn als Marine- und Pferdemaler ansprechen. Er malt das Pferd, wie es am Meeresstrande zum Schiffziehen usw. verwendet wird. Weiter verlegt er sich auf die Darstellung des Lebens und Treibens der Schiffer und Fischer an den Dünen. Dramatisch ist die Darstellung eines Schiffbruchs; es ist ein dunstiger nebeliger Abend, am Horizont steigt eine Rakete als Notsignal auf, worauf dann Weiber und Kinder in Hast dem Meeresstrande zueilen. Alle diese Darstellungen haben einen gedämpften Farbenton; Luft und Wasser behandelt er bei leichter Pinselführung vortrefflich. Außer diesen Sammlungen sind noch von einzelnen Kunstwerken zur Stelle: zwei gute Porträts von R. Wettkampf(Düsseldorf), ein Porträt und eine gute Landschaft von F. Zimmer(Köln) eine stilvolle Madonna von K. Schreiben(Berlin), Stilleben von Helene Nagel(Berlin) und ein weiblicher Akt Gefesselt, modelliert von H. Kokolsky(Godesberg). Auch die Kunsthandlung Wilh. Abels(Schildergasse--7) hat neuerdings eine reichhaltige Kollektion von farbigen Originalradierungen ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 14.Juni1 907. Fruchtmarkt. Heu.20-7,40, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kö.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Zienenzuchtverein für Köln und Umgegend hielt am Sonntag den 9. Juni im Zentralhotel seine Monatsversammlung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung machte Hr. Geuer Mitteilung vom Ableben des fleißigen Mitgliedes Hru. Peter Paffendorf(Köln-Longerich). Hierauf hielt Hr. Seminarlehrer Stein (Bonn) seinen angefündigten Vortrag über: Wie sammelt die Biene Honig und Pollen. Der gewandte Redner schilderte die Bienenzucht als Poesie der Landwirtschaft, die, abgesehen von ihren großen ethischen Zwecken und Erfolgen, zwei wichtige Handelsartikel, Wachs und Honig, liefert. Der Vortragende schilderte sodann ausführlich die Saugorgane der Biene, mittels deren sie den Nektar aus den Blüten holen und gleichzeitig das Uebertragen des Blumenstaubes von Blume zu Blume und so die Befruchtung und Fruchtansatz bei vielen Pflanzen, insbesondere bei den Obstaäumen, veranlassen. Die Bienen sind somit große Förderer und Wohltäter des Obstbaues, indem sie die Fremdbestäubung begünstigen, dafür allerdings einen Gegendienst von den Blüten in Fem des Nektar, der von den Bienen zu Honig verarbeitet wird, erhalten. Durch den Bienenüssel aufgesogen, gelangt der Blütensaft, der bis dahin aus Rohrzucker bestand, in die Honigblase, wird dort durch abgesonderte Drüsensekrete unter gleichzeitiger Einwirkung von Wärme und Säuren in Traubenzucker umgewandelt und als Honig in der Zelle der Bienenwabe abgelagert. Durch weitere Beigabe von Ameisenäure durch die Vienen wird der Honig gegen äußere schädliche Einfaüsse geschützt, in den vollen Neuen mit Wachs verdecket und vom Imker, durch Zentrifugalkraft wieder aus den Zellen geschleudert, dem Handel übergeben. Hierauf ging der Reiner auf die Er klärung über, wie die Bienen Pollen sammeln, den sie zu Futterbrei verarbeiten und womit sie ihre Nachkommenschaft vom Ei bis zur ausschlüpfenden Nymphe füttern. Hr. Oberpostassistent Busch (Brühl) unterstützte den interessanten Vortrag durch 25 bis 30 Lichtbilder, die die Anatomie und Biologie der Biene in den einzelnen Körpertheilen zur Auschauung brachten und den wissenschaftlich gehaltenen Vortrag ergänzten. Beiden Herren wurde Anerkennung und Dank für ihre große Mühwaltung gezollt. Die anschrießende Diskussion zeigte so recht, wie begeistert die zahlreichen Zuhörer durch den lehrreichen Vortrag waren. Im Anschlugß referierte Hr. Menden(Köln, über den besuchten Bienenlehrkursus von Pfarrer Gerüstung in Talem bei Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verein ehemaliger 53er veranstaltete am Sonntag den 2. Juni seinen ersten Ausflug nach Schloß Rauschenberg. Es versammelten sich etwa 180 Personen am Hauptbahnhof und fuhren um.57 Uhr nach Küppersteg. Von dort aus ging es unter Begleitung einer Musikkapelle durch den Wald nach Schloß Rauschenberg. Leider setzte kurz nach der Ankunft Regen ein, so daß das Programm nicht der Reihenfolge nach abgewickelt werden trennte. Trotzdem beeintraächtigte dies die gute Stimmung der Teilnehmer nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
