<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>397586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Desertirt. Gestern fand ein Offizier bei Gelegenheit einer in der Nähe des Süfriedhofes stattfindenden Uebung der Festungsluftschifferabteilung in einem Kornfeld einen Waffenrock, sowie Mütze und Seitengewehr eines Soldaten der vierten Kompagnie des 7. Fußartillerie-Regiments, der vermutlich desertirt ist und die Sachen dort hingelegt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Den in der Hauptwerksätte Nippes beschäftigten Hülfsarbeiten Heinrich Held und Wilhelm Frimont sowie dem Former Johann Hecker wurde in Anerkennung ihrer langeährigen Dienstzeit das allgemeine Ehrenzeichen verleihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Koln-Deutz begeht heute in den Anlagen des Paradiesgartens sein Sommerfest, bestehend in Konzert und Belustigungen. Für die Kinder sind Ueberraschungen vorgesehen.(Siehe Anzeige.) 0 katholischer Volksverein, Köln. Am Mittwochabend war die Gesangsabteilung des Vereins unter einem als tüchtig bekannten Dirigenten zur ersten Probe versammelt, wobei es sich zeigte, daß unter den 34 Herren recht wackere und sturmerprobte Sanger vereinigt waren. Ohne Fehl wurden die beiden Chöre: Nun leb' wohl, du kleine Gasse und Im Krug zum grünen Kranze gesungen, dem Dirigenten zu Dank und Freude. Das Bardenvolk wird beim Ausflug nach Koblenz am 18. August mit einer Reihe von Chören aufwarten und bei dem 40jährigen Jubelfest im Monat November sein Können zeigen. In den nächsten Tagen können sich noch stimmbegabte Herren im Probelokal(Restaurant Schlösser, Hohepforte 8) an Mittwochabenden, oder schriftlich bei dem Vereinspräsidenten Jos. Wach, von Werthstraße 29, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorst-Bund Köln-Mitte. In der gestrigen gut besuchten Sitzung berichtete der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Dr. Wirtz, über den Vertretertag in Wiesbaden. In der anschliessenden Diskussion kam vor allem die Genugtuung über die endliche endgültige Festlegung des interkonfessionellen Charakters der Windthorstbunde zum Ausdruck. Von verschiedenen Seiten wurde die Frage der Agitation in der Ostmark angeschnitten. Man war der Ansicht, daß an die Lösung dieser Aufgabe trotz der entgegenstehenden Schwierigkeiten jetzt herangegangen werden müsse. Dem jnteresse des Ansehens und der Wertschätzung der Windthorstbunde in Parteikreisen, welche in Wiesbaden ja durch die enge Verknüpfung von Zentrumspartei und Windthorstbund Ausdruck gefunden habe, diente die Anregung eines Mitgliedes, daß die Angehörigen der Windthorstbunde sich den Bezirkskomitees noch mehr als bisher zu praktischer Arbeit bei den Wahlen zur Verfügung stellen sollen. Der Vorschlag fand allseitige Zustimmung und Unterstützung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Nippes hielt am Donnerstag den 11. Juli eine außserordentliche Generalversammlung ab, um eine für die gedeihliche Entwickelung des Bundes so sehr notwendige Erhöhung der Beiträge zu beraten bzw. zu beschrießen. Der erste Vorsitzende, Hr. Jacobs, begründete in eingehender Weise die Notwendigkeit der Erhöhung, indem er hervorhob, daß die Kosten für die Windthorstblätter und der Beitrag der Bunde an den Gauverband schon allein den bisher geleisteten Mitgliederbeitrag von jährlich 2 M. nahezu aufzehre. Bei der Abstimmung wurde der Antrag, die Beiträge der tätigen Mitglieder auf jährlich 3., die der unterstützenden auf jährlich 5 M. zu erhöhen, einstimmig angenommen. Hr. Jacobs erstattete hierauf Bericht über den Vertretertag in Wiesbaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sommerausfluge. Der Verein für Volksbildung in Kölnnippes hat am Sonntag seinen dieseährigen Sommerausfluge unternommen. Als Ziel war Glessen gewählt. Trotz des zweifelhaften Wetters hatten sich über 200 Personen zusammengefunden. Ein Teil derselben wurde durch einen Boten, den der Gastwirt Bendheuer zur Bahn geschickt, durch den Königsdorfer Wald nach Glessen geleitet. Der übrige Teil nahm seinen Weg am Waldesſaum entlang, von wo sich eine entzuückende Fernsicht bot. Nachdem man im großen Saale bei Bendheuer den Kaffee eingenommen hatte, wurde die Verlosung vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dritte Drüfungs-Aufführung des Konservateriume im großen Gürzenichsaal.(Solisten mit Orchester.) Theodor Jor- dans(Kl. Professor F. W. Franke, legte viel Eyre ein mit dem Vortrage von Max Reges Toccata und Fuge für Orgel, op. 80. -moll. Durch geschickte Registrierung machte er auch dem Laien das kunstvoll gearbeitete Stück verständlich, wobei ihm seine große Fertigkeit nicht nur auf den Manualen sondern auch auf dem Pedal wohl zu statten kam. Frl. Paola Pizzui(Kl. Frl. Elly Ney) legte ihr Können in dem ersten Satz des Mozartschen Klavierkonzerts in-dur dar. Sichere Technik, Sinn für Rythmus und Stilgefühl sind die Vorzüge, die man ihr nachrühmen darf. Daß die linke Hand zurzeit mehr Kraft als die rechte besitzt, ist ein Mißverhältnis, das ausgeglichen werden muß. Von Hrn. Lüpertz (Kl. Frl. Beck) hat man die Löwesche Ballade Olof, instrumentirt von Gustav Mombar(Kl. v. Bautzner, der auch die Nummer dirigierte, schon früher mal gehört. Der Vortrag war jetzt noch erheblich verliert und versteinert. Mit der Wiedergabe des ersten von Max Bruchs zweitem Violinkonzert-moll empfahl sich Frl. Theodore Myrrhe(Kl. Körner) als eine schon recht weit fortgeschrittene junge Geigerin. Sie führt den Bogen graziös und hat den breiten, allerdings noch etwas spröden Ton fur den pathetischen Satz. Vor allem aber hat sie musikalisches Empfinden und hält sich frei von Pose. Anstatt Hru. Gerritsen, der wegen einer Handverletzung zu spielen verhindert war, setzte sich beherzt Frl. Marie Kaufmann(Kl. Friedberg) an den Ibach-Flügel und spielte mit großer Bravour den ersten Satz von Tscharkowjkys-moll-Konzert. Nachdem die junge Dame sich gejaßt, ging alles nach Wunsch und es gelang ihr dann, ihr beträchtliches Können mit Erfolg darzulegen. Es folgte dann ein Konzert für Fagott. ein Instrument, das längst von dem Konzertpodium verschwunden ist. Der Fagott ist der Humorist unter den Blasinstrumente, daß aber auch Cantilenen auf dem Instrument möglich zu blasen sind, das konnte man dem 2. Satze des C. M. v. Weberschen Konzertes, einer Gefälligkeitskomposition entnehmen, den Hr. Simon Haas(Kl. Krüger) mit Geschmack vortrug; während er in dem Finale Gelegenheit hatte, seine Fertigten zu entfalten. Mir dramatischem Schwung sang Frl. Hubertine Ndlein(Kl. Weichöppel) die bei der letzten Prufungsauffuhrung so tapfer für die dritte Dame in der Zauberfloöte eintrat, die bekannte Alt-Arie aus Samt-Sans biblischer Oper Samson und Daika. Die Leistung hat Anspruch auf das Prädikat bühnenfertig, aber man kann der stimm- und talentbegabten jungen Dame in ihrem Entschlusse, noch ein Jahr weiter zu studieren, nur bestärken, indem man nie austern. Ueber den letzten Vortrag: 1. Satz aus dem 2. Konzert von'Albert, der Hrn. Heinr. Lohmann(Kl. Heuser) zufiel, habe ich kein Urteil, da ich ihn von einem ungünstigen Platze anhörte. Soviel ich aber davon vernehmen konnte, war es eine tüchtige Leistung. Die Leitung des Orchesters, das sich wieder aufs beste bewährte, hatten die Herren Th. Jordans, Erich Hammacher, Ernst Träger, Gust. Mombar und Oberhoffer, die sämtlich der Direktionsklasse des Direktors, General-Musikdirektor Fr. Steinbach angehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Dreibund.(Drahtber.) Wien, 13.Juli1907. römische Korrespondent der Neuen Freien Presse erfährt authentisch folgendes: Das Bündnis zwischen Oesterreich-Ungarn und Italien wurde im Juni 1902 auf die Dauer von sechs Jahren abgeschlossen, somit hätte das Bündnis eine Geltungsdauer bis Juni 1908. In dem Bündnisvertrag war die Bestimmung enthalten, daß es noch weitere sechs Jahre Geltung habe, wenn es nicht ein Jahr vor dem Ablaufstermin gekündigt würde. Da die Kündigung im Juni 1907 nicht erfolgte, gilt das zwischen Oesterreich-Ungarn und Italien geschlossene Bündnis somit bis Juni 1914. Die gleichen Bestimmungen gelten auch für das Bündnis zwischen Deutschland und Italien, somit ist der ganze Dreibund bis Juni 1914 verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dernburgs Reise nach Deutsch-Ostafrika.(Drahte.) Berlin, 13.Juli1907. Der Staatssekretär des Reichskolonial- amtes, Dernburg, trat heute vormittag mit dem Chef des Kommandos der Schutztruppen, Oberstleutnant Quade, dem Baurat Baltzer und dem Rittmeister Grafen Henckel v. Donnersmark die Ausreise nach Deutsch-Ostafrika an. Die Rückkehr Dernburg erfolgt voraussichtlich in der ersten Hälfte des November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
