<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag, 11. Juli d. J. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Bericht der in Sachen Wilkens eingesetzten Kommission; Antrag Krings betreffend Errichtung einer höheren Schule in Deutz; Neue Betriebsordnung der Hafenverwaltung; Neue Lagerhausordnung der städtischen Lagernäuser für Güter des freien Verkehrs im Hafen; Neue Lagerhausordnung für die öffentliche Niederlage im Zollhafen; Mitteilung von den Verhandlungen der Kommission zur Prüfung des städtischen Verdingungswesens; Errichtung einer Meldestelle Nord für die Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke; Plan und Kostenanschlag für eine gärtnerische Anlage auf dem Königin Luisen-Platz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem letzten Sitzungsbericht ist irrtümlich Hr. Stadtv. Dr. Schulte, der in keiner Sitzung fehlt, unter den Anwesenden nicht aufgeführt Kölner Ausstellung 1907. Hatte im vergangenen Jahrhundert unsere Kunst der Reihe nach alle europäischen Stilarten durchlaufen, so erschlossß sich bald auch der Orient als ergiebige * Auch der Malaiische  Quelle neuer Formenschätze und neuer Technik. Auch der Malaiische Archipel brachte unsern Künstlern tausendältige Anregung. Und eine seiner entzuückendsten Gaben ist das Butiken der Eingeborenen Holland hatte sich zuerst dieser mühsamen, aber künstlerisch auch außserordentlich feinen Technik seiner Kolonien bemächtigt, die darin besteht, daß auf Stoffen aller Art, besonders auf Kattun, figürliche und ornamentale Dekorationsmotive in Wachs aufgegossen und dann in Bottichen gefärbt werden, sodaß nachher beim Entfernen des Wachses die Zeichnung in der urspünglichen Farbe des Stoffes sichtbar wird. Das freihändige Auftragen mit Wachs erfordert natürlich eine sehr geübte Zeichnerhand, und so trägt jedes Batikerzeugnis den Stempel der Künstlerschaft. Auf der Kölner Ausstellung konnte man schon im Roſenhof eine Kollektion Fächer von Max Gleicher(Wilmans) bewundern, die mit der Technik auch die Formenwelt Javas sich zu eigen gemacht hatten. Die Kunstgewervehalle nun bietet einen reichen Schatz von Batikarbeiten mannigfaltigster Art. So hat Gleicher Wilmans drei große Vorhänge ausgestellt, Marie Kunz(Bonn) bringt einige Sammtkissen, Irmgard Fischer(Marburg) sehr feine Schals aus duftigem Crede, Rose Bauernschmidt(Erfurt) Schals, Decken und Behänge. Besonders wertvoll aber ist die große Kollektion von Vatins, welche die Handwerker- und Kunstgewerbeschule der Stadt Elberfeld ausgestellt hat. Unter der Leitung des Fachlehrers I. A. Loeber, der einige Bucheinbände in Pergament und eine prachtvolle leinene Tischdecke bringt, hat eine Anzahl von Schülern es in der Kunst des Batimens zu großer Meisterschaft gebracht. Einbanddecken in Pergament und Leder, Papier- und Holzbatiks zeigen die mannigfaltigsten Motive in feinsinniger Stilisierung. Besonders aber erregen die Kissenbezüge und Decken aus Kattun Interesse. Welcher Monumentalität diese Technik fähig ist, das zeigen zwei große auf besonderm Gestell aufgehängte Befarien mit einem Grabesengel und einem hl. Georg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. Genickstarre. Gestern vormittag ist im Augusta-Hospital ein 10jähriger Knabe von der Luxemburgerstraße an Genickstarre gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Neußertraße ist gestern ein 9 Jahre alter Knabe unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen erkrankt und bald darauf gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Wessendorf wurde von Bensberg nach Köln und Amtsrichter Fulda in Köln als Land#####ter an das hiesige Landgericht versetzt. Dem Gerichtsvollzieher Pohl hierselbst wurde der Kgl. Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Straßenregulierungsarbeiten an dem früheren Engpaß zwischen Salzbüchel und Heumarkt sind nahezu vollendet. An der Ostseite desselben, wo die vier Häuser abgebrochen wurden, erhält die Straßerstrecke eine Mehrbreite von etwa sechs Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gestiegen, nachdem er in der verflossenen Woche bis auf 2,94 Meter zurückgegangen war. Gestern nachmittag 5 Uhr zeigte die hiesige Wasseruhr 3,24 Meter gegen 3,04 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleine Mitteilung. Kosmos, Kinetheater Hohestrße 9A, stellt auch für diese Woche eine Serie erstklassiger Bilder zur Schau, u. a. Die Kieler Woche, Roteäppchen, ein deutsches Märchen, Bei den Malabaren. Auch an humoristischen Einlagen fehlt es nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein großes Rosenfest mit Beleuchtung und Feuerwerk findet am Mittwoch den 10. Juli in der Flora statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erwischte Dieb. Gestern mittag stahl ein schon bejahrter Mann von einem an der Pipinstraße stehenden Wagen einen Korb mit Obst. Der Diebstahl wurde von dem Wagenlenker bemerkt, der Dieb verfolgt und eingeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Ansichten von Fernſprechämtern mit Zentral-Mikrophon-Batterie veranschaulicht. Ferner sind folgende photographische Aufnahmen ausgestellt: Der Brand des Viktoriaspeichers in Berlin; der neuernannte Minister Dr. Holle auf dem Wege zum Reichstage; ein origineller Bierausschrank auf der Straße in Brüssel; die Rosenernte in Militz bei Leipzig; ein eigenartiges Kunstwerk(eine Uhr aus Strohhalmen) und der Leichenzug mit den Opfern des Winzer-Aufstandes in Süd-Frankreich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>C Unfälle. In der Landmannstraße in Bickendorf fiel ein Mann aus einem Fenster der zweiten Etage. Er erlitt einen Beinbruch und schwere innere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Von der Paulskirche fiel ein Mann in einer Höhe von 30 Meter und stürzte in die Tiefe. Er erlitt einen Beinbruch und innere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am Gereonshof fiel ein Mann von einem Wagen und erlitt einen Beinbruch und schwere Kopfverletzungen. Sämtliche Verletzten wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vergiftungs-Erscheinungen. Die infolge Genusses von rohem, gehacktem Fleisch in Ehrenfeld erkrankten 17 Personen sind glücklicherweise nur leicht erkrankt und befinden sich auf dem Wege der Besserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Uebertragbare Krankheiten. Nach dem Reichsgesetz vom 30. Juni 1900 betreffend die Bekämpfung gemeingefuährlicher Krankheiten, ist jede Erkrankung und jeder Todesfall an Aussatz(Lepra), Cholera(asiatische), Fleckfieber(Flecktyphus), Gelbfieber, Pest(orientalische Beulenpest), Pocken(Blattern), sowie jeder Fall, welcher den Verdacht einer dieser Krankheiten erweckt, der Polizeibehoörde unveraüglich anzuzeigen. Nach dem preußischen Gesetz vom 28. August 1905 betreffend die Bekämpfung üübertragbarer Krankheiten ist ferner jede Erkrankung und jeder Todesfall an Diphtherie(Racheneräune), Genickstarre(üübertragbarer), Kindbettfieber(Wochenbett-, Puerperalfieber), Körnerkrankheit(Granulosa, Trachoma), Rückfallfieber(Febris recurrens), Ruhr(üübertragbarer),(Dysenterie), Scharlach, Typhus, (Unterleibstyphus), Milzbrand, Rotz, Tollwut,(Lyssa), sowie Bißverletzungen durch tolle oder der Tollwut verdächtige Tiere, Fleisch-, Fisch- und Wurstvergiftung, Trichinoſe der Polizeibehoörde innerhalb 24 Stunden nach erlangter Kenntnis anzuzeigen. Auch ist jeder Todesfall an Lungen- und Kehlkopftuberkulose anzuzeigen. Zur Anzeige sind verpflichtet: 1. Der zugezogene Arzt, 2. der Haushaltungsvorstand, 3. jede sonst mit der Behandlung oder Pflege des Erkrankten beschäftigte Person, 4. derjenige, in dessen Wohnung oder Behausung der Erkrankungs- oder Todesfall sich ereignet hat, 5. der Leichenſchauer. Die Verpflichtung der unter 2 bis 5 genannten Personen tritt nur dann ein, wenn ein früher genannter Verpflichteter nicht vorhanden ist. Die Unterlassung oder Verzögerung dieser Anzeige ist mit Geldstrafe bis zu 150 M. oder mit Haft bedroht. Erwünscht ist ferner die Anzeige beim Verdacht der Erkrankung an Kindbettfieber und Unterleibstyphus sowie bei bödrittes Blatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Pflichtwidrige Indiskretion.(Drahtber.) Berlin, .Juli1907. Die Nordd. Allg. Ztg. meldet: Die Könische Zeitung veröffentlicht unter dem 3. und 4. Juli über den Stand der Strafprozßreform nähere Mitteilungen, welche ersichtlich amtlichen Materialien entnommen sind. Da es sich bei den letzten Konferenzen über die Grundzüge der Reform nur um vorläufige, die einzelnen Bundesregierungen nicht bindende Ergebnisse handelte, so war man in den beteiligten Ressorts über die vertrauliche Behandlung der Beratungen übereingekommen. Die Mitteilungen über ihren Inhalt müssen deshalb auf pflichtwidrige Indiskretionen zurückgefuührt werden, die umsomehr zu bedauern sind, als die große und schwierige Reformarbeit dadurch nur geschädigt werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Betreffend Festsetzung der Dauer der Lehrzeit hat der Minister für Handel und Gewerbe folgenden Erlaß ergehen lassen: Es ist zu meiner Kenntnis gekommen, daß neuerdings mehrere Handwerkskammern entweder für alle oder doch für einen großen Teil der in ihrem Bezirk vertretenen Handwerkszweige die Dauer der Lehrzeit, abweichend von der Regel dess 130a Abs. 1 Gew.- Ord., auf 3 1/2 Jahre festgesetzt haben. Ein solches Verfahren erscheint nach verschiedenen Richtungen hin nicht unbedenklich. Zunächst sind die Kammern gemä 130 a Abs. 2 Gew.-Ord. nicht befugt, die Dauer der Lehrzeit allgemein für alle Gewerbe oder Gewerbezweige festzusetzen. Das Gesetz erfordert vielmehr, wie die angezogene Bestimmung erkennen läßt, daß die Festsetzung nur für die einzelnen Gewerbe oder Gewerbezweige, also nach Prüfung und und unter Berücksichtigung der Eigenart eines jeden Gewerbes oder Gewerbszweiges erfolgt. Vor Erteilung der Genehmigung wird daher in jedem Falle der Nachweis zu fordern sein, daß diese Prüfung und Berücksichtigung in ausreichendem Maße erfolgt ist. In Betracht zu ziehen ist ferner, daß eine Verlängerung der Lehrzeit leicht eine Verschärfung des in vielen Gewerben schon jetzt herrschenden Lehrlingsmangels im Gefolge haben kann, da die Eltern sich unter Umständen durch die hiermit verbundene Verteuerung der Lehre werden davon abhalten lassen, ihre Söhne dem Handwerksberuf zuzufuühren. Wenn zur Begründung eines Vorgehens gemäß SS 130a Abs. 2 Gew.-Ord. auf die angeblich durch die Fortbildungsschule bewirkte Beeintraächtigung der Geisterlehre hingewiesen wird, so ist degegenüber zu bemerken, daß der Fortbildungsunterricht vielmehr, indem er bezweckt, den Schülern Kenntnisse und Fertigkeiten zu vermitteln, deren sie für ihren gewerblichen Beruf dringend bedürfen, zu deren Aneignung die Werkstatt des Lehrherren in der Regel keine Gelegenheit bietet, eine unentbehrliche Ergänzung der praktischen Lehre bildet, die dadurch nicht gefährdet, sondern gefördert und vertieft wird. Ich ersuche Sie, bei Behandlung von Anträgen auf Genehmigung von Lehrdauer-Festsetzungen hiernach zu verfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
