<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Genickstarre. Im Laufe d. J. sind einschliefßlich der Fälle em Militär im ganzen 34 Genickstarrefälle im Stadtbezirk Köln #meldet worden; davon sind bis jetzt 18 Fälle tödlich verlaufen ##nd 4 Verdachtsälle noch nicht sichergestellt. Diese Gesamtzahl, die lch auf eine Einwohnerzahl von etwa 440000 und einen Zeitraum Im fast einem halben Jahr verteilt, gibt zu besonderen Bedenken Vaterländische Festspiele im Stadtwald. Das schöne Volksfest in unserem herrlichen Stadtwald naht wieder heran. Die Arbeiten dazu sind in vollem Gange. Die Wiesen werden gemäht, Tribünen, Zelte und Absperrungen aufgestellt. Seit langem rüsten sich Turner, Athleten, Radfahr-, Spiel- und Sportvereine zu ihren Wetteämpfen. Diesmal erhalten die Vorführungen eine höhere Bedeutung durch das Auftreten einer größeren Damenabteilung, welche sich zusammensetzt aus den Abteilungen des Verbandes Kölner Turnvereine, des Allgemeinen Turnvereins, des Turn- und Fechtklubs und einiger auswärtiger Vereine. Dieselbe turnt unter Leitung des Turninspektors Fritz Schröder aus Bonn. Außeadem hat die Vereinigung der Bürger Köuns zum ersten Male in diesem Jahre die Teilnahme auswärtiger Vereine gestattet. Der nunmehr im Druck vorliegenden Festordnung entnehmen wir folgende Einzelheiten: Am Sonntag den 16. d.., morgens 9 Uhr, beginnen auf dem Städtischen Spielplatze vor dem Lindentor die Wetteämpfe der Turner(Männerabteilungen). Dieselben bestehen aus einem volkstümlichen Fünfkampfe: Stabhochsprung, Weithochsprung, Dreisprung, Steintoßen und Hürdenrennen. Am Nachmittag versammeln sich alle Vereine Punkt 4 Uhr auf der großen Festwiese vor der Waldschenke, wo der Eröffnungsakt stattfindet. Dann verteilen sich die einzelnen Vereine auf die ihnen angewiesenen Plätze und beginnen dort ihre Wetteämpfe um den schlichten Eichenkranz. Auf der Festwiese verbleiben die gesamten Turnvereine, deren Männerabteilungen zunächst einen Aufmarsch und Stabübungen vorführen. Dann folgt ein Aufmarsch und Freiübungen der Jugendabteilungen. Daran schließen sich das Vereinsturnen der Männerabteilungen und Sondervorführungen der Jugendabteilungen an. Nunmehr folgt das Turnen der Damenabteilungen. Zum Schlusse folgt das Wettturnen der Männerabteilungen, bestehend aus Schleuderballwurf, Eilbotenlauf über 500 Meter und Tauziehen. Gleichzeitig findet der Hindernislauf statt. Nunmehr messen sich die Turnöglinge im Hochsprung, 150 Meter-Lauf und Ballwerfen. Hieran schließen sich die Turnspiele an. Gleichzeitig kämpfen die Vorturner des Friedrich Wilhelmgymnasiums und des Schiller-Gymnasiums im Schleuderballspiel miteinander. Die mittleren Knabenschulen I und II üben auf der mittleren Wiese Kattensprung, deutschen Schlagball und Bockſpringen. Auf der Wiese hinter der Waldschenke messen sich vormittags 9 Uhr die Athletenvereine im Kugelwerfen, Diskuswerfen, Siegfriedsprung, Tauer- und Küstemmen in der 2. Klasse und im Einzeltauziehen. Nachmittags 4 Uhr finden daselbst statt: Gesamtübung mit 50 Pfund, Kür- und Dauerstemmen in der 1. Klasse, Steintoßen und Gewichtwerfen in der 1. Klasse, Ringen aller Klassen(deutsch und griechisch-römisch). Die Athletiksportvereine tragen gegen 5 Uhr auf der Radrennbahn folgende Wetteämpfe aus: 50 Meter-Lauf, 100 Meter-Vorgabelauf, 800 Meter-Lauf, Weitsprung, Kugelstoßen, Freihochsprung, 400 Meter-Staffettenlauf und 10 Kilometer-Bettgehen- 25 Bahnrunden. Auf der mittleren Wiese kämpfen der Fußballklub Köln-Lindenthal gegen den Düsseldorfer Fußballklub Borussia, sowie der Kölner Fußballklub Rhenania gegen den Wittener Fußballklub. Daselbst kommt auch ein Tambourinspiel des Kölner Tambourinklubs gegen den Dürener Verein für Volks- und Jugendspiele zum Austrag. Auf den Tennisplätzen findet ein großes Turnier der hiesigen Vereine statt. Die Radfahrerverein, und zwar sämtliche Vereine der Allgemeinen Radfahrer-Union und des Deutschen Radfahrerbundes, sammeln sich auf geschückten Rädern zur Korsofahrt um 2 Uhr auf dem Neumarkte, begleitet von 12 Fanfarenbläsern zu Rad und einem Musikkorps. Diese Fahrt gilt als Preiskorso und bewegt sich vom Neumarkt über Laach, Marsilstein, Schaafenstrße, Lindenstraße, Bachemerstraße, Hans Sachsstraße und Dürenerstraße. Punkt 3 1/2 Uhr finden auf der Radrennbahn im Stadtwalde Radrennen statt. Um 4 1/2 Uhr beginnen Reigen und Kunstfahren, Radpolo, Radballspiel mit Angriff, Duett-Kunstfahren und Hindernisfahren. Die Wandervereine führen von der Waldschenke den Fern-Wettmarsch nach Groß-Königsdorf und zurück aus. Raum ist für Hunderttausende von Zuschauern, die Wirte der dortigen Restaurants haben für Erfrischungen umfassende Vorkehrungen getroffen; hat der Himmel ein Einsehn, so wird auch diesmal das Fest sich zu einem echt deutschen Volksfeste gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Schlägereien. Gestern abend entstand in der Vondelstraße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten, ein 17jähriger Bursche, durch einen Messerstich in den Kopf schwer verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Elsaßstraße kam es gestern abend unter mehreren Männern zu einer Keilerei. Einer der Streitenden wurde von seinem Gegner mit einem eisernen Gegenstand mißhandelt, wodurch er schwere Verletzungen am Kopf sowie am Arm davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zweite Drüfungs-Aufführung der Opernschule des Konservatoriums der Musik im Opernhause. Hatten die Eleven der Opernschule in der ersten Prüfungs-Aufführung den Befähigungsnachweis für die moderne Opernmusik zu erbringen, so waren sie jetzt vor die viel schwierigere Aufgabe gestellt, ihr Können in Mozarts Zauberfloöte auf dem Gebiete der klassischen Oper darzulegen. Von allen Mozartschen Opern hat sich heute nur noch die Zauberfloöte auf dem Spielpla erhalten, und zwar weil der heutige Gesangsstil, der melodische Sprechgesang, für die eine oder andere Partie eben ausreicht. Anderseits erfordert das Werk für die führenden Partien unbedingt den altitalienischen(bel canto) Stil. Zu diesen gehört der Sarastro, der von Benno Dlabal(Kl. Thiele) gesungen wurde. Der junge Böhme ist dem Publikum bekannt durch seine Tätigkeit an der hiesigen Oper, der er in der abgelaufenen Spielzeit angehörte. Er wurde in kleineren Partien beschäftigt, hat aber auch unter anderen den Eremiten(Frischütz) gesungen. Seine registerfreie Baßstimme, der nur die Tiefe fehlt, hat einen sehr sympathischen Klang. Von seinen beiden Arien gelangen ihm die Heiligen Hallen-Arie am besten. Auch der Prinz Tamino, den Willy Mollwitz(Kl. Weichöppel) sang, ist eine bel cantopartie. Leider war der junge Mann anfänglich so konsternirt, daß er seine hübschen schon gut entwickelten Mittel nicht in der Gewalt hatte. In der großen Szene vor den Tempeln jedoch hatte er sich so weit gefaßt, daß er sein Können, das nicht unterschätzt werden soll, frei entfalten konnte. Als Sprecher trat ihm in dieser Szene Willy Luppert(Kl. Frl. Beck) entgegen, der bei der ersten 8 Die von Carstanjensche Verwaltung hatte gegen den verantwortlichen Redakteur des Kölner Local-Anzeigers Strafantrag he der Staatsanwaltschaft gestellt wegen der Artikel, die unter der sieberschrift: Mißstände im Bauwesen in Nr. 88 und 100 enthalten uund Die Staatsanwaltschaft lehnte den Antrag ab. Nun stellte der Wirkliche Legationsrat von der Gröben, der an der Firma , Carstanjen in hervorragender Weise beteiligt ist, und  ##her die Geschäfte leitete, Strafantrag. Dieser Klage hat die Staatsanwaltschaft stattgegeben und zugleich die Vermunt des verantwortlichen Redakteurs sowie die Beschlagnahme der vorhandenen Exemplare der betreffenden Numern angeordnet. Infolge dessen erschien heute vormittag in Kriminalkommissar auf der Redaktion. Er fand aber nur die um Handgebrauch der Redaktion gehefteten Exemplare unseres blattes, gegen deren Beschlagnahme die Redaktion Protest einlegte. Gespannt sind wir, wie die Staatsanwaltschaft die offizielle Klage begründen wird, da unsere Artikel sich in rein sachlicher Form mit rassen Mißständen im Baugewerbe beschäftigten, die auf den Grundtücken der Erben v. Carstanjen, zu denen nun einmal auch der Pirol. Legationsrat von der Gröben gehört, in die Erscheinung taten, zum Schaden der Allgemeinheit und der gesunden Entwickelung unserer Stadt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Prinz August Wilhelm von Preußen traf gestern abend mit dem Automobil hier ein, besuchte den Oberbürgermeister in seiner Wohnung, bei dem er zu Tisch geladen war. Gegen 9 1/4 Uhr fuhr der Prinz mit dem Automobil nach Bonn zurück (0 Zur Besichtigung der großen Sanitätskolonnenuebung am nächsten Sonntag erscheint auch der Obereräsident und Territorial-Delegierte der freiwilligen Krankenpflege für die Rheinprovinz Frhr. von Schorlemer-Lieser. Die verschiedenen Wagen, welche während der Uebung für den Krankentransporte hergerichtet werden sollen, sind von hiesigen Geschäftsinhabers in dankenswerter Weise dem Zweigverein vom Roten Kreuz zur Verfügung gestellt worden. Mehrere Kolonnen bringen eigene Wagen mit. Die im Kreise Bergheim im Betrieb befindlichen beiden Krankentransportwagen werden von der Sanitätskolonne Bergheim vorgefuührt. Eine Döckersche Baracke, welche von Herrn Fritz den Sanitätskolonnen, wie in den Zweigvereinen vom Roten Kreuz zeigt sich das Bestreben, in möglichster Vollkommenheit die Einrichtungen des Sanitätsdienstes vorzuühren. Der großen Menge wird es leider nicht möglich sein, den ganzen Verlauf ver interessanten Uebung in nächster Nähe im einzelnen verfolgen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Bäckermeister-Versammlung fand gestern abend im Fränkischen Hof stätt. Einberufen war dieselbe von der Kommission gegen den unlauteren Wettbewerb im Bäckergewerbe. Es waren etwa 300 Meister aus Köln, Mülheim und kalk, sowie Müller und Mehllieferanten erschienen. Der Vorsitzende ter Kommission teilte mit, daß sich diese mehrfach mit der Frage haßt habe, wie die Preise der Backwaren der Steigerung der syprodukte anzupassen seien. Man sei daher einig geworden, men Preisaufschlag von 2 Pfg. pro Kilogramm Schwarzbrot empfehlen, bezuglich der Brötchen habe man keinen Beschlußß gefaßt. Die Versammlung war aber der Ansicht, daß die Regelung der Brötchenpreise die Hauptsache sei. Es würden noch sechs und sieben Brötchen für 10 Pfg. gegeben. Unter 2 Pfg. dürfe man doch kein Brötchen verkaufen. Nach einer Kalkulation seien die Selbstkosten für 1800 Brötchen so teuer, daß nur 4,67 M. daran verdient seien. Hierbei stellte sich aber heraus, daß Miete, Steuer usw. noch nicht verrechnet war. Es sei festgestellt, daß die Kölner Läckermeister 1 1/2 Millionen Schulden hätten. Ein Vertreter der Megihändler verwies auf Düsseldorf, wo von 400 Bäckermeistern 375 sich durch Unterschrift verpflichtet hätten, die Preise für Backwaren um 20 Proz. heraufzusetzen. Durch die Unterstützung der Müller und Mehlhändler seien die 25 Meister gezwungen worden, auch mitzutun und ein Plakat auszuuängen, wonach nicht mehr wie fünf Brötchen für 10 Pfg. verkauft werden dürfen. Der größte Teil der Versammlung stellte sich jedoch auf den Standpunkt, daß man nur vier Brötchen für 10 Pfg. geben könne, sonst erziele man keine Verbesserung der Lage. Die Mehlhändler erklärten sich bereit, eine Summe zu zeichnen, um für die Preiseröhung Propaganda zu machen. Wenn durch die neue Ernte der Preis des Mehles etwas gedrückt werde, sei der Aufschlag schwerer durchzufuühren. Man beschlossß, innerhalb acht Tagen eine neue Versammlung einzufuühren, die bestimmen soll, von welchem Tage an nur noch vier Brötchen für 10 Pfg. verkauft werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erdbeerenzug ist von der Eisenbahndirektion Köln mit dem 12. Juni bis auf weiteres eingestellt worden; der beschleunigte zug Bonn--Köln, nachmittags 4,03--4,43, ist nämlich seit gestern nicht ur mit 4. Klasse ausgestattet, sondern auch ist sein Fahrplan innern geändert worden, daß er in Roisdorf hält, um die dort Irrenden zahlreichen Erdbeerproduzentinnen aufzunehmen. Diese Anhassungsfähigkeit des Betriebes an die Bedürfnisse des Publikums it mit Genugtuung zu begrüßen. Hoffentlich wird sie, alten, oft ausgesprochenen Wünschen bald auch dadurch gerecht, daß in klaffende zeitliche Lücken auf derselben Strecke der eine und andere Localzug eingeschoben wird. Wie der Hr. Eisenbahnminister unlängst im Abgeordnetenhause rühmte, sind zu den schon im Winter eingelegten neuen 150 Lokaleügen für den Sommer weitere 150 eingelegt worden. Leider hat die so bedürftige Strecke Köln--Bonn davon nicht das geringste mitbekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>L. Unfälle. Die Feuerwehr brachte einen Angestellten mit einem Schädelbruch vom Hafen in das Bürgerhospital; der Mann hatte von einem Waggon herab springen wollen, dabei aber das Uebergewicht bekommen und war auf ein Schiff gefallen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem sechsährigen Jungen aus Bickendorf fiel ein Stein auf das Bein. Er erlitt einen Oberschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Flandrischestraße kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ausschreibung. Die Anfertigung, Lieferung und Aufstellung der eisernen Ueberbauten für die nördliche Rheinbücke in Köln wird jetzt von der Eisenbahndirektion öffentlich ausgeschrieben. Die Lieferung umfaßt ungefähr 16 600 Tonnen Eisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 13.Juni1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 924 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchund beste Saugtälber M. 88, Doppellender M. bis 102, b. mittlere Mast- und Saugtälber M 80-82. c. geringe Saugtälber und ältere gerung genährte Kälber(Fresser) M. 65-75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köin, 13.Juni190" F uchtmarkt. Hen 5,40-7/40, Maschinenstrob (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Männergesangverein Polphrmnia veranstaltete gestern abend in der Flora ein Konzert unter Mitwirkung der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
