<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Gestern morgen fand im Isabellensaale des Gürzenichs eine Versammlung der Patrone und Ehrenmitglieder statt, in der die aus deren Reihen zu entnehmenden Vorstandsmitglieder, die Herren Wilh. Asbach, Rob. Bachem, B. Berghausen, I. N. Heidemann, Dr. Neven DuMont, Fr. Schmalbein, M. A. Decker, Th. Kyll, Gust. Michels, Fr. Grüneberg, Dr. Rodewald, Karl Trimborn und als deren Stellvertreter die Herren Dr. Jul. Desenberg, Louis Hagen, Müller, Heinr. Stollwerck, Dr. Thomas und E. von der Wettern wiedergebählt wurden. Von diesen wurden die Herren Schmalbein als Vorsitzender, Justizrat Karl Trimborn als stellvertretender Vorsitzender, Friedr. Grüneberg als Schriftführer und Wilh. Asbach als stellvertretender Kassierer wiedergebählt; ebenso wurde Hr. Hawerlaender als Kassierer wiedergebählt und als stellvertretender Schriftführer der Vorsitzende des Versichertenausschusses, Hr. Winkelmann, gewählt. Der Termin zum Beitritt in die Kasse wurde mit Rücksicht darauf, daß manche Arbeiter unter den wirtschaftlichen Nachwirkungen des strengen Winters noch heute zu leiden haben, bis Ende dieses Monats verlängert. Außeadem soll den während dieser Zeit noch beitretenden Arbeitern gestattet sein, die bereits verfallenen Beiträge in Raten zu zahlen. In der alsdann folgenden ordentlichen Hauptversammlung, zu der die Versicherten in nur geringer Zahl erschienen waren, erstattete Hr. Kommerzienrat Schmalbein den Geschäftsbericht. Danach schließt die Jahresrechnung ab mit 139 939 M. gegen 138 258 M. im Vorjahre. Trotz des Rückganges der Versicherten ist die Kasse im vergangenen Winter ungewöhnlich stark in Anspruch genommen worden. Infolge der andauernd ungünstigen Witterung sind zeitweise bis zu 85 Prozent der Versicherten arbeitslos geworden. Wenn es auch gelang, einem großen Teile Arbeit zu verschaffen, so kamen dennoch über 40 000 Mark Tagegelder zur Auszahlung, wozu die Versicherten 17194 Mark- 43 Prozent, aufbrachten. Dank des städtischen Zuschusses von 20000 Mark und der Beiträge der Patrone und Ehrenmitglieder ist der Vermögenstand trotzdem ziemlich unverändert geblieben. Nachrücklich wurde betont, daß die noch immer vielverbreitete Anschauung, als handele es sich bei den Leistungen der Kasse um eine Unterstützung, falsch sei, daß der Versicherte im Falle unverschuldeter Arbeitslosigkeit einen Rechtsanspruch auf die Tagegelder habe und Hauptaufgabe der Kasse vor wie nach die Zuweisung von Arbeit bleibe. Zum Schluß bedauerte Hr. Schmalbein die Sorglosigkeit der Arbeiter, die sich in der verhältnisäßig geringen Zahl bekunde, die für das Jahr 1907/08 einen Versicherungsantrag gestellt hätten. Sei ein etwaiger strenger Winter, wie der vergangene, von einem wirtschaftlichen Niedergang im allgemeinen begleitet, so werde das für die nichtversicherten Arbeiter die schlimmsten Folgen haben. Insbesondere der Versichertenausschuß möge dahin wirken, daß die weitere Frist zum Beitritt ausgenutzt werde. Der Schatzmeister, Hr. Rentner Hawerlaender, erläuterte den Kassenbericht. Zu dem Kassenbestand aus dem Vorjahre traten hinzu 20000 M. als Beitrag der Stadt, von 239 Ehrenmitgliedern 2565., Wochenbeiträge der Versicherten 17 450., Zinsen 6353 M.- 184 633., denen 44 723 M. Ausgaben gegenüverstehen. Die Zahl der Versicherten sank von 1610 in 1905/06 auf 1255 in 1906,07; die Mitgliedschaft erlosch bei 100 Versicherten vor der Bezugsberechtigung, so daß 1155 bezugsberechtigt blieben. Hiervon wurden 980- 84,8 Proz.(im Vorjahre bei 1610 Versicherten und 1453 Bezugsberechtigten 1087-- 74,3 Proz.) arbeitslos. Während es aber im Vorjahre möglich war, für 28 714 1/2 Tage Arbeit zu verschaffen, gelang dies 1906/07 für nur 18 238 Tage. Hierdurch stieg die Zahl der Tage, an denen Tagegelder gezahlt werden mußten, auf 24086 gegen 13 414. Die ausgezahlte Summe stieg auf 40014 M. gegen 23 645 M. Hiervon brachten, wie vorhin erwähnt die Versicherten 43(gegen 91,7 im Vorjahre) Proz. auf. Von den 40 014 M. entfielen 10443 M. auf 254 ungelernte Arbeiter, 5908 M. auf 163 Maurer und Plattenlager, 5060 M. auf 115 Verputzen und Fuer, 5970 M. auf 141 Stuckaturer und Fassadenputzer, 940 M. auf 27 Steinhauer, Zementierer und Asphaltieren, 1378 M. auf 30 Schreiner und Zimmerer, 6908 M. auf 150 Maler und Anstreicher, 796 M. auf 21 Tapezierer und Polterer, 2314 M. auf 47 Pflasterer und Rammer und 294 M. auf 7 weitere gelernte Arbeiter. 22 Versicherte hatten in den beiden vorhergegangenen Jahren drei Viertel und mehr des zulässigen Gesammtbetrages an Tagegeldern bezogen; sie erhielten deshalb, nachdem sie für die ersten 20 Tage der Arbeitslosigkeit je 2 M. erhalten hatten, nur noch für weitere 14(statt sonst 28) Tage zu 1 M. Seitens des stellvertretenden Vorsitzenden des Versichertenausschusses, Herrn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>yas britische Komitee zum Studium ausländischer Städte"lichtungen langte am Samstag am Ende seiner Studienreise a Deutschland am Rheinstrom an. In Königswinter gab der englische Konsul, Hr. Nießen, den Gästen ein glänzendes Fest, dem die Bürgerschaft von Königswinter lebhaften Anteil nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Domhotel abgestiegen sind Brigadekommandeur Oberst Ernst Prinz von Sachsen-Weimar, sowie der Präsident des badischen Staatsministeriums des Innern, Frhr. von Bodmann, in Begleitung mehrerer Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung christlicher Arbeiter tagte am Sonntagmittag im Annohaus unter dem Vorsitz des Herrn Schlack, um Stellung zu nehmen zum Einkommensteuergesetz vom 19. Juni 1906. Hr. Reichstagsabgeordneter Arbeitersekretär Becker(.-Gladbach) führte in seinem Referat die unter den Arbeitern bestehende Erregung auf zwei Bestimniungen des Gesetzes zurück: dess 23, der die Arbeitgeber zur Auskunft über das Einkommen ihrer Arbeiter verpflichtet und die Besteuerung der Konsumvereine. In längerer Ausführung erörterte er, wer steuerpflichtig ist, was Einkommen ist, was vom Einkommen bei Veranlagung zur Steuer abzugsähig ist. Ungerecht sei es, daß vom Gesetz gerade die Konsumvereine herausgegriffen und zur Einkommensteuer herangezogen werden, während die Produktiv- und Absatzgenossenschaften der Handwerker, Kaufleute und Landwirte steuerfrei bleiben. Die Kommunalsteuerpflicht der Konsumvereine, meinte der Redner, werde bald folgen. Die Wirkung des Paragraphen 23 zeige sich in dem Mehr der Einkommensteuer in Köln von 1125000 M. Dieserss 23 wurde in der Kommissionsberathung des Gesetzes von den Nationalliberalen in das Gesetz hineingebracht und im Plenum von denselben Nationalliberalen und den Konservativen angenommen. Das Zentrum stimmte im Plenum einhellig dagegen. Ein Antrag des Abg. Kirsch im vergangenen Winter auf Beseitigung des Paragraphen wurde abgelehnt. Der Redner machte dann einige Reformvorschläge, die auch der Teuerung Rechnung trage und die Einkommen unter 1200 M. freilasse. An das Referat schloß sich eine längere Diskussion. Schließlich wurde nachfolgende Resolution einstimmig angenommen: "Die heute tagende Versammlung der christlichen Arbeiter Köuns nimmt Kenntnis von den Bestimmungen des neuen preußischen Einkommensteuergesetzes vom 19. Juni 1906 und bedauert, daß die wenigen Verbesserungen, die das Gesetz zu verzeichnen hat, für die Arbeiter durch dess 23 des.-St.-G. nicht nur völlig aufgewogen wurden, sondern im Gegenteil dieser Paragraph eine Heranziehung der Arbeitereinkommen bis auf den letzten Pfennig erzwingt. Wenn prinzipiell auch gegen die völlige Besteuerung der Einkommen nichts einzuwenden ist, so muß jedoch, so lange nicht Mittel und Wege gefunden werden, auch die Einkommen der Zensiten über 3000 M. bis zum letzten Pfennig zu erfassen, derSS 23 als eine Ausnahmebestimmung für die Arbeiter und als eine Beläftigung der Arbeitgeber betrachtet werden. Ferner erachtet die Versammlung bei dem fortschreitenden Sinken der Kaufkraft des Geldes die Heranziehung der Einkommen bis zu 1200 M. als eine Härte sowie die prozentuale Belastung der Einkommen bis zu 1800 M. in Abständen von 150 M. im Durchschnitt um 1 Proz. steigend, gegenüber dem Einkommen bis 10500., namentlich aber gegenüber den Einkommen 10 500 bis 100000 M. als nicht den sozialen Verhältnissen entsprechend. Die Versammlung vermißt ferner im neuen.-St.-G. die progressive Besteuerung, die in den niedrigen Einkommen bis 10500 M. überreich angewendet wird und sich auf 8 Proz. steigert, von da aber in einem Abstand von 90000 M. nur um 1 Proz. fortschreitet, in den Einkommen von 105000 M. gänzlich aufört. Desgleichen protestiert die Versammlung weiter dagegen, daß durch die neue Fassung des.-St.-G. die Genossenschaften der Arbeiter, die Konsumgenossenschaften, zur Steuer herangezogen, dagegen die Genossenschaften der anderen Stände, welche ihren Geschäftsbetrieb ebenfalls nicht über den Kreis der Mitglieder ausdehnen, davon befreit bleiben. Die Versammlung fordert für die Konsumgenossenschaften keine Bevorzugung, sondern nur die Rechtsgleichstellung mit den Genossenschaften der anderen Stände. Wir ersuchen die verehrlichen Zentrumsfraktionen des Reichs- und Landtages, im Sinne dieser Resolution tätig sein zu wollen." Flora. Für das morgige Gartenfest ist an Stelle der dienstlich verhinderten Kapelle des Deutzer Kürasier-Regiments das vollzählige Trompeterkorps des Bonner Husaren-Regiments, unter Leitung des Kgl. Stabstrompeter Bielefeld zur Mitwirkung in dem Doppelkonzert mit dem Flora-Orchester gewonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist ein Arbeiter, welcher am Samstagnachmittag an der Mülheimerstraße auf eine glühende Eisenplatte gefallen war und sich schwere Brandwunden zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag fiel von einem Hause an der Schildergasse ein Firmenschild herunter, wodurch zwei Personen verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern vormittag um 7 Uhr wurde am linken Rheinufer in Niehl die Leiche eines anscheinend den besseren Ständen angehörenden etwa 30 Jahre alten, unbekannten Mannes gelandet. Die Leiche, welche etwa acht Tage im Wasser gelegen hat, wurde zum Nordfriedhof gebracht. Die Leiche ist etwa 1,65 Meter groß, hat schwarzes Haar, blonden Schnurrbart und rundes Gesicht. Kleidung: schwarzer Joppenanzug, Schnüschuhe, graue Strümpfe, gezeichnet A.., Normalhemd, gestickte Hosenträger, zwei Taschenbücher, das eine gezeichnet., das andere E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Am Samstagabend wurde ein Knecht einer Ziegelei bei Lindenthal von der Kriminalpolizei festgenommen, weil er beschuldigt wird, sich im Felde bei Lindenthal nachts 175 vergangen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Reisender wegen Unterschlagung und Betrug, ein Friseur wegen Diebstahls und Hehlerei, ein Arbeiter wegen Fahrraddiebstahls, ein Handlungsgehülfe wegen Fahrraddiebstahls, ein Kaufmann wegen unerlaubter Rückkehr ins preußische Staatsgebiet, ein Techniker wegen Betrugs, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Schreinergeselle wegen Einbruchdiebstahls, ein Knecht wegen Notzucht, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schneider und ein Kaufmann auf Grund Haftbefehls. +. Bei einer Razzia wurden 15 Frauenspersonen festgenommen. Feuer. Am Samstagabend entstand auf dem Friesenplatz in dem Schalteräuschen des Elektrizitaätswerke vermutlich infolge Kurzschluß Feuer. Die Feuerwehr mußte eingreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer Milchmeierei in der Isabellenstraße wurde eingebrochen. Die Diebe drückten von der Straße aus an der Meierei ein Fenster ein und stiegen dann durch das Fenster in das Haus. Hier erbrachen die Diebe zwei Pulte und stahlen die Tageseinnahme von etwa 160 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Juni1907. Fruchtmarkt. Hen.40-.80, Maschinenstroh (Roggen) 4,70, Richtstroh(Flegeldrusch).00. Krummstroh.50 die 100 Ki</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Profeßjubiläum. Die Oberin desürsulinenklosters in Marche-les-Dames(Belgien), Anna Müller, mit dem Klosternamen Mere Alphonse, eine geborene Köllerin, feiert am 4. Juni ihr 50jähriges Profeßjubiläum. Sie ist in Köln am 8. September 1837 geboren, trat ins Ursulinenkloster in Köln am 1. Juni 1857 ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Ofarrprozessionen von St. Ursula, St. Kolumba und St. Johann Baptist fanden gestern in gewohnter erhebender Weise statt. Obschon während der Zeit des Umzuges Regen drohte, war die Beteiligung der Pfarrangehörigen an den Prozessionen außserordentlich groß. Bei den Prozessionen von St. Ursula und St. Kolumba verschönten die Kirchenchöre, bei der von St Johann der Gesangverein Euphonie die Feier. Der Kath. Arbeiterverein Köln-Nord und der Kath. Jünglingsverein beteiligten sich an der Prozession von St. Ursula, der Kath. Arbeiterverein Köunsüd an der Prozession von St. Johann. Die Straßen der Pfarreien prangten im Flaggenschmuck und die Altäre zeigten eine überaus reiche Ausstattung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk,.Juni1907. Am Samstagnachmittag stürzte ein achtähriger Schüler aus dem Fenster der zweiten Etage der elterlichen Wohnung und fiel auf ein Anbaudach. Der Knabe erlitt derartig schlimme Verletzungen, daß er im Laufe des Tages starb. -- Gestern morgen hat ein vierzehnähriger Schüler aus Furcht vor Strafe, weil er die Fortbildungsschule versäumte, in selbstörderischer Absicht sich einen Schuß in den Kopf beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Juni1907. Auf dem Kirmesplatze wurde einem Herrn das Portemonnaie mit 22 M. entwend.:-- Gestern mittag um.30 Uhr wurde ein Boot des Bonner Gymnasial- Rudervereins gegen die Schiffbarücke getrieben und kenterte. Die fünf Insassen konnten durch das Brückenpersonal rechtzeitig gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wasserürme am 3. Juni. morgens 7 Uhr: 14 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
