<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Kriminalpolizeiinspektor Wiedermann in Köln ist die Genehmigung zur Anlegung des ihm vom König von Württemberg verliehenen Ritterkreuzes 1. Kl. des Friedrichsordens erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stücküter. Für die Anmeldung der durch den bahnamtwagen schon in Bewegung war, aber das Geleise noch nicht üüberquert hatte. Der Güverzug fuhr infolgedessen in den Anhägewagen des Straßenbahnzuges und wurde dieser stark beschädigt. Schwer verletzt wurde der Schreinermeister Wöredörfer aus Nippes, der einen linken Unterschenkelbruch erlitt. Zwei andere Fahrgäst trugen nur leichte Konfusionen davon. Es ist als ein Glück zu bezeichnen, daß der Anhägewagen nur mit drei Personen besetzt war. Zu bemerken ist noch, daß der Eisenbahnzug durch die Look motive gedrückt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Handelshochschule Köln. Nach dem Personalverzeichnis der Kölner Handelshochschule wird dieselbe im Sommersemester von insgesamt 913 Personen besucht. Die Zahl der immatrikulieren Studierenden beträgt 329, wozu noch 20 Prüfungskandidaten hinzutreten. Die übrigen Besucher setzen sich zusammen aus Hospitanten(54), Teilnehmern und Hospitanten der verwaltungsakademischen Kurse(13), Mitgliedern des Englischen und Französischen Seminars(13 bzw. 27) und aus den Hörern der in den Abendstunden stattfindenden öffentlichen Vorlesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Gestern abend gegen 11 Uhr fand auf dem hiesigen Betriebsbahnhofe infolge Nichtbeachtung eines Signals ein Zusammenstoßß zweier Rangiertüge statt, wodurch ein Schaffner unerheblich verletzt und der Betrieb auf den beiden Hauptgeleisen zwischen Köln-Hauptbahnhof und Köln-West auf einige Stunden unterbrochen wurde. Die mit dem Schnellzuge 155 ankommenden Reisenden mußten infolgedessen den Zug außerhalb des Bahnsteiges verlassen und, soweit sie weiterreisten, den kurzen Weg zum Bahnhofe zu Fuß zurücklegen. Die übrigen Züge wurden bis zur Beendigung der Aufräumungsarbeiten durch Nebengeleise geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Genickstarre ist, wie uns die Gesundheitspolizei meldet, amtlich festgestellt bei einem Metzgermeister aus der Eintrachtstraße. Am 14. d. M. ist ein siebenähriges Mädchen aus der Lütticherstraße unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen gestorben und ein siebenähriges Kind aus der Bonnerstraße an Genickstarreverdacht erkrankt. Die beiden letzteren Fälle stehen noch nicht fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eifersuchtstat. Der jugendliche Tagelöhner, der in der Klappergasse am Samstag auf seine frühere Geliebte mehrere Schüsse abgab und sich selbst einen Schuß in den Mund beibrachte, ist in der folgenden Nacht im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Sturm, der gestern vormittag herrschte, richtete an dem Schmuck, der für die Pfarrprozessionen getroffen wurde, einigen Schaden an. Im Ferkulum wurden die in einem Vorweg zu einem Altar aufgebauten Gegenstände vom Tisch geworfen und teilweise gertrümmert, sowie von zwei Häusern je eine Fahne herabgeschleudert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erwischt. Ein junges Mädchen von hier hatte mit seinem Lieb, aber, einem in Düsseldorf beschäftigten Bureauvorsteher eine Reise angetreten. Es stellte sich aber heraus, daß der Geliebte 14000 M. unterschlagen hatte, die er im Auftrage eines Rechtsanwalts erhoben hatte. Die Köllerin sandte an verschiedene Bekannte Anſichtskarten, wodurch die Düsseldorfer Kriminalpolizei den Aufenthalt des Ungetreuen erfuhr. So gelang es, ihn am Samstag in dem Städchen Volkmarsen(Regierungsbezirk Kassel) zu ver haften; nachträglich wurde auch seine Begleiterin ermittelt. De Bureauvorsteher gab bei seiner Festnahme an, es seien ihn 13000 M. gestohlen worden; er hatte nur noch 530 M. Diese Angabe erscheint jedoch sehr unglaubwuürdig, man vermutet vielmehr, daß er die 13000 M. beiseite geschafft hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Revolver. Ein Mieter in der Körnertraße in Ehrenfeld, dem gekündigt worden war, kam in betrunkenem Zustande nach Haus und fing mit dem Hausherrn Streit an. Dieser setzte sich zur Wehr und schoß den Angreifer in den Leib und in den Kopf. Man brachte den lebensgefaährlich Verletzten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlägereien. Ins Bürgerhospital wurden ausgenommen ein Italiener, den bei einem Streit in der Aachenerstraße in den Unterleib gestochen worden war, und ein Mann, der bei einer Schlägerei in der Bonnerstraße am Kopf erheblich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brand. Gestern abend entstand in einem Hause an der Subbelratherstraße in Ehrenfeld in einer Räucherkammer ein Schadenfeuer, das die Feuerwehr alsbald löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Unterkellerungsarbeiten die Durchfahrt zwischen Opernhaus und Restaurant vom 10. Juni d. J. ab auf die Dauer von acht Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. Gestern früh fuhr an der Ecke Dassel- und Meister Gerhardstraße ein Bäckergeselle mit seinem Fahrrad gegen das Pferd eines Bäckerwagens. Er wurde hierbei umgeworfen und schlug mit dem Kopf so heftig auf die Straße auf, daß er eine erhebliche Verletzung davontrug. Man brachte ihn bewußtlos zum nahegelegenen Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schlägerei. In der vergangenen Nacht kam es auf der Severinstrße zu einer Schlägerei, wobei vier Personen so schwere Verletzungen am Kopf und an den Händen erlitten, daß sie sämtlich im israelitischen Asyl verbunden werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gelandete Leiche. Die am Freitagabend am Kaiser Friedrich- Ufer gelandete Leiche wurde als die des seit dem 9. d. M. vermißten Studenten E. Meyer aus Barmen erkannt, welcher in Bonn studierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern abend auf der Merheimerstraße in Nippes ein vierähriges Mädchen von einem Wagen; es erlitt einen Schädelbruch. Das Kind wurde schwerverletzte in das Vinzenzhospital in Nippes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 17.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-.40, Maschinenstrob (Roggen) 4,50. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Ki).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 17.Juni1 90.. Schlachtviehmarkt. Bricht der Notierungskommission. Auftrieb: 653 Ochsen;.voilfleischige, ausgeuästete höchsten bis zu 7 Jahren M. 85.00, b. junge fleischige, nicht ausgemistele, ältere ausgeuüstehe 78-80, v. Masig, genährte, ur- Sce ige geige 72-%, d. gering genährte jeden Alters 66-69. 560 Kühe, a. vollneischig ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00,., volllleiscmge Geschäft, voraussichtlich bleibt etwas Hägrrgigrggg, b. 80-82, e. 70-76 448 Kälber, a. M. 87. Doppellender bis 100, b. 80-82, c. 10-10. Langsam geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Beschattenheit N..30-.30; 60 4 am 4# 48. fl..2--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Rheinhöhe am 11. Juni, morgens 11 Uhr: 3,18 m+.13 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Masserürme am 17. Juni, morgens 7 Uhr: 14 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>k Köln-Ehrenfeld, 15.Juni1907. Auf Einladung des katholischen kaufmännischen Vereins fand am 11. 0. M. im Lobau eine Versammlung der Privatbeamten statt, in welcher Hr. Direktor Groeningen aus Aachen die Pensionsversicherung der Privatbeamten und den heutigen Stand der Bewegung behandelte. Redner, der dem Hauptausschusse für Pensionsversicherung der Privatbeamten auf staatlicher Grundlage angehört, gab zunächst ein Bild über den Anfang der Bewegung. Handel und Industrie hätten ein berechtigtes Interesse daran, daß die Bewegung nicht im Sande verläuft. Mit besonderer Genugtuung sei festzustellen, daß in der Frage der Privatbeamtenpension alle Verbände einig seien und es sei nur zu wünschen, daß die Einigkeit bestehen bleibe, da der jetzige Reichstag der Bewegung günstig gestimmt sei, ja eine Partei suche die andere noch zu überbieten in Füsorge für den Stand der Privatbeamten. Redner unterzog sodann die Denkschrift, die dem Reichstag zugegangen ist, einer eingehenden Beleuchtung und Kritik und faßte seine Ausführungen dahin zusammen, daß die Denkschrift von ganz falschen Voraussetzungen ausgegangen sei, da sie eben auf falschen Grundlagen basiere. Der Hauptausschuß habe eine Kommission eingesetzt, die bis zum 6. Oktober eine Gegendenkschrift ausarbeiten werde, deren Hauptforderung eigene Kassen unter staatlicher Aufsicht sein werde. Die an den Vortrag anschrießende Diskussion war recht lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kalk, 16.Juni1907. Vor einigen Tagen wurden in hiesiger Stadt des nachts von mehreren unbekannten Personen verschiedene Gaslaternen gertrümmert. Die Täter sind nunmehr ermittelt; es sind vier hiesige junge Burschen im Alter von achtzehn bis zwanzig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Verg.-Gladbach, 17.Jun il907. Hier hat sich ein fremder Herr durch einen Schuß in die Brust getötet. Die Personalien des Selbstörders konnten nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Weilerswist, 16.Juni1907. Am 13. d. M. feierte Fräulein A. Maria Bodenheim ihr 40jähriges Jubiläum im Dienste der Familie Kader in Grosvernich. Aus diesem Anlaß wurden der Jubilarin mancherlei Ehrungen zuteil. Von der Familie Kader wurde die Jubilarin an dem Morgen auf das herzlichste beglückünscht und mit sinnigen und hübschen Geschenken erfreut. Von der Kaiserin erhielt die Jubilarin das goldene Kreuz für 40jährige Dienstzeit, welches Hr. Fischenich im Auftrage des Bürgermeisters unter einer herzlichen Ansprache überreichte. Auch erhielt die Jubilarin von Bekannten hübsche Angebinde sowie Glückünsche und Telegramme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Automobilunfall. Würzburg, 16.Juni1907. Auf der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>bestehend aus den zusammengelegten Local-Anzeigern, welche# 3. mit großem Beifall aufgenommen wurden, sind, solange der Vorrat reicht, zu dem beigeügten Preise stelle sowie durch das Trägerpersonal zu haben Roman aus dem New Yorker Leben 70) von Erich Friesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
