<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheidt(Rhetius), den Rat umzustimmen, so daß ihnen laut Ratsprotokoll vom 27. November 1556 versuchsweise das übertragen wurde. Am 28. Januar 1557 wurden Rheidt be; einem der städtischen Rentmeister die Schlüssel mit einem Magistrat unterzeichneten Schreiben übergeben.(Forts. folg## spiegel mi große un Sessel, 1 türiger E verschieden Kr 1967, Nachmit sollen Perlengr Herrn Spediren Statistischen A nimmäßig geri stellen. Der 9 gliedern hob wachs von 324 werbsunfähig also um 211 r fähigen Mitgl grad, d. h. die arbeitsähigen 254,7 anfangs Vorjahre. Da erfuhr eine 15 schlechts von 7 der Berichtszei 98,9 Proz., br 987 männliche den einzelnen krankenkassen: kassen mit 7400 oder 26,8 Pridie Mitglieder Proz., bei den den Betriebskr Im einzelnen die von Köln) lichen und 54 solchen von 47 einen solchen v kasse für Hand gegen verlor d betrieben besch die Ortskranke 95 weibliche, 32 männliche und Schriftgie den Innung nahme von 12 Krankentasse d triebskrank Nahrungs- und sowie die Ste Mitgliederzahl gang an Mitgl krankenkassen d und 9 weiblich um 13 männe Industrie um Gegen den 1 auf: die Orts beschäftigten P krankenkasse K Köln-Nippes-- Mitglieder. T einen Zugang mannlichen Mi monaten gegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Nothelferaltar in St. Aposteln. Seit einiger Zeit hat St. Aposteln einen neuen Altar, der zu Ehren der h. 14 Nothelfer errichtet worden ist. An demselben soll am künftigen Freitag, am ersten Feſttage der h. Nothelfer, die erste h. Messe gelesen werden. Der Altar ist entworfen von Hrn. Kaplan Josef Windhaufen und angefertigt von dem Bildhauermeister Langenberg in Goch. Der Künstler hatte die Aufgabe, die alten Schätze von Figuren und Reliquiarien, deren die Apostelkirche sich erfreut, zusammenzufassen und ihnen eine würdige Umrahmung zu geben. Die Figuren stammen alle aus der besten gotischen Zeit. Es sind acht Brustbilder Reliquiae), eine Statue des h. Erzengels Michael und zwölf kleine Statuen der h. Apostel. Entsprechend dem Stil der Figuren mußte der Altar auch in gotischem Stil ausgeführt werden. In der Mitte des Altares befindet sich ein kleiner Reliquienschrein; in demselben sind geborgen Reliquien der h. 12 Apostel und Reliquien von 12 h. Nothhelfern, die der heilige Vater Papst Pius X. der St. Apostelkirche geschenkt hat und durch Herrn Grafen v. Saedt, der aus der Pfarre St. Aposteln stammt, hierher übertragen worden sind. Die Kirche St. Aposteln hat bei dieser Veranlassung dem h. Vater die Photographien der musivischen Bildwerke überreichen lassen. In dem Innern des Altares, hinter den zierlichen Ornamenten, sind in 16 kleinen Schreinen Reliquien geborgen, deren die Kirche eine große Zahl besitzt. Dieselben sind teils von dem Erbauer der Kirche, dem Erzbischofe Pilgrim, von Rom hierher übertragen worden, teils aus der Franziskanerkirche ad Olivas, die an der Streitzeuggasse gelegen war, und welche jetzt in eine Kaserne umgewandelt ist, nach St. Aposteln gekommen. Wenn der neue Altar geschlossen ist, zeigen die äußern Flügel die Darstellung des Martyriums der h. Katharina von Alexandrien welche zu den h. Nothhelfern gehört und welche früher, zu Zeiten des Stiftes, Patronin der Pfarre war. Die h. Katharina hat durch mutige- und geschicktes Eintreten für die christliche Wahrheit viele heidnische Philosophen bekehrt, dies ist auf der einen Flügeltüre angebauter. Tann sollte sie durch das Rad hingerichtet werden; nachdem aber das Rad zerbrach, wurde sie durch das Schwert enthauptet; das ist auf der andern Flügeltüre dargestellt. Das kunstvolle Gemälde ist angefertigt von dem Maler Albin Windhaufen in Roermond. Der Altartisch ist geblieben, wie er aus der romanischen Zeit noch vorhanden war. Er ist restauriert und die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
