<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fürst Karl zu Löwetstein-Wertheim ist hier angekommen und im Grand-Hotel Viktoria abgestiegen."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Heinrich Mohrenhofen wohnhaft Philippstraße 36 in Ehrenfeld, feiern, am Freitag den 10. d. M. ihre goldene Hochzeit. Um den Ehrentag der alten Leute, die noch bis vor kurzem schwer krank waren, zu verschonen, hat sich unter den Anwohnern der Philippstraße ein Festausschußß gebildet. Nur vier verwaiste Enkelkinder können als Famili glieder an der Feier teilnehmen, da das Jubelpaar ohne son###g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Auf der Mülheimerhaide begannen gestern die Besichtigungen der hier in Garnison liegenden Truppen, welk bis um 11. d. M. dauern. Das Westfälische Infanterie-Regiment</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Kleines fält schr stark. höhe beträgt heute vormittag 10 Uhr.04 Meter gegen 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Klara. Der Mai ist nun eingezogen und zeigt den Park in seiner ganzen Fülle von Blütenreichtum und Schönheit. Die Gartenerassen, von welchen man die Aussicht auf das große, Poztezre am besten genießen kann, sind nunmehr fertig eingerichtet; zu beiden Kleine Mitteilungen. Im Panorama International, Breitestrße 96. 1. Etage, bleibt der Zyklus Japan, Land und Leute nur noch bis Donnerſtagabend ausgestellt. Ferner ist eine ganz neue Reise durch die sonnige,Planiz in 50, öter. Fägggg. phischen Aufnahmen ausgestellt. Geöffnet von 2,30 Uhr bis.30 Uhr abends. Sonn- und Feiertags von 10 bis 9 Uhr. Wahrend der Sommermonate bleibt das Panorama an Wochentagen wegen 4e. Straßensperung, Zogen Herte hakig, ide, Jshseestog Apostelnstrße-St. Apernstrße durch die Kaiserliche Postverwaltung wird die St. Abernstraße gegenüber Haus Nr. 8. ponz.7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag um 5 Uhr wurde auf dem Kaiser Wilhelmring ein Radfahrer von einem auf einem Transportdreirad fahrenden Mann angefahren und von seinem Rade geschleudert, wobei er vor einen Rollwagen zu liegen kam und von diesem überfahren wurde. Anscheinend schwer verletzt wurde der Mann nach seiner Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Kanzlist wegen Unterschlagung, 1 Tagelöhner wegen Unterschlagung, 1 Stellenlosen wegen Mansardendiebstahls, 1 Schlosser wegen Bettelei und Diebstahls, 1 Dienstmagd wegen Diebstahls, 1 Sängerin wegen Unterschlagung 1 Kaufmann wegen Wechselnälschungen, 1 Arbeiter und 1 Kommis beide wegen Urkundenälschung, 1 Maurer wegen Tiebstaßals, 2 Ehefrauen wegen Hehlerei, 1 Verkäuferin wegen Diebstahls, 1 Kellner 1 Tagelöhner und 1 Arbeiter wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einer Razzia am 6. Mai wurden 12 Frauenspersonen Tamen Teller-Hobelmann und Irene Goth als Frau Alting und Regine Engstrand, sowie den Herren Surrian und Vorcherdr als Manders und Engstrand. Das Publikum zeigte sich dankbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Horrem,.Mai1907. In der Nacht auf Sonntag wurde auf der Chaussee zwischen hier und Eichendorf ein Einwohner aus Kölnehrenfeld von einem Automobil überfahren und schwer verletzt. Der Bedauernswerte wurde nach Bergheim in das Kloster gebracht, wo er alsbald nach seiner Einlieferung verstarb. f Wiesdorf, 8 April1907. Die Ausstellung der Rathausbauentwürfe hat heute begonnen und dauert eine Woche. Da unter den eingegangenen Projekten keines den vollen Beifall der Preisrichter gefunden hat, sind vier gleiche Preise zu 800 M. verteilt worden, nicht wie vorgesehen, drei Preise zu 1500, 1000 und 700 M.-- Ein junger Mann versuchte heute morgen sich zu e schießen. Schwer verletzt wurde er in das Krankenhaus geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
