<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche indet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>i Einbruchsdiebstähle. In einem Hause an der Ewaldistraße wurde vorgestern eingebrochen und außer Kleidungsstuücken zwei Körbe mit Wäsche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Spezereiwarengeschäft in der Großen Spitzengasse wurde in der vorvergangenen Nacht ein Einbruchsdiebſtahl ausgeführt. Die Diebe erbrachen die Thekenschublade und beraubten diese ihres Inhaltes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Kosmos, Kinetheater, Hohestrße, hat für die Zeit vom 23</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>30. Juni hauptsächlich ein humoristisches Programm aufgestellt. Im Bestreben nach Vervollkommnung sind einige Neueinrichtungen getroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem er in der verflossenen Woche die Höhe von 3,40 Meter erreicht hatte. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 3,12 Meter gegen 3,06 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk, 22.Juni 1907. In Haft kamen zwei in der Helenenstraße wohnende Arbeiter, welche in einem Logis einem Arbeiter eine Uhr nebst Kette, eine Joppe und einen Hut gestohlen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brück bei Kalk, 21.Juni1907. In der vergangenen Nacht wurde in einer hiesigen Wirtschaft eingebrochen und etwa 1000 M. bar gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
