<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397567</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine öffentliche Bürgerversammlung von Nippes, einberufen von den vereinigten Vorständen der beiden(katholischen und evangelischen) Bürgervereins und des Haus- und Grundbesitzervereins, fand gestern unter dem Vorsitz des Hrn. Georg Müller, Vorsitzender des Haus- und Grundbesitzervereins, im großen Saale des Tivoli statt. Ueber den ersten Punkt der Tagesordnung: Badeanstalt, sprach Hr. Kaufmann Niedek. Mit der außerordentlichen Entwickelung von Nippes habe die Einrich- tung öffentlicher, der Allgemeinheit dienender Institutionen nicht gleichen Schritt gehalten. Es sei ein Unding, alles auf einmal verlangen zu wollen. Schon seit Jahren aber habe man um die Errichtung einer Badeanstalt petitionirt. Der Redner führte die wiederholt eingereichten Petitionen an, aus denen hervorgehe, daß die Antworten auf dieselben sich direkt widersprachen. Nippes habe jetzt eine Einwohnerzahl von etwa 40 000, dazu kommen noch die umliegenden großen Orte. Aus einer Reihe von Städten mit ungefähr gleicher Bevölkerungsziffer, die in den letzten Jahrzehnten Badeanstalten errichtet haben, so Rheydt, Heilbronn, Hildesheim, Barmen, hat Hr. Niedek Material eingezogen über den Kostenpunkt und die Einrichtung der betreffenden Anstalten. Was dort möglich sei, und was für Ehrenfeld geschehen sei, müsse die Stadt Köln auch für Nippes schaffen können. In der Diskussion sprachen sich alle Redner für die Notwendigkeit der Errichtung einer Badeanstalt aus. Hr. Stadtverordneter Auer erklärte, so viel ihm bekannt, beabsichtige die Stadt Köln, im Norden der Stadt eine Badeanstalt im großen Stil zu errichten. Man könne aber hier keine Vergleiche mit Heilbronn usw. ziehen. Eine große Badeanstalt in Nippes könne durch die vorzüglichen Verbindungen auch für den Norden der Stadt sehr gut dienen. Hr. Sanitätrat Dr. Pilgram schloß sich den Ausführungen des Hrn. Auer an. So viel er vernommen habe, sei eine Anstalt am Neußestor projektiert nach Wegfall der Umwallung. Damit könne man sich aber nicht zufrieden erklären. Deshalb müsse betont werden, daß diese Anstalt für Nippes verlangt werde. Der Vorstand wurde beauftragt, eine diesbezügliche Resolution an die städtische Verwaltung zu richten. Den folgenden Punkt der Tagesordnung behandelte Hr. Sanitätrat Dr. Pilgram. Er legte noch einmal dar, welche Mühe es verursacht habe, das Realprogymnasium überhaupt zu bekommen, und besprach dann die wiederholten in öffentlichen Bürgerversammlungen beschlossenen Eingaben um Errichtung humanistischer Moeten. In der letzten Eingabe war darauf hingewiesen worden, daß 30 Väter von Schülern bei Nichteinrichtung der humanistischen Moeten gezwungen sein würden, ihre Söhne anderen Anstalten zuzufuühren. Durch Nichtgenährung des Wunsches seien diese Väter in eine sehr peinliche Lage versetzt worden. Heute zähle die Anstalt bereits 455 Schüler. Gegenüber einer seinerzeit vom Herrn Oberbürgermeister gemachten Aeußerung betonte er, ganz Nippes stehe hinter den Petenten; die Stadtverordneten würden durchaus nicht in ungerechtfertigter Weise gedrängt. Aus der Versammlung wurde die Frage aufgeworfen, ob es taktisch nicht besser gewesen wäre, die Frage jetzt noch nicht abzuschneiden. Gegen wenige Stimmen beschlossß die Versammlung, erneut eine Eingabe an die Verwaltung auf Einrichtung humanistischer Moeten zu richten. Ein weiterer Verhandlungsgegenſtand betraf die Einrichtung von Kinderspielplätzen. Der Referent, Hr. A. Böhm, erkannte an, daß in den letzten Jahren in Schaffung öffentlicher Anlagen manches geschehen sei. Was Nippes aber abgehe, seien Spielplaätze, wo die Kinder sich tummeln könnten. Dadurch würden sie von den Gefahren der Straße ferngehalten, und auch manche Zerstörungen an Fassaden usw. würden unterbleiben. In Bezug auf Spielplaätze sei namentlich die Sechzig sehr schlecht bestellt. Jenseits der Bahn an der Escherstraße besitzt die Stadt ein geeignetes Terrain. Nach Durchührung der Nohlstraße biete sich Gelegenheit, ein geeignetes Terrain zu erwerben. Ferner sei ein solcher Platz an der verlängerten Mersheimer- und Mauenheimerstraße und an der unteren Florastraße sehr zu wünschen. Des weiteren betonte Hr. Böhm, wieviel in Schaffung herrlicher Anlagen für die Stadt, namentlich den Westen und die umliegenden Vororte, geschehen sei; solche Anlagen entbehrt Nippes gänzlich. Hierin müsse der Bevölkerung von Nippes mehr Entgegenkommen gezeigt werden. In der Diskussion wurde verlangt, auf den Spielplaätzen müßten Bedürfnisanstalten errichtet werden; ebenso auf dem Leipziger Platz. Eine Resolution im Sinne des Referenten wurde beschlossen. Der letzte Verhandlungsgegenſtand betraf die Omnibusverbindung an Stelle der aufgehobenen Pferdebahnlinien Nippes--Flora. Herr Schillers bemängelte, daß die Pferdebahnlinien aufgehoben wurde, aber der versprochene Ersatz durch Automobilomnibusse noch nicht geschaffen sei. Die Verwaltung möge den Nippesern nun doch die Freude machen, die Linie an der Escherstraße beginnen zu lassen und sie bis zur Straßenbarn an der Flora durchühren, so daß eine direkte Verbindung bis zur Mütheimer Schiffbarücke entstehe. Ein Redner verlangte 10 Minutenverkehr mit Umsteigebilletts. Hr. Auer bemerkte, die Wagen würden wohl in etwa 6 Wochen fertig sein, auch werde erwogen, die Linie an der Escherstraße beginnen zu lassen. Es wurde von anderen Rednern auf die große Bedeutung der Linie als Bindeglied zwischen den einzelnen Vororten und zwischen den beiden großen Hälften von Nippes hingewiesen. Der Vorstand wurde beauftragt, eine Resolution im Sinne der gemachten Ausführungen einzureichen. Hr. Stadtverordneter Dietz erkannte die Berechtigung der vorgebrachten Wünsche voll und ganz an, doch hätte er aus taktischen Gründen gewünscht, daß die Eingaben betreffend Gymnasium und Badeanstalt jetzt nicht beschlossen worden seien. Jedoch werde auch er sein Möglichstes tun, um den berechtigten Wünschen der gesamten Nippeser Bürgerschaft Geltung zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Aus dem Direktionsbureau wird uns geschrieben: Auf mehrfache Anfragen aus den Kreisen der Ansteigerer und Hauptabonnenten sei folgendes bemerkt: Bei der Einlösung der Abonnementskarten erhalten die Abonnenten eine gedruckte Tabelle, die 1. die Einteilung der 252 Vorstellungen im Hauptabonnement, auf die Serien verteilt, aufweist, und 2. ebenso die 28 im Schauspielhaus stattfindenden Vorstellungen in ihrer Verteilung auf die Serien A. B, C, D. Auf den Theaterzettel und in den Bekanntmachungen der Zeitungen werden die Theateranzeigen lauten: Im Opernhaus:--252. Abonnementsvorstellung Serie A, B, C, D; im Schauspielhause trägt die Anzeige den Vermerk z. B. 22. Abonnementsvorstellung Serie.; darunter in Klammern:(2. Schauspielvorstellung im Hauptabonnement, Serie.) Auf diese Weise wird sowohl eine vorherige Verteilung der stattfindenden Vorstellungen auf die Unterabonnenten leicht zu vollziehen sein, als auch durch die Bezeichnungen auf den Theaterzettel und in den Zeitungsannoncen jeder Irrtum ausgeschlossen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sommerfest in der Flora. Am Samstag, dem Peter- und Paulstage, findet wie alleährlich das Sommerfest des Männergesangvereins Kölner Liederkreis in der Flora statt. Der Verein wird zusammen mit dem Flora-Orchester ein hervorragendes Festkonzert veranstalten, dessen Programm die bewähärtesten Chöre des Vereins aufweist. Die vorzüglichen Leistungen des seit Jahren unter der Leitung des Hrn. Professors Arnold Krögel stehenden Vereins sind bekannt. Das Fest wird sicherlich wieder große Scharen von Musikfreunden des Vereins anziehen, zumal bei Gelegenheit dieses Festes wieder eine der prächtigen Beleuchtungen der Flora stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Ornis-Garten, Nippes, Niehlerstraße 92, findet heute abend großes Kavalleriekonzert statt, ausgeführt vom Trompeterkorps des Kürasier-Regiments, unter Leitung des Königlichen Stabstrompeter Hrn. L. Schmidt. Das Programm weist Ouvertüren aus Zar und Zimmermann, Schön Rottraut, und verschiedene Potpourris auf. Außeadem werden zwei Lieder für Cornet 4 Piston vorgetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
