<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397599</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a bie Keln-Donner Kreisbahnen beförderten im vorigen Jahre 3488336 Personen, gegen 1843347 im Jahre 190c. Der Personenverkehr hat sich somit in einem Jahre fast verdoppelt. Tiese Verkehrsſteigerung ist zu einem großen Teile auf die Eröff#nung der Rheinuferbahn zurückzugühren, welche Mitte Februar vorigen Jahres erfolgte. Auf dieser Bahn wurden 667389 Per##nen befördert. Die Steigerung auf den übrigen Linien beziffert immer noch auf fast eine Million. Im Jahre 1905 mittels der Staatsbahn auf der Strecke Köln--Bonn 810266 Personen befördert, im Jahre 1906 dagegen auf der Staatsbahn und der Rheinuferbahn zusammen 1144 783, also fast 40 Proz. mehr. Auf er Staatsbahn sank die Zahl der beförderten Personen um 342917 er Verkehr auf der Rheinuferbahn hat sich so üüberraschend entwickelt, daß auf der Strecke Rodenkirchen--Sürth ein zweites Geleise gelegt und eine Vermehrung der Wagen nötig wurde. Die lemnahme aus dem Personenverkehr hat sich gleichfalls fast versooppelt. Der Erlös aus Fahrscheinen und dem Gepäckverkehr stieg von 450984 M. in 1905 auf 1 259 687 M. in 1906. Der Güterverkehr stieg von 418074 Tonnen auf 492231 Tonnen, die Einsamen aus dem Güterverkehr stiegen von 361 168 M. auf 471327 #c# ganzen stiegen die Einnahmen von 876 540 M. auf 802 802 M. Gegenwärtig ist man auf der Strecke Brühl--Wesseung mit en Arbei##n fur den Uebergabebahnhof in Vochem und uf der Vorgebirgsbahn mit dem Neubau der Strecke Vochem--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>film an der katholischen Volksschule zu Pingsdorff ernannt ###.#ie Rigmesfeier der Farre St. Kunibert wird am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i###. Juli, abends, im Fränkischen Hofe abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>hire gegender Sichten ingen Außentwand Petsrogegender Licht- und Lüftungsgraben hergestellt wird. Der ande hezindune und ein sich stets in reinlichem e. an 4nt enim seiner, gut zu entwässernden Sohle hung tigen ne. s... der Fußboden der anstoßenden ime liegen. Die Arbeiteräume müssen mindestens drei Meter 6 und mit Fenstern versehen sein, welche nach Zahl und Größe ## uin fur alle Teile der Räume Luft und Licht in ausaße zu gewähren. Die Fenster müssen unmittelbar suhren un so eingerichtet sein, daß sie zum Zwecke der M und ausreichend geöffnet werden können. Die Räume mit einem dichten und festen Fußboden versehen und gegen Suoringen von Erdfeuchtigkeit hinreichend geschützt sein. Die roheren Morie;; mussen, soweit sie nicht mit einer glatten, augen ur Bet zung oder mit einem wasserdichten Anstriche versährlich, minderen"ziert. mit Kalt frisch angestrichen . Der wasserdichte Anstrich muß mindestens alle fünf Jahre Der wasserdichte Anstrich muß mindestens alle fünf Jahre : "Auf Grund des Wildschongesetzes vom 14. Juli  schosen innerdafs uus gus in der Sitzung vom 9. Juli 1907 lorber zu halb des Regierungsbezirkes Köln die Schonzeit für hofzeit für Reb, Por" An#r 1107 auszudehnen; den Schluß der n 21. Augit 1902deg tesrersrau schottische Moorühner auf sie Jagdtag uur: den worzepen, so daß der 22. August 1907 der Planenhatne und"Hann honz für Birk-, Hasel- und ehen, so daß der uc azu den 15. September 1907 festbrigen gesten die gesenssetote aber 1907 der erste Jagdtag ist. Im luß des Bezirksausschuiege.2chnzeiten mit der durch den Bewonach ein für gltlies, pom 18. Juli 1905 getroffenen Aendebis einschliesslich 30, Saptensbenuze sur Rossein(Krammets. die Schonzeit für Dach hinausgeschoben e für,"Dachse gänzlich aufgehoben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
