<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berufs- und Betriebsählung. Neben den beiden bereits besprochenen Erhebungen, der Berufsählung und der Zählung der gewerblichen Betriebe, findet am 12. d. M. als dritte eine Zahlung der landwirtschaftlichen Betriebe statt. Ihr unterliegen alle, aber auch nur solche Betriebe und Personen, die eine Bodenfläche, wie klein sie auch sein mag, landwirtschaftlich, gärtnerisch oder forstwirtschaftlich-- also als Acker, Garten, Wiese, Weide, zum Obst- oder Gemüsebau, als Wald- oder Holzland-- bewirtschaften; nur Ziertärten, auch solche, in denen nebenher ein unbedeutender Anbau von Nutzpflanzen(Erdbeeren, Spargel usw.) stattfindet, sind von der Zählung ausgenommen. Ob der Fragebogen dieser Aufnahme, die Land- und Forstwirtschaftskarte(Drucksache II), auszufuüllen ist, hängt nicht von der Größe der bewirtschafteten Fläche ab, auch nicht davon, ob der Ertrag in der eigenen Haushaltung verbraucht oder ob er verkauft wird, ebensowenig davon, ob das bewirtschaftete Land Eigentum, Pachtung oder sonst dem Bewirtschaftet üerwiesenes Land ist, ob es innerhalb oder außerhalb der Stadtgrenzen liegt. In den Fällen, in denen Zweifel bestehen können, wie bei kleinen Obst- und Gemüsegärten, wird es darauf ankommen, ob der Ertrag für die betreffende Haushaltung von einer gewissen wirtschaftlichen Bedeutung ist dies kann z. B. bereits bei wenigen älteren Obstaäumen der Fall sein); wer die Gartenwirtschaft nur zum Vergnügen betreibt, braucht eine Landwirtschaftskarte nicht auszufuüllen. Dagegen ist stets ein Landwirthschaftsbetrieb anzunehmen bei der Haushaltung kleiner Leute, die auf wenigen Ar Landes einen Teil ihres Kartoffelbedarf usw. bauen. Selbstverständlich haben auch Kunst- und Handelsgärtnereien-- neben dem Gewerbeformular oder Gewerbebogen-- eine Landwirtschaftskarte auszustellen, wenn sie eine Bodenfläche für ihren Betrieb bebauen(Treibtäuser und ähnliche bauliche Betriebsanlagen zählen jedoch zu den Einrichtungen des Gewerbebetriebes und erfordern demnach allein noch nicht die Ausfüllung einer Landwirtschaftskarte). Molkerei- und Milchhandelsbetriebe ohne landwirtschaftlich genutzte Fläche gehören nicht zu den landwirtschaftlichen Betrieben und haben daher lediglich das Gewerbeformular oder den Gewerbebogen auszustellen. Die Fragen, die über die landwirtschaftlichen Betriebe zu beantworten sind, betreffen die Fläche und das Besitzverhältnis, die verschiedenartige Benutzung der Bodenfläche(die Art der angebauten Feldfruüchte usw.), die beschäftigten Personen, den zum landwirtschaftlichen Betrieb gehörigen Viehstand(aber auch nur diesen), die Verwendung landwirtschaftlicher Maschinen und die mit dem landwirtschaftlichen Betriebe Gut! Nun zum gelben Fieber! Jedermann konnte sehen, daß eine Krankheit an Bord geherrscht hatte-- nicht wahr?" "Fahr nur fort und halt uns nicht zum Narren!" "Ich habe mich an nichts anderes zu halten, als was wir alle gesehen haben. Im Medicinkasten fehlten jene Medikamente, die gegen Fieberkranke gebraucht werden, z. B. Chinin, wie ihr wohl wißt. Ueberdies befand sich in dem einen Roof nicht einmal Bettzeug. Was ist also wahrscheinlicher, als daß dieser Roof als Lazarett benützt worden ist; als die Patienten gestorben oder genesen waren, hat man ihr Bettzeug aus Furcht vor Ansteckung über Bord geworfen." "Aber weshalb sollten denn gerade acht Mann vor dem ersten August gestorben und begraben worden sein?" Monk nahm das Gebetbuch und legte es offen auf den Tisch unter das Lampenlicht: "Bei dem Durchblaättern dieses Buches wurde ich darauf aufmerksam, daß es an dieser Stelle häufig geöffnet worden ist. Hier steht das Begräbnisrituale, und überdies sind hier mit Bleistift am Rande acht Namen verzeichnet, jeder mit einem beigeügten Kreuz und Datum-- das letzte ist der 1. August. Der Schiffer hat bei jedem Begräbnis den Namen des Verstorbenen aufgeschrieben. Was sollten diese Namen sonst zu bedeuten haben? Habt ihr etwas einzuwenden?" "Jawohl; nur muß ich noch bemerken, daß wir die Verschläge des Zimmermanns und des ersten Steuermanns leer fanden, so daß die beiden als verstorben betrachtet werden müssen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das neue katholische Vereinshaus in Lindenthal ist zur Freude der Pfarreingesessenen nun soweit gediehen, daß am Samstag der Dachstuhl aufgerichtet werden konnte. Das katholische Vereinshaus, das in der Bachemerstraße neben dem neuen Pfarrhaus errichtet wird, verspricht ein stattlicher Bau zu werden und schließt sich in seinen architektonischen Formen dem Pfarrhaus und der Kirche an. Der Bau, der einem längst empfundenen Bedürfnisse abhelfen soll, wird in seinem Hauptbestandteile einen Saal umfassen, der Unterrichts- und Gesellschaftszwecke dienen soll und mindestens 400 Personen Platz bieten dürfte. Es wird den katholischen Vereinen Lindenthal somit in drei bis vier Monaten Gelegenheit geboten werden, ihre Vereinsfeste gewissermaßen im eigenen Heim zu begehen und ihre Vereinstätigkeit mehr oder weniger dorthin zu verlegen, was freudig begrüßt werden muß. Anf dem Gebiete des katholischen Vereinswesens, namentlich desjenigen Teiles, der sich auch mit dem öffentlichen Leben befaßt, bleibt in Lindenthal noch viel zu wünschen übrig; wir nennen blos die Namen: Katholischer Bügerverein und Volksverein für das katholische Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfug. In der Nacht auf Sonntag haben rohe Burschen dem in voller Blüte stehenden Rosenbouquets am Lindentalgürtel vor der evangelischen Kirche einen Besuch gemacht und eine Anzahl der schönsten Exemplare abgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>e Drin August Wilhelm traf am Sonntagmorgen.41 Uhr, von Bonn kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr nach Villa Hügel zum Besuche der Familie Krupp. Abends 10.19 Uhr traf er auf der Rückfahrt nach Bonn wieder hier ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Prinz Friedrich Wilhelm von Preußen traf gestern abend 10.14 Uhr mit dem Berliner Zuge auf dem hiesigen Bahnhofe ein und fuhr 10.36 Uhr nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Die im Festungsbereich Köln liegende 27. Infanteriebrigade, bestehend aus den Westfälischen Infanterieregimentern Nr. 53 in Köln und Kalk und Nr. 16 in Mülheim, ist heute morgen mit Sondernügen zu einer Schießübung nach Friedrichsfelde bei Wesel ausgerückt. Am 2. Juli kehren die Regimenter zurück. Das Westfälische Infanterieregiment Nr. 16 wurde am Samstag auf der Mersheimer Heide durch den Kommandeur des 7. Armeekorps, General der Kavallerie Frhrn. v. Bissing, besichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein"Philosophisches Kränzchen" für Köln, Bonn und Umgegend besteht seit einiger Zeit. Die dritte Zusammenkunft findet am Mittwoch,.30 Uhr, in Bonn(Krug zum grünen Kranze, Koblenzerstraße) statt. Das Referat hält Hr. Professor Dr. Becker über das Problem der Willensfreiheit. Daran schließt sich eine Diskussion. Bis jetzt hat das Kränzchen rund 30 Teilnehmer. Mitglieder und Freunde der Görresgesellschaft aus allen vier Faultäten, die für Philosophie Interesse haben, sind als Teilnehmer willkommen. Eventuelle Anmeldungen richte man an Hrn. Professor Dr. Dyroff, Bonn, Richard Wagnerstrße 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ie Liebstähle. Einem jungen Mädchen, welches auf der Reison Berlin nach Paris war, wurde gestern mittag in Duisburg in einem unbewachten Augenblick ihr ganzes Gepäck und ihre Barschaft gestohlen. Es nahm sich die Sache so zu Herzen, daß es auf der Weiterreise einen schweren Ohnmachtsanfall erlitt und bei der Ankunft in Köln in bewußlosem Zustande zur Hülfswache in der Maximinenstrße gebracht wurde, von wo es, da sich der Zustand verschlimmerte, dem Augusta-Hospitale zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vor dem hiesigen Hauptbahnhofe wurde einem Arbeiter aus Barmen der diese Nacht auf Oeffnung der Türen wartete und etwas eingenickt war, seine Uhr mit Kette, Brieftasche und Zigarrenetm entwendet. Als er später den Verlust bemerkte und Anzeige machte war der Langfinger natürlich längst verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Die Regierung hat sich anscheinend nicht länger der Notwendigkeit verschliessßen können, daß gegen das in der Stadt Köln sich immer unangenehmer breit. machende Dirnenunwesen-- es stehen über 7000 Frauenspersonen unter polizeilicher Kontrolle-- energischer als bisher Front gemacht werden muß. Da die Stärke der zurzeit hierzu zur Ver. fügung stehenden Organe der Sittenpolizei-- etwa 30 Köpfe-- durchaus ungenügend ist, weil diese durch Nebenarbeiten bereits vollauf in Anspruch genommen wird, ist nunmehr eine Verdoppelung der Beamtenzahl beantragt worden. Neben streng durchgefuührter Kontrolle der einzelnen Frauenspersonen soll auf die sogenannten Absteigequartiere ein besonderes Augenmerk gerichtet werden. Hoffentlich sind damit aber die Maßnahmen der Behörden gegen das Dirnenunwesen in Köln nicht erschöpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 10.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu.40-.80, Maschinenstro) (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 cj 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Juni1907. Man schreibt uns aus Arbeiterkreisen: Vor ein paar Tagen trat in einer hiesigen Eisenkießerei ein junger Former in Arbeit. Kaum hatte derselbe seinen Rock ausgezogen, als auch schon ein sozialdemokratischer Freiheitsheld ihn befragte, ob er"im Verband" sei. Die Antwort lautete: "Jawohl, ich bin Mitglied des christlichsozialen Metallarbeiterverbandes." Darauf forderte ihn der andere auf, dem"freien" Verbande beizutreten, sonst würde es ihm schlecht ergehen. Nebenbei bemerkt fand der hier so rücksichtslos auftretende"Genosse", als er vor kurzem als Kommissionsmitglied bei der Fabriksleitung vorstellig werden sollte, dazu nicht den Mut. Leider gibt es noch Leute, welche die Arbeiter von den christlichen Gewerkschaften fernzuhalten suchen, indem man ihnen sagt, sie könnten die Beiträge nicht bezahlen. Inzwischen werden die Arbeiter von den Sozialdemokraten in die"freien" Verbände-- manchmal unter Anwendung des hinänglich bekannten Terrorismus-- hineingepreßt. Da können sie dann auf einmal die hohen Beiträge bezahlen und werden systematisch zu Sozialdemokraten erzogen. Mögen alle, die es angeht, es sich gesagt sein lassen:"Es ist die höchste Zeit, daß sich unsere noch christlich gesinnten Arbeiter geschlossen zusammenfinden in den christlichen Gewerkschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserärme am 10. Juni, morgens 7 Uhr: 130 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßenbahnarbeiten. An der Ecke Neußertraße und siehlerkirchweg in Nippes wird gegenwärtig fleißig gearbeitet zur inlage einer Schleife für die Linie Nippes--Volksgarten bzw. Zollnck. Hier ist bekanntlich der End- bzw. Anfangspunkt der Linie,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>as natürgeräß einen starken Wagenverkehr auf der sehr belebten eußertraße mit sich brachte, zeitweilig rangieren fünf bis sechs id mehr Wagen auf der Neußertraße. Um den hierdurch hervorgerufenen Uebelsänden zu steuern, kaufte die städtische Verwaltung n der Ecke Neußertraße-Niehlerkirchweg drei Häuser nebst zugörigen Gärten an. Eines derselben ist bereits niedergelegt. augenblicklich wird noch der Niehlerkirchweg kanalisirt. Wenn diese Arbeiten fertig sind, wird von der Neußertraße das Geleise der Schleife über das Grundstück des niedergelegten Hauses und über die Spitze des Niehlerkirchweges zurück wieder nach der leußertraße geführt. Hierdurch werden nicht allein die oben ewähnten Verkehrstörungen beseitigt, sondern auch Erleichterung für das Fahrpersonal der Straßenbarn selbst geschaffen. Eine weitere Annehmlichkeit für das Fahrpersonal, wie auch uur das Publikum wird durch Herstellung einer Wartehalle herbeigefuührt. Für diesen Zweck wie geschaffen liegt das kleinere der beiden angekauften Häuser im Zwickel Niehlertrchweg-Neußertraße, um welche die Schleife sich herumzieht. Dasselbe wird mit elektrischem Licht und Wasser versehen und sollen auch Erfrischungen genommen werden können. Das größere stehengebliebene Haus an der Spitze zwischen Neußertraße und Niehlertrchweg soll einem Angestellten der Straßenbarn als Wohnung übewiesen werden, der auch für Reinigung, Bedienung usw. in der Wartehalle zu sorgen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Verlängerung der Marktbahn vom Schlachthof bis zur Escherstraße ist nunmehr durchgefuührt. Die Strecke wurde heute unter Strom gesetzt. Damit ist endlich wenigstens eine teilweise Verbindung zwischen Nippes und Ehrenfeld, unseren beiden größten Vororten, erreicht. Hoffentlich bringt der zu erwartende Motor-Omnibusverkehr eine Vervollfändigung dieser Verbindung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 10.Juni1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungsknmiszion. Auftrieb: 585 Ochsen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 85,00, b. junge fleischige, nicht ausgegestete, ältere ausgeuästete 80-82, c. mässig genährte junge und ältere -77. d. gering.genährte jeden Alters 65-70. 490 Kühe, a. volllleischige Argemästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige Gigemästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 75-76, " altere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 70-72, d. mässig genährte Kühe und Kalben 65-68. 97 Bullen. *Volldleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 77, b. vollfleischigejüngere *76, c. mässig genährte jüngere und ältere 71-73, d. gering genährte tügere und ältere 67-69, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Ziemlich lebant und voraussichtlich geräumt."""" 358 Kälber, a. M. 94, Doppellender bis 108, b. 80-90, c. 72-82. Heine Schafe. Lebhaft geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
