<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bewegung der Bevölkerung der Stadt Köln im April 1907. Die Sterblichkeit hat sich gegenüber dem Vormonate nur wenig geändert; es betrug die Zahl der Sterbenälle 650 gegen 649 und 679 im März und Februar oder auf 1000 Einwohner und ein Jahr berechnet 17,6 gegen 17,1 und 19,9. Für die Jahreszeit bedeutet dies einen recht günstigen Stand, denn innerhalb des letzten Jahrzehnts war sie nur einmal, im Jahre 1905 mit 16,0, niedriger, während der Durchschnitt 19,5 und der Höchstwert(im Jahre 1898) 22,6 betrug. Von den einzelnen Stadtteilen wiesen Köln-Zollstock, der äußere Bezirk Köln-Deutz, die Altstadt und Köunsülz die höchsten, der äußere Bezirk Köln-Ehrenfeld, Köln-Nippes, die Neustadt, Köln-Deutz innerhalb der Umwallung und Kölnlindenthal die niedrigsten Sterbeziffern auf. Die Verteilung der Gestorbenen nach dem Alter ergibt für das 1. Lebensjahr und die Altersklassen vom 3. bis zum 5. Jur, sowie vom 30. bis zum 40. Jahre eine Abnahme, für die höheren, namentlich für das Greisenalter, dagegen eine Zunahme. Die verhältnisäßig geringe Säuglingssterblichkeit, 4,5 Sterbenälle auf 1000 Einwohner und ein Jahr gegen 5,4 und 5,6 in den beiden Vormonate, war in der Hauptsache auf die unternormale Temperatur zurückzugühren. In der Unterscheidung des Todesursachen treten demgemaäß auch die Todesälle infolge Kinderkrankheiten zurück, so bei angeborener Lebensschwäche, 40(56,37), Masern, 12(26,17), Darmkatarrh und Brechdurchfall, 37(42,45), Kinderkoämpfen, 40(45,57) usw.; dagegen erforderten mehr Opfer u. a. die Krankheiten der Kreislaufsorgane, 55(35,22), Krebs, 41(28,35), Altersschwäche, 21(13,28), Gehirnschlag, 26(19,29). Auch Diphtherie, 12(8,10), führte wieder etwas häufiger zum Tode.-- Die Seelenzahl erhöhte sich von 447 463 auf 449 528, also um 2065(im April 1906 und 1905 um 1724 und 1665) und zwar durch Geburtenüberschuß um 718(608, 667), durch Zuzugsüberschuß um 1349(1116, 998).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Aus Anlaß der am 30. d. M. stattfindenden Fronleichnamsprozession wird der Betrieb der den Straßentzug zwischen Waidmarkt und Dom passierenden Straßenbahnlinien in der Zeit von 8 Uhr 30 Min. bis 11 Uhr 30 Min. vormittags eingestellt.(Näheres im Anzeigentheil.) "Aber ich hörte hier durch das offene Oberlicht, wie sie mit dir gesprochen hat." "Sie erkannte mich wieder," antwortete Holt fröhlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Musikalischen Gesellschaft wird am Samstag der 1. Juni der heimische Dirigent Benno Sternberg einen en läuternden Vortrag über die auf dem Musikfeste zur Aufführer gelangende Richard Strauß'sche Tondichtung: Don Juan halten Hr. Sternberg wird bei dieser Gelegenheit das ganze Strauß'sch Werk am Klavier wiedergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frecher Diebstahl. In der vergangenen Nacht wurde au der Hohestrße ein an einem Wäschegeschaft ausgehängter etwa zwei Meter hoher Schaukasten mit Inhalt-- Herrenwasche, Damen gürtel, Damenhandschuhe usw.-- gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. Gestern nachmittag entstand in einer chemischen Fabrik an der Lütticherstraße eine Explosion, wobei ein in der Roonstraße wohnender Meister der Fabrik nicht unerhebliche Brandwunden an den Händen und im Gesicht erlitt. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr. In dem Kochraume wurden infolge der Explosion mehrere Fensterscheiben zertrummert. Der Betrieb der Fabrik erleidet durch die Explosion keine Störung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestohlen. Heute drangen Diebe in eine Wirtschaft in Deutz ein und entwendeten unter anderem Kognak im Werte von 60--80 M. Die Diebe konnten leider noch nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. In der vorvergangenen Nacht wurde in Kölnvolkhoven einem Stellmacher 14 Hühner und 2 Enten gestohlen. Zu gleicher Zeit wurde einem Einwohner eine Schiebkarre und einem dritten Einwohner ein Korb gestohlen, vermutlich um damit die Hühner fortzuschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 29.Mai1907. Fruchtmarkt. Heu.40-.80 (Roggen).70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krumm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 29.Mai1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 689 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtülber N. 92, Doppellender M. bis 104, b. mittlere Mast- und Saugtälber M 84-88, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Presser) N. 70-78." Gv mg u. am" 8 227 Schafe, a. Mastämmer und jüngere Misthammel M. 85, b. ältere Misthammel 78-84, c. mässig genährte Hammel und Schafe(Merzschafe) 00-00 die 50 Kil. Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
