<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Viertes Sommer-Symphonie-Konzert des städtischen Orchesters(vierter Abend des Beethoven-Zyklus). Auf dem Programm standen die sechste und siebte Symphonie, dazwischen spielte Prof. L. Uzielli, früher in Frankfurt a.., jetzt Lehrer am hiesigen Konservatorium, auf einem Steinway-Flügel das dritte Clavierkonzert op. 87, das Beethoven 1800 geschrieben hat. Hr. Uzielli spielt hier zum erstenmal öffentlich, während man seine Gattin schon im Gürzenich singen gehört hat. Anfänglich nicht ganz ruhig, konnte der Künstler in dem ersten Satze dem etwas pathetisch angehauchten Allegro con brio keine genaue Fühlung mit dem sehr aufmerksam begleitenden Orchester gewinnen, die sich dann in dem Largo einstellte. Die Kadenz zu dem ersten Satze soll von Klara Schumann herrühren. Allein in Beethoven läßt sich nichts hineinkomponieren, selbst nicht von einer so hochstehenden Künstlerin wie Klara Schumann. Diese Kadenzen wurden früher improvisiert-- das konnte ein Beethoven-- aber andere konnten es eben nicht, und da wurden die Kadenzen, so gut es gehen wollte, hinzukomponiert. In dem allerliebsten Rondo hatte Professor zilli die volle Herrschaft über sein Rüstzeug gewonnen. Der "lügel klang unter seinen Händen jetzt ganz anders, wie zu Anfang. Die Technik erwies sich, wenn auch nicht immer ganz verläßlich, als durchaus gediegen. Die Auffassung war, wie dies bei einer ehrperson vorausgesetzt werden kann, etwas akademisch, aber klar in der Phrasierung und künstlerisch intentioniert. Bei der Beleitung machten sich besonders die Bläsergruppen verdient. Das Publikum, das wieder den ganzen Saal füllte, nahm die Darbietung sehr günstig auf. Die Pastoral-Symphonie, die Steinbach an die Spitze des Programms gestellt, könnte jetzt ihren hundertsten Geburtstag seien, weil ihre Erstaufführung 1808 stattfand. Abgesehen davon, daß die Hörner nicht ihren guten Tag hatten, gelang das ländliche Tongerälde vortrefflich. Die Siebte, die -dur-Symphonie begann Beethoven in dem guten Weinjahr 1811 und vollendete sie 1812. Auch diese dithyrambische Schöpfung wurde vollendet gespielt. In dem letzten Sommer-Symphoniekonzert am 23. Juli soll man die Neunte Symphonie hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>% Der Hungernünstler Ricardo Sacco begann gestern abend in Cantans Panopticum an der Hohestrße sein auf 46 Tage berechnetes Experiment. Nachdem er seine letzte Mahlzeit, bestehend aus Bouillon mit Blumenkohl, zu sich genommen hatte, begab er sich in eine kleine, drei Meter lange, zwei Meter breite und zwei Meter hohe Kabine, deren Wände aus Glas bestehen. Die Eingangsscheibe wurde darauf verkittet, sämtliche Scheiben mit Plomben versehen und das den Ueberwachungsdienst ausübende freiwillige Sanitätskorps durch Handschlag verpflichtet, gewissenhaft seine Pflicht zu tun und darüber zu wachen, daß Hrn. Sacco während der Dauer seines Experimentes keinerlei Nahrung zugefuührt werde. Hr. Sacco, ein Mann von 30 Jahren, hat nunmehr sein viertes Experiment angetreten. Während seiner 46tägigen Hungerkur will er nur Gerolsteiner Sprudel zu sich nehmen. Bei Antritt seiner freiwilligen Gefangenschaft, die er durch Lesen, Dichten, und Rauchen sich gerträglicher zu machen sucht, wog er 140 Pfund. Ein zahlreiches Publikum wohnte der"Einmauerung" bei und beobachtete vorher ebenfalls mit Interesse die genaue Durchsuchung der Kabine seitens der Ueberwachungskommission, die feststellen konnte, daß sich außer Zigarren und Mineralwasser keinerlei Nahrungs- oder Genußmittel in der Kabine befindet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Einschliefßung Saccos voraus ging eine Vorstellung des Vitascopetheaters, das neue, durchaus einwandfreie Bilder belehrender und unterhaltender Art vorführt. Miß Salamander produziert sich als Schlangenändigerin und zeigt, daß ihre Haut gegen Feuer unempfindlich ist. Mit einem roglühenden Eisen bestreicht sie ihre Hände, Arme und Zunge, ohne Schaden zu nehmen. Als weitere Abnormitaät zeigt sich die sogenannte Pantherdame, eine Französin, deren Gesicht, Hals, Arme und Beine große behaarte Flecken zeigt. In Auerbachs Keller wartet das Hännerchen-Theater mit neuen Schwänken auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zirkus G. Blumenfeld Wwe., der hier noch in gutem Andenken steht, wird am 26. d. M. zu einem längeren Gastspiel eintreffen. Der Zirkus wird im Hohenzollern-Garten aufgebaut werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im Ornis-Garten in Nippes, Niehlerstraße 92, findet morgen, Donnerſtagabend, ein Gartenfest statt, welchem die Idee Eine japanische Nacht zugrunde gelegt ist. Das Nähere enthält der Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gartenfest in der Flora. Für das große Gartenfest am Samstag den 20. d. M. sind außer dem Flora-Orchester die vollzählige Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung des Herrn Kapellmeister Nattermann und das gesamte Trompeterkorps des 59. Feld-Artillerie-Regiments unter Leitung des Hrn. Stabstrompeter Keusch zur Mitwirkung engagiert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Geheimen Medizinalrat Professor Dr. Bernhard Bardenheuer, dem Amasseur Jakob Adams und dem Kutscher Johann Letang, sämtlich zu Köln, wurde die Rote Krenzmedaille dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Gerichtsassessor Köster ist dauernd in den Staatseisenbahndienst übernommen und der hiesigen Eisenbahndirektion als Hülfsarbeiten übewiesen worden; die Gerichtsassessoren Dr. Liebach und Dr. Godefroy sind der Eisenbahndirektion zur Ausbildung zugeteilt worden. Versetzt ist der Regierungsbaumeister Hecker von Berlin zur Bauabteilung I in Koln-Deutz. Beim Uebertritt in den Ruhestand wurde dem Oberbahnmeister Henecke in Deutz der Rote Adlerorden IV. Klasse, dem Oberbahnassistenten Grebel in Köln der Kronenorden IV. Klasse, und dem Lokomotiveührer Hamecher in Köln das fortgefuührt. Die Kempenerstraße führte an ihrem nördlichen Ende gegen eine Absperrung von Holzschwellen an dem Anschlugßgeleise Auer und der Simon Meisterstraße. Hier hat schon mancher umkehren müssen, welcher sich nicht durch eine Lücke, welche gewöhnlich von der Straßenjugend in die Absperrung gebrochen wurde, durchzuängen wollte. Die Absperrung wird jetzt beseitigt und die Simon Meisterstraße bis in die Kempenerstraße gepflastert. Auf einem Teil der Rennbahnstraße ist jetzt der Kanal angelegt worden; diese Arbeiten sind in einigen Tagen fertiggestellt. Die Arbeiten bei der Legung der Geleisschleife auf der Neußertraße am Niehlergeleis arbeiten sind kirchweg sind schon weit fortgeschritten. Die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßennauarbeiten in Nippes. Die Geleiseanlagen für die elektrische Straßenbarn von Köln nach Niehl sind von ihrer Abzweigung am Neußvertor bis zur Florastraße in Nippes, und von der Nordstraße in Nippes bis zur Windühlenstraße, vorne an Niehl, sowie von da noch eine Strecke nach Niehl hinein fertiggestellt. Zwischen der Flora- und Nordstraße sowie bei der Endstrecke in Niehl werden die Arbeiten flott betrieben, während dieselben an der Windühlenstraße vorläufig ruhen. An dieser Stelle steht ein aus alter Zeit herstammenden Heiligenäuschen in der Straße, welches dem Verkehr hinderlich ist. Dem Vernehmen nach soll es entfernt werden, jedoch sollen die diesbezüglichen Verhandlungen noch nicht endgültig erledigt sein. Auf den fertiggestellten Strecken sind die Masten für die Oberleitung auch bereits aufgestellt. Die Wilhelmstrße, auf welcher bis vor kurzem die Pferdebahn verkehrt hat, und über welche der neu einzurichtende Automobil-Omnibusverkehr geleitet werden soll, ist vollständig neu gepflastert und mit neuen Bürgersteigen versehen worden. Diese Arbeiten werden auf dem unteren Teile der Florastraße weiter Lehrlinge der verschiedensten Handwerke standen in diesem Zeitraum unter der Obhut des Heimes. Im Heim selbst waren 30 Zöglinge. 11 Lehrlinge unterzogen sich mit gutem Erfolg der Gesellenprüfung. Alle Zöglinge besuchen die erweiterte Fortbildungsschule und erhalten Turnunterricht im Heim. Der Etat beziffert sich auf rund 16000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Genickstarre. Im Augustahospital starb der 8 jährige Sohn eines Bahnbeamten vom Weidenbach infolge Genickstarre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßenbauarbeiten. In der Glockengasse, nahe der Langgasse, ist man gegenwärtig damit beschäftigt, die Straße aufzubrechen. Zunächst soll das neue Straßenbahngeleise gelegt und dann die Straße asphaltiert werden. Auch die Bürgersteige werden erbreitert bzw. erneuert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sittlichkeitsverbrechen. Gestern abend nahm die Kriminalpolizei einen wohnungslosen Menschen fest, der beschuldigt wird, sich im Römerpark an Kindern vergangen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erwischte Ladendiebin. Gestern abend wurde in einem Geschäftshause an der Hohestrße eine Ehefrau aus Mülheim(Rhein) auf frischer Tat erwischt, als sie für etwa 50 M. Spitzen stahl. Die Diebin, welche wegen Ladendiebstähle schon vorbestraft und erst vor kurzem aus dem Gefängnis entlassen worden war wurde der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gewarnt sei vor zwei Schwindlern, welche gestern kurz hintereinander ein Geschäft auf der Breitestrße betraten. Der eine zahlte mit einem Zehnmarkstück, nahm dann, während der andere Mensch in das Geschäft hereinkam und schnell etwas verlangte, das Zehnmarkstück mit dem Wechselgeld an sich und verschwand schleunigst. Die beiden Schwindler sind etwa 30 Jahre alt und gut gekleidet. 40 19 Unfälle. Auf dem Bahnhofe Gereon siel ein Mann von einem Wagen und erlitt einen Beinbruch.-- Am Zoologischen Garten fiel ein zwölfeähriger Junge von seinem Fahrrad, geriet mit der elektrischen Straßenbarn zusammen und zog sich eine Gehirnerschütterung zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 17.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu(altes) 6,00-.00, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Bavern-Verein Köln(1880) veranstaltete gestern abend zu Ehren einer Gesellschaft sangesfroher Landsleute, des Männergesangvereins Rothenburg o. d.., der in einer Stärke von etwa 50 Köpfen auf einer Rheinreise nach Köln gekommen war, im Volksgarten ein Sommerfest. Der Kölner Sängergreis unter seinem Dirigenten Hrn. Schmidting entledigte sich der von ihm übernommenen Aufgabe, den Rothenburgern sangesbrüderlichen Willlommgruß zu entbieten, in vorzüglicher Weise durch den Begrüßungschor In den Alpen. Das Programm, dessen erster Teil sich ohne Störung im Freien abspielen konnte, brachte nicht weniger als acht Chöre, vorgetragen vom Rothenburger Männergesangverein unter Leitung seines Dirigenten, des Hrn. Musikdirektors Schmidt. Seine Darbietungen waren sprechende Beweise der Vorzüglichkeit sowohl seines Stimmaterials wie auch seiner Schulung. Sie sind um so höher zu bewerten, als Rothenburg ein Städtchen von noch nicht 10000 Einwohnern ist. Neben verschiedenen hochdeutschen Liedern, Liebesweihe, Morgen im Walde, Auf der Wanderschaft, Deutsches Land und Deutsche Lieder, fanden besonders drei bayerische Dialektlieder: s' Herz, s' Kübele und Da Schwoagrin ihr Herzload, reichen Beifall. Solovorträge boten Frl. Marg. Gotta und Hr. Fr. Dollhausen, Mitglied des Kölner Sängergreis. Wesentlich verdient um den Verlauf des Abends machte sich auch die Kapelle des Westf. Fußart.-Regts. Nr. 7 unter ihrem Dirigenten Hrn. W. Trenks, an deren Leistungsähigkeit das überaus reichhaltige Programm bedeutende Ansprüche stellte. Von Mitgliedern des Rothenburger Männergesangvereins wurde ein "kurtz" Schelmensücklein, von Hans Sachs: Der verspielt Reitter mit Geschick gespielt. Hr. Henle erzielte mit seinen humoristischen Vorträgen einen vollen Erfolg. Ein Lichtbildervortrag über Rothenburg fand trotz der vorherückten Stunde ebenfalls lebhaftes Interesse. Der Rothenburger Männergesangverein überreichte durch seinen Dirigenten sowohl seinem Gastgeber, dem Bayern-Verein, wie auch dem Kölner Sängergreis ein Angebinde zur Erinnerung an diesen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>National-Stenographie. Am Sonntag veranstalteten die Vereine des Kölner Bezirks einen Ausflug in die Umgegend von Bonn, welchem sich in Kessenich die dritte Quartalsversammlung, verbunden mit stenographischer Ausstellung, Wettschreiben und Wettlesen anschlossß. Unterrichtet wurden im verflossenen Vierteljahr 150 Personen. Der nächste Bezirkstage findet im Oktober in Nippes statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Verein zur Verbesserung der Frauenkleidung Köln, veranstaltete am Samstag den 13. Juli für seine Mitgliede, und Freunde einen Ausflug nach dem Königsforst, der bei sonniger Wetter zu aller Zufriedenheit verlief. Bei der geselligen Vera### stallung im großen Zelte des Waldhotels spendeten die Künste und Künstlerinnen Mimi Busius, Fanny Friedrichs, Thea Myers und Hr. Mies sowie Prof. Wirninghaus schöne musikalische Dar bietungen. Ein talentvoller Schüler der Redekunstschule E. Lu gab eine Probe vorzüglicher Vortragstechnik. Für die Erheitern der Gäste war durch ein kleines Theatersück in Kölner Munde# Sorge getragen, das von jugendlichen Dilettanten mit Geschick u Humor gespielt wurde. Von besonderer Bedeutung für die## strebungen des Vereins waren diejenigen Programmnummern, speziell auf die Körperkultur der Frau hinwiesen. Da ist u. hervorzuheben der Solotanze eines jungen Mädchens des Verein sowie schwedische Tänze und Turnübungen, ausgeführt von i Turnlehrerinnen Verkert und Petersen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
