<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Polizeidienstgebäude wurde heute mittag seiner Bestimmung übergeben. In der Vorhalle des stattlichen Gebäudes hatten sich die Spitzen der Behörden zu einem feierlichen Einweihungsakte versammelt, u. a. die Herren: Finanzminister v. Rheinbaben, Geheimer Oberbaurat und Vortragender Rat Dr. Maubach, Unterstaatssekretär Hinckeldeyn, Obereräsident v. Schorlemer, Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Oberbürgermeister Becker, Divisionskommandeur Generalleutnant Gallwitz, Gonverneur Generalleutnant Sperling, Dompropst Dr. Berlage. Nachdem die aus Schutzleuten bestehende Kapelle das Dankgebet aus den Altniederdändischen Volksliedern gespielt hatte, übergab Hr. Landbauinspector Seuff dem Regierungsräsidenten die Schlüssel des Gebäudes. Er skizzierte kurz die Baugeschichte des Hauses und teilte mit, daß der Bau 1130000., die innere Einrichtung 125000 M. gekostet habe. Eine Ueberschreitung des Kostenanschlages erfolgte nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Drittes Unterhaltungskonzert des städtischen Orchesters (Wagner- Abend). Unter Leitung von Konzertmeister Fritz Dietrich spielte das Orchester die Faust-Ouvertüre, den Trauermarsch aus der Götterämmerung, das Bacchanale aus Mannhäuser, Vorspiel zu Tristan und Isolde und Schlußszene-- Einzug der Götter in Walhall-- aus Rheingold. Dazwischen trug Hr. Konzertmeister G. Anders mit schöner Tongebung und erlesene Geschmack das Albumsblatt vor und Hr. Reinhold Batz, der beliebte Tenorist unserer Oper, sang die Gralserzählung aus Lohengrin und das Preislied aus den Meistersingern. Die Darbietungen der beiden Solisten wurden vom Publikum mit vielem Beifall aufgenommen. Der Besuch war so zahlreich, daß der große Saal bis auf den letzten Platz besetzt war. Das nächste, vierte Unterhaltungskonzert soll Donnerstag den 11. Juli stattfinden, und zwar unter Mitwirkung des Hrn. W. Behring, der u a. das Hexenlied von M. Schillings vortragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>3 Vesper, 4 Christel. u. And. St. Kolumba. H. Dessen: 6, 7 Hoch. Seg., 1/2 7 skram. And. m. Pred. amt, 8 m. Pred.(fällt während der S1. Andreas. H. Messen: 1/2 6, 7, 7 1/2 , 9l. Schulferien aus), 9 1/2 Hochamt, 11 Hochamt, 11 D. Singt. m. Pred.-- D. Singt. m. Pred.-- 2 1/2 Christel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handelsminister Oelbaück traf gestern abend.40 Uhr, von Aachen kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und nahm Wohnung im Hotel Disch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Richard Schulz-Dornburg, der ausgezeichnete heimische Gesanglehrer, blickt in diesem Jahre auf eine fünfundzwanzigährige Tätigkeit im Dienste der Gesangskunst zurück. Am 22. September 1882 bewerkstelligte er in einem Konzert der Fürstl. Hofkapelle in Sondershausen seinen ersten Schritt in die Oeffentlichkeit, um dann eine Spielzeit hindurch der Hobühne als Bassist anzugehoören. Schon im Sommer darauf wurde er am Fürstl. Konservatorium als Gesanglehrer angestellt. Nebenbei wirkte er nun als Konzertsänger. 1885 wurde er an die Königl. Musikschule in Würzburg berufen, wo er kurz zuvor mit großem Erfolge die Baßpartie in Bachs-moll-Messe gesungen hatte. Von dort folgte er dem Antrage des Kölner Konservatoriums, war hier bis 1899 tätig und gründete dann eine eigene Schule, deren Unterrichtsplan genau den Forderungen angehaßt ist, welche die Konzert- und Opernpraxis stellt. Zahlreiche mit Erfolg in der Oeffentlichkeit wirkende Sängerinnen und Sänger verdanken ihm ihre Ausbildung. Seine Schüler wallen ihrem Lehmnester ein Fest bereiten, das sich der im 27. September stattfindenden Schüheraufführung der Anstalt Barbier von Sevilla) anschrießen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Preiseröhung der Backwaren. Eine von über 500 Bäckermeistern besuchte Versammlung tagte gestern abend in der Bürgergesellschaft. Bekanntlich wurde in letzter Versammlung beschlossen, allen Bäckermeistern Listen zur Unterschrift vorzulegen, wonach sie sich verpflichten, von einem noch näher zu bestimmenden Tage an, nur noch vier Brötchen für 10 Pfg. zu geben, wenn drei Viertel aller Bäckermeister durch Unterschrift bekunden, daß sie mittun. Es seien in Köln und Vororten 745 Bäckermeister ermittelt worden, drei Viertel hiervon betrage 562, bis jetzt habe nan 541 Meister zur Unterschrift bewogen, sodaß noch 21 fehlen, im die Preiseröhung durchdraücken zu können. Man hofft, daß es baldigst gelinge, diese Unterschriften herbeizuschaffen. In Bayental, Sülz und Lindenthal hätten alle Bäckermeister unterschrieben, in Ehrenfeld von 107 nur 40, in Nippes von 78 ebenfalls nur 40. Die Kommission sei der Ansicht, daß man vielleicht Ehrenfeld und Nippes von der Verpflichtung der Preiseröhung ausschrießen könne. Auch seien Kollegen, die bereits unterschrieben, an die Kommission herangetreten, um die Unterschrift rückängig zu machen, weil die Konkurrenz sich geweigert habe, die Unterschrift zu geben. Der erste Diskussionsredner bemerkte, daß er allein 250 Meister aufgesucht habe, aber fast überall sei ihm gesagt worden, der Nachbarkollege gebe noch sechs und sieben Brötchen für 10 Pfg. Man moge die Sache daher vertagen und Unterschriften sammeln ohne Verbindlichkeit, bis eine Versammlung definitiv über den Zeitpunkt der Preiserhoyung beschrieße. Wenn man die Sache fallen lasse, blamiere man sich vor der Kölner Bürgerschaft(?). Mehlhändler Cahn betonte, daß es meistens Angst vor der Konkurrenz sei, wenn man die Unterschrift verweigere; gefährlicher seien die, die nicht mittun, um im Truben fischen zu können. Die Rohmaterialien für Backwaren seien seit 1904 durchängig um mindestens 30 Prozent gestiegen, während man hier eine Preiseröhung von 20 Prozent vorgehe. Ein anderer Redner bat, die Lieferanten von Hotels und Kantinen von der Verpflichtung auszuschalten. Er habe gehört, daß dieser Tage eine Wirteversammlung stattgefunden habe, die sich damit befaßte, eine eigene Bäckerei zu gründen, wenn die Preiseröhung durchgehe. Als ein Redner die Frage nach dem Gewicht der Brötchen aufwarf, wurde ihm geantwortet, daß man mit Absicht hiervon nicht gesprochen, schließlich wiege noch jeder Kunde dem Bäcker die Brötchen nach. Als man darüber debattirte, wann die Preiseröhung eintreten solle, meinte man, daß dieses am 15. Juli schon geschehen könne. Man beschlossß schließlich, die Preiseröhung am 1. August vorzunehmen und Ausnahme zu machen. Wiederveräufer sollen fünf Brötchen für 10 Pfg. erhalten, Speisewirtschaften, die täglich für 1 M. und mehr beziehen, sollen wie Wiederveräufer behandelt werden. Die Lieferanten von Restaurants und Hotels sollen sich in besonderer Versammlung zusammenfinden, um über ein einheitliches Brötchen oder einheitlichen Prozentsatz zu beraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bewegung der Bevölkerung Köuns im Mai. Die Sterblichkeit hat sich im Mai, wie in den beiden Vormonate günftig gestaltet. Im ganzen starben 638(im April und März 650 und 649) Personen, d. s. 16,7(17,6 17,1) auf 1000 Einwohner 1 Jahr. Während des letzten Jahrzehnts war die Maisterbgeeimut, namlich in den Jahren 1905 und 1904 mit und 16,1 niedriger, wogegen der zehnährige Durchschnitt 18,6 und der Höchstwert(im Jahre 1901) 22,6 betrug. Von den einzelnen Stadtteilen wiesen der äußere Bezirk Köln-Nippes, Kölnbayenthal, Köln-Zollstock, Köln-Sülz und der innere Bezirk Kölnehrenfeld die höchsten, der innere Bezirk Köln-Deutz, Köln-Neustadt und der äußere Bezirk Köln-Ehrenfeld die niedrigsten Sterbeziffern auf. Die Verteilung nach Altersklassen ergibt für die Säuglinge eine Zunahme, für fast alle übrigen Lebensalter, namentlich für die höheren, eine Abnahme der Sterblichkeit. Hiermit übereinstimmend traten als Todesursachen in erster Linie Kinderkoämpfe 53(40, 45), Tariukatarrh und Brechdurchfall 49(37, 42) angeborene Lebensschwäche, 49(40, 56), häufiger auf; außeadem ergab sich, wenn auch Lungenentzuündung 62(76, 77), und Lungentuberkulose, 64(66, 79) seltener zum Tode führten, eine großere Sterblichkeit infolge sonstiger Erkrankungen der Atmungsrga.###8,#), sowie zufolge Tuberkulose anderer Organe 18 (13, 17). Eine Minderung der Todesälle war auch noch zu ver7"(24, 20), Gehirnschlag 19(26, 19) und Altersschwäche 14--13). die Seelenzahl erhöhte sich von 449528 auf 450 897, also um 1369(gegen 2016 und 1908 im Mai 1906 und 1905 und zwar durch Geburtenüberschuß um 713(676, 762) durch Zuzugsüberschuß um 656(1340, 1146). Sie hat also im Berichtsmonat die 450000 üüberschritten. Die Seelenzahl betrug 400 000 im Oktober 1903, 350000 im Januar 1899, 300000 im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>omn Som, theater an der Flora wurde gestern die Operette Die Geisha oder die Geschichte eines japanischen Theehauses aufgeführt. Nicht dem von Owen Hall herrührenden Tex 11 der außer einigen hübschen Einlagen nichts wertvolles enthält, verdankt es die Operette, daß sie Heimatrecht auch in Deutschland sich erworben hat, sondern der teils anmutigen, teils prickelnden leicht flüssigen Musik von Sidney Jones. In Köln ist die Operette unseres Wissens seit einer Reihe von Jahren nicht mehr aufgeführt worden. Die Sommertheater-Direktion hatte große Mühe aufgewandt, das Werk in einwandfreier Weise aufruführen. Die Ausstattung war echt japanisch; Requisiten und Kostüme würden auch einer ständigen Bühne Ehre gemacht haben. Das Orchester unter Direktor Walter Vers Leitung wurde der Musik vollständig gerecht Die Hauptrollen waren tüchtigen Kräften übertragen, der Chor tat seine Schuldigkeit. Als Geisha Mimosa konnte Fräulein Hedderich ihre reichen Stimmmittel voll zur Entfaltung bringen. Auch im Ziergesang blieb ihr Organ von großem Wohllaut. Nach der schauspielerischen Seite blieb sie ihrer Rolle ebenfalls nichts schuldig. Eine Glanzleistung bot Hr. Jean Heythekker als Chinese Wun-Hsi, Eigentümer eines Theehauses. Den trippelnden, tanzenden und singenden Zopftäger stattete er mit viel Humor und Komik aus. Seine Tanzkunst würde sogar auf einer Varietetühne bestehen können. Hr. Kraus-Hönig blieb der Partie des Marquis Imari, des geckenhaften Gouverneurs einer japanischen Provinz, nichts schuldig. Hr. Viktor v. Schenk forcierte als Leutnant Renigald anfänglich seine Stimme zu sehr, wurde im allgemeinen seiner Rolle aber gerecht. Eine hervorragende Leistung schuf Frl. v. Sanden mit Molly Seamore, die sich scherzeshalber in ein Geisha-Kostüm gesteckt hatte. Auch die übrigen Partien waren angemessen besetzt. Das gut besuchte Haus spendete der Aufführung lebhaften Beifall, Frl. Hedderich wurde mit Blumen bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reichshallentheater. Der lustige Schwank: Der Mann mit dem Fimmel, mit den Direktoren Herm. Job und Pet. Classen in den Hauptrollen, bleibt des großen Lacherfolge wegen noch einige Zeit auf dem Spielpla. Morgen, Sonntag, finden zwei Vorstellungen statt, und zwar nachmittags 4 Uhr zu bedeutend ermäßigten Preisen: Die Kilometerfresser, urkomische Posse in drei Akten, und abends 8 Uhr: Der Mann mit dem Fimmel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Am Sonntagnachmittag 4 Uhr wird zu halben Preisen Heubergers Operette Der Opernball wiederholt, am Abend Die Geisha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) eröffnet sein morgiges viertes internationales Meeting mit einem Prämienfahren für Flieger, das ein Feld von 24 Fahrern nachmittags 4 Uhr an den Start bringt, worauf die 8 Danerfahrer mit ihren Schrittmachern antreten. Von diesen bestreiten zunächst den Kleinen Rheinischen Steherpreis 4 Stehen in zwei Rennen über 10 und 20 Kilometer, in denen man einen harten Kampf zwischen dem Leipziger Ebert und dem Krefelder Songs erwarten darf, so daß die beiden Kölner Schiefer und Schwerger wohl den kürzeren ziehen werden. Hervorragende Kämpfe verspricht die dreimalige Begegnung zu bringen, welche Peter Günther, Willi Maus, Nat Butler und Content vereinigt, die über 20, 30 und 50 Kilometer sich in dem Goldpokal von Köln um die Ehren des Tages messen sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalnachrichten. Ober- und Geheimer Baurat Domes, bisher bei der Königlichen Eisenbahndirektion in Köln, wurde zum Präsidenten der Königlichen Eisenbahndirektion in Kattowitz und der Regierungs- und Baurat Everken in Köln zum Oberbaurat mit dem Range der Oberregierungsäte ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Für die Ausstellung in der Flora ist der Eintrittspreis morgen vormittag auf 50 Pfg. ermäßigt. Die Eintritts-Billets berechtigen zum Besuch sowohl aller Anlagen der Flora wie auch der Kunst- und Kunstgewerbe-Ausstellung einschl. sämtlicher Sonderausstellungen. Von 11 bis 1 Uhr findet Morgenkoncert statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Rosenölüte neigt ihrem Ende zu und waren es vor allem die reichlichen Regenälle, welche dem Rosenflor verderblich wurden. Die Bepflanzung der Beete wechselt nach Maßgabe der Pflanzenarten; so sind die herrlichen Campanulabeete, welche der Regen verdorben hatte, durch neue Sommerblumen ersetzt worden. Die beiden die Kaskaden begleitenden Laubenänge sind jetzt nach dem ersten Trieb geschnitten worden, um den schlafenden Knospen Gelegenheit zu geben, sich für das kommende Jahr zu kräftigen und auszubilden. Wir machen auch auf die blühenden Orchideen im Victoria regiahause aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat seit Anfang dieses Monats in seinen Darbietungen im Spezialiaätensaal eine Aenderung eintreten lassen. Die kinematographische Vorstellungen die sonst durch ihre Länge das Auge nicht selten ermüdeten, sind durch Einfügung von Spezialiaäten- und Abnormitaäten-Nummern unterbrochen worden. Gegenwärtig tritt die Pantherdame, eine Abnormitaät, und Miß Salamander, die unverbrennbare Schlangenändigerin, auf. Ihre Darbietungen wechseln mit humoristischen und lebenden Photographien, die das Vitaskope-Theater stellt, ab e. Eine Abordnung von 200 Mitgliedern der Arbeiter-Genossenschaft von Kopenhagen traf, über Kiel--Hamburg kommend heute morgen um 7 3/4 Uhr hier ein. Nach Besichtigung des Domes wurde um 9 Uhr mittels Sonderzuge die Weiterreise nach Herbesthal angetreten, von wo ein Extrazug die Teilnehmer nach Paris weiter befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Brand. Heute morgen früh gegen 3 Uhr brach in der Papierfabrik von Ulmer zwischen Ehrenfeld und Mügersdorf Feuer aus. Der große Papierschuppen stand bald in hellen Flammen und dichte Rauchwolken wälzten sich auf Ehrenfeld zu. In großer Gefahr schwebten benachbarte Benzinwerke und eine Cerisinfabrik Zum Glück kam der Wind von Süwesten, so daß die Flammen günstig abgelenkt wurden. Die Feuerwehren aus den umliegenden Vororten griffen mit Erfolg ein, und es gelang ihnen nach einstündiger harter Arbeit, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken wo es allerdings Nahrung genug fand. Außer der Wohnung des Kutschers haben die in der Nähe liegenden Wohntäuser keinen Schaden genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Diebstahl. Gestern nachmittag um 5 Uhr wurde einem Herrn von auswärts, während er am Bahnhofspostamte eine Depesche aufgab, ein wertvoller Sommerüberziehen, den er neben sich gelegt hatte, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bestohlen. In der vergangenen Nacht wurde in der Straße an St. Katharinen einem Schneidergesellen, der sich dort im angetrunkenen Zustande in eine Tünische gesetzt hatte und eingeschlafen war, das Portemonnaie mit über 15 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unfall. Gestern abend fiel auf dem Waidmarkt ein Kutscher von einem Milchwagen und erlitt einen Schulterbruch sowie noch eine klaffende Kopfwunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Vergiftungserscheinungen. In Ehrenfeld sind seit gestern etwa 17 Personen, Erwachsene und Kinder, unter Vergiftungserscheinungen erkrankt. Lebensgefahr ist jedoch in keinem Falle vorhanden. Die erkrankten Personen haben alle rohes, gehacktes Fleisch, das von einem und demselben Metzger bezogen war, genossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>00.00, fremder 21,25-22.25; Roggen, hiesiger M. 20,50-20.75, fremder 21,55-22,00; Hafer, riesiger 20,50-21,00, fremder 19.25--21.50, Gerste, Futtergerſte,.15,90-16,20, Mais. grober 14.70-15,00, mittel 14,90-15,20. Cinquantino 15,30--15,80, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köln,.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-8,00, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Verein für das Missionshaus Knechtsteden. In der letzten Vorstandssitzung widmete der Vorsitzende, Hr. Baurat Heimann, dem leider zu früh verstorbenen Vorstandsmitglied in .-Gladbach, Hrn. Religions- und Oberlehrer Professor Kauff, dankbare Worte der Erinnerung. Zu seinem Nachfolger wurde Hr. Religions- und Oberlehrer Stapper daselbst gewählt. Die dieseährige Hauptversammlung findet in Bonn, und zwar im Laufe des Monates November oder Dezember statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>-- Kalk,.Juli1907. Gestern vormittag gegen 10 Uhr verließ eine am Markt wohnende Ehefrau ihre Wohnung, um einen notwendigen Ausgang zu machen, und ließ ihren 5 Jahre alten Sohn der schlafend in seinem Bettchen lag. allein zurück. Auf bisher unaufgekärte Weise brach nun in der Wohnung Feuer aus Straßenpassauten bemerkten die in Brand geratenen Fenstergardinen öffneten gewaltsam die verschlossene Zimmertüre und drangen in die Wohnung, wo sie das Feuer löschten. Der Knabe, der noch in seinem Bette lag, wurde sofort in Sicherheit gebracht. Er hatte sich die Bettdecke übers Gesicht gezogen und hierdurch trotz des in dem Zimmer herrschenden dichten Rauches und Qualmes keinen Schaden genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>In Haft kam ein wiederholt vorbestraften Bursche, der gestern abend einen Tagelöhner in der Viktoriastraße mit einem Messer ohne jede Veranlassung im Gesicht erheblich verletzt hatte, so daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
