<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397580</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>v. 98frat Ein einm lat, um stetig. b. Filialenühr alleinig. Ver Ein Festkommers vereinigte anläßlich der Einweihung des neuen Dienstgebäudes des Polizeiräsidiums am Samstag abend die sämtlichen dienstfreien Polizeibeamten mit ihren Damen im großen Saale der Bürgergesellschaft. Zahlreiche Ehrenäste wohnten der Veranstaltung bei, u. a. Finanzminister v. Rheinbaben, Geheimer Oberregierungsrat Dr. Maubach, Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Gouverneur Generalleutnant v. Sperling, Dompropst Dr. Berlage, Domkapitular Prof. Dr. Schnütgen, Abg. Trimborn, Graf Beissel v. Gymnich, Eisenbahndirektionspräsident Schmidt, Oberpostdirector Kriesche. Hr. Polizeiräsident Wiegmann begrüßte die Ehrenäste und wies darauf hin, daß der heutige Tag dem Kgl. Polizeiräpsidium zu Köln viele Ehren gebracht habe: der Kaiser stiftete sein Bildnis für den Sitzungssaal, mehrere Beamten erhielten Auszeichnungen. Durch Pflichttreue, selbstlose Hingabe an den Beruf und Nächstenliebe wollten sich die Beamten der Auszeichnungen würdig erweisen. Hr. Finanzminister v. Rheinbaben üvermittelte allen Beamten die Glückünsche der Staatsregierung zu dem neuen Dienstgebäude. Er zweifle nicht daran, daß der alte Geist mit in das neue Haus eingezogen sei, der Geist, der die preußischen Beamten auszeichne, der sie befähige, in schwerem Dienste dem König und dem Vaterlande zu dienen. Er könne es verstehen, daß der Pendelschlag der ewig gleichgestellten Dienstuhr manchmal unangenehm empfunden werde. Die Einseitigkeit und Wiederholung des Dienstes trifft aber ebenso die obersten Beamten wie die mittleren und unteren. Bei den Polizeibeamten kommt hinzu ein großes Maß der Verantwortlichkeit. Sie mögen sich damit trösten, daß alle einen Pack von Arbeit und Lasten zu tragen haben; diesen Pack wollen wir alle gern tragen, da es die schönste Aufgabe ist, durch Lasten tragen dem Nächsten zu dienen. Die Polizeibeamten haben in steigendem Maße stets neue Aufgaben erhalten. Alle Beamten sollen sich bewußt sein, daß die Zeit voranschreitet und stets neue Aufgaben bringt, denen gerecht zu werden von ihnen verlangt wird. Die Polizeibeamten des Außendienstes haben die Aufgabe, durch Fühlungnahme mit der Bevölkerung deren Vertrauen zu erwecken. Er wünsche, daß der Straßendienst sich mehr vervollkommne, daß das Publikum zur Polizei das Gefühl der Füsorge habe, daß Schwache, Kranke und Kinder den Schutzmann als rettenden Engel ansehen. Der Beamte des Musendienstes muß sich als Vertrauensmann des Publikums fühlen, dann wird er dieses Vertrauens mehr und mehr teilhaftig und sich in seinem Ruf gestärkt fühlen. Gott, unserem Gewissen und unserem König gegenüber haben wir die Pflicht, den Posten, auf den wir gestellt sind, so auszufuüllen, wie es unsere Kraft gestattet. Der Minister stellte dann den Kaiser als leuchtendes Beispiel tiefen Pflichtgefuühls hin und begründete ein freudig aufgenommenes Hoch auf den Kaiser. Hr. Regierungsräsident Dr. Steinmeister erklärte, bei Ueberbringung seiner Glückünsche, daß er von seinen Stellungen in Kassel und Hannover her aus eigener Erfahrung wisse, welch großes Maß von Aufopferung und Selbstverleugnung der Dienst des Polizeibeamten erfordere. Daraus habe er die Pflicht entnommen, die Polizeibeamten in Schutz zu nehmen und sie zu vertreten, wenn irgendwo Schwierigkeiten hervortreten. Er habe sich stets bemüht, für die Polizeibeamten einzutreten, so lange sie sich in berechtigter Ausübung des Amtes befinden. Keinen Stand kenne er, der so viel zu leisten, so wenig auf Dankbarkeit zu rechnen habe, wie der der Polizei. "So lange Sie in Ihrem Recht sind, können Sie auf mich unter allen Umständen zählen."(Lebhafter Beifall.) Der Herr Regierungsräsident dankte dann dem Minister und brachte ihm ein Hoch aus. In kerniger Ansprache widmete Hr. Gouverneur General- leutnant v. Sperling sein Gras den Schutzleuten der Stadt 1 Köln. Hr. Kommissar H. Eiben trug einen von ihm verfaßten schwungvollen Prolog vor, worin Vater Rhein in Vertretung seiner Tochter Colonia unter Wurdigung der Verdienste der hiesigen Königlichen Polizei dem Kaiser huldigt. Die musikalischen und gesanglichen Darbietungen des Abends wurden von der gut geschulten Gesangabteilung und der Tüchtiges leistenden Kapelle der Schutzmannschaft ausgeführt. Als Solisten spendeten bemerkenswerte Gaben Frl. Berta Kautz, Frl. Ida Christian, Frl. Maria Hausmann und Hr. Operisänger Saß. Zwischendurch wurden wirkungsvolle lebende Bilder gestellt und gemeinschaftliche Lieder gesungen. Minister v. Rheinbaben begab sich von hier nach Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Provinzialsteuerdirektor in Köln ist der Geh. Oberregierungsrat und vortragende Rat im Reichsſchatzamt Koreuber ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die.-Gladbacher Zentralstelle. Aus christlichen Arbeiterkreisen schreibt man uns: Es ist hinänglich berannt, nie schwer der gesamten deutschen Sozialdemokratie die des Volksvereins für das katholische Deutschland, sowie die in .-Gladbach erscheinende Westdeutsche Arbeiterztg. im Magen liegt. Das Wort.-Gladbach fehlt wohl in keiner Versammlungsrede eines sozialdemokratischen Agitators; man wird wohl kaum ein sozialdemokratischen Flugblatt, Gewerkschaftsblatt oder Parteiblatt zu Gesicht bekommen, worin nicht über".-Gladbacherei", Gladbacher"Fabrik" usw. geschimpft wird. Als Strichprobe unterbreiten wir heute unseren Lesern einen kleinen Wutausbruch der sozialdemokratischen Bergarbeiterztg. Es steht da in der letzten Nummer zu lesen:"Mit einer Anmaßung, die lebhaft an die Pharisäer und Hohenpriester im alten Judenreich erinnert, wird allen Menschen, die nicht im.-Gladbacher Fahrwasser schwimmen, überzeugte Christentum und vaterländische Gesinnung abgesprochen. Nur in .-Gladbach wird das wahre Christentume gelehrt, nur wer von .-Gladbach aus geeicht ist, darf als-guter Christs auftreten. Wer nicht auf der.-Gladbacher-Hochschule den Galoppkursus absolvierte, ist ein bedauernswerter Tölpel in allen Lebenslagen. Sofern aber ein Auserwaählter an den Brüsten der.-Gladbacher Alleingescheiten gesogen hat, ist das Dreimonatskind ein Weltwunder an sozialer Einsicht und gewerkschaftlichen Tüchtigkeit. Ausgerüstet mit dem ganzen Wissen des 20. Jahrhunderts, erleuchtet von dem alleinchristlichen.-Gladbacher Geist blickt der begnadete Dreimonatsögling mitleidig und hohnvoll auf seine zurückgebliebenen Zeitgenossen herab..." Für jede., der die Sozialdemokratie und ihre Presse ein klein wenig zu beurteilen versteht, sind solche Leistungen doch nur ein Beweis dafür, daß die Gladbacher Zentralstelle in höchsten Maße segensreich für die christliche Arbeiterbewegung wirkt. Was speziell die"Jesuitenschule" anbetrifft, so hat keiner den Wert derselben so eingesehen, wie gerade die Sozialdemokratie, indem sie im vorigen Jahre in Berlin nach dem Muster von".-Gladbach" eine Parteischule eingerichtet hat. Daß aber auch die christlichen Arbeitersührer, die das Glück hatten, einen.-Gladbacher Kursus mitmachen zu können, ihrer Aufgabe gewachsen sind, und daß sie sich insbesondere vor den sozialdemokratischen Agitatoren nicht fürchten, beweist soeben wieder das Hauptorgan der sozialdemokratischen Gewerkschaften, das Korrespondenzblatt der Generalkommission, welches auf Seite 2 der statistischen Anlage schreibt, daß in Rheinland-Westfalen 22 Arbeitersekretariate(sozialdemokratische) bestehen, und daß hier außeadem noch"eine ganze Anzahl besoldeter Gewerkschaftsbeamten tätig sind, die allerdings gegenüber den aus der.-Gladbacher Schule hervorgegangenen christlichen Agitatoren gerade keinen leichten Stand haben." Man sieht, daß also auch die Genossen sehr gut wissen, was".-Gladbach" wert ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Koscht-Quintett, dessen Meister erst vor kurzem vom Kaiser wegen seiner Verdienste um das deutsche Volkslied durch eine Ordensauszeichnung geehrt wurde, wird am 12. d. M. im Volksgarten einen Liederabend geben. Bei der Vorzüglichkeit desselben dürfte ein zahlreicher Besuch zu erwarten sein. Bei schlechter Witterung findet das Konzert im Saale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Harmoniumkonzert veranstaltete die Firma Rudolf Ibach Sohn am Sonntagvormittag in ihrem Konzertsaal. Zur Ausfuhrung desselben war Hr. Jakob Menzen, Organist an St. Peter in Ehrenfeld, gewonnen worden, welcher auf einem Masonund Hamlin-Normalharmonium Originalkompositionen von Kämpf, Eichberg, Bird und für Harmonium arrangierte Werke von Grieg und R. Wagner in meisterhafter Weise zum Vortrag brachte und dabei den zahlreichen Zuhorern die Schönheiten des amerikanischen Fabrikates vermittelte. Von ganz besonderer Wirkung waren Elegie von Kämpf, Ases Tod von Grieg, die Auffmücken von Kämpf und Pastorale von Bird. Die Vortrage erweckten das Interesse der Zuhöverschaft in hohem Maße und fanden vollen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Flora konzertierte am Samstag und Sonntag das Deutsche Doppel-Männerquartett, welches bereits vor zwei Jahren an gleicher Stelle aufgetreten war. Großen Erfolg fanden die Gäste besonders am Sonniagavend. In dem Saale kam der Gesang vortrefflich zur Geltung, und die Aufmerksamkeit der zahlreichen Zuhöverschaft war eine setten große. Die Mitglieder des Quartetts haben klangvolle, wohlgeschulte Stimmen und harmonieren recht gut miteinander. Die Flora-Kapelle leistete besonders in der Tellouvertüre vorzügliches; Hr. Konzertmeister Schwelt erfreute die Zuhörer mit zwei hübsch gespielten Violinsolos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Denkmalpflege und Heimatschutz. Am Dienstag den 9. Juli. nachmittags 3 Uhr findet im Sitzungssaale des A. Schaffhausenschen Bankvereins eine Versammlung statt, die sich mit der Gründung eines Zweigvereins des Rheinischen Vereins für Denkmalpflege und Heimatschutz beschäftigen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten in Köln-Deutz, Humboldtkolonie, die beiden Bahnübergänge im Zuge der Rolshoverstraze am Bahnhof Kalk-Süd vom 4. Juli ab auf fünf Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter. Behufs Herstellung einer unterirdischen Telegraphenlinie durch die Kaiserl. Postverwaltung die Huhnsgasse von der Weyerstraße bis zum Mauritiussteinweg streckenweise vom 4. Juli d. J. ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag lief ein 16jähriger Junge über die Mauer des 2 1/2 Meter tiefen Schachtes vor der Hauptmarkthalle am Sassenhof und stürzte hinein. Die erlittenen Verletzungen waren so schwer, daß man den Knaben in einem Wagen fortschaffen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Raubanfall. Ein zugereister Italiener hatte gestern mittag im Wartesaal unvorsichtigerweise seinen vollgespickten Brustbeutel sehen lassen. Als er sich später zur Bedürfnisanstalt begab, folgte ihm ein Mann, gab ihm einen gewaltigen Schlag gegen die Brust, so daß er zurücktaumelte, und entriß ihm im selben Augenblick den Brustbeutel, worin sich 140 M. befanden. Er verschwand im Menschengeühle und konnte trotz sofort angestellter polizeilicher Verfolgung nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zu den Vergiftungserkrankungen in Ehrenfeld, die auf den Genuß rohen gehackten Fleisches zurückzugühren sind, sei noch mitgeteilt, daß wieder eine Anzahl weiterer Personen erkrankt ist. Die Gesamtzahl der Erkrankten beträgt nun etwa 30, darunter Erwachsene und Kinder. Die Erkrankungen sind glücklicherweise nur leichter Natur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln,.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-8,00, Maschinenstroh (Rozen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. In der am Sonntag den 7. Juli abgehaltenen Vertrauensännerversammlung des Volksvereins, Pfarrbezirk St. Paul, wurde erfreulicherweise festgestellt, daß die Mitgliederzahl im Laufe des letztvergangenen Vierteljahres von 187 auf 285, also um 98, gestiegen ist. Die Werbearbeiten, welche eine Anzahl Herren der Pauluspfarre mit Eifer betrieben haben, zeigen also einen schönen Erfolg. Man wird die Bemühungen um neue Mitglieder fortsetzen und hofft das Interesse für diesen Verein, in dem die katholischen Männer und Jünglinge Aufklaärung erlangen über die Erfordernisse unserer Zeit auf sozialem, politischem und religioösem Gebiete, in immer weitere Kreisen zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Centralverband christlicher Hülfs- und Transportarbeiter und-Arbeiterinnen Deutschlands hatte auf Samstagabend eine Straßanbahner-Versammlung in den Krystallpalast einberufen, die Hr. Herchenbach leitete. An Stelle des im letzten Augenblick durch Krankheit verhinderten Stadtverordneten Kloftessen sprach Secretär Maaß über die Frage: Welche Forderungen hat das Fahrpersonal der Straßenbarn an die Verwaltung zu stellen? Nachdem der Redner mehrere Forderungen geltend gemacht, führte er aus, daß man in erster Linie eine Betriebssicherheit für das Fahrpersonal und für das Publikum verlangen könne. Hieran mangele es aber in Koln durch die unzuverlaässigen Bremsvorrich- tungen an den Straßanbahnen. Der Verband habe durch einen hervorragenden Techniker in Berlin ein Gutachten über die hier benutzten elektrischen Bremsen eingeholt, wodurch festgestellt sei, daß, sobald der Strom aussetzt, die Bremskraft nicht mehr vorhanden ist und der Fahrer die Macht über den Wagen verliert, um so mehr, als man sich auf den Sandstreuen nicht verlassen konne. Die Kurzschlußbremse sei die einfachste und billigste, aber auch die unzuverlaästigste. Schon vor zwei Jahren sei in der Ausschußsitzung darüber geklagt worden, daß die jetzige Bremsvorrichtung nicht funktioniert. Heute müsse unbedingt verlangt werden, daß die Luftdruckbremſe, die nach dem Urteil der Sachverstaändigen zuverlaässig sei, hier allmählich eingeführt werde. Vor kurzem erst habe die Verwaltung 40 neue Wagen bestellt, da sei Gelegenheit geboten, die Luftdruckbremſe zu erproben, die sich in Berlin und Krefeld so gut bewähre. Der Vorstand wurde beauftragt, eine Denkschrift auszuarbeiten, die dem Oberbürgermeister und sämtlichen Stadtverordneten üvermittelt werden soll und worin auch folgende in der Diskussion zutage getretenen Klagen ausgenommen werden: die geringe Englöhnung, das Beschäftigen der Angestellten der Straßenbarn mit Putzen und Schrubben der Wartehalle, das Verbot des Rauchens in den Hallen für die Straßanbahner, die Reserve haben, die Diensteinteilung, wonach die Leute am Abend vor ihrem freien Tag bis 12 oder 1 Uhr tätig sein und nach dem freien Tag morgens in der Frühe wieder antreten müssen, die unregelmaäßigen Mittagspause, die Zahlung des Kleidergeldes im ersten Jahre, die unpünktliche Lohnzahlung, die Versagung einer Theuerungszulage usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Streikbrecher. Man schreibt uns aus Arbeiterkreisen: Es gehört zum eisernen Bestand des sozialdemokratischen Agitationsmaterials, die christlichen Gewerkschaften als"Streikbrecherorganisationen" zu bezeichnen. Demgegenüber ist schon oft darauf hingewiesen worden, daß gerade auf sozialdemokratischer Seite häufig Streikbruch begangen wird. Hier einige neue Beweise. Nach dem Berichte des Vorstandes des sozialdemokratischen Metallarbeiterverbandes für das Jahr 1906 mußten allein in diesem Jahre 558 Mitglieder wegen Streik- oder Sperrebruch ausgeschlossen werden. Der Streik der Taxameterkutscher in Berlin in diesem Frühjahr ging verloren, weil aus den Reihen der sozialdemokratisch organisierten Kutscher eine ganz erhebliche Zahl zu Streikbrecher geworden war. Der Bautülfsarbeiten, das Organ des sozialdemokratischen Bautülfsarbeiterverbandes Oesterreichs, berichtet in seiner Nr. 10 d. J. über die Beendigung eines Streiks in Baden bei Wien, der infolge des Streikbruches der Sozialdemokraten verkrachte. Das Blatt schreibt wörtlich:"Es kann leider nicht verschwiegen werden, daß es(sozialdemokratisch) organisierte Maurer waren, die trotz aller Bemühungen ihrer Ortsgruppenleitungen nicht abzuhalten waren, Streikbruch zu begehen. Welcher Unverschaämtheit diese Horde fähig ist, zeigt die Tatsache, daß sie von der Streikleitung verlangten, man solle ihnen den vollen Tagelohn als Unterstützung geben, und wenn er ihnen nicht gewährt würde, würden sie einfach arbeiten gehen. Natürlich konnte das Verlangen dieser charakterlosen Gesellschaft nicht erfullt werden". Unter solchen Umständen wäre es für die sozialdemokratischen Agitatoren jedenfalls angebracht, nicht mit Steinen zu werfen, denn sie sitzen im Glashause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Retallarbeiterkrankenkasse und sozialdemokratische Wahlfonds. Die Tremona(Dortmund, Nr. 179 vom 3. Juli) berichtet folgendes: Wegen Beleidigung der Hamburger Metallarbeiterkrankenkasse war der Former Richard Gaikowski von dieser Kasse verklagt worden. In einer Versammlung des christlichen Metallarbeiterverbandes, die Mitglieder des sogenannten freien Metallarbeiterverbandes zu stören versuchten, erklärte der Angeklagte, daß die Hamburger Metallarbeiterkrankenkasse, E. H. 29, Filiale Pankow-Berlin, 10 M. für den sozialdemokratischen Wahlfonds gegeben habe. In dem Termine wurde der Angeklagte R. Gaikowski freigesprochen, weil er den Wahrheitsbeweis erbrachte und zwar auf Grund einer Abrechnung des sozialdemokratischen Zentralorgans Vorwärts. Die Kosten wurden den Privatklägern auferlegt.-- Für die christlichen Metallarbeiter besteht der christlich-soziale Metallarbeiterverband, der in Krankheitsfaällen --10 M. pro Woche, je nach der Lange der Mitgliedschaft, 20 Wochen lang zahlt. Ferner bestehen in katholischen und evangelischen Arbeitervereinen gut ausgebaute Kranken- und Sterbekassen, so daß die christlichen Arbeiter Gelegenheit haben, ihre Gelder solchen Kassen anzuvertrauen, die nicht nebenbei politischen Zwecken dienstbar gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
