<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ar Die städtischen Straßanbahnen wiesen in den letzten Jahren eine Zunahme des Verkehrs um 17 Prozent jährlich auf. Wenn auch nicht anzunehmen ist, daß diese Zunahme sich fortgesetzt auf gleicher Höhe halten wird, so kann doch mit einer jährlichen Zunahme von--10 Prozent auch für die Dauer gerechnet werden. Das bedingt natürlich eine fortgesetzte Vermehrung der Verkehrsmittel. In der nächsten Zeit wird der Stadtverordnetenversammlung eine Vorlage betreffend Beschaffung von Trieb- und Beiwagen usw. gemacht werden, die einen Kostenaufwand von etwa 900000 M. erfordert. Daneben wird in der nächsten Stadtverordnetenversammlung eine Vorlage betreffend Erweiterungsbauten und Erweiterungen der Straßenbahnanlagen zur Beratung kommen, die eine Summe von 3750000 M. beanspruchen, welcher Betrag auf dem Anleihewege beschafft werden soll. Unter anderen werden verlangt: für Vergrößerung des Bahnhofes Weißbüttengasse und Vergrößerung der Direktionsäume a. für Ablösung einer Hypothek 6000., b. Baukosten 400000., insgesamt 460000., Anlage für die weitere Stromversorgung der Straßanbahnen(Grunderwerb und für den ersten Ausbau) 1060000., Bau einer neuen Wirkstätte für die städtischen Straßanbahnen, die in drei Jahren nötig sein wird, für Grunderwerb 300000., für den ersten Ausbau und die erste Einrichtung 300000., zusammen 600000., Bau einer Wagenhalle auf dem Sübahnhofe für die bereits bewilligten Wagen 170000., Bau eines neuen Betriebsbahnhofes Sülz(Grunderwerb 12000 Quadratmeter a 10 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>120000., Bau und Einrichtung einer Wagenhalle für 120 Wagen, rund 400 000., Bau eines Verwaltungsgeräudes, Nebenanlagen, und Bau von Wohntäusern für Wohlfahrtszwecke 200 000 Mark) 720000., Erweiterung des Bahnhofes Deutz(Grunderwerb 140000., Bau und Einrichtung einer Wagenhalle für 60 Wagen 160000.) 300000., für Vergrößerung, Erweiterung des Geleisnetzes und Bau von neuen Bahnlinien 440000., zusammen 3750000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wahlkreis Köln- Land. Gestern tagte in der Bürgergesellschaft das Zentral-Wahlkomilee der Zentrumspartei für Könland in Anwesenheit des Abg. Hamecher und Abg. Dr. Pieper. Vor Eintritt in die Tagesordnung wurden die Delegierten für den im Herbst stattfindenden Parteitag der Zentrumspartei im Regierungsbezirke Köln gewählt. Die Rechnungsablage ergab erfreulicherweise einen Ueberschußß; trotzdem mußte der Vorsitzende bezüglich Unterstützung der Kreiswahltasse Kritik üben, da nicht in allen Bezirken die Beschlüsse der letzten Telegiertenversammlung besorgt worden waren. Durch Kassenrevisoren wurde die Rechnungsablage geprüft und für richtig befunden. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt zugleich mit dem Danke der Versammlung für seine Mühwaltung. Darauf wurde die Organisation einer Revision unterzogen und Lücken ausgefüllt. Es wurde dringend angeraten, überall, auch in den kleinen Orten, die Zeutrumsorganisation durchzufuühren, sowie die Einführung des Volksvereins empfohlen. Die Herren Abgeordneten des Wahlkreises werden im Laufe der nächsten Monate in den einzelnen Bezirken Bericht erstatten. Ein diesbezüglicher Plan des Vorsitzenden wurde gutgehenßen. Die Herren Abgg. Hamecher und Dr. Pieper berichteten sodann über die Tätigkeit des Zentrums im Reichs- bzw. Landtage und über die politische Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine früchristliche Grabesstille wurde vor einiger Zeit bei dem Kölner Vororte Mügersdorf gefunden. Die Fundstelle befindet sich zwischen Vitalisstraße, Eupener Straße und Maarsträßchen, gegen 70 Meter östlich von letzterem. Der rechteckige mit vierseitig ansteigendem, oben abgeplattetem Deckel versehene Sandsteinsarkophag lag, wie auch bei christlichen Gabstätten an St. Severin und St. Gereon beobachtet worden ist, in west--östlicher Richtung. Leider hat, wie in zahlreichen anderen Fällen, so auch hier die Sucht der Arbeiter, sich der Fandstücke zu bemächtigen eine Feststellung des Gesamtinhaltes und der Lage der einzelnen Gegenstände, die gerade hier doppelt wertvoll gewesen wäre, verimmerhin steht fest, daß die jüngste der vorhandenen Bronzemünzen dem Kaiser Maximilian angehört, und mit der durch sie gegebenen Datierung stimmt auch der Charakter des merkwürdigsten Fundgegenstandes uberein einer blauen Daralfdal sandes überein, einer blauen Kugelschale, die infolge sehörigkeit zu der Gruppe der gemalten Gläser bester das vierte Jahrhundert hinweist. Ihre Hauptdekoration große, kreistörmige, mit Kränzen von Laub und Ranken Medaillons, eines im Boden, vier auf den Seiten. In am Rande der Schale fügen sich, von Perlenschmuck er kleine Medaillons mit den Brustbildern von Jungen die vier unteren Zwickel mir Palmetten ausgefüllt den großen Medaillons enthält eines das Bild des in tehenden Noah. Die Arche hat, wie regelmäßig auf Denkmälern, die Gestalt eines viereckigen Kastens mit em Deckel; an der Vorderseite zeigt sie fensterartig Noa ist als Orans mit ausgebreiteten Armen darrechts fliegt die Taube mit dem Oelzweige auf ihn zu Unter der Krpgti.#g die Laube mit dem Oelzweige auf ihn zu. dem Rücken uun nzen eine recht seltene Darstellung: einen auf der von Nag 83. Stiet an dem ein großer Vogel pickt; es ist skommenen(1. 9 a1dt" Rav:, ver sich von den Reichen der umbruch eine Horizon." 345 folgende Medaillon nach linis ist der Propter Juda Zwei Feiner geteilt. In dem untern wird pserdog mit dsaitis. e# Meerungeheuer in Gestalt eines Seroberen ruht er zumdoer egagee hinterleib ausgespien; in dem ausz Eine Verbin an 4ausgestreckt unter der Kürbiszuch des von####ndung dieser beiden Szenen mit einander zeigt Jahren in der Urfulagartenstraße gefundene kostbare Medaillen stellt Daniel betend zwischen stohen un ver, die grimmig ihre Blicke auf ihn richten; ##een zwe Baume wie auf dem bei St. Severin gekeesestale:"Jas vierte Medaillon der Seitensächen endes Moses, der Wasser aus dem Feinen schlägt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Der Schwank Der Mann mit dem Fimmel wird nur noch am Sonntag und Montag im Reichshallentheater zur Aufführung gelangen, da schon am Dienstag die Premiere von Tünnes in Rußland stattfindet. Heute, Sonntag, sind wie gewöhnlich zwei Vorstellungen, nachmittags 4 Uhr zu ermäßigten Preisen: Tünnes in der Kaltwasser-Heilanstalt, Posse in 4 Akten von A. Leopold, abends 8 Uhr zum vorletzten Male: Der Mann mit dem Fimmel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem er anfangs der abgelaufenen Woche bis auf 3,27 Meter gestiegen war. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 2,79 Meter, gegen 3,22 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den kesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Ansichten aus dem geschäftlichen Betriebe der Buchdruckerei I. P. Bachem, Könische Volkszeitung und Kölner Lokal-Anzeiger, ausgestellt. Ferner sind folgende Photographien ausgehängt: Die Minister-Zusammenkunft in Desio, Italien; Start der Automobil-Wettfahrt Peking--Paris; Festzug zum 175jährigen Jubiläum der Charlottenburger Schlächter-Innung; große Elevatoren in Rotterdam; das Kronprinzenpaar in Heiligendamm und englisches Seebadeleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9A, ist ein Bilderwechsel eingetreten, der wieder viel Belehrendes und Unterhaltendes bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vierte Drüfungsaufführung des Konservatoriums im großen Gürzenichsaale. Konzertvorträge mit Orchester und Klavierbegleitung. Beteiligt waren daran zunächst eine Schülerin und zwei Schüler der Ausbildungsklasse des Hrn. C. Friedberg. Der junge Engländer Spencer spielte den ersten Satz des Schumannschen -moll-Konzerts. Das romantische Sonstück verlangt vor allem einen blühenden gesangreichen Ton, den der junge Mann dem Ibach-Flügel nicht zu entlocken vermochte. Im übrigen war die exakte Darbietung zu loben. Als Dirigent fungierte Hr. Oberhoffer. Bei den sinfonischen Variationen von Cesar Franck, die Frl. Lullu de Roos als Prüfungsaufgabe zu spielen hatte, dirigierte der Direktor, Generalmusikdirektor Steinbach, das Schülerorchester. Frl. de Roos verstand es, dem Ibachflügel klangvollere Töne abzugewinnen und erwies sich in ihrem Vortrage als gedächtnis- und technisch sicher. Hr. Otto Rebbelt bot in dem Vortrag des zweiten Klavierkonzerts(-moll) von St. Sans eine konzertreife Leistung. Rebbelt hat schon eine persönliche Note, die sich aber mit der Eigenart des geistvollen Franzosen nicht ganz deckt. Das Schülerorchester spielte unter Steinbach seinen schwierigen Part sehr schneidig. Im Interesse des die Bemerkung nicht unterdruücken, das. pers und die eigentümliche Bewegung des rechten Armes unschön sind. Auf dem Gebiet der Gesangskunst unterzog sich nur eine Schülerin von Frl. Lina Beck. Frl. Charlotte Dahmen der öffentlichen Prüsung. Mit wohlklingender und gutentwickelten Mezzo-Sopranstimme sang sie Schuberts Frühlingsglaube und die Forelle; für das letztere Lied besitzt die Stimme noch nicht die erforderliche Leichtigkeit. Am besten gelangen ihr die beiden Brahms Lieder: Klage und Ein Vöglein fliegt über den Rhein. Die Begleitung führte Hr. Erich Hammacher feinsinnig aus. Im Violinſpiel legten zwei vorgeschrittene Schüler Proben ihres Könnens ab. Hr. Jean Schmitz, den Konzertmeister Körner unterrichtet, trug die legendäre-mollsonate(Teufelstriller) von Tartini anstatt mit Orchester, wie es auf dem Programm hieß, mit Klavierbegleitung vor. Das gestattete ihm, seinen Ton, der manchmal nicht ganz frei von einem Berklang war, ungehemmt entwickeln zu können. Mit verläßlicher Technik brachte er die vielen Triller und die schwierigen Doppelgriffe sander und sicher heraus. Ein Geigentalent nicht gewöhnlichen Schlages ist Frl. Maria Sonntag. Sie ist Schülerin des Konzertmeister Bram Eldering, der ihr auch die beiden Sätze von Bruchs-mollkonzert dirigierte. Vor allem fühlt diese angehende Künstlerin, was sie spielt; dabei besitzt sie die erforderliche Technik, um ihrem Empfinden den zutreffenden Ausdruck zu geben. Obgleich sie in den vier vorhergehenden Nummern an der ersten Geige im Orchester gesessen, war von Ermüdung nichts zu spüren. Auch bei dem Publikum, was sich zu dieser Aufführung recht zahlreich eingefunden, kan keine Ermüdung auf, da das Programm in knapp zwei Stunden erledigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
