<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397584</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>e Drin August Wilhelm von Dreußen traf gestern nachmittag.30 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr um .39 Uhr nach Düsseldorf weiter. Um 11.37 Uhr kehrte der Prinz zurück und fuhr nach Bonn weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Obereräsident Freiherr v. Schorlemer kam gestern abend 10.29 Uhr auf dem Hauptbahnhofe an und fuhr 10.42 Uhr nach Düsseldorf weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen. Gestern nahm die Kriminalpolizei in der Rheingasse einen 24jährigen Milchkutscher fest, der vor einigen Tagen einem in der Moselstraße wohnenden Milchändler nach Unterschlagung eines größeren Geldbetrages durchgebrannt war. -- Ferner wurde in Königswinter ein junger Milchkutscher festgenommen, der vor einigen Tagen ebenfalls seinem Prinzipal einem Milchändler von Lindenthal, einen größeren Geldbetrag unterschlagen hatte. Der erstere hatte den größten Teil des Geldes auf dem Kalter Schützenfest und der zweite in Königswinter verjubelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Versammlung aller rheinischen Artilleristen, welche die Feldzüge 1866 und 1870/71 mitgemacht haben, gleichviel ob sie Mitglieder eines Artillerievereins sind oder nicht, findet am Samstag den 13. d.., abends 7 1/2 Uhr, im Saale des Stadtgarten-Restaurants statt. Die Einladungen hierzu gehen aus von der Batterie Leo 1870.71, sowie von den verschiedenen Artillerievereinen von Köln und Vororten. Der Anlaß zu dieser Versammlung ist die am 6. Oktober cr. in Koblenz stattfindende Einweihung des Denkmals für die in den Kriegen 1866 und 1870/71 gefallenen Kameraden des alten Rheinischen Feld-Artillerie-Regiments Nr. 8. Es sei hier das Andenken ausgefrischt an die schöne Zusammenkunft der Artillerieveterauen im Jahre 1896 gelegentlich der 25. Erinnerungsfeier der glorreichen Jahre 1870/71, wo sich annähernd 1000 Artillerieveteranen auf dem Neumarkte zur Parade eingefunden hatten und ihrer Freude über das Wiedersehen Ausdruck gaben. Dieselbe Gelegenheit bietet sich am 6. Oktober d. J. wieder in Koblenz, wo außer der Enthüllung des Denkmals das Wiedersehen in ebenso herzlicher wie weihevoller Weise gefeiert werden soll. Das Nähere bezüglich der Versammlung am 13. d. M. im Stadtgarten ist aus der Anzeige in diesem Blatte zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 12.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu(altes) 6,00-.00. Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bensberg, 12.Juli1907. Von den dreizehn durch den Genuß von Backwaren aus einer hiesigen Konditorei an Vergiftungserscheinungen erkrankten Personen ist eine Witwe gestorben. Die Staatsanwaltschaft hat die Obduktion der Leiche angeordnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 12. Juli, morgens 7 Uhr: 15deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
