<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Verlängerung der Jetzund Streckenkarten für den Monat Juli d. J. betreffend, befindet sich ein Inserat in vorliegender Nummer des Local-Anzeigers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reichshallentheater. Die Varieteesaison geht ihrem Ende entgegen, und können nur noch fünf Vorstellungen mit dem gegenärtigen Programm stattfinden, da ab 1. Juli das Job-Classentheater mit einer hochkomischen Novität: Der Mann mit dem fimmel debüziert. Freitag den 28. Juni findet ein Benefizabend für den Humoristen Engelbert Sassen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im Kinetheater Kosmos, Hohetraße 9A, tritt von Mittwoch an wiederum teilweise eine Programmänderung ein. Die Vorführungen sind ohne Ausnahme dezent und interessant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Kutscher und ein Hausburschen vegen Einbruchsdiebſtahl; zwei Metzgergeselle wegen Diebstahls; in Fuhrmann wegen Mordversuchs; ein Maurer, ein Stukateur, ine Schneiderin auf Grund Haftbefehls; ein Kutscher, ein Metzger vegen schweren Diebstahls; ein Schuhmacher wegen Sittlichkeitsverbrechens; drei Tagelöhner wegen Diebstahls; ein Tagelöhner wegen schwerer Körperverletzung; ein Laufbursche wegen Diebstahls; ein Zeichner wegen Betruges; ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls; ein Tagelöhner wegen Straßenraubes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer Streife wurden von der Polizei 20 Frauenspersonen in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Einbrecher. In der vorvergangenen Nacht wurden von zwei Schutzleuten drei 20jährige Burschen überrascht, als diese in einer Wirtschaft am Severinstr eingebrochen und dort an der"Arbeit" waren. Einer der Burschen konnte verhaftet werden, während die beiden andern über die Dächer der Häuser unerkannt entkamen. Die Diebe hatten bereits das Geld aus der Theke genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. Ein etwa 13 Jahre alter Junge bespritzte gestern gegen abend an der Kleinen Sandkaul die Kleider eines vorübergehenden Herrn mit einer Säure. Der Vorfall wurde bemerkt und der Bengel einem Schutzmann übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Probealarm. Gestern abend um.08 Uhr fand ein Provealarm der Feuerwehr statt. Es wurde angenommen, in Köln-Poll sei Großfeuer ausgebrochen, worauf von dort aus die Feuerwehr alarmiert wurde. Die Feuerwehr erschien binnen wenigen Minuten mit der Automobildampfspritze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>G. Anfälle. Gestern nachmittag fiel auf dem Kleinen Griechenmarkt ein Knabe von der dritten Etage auf die Straße. Er erlitt sehr schwere Verletzungen. An seinem Aufkommen wird gezweifelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Kleinen Griechenmarkt wurde ein Mann von einem Milchwagen überfahren. Er erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 26.Juni1 907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-8,00, Maschinenstroh Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 00 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzerverein hält am Donnerstag en 27. Juni im Alten Präpsidium eine Hauptversammlung ab, in er unter anderem Hr. Justizrat vom Grafen Ueber die Sicherung on Auforderungen und die dieserhalb aufgestellten Geſetzentwürfe rechen wird. Außeadem wird die Versammlung Stellung nehmen segen die Handhabung der Strafbestimmungen der Wertzuwachsund Umsatzsteuerordnung, sowie gegen die Abänderungen von straßenzügen, Höherlagen und Fluchtlinien und die dadurch eintretenden Nachteile für die Anwohner und den öffentlichen Verkehr. käste haben zu dieser Versammlung Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
