<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Rautenstrauch-Joest-Museum für Völkerkunde hat seit der Eröffnung am 12. November vorigen Jahres schon wieder ene außserordentliche Bereicherung erfahren. Fast alle Gebiete konnten teils durch günstige Ankäufe, teils und vor allem durch ##vorragende Geschenke weiter ausgebaut werden. Neu-Guinea hat besonders in seinem holländischen Teile, der ungenügend vertreten war, durch ein Geschenk der Koninklijik Nederlandsch Aardrykskundig Genootschap in Amsterdam einen willkommenen Zuwachs erhalten, und zwar stammen die neuen Gegenstände aus den erst in den letzten Jahren erschlossenen südlichen Gebieten des holländischen Besitzes. Ferner sind flache menschengestaltige Holzschnitzereien von der Nordküste Neu-Guineas hervorzuheben. Die Muschelgeldsammlung des Bismarck-Archipels und die Sammlungen von der Gazellenhalbinsel Neupommerns sind durch Geschenke des Herrn Dr. C. Danneil in Kägieng, Neu-Mecklenburg, bereichert worden. Die wichtigste Vermehrung der Südseesammlungen betrifft Neu-Kaledonien: Es handelt sich da um große Holzmasken mit Federbehang, wie sie bei religioösen Zeremonien von Geheimeünden getragen werden, um geschnitzte Türpfosten und hohe reichgeschnitzte Holzaussätze auf die Kegelsächer der Häuptlingsäuser, die der Munifizenz des Herrn Generaldirektor Oskar Ritter verdankt werden. Die nur noch mit vielen Geldopfern zu beschaffenden Sammlungen des östlichen Polynesien und Neuseelands sind durch wenige, aber um so kostbarere Stücke vermehrt worden. Besonders sind zwei kleine, flache, um den Hals getragene Ahnenfigürchen der Maori, eines aus durchscheinendem Nephrit, das andere aus dem Schädelknochen eines Menschen, zu erwähnen. In Mikronesien sind einige treffliche Bootmodelle von den Marschallinseln, sowie einige Bootmodelle und eine schöne, große Holzschnüssel von Trug durch Geschenk des Hrn. Kürpers-Loosen hinzugekommen; bei den Sachen von Trug hatte der leider jüngst verstorbene Vicegouverneur Berg aufs liebenswürdigste vermittelt. Allerlei Schönes von Palau steht noch durch Hrn. Kürpers-Loosen in Aussicht. Was Amerika anbetrifft, so konnte namentlich die Sammlung vom Gran Chaco in Südamerika durch ein Geschenk des Hrn. Eugen Rautenstrauch weiter ausgebaut werden. Auch ist die Erwerbung einiger wertvoller kleinerer Altertümer aus Centralamerika beachtenswert. Umfangreicher sind die Neuſingänge für Afrika gewesen. Hier ist besonders eine Sammlung aus der Gegend von Baum in Nord kamerun zu erwähnen, aus einem Gebiete, das erst in den letzten Jahren erschlossen ist. Sie umfaßt gewaltige Holzmasken, prächtige runde Schemel, Holzgefäße mit Brandmalerei, Tongeräße und Thonlampen, Musikinstrumente und dergleichen und ist von Hrn. Julius Rautenstrauch in Antwerpen gestiftet worden. Weiterhin müssen eine kleine Sammlung von Angola, Trommeln und Saiteninstrumente von Uganda, schön geschmiedete Beile und allerlei Waffen vom Kongo genannt werden. Auch eine Anzahl kleiner Tonfiguren der Kaffern von den Drakensbergen, die als Spielzeug benutzt worden sind, ein Geschenk des Hauptmanns d. L. v. Stuckrad, sind von Interesse. Aus der asiatischen und indonesischen Abteilung ist vor allem die wertvolle Sammlung von bunt bemalten grotesken Holzmasken aus Ceylon hervorzuheben, die das Museum wiederum der Güte des Hrn. Julius Rautenstrauch verdankt. Es sind Masken, wie sie teils zu Dämonenbeschwörungen bei Krankheiten, teils zu dramatischen Aufführungen aus dem Sagenschatze der Singhalesen benutzt werden. Ferner ist noch eine bedeutende Sammlung von der Insel Borneo zu nennen, die vom Verein zur Förderung des Rautenstrauch-Joest-Museums geschenkt worden ist. Endlich hat die Abteilung primitiver Kulturgerate aus Europa, die im Hinblick auf die geplante vergleichende und entwickelungsgeschichtliche Abteilung angelegt wird, zwei kostbare Masken vom bayerischen Haberfeldtreiben durch die Güte von Herrn und Frau Kommerzienrat Deichmann übewiesen erhalten. Im ganzen beläuft sich die Vermehrung seit Eröffnung des Museums auf rund 1360 Gegenstände. Der Bestand des Museums ist dadurch auf rund 20000 Gegenstände angewachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Brauergehülfen und Brauereiarbeiter Köuns sind in diesem Frühjahre in eine Lohnbewegung eingetreten, die bis zur Stunde noch nicht zu einem festen Ergebnis geführt hat. Man schreibt uns darüber aus Arbeiterkreisen: Die dem Brauerbund angehörenden Brauergeselle fordern eine Lohneröhung von 25 M. pro Woche auf 28 M. im ersten, 29 M. im zweiten und 30 M. im dritten Jahre, Zuschlag für Ueberstunden und Sonntagsarbeit, Gewährung eines mehrtägigen Urlaubes im Jahre unter Fortzahlung des Lohnes, Einschlänkung des Haustrunks bzw. Vergütung für nicht getrunkenes Freibier und Regelung einiger anderer Angelegenheiten. Die getroffenen Vereinbarungen sollen durch einen Tarifvertrag festgelegt und zur Durchührung desselben eine Schlichtungskommission gebildet werden. Der sozialdemokratische Brauereiarbeiterverband hat so ziemlich die gleichen Forderungen gestellt, nur verlangt dieser auch eine Verkürzung der Arbeitszeit um eine halbe Stunde pro Tag. Wer die Verhältnisse im Baugewerbe kennt, wird diese Arbeiterforderungen für durchaus angemessen erachten müssen. Die Arbeitgeber-Organisation(der Boykottschutzverband der Brauereien Rheinlands-Westfalens) stellte sich bisher jedoch auf den Standpunkt, daß eine Bewilligung der Forderungen nur dann stattfinden könne, wenn die Brauereiarbeiter dafür sorgten, daß die von den Brauereien geforderte Bierpreiserhöhung durchgefuührt werde. Hierzu erklärten die Arbeiter jedoch nicht in der Lage zu sein, da ihnen dafür keine Mittel zur Verfügung ständen. Dieselben sind übrigens auch der Ansicht, daß bei den jetzigen Bierpreise ihre Ansprüche ganz gut befriedigt werden können. Seit Mitte Juni haben die Brauereien durchweg die Arbeitersöhne teilweise erhöht, woraus wohl erhellt, daß man auch auf jener Seite eine solche für notwendig erachtet. Da jetzt von seiten der Brauereibesitzer Verhandlungen mit den Arbeitern angebahnt sind, darf man wohl erwarten, daß dieselben baldigst zu einem beide Teile befriedigenden Abschlußß gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Ofarrverein hält am Mittwochabend 8 1/2 Uhr im Restaurant Klosterbräu, Ursulakloster 1, seine Monatsversammlung ab, in der Herr Kaplan Edelhof einen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Für Donnerstag den 11. d. M. ist eine Generalversammlung anberaumt, um die in der letzten Versammlung abgebrochene Beratung betreffend Erhöhung der Bundesbeiträge zum Abschlußß zu bringen. Der erste Vorsitzende, Hr. Jacobs, wird außeadem Bericht über den Vertretertag in Wiesbaden erstatten. Mit Rücksicht auf die Wichtigkeit der Tagesordnung wird um zahlreichen Besuch gebeten..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl. Bei der gestern für den verstorbenen Hrn. Julius Gerissen von der dritten Abteilung vorgenommenen Ersatzwahl wurde Hr. Rechtsanwalt Hugo Mönnig Zentrum) mit 3515 Stimmen gewählt. Da keine Gegenkandidaten aufgestellt waren, war die Wahlbeteiligung zwar verhältnisäßig schwach, aber in Berücksichtigung aller Umstände doch eine erfreuhrn Mänina abaeaebenen Stimmen waren noch liche. Die für hrn. Mönnig abgegebenen Stimmen waren noch viel zahlreicher gewesen, wenn nicht die Listen bedeutende Lücken aufgewiesen hätten; man kann annehmen, das wenigstens 15 Prozent vergeblich erschienen. Einmal hing dies zusammen mit dem Gebrauch der Listen vom vorigen Jahr, dann aber auch mit den den Kölner Listen stets anhaftenden Mangeln, die vielleicht darauf zurückzugühren sind, daß die Herren vom Einwohner-Kontrollamt zu viel andere schöne Dinge zu besorgen hatten. Es wird nun Sache der Wäherschaft sein, sich die im August offen liegenden neuen Listen genau anzusehen, namentlich ist das solchen zu empfehlen, die jetzt vergeblich am Wahltiſch erschienen. Es ist doch nur ein kleines Opfer an Zeit, das von ihnen verlangt wird. Ein ganz besonderes Beispiel von Pflichteifer in der Erfüllung seiner Bürgerpflicht hat gestern morgen ein Wähler gegeben, der trotz des hohen Alters von 92 Jahren schon in früher Morgenstunde im Wahlbureau erschien, um seiner Wahlpflicht zu genugen, obwohl solches wie voraus zu sehen war, für das Ergebnis ohne Bedeutung war. Dabei kam der wackere Veteran nicht etwa aus der Nachbarschaft, sondern aus einem entfernten Vorort. Hieran sollten sich alle die Säumigen, namentlich diejenigen der zweiten Klasse, ein Beispiel nehmen, die sich geradezu zur Urne schleppen lassen. Nun, hoffentlich wird es damit auch in diesem Jahre anders.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat der hiesige if dom Hunnenücken 28 wohnende Goldschmied Franz Wüsten Marsiliusstraße. Die Feuerwehr griff helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Streitzeuggasse von Pützgasse bis Häbergasse vom 3. Juli ab auf 14 Tage, die Florastraße zwischen Niehlerstraße und Kuenstraße vom 3. Juli ab auf sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Haßfel. Tagel., Esserstr. 32.- Christ., S. v. Jol. Schumacher Eisenbahnarb, Poll, A. d. Sandberg 6.: Karola, T. v. Wilh. Know Rerkmstr., Ferdinandstr. 4D.- Georg, S. v. Josef Schumacher, Bohr Verkmstr., Veronngu. z. ap v. Jak. Meiß, Modelschrein., Ostheim straße.: Hair, 8. v. Joh Ote, Schrnaun, Kursk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Joh. Schlimbach, Wagenmstr., Siegburgerstr. 2.- Anna, 1 Pferdchen. 11.: Wilh., S. v. Adolf Luhr, Eisendreher, 51 burgerstraße 46.- Elsa, T. v. Lorenz Schmengler, Lokomotivhesterbefälle. Joh Burgwinkel, o.., 60 J. Poll, Auf dem Sr berg 25.- Wwe Maria Elisab, Graßtho geb. Kaltenbozp, 6. Mage Velkes, 6., Köln, Eintrachistr. 24.: Jakob Höfer, 4.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>9isang Hinter, 1., Esserstr. 41.- Wwe. Richmunda aeb. Boensch, 80., Mülheimerstr. 204.-- Withelm Lob, Tas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heiraten. Matth. Roth, Fabrikarb., u. Katharina Esserstr. 39.- Theodor Fahnenstichs, Sandformer, u. Helena Quint, P0 Salmstr. 184.- Reinhold Müller, Bahnarb., u. Witwe Margareta## geb. Schnitter, Alsenstr. 6.- Peter Windheuser, Schlosser, u. An Kirchhof, Arminiusstr. 15.- Anion Falke, Ingenieur, u. Adel Schlümann, Duisburg.- Josef Kaus, Treppensetzer, u. Angrowmerskirchen, Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
