<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine wenig angenehme Ueberraschung wird, wie wir erfahren, der dieseährige Rechnungsabschlußß der beiden Theater bringen. Derselbe soll mit einem Fehlbetrag von 80--100000 M. baschließen, der aus städtischen Mitteln gedeckt werden müßte. Damit würden die Wuschüsse, die seitens der Stadt zu den beiden Theatern etatsäßig mit 433015 M. zu leisten sind, eine halbe Million Mark übersteigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Genickstarre. In Nr. 162 war gemeldet worden, daß ein acht Wochen altes Kind einer am Eigelstein wohnenden Familie an Genickstarre gestorben sei. Wie indes von autoritativer Seite festgestellt wurde, ist das Kind nicht an einer epidemischen Krankheit, sondern an einer eitrigen Gehirnentzuündung gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Standesamt. Die Geschäfte des Stellvertreters des Standesbeamten sind übertragen worden: 1. dem Bureauassistenten August tum in der Breitestrße an die anstoßende Firma Karl verkauft, um selbst ein neues Heim in der Neustadt zu bez Sie hat zu dem Zwecke Haus und Bildhauerwerkstätte des Professors Algermann am Friesenplatz erworben und wird do nach umfangreichem Neubau sowohl ihr Antiquariat als Kunstversteigerung verlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Alte Reiste aus früheren Jahrhunderten. Im lage von F. Manger(Köln) sind Postärtenserien erschienen, gute Reproduktionen der im Museum Wallraf-Richartz aufgewa Kölner Kunstschaätze darstellen. Diese Reproduktionen finden hartes Interesse sowohl bei Einheimischen wie Fremden. B sind 230 Stück solcher Postkarten erschienen, die auch komplet einem Album herausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum.; Apotheker A. Lefil begeht am 20. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Dieb. Gestern abend betrat ein 21jähriger stellenlosen Kaufmann ein Schuhgeschäft an der Friesenstrße und stahl zwei Schuhe. Der Dieb wurde aber eingeholt und der Kriminal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a. Liebstähle. Gestern wurden in einer Metallwarenhandlung in Deutz für über 2000 M. Metalle gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Schildergasse wurde gestern abend ein Handwagen entwendet. 0 Sachbeschädigung und Diebstahl. In einem leerstehenden Hause an der Rosenstraße, an dem erst vor kurzem sämtliche Fensterscheiben gertrümmert wurden, ist jetzt im Inneren alles demoliert und sogar die Wasserleitungsöhren abgeschnitten und gestohlen worden. Die Täter, halbüchtige Burschen und noch schulpflichtige Knaben, sind von der Zwirnerstraße aus über einen Bretterzaun geklettert und so in das Haus gelangt. Die Burschen waren auf demselben Wege wieder unerkannt entkommen. Gestern wurden nun zwei der Jungen in dem leerstehenden Hause vorgefunden und der Kriminalpolizei zugefuührt. Die Jungen sind auch anderer Liebstähle verdächtig und haben sich seit einigen Tagen von Haus Erkannte Teiche. Die gestern an der Schiffbarücke im Rhein Eeine wilde, Jagd euisponn. Loh, bergütigen a.-heäster men und dann der Polizei übergeben wurden..20 Maschigenstrot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln. 20.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-.00, Maschinenstron (Roggen).70, Richtstroh(Flezeldrusch).30, Krummstroh.50 aie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln. 20.Juni1907. Ein neuer Personenzug ist seit heute-- 20. Juni-- zwischen Köln-Ehrenfeld und Horrem eingelegt worden. Derselbe wird jeden Tag gefahren, hat 2. bis 4. Klasse und verkehrt wie folgt: Köln-Ehrenfeld Abfahrt.51 nachm., in Löwenich Abfahrt um.00 Uhr nachm., in Groß-Königsdorf Abfahrt um.03 nachm., in Horrem Ankunft.16 nachm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
