<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>und eventuell ihr Leben aus purer Nächsten opfern, ebensowenig wie es ihnen gelungen Orden auch alle Krankheiten auszutreiben. ortwährend an der Arbeit, die Verdienste die Fehler einzelner Ordensmitglieder en und so den Ordensstand für die #rtlich zu machen. Der Vorwurf endlich ist ebenso to ig darüber, gewisse Lente zu verkleinern nie zu übetrag weniger verantin seien"faul" tide Berrachtu beit leichter ist, r vorgesehene abuirteilt, re cht wie boshaft. Eine ie in den Klosterzellen der"Tagesordnung" vieler der heute über die Orden Auschauung bringen. Arben der Vergehungen einzelner seiner Mitglieder wegen keiten zu wollen, ware ebenso inkonsequent, wie wenn man den Postverkehr wegen vorgekommener Unterschlagungen von den Eisenbahnverkehr wegen dieser oder jener"Ent speisungen" oder etwa sogar die gegenwärtige Staatsordnung ab schaffen wollte, weit's hier und da nicht nimmt". Die Welt spricht aum gern ven dem"Cadavergehorsam" der Mönche, der, wie jede Ordensregel nachweist, nur in der Phantasie der Ordensgegner existiert. Gewiß, Gehorsam und Unterwerfung hat der Mönch ge ob, aber wird denn nicht dieselbe Unterwerfung auch von den Soldaten und Beamten verlangt, und zwar immer im"Interesse der Ordnung"! Die Religion vermag dem Volke Achtung vor dem Tyrone einzupflanzen; der freiwillige Gehorsam der Ordensleute sei daher der unbotmaäßigen Masse von Oben und Unten Nachahmung empfohlen! So sind unsere katholische Orden in der modernen Zeit ein lebendiger Preien gegen Sittenlosigkeit, Habgier und Ausbeutung wie gegenzdie Auflehnung der Menschen, die sich richtet gegen Thron und Altar. uls ein unentbehrlicher Bestandteil der Kirche sind die Mönche notwendig in der Seelsorge; für die kranke Welt ist der Ordensstand der Arzt, für die sozialen Schäden das beste Heilmittel. Redner fordert zum Schlusse mit begeisterten Worten die Wiederzulassung aller Orden. Reicher Beifall wurde dem Redner von seiten seiner jugendlichen Zuhörer zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein mittlerer Justizbeamten. Gestern tagte hier im Volksgarten-Restaurant eine aus den Landgerichtsbezirken Bonn, Koblenz, Aachen, Trier, Saarbrücken und Köln zahlreich besuchte Hauptversammlung des Vereins mittlerer Justizbeamten für den Oberlandesgerichtsbezirk Köln unter dem Vorsitz des Landgerichtssekretärs Gruß, nachdem am Vorabend im Fränkischen Hose eine Begrüßungsfeier stattgefunden hatte. In der Hauptversammlung wurden, nach Erstattung des Geschäfts- und Kassenberichts, die Verbandsbestrebungen, wie Errichtung einer Spar- und Dahrlehnskasse sowie die Gründung von Erholungsheimen-- eine Sterbekasse und eine Mobiliarbrandkasse sind bereits vorhanden-- besprochen. Bezüglich der Gleichstellung- und Gehaltsaufbesserungsfrage wurde beschlossen, eine abwartende Stellung einzunehmen. Die dieseährige Hauptversammlung des zurzeit über 10000 Mitglieder zählenden Verbandes derselben Beamten findet am 11., 12. und 13. August cr. in Stettin statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Ursula-Bau- und Pfarr-Verein. In der jüngsten Versammlung des Vereins gab der Vorsitzende den zahlreich erschienenen. Mitgliedern Kenntnis von der endgültig beschlossenen Ausschlückung des Hochaltars. Die Mensa soll zunächst auf Grund der noch vorhandenen geringen Reste in stilgerechter Weise polychromiert werden. In die Arkaden werden reich vergoldete Platten eingesetzt, welche in Gravure die Bildnisse der der St. Ursula besonders nahestehenden Heiligen enthalten sollen. Diese Arbeit wurde dem kunstgewerblichen Institut von Franz Wüsten hierselbst übertragen. Der Verein hat ferner beschlossen, für das nördliche Seitenschiff eine größere Zahl neuer Bänke in Eichenholz zu beschaffen. Für das Vereinslokal wurde ein Aquarellbild der St. Ursulakirche erworben, welches dieselbe mit ihrer nächsten Umgebung darstellt, wie sie den dreißiger Jahren aussah. Der Vorsitzende wies ferner auf den schönen Verlauf der dieseährigen Kirmesfeier hin und sprach allen, die hierzu beigetragen, den Dank des Festausschusses aus. Hr. Kaplan Edelhof hielt zum Schlusse einen interessanten Vortrag über das Leben und Wirken des großen heiligen Mailänder Kardinal-Erzbischofs Karl Borromäus, welcher dort am 3. November 1584 im Alter von fast 46 Jahren starb. Die Versammlung spendete dem Redner lebhaften Beifall. Im Anschlugß daran empfahl der Vorsitzende recht angelegentlich die Benutzung der Büschereien des Borromäunvereins gegenüber der jetzt zu einer wahren Plage für Schule und Haus sich breit machenden geist- und glaubenslosen Schundlektüre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die steuerlichen"Belaſtungsprobe" soll nach den Wünschen der Nationalliberalen bekanntlich im künftigen Winter dem Block noch erspart werden. Auch die als offizinös geltende Neue Polit. Korr. hatte diese Hinausschiebung als Sache"ernster Erwägung" bezeichnet. Es scheint aber, daß man im Reichsſchatzamt oder im preußischen Finanzministerium anderer Ansicht ist als an diesen vor allem um das Heil des Blocks besorgten Stellen. Wenigstens soll die Banderolensteuer auf Zigarren, die mit anderen Steuerentwürfen unlängst von der Mil.-pol. Korrespondenz für den kommenden Herbst angefündigt wurde, nach einer neuerlichen Meldung der Mil.-pol. Korresp. in ihren Grundzügen schon fertig vorliegen. Nach vorläufigen und allgemeinen Schätzungen soll der Rohertrag dieser Steuer etwa 45 bis 55 Millionen Mark jährlich bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Lektüre des Kaisers. Zu diesem Thema schreibt das Berl. Tagebl. Nr. 347: Daß dem Kaiser täglich eine Reihe von Ausschnitten vorgelegt wird, ist selbstverständlich; ob er bei seinen zahlreichen sonstigen Obliegenheiten immer dazu kommt, sie genauer anzusehen, ist zum mindesten fraglich. Auch liegt die Vermutung nahe, daß diese Ausschnitte unter gewissen Gesichtspunkten hergestellt werden. Man will den Kaiser vor unangenehmen Einerücken schützen, man will ihn nicht überbürden, man will ihn auch ein klein wenig beeinflussen. So kommt es ganz von selbst, daß derartige Ausschnitte nicht nach rein oviektiven Erwägungen zurecht gemacht werden, sondern einer mehr oder weniger starken Tendenz dienen sollen: Es ergibt sich hieraus deutlich genug, welchen Einfluß die tägliche Lektüre auf den Kaiser wie auf jeden Privatmann ausüben muß. Um so begreiflicher ist der Wunsch, daß der Kaiser sich nicht auf die Lektüre irgendeiner Zeitung beschränkt, sondern daß er die verschiedenen politischen Richtungen gleichmassig zu Worte kommen läßt. Wie im Rechtsleben der Satz gilt, daß eines Mannes Rede keines Mannes Rede ist, sondern daß man sie alle beede hören müsse, so ist es in dem Widerstreit der politischen Meinungen erst recht erforderlich, daß ein Monarch über die so mannigfaltigen und so verschiedenartigen Strömungen des Volkslebens unterrichtet ist. Es wäre ein unertraäglicher Gedanke, daß der Kaiser seine Kenntnis der Dinge ausschrießlich aus einem dürftigen antisemitischen Blatte schöpft. Das betreffende Blatt[Tägl. Hundsch hat lange Zeit an seiner Spitze das Motto getragen:"Politik verdiror den Charakter". Es demonstriert die partielle Richtigkeit dieser sonst sehr anfechtbaren Behauptung. Nur die Lektüre einer Reihe von Blättern, die auf den verschiedensten politischen Standpunkten stehen, kann den Kaiser vor einer verhängnissvollen Einseitigkeit schützen. Man hat in der letzten Zeit viel von den Kamarillen gesprochen, die am Hole ihr Unwesen treiben. Die Liebenberger Kamarilla scheint ausgespielt zu haben. Aber die Hydra- klatsches ist deshalb nicht tot. In der näheren oder weiteren Umgebung eines Herrschers werden sich immer ehrgeizige Personen befinden, die ihn nach der einen oder anderen Richtung zu beeinflussen suchen. Der Kaiser kommt täglich mit zahlreichen Leuten zusammen, die alle etwas von ihm wollen. Es ist nur zu leicht möglich, daß er in einseitiger Weise interessiert wird, wenn er nicht auch auf die Gegenseite hört. Dazu eignet sich nichts so gut wie die Lektüre verschiedener Zeitungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abgestiegen sind im Hotel du Nord: General der Infanterie v. Prittwitz u. Gaffron, kommandierender General des 16. Armeekorps, Generalleutnant v. Hausmann, Kommandeur der 16. division, Generalmajor Pavel, Kommandeur der 60. Infanterie#brigade, Oberst Gayer, Kommandeur der 20. Feldartilleriebrigade, Oberst v. Fritsch, Kommandeur der 30. Feldartilleriebrigade, Oberst klingender, Kommandeur der 18. Feldartilleriebrigade, Generalmajor v. Claer, Kommandeur der 11. Infanteriebrigade, der "ächsischen General'Elton.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinischer Städtebund. Zu der am Samstag im Isabellensaale des Gürzenich abgehaltenen Versammlung des Rheinischen Städtebundes hatten 57 Städte ihre Vertretung entsandt; nach einigen geschäftlichen Mitteilungen des Vorsitzenden, Bürgermeister Stern(Viersen), hielt Bürgermeister Voß(Tülken) einen mit Beifall ausgenommenen Vortrag über das am 1. April 1908 in Kraft tretende Volksschulunterhaltungs-Gesetz. eingegangen war, erläuterte er die einzelnen Bestimmungen unter Hervorhebung der Maßnahmen, die nunmehr von den Gemeinden zu treffen sind, und gab praktische Winke, in welcher Weise die Ausfahrung vor sich gehen solle. Die Besprechung ergab Uebereinstimmung darüber, daß das Gesetz für die Rheinprovinz, in der an durchängig die Schullast seit langen Jahren Gemeindelast ist, nicht die einschneidende Bedeutung, wie für andere Provinzen hat und daß die wesentlichste Neuerung für die Städte nur die Bestimmung ist, daß die gesamte Verwaltung des Schulwesens nunmehr einer Schuldeputation untersteht, wie eine solche in den Städten meistens schon vorhanden ist, daß aber damit der Schwerpunkt, der bisher bei den einzelnen Schulvorständen lag, in die Gemeindeverwaltung verschoben worden ist. Da die Gemeindevertretung auf die Zusammensetzung der Schuldeputation einen entscheidenden Einfluß besitzt, empfiehlt es sich, bei der Auswahl der zu berufenden Personen recht vorsichtig zu sein. Die dann folgende Aussprache über die Wertzuwachssteuer leitete der Vorsitzende durch allgemeine Bemerkungen ein; er begründete die zuerst in Deutschland von Prof. Ad. Wagner erhobene Forderung, den unverdienten Wertzuwachs des Grund und Bodens für die Gemeinde nutzbar zu machen, verbreitete sich dann über die Eigenart der neuen Steuer und zeigte an einzelnen Beispielen ihre Wirkung; dabei riet er aber von ihrer allgemeinen Einführung ab und empfahl diese nur in solchen Gemeinden, in denen in den letzten Jahren eine bemerkenswerte Steigerung des Bodenwerthes eingetreten ist oder aber wahrscheinlich in der nächsten Zeit eintreten werde. Manche mißverständliche Auffassung beseitigte die sich anschrießende Aussprache, in der das Für und Wider von den verschiedensten Seiten beleuchtet wurde. Im allgemeinen stand die Versammlung dem Plane recht freundlich gegenüber, da die neue Steuer sehr wohl geeignet erscheint, mancher in rasch aufärtsstrebender Entwickelung sich befindenden Stadt eine Steuerquelle zu eröffnen, deren Ergiebigkeit nicht zweifelhaft sein kann, während anderseits die neue Last um so weniger fühlbar ist, als die Steuer von unverdientem Gewinne, d. h. einem Wertzuwachs, bezahlt wird, der dem Grundstücksbesitzer ohne sein eigenes Zutun und Verdienst infolge der Arbeit der Gesamtheit, der Gemeinde, in den Schoß fällt. Kurz vor 3 Uhr schloß der Vorsitzende die Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielernest ausgehoben. Am Sonntag früh gegen 4 1/2 Uhr wurde von der Kriminalpolizei in einem Privathause in der Bürgerstraße ein Spielernest ausgehoben. Die Beamten fanden etwa 20 Personen-- zum größten Teil Kellner-- beim Glücksspiel Meine Tante, deine Tante vor. Ein kleiner Geldbetrag wurde beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Keine Klassenjustiz! Der Fall Wilkens hat es zuwege gebracht, daß sogar ein sozialdemokratischen Blatt der in den Kreisen der Genossen vielfach verbreiteten Ansicht von dem Vorhandensein einer Klassenjustiz entgegentritt. Es gibt keine Klassenjustiz, jedes gerichtliche Urteil ist gerecht, das sagt die Rheinische Zeitung, indem sie schreibt:"Was in den Gerichtsurtheilen als erwiesen angenommen ist, bleibt an Willens haften." Das sozialdemokratische Blatt wird doch selbst keine Klassenjustiz wollen und zugeben müssen, daß das, was Hrn. Wilkens recht, auch jedem andern billig sein muß. Man darf also erwarten, daß die Rhein. Ztg. in Zukunft jedem Genossen gehörig auf die Finger klopfen wird, der von einer Klassenjustiz[zu reden wagt. Oder sollte auch dem sozialdemokratischen Blatt die Parteileidenschaft einen schlimmen Streich gespielt haben? Dann gilt auch ihm dasselbe, was wir schon in Nummer 603 der Köln. Ztg. gegenüber gesagt haben. Näher auf den Inhalt des von der Rhein. Ztg. zum Falle Wilkens veröffentlichten Artikels einzugehen, haben wir keinen Anlaß. Das Blatt will die Tendenz unseres Artikels, der die Person des Hrn. Wilkens möglichst aus dem Spiele ließ, nicht verstehen; es ist in dieser Beziehung unbelehrbarund wir haben keinen Anlaß, auch nur ein Wort von dem zurück, zunehmen, was wir zum Schlußakt des Falles Wilkens gesagt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmord oder dummer Scherz? Am Sonntagmorgen fand ein Postbeamter von hier in der Nähe der Bismarcksäule in Bayenthal auf einem zum Rhein führenden Treppchen ein schwarzes Notizbuch vor, auf das Sand und Steine gelegt waren; in dem Notizbuch befanden sich eine Invalidenkarte, sowie ein Verbandsbuch der Erdarbeiter und mehrere Arbeitsbescheinigungen. Die Papiere lauteten sämtlich auf einen Erdarbeiter aus Efferen. In dem Notizbuch lag ferner ein an eine Frau gerichtetes Schreiben des Inhalts, daß eine Frauensperson am Tod des Unterzeichneten schuld sei. Der Postbeamte übergab das Notizbuch nebst Papieren und dem Schreiben einem Schutzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern nachmittag wurde auf der Hohestrße einem Herrn aus Mülheim a. Rh. im Gedränge eine wertvolle Taschenuhr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Fürsorgezögling wegen Entweichens, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Fahrradiebstahls, ein Kutscher wegen Unterschlagung von Kundengeldern, ein Fabrikarbeiter wegen Straßenraubes, ein Arbeiter und ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Maler wegen Zechprellerei, ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Schiffsjunge und ein Händler auf Erund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefährliches Spielen. Gestern nachmittag warfen Knaben, die auf den Festungsanlagen an der Luxemburgerstraße spielten, schwere Steine von oben herunter auf die Straße. Hierbei wurde ein sechsähriger Knabe, der auf dem Bürgersteig stand, von einem Stein am Kopf getroffen. Er erlitt eine schwere Kopfverletzung und mußte zum Augustahospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In den Rhein gestürzt. Gestern nachmittag stürzte von dem Schiff Deutscher Kaiser ein Kellner in den Rhein. Es gelang ihm, den Radkasten zu erfassen und sich daran festzuhalten, bis ihm von seiten des Schiffspersonale Rettung gebracht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Apothekerkammer. Die Liste der für die Apothekerkammer der Rheinprovinz und der Hohenzollernschen Lande im Regierungsbezirk Köln wahlberechtigten und wählbaren Apotheker liegt in der Zeit vom 16. bis einschliefßlich 29. Juli d. J. während der Dienststunden im Bureau der Gesundheitspolizei, Portalsgasse 1, Zimmer 1, offen."""" 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mit dem Abbruch der Häuser Mühlenbach 47 und 49 ist begonnen worden, es soll für einen Neubau Platz gemacht werden. Mit diesen Häusern verschwindet wieder ein Stück Alt-Köln, zu dessen Eigentümlichkeiten Häuser mit vorspringendem Obergeschoß, wie die beiden, die jetzt abgebrochen werden, gehörten. Nach der gesundheitlichen Seite wird man freilich den Abbruch dieser alten Häuser, die immer noch Wohnzwecken dienten, keineswegs bedauern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 15.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu(altes).00-.00. Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 15.Juli1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 508 Ochsen;.vollfleischige, ausgeuästets höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 87,00, b. junge fleischige, nicht ausgemästete, ältere ausgeuästete 82-84, c. mässig genährte junge und ältere 77-79, d. gering genährte jeden Alters 70-74. 601 Kühe, a. volllleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 83, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu: Jahren 76--78, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 71-73, d. mässig genährte Kühe und Kalben 67-69. 140 Bullen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 77--78, b. volllleischigejüngere 74--75, c. mässig genährte jüngere und ältere 71-72, d. gering gewahrte jüngere und ältere 65---67, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht., Ruhiges Geschäft bei etwas Ueberstand. Vollfleischige Ochsen von-5 Jahren sind noch immer knapp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion Herz Jesu-Farre. Das Vereinsheft 4, welches einem höchst wichtigen und zeitgemäßen Gegenstand, der Schule, gewidmet ist, gelangt in diesen Tagen durch die Vertrauensänner zur Verteilung. Demselben ist das gemeinützige Flugblatt Nr. 10: Wo sollen unsere Töchter Haushalten lernen? beigeügt. Auf das am Sonntag den 21. d..,.15 Uhr morgens, stattfindende feierliche Hochamt für lebende und verstorbene Mitglieder wird besonders aufmerksam gemacht und um zahlreiche Beteiligung gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Oetaillistenverein zu Köln(E..) hat beschlossen, seinen Mitgliedern zu empfehlen, vom 1. Juli d. J. ab monatliche Rechnungen auszustellen und langfristige Kredite möglichst ganz abzuschaffen. Zu diesem Zwecke sollen den Rechnungsformularen kleine Zettel mit dem Hinweis auf obigen Beschlußß beigeügt werden, damit niemand es als persönliche Kränkung empfinden kann, wenn er öfter, als dies bisher geschehen, auf die Begleichung seiner Schulden hingewiesen wird. Diese Maßregel, zu der sich die Detaillisten infolge des scharfen Druckes der Fabrikantenkonventionen und des andauernd hohen Geldstandes gezwungen sehen, wird auch zweifellos eine sehr erzieherische Wirkung auf das Publikum ausüben. Denn schon manchem Familienvater ist der leichte Kredit, der ihm und seinen Angehörigen von den Geschäftsleuten gewährt wurde, zum Fallstrick geworden. Sehr viele Menschen sind heutzutage ohnehin nur allzu geneigt, über ihre Verhältnisse zu leben und einen Aufwand zu treiben, der ihrem Einkommen keineswegs entspricht. Daß der ihnen einmal eingeräumte Warenkredit von ihnen nach Kräften ausgenutzt wird, ist nur zu sehr erklärlich. Wird ihnen dieser abgeschnitten, so müssen sie wohl oder übel sich nach ihrer Decke strecken, was zur Gesundheit unseres öffentlichen Lebens erheblich beitragen dürfte. Der Detaillistenverein zu Köln (E..) spricht daher die Hoffnung aus, daß die Kundschaft in Würdigung der angeführten Gesichtspunkte sich immer mehr an Barzahlung gewöhnen möge und mit ihm einen Mißstand beseitigen hilft, der mit der Zeit immer weitere Kreise gezogen hat und am meisten die kleinen Geschäftsleute und Handwerker empfindlich schädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Dom"freien" Mauerverband. Aus dem christlichen Bauhandwerkerverband wird uns geschrieben: In Aachen stehen die Maurer, Fuer, Grund- und Hülfsarbeiten seit elf Wochen im Streik. Die Arbeiter sind mit wenigen Ausnahmen alle im Centralverband christlicher Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten Deutschlands organisiert. Der Kampf steht nunmehr auf des Messers Schneide. Die Unternehmer glaubten durch Einstellung von Italienern Ersatz für die Streikenden zu bekommen. Ein Agent aus Mülheim(Ruhr) hat auch schon mehrere Kolonnen Italiener angeworben. Nachdem dieselben von den Streikenden aufgeklaärt waren, haben sie Aachen wieder verlassen, ohne die Arbeit aufgenommen zu haben. Jetzt versuchen es manche Unternehmer, durch das Versprechen, höhere Löhne zu zahlen, als die Arbeiter gefordert haben, Arbeitswillige zu erhalten. Ein Unternehmer bot mehreren christlich organisierten Arbeitern einen 8 Pfg. höheren Stundenlohn, als der tariflich geforderte. Als diese die Zumutung entrüstet zurückwiesen, wandte sich der Unternehmer an die"frei" Organisierten. Der"freie" Mauerverband hat dem Unternehmer dann die gewünschten Arbeiter zur Verfügung gestellt und die Sperre über diese Arbeitsstelle aufgehoben. Dabei hat der"freie" Mauerverband noch nicht einmal 30 Streikende zu unterstützen, der christliche Verband weit über 1000 Mitglieder im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
