<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fünftes Unterhaltungs-Konzert des Städtischen Orchesters unter Leitung von Konzertmeister Fritz Dietrich. Die Unterhaltung, die den zahlreichen Besuchern mit dem Solistenabend geboten wurde, war eine ebenso abwechslungsreiche als gediegene. Hr. Th. Allekotte, ein Schüler des Konservatoriums und speziell des Hrn. Prof. Fr. W. Franke, trug das Konzert für Orgel mit Orchester des Münchener Meisters Jos. Rheinberger mit gereiftem Verständnis und hoch entwickelter Technik vor. Er entstammt der Muſikerfamilie Allekotte, in der das musikalische Talent erblich ist. Sein Vater gehört als Bratschist seit Jahren dem städtischen Orchester an. Das Andante aus dem Mozartschen Konzert für Flöte(Hr. Wesener) und Harfe(Hr. Pillney) wurde jetzt ebenso beifällig ausgenommen als wie in dem zweiten Volkskonzert. Hr. Konzertmeister H. Anders hatte großen Erfolg mit dem Vortrage der Romanze von Svendsen und den Zigeunerweisen von Sarasate. Die Romanze spielte er mit gesangreichen Ton, und in den Zigeunerweisen entwickelte er eine fabelhafte Technik. Daß seine Kollegen auch Virtuosen sind, legten sie dar in der Wiedergabe der Variationen aus dem-dur-Quartett von Beethoven und an dem Vortrage der Ballszene von J. Hellmesberger, an dem 20 Violinisten sich beteiligten. Hr. Pillney, der eine ungemein todvolle Harfe besitzt, begleitete die Ballszene-- ein perpetuo mobile-- so vollklingend, daß man das Orchester garnicht entbehrte. Dieses war an der Aufführung selbständig beteiligt mit der Euryanthenouvertüre, dem Meistersinger-Vorspiel und der Rhapsodie Nr. 1 -dur von Liszt. Für das letzte Unterhaltungskonzert, das Donnerstag den 25. Juli statthaben soll, hat Hr. Tillmann Virzewski seine Mitwirkung zugesagt., Wigu tammer 4 Die Gründungsarbeiten für das Eisenbahnverwaltungsgebäude zwischen Trankgasse, Kostgasse und Johannisstraße sind seit einigen Tagen beendet. Auf die durch Dampframmen, niedergebrachten Betonpfähle wurde eine mit Gitterwerk durchzogene Betonſchicht gelegt, diese durch Asphalt gedeckt und dann das Backsteinmauerwerk aufgebracht. Dieses wird zurzeit mit einer asphaltähnlichen Isoliermasse bekleidet, die das Sockelmauerwerk gegen die am Baugrund herrschende Feuchtigkeit schützen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Bei dem großen Anklang, den Strauß Waldmeister mit Ferry Sika gefunden hat, sieht sich die Direktion verandaßt, diese Operette, die in Köln ein Jahrzehnt nicht gegeben wurde, auch am Samstag den 20. Juli zu wiederholen. Am Sonntagabend verabschiedet sich Ferry Sika als Prof. Erasmus Friedr. Müller in Strauß Waldmeister. Fur Sonntagnachmittag 4 Uhr geht zum letzten Male Richard Heubergers Operette Der Opernball in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Beyengasse zwischen Rosenstraße und Mechtildisstrße vom 16. d. M. av auf vier Wochen, die Geldernstraße zwischen Müngersdorferweg und Mauenheimerstraße vom 22. Juli d. J. ab auf fünf Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Derhafrei-geb. Gestern nahm die Kriminalpolizei auf dem Heumarkt einen jungen Mann fest, der des Uhrendiebstahls beschuldigt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köt, 19.-1130). Fruchtmarkt, Neu, altes, 600-800, neuss .50-7,00, Maschiuenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).-O.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>KöIn, 19-us1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwartung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,84-.89, vom Bauch 0,74-0,83, Kalbfleisch 0,84-0,91, Hammelfleisch.80-0,97, Schweinefleisch 0,85-.91(alles en schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,76-.oo das Kil., Enten 2,25-2,80, Hahne, alte,.60-2,25, junge.75-1,20, Hühner, alte, .55-2,30, junge 1,05-1,25, Tauben, alte.40-0,45, junge 0,45-0,55, lebend, das Stück, Gänse 4,75-6,35, Enten 2,65-3,25, Hahne, alte. 1,60-.30 5. Juliner alte Lye Leer Tetgeur...""" X K 0X .50-.65 geschlachtet, das Stück. Iiecnte 1,20. Barsche 0,70, Schleie 0,80. 0,90, Brasse(Ble..70, Aale.20, Barben.80, lebend; Kabeljau, Nordsee 01.30, do. Isländer.18-.20, Schellfische, Nordsee, gross.45-.50, mittel.40, klein.18-0,20, Isländer.25, Seezungen.20, Rottungen .85-.cr. Scholien 6,50-.55, Steinbutten 4,00-1,30, Heilbutten.80 .35, Flusshechte 1,30, Salm 2,50-3,20, Zander 1,30, Anle 1,70, Schleie .50-1,60, Heringe, Salz-,.06-.07, Rollmops.10 das Stu 1,20-1,50, Sardinen.50 das Pfd., Brathering 0,10, Stockusn Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1, 10-1,15, Landbutter.20-.25 das'fd. Landeier, trische,.00-.25, Kisteneier.25--1,30 die 25 Stuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Do arbeiten zur staatlichen Gebäudestenerrevision 1910 haben schon in diesem Jahre zu beginnen. Den Hauseigenuumern werden straß weise Fragebogen zugestellt, zur deren Beantwortung jeder gesetzlich verpflichtet ist. Diese Bogen werden n Beamten eingesammelt und an Ort und Stelle mit dem Eigene sprochen; eventuell sind diese Beamten bei der Ausfüllung ##lflich. In Anbetracht der außserordentlich großen Arbeit wird der Abholung um thunlichste Beschleunigung den Beamten gegen.#ten. Jebe weitere Auskunft in dieser Angelegenheit erteilt arreegeie 9. J u..... bis 12 Uhr das Grundsteueramt 2, Zimmer 1. Es sei darauf hingewiesen, daß diese die Erk-Zug. a..a in Koln nicht erhoben wird, da hier ####gung der Grundsteuer nach dem gemeinen Wert der Häuser erjoggr n der richtigen Ermittelung des Gebäudesteuer-Rutzungsperres(Muetswert) haben die Hauseigentümer ein wesentliches Leitenden aa.biete Beutel. und Spartagen die Höhe der auszu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Au##ge wurde gestern von der Justizverwaltung an die mittleren und unteren Beamten, soweit dieselben in Frage kommen, ausgezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz wird am Sonntag den 21. Juli gelegentlich der Austragung des Großen Preises der Stadt Köln großes Interesse erregen, da die beiden über 40 und 60 Kilometer führenden Dauerrennen in Rücksicht auf die hervorragende Konkurrenz, die diesmal durch Peter Günther, Vanderstuyft, Guignard und Goor repräsentirt wird, die bestbestrittenen Rennen der Saison werden dürften. Alle Fahrer liegen seit Donnerstag täglich dem Training ob, das in den Spänachmittagstunden zahlreiches Publikum nach dem Sportplatz lockt. Auch den Freunden des Fliegersports wird ein besonderer Sport bevorstehen, wofür die Beteiligten: Otto Meyer, Messor. Peter, Amoretti, Kudela, Edela, Spain, Hottenroth, Bettinger bürgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Biophor-Theater an der Schildergasse hat sein Programm gewechselt und bringt jetzt eine Serie lebender und tönen"* der neuen Folge nicht, so daß die etwa eine Stunde währende Vorstellung eine abwechslungsreiche Unterhaltung bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ka., 18 Julie9o., Ein bei einem hiesigen Bäckermeister ankursche verschwand gestern abend von hier unter gezogen hatt u 150 21. Kundengeldern, die er vorher eindermischte Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Essen a. d. Ruhr, 18.Juli1907. Heute abend wurde hier in einem Abteil des um 6,14 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe enden Schnellzuges durch die Kriminalpolizei ein fein gekleideter Mann unter dem dringenden Verdacht verhaftet kurzem in Köln Juwelen im Werte von 15000 M. gestohlen zu 600 Die meisten Postkarten schreibt der Deutsche. Während in England im Jahre 1905 800 Mill. und in Amerika 728 Mill. Karten versandt wurden, brachte es Deutschland auf die gewaltige Zahl von 1299 Mill. Die meisten Briefe schreibt der zmersran#####e er da zu der Zahl von 46452 Mil abstande folgen. Deutschen bier ert in weiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Militärischer Besuch. Im Hotel du Nord sind abgestiegen Generalleutnant v. Falkenhayn, Kommandeur der 3. Kavallerieinspektion, Generalmajor Dingeldein von der 4. Ingenieurinspektion Generalmajor Koppe von der 29. Kavalleriebrigade; im Hotel Continental Generalmajor Bernhard, Kommandeur der 22. Feldartillerie-Brigade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
