<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet Jubiläum. Am 10. d. M. konnte der bei der Kölner Packet fahrt, Hauptbahnhof, beschäftigte Vorarbeiter Hr. Engelbert Bahr auf eine ununterbrochene 25jährige Dienstzeit in diesem Betriebe zurückblicken. Im Laufe des Vormittags statteten sowohl der Chef der Firma, Hr. Kleinenbroich mit Frau, wie auch der Geschäftsührer, Hr. Porten, in der Wohnung des Jubilars Besuche ab. um unter Ueberreichung von Geschenken demselben zu diesem Festtage ihre Glückünsche zu überbringen. Die um 9 Uhr abends im Hansasaal beginnende Festfeier nahm einen äußerst anregenden Verlauf. Unter den Klängen eines von der Kapelle flott gespielten Marsches betrat der Jubilar nebst Familie den Saal, wo er durch den Festausschußß empfangen und zu seinem Ehrensitze geleitet wurde. Hierauf nahm Hr. Geschäftsührer Porten das Wort zu einer herzlichen Begrüßung des Jubilars und seiner Familie, um dann in anerkennenden Worten die ersprießliche Tätigkeit des Jubilars zu würdigen und eine seitens des Personals dem Jubilar verehrte goldene Uhr zu überreichen. Der aus im Betriebe beschäftigten Personen gebildete Gesangverein trug nun den Kreutzer'Schen Chor Des Schäfers Sonntagslied, wirkungsvoll vor und zeigte, daß er in der kurzen Zeit seines Bestehens unter seinem Dirigenten, Hrn. Jansen, gute Fortschritte gemacht hatte. Hieran anschrießend teilten Solisten, Humoristen sowie der Gesangverein sich in die Abwickelung des Programms. Besonders erwähnt seien Frl. Rink, die mit einer sehr hübschen Sopranstimme begabt ist, sowie Hr. de Tiege, der von Frl. Tils feinsinnig auf dem Pianino begleitet wurde. Mit dem Lied Ritters Abschied schloß der unterhaltende Teil des Abends. Der Chef der Firma, Hr. Kleinenbroich, war durch Krankheit verhindert, dem Festabend beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Rechtsanwalt Max Wirtz ist der Charakter als Justizrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Schauspielhaus findet zum 19. Neuheitenabend am Dienstag den 14. d. M. die Draufführung des vieraktigen Lustspiels Der Hulla von Paul Ernst, dem bekannten Dichter und Aesthetiker, statt. Das Stuck spielt im Orient zur Zeit des Harun al Raschid. In den Hauptrollen beschäftigt sind die Damen Frey, Lipski, Scholz und die Herren Aßmann, Wiesau, Becker, Reitz, Heber. Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig. Der Autor wird der Vorstellung beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eisenbahnunglück. Der Eilzuge 227, welcher um 2 Uhr 22 Minuten von Köln nach Cleve abfährt, entgleiste gestern nachmittag bei Dormagen, der letzte Wagen fiel die Böschung hinunter. Sechs Personen wurden dabei leicht verletzt, sie wurden mit dem nächsten Zuge nach Köln gebracht, wo ihnen die erste Hülfe zuteil wurde. Drei Personen hatten Kopfverletzungen, einer innere Verletzungen, und ein Kaufmann aus Krefeld hatte die Nase verletzt und einen Unterschenkel verrenkt. Der Kaufmann wurde zum Bürgerhospital gebracht. Die Entgleisung soll durch Gleisverwerfung entstanden sein. Nach 30 Minuten Versätung konnte der Eilzuge weiterfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blitzschlag. Gestern wurde in der Alteburgerstraße ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann von einem Hitzschlage betroffen und bewußtlos in das Augustahospital eingeliefert. Der Mann scheint von auswärts zu sein und befindet sich in den mittleren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines, welcher anfangs der abgelaufenen Woche bis auf 5,73 Meter gestiegen war, geht wieder anhaltend zurück. Gestern nachmittag zeigte der hiesige Pegel 3,93 Meter, gegen 3,98 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im neuen Wochenprogramm des Kinetheaters Kosmos, Hohestr. 9 a, sind Humorszenen wie: Ein Dieb an der Leine, Der verwechselte Bräutigam, Der glückselige Operateur und Zwei gute Freunde; außeadem ist das dramatische sowie belehrende Genre vertreten: Der arme Schullehrer, Herstellung des Champagners. Ferner zum Schluß: Aschenbroödel, ein deutsches 60 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: die Eröffnung der internationalen Kunstausstellung in Venedig; der Kronprinz mit seiner neuen Jacht Angela III.; die Kaiserpreisdistanzfahrt am 2. Mai auf dem Tempelhofer Felde in Berlin; die neue katholische St. Bonifaciuskirche in Berlin; der beim Zusammenstoßß mit einem Güverzug gertrümmerte Wagen der Spandauer Straßenbarn und das Bildnis des französischen Komponisten Jules Massenet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wilh. Stinke, 4., Grabengasse 19.- Wilh. Hartmann, Maurer, unverh., 34., ohne bek. Wohnung. Rudolf Steinbach, Ackerer, verh., 46., Neuefeld.- Maria Berk, 1., Cöln-Sülz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Der XXI. Bezirkstage des Kölner Bezirks Gabelsbergersche Stenographen tagte am vergangenen Sonntag in Berg.- Gladbach im Viktoriasaal. Es waren Delegierte aus Bonn, Brühl, Köln, Mülheim und Siegburg erschienen. Nach dem Bericht des Vorsitzenden Frantzen(Köln) besteht der Bezirk aus 18 Vereine mit 476 Mitgliedern. Die Kassenverhältnisse sind günstig. Die Berichterstattung der einzelnen Vertreter ließ erkennen, daß überall eine rege Tätigkeit entfaltet wurde. Der bisherige geschäftsührende Ausschuß wurde wiedergebählt. Der Versammlung ging ein Wettschreiben voraus, das überaus rege Beteiligung fand. Als Ort für den nächsten Bezirkstage wurde Siegburg gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hru. Geh. Reg.-Rat Brugger vom Kultusministerium, bisheriger Beigeordneter der Stadt Köln, üübersandte die Versammlung ein Glückwunschtelegramm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text># Militärisches. Die Besichtigungen der hier in Garnison liegenden Truppen, welche am 7. d. M. auf der Mütheimer Heide begannen, haben gestern ihr Ende erreicht. Gestern und vorgestern fanden dieselben vor den kommandierenden Generalen des 7. und 8. Armeekorps, v. Bissing und v. Ploetz, statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Bergische Feld-Artillerie-Regiment Nr. 59 rückt am nächsten Mittwoch zu einer Schießübung nach der Senne bei Paderborn aus. Die Abfahrt erfolgt vormittags mit Sondernügen vom Bahnhof in Nippes. Das Rheinische Feld-Artillerie-Regiment Nr. 23 trifft am nämlichen Tage von Koblenz mit Sondernügen hier ein und fährt ebenfalls von hier nach der Senne. Die Rückkehr beider Regimenter erfolgt am 6. Juni."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schießbahn, 11.Mai1907. Es dürfte wohl manchen Kölner interessieren, daß der Feldkaplan und Sekretär des berühmten Reitergenerals Jan von Werth, Gerhard Vinhoven, im Jahre 1656 in der Erdiölese Köln ein Heiligtum errichtete, das wohl einzig in seiner Art dasteht. Es ist die leider noch zu wenig bekannte Kapelle Klein-Jerusalem in der Civilgemeinde Schießbahn und Pfarrgemeinde Neersen, die besonders durch die Art ihrer inneren Einrichtung merkwürdig ist. Sie enthält nämlich eine ziemlich genaue Darstellung und Nachbildung verschiedener hl. Orte und Stätten von Jerusalem, Bethlehem und Nazareth und dient dadurch zur lebendigeren Vergegenwaärtigung des Lebens und Leidens Jesu Christi. Die Kapelle ist idyllisch gelegen, rings um dieselbe stehen terrassentörmig drei Hecken als Nachahmung der dreifachen Umwallung Jerusalems. Das denkwürdige und kostbare Heiligtum wird namentlich am Christi Himmelfahrtsfeste und in der Oktav desselben zahlreich besucht. So waren denn gestern etwa 10000 Pilger von nah und fern, sogar aus Xanten, dorthin gewallfahrtet. Im Innern der Kapelle befinden sich viele teils alte, teils neue Wandgemälde, welche das Leben Jesu und Mariä darstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-G..1890 % desgl. v. 1899, urkdb. b. 1909 % desg.v. 1901, urkdb. b 1910 % desgl..1903, uk. b. 1912 % desgl. v. 1906, unk. 1916 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1896 3 1/2 % desgl., unkünde. 1904-13</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank, Reihe 1, 3, 5 98.30 G % desgl., Reihe VII, urkdb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>desgl.,.VIII,urkdb.b. 1910 99.10 C % desgl.,.IX, urkdb.b. 1912 99,70 G % desgl., R X, urkdb. b. 1915 99,90 80 3 1/2 % desgl., R II, IV 92,50G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ueber einen aufregenden Vorfall auf der Fähre Von Marienburg wurde in Nr. 124 berichtet. Der Inhaber der Fahr stellt die Sache in ganz anderem Lichte dar. Er schreibt: Das m, 23 Personen besetzte Boot Paula wollte von Poll nach Marienburgübersetzen. Unterwegs versagte nicht die Maschine, dieselbe wan vollständig intakt, sondern nur zeitweilig die Steuerschraube, sich nachträglich herausstellte, infolge eines Weidenſtrauches, dejedenfalls von der starken Strömung des Hochwassers irgendinlosgerissen und fortgefuührt worden war. Dieser Weidenbüsche hatte sich zwischen Boot und Schraube durch die Umdrehungeder letzteren festgeklemmt, sodaß ein ordnungsäßiges Weiterung pionieren der Schraube undöglich war. Infolgedessen hatte da Boot nicht Kraft genug, gegen die Strömung anzukommen. Als; dies sah, ließ ich die Passagiere auf der Landesrücke am Polle Ufer stehen und eilte mit dem Boot Elsa und vier Mann an Lor# zu Hülfe, versuchte zuerst das Boot Paula ins Schlepptau nehmen, was aber wegen der starken Strömung nicht gelang; bit dann aber auf der Seite desselben und drückte es bis an die na Kölner Werftkante und damit ganz außer Gefahr. Hierauf versuch ich die Passagiere des Bootes Paula auf mein Boot überzusteige Meiner dreimaligen Aufforderung folgten indes nur neun Personen# die übrigen erklärten, das Boot Paula nicht verlassen zu woller Eine nochmalige Revision ergab, daß die Maschine des Bootes tadellosem Zustande war, und deshalb versuchte der Bootsühre die unterhalb gelegene zweite Landesrücke zu erreichen. Weil da Boot sich auf dem üüberschwemmten Werft befand und der au geworfene Anker in dem glatten Pflaster desselben nicht glei faßte, trieb das Boot einige Meter an der Landesrücke vorbe worauf der Anker faßte. Eine Gefahr, mit dem weiter unterhalb liegenden Floß zusammenzustoßen, war niemals möglich, da da Boot auf dem üüberschwemmten Werft lag, also zwischen Flo und Land, wo noch etwa 75 Zentimeter Wasserstand war Da das Boot bei voller Belastung höchstens 70 Zentimeter Tiefgang hat, so war ein Kentern des Bootes und jede Gefahr für di Passagiere vollständig ausgeschlossen, zumal auch das Fäerbo Fortuna, als das Boot Paula an der Brücke vorbeitrieb, sofor herbeieilte und Boot nebst Passagieren in Sicherheit brachte. Zu dem hat das ruhige und mannhafte Verhalten der langeährig be mir tätigen Bootsührer sowie deren korrekte Maßnahmen währen des Unfalles vollständig beruhigend auf die im Boot verbliebene Passagiere eingewirkt und sind weder Hilferufe noch sonstige Aus drücke der Angst laut geworden. Im übrigen war das Boo Paula nach Entfernen des Weidenbüschels ohne jede weitere Re paratur sofort wieder betriebsähig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Zuschläger wegen schwere Körperverletzung, 1 Tagelöhner wegen Diebstahls, 1 Gelegenheits arbeiter wegen Hehlerei, 1 Schlosser wegen Sittlichkeitsverbrechens Tagelöhner wegen Mansardendiebstahls, 1 Wäscheren wegen Bei hülfe zum Sittlichkeitsverbrechen, 1 Arbeiter wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Rodenkirchen, 10.Mai1907. Für unsere Ortschaft ist zu Baupolizeiordnung für die Landgemeinden des Regierungs bezirks eine Polizeiverordnung als Nachtrag erschienen. Es wir unterschieden zwischen Bauklasse 1, deren Gebiet für die weite offene Bebauung, und Bauklasse II, deren Gebiet für die enger offene Bebauung freigehalten wird. Auf Grundstücken der Klasse müssen alle Gebäude einen Abstand von mindestens 5 Meter vor jeder Nachbargrenzen und von mindestens 10 Meter von allen Nachbargebäuden innehalten, auf Grundstücken der Klasse Ile sprechend von mindestens 3 und 6 Meter. An der Straße dür jedoch zwei Nachbargebäude unmittelbar aneinandergebaut werd## wenn jedes im übrigen die vorgeschriebenen Abstande inner# und die Vorderfrontänge der beiden Gebäude zusammen ma mehr als 25 Meter beträgt. Die ganze Polizeiverordnung ist# Amtsblatt der Regierung enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
