<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397598</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Tapetendrucker Bruno Weber wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, dem Gefangenaufſeher Paul Löffelsend. dem Goldarbeiter Karl Meyer, dem Fabrikmeister Johann Kelz, den Vorarbeitern Ferdinand Reinartz und Michael Zierden und dem Arbeiter Friedrich Löder, sämtlich zu Köln, das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Königlichen Vereinigten Maschinenbauschule veröffentlichen den Jahresbericht für das Schuljahr 1906--1907. Das Sommerhalbjahr dauerte vom 3. April bis zum 24. August. Im Herbsttermin 1906 bestanden 25 Schüler der höheren Maschinenbauschule und 28 Schüler der Maschinenbauschule die Abgangsprüfung. Im Östertermin 1907 bestanden 20 Schüler der höheren Maschinenbauschule und 29 Schüler der Maschinenbauschule die Abgangsprüfung. Die Frequenz betrug im Sommerhalbjahr 1906 bei der Höheren Maschinenbauschule 138, bei der Maschinenbauschule 93, im Winterhalbjahr 1906/1907 bei der Höheren 138, bei der Maschinenbauschule 86. Zum ersten Male ist über die mit den Königlichen Vereinigten Maschinenbauschule verbundenen neu eingerichteten Meisterturse für a. Gas- und Wasserinstallateure und-Monteure, b. Inſtallateure und Monteure elektrischer Anlagen, c. Gasmeister, zu berichten. Nach umfangreichen Vorarbeiten und baulichen Einrichtungen für die besonderen Zwecke der Kurse konnte der erste Installateurkursus am 14. Januar und der erste Gasmeisterkursus am 18. Februar 1907 beginnen. Der Vorunterricht für sämtliche Kurse dauerte vier Wochen; der Sachunterricht acht Wochen. An den drei Kursen beteiligten sich 18, 7 und 24 Kursirten, sämtlich mit Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder unter 2,50 Meter gesunken; deshalb mußte die Schiffbarücke für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt werden. Gestern abend betrug der Wasserstand 2,49 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Grober Anfu. Ende voriger Woche wurde von seinem Halteplatz an der Freiheitstraße der den Verkehr mit Deutz--Poll-- Ensen-Westhofen vermittelnde Omnibus von einer Gesellschaft junger Leute beiderlei Geschlechts bestiegen und mit ihm eine Fahrt in den Königsforst unternommen. Am Abend fand man das Fuhrwerk auf der Freiheitstraße wieder. Das Pferd war vollständig abgetrieben, hatte Hufeisen verloren und die Hufe schwer beschädigt, so daß es einer längeren Stallruhe bedarf, wodurch der Besitzerin, einer Witwe, großer Schaden erwächst. Am Montag entführten lose Burschen das Fuhrwerk eines Milchändlers, das man tags darauf im Felde wiederfand. Die Milch war für den Händler verloren; teils war der Inhalt der Kannen ausgeschüttet, teils verdorben, also auch hier eine Vermögenaschädigung, welche den Milchändler schwer trifft. Aehnlich verfuhren Burschen mit dem Omnibus Deutz--Poll, mit dem auch gegen den Willen des Besitzers eine Tour gemacht wurde. Mögen diese Fälle Fuhrwerksbesitzern zur Warnung dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kinderhospital gestorben ist nunmehr das Kind, welches vor längerer Zeit an der Botteühle von seiner unnatuürlichen Mutter, einem Dienstädchen, lebendig begraben, durch einen Hund aber entdeckt und gerettet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Fürstin zu Wied ist gestern mit Gefolge hier angenommen und im Domhotel abgestiegen.8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Städtische Handelshochschule Köln. Das Vorlesungsverzeichniß fur das Wintersemester 1907/08, das soeben erschienen umsetzt im ganzen 142 Vorlesungen und Uebungskurse in wöchentlich 245 Stunden. Von diesen entfallen u. a. 20 in 28 Wochenvierosrch esicene##kieuigt schafts ehre, 20 in 35 Wochenstunden auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>166#n 21# eingegangen. Die Gesamteinnahmen betrugen 51.128., die Ausgaben 51 122 M. Am 31. Dezember 1906 betrug das Vermögen 467 572 M. Die Mitgliederzahl beträgt 1380. An die Pensionskasse bezahlten 59 Lokalverbände 31 482., die Einzelmitglieder 12390 M. Die Gesamteinnahmen betrugen 167*092 M #., u5gabe 106 485., der Bestand 596 M. Das Vermögen betrug am 31. Dezember v. J. 1 638419 M. Es wurden einige zweckentsprechende Statutenänderungen vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>in 17 Wochenstunden auf die allgemeinen Geisteswissenzu sein, soll übrigens nicht verschwiegen werden, vaß doch nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freien"Sympathien für den Angeklagten es waren,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Volksmeinung erregten. Einer unserer Karlsruher Mitarbeiter versichert sogar, die Straßentumulte seien gar keine Kundgebungen für Hau gewesen, sondern ein Ausdruck des Unwillens über die Unmoral der höheren Schichten, von der in diesem Prozesse ein abschreckendes Bild entrollt worden sei. Das widerspricht indessen anderen Mitteilungen so sehr, daß es post. der Wahrheit am nächsten kommt, daß ein Teil des und 14 in 17 Wochenstunden auf die allgemeinen Geisteswissenschaften. Bei Aufstellung des Vorlesungsverzeichnisses ist wiederum auf den weiteren Ausbau des Lehrplanes durch Einfügung neuer Vorlesungen Bedacht genommen worden. Die Handelshochschule viro mit Beginn des Wintersemesters ihren statuam Römexpark beziehen. Dieses mit einem 40 Der Kölner Klub für luftschiffahrt wird sich an den wissenschaftlichen Ballonfahrten, die bis zum 27. d. M. stattfinden am Donnerstag, den 25. d.., mit einer nächtlichen Hochfahrt beteiligen. Die Füllung des Ballons, zu der Zuschauer zugelassen werden, wird nachmittags 1 1/2 Uhr auf dem Exerzierplatz hr. dem Volksgarten, beginnen, der Aufstieg erfolgt abends beterende Ericae" Pauonis ir Hauptma Meiner, Bitsahrer .20D Pe Macht getestet und bils these Gestade ou.u des zbektnohgste aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
