<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die beiden Stadttheater haben in der soeben beendeten Spielzeit 1906/07 mit einem erheblichen Defizit abgeschlossen. Auch Hr. Direktor Jul. Hofmann, der als Leiter und Pächter des Alten Stadttheaters befriedigende finanzielle Ergebnisse erzielte, schloß in dem Jahre, als er das neue Theater neben dem alten in Pacht übernahm, mit einem Defizit ab; dasselbe war bei seinem Nachfolger, Hrn. Purschian, der Fall. Im vergangenen Jahre 1905/06 deckte die Stadt das, allerdings nur geringe, Defizit von über 1000 M. und bewilligte dem jetzigen Leiter, Hrn. Direktor Martersteig 20 000 M. für die Leitung und Geschäftsührung. Die Opfer, welche die Stadt in diesem Jahre zu bringen hat, sind viel erheblicherer Art; sie sollen weit über 100000 M. betragen. Eine genaue Uebersicht liegt einstweilen noch nicht vor; soviel ist jedoch sicher, daß das Endergebnis ein recht unerfreuliches ist. Der Grund hierür ist darin zu suchen, daß, während die Einnahmen aus Abonnements und Eintrittsgeldern fast unverändert blieben, das Gagenkonto eine erhebliche Erhöhung erfahren hat; man spricht von 65000 M. Ebenso haben die Erhöhungen der Gagen des Chores und der Löhne der Arbeiter große Mehrausgaben, etwa 100000., verursacht. Es wird wohl nichts anderes übrig bleiben, als dieses Defizit aus städtischen Mitteln zu decken. Die städtische Verwaltung sowohl wie die Stadtverordnetenversammlung werden aber demnächst in Erwägung darüber eintreten müssen, ob und wie einem weiteren Anwachsen der städtischen Wuschüsse für die Theater in Zukunft vorgebeugt werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aerzte und Krankenkassen. Vom Vorstand der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen wird uns geschrieben: Eine für die hiesigen Orts-, Betriebs- und Innungskrankenkassen bedeutungsvolle Entscheidung hat dieser Tage das Königliche Landgericht getroffen. Die Vorgeschichte ist folgende: Nach dem zwischen den Krankenkassen und den Aerzten bestehenden Vertrage haben letztere sich verpflichtet, die Behandlung der Kranken auf alle ärztliche Hülfe zu erstrecken, welche die Krankenkassen ihren Mitgliedern nach dem Krankenversicherungsgesetz zu leisten haben, einschliefßlich aller specialistischen und auch der zahnärzlichen Behandlung. Ueber die Auslegung dieser Vertragsbestimmung entstand zwischen der obenbezeichneten Kasse und den Aerzten ein Rechtsstreit. Während nach Ansicht der Kasse die auf Anordnung der Aerzte ausgeübte Tätigkeit der Heildiener, wie Anlegen von Gipsverbänden, Massieren, Elektrisiren, Schröpfen usw., ferner die Röntgenaufnahmen, die bakteriologische Untersuchungen, die medico-mechanische und orthosädische Behandlung in den Instituten der Spezialärzte zu dem Begriff"alle ärztliche Hülfe" gehört, welche die Kasse nach dem Krankenversicherungsgesetz gewähren muß, und die deshalb die Aerzte vertragsgemäß zu leisten verpflichtet sind, vertraten die Aerzte den entgegengesetzten Standpunkt, nämlich, daß die Kosten hierür als zu den von den Kassen zu gewährenden Heilmitteln gehörig zu betrachten secca. Bei dieser Weigerung der Aerzte und bei der eigenen gesetzlichen Verpflichtung gegenüber den Mitgliedern, blieb der Kasse nichts anderes übrig, als diesbezüglich selbst Bestimmung und Auswahl zu treffen. Für die hierdurch entstehenden Kosten, welche allein schon bis zum 1. Juli 1905 den Betrag von M. 4605 erreichten, machte die Kasse an der den Aerzten zu zahlenden Ausgleichungssumme entsprechende Abzüge. Hiergegen erhoben dieselben Klage beim Königlichen Landgericht, welches jedoch die Klage, soweit die Kosten für Massage, Elektrisiren, Anlegen von Gipsverbänden, Schröpfen, Röntgenaufnahmen, bakteriologische Untersuchung, medico-mechanische und orthosädische Behandlung in Frage kommen, mit der Begründung abwies, daß diese Leistungen laut Vertrags als zur Tätigkeitssphäre der Aerzte gerechnet werden müßten und die Kasse daher berechtigt gewesen wäre, die Kosten hierür am Honorar zu kürzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zweites Sommer- Symphoniekonzert des städtischen Orchesters im großen Gürzenichsaale(Beethoven-Zyklus). Die Werke, welche Generalmusikdirektor Steinbach an diesem Abend einer zahlreichen Zuhöverschaft vorführte, hat Beethoven in den Kriegsjahren 1803--1811 geschaffen. Mit Ausnahme des Es-durklavierkonzertes, welches im Weinjahr 1811 entstand, haben sie ein Jahrhundert überdauert. Die tragische Ouvertüre zu Coriolan hat Beethoven 1807 komponiert. Sie ist nicht zu Shakespeares Tragödie, sondern zu einem Trauerspiel von Collin komponiert. Das Manuskript hat der Verein Beethoven-Haus für 40000 M. erworben. Das in den strengen Formen des Klassizismus gehaltene Werk wurde vom Orchester sehr angeregt gespielt. Das Gesangsmotiv-- die Bitten der Frauen-- klang tatsächlich wie gesungen. Und Steinbach verstand es, den Helden ergreifend sterben zu lassen. In der Wiedergabe des Es-dur-Klavierkonzertes erwies Frl. Elly Ney sich als eine der berufensten Beethovenspielerinnen. Die Damen bevorzugen meist das intimere-dur-Konzert. Aber Frl. Ney tat recht daran, sich an das heroische Es-dur-Konzert zu wagen, für dessen Auffassung erst die Neuzeit die richtigen Ausdrucksmittel gefunden hat. Die tränumerischen Stellen wird ein Herr ihr kaum so zart nachspielen können, und für die heroischen besitzt sie die erforderliche Kraft. Den Steinway-Flügel, auf welchem sie das Konzert spielte, hatte die Firma Prein gestellt. Die junge Künstlerin, die als Lehrerin am hiesigen Konservatorium wirkt, wurde nach Verdienst geehrt. Das Orchester unterstützte Frl. Ney durch eine hochfeine Begleitung und spielte die lange Einleitung, aus der Wiprecht einen glänzenden Festmarsch verwandt, mit angeregtem Rhythmus. Die Egmont-Ouvertüre gelang diesmal noch besser, als in dem Volkskonzert am Sonntag. Den Höhenpunkt des Abends bildete Die Eroica, welche Beethoven in den Jahren 1803--1804 dichtete. Bei ihrer ersten Aufführung 1894 erregte sie mehr Befremden als Gefallen."Von jetzt an", hatte Beethoven, als er an der Symphonie arbeitete, geäußert,"schlage ich einen neuen Weg ein." In einer Kritik über diese Aufführung heißt es: Das Werk enthielt frappante und schöne Stellen-- der Komponist ist ein energischer und talentvoller Geist-- aber das Werk ist äußerst lang und schwierig, und die wilde Fantasie verliert sich ins Regellose. Steinbach, der die Symphonie hinreißend dirigierte, wurde, wie immer, stets geehrt. Da das Orchester ja auch einen Teil des Beifalls beanspruchen kann, so würde es sich empfehlen, wenn Steinbach, ähnlich wie Lamouroux entsprechenden Falls, dem Orchester ein Zeichen gäbe, sich zu erheben. Prof. Herm. Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sommerkonzerte des städtischen Orchesters im Gürzenich. Das zweite Unterhaltungskonzert begann mit der beliebten Ouvertüre zu Mignon von Thomas, die Hr. Keller dirigierte. Unter den weiteren Nummern, die Konzertmeister Fritz Dietrich leitete, ist hervorzuheben das Preislied aus den Meistersingern, das Konzertmeister H. Anders mit schönem Ton und innigem Ausdruck spielte. Die schöne Leistung des jungen Künstlers fand lebhaften Beifall. Beifällig ausgenommen wurden auch Nocturno und Scherzo aus der Sommernachtstraum-Musik von Mendelssohn, während Liszts sinfonische Dichtung Tasso weniger ansprach. Das Konzert war noch besser besucht, wie das vorhergehende. Das Publikum, unter dem sich wieder viele Fremde befanden, folgte den Darbietungen mit größter Anteilnahme und störte die Musik nicht durch laute Unterhaltung. Nur die hin- und hersausenden Kellner verursachen Störung, die jedoch vermieden werden könnte, wenn man sich an maßgebender Stelle entschliefßen könnte, Läufer in den Gängen legen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Wie der Stadt-Anzeiger mitzuteilen weiß, ist auf das am Sonntag von den Vaterländischen Festspielen im Stadtwald an den Kaiser abgesandte Huldigungstelegramm folgende Antwort eingegangen:"Se. Majestät der Kaiser und König lassen den zu den Vaterländischen Festspielen dort vereinten Patrioten für den Huldigungsgruß bestens danken. Auf Allerhöchsten Befehl der Geh. Kabinetsrath von Lucanus." (Uns ist über die an Hru. Prof. Moldenhauer gerichtete Antwort des Kaisers eine Mitteilung nicht zugegangen; Hr. Moldenhauer hat das natürlich unabsichtlich unterlassen. Es wäre ja taktlos, selbst bei einem Fest, wobei man Politik und Religion auszuscheiden hat, die Parität nicht zu üben. Gegen ein derartiges Unterfangen hätten Ausschuß und Teilnehmer sich entschieden zu wehren.] 00 Eine Bäckermeisterversammlung, die von über 500 Bäckermeistern aus Köln, Mülheim und Kalk besucht war, fand gestern abend unter dem Vorsitze des Hrn. Derichs statt. Der Vorsitzende der Kommission gegen unlauteren Wettbewerb im Bäckergewerbe führte aus, daß sich die Kommission abermals mit der Frage, ob 5 oder 4 Brötchen für 10 Pfg. in Zukunft gegeben werden sollen, befaßt habe. Wiederum seien die Bedenken aufgetreten, die gegen die Hergabe von 4 Brötchen erhoben wurden. Die Mehrheit habe jedoch für 4 Brötchen gestimmt. Von andrer Seite wurde dagegen bemerkt, man dürfe sich doch nicht blamieren und den in letzter Sitzung gefaßten Beschlußß wieder aufheben. In der Debatte sprachen sich alle Redner dafür aus, daß für die Folge nur 4 Brötchen für 10 Pfg. verkauft werden sollen. Es wurde eine Liste zur Unterschrift vorgelegt, die auch den nicht anwesenden Bäckermeistern unterbreitet werden soll, worin man sich gegen eine Konventionalstrafe von 25 M. verpflichtet, von einem von der Kommission noch zu bestimmenden Tage an, nur noch 4 Brötchen für 10 Pfg. zu verabfolgen, wenn zwei Drittel aller Bäckermeister dafür sind. Ferner soll das ganze Schwarzbrot um 5 Pfg. pro Stück, das geschnittene Schwarzbrot um 2 Pfg. vro Pfund im Preise erhöht werden. Die in der Versammlung anwesenden Müller und Mehlhändler versprachen, die Bäckermeister in ihren Bestrebungen zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom alten Posthof. Mit dem Abbruch der Gebäude an der Glockengasse wurde begonnen. Der städtische Wohnungsnachweis wurde in den Seitenflaügel des alten Postgesäudes, in welchem sich das Hochbauamt befindet, verlegt, und zwar Parterre in das bisherige Sitzungszimmer des Kaufmannsgerichte. Der Zugang zu demselben ist, solange der Abbruch an der Glockengasse dauert, nur von der Streitzeuggasse aus. Die Regulierungsarbeiten auf dem alten Posthofe werden rüstig gefördert. An einer Seite ist schon ein Bürgersteig hergestellt. Auch die Arbeiten für das Doppelgeleise der Straßenbarn sind vorgeschritten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Auf dem Salierring wurde gestern abend der Fuhrmann eines Möbelwagens von der Straßenbarn überfahren und schwer verletzt. Der Verungluückte wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Gestern abend stieß auf der Marzellenstrße ein Fuhrparkswagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Hierbei wurde an dem Straßenbahnwagen die Schutzscheibe gertrümmert. Personen wurden durch den Vorfall nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag fuhr auf dem Salierring ein Radfahrer gegen einen Straßenbahnwagen; er erlitt eine Gehirnerschütterung, einen Nasenbein- und einen Schlüsselbeinbruch. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 21.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-8,00, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 21.Juni1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule N. 0,82-.90, vom Bauch 0,71--.79, Kalbfleisch .87-.89, Hammelfleisch.82-0,98, Schweinefleisch.85-.92(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.75-0,84 das Kil., Hähne, alte,.65-.35, junge.80-.20, Hühner. alte,.50-.45,junge.05 bis.28, Tauben, alte O 40-.50, junge.50--.60, lebend, das Stück, Gänse .50-.40, Enten 3,25-4,00, Hähne, alte.80-.50, junge. O. 90-.65, Hühner alte.60-.80, Tauben, alte.40-.50, junge.50--.65 geschlachtet, das Stück. Hechte.20. Barsche.80, Schleie.20, Brasse(Bleie).60, Aale .30, Barben.70, lebend; Kabeljau, Nordsee.45-.50, do. Isländer .35-.40, Schellfische, Nordsee, gross.45-.60, mittel.35, klein .18-0,25, Seezungen.60, Rottungen.40-.45, Schollen 0,30-.40. Steinbutten 1,10-1,30, Heilbutten.70-1,10. Flusshechte.25-1,6( Salm.00-3,00, Zander.20-.50, Aale 1,30-.70, Schleie 1,10-.70 das Pfd. Sardellen 1,60, Sardinen.60 das Pfd., Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1. 10-1,15. Landbutter.20.25 das Pfd. Landeier, frische 2,00-.25 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00.20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter.85-O, 90. Edamer.85-.90, Limburger .50-.55 das Pfund, Mainzer.05. Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, austral., Ess-, 50--60. Kirschen, süsse, hiesige.30--.40, französische.30-.45, Erdbeeren, inl.,.35-.40, Stachelbeeren 0,14-.16, das Pfund, Apfelsinen, Messina 0,08-0,10, Zitronen 0,06-.08 das Stück. Kartoffeln, rote 0,06-.07, Nicken, neue.11-.12, weisse 0,05-0,06, Malta, ital. 0,09-0,10, Bohnen, dicke, mit Schale 0,16--0,18, grune, ausl. .30-.35, Erbsen, grüne, hiesige, mit Schale.18-.20 das Pfd. Endiviensalat, inl. 0,20-.25, Kopfsalat, inl., 0,03-0,04. holl. 0,02-0,03, Blumenkohl, ausl..35-.45, Wirsigkohl, inl.,.09-0,10 das Stück, Spinat .08-0,10 das Pfd., Stielchen.03-0,04. Breitbauch 0,15-.25 das Gebund, Kohlrabi. Ober-, 0,05-.O6 das Stück, Rüben, rote(Karotten) junge.05, Moharüben junge, 0,04-.05 das Gebund, Petersilie 0,15-.20 die Port., Sellerieknollen, junge 0,04-0,05, Meerrettich O, 20-.25 dasStück, Radieschen, inländ. 0,04-.05 das Gebund. Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, ägypt. 0,12-0,14 das Pfund. Tomaten, ausl..40-.50 das Pfund, Rhabarber 0,06-.07 das Gebund, Spargel, Gemüse-, 0,30-.45, Suppen-.15-.20 das Pfund. Gurken, engl..20, grosse holl. 1.15-.20, desgl. II.10--- .15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Am kommenden Sonntag meint nachmittags 4 1/2 Uhr auf dem Rheinstrom oberhalb der Bisucksäule der dritte Teil der Festspiele. Die vereinigten Ruderkeine führen zunächst mit ihren sämtlichen Booten eine festliche fahrt, bei Rodenkirchen beginnend, aus und kehren in Höhe der marcksäule angelangt zum Start zurück. Alsdann folgen Wetteten in Vierer, Zweier, Einer mit Steuermann und Kanoe. zwischen werden die drei hiesigen Schwimmvereine sowie der nner Schwimmverein und der Allgemeine Schwimmverein süsseldorf von ihrem Start in Porz zum Wettschwimmen über ne Strecke von 5000 Meter und zu einem gemeinsamen Reigenhwimmen abgelassen. Die Segler hingegen nehmen mit sechs holen ihren Start von Widdig aus und führen eine Segelwetthrt bis zur Bismarcksäule. Sonach wird sich am Sonntag dem Rheinstrom ein lebhaftes Bild unseres mannigfaltigen asersports entrollen, das Tausende von Zuschauern heranneubau des Polizei-Präsidiums. Zur Vervollständigung Artikels über den Neubau des Kölner Polizeidienstgebäudes Nr. 161 vom 14. d. M. sei erwähnt, daß die Architektur im stwurf und Detail von dem akad. Architekten Hrn. Artur gelhardt bearbeitet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>mit der Veranstaltung von Promenadenkonzerten, die sich in den vergangenen Jahren großer Beliebtheit erfreuten, wieder beginnen. Bei günstiger Witterung soll dieses erste Konzert am Kaiser Wilhelm-Denkmal von 12--1 Uhr stattfinden. Ausgeführt wird dasselbe von der Kapelle des Rheinischen Infanterieregiments Nr. 53 unter Leitung des Kgl. Musikdirektors Hrn. Granzow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Volksbad an der Toreleistraße. Unter den Volksschulbauten, deren Ausführung im vorigen Jahre seitens der Stadtverordnetenversammlung beschlossen wurde, befand sich auch diejenige an der Loreleistraße. Bei den Skizzen war neben dem Schulbau auch die Einrichtung eines Volksbades vorgesehen, für das bereits aus Sparkassenüberschüssen 40000 M. bestimmt waren. Bei Ausarbeitung des Bauplanes der Schule hat sich nun ergeben, daß die bei der Vorlage der Skizzen mit 393000 M. veranschlagte Bausumme bis auf weit über eine halbe Million steigen werde, wenn man das Volksbad ausführe. Mit Rücksicht hierauf, mehr aber noch, weil der Plan besteht, in der Nähe des Zugweges ein Volksbad zu errichten, ist neuerdings beschlossen worden, von der Verwirklichung der ursprünglichen Absicht Abstand zu nehmen. Die Rentabilität eines Volksbades am Zuweg würde um deswillen eine gesichertere sein, weil hier die Kondenswässer des städtischen Elektrizitaätswerke, die heute nutzlos dem Rheine zugefuührt werden, für die Zwecke des Volksbades verwandt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Katholische Gesellschaft Erholung in Lindenthal' hat in ihrer Generalversammlung am Mittwochabend, bei zahl reicher Beteiligung ihrer Mitglieder, beschlossen, das dieseährige Sommerfest am 7. August im Stadtwaldrestaurant zu feiern und auch die Einführung von Nichtmitgliedern zu gestatten. Am Schlusse der Versammlung wurde die Einweihung des neuen Vereinslokals bei Hrn. Michael Bremer, Dürenerstraße, festlich begangen. Bei Musik, Gesang und trefflichen Ansprachen entwickelte sich schnell ein fröhliches Treiben. Im Laufe des Abends feierte der Vorsitzende, Hr. Dr. Koch, den erschienenen Hrn. Geheimrat Roeren, Ehrenvorsitzender der Gesellschaft, in einer begeisterten Ansprache und mit einem jubelnd ausgenommenen Hoch, worauf der Gefeierte unter lebhafter Zustimmung der Anwesenden dankte und mit einem Hoch auf den Vorsitzenden schloß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Könische Geschichtsverein hält seine Monatsversammlung am Mittwoch den 26. d.., abends.30 Uhr, im Quatermarktsaal des Gürzenich ab. In derselben wird Herr J. Gürtler einen Vortrag über die Nikolaus Gülichtchen Wirren in Köln von 1680--1686 nach den Akten des Stadtarchivs halten und Hr. Rektor Hack an Hand eines Originalberichte über den Eisgang von 1784 eine Schilderung desselben geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
