<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rotes Kreuz. Der unter Leitung des Hrn. Geheimrat Professor Dr. Bardenheuer stehende Zweigverein vom Roten Kreuz ur die Stadt Köln, vormals Kölner Rettungsgesellschaft, hält am Mittwoch den 29. Mai, abends 6 Uhr, im Sitzungssaale der Kgl. Regierung, Zeughausstrße--6, seine dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Zur Teilnahme an den Verhandlungen der Generalversammlung sind alle Mitglieder-- auch die ausgebildeten Samariter-- gegen Vorzeigung ihrer Mitgliedskarte berechtigt, stimmberechtigt dagegen nur die ordentlichen Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>5500 Militäurlauber trafen im Laufe des gestrigen Nachmittags in sechs Sondernügen aus dem Industriegebiet auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren über die Eifelbahn in ihre Garnisonen in den Reichslanden weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kapellengemeinde St. Urban. Das Wachstum der katholischen Bevölkerung in der van der Zypenschen Kolonie, Pfarre Köln-Deutz, und die weite Entfernung derselben von der Pfarrkirche haben die Veranlassung gegeben, in der Kolonie eine provisorische Kirche zu errichten und an derselben einen Hülfsgeistlichen zu bestellen, welchem die Seelsorge des Bezirks übertragen wurde. Zur leichteren Aufbringung der Kultuskosten erscheint es angezeigt, den bisher bloß seelsorgerliches Bezirk zur Kapellengemeinde mit selbständiger Vermögensverwaltung zu erheben. Der Herr Kardinal und Erzbischof hat demnach bestimmt: Der seelsorgerliches Bezirk der van der Zypenschen Kolonie wird zur Kapellengemeinde mit selbständiger Vermögensverwaltung erhoben. Die Grenzen der neuen Gemeinde sind auf der zugehörigen Karte mit roter Farbe bezeichnet. Die Grenze geht von der Kalkerstraße aus der Köln-Gießener Eisenbahn entlang bis zur Mülheimerstraße; alsdann in der Achse derselben bis zum Buchheimerweg; von dort in gerader Linie über den Oberen Außenweg bis zu dem hinter dem Fort XIII gelegenen Hochwasserdamm; dann über die Achse dieses Dammes bis zum Rheine, so daß das ganze Terrain, welches nördlich dieser Linie bis zur Stadt Mülheim und östlich bis zur Stadt Kalk liegt, zum selbständigen Rektorat in der van der Zypenschen Kolonie gehört. Die neue Kapellengemeinde St. Urban übernimmt von der Schuld der Muttergemeinde 4000 Mark zur Verzinsung und Amortisirung, wird aber von allen weiteren an die Muttergemeinde zu leistenden Abgaben und Entschädigungen befreit. Die bezügliche Urkunde tritt am 1. Juni 1907 in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet wurde gestern abend um 1/2 10 Uhr eine Frauensperson, welche am Kaiser Friedrichufer in den Rhein gestürzt war. Einem Angestellten einer Badeanstalt gelang es, das Mädchen den Wellen zu entreßen. In bewußlosem Zustande wurde die Gerettete mit einem Krankenwagen fortgeschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 23.Mai1907. Am Fronleichnamsfest findet die Mütheimer Gottestracht in der bekannten Form statt. In der Zeit von 11 bis 1 Uhr ist die Durchfahrt von Fahrzeugen und Schiffen durch die Mütheimer Schiffbarücke verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine grone Volksmenge sammelte sich gestern abend kurz vor hr wieder in der Mühlengasse an, woselbst arbeitswillige Grundweiter mit Ausschachten beschäftigt waren. Ein Aufgebot von Thutzleuten unter Führung eines Polizeikommissars verandaßte die zum Weitergehen; einige Protokollirungen wurden vorKommen. Um 7 Uhr wurden fünf Arbeitswillige von sechs Shüteleuten nach Hause geleitet. Dem Transport folgte eine huniopfige Menge, die zeitweise pfiff und johlte. In der Johannistte machte man vor der Brandenburgerstraße halt, die Arbeitsdlligen wurden mit zwei Polizeibeamten in diese Straße begleitet, riche von den vier anderen Beamten abgesperrt wurde, bis sich * Volksmenge nach und nach verlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Gestern nachmittag fiel gegenüber der Rosenstraße eiwa zehnähriger Knabe in den Rheinauhafen. Es gelang Fieisenpreise Im Trooosenrrn""" 20 2 M taugen: Rindfleisch: 1. Beschaffenheit M..36--1/9, 7. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ofarrverein St. Gereon. Das am Dienstag den 21. Mai im großen Saale des Fränkischen Hofes gefeierte 16. Stiftungsfest des Vereins, verbunden mit Kirmesfeier, nahm einen sehr schönen Verlauf. Nachdem der Vorsitzende, Herr Kaplan Friederichs, die Mitglieder und Gäste begrüßt und für die Beteiligung an der Pfarrprozession gedankt hatte, begründete Herr Carl Wunsch einen Trinkspruch auf Papst und Kaiser, worauf gemeinschaftlich oas Lied Deu höchsten Gewalten gesungen wurde. Weitere Trinksprüche hielten im Verlauf des Festes der Vorsitzende auf den Verein und am Schlusse auf die Mitwirkenden, Hr. B. Leicht auf die Damen. Der Kirchenchor St. Gereon brachte unter der altbewährten Leitung seines Dirigenten, Hon. Matthias Knapstein, in herrlicher Weise zu Gehör die Lieder: Da möcht ich sein, von Karl Zöllner; Frühling am Rhein, von Treu, und in der zweiten Abteilung: Rot ist mein Schätzelein, von Hattenhofen, und Jetzt gang i ans Brünnele, von Silcher. Großen Beifall erntete auch für seine schögesungenen Baritonlieder Hr. Josef Wallrück: Rheinische Mädchen und eine Einlage aus Lortzings Oper Undine. Hr. Jean Kaiser erfreute die Korona durch die Deklamation mehrerer humoristischer Gedichte. Zwischendurch wurden gemeinschaftliche Lieder darunter ein für das Fest besonders gedichtetes gesungen, und von der aus Mitgliedern des Musikvereins Ossian bestehenden Kapelle mehrere Musikstücke, obenan das Lied von Ludolf Waldmark O du mein schönes Solent! reizend vorgetragen. Das Fest wurde noch verschönt durch das flotte Spiel einer Szene aus Schillers Maria Stuart und des niedlichen Einakter Monsieur Herkules seitens der Mitglieder des Aloysianischen Bündnisses St. Gerson.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>r Hitdorf, 23.Mai1 907. Hier wurde im Rhein die Leiche eines 50 bis 55jährigen Mannes gelandet. Der Gelandete, welcher etwa drei bis vier Monate im Wasser gelegen hatte, war ungefähr 1,70 Meter groß, hatte Schnurr- und Backenbart und war von kräftiger Statur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Blumberg wurde die Leiche eines etwa 20jährigen Mannes gelindes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
