<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397569</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Donnerstag stattfindenden Stadtverordnetenversammlung stehen u. a. folgende Punkte: Neues Ortsstatut über die Sonntagsruhe; Errichtung von fünf weiteren Bureauassistentenstellen erster Klasse bei der Registratur A1(Armenverwaltung); Errichtung von drei weiteren Assistenzarztstellen an den städtischen Krankenanstalten; Neue Betriebsordnung der Hafenverwaltung; Neue Lagerhausordnung der städtischen Lagernäuser für Güter des freien Verkehrs im Hafen und für die öffentliche Niederlage im Zollhafen; Bedingungen für den Anschlugß von Blitzableitern an die Rohrnetz der städtischen Gas- und Wasserwerke; Mitteilung von den Verhandlungen der Kommission zur Prüfung des städtischen Verdingungswesens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>+ Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben urw. beschäfragten Personen. Einem schon längst gehegten Bedürfnisse entsprechend, wird bei obiger Kasse laut in heutiger Nummer des Blattes erlassener Bekanntmachung des Vorstandes mit dem 1. Juli 1907 die Familienversicherung eingeführt. Diese Einrichtung dürfte in Kreisen der Kassenmitglieder mit Freuden begrüßt werden. Die Versicherung der Familienangehörigen tritt nicht von selbst, sondern nur auf besonderen Antrag der Kassenmitglieder und gegen Entrichtung besonderer, von diesen selbst zu zahlender Zusatzbeiträge ein. Die Zusatzbeiträge sind auf 1 M. monatlich festgesetzt. Im Falle der Erkrankung der Angehörigen gewährt die Kasse a. freie ärztliche Behandlung durch einen der Kassenärzte, b. Zahlung der Hälfte der Kosten der durch den Kassenarzt verordneten Arzneien, c. zu den entstehenden Kur- und Verpflegungskosten in Krankenanstalten für Erwachsene M. 1 und für Kinder M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>.75 als Beiülfe. Die Unterstützungsdauer ist auf 13 Wochen bemessen. Alles Nähere ist aus der Bekanntmachung ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag über die Missionen in Afrika. Am Dienstag den 2. Juli wird die Gräfin M. Theresia Ledochowska in der Bürgergesellschaft einen Vortrag über die Tätigkeit der St. Petrus Clever-Sodalität für die afrikanischen Missionen halten. Die genannte Dame ist Gründerin und Generalleiterin der Sodalität des h. Petrus Clever und hat auf Wunsch des Papstes seit 1902 ihren Sitz in Rom, via dell Olmata 16. Sie entstammt väterlicherseits einem altadeligen polnischen Geschlechte und mütterlicherseits der gräflichen Familie der Saliszizers, die in der Schweiz ihren Sitz haben und sich rühmen, mit dem h. Franz von Sales blutsverwandt zu sein. Wie verschiedene Mitglieder ihrer Familie im Laufe des vergangenen Jahrhunderts am öösterreichischen Hofe hohe Ehrenstellen bekleideten, so träumte auch Gräfin M. Theresia in ihrer Jugendzeit nicht anders, als sich dem Hofdienste zu widmen und die Freuden und den Glanz des Hoflebens zu genießen. Mit 22 Jahren wurde sie vom Kaiser von Oesterreich zur k. und k. Hofdame ernannt. Doch als einige Zeit später durch Kardinal und Erzbischof Lavigerie die AntisklavereiBewegung in Gang kam, faßte sie den Entschluß, sich ganz der afrikanischen Mission zu widmen. Sie gründete die St. Petrus Clever-Sodalität, deren Statuten von vielen Bischöfen, u. a. auch vom Kardinal Kopp und Kardinal-Erzbischof Philippus Krementz gutgehenßen wurden. Einen besonderen Förderer erhielt die Genossenschaft in dem Onkel der Gründerin, dem Kardinal Ledochowski, der von Leo XIII. zum Kardinal-Präfekten der Kongregation de propaganda fide ernannt und damit an die Spitze der Missionen der ganzen Welt gestellt wurde. Die junge Missionsgesellschaft wurde der Propaganda unterstellt, durch ein besonders lobendes Breve vom Papste bestätigt und unter den Schutz unserer lieben Frau vom guten Rate und des h. Negerapostels Petrus Clever gestellt. Die Sodalität hat in den 13 Jahren ihres Bestehens eine große Entwickelung genommen und bereits über eine Million Mark an die Missionen Afrikas verteilen können. Sie zählt vier Klöster, über zehn Filialen und doppelt so viele Abgabestellen. Jüngst ist in Köln eine Abgabestelle Maria-Ablaßplatz 13 errichtet worden. Die untermüdliche Generalleiterin hat durch zahlreiche Vorträge in Deutschland, Italien, Frankreich und in der Schweiz sich und ihrer Gründung einen geachteten Namen erworben. So hielt sie erst kürzlich in Venedig, Laibach, Klagenfurt, Linz, München, Berlin, Hildesheim usw. vor einer großen Zuhöverschaft derartige mit Veifall ausgenommene Vorträge. Möge der Vortrag in Köln dem schönen Werke neue Freunde gewinnen! Der Besuch von seiten der Mitglieder katholischer Vereine beiderlei Geschlechtes ist besonders erwünscht.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9 a, führt seinem Publikum in dieser Woche wieder ein in allen Teilen neues Programm vor. Bilder belehrenden Inhalts, sowie solche der heiteren Richtung führt in buntem Wechsel der Kinematograph vor Augen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Weinbergs Decir, der deutsche Derbysieger; die Berliner Pankgrafschaft; Umzug der Weinbauern in Montpellier(Süfrankreich) zwecks Erlangung eines neuen Gesetzes gegen Weintälschungen; König Chulalongkorn I. von Siam und seine Gemahlin; einige der jüngsten Söhne Abdul Hamids, Sultan der Türkei, und mehrere Ansichten von der Untergrundbahn in London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. Heute vormittag wurde an der Eiche einer Arbeiterfrau, als sie auf dem Markte Gemüse einkaufen wollte, das Portemonnaie mit 11 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Fahrrad-Diebe werden immer dreister, aber auch die Fahrradbesitzer immer sorgloser. Denn sonst wäre es nicht möglich gewesen, daß zwei Bauhandwerkern aus Lindenthal, denen wiederholt Räder abhanden gekommen sind, am Freitagvormittag ihre Räder vor einer Villa am Lindenthalürtel, in welcher sie arbeiteten, stehen ließen. Als die beiden nach kurzer Zeit ihre Räder benutzen wollten, waren diese verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wasserstand der Rheines ist in der abgelaufenen Woche bis auf 2,92 Meter gefallen, dann aber wieder gestiegen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 3,04 Meter, gegen 3,12 Meter am vorigen Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sürth bei Köln, 28.Juni1907. Gestern sprang hier eine junge, gutgekleidete Frau mit ihrem dreiährigen Kinde in den Rhein. Es gelang, beide zu retten. Der benachrichtigte Ehemann der Frau holte dann seine Frau und das Kind wieder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
