<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Goldenen Hochzeit der Eheleute Emil Köppe am Pantaleonswall war die ganze Straße, besonders das Haus des Jubelpaares, überreich mit Girlanden, Fahnen und Fähnchen festlich geschückt. Am Vorabend brachte eine Musikkapelle und ein Gesang-Verein den alten Leutchen eine Serenade dar. Am gestrigen Morgen geschah die Trauung in der Lutherkirche. Im Laufe des Tages liefen zahlreiche Glückwunschtelegramme und-Schreiben, sowie viele sinnige Geschenke ein. Abends wurde das Haus, in dem sich die Wohnung des Jubelpaares befindet, prächtig illuminiert und es fand eine gemütliche Familienfeier statt. Es sei noch erwähnt, daß Hr. Köppe in früheren Jahren bei der damaligen Rheinischen Eisenbahn als Beamter angestellt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Luft- und Sonnenbad ist bekanntlich an der Ecke Herkules- und Kanalstraße, gleich vor dem Gladbacher Tor, neu errichtet worden. Dasselbe ist über 3000 Quadratmeter groß, in zwei Abteilungen für Damen und Herren getrennt; außeadem sind für Kinder besondere Abteilungen eingeführt, in welchen dieselben, unter ständiger Beaufsichtigung der Erwachsenen, nach Herzenslust ihren Ball- und sonstigen Kinderspielen obliegen und dadurch Körper und Geist stärken und pflegen können. Unter Anleitung eines erfahrenen Bademeister ist Erwachsenen durch Turnübungen am Reck und Barren sowie gymnastischen Uebungen mit Keulen, Hanteln und Stäben Gelegenheit geboten, ihren Körper zu kräftigen und zu stählen. Das Bad soll durchaus nicht dem Sport, sondern nur der Gesundheit dienen, weshalb auch die Uebungen nicht sportäßig betrieben werden. Die Badeverwaltung legt Wert darauf, daß nur in entsprechender Bekleidung das Bad benutzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz hält morgen seinen dritten Renntag ab, bei dem der Große Rheinische Steherpreis, ein Stundenrennen mit Motorsührung, auf dem Programm steht. Die vorzügliche Besetzung mit den beiden Franzosen Guiguard und Simar, dem Belgier Vanderstuyft und dem Deutschen Huber bietet Gewähr, daß den Sportfreunden ein interessantes Schauspiel bevorsteht. Zwei weitere Dauer-Rennen über 20 und 30 Kilometer bringen die Kölner Stehen Arens, Lodewig und Schiefer von neuem zusammen, und zwei Flieger-Rennen leiten den Renntag nachmittags 4 Uhr ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bedenkliche Zustände. Von mehreren täglichen Besuchern des Volksgarten wird ims geschrieben: Hierdurch möchten die Einsender auf einen Uebelstand hinweisen, der sich im Volksgarten schon längere Zeit in der unangenehmsten Weise bemerkbar macht. Eine große Anzahl halbüchtiger Burschen im Alter von 15 bis 25 Jahren und junger Mädchen zwischen 12 und höchstens 16 Jahren kommen dort täglich in den späten Nachmittagsstunden zusammen und treiben sich zum großen Teile bis nachts 11 Uhr in der zweifelhaftesten Weise auf dunkeln Wegen, ja sogar in den Gebüschen herum. Es liegt auf der Hand, daß dabei besonders die jungen Mädchen den größten sittlichen Gefahren ausgesetzt sind. Schon die gemeinen Redensarten, die man zu hören bekommt, lassen auf große sittliche Entartung dieser Elemente schließen, und die Gartenächter haben auch schon mehrere bei der Tat ertappt, die jedoch entkommen sind. Das Schlimmste ist, daß sich unter dieser Gesellschaft auch Schüler und Schülerinnen unserer höheren Schulen befinden, zusammen mit Tagedieben und eben aus dem Gefängnisse entlassenen Burschen! Wir möchten deshalb die Oeffentlichkeit auf dieses Treiben aufmerksam machen und vor allem die Eltern warnen, junge Mädchen abends in den Volksgarten gehen zu lassen. Wer nämlich glaubt, daß obige Schilderung übertrieben sei, wird durch Erkundigung bei den Aufsehern des Volksgarten eines besseren belehrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Genickstarre. Die von Sülz gemeldeten Genickstarre-Erkrankungen bzw.-Todesälle im Hause Palanterstr. 9b haben sich als Irrtum erwiesen. Der in vergangener Woche gestorbene eineinhalbährige Knabe Christian Schumacher, Palanterstr. 9 b wohnhaft, ist an Starrkrampf nach neuerer Feststellung gestorben. Demzufolge wurde gestern die Sperre von der Gesundheitspolizei für das betreffende Haus aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Diebe. Gestern morgen versuchte ein Ehepaar auf dem Mühlenbach Bettfedern zu verkaufen, die es in der vorletzten Nacht in einem Quartier in der Salzgasse gestohlen hatte. Das Pärchen wurde der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Mechaniker und ein Arbeiter wegen Bauernängerei, ein Metzger und ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Anstreicher wegen Straßenraubes, ein Putztädchen wegen schweren Diebstahls, ein Heizer wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 18 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 14.Junii907. Weizen, hiesiger, M. 20,70--21,10, fremder 20,50-21,o; Roggen, hiesiger 20,25--20,77. fremder 21,00-21,75: Hafer, hiesiger 20,50-21,25, fremder 19,90-21,60, Gerste. Futtergerſte,.15,70-15,10. Mais. grober 14,70-15,10, mittel 14,90-15,30. Cinquantino 15.50-16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 15.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-7,40, Maschinenstroh (Roggen) 4,50. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Ki).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Arbeiterverein Köln-Mitte wird morgen, Sonntagabend, der Präses einen Vortrag halten über den Weg des Volkes zur Freude an den Werken der Kunst. Nach dem Vortrage findet eine Verlosung von billigen Reproduktionen hervorragender Kunstwerke statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholischer Bürger-Verein Sülz. Das jüngst unter hervorragender Beteiligung der Kötner Singakademie veranstaltete Köndert zum Besten der neuen hiesigen St. Nikolauskirche hat mit verschiedenen Sonderzuwendungen den Reinertrag von 400 M. ergeben, welche Summe dieser Tage dem Kirchenbauverein übewiesen wurde zur Anschaffung einer neuen Orgel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>-- Kalk, 14.Juni1907. In einem hiefigen Walzwerksbetrieb geriet ein Arbeiter beim Putzen eines Motors zwischen Rad und Riemen des Schwungrades, wobei ihm der linke Arm dreifach gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern abend wurde ein Bureaugehülfe aus Mülheim(Rhein), der auf einem Fahrrade nach Hause fuhr, in der Friedenspraße von einem Kartoffelfuhrwerk überfahren. Er erlitt hierbei schwere Verletzungen an den Beinen und der Brust. Der Leiter des Fuhrwerks fuhr unbekümmert weiter, wurde jedoch von mehreren Männern eingeholt, worauf sein Name festgestellt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>IX Mülheim(Rhein), 15.Juni1907. Hier waren drei Kinder eines Schreibwarenhändlers vermißt worden; sie hatten ihren Eltern noch eine Postkarte gesandt des Inhalts, die Eltern möchten über ihr Ausbleiben unbekümmert sein. Gestern wurden die Kinder in Köln aufgegriffen und wieder ihren Eltern zugefuührt. Sie hatten ihre alte Wohnung in Köln aufgesucht und sich dann auf den Straßen umhergetrieben. Von einer Entführung, wie von verschiedenen Seiten berichtet wurde, kann nicht die Rede sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einer hiesigen Fabrik kam ein Arbeiter zwischen die Puffer der Eisenbahnwagen und erlitt schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
