<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397564</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Streitigkeiten kam es in der Nacht zum Sonntag auf lohannisstraße, Ecke Penzgasse, wobei ein Schreiner erhebliche stungen durch Stockhiebe davontrug. Er fand erste Hülfe auf bache in der Maximinenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 75. b. vollfleischigejüngere 71--72, c. mässig genährte jüngere und ältere 67-69, d. gering genährte jüngere und ältere 00-00, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Das Geschäft war bei Mangel an prima Ware ruhig. Voraussichtlich wird ziemlich 4s Kälber, a. M. 86, Doppellender bis 100, b. 80-82, c. 65-75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beschaffenheit M..32-1,36, 2. M..26-1,30, 3. M..20-.24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>kölr 24.J uni1907. Fruchtmarkt. Heu.00-8,00, Maschinenstroh (Roggen).70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>onen Schictingen un venetier. ur.,# elenden e Ferien in die von ihm engerzihteren 9#., die ginder unter schung der betrseugen Legte, u. ce, Keiien ich oiähris in schsce Seclchent, Albseie al. schech esie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lonterbero, Solchen, i. Aeolonten ansieht 30 Kinder, die den oes Al Folge berechnet. Aach die Milchktlationes schon Shaleg, li. esset, li uls liten elie ch eimer Loyal-Rnzelger Nr. 171. 2, Wertas. arz, Juni 1. 97.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Vortiehtung bov, den 0 derm Rheinstrom unter Leitung des hessersportvereine xx.gen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>infolge des heftigen Südpolizeibaumesters Maniewskt. Der...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ganz besondere starke Wellenschlag ftigt,an, Veranstaltung ohne jeden sonderungen, doch verlief die ganze Or zu her Rähe von Westfale, wenn auch beim Segelſport em. Poor in der 2r. ung ruderer beim Logieren enterte, Zuch ge Teilnahme des Publikums Pertbeverb ausgeben musst,"erg eine außerorventlich große. ur trot der Ausgen vuur, uchnenden Brudervereine: Kölner "--unrein 1877, Kölner Rudergesellschaft und Ruderklub Germania ##gerverein 1874, Kölner Rudergeseusch von Rodenkirchen aus etlichen Auslaprz Leitr. ie gegen 2 Uhr vom Start in 5 1/2 . Uhr die gegen 2 Uhr vom Start in bschen trafen,"egepttsgg#, ales Porte des Kölner Segler. ndig abgefahrenen Wertsegter, stasen die Boote unter der bs. ein. Bei dem günstigen Wind schossen die Vol soten Haud ibre, gits Her grasse!(Tourenhote) der Zephyr, in Als erstes gung aus der Klasse. 1. A7.g, II(Rennjachten) entümer dr. Wilh. Liesegang; au; Ziger, und Schmising, 1o 2 Hen),"E gen hizrnarckäule lag. Als absolut schnellstes 03 Ziel, das an der Bismarchaute, nämer Hr. Coloman, beeegelboot wurde der,.ig.dacht un dem Wettschwimmen und miu eimen äherein, her diz, ur Schwimmt"! uagrindet Schwvimmvereine nahme,be, Schwiemsportktub gesin." 7, Schwimpkhyu, Alsam.., Schwimm-Verein Düsseldorf teil. edwimm- Verein und Angemeier"ütheimer Schraubendampfer E In Start log Im. z,3, bohim. h. Bläsestähne gebracht hatte. bi Schwimm, und im. Apregtes betrug 3000 Meter. Von jedem abzuschwimmende, Strecke betrug....-- hatten bei dem für eine starteten vier undir en und /s Grad Celsius harte Arbeit. ungünstigen Wind und brege.,(Schwimmsport-Klub Köln) in erster kam Willy, Wog'ser."L5geg zuffort von demselben -- Minuten an. Del) 1# gefunden: dritter G. Hüschen(Kölner nimm-Verein) in 94 Mtmyten,"minuten 25 Sekunden; fünster dwimmsportsklub Köln) in. v.--..n z4 Minuten 55 Sekunden; Wolsk(Bonner, Eihtpischchwpiner Rhenus) in 35 Minuten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
