<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Lehrerverein. In der jüngsten Monatsversammlung wurden nachstehende Punkte erledigt: 1. Mitteilung des Vorstandes: die drei ersten Jahrgänge des von der Fürsorgekommission des Provinzialverbandes herausgegebenen Rheinischen Lehrerkalenders haben für die Fürsorgekasse einen jährlichen Reinertrag von durchschnittlich über 1000 M. abgeworfen. Der Kalender erscheint von 1908 ab in vervollkommneter Gestalt. Zur Bestellung werden die Mitglieder dringend ersucht. 2. Hr. Gielen berichtete unter dem Beifall der Anwesenden über die Generalversammlung in St. Johann-Saarbrücken, als deren hervorstechendes Merkmal er außer der starken Beteiligung die Anwesenheit von so vielen Vertretern der Behörden bezeichnete. 3. Hr. Werth verbreitete sich in fünfviertelsündigen Ausführungen über das Thema:"Einführung in die Gedankenwelt der Willmannschen Didaktik, Volksſchule und Volksschullehrerstand und deren Anteil am deutschen Bildungswesen". Mehr noch als der lebhafte Beifall war die gespannte Aufmerksamkeit der Versammlung der beste Dank für diesen zweiten Vortrag. Wie wir hören, wird die nächste Generalversammlung des katholischen Lehrerverbandes des deutschen Reiches Pfingsten 1908 in Köln tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>T. v. Alwin Pitti, Tagel., Achterstr. 45.- Paula, T. v. Christ. Keiner, Zementformer, Pantaleonstr. 33.- Christina, T. v. Peter Weber, Spediteur, Perlengraben 66.- Anna, T. v. Ant. Mimzeck, Marmorarb., Heinsbergstraße 10.- Martin, S. v. Balth. Clemens, Metzgermstr., Gr. Spitzengasse 55--57.- Helene, T. v. Wilh. Pfeiffer, Damenschneider, Friedrich- straße 74</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rich., S. v. Heinr. Kratz, Schreiner, Moselsar. 48.- Theresia,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Christ. Fuß, Straßen.-Wagen., Händelstr. 37.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>.. Annost. 80. Karl Dohm, 2., Severinskl. 6.- Wilh. Schäfer, o.., verh., 44., Gladbacherstraße 22.- Peter Maubach, Oberpost.-Buchh., verh., 55., Barthelstr. 50.- Margareta Bröhl, geb. Willeken, 33., Sionsthal 1.. Kathar. Roß, geb. Franzemlach, 83., Röhrer. 28.- David Platau, 1., Peterstr. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Michael Müller, 12., Schilderg. 106</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Johann Moll, Rentner, Wwr., 85.. boldtstr. 21.- Leo Beckers, Kellner, verh., 32., Severinstr. 174.- Friedr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wwe. Maria Hartmann geb. Wolff, Heumarkt 5.- Gerh. Knoche, Schuhmacherges, Ehrenstr. 49, u. Wilhelmine Wetzel, Marzellenstr. 56.Wor. Peter Daufenbach, Monteur, u. Wwe. Margareta, Pauch geb. Schorn, beide Clemensstr. 17.- Heinr. Schmitz, Maler- u. Anstr., Thürmchenswall 824, u. Marg, Kames, v. Lippstadt.-Friedr. u. Magd. Schumacher, beide Plankg. 62.- Heinr. Hardrink, Maschin., Schiff Moltke, Köln, u. Elisab. Klein, Annost. 50.- Joh. Born, Tagel. Alteburgerstr. 313, u. Kath. Schönefeld, Bonnerstr. 304 A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Muſikdirigenten Mathien Neumann in Köln ist der Titel Kgl. Musikdirektor verliehen worden. Dem früheren Rohrformer Joh. Lätsch, dem Platzmeister Wilh. Diesbach, beide zu Kalk, und dem Bohrer Friedrich Wartenberg zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) hat den in letzter Zeit geäußerten Wünschen entsprechend zu der am Sonntag 16. Juni anstehenden Dauer-Konkurrenz mit Motorschrittmachern über eine Stunde-- dem Großen Rheinischen Steherpreis-- noch einen vierten Fahrer der Extra-Klasse hinzugezogen und zwar den Franzosen Cesar Simar, der im Vorjahre sowohl den großen Germania-Preis, als auch den Großen Preis vom Rhein gewann. Das Zusammentreffen desselben mit seinem Landsmann Paul Guignard, dem Holländer Piet Dickentmann und Anton Huber stempelt den Renntag zu einem Ereignis. Am Donnerstag dürften alle Vier bereits beim Training zu sehen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 11.Juni1 907. Fruchtmarkt. Heu 5,40--7,40, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls, eine Ehefrau wegen Beiülfe hierzu, ein Faßbinder wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Handlungsgehülfe, ein Gelegenheitsarbeiten und ein Kellner auf Grund Haftbefehls, ein Mechaniker wegen Urkundenälschung und Betrug, ein Küfer wegen Körperverletzung, ein Arbeiter wegen Bauernängerei, ein Dienstädchen wegen schweren Diebstahls, ein Ingenieur wegen Unterschlagung, zwei Tagelöhner und ein Former wegen Einbruchdiebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Taschendiebstahl, ein Gärtner wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Dienstäume des vierten Kriminalbezirks werden am 24. d. M. von Maybachstraße 30 nach Neußertraße 75 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern nachmittag ein Dienstädchen am Domkloster; es erlitt einen Unterschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 11.Juni1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,82-.,89, vom Bauch 0,71-.80. Kalbfleisch 0,84-0,95, Hammelfleisch.77-.96, Schweinefleisch.82-.93(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,78-0,83 das Pl., alte,.75-.30, junge 1,05-.30, Hühner, alte die in vorletzter Nacht vom Dünnwalder Schützenfest per Rad heimkehrten, wurden von einem Menschen überfallen und mit einem Messer übel zugerichtet. Der eine erhielt einen Stich ins Gesicht und einen solchen in den Arm, während der andere schwere Wunden in der Brust erhielt. Die beiden Verletzten wurden ins städtische Krankenhaus geschafft. Der Täter ist ermittelt und verhaftet worden. -- Ebenfalls ins Krankenhaus aufgenommen wurde ein Arbeiter, welcher auf dem Baggerfelde in Dellbruück auf dem Trittbrett einer fahrenden Lokomotive sitzend, gegen einen in einem anderen Geleise stehenden Wasserbehälter gedrückt wurde und schwere Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Dort, 11.Juni1907. Eine vom Bürgermeister einberufene Bürgerversammlung beschlossß die Gründung eines Verkehrsvereins. Man ließ eine Liste zur Einzeichnung von Beiträgen zirkulieren, welche die Summe von 3528 M. ergab, wovon die Kosten der Vorarbeiten bestritten werden sollen. Zunächst beabsichtigt der Verein die Umgebung der demnächtigen Landesrücke der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft in gefälliger Weise herzustellen. Auch ist eine Rheinpromenade geplant. Zur Herstellung der Landesrücke sind von der Gemeinde 10*000 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Geheilte Genickstarre. Generalarzt Dr. Stechow. Korparzt des Gardekorps, berichtet in der Deutschen militärärztlichen Zeitschrift über fünf Fälle von Genickstarre in Berliner Garderegimentern, die sämtlich mit Serum zur Heilung gebracht worden sind. Ein Patient stammte aus dem Königin Elisabeth-Regiment, der zweite aus dem 2. Garderegiment z.., zwei weitere aus dem Garderegiment Nr. 5 und der letzte aus dem 1. Garderegiment z. F. Alle fünf wurden methodisch mit Meningokokken-Serum behandelt, und schon nach der ersten Einspritzung besserte sich das Befinden ganz erheblich, obgleich das Fieber dabei noch anzusteigen pflegt. Die Einspritzungen, die sich als unschädlich erwiesen haben, müssen nöthigenfalls an mehreren Tagen hintereinander vorgenommen werden, damit die Genickstarrkeime keine Zeit haben, neue Giftstoffe zu bilden. Die mitgeteilten Ergebnisse lauten recht hoffnungsvoll und regen zu weiteren Versuchen an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Deutschland ist das Wetter ziemlich warm; die Morgentemperaturen in Deutsch, wie gestern. Im Süden sind vielfach Gewillet niedergegangen und ist das Wetter dort und in ganz Mitteldeutschland trühe. niedergegaosen umd ie.......t u8 heiter. Der Wind ist schwach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
