<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung wird sich in der am Mittwoch den 8. d. M. stattfindenden Plenarsitzung mit der Frage des Rücktritts des Herrn Oberbürgermeisters be# Eine Maifeier ist hier kaum bemerkt worden. Um 10 Uhr vormittags versammelten sich etwa 400 Personen im Volkshause, die gegen 3 Uhr über die feste Brücke nach der Restauration Maifarth in Deutz gingen. Die öffentliche Ordnung und der Verkehr wurden in keiner Weise gestört. Die üblichen Versammlungen waren zahlreich besucht,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Schäden eines ständigen Alkoholgenusses hielt am Sonntag Hr. Beneficiat Koch aus München im Saale des Gesellenhauses, Breitestrße, einen längeren Vortrag. Redner wies auf die schädlichen Wirkungen des ständigen Alkoholgenusses auf die körperlichen Organe, sowie auf die Arbeitsähigkeit und vor allem auf die sittliche Führung des Menschen hin. An der Hand eines reichen statistischen Materials gab er ein anschauliches Bild von den schweren sozialen und volkswirtschaftlichen Folgen des Alkoholgenusses in Deutschland. Der Redner war sichtlich bemüht, sich von jeder Uebertreibung fern zu halten. Er gab zu, daß ein geringer Alkoholgenußß für den einzelnen erwachsenen Menschen keinen nennenswerten Schaden herbeiührt. Aber in Anbetracht des Elends, das der sich fortährend steigernde Alkoholgenußß zur Folge hat, müsse es sich jeder Freund des Volkes angelegen sein lassen, Mittel zur Abhülfe zu schaffen. Da gelte es zuerst, das Volk immer und immer wieder auf die verderblichen Folgen des Alkohols hinzuweisen, den in so mancher Beziehung sich geltend machenden Trinkzwang energisch zu bekämpfen. Hier müsse den zahllosen schlechten Beispielen, die das Volk Tag für Tag vor sich sieht, die Macht des guten Beispieles gegenüber gestellt werden. Im Vergleich zu der fast schrankenlosen Herrschaft, die der Alkohol im heutigen Volksleben ausübt, sei die Predigt der bloßen Mäßigkeit zwar nicht zu verwerfen, aber sie greife das Uebel nicht an der Wurzel an; den Trinkern müßte durch das lebendige Beispiel gezeigt werden, daß der Alkohol zum Leben nicht notwendig sei, und den vielen Hunderten von Trinkern, die redlich bemüht wären, sich aus den Ketten der Trunksucht zu befreien, müßte die christliche Nächstenliebe durch das Opfer eines freiwilligen Verzichtes auf jeden Alkoholgenußß Mut und Aufmunterung bieten. Dem Vortrag schloß sich eine rege</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinischer Genossenschaftsverband. Die 18. Jahresversammlung des Rheinischen Genossenschaftsverbandes fand dieser Tage unter dem Vorsitz des Beigeordneten Dr. Fuchs(Köln) statt. Erschienen waren zahlreiche Vertreter der dem Verbande angeschlossenen Genossenschaften, als Vertreter des Regierungsräsidenten Regierungsrat Dr. Rodewald, je ein Vertreter der Handwerkskammer zu Köln und Koblenz, sowie Bankinspektor Mager von der Preußischen Zentralgenossenschaftskasse in Berlin. Der Vorsitzende gab zunächst einen Ueberblick über die Entwickelung des Verbandes und stellte fest, daß dem Verbande am 1. Januar d. J. 170 Genossenschaften gegen 163 im Vorjahre angehörten. Die zum erstenmal üübersandte Statistik der Genossenschaften hat ergeben, daß der Geschäftsgang im allgemeinen ein zufriedenstellender war. Die Vermögensverhaältnisse des Verbandes sind gunstige, da sich mit dem 1. Januar ein Bestand von 3700 M. ergab. Der Voranschlag ür das Jahr 1906 wurde mit 12350 M. genehmigt. Es folgten Bericht des Verbandsrevisors Heising, der feststellte, daß die Revisionen der Genossenschaften im allgemeinen einen befriedigenden Verlauf nahmen. Hinsichtlich der Kreditgewährung sind bei den Genossenschaften vielfach noch keine klaren Verhältnisse, insofern als die Kredite zum Teil der nötigen Deckung entbehren. Die Rohstoffgenossenschaften verfügen, da sie zumeist in den ersten Jahren der Entwickelung stehen, meist über ungenügendes Kapital. Es empfiehlt sich zur Förderung der Reserven allenthalben die unkündbare Kapitalanlage, die an Stelle einer Auszahlung von Dividenden zu treten hat. Der Bericht des Revisors soll gedruckt und den Genossenschaften zugestellt werden. Darauf wurde der Vertrag mit dem Revisionsbeamten in der vorgelegten Form genehmigt. Eine Ergänzungswahl zum erweiterten Ausschuß des Verbandes wurde dem Vorstande überlassen, da aus der Versammlung geeignete Verschläge nicht gemacht wurden. Der Vorsitzende gab bekannt, daß auch in diesem Jahre wieder die Genossenschaftskurse in Köln stattfinden sollen und zwar auf eine Dauer von 17 Tage, gegenüber den früheren 14. Der Kursus für Kreditgenossenschaften soll vom.--24. Juli, derjenige für Rohstoffgenossenschaften vom 25. Juli bis 10. August stattfinden. Anmeldungen sind bis zum 25. Mai an Hrn. Schulrat Romberg in Köln zu richten. Es folgte alsdann ein klarer und fesselnder Vortrag des Königlichen Bankinspektors Mager über die wesentlichen Gesichtspunkte für die Verwaltung und Kontrolle der einzelnen Genossenschaften des städtischen Mittelstandes und die Beziehungen der Einzelgenossenschaft zu ihrer Centralkasse und ihrem Revisionsverbande. Die Debatte über den Vortrag erbrachte zahlreiche neue Gesichtspunkte. So über die Organisierung des Scheckverkehrs innerhalb der Genossenschaften, über die zweckmaäßige Begründung von Rohstoffgenossenschaften und deren Zentralisierung usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Perſonalnachricht. Am 1. Mai d. J. trat der Kastellan des Kgl. Kaiser Wilhelm-Gymnasiums, Hr. Wilhelmy, in den Ruhestand. Nachdem er die Feldzüge 1866 und 1870--71 mitgemacht hatte und seit 1873 als Feldwebel tätig gewesen war, erhielt er 1881 die Stellung an der Anstalt. Infolge der Nachwehen einer Verwundung bei Mars la Tour, wo er sich das Eiserne Kreuz 2. Klasse verdiente, sah er sich genötigt, seinen ehrenvoll ausgefüllten Posten niederzulegen. Die Behörde zeichnete den Scheidenden durch ein namhaftes Geschenk aus, und der Direktor überreichte ihm im Namen des Lehrerkollegiums unter Anerkennung seiner pflichttreuen Dienste ein sinniges Andenken. Möge dem wohlverdienten Manne ein ruhiger Lebensabend beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schulnachrichten. Der Lehrer Franz Lüuckerath zu Siegburg ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden. Der Lehrer Erich Drassdo in Zöschen ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Mülheim(Rhein) ernannt worden. Der Lehrer Ludwig Krupp zu Fritzdorf ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden. Die Schulamtsbewerbern Agatha Schall aus Köln-Bickendorf ist zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Frechen ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe soll für unsere Stadt durch den Erlaß eines neuen Ortsstatut eine anderweitige Regelung erfahren. Ein von der städtischen Verwaltung ausgearbeiteter Entwurf zu einem neuen Ortsstatut hat bereits die Handelskammer in ihrer letzten Sitzung beschäftigt, die verschiedene Abänderungsvorschläge zu dem Entwurf gemacht hat. Diese Abänderungsvorschläge stoßen in den Kreisen der kaufmännischen Angestellten auf Widerspruch. Die hiesige Ortsgruppe des Deutschnationalen Handlungsgehülfen-Verbandes beruft auf Freitagabend eine öffentliche Versammlung nach dem Fränkischen Hof ein, in der sowohl zu dem Entwurf der städtischen Verwaltung als auch den Abänderungsvorschlägen der Handelskammer Stellung genommen werden soll."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Mütheimer Beide wird laut Mitteilung des Gouvernements am.,., 10. und 11. Mai von 7,45 Uhr vormittags an wegen Besichtigungen für Reiter, gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rilchfäscher. In den letzten Tagen gelang es der städtischen Gesundheitspolizei, mehrere Milchäscher abzufassen und zur Anzeige zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Bezirke Dom, St. Martin, St. Alban des Volksvereins für das katholische Deutschland hielten am Dienstagabend eine Versammlung ab, die einen befriedigenden Besuch aufwies. Hr. Dr. Scharmitzel sprach über den neuesten Kurs in der inneren Reichspolitik in anregender und belehrender Weise. Eine kurze Diskussion schloß sich an. Der zweite Teil war der Unterhaltung gewidinet und gestaltete sich fast zu einem musikalischen Volksbildungsabend, der den Zweck hatte, die Pflege des Volksliedes zu fördern. Gemeinschaftliche Lieder, Slogesänge zweier Mitglieder und besonders die Vorträge des Kirchenchors von St. Alban wurden mit Beifall ausgenommen. Im Laufe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Wenn auch die Kölner Kunstausstellung eine"Provinz-Ausstellung" ist und nicht so viel von sich reden machen kann als die anderen mit großen Mitteln ins Leben gerufenen Kunstausstellungen dieses Jahres, so dürfte sie doch den Besuchern, denen sie demnächst ihre Pforten öffnet, vielleicht einige nicht unangenehmen Ueberraschungen bieten. Alles ist hier auf Qualität gestimmt. Keine Künstlergruppe stellt als geschlossene Gemeinschaft aus, die ihre eigene Jury hätte. Jeder aufstellende Künstler ist persönlich eingeladen, alle ausgestellten Werke sind vom künstlerischen Beirat ausgesucht worden. Der Erfolg der Besuche, die mit Professor Ulbrich die Herren Westendorp, Professor Fehr und Professor Wrba in den großen Kunstzentren Deutschlands, den Ateliers aller bedeutenden Kunstler abstatteten, war ein günstiger. Die Ausstellung hat Namen aufzuweisen, wie sie jeder großen Ausstellung zur Zierde gereichen. Von den Süddeutschen haben die Karlsruher ein großes Kontingent von Bildern gestellt. So schickt Hans Thoma drei bisher fast unbekannte Gemälde; Wilhelm und Alice Trübner, Dill, Schöleber, Kampmann, Bergmann, H. v. Volkmann und Friedrich Fehr sind vertreten. Aus Stuttgart beschickte Charles Grethe, Pankok, R. Weise und Ad. Höezel die Ausstellung, aus Frankfurt Steinhausen. Auch Darmstadt und die allmählich der deutschen Kunst sich zuwendenden Straßburger sind gut vertreten mit Altheim und Höscher, Sattler, Stoßkopf und Bedecke, die Münchener mit Benno Becker, Amberger, Stuck, Erler und den Dachauern. Aus Dresden sind Kuehl, Bantzer, Sterl, Zwintscher, Hegenbart; aus Königsberg Mettmann, Ternberg, Weichert da. Berlin glänzt mit Namen wie Liebermann, Corinth, Slevogt, Leistikow, Mohrbutter, v. Kardorff, Eltze und andere. Das Rheine r r o r atclitcft. Lerinon  bezirken bilden Aachenerstraße, Mauritiuswall, Friedrichstrße, Blaubach, Severinstrße und Katharinengraben. Der Bezirk der 3. Kreistierarztstelle in Köln umfaßt den Landkreis Köln. Es sind übertragen worden: die 1. Kreistierarztstelle dem Departementstierarzt, Veteranätrat Dr. Lothes nebenamtlich, die 2. Kreistierarztstelle mit der tierärztlichen Leitung der Auslandsfleischbeschaustelle im Zollhafen hierselbst dem Kreistierarzt Dr. Profe, die Kreistierarztstelle des Landkreises Köln, sowie die Vertretung des Departements- und 1. Kreistierarztes in den veteranär-polizeilichen Geschäften am Schlachtviehhofe hierselbst, dem Kreistierarzt Francke aus Mülheim a. Rhein. Mit der kommissarischen Verwaltung der hierdurch freigewordenen Kreistierarztstelle in Mülheim am Rhein ist der bisherige 1. Polizeitierarzt in Köln, Dr. Unterhössel ernannt worden, während als dessen Nachfolger der Tierarzt Dr. Peters, bisher Leiter der Auslandsfleischbeschaustelle im hiesigen Zollhafen, 9 Bei einer militärischen Uebung auf der Mülheimerheide stürzte heute früh ein Bataillonsadjutant(Leutnant) vom Infanterie-Regiment Nr. 53 mit seinem Pferde. Der Offizier wurde erheblich verletzt, jedoch ist Lebensgefahr nicht vorhanden. Das Pferd war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren wurde in der Metzerstraße ein zehnähriger Junge von einem Radfahrer. Der Knabe erlitt einen komplizierten Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftet. Gestern früh nahm die Kriminalpolizei in Nippes einen bereits vorbestraften Arbeiter waen Kartoffeldiebstahls auf dem Güterbahnhof Gereon fest. 18 5. 5 0- 7. 8 0, Maschinenstroh  erfolgte Uebertragung ist der Aufsichtsbehörde anzuzeigen und tritt nicht eher in Wirksamkeit, als bis die nach Nr. 11 von dem Kon, sortirm zu stellende Sicherheit hinterlegt worden ist. Die Stadt Mülheim(Rhein) bleibt der Aufsichtsbehörde gegenüber neben den Betriebsunternehmer unmittelbar verantwortlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rülheim(Rhein),.Mai1907. Heute begeht Hr. Gewerbe, gerichtssekretär H. Jacobs sein 25 jähriges Dienstjubiläum. Er war erst an verschiedenen anderen Gerichten tätig. kam Anfangs des Jahres 1889 an das hiesige Amtsgericht. Später war er dann außeadem als Sekretär des Gewerbegerichts im Nebenamte tätig und am 1. April 1905 übernahm er das Sekretariat des Gewerbe- und Kaufmannsgerichte im Hauptamt. Der Jubilar erfreut sich allgemeiner Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dellbruück,.Mai1907. Gestern stürzte an einem Neubau in der Gladbacherstraße eine hohe Zinnenmauer ein und begruß zwei Arbeiter unter sich. Einer wurde sehr schwer, der ander leichter verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.Mai1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notre, rungskommission. Auftrieb: 698 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 85, Doppellender M. bis 98, b. mittlere Mast- und Saugtälber M 78-80, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 66-72.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.Mai1907. Trotz der vielen und für die Ein- und Ausfahrt der Züge auf dem Hauptbahnhof schwierigen Aenderungen im Sommerfahrplan und der Verschiebung der Fahrordnung hat sich der Betrieb gestern glatt abgewickelt. Mit Rücksicht auf den steigenden Verkehr und weil die eine am Bahnſteig I vorhandene Sperre den Andrang nicht mehr mit der gebührenden Schnelligkeit bewältigen konnte, ist seit gestern eine weitere Sperre am Bahnſteig I errichtet worden und zwar in der rechts im Haupteingang befindlichen Treppe. Zur Bequemlichkeit der Reisenden, die nur mit Personenzugkarten versehen sind, aber die zuschlags###lehara Sschnollznge honnpon inollon befinden sich auf dem pflichtigen Schnellüge benutzen wollen, befinden sich auf dem Bahn steig des Hauptbahnhofs drei mit Zuschlagkarten ausge teig des Hanptsuhnhose drr. i Gaschlagtrten, ausgerüstete Beamte, die an den Schnellügen entlang gehen, die Fahrgäste auf die Bedeutung des Zuges als Schnellzug durch lautes Ausrufen aufmerksam machen und die Zuschlagkarten verausgaben. Die Abfertigung an den Fahrkarten- und Gepäckabfertigungsschaltern hat sich ohne Schwierigkeiten vollzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Blumenspiele. Der Kaiser von Oesterreich hat für die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
