<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt ist der Regierungsbaumeister *s Hochbaufaches, Elberich, von Recklinghausen nach Köln. L 25jähriges Dienstjubiläum. Gestern waren es 25 Jahre, i der Wirkstättenvorsteher am Bahnhof Geren, Hr. Barrensügge, auf eine ununterbrochene Tätigkeit bei der Kgl. Eisencur zurückblicken konnte. Zur Feier seines Ehrentages war sein senstbureau mit Blumen und Grün reich geschückt. Hr. Bau70 Betriebsinspektor Bölling gratulierte dem beliebten Jubilar aufs herzlichste. In der Wohnung traf später eine Abordnung der Lokomotiveührer und Heizer ein, brachten ihre Glückünsche dar und überreichten sinnige Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfug. In verflossener Nacht gegen 2 1/2 Uhr wurde in der Gepächalle des hiesigen Hauptbahrhofes eine etwa 1 1/2 Meter große Tüscheibe böswillig eingeworfen. Der Portier der Nachtwache und zwei Gepäcktäger nahmen sofort die Verfolgung der Täter auf, die aber unerkannt entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Ortsstatut betreffend die Sonntagsruhe hat eine ganze Reihe von Eingaben, die teils an den Oberbürgermeister, teils an die Stadtverordneten gerichtet wurden, verursacht. Während der Detaillistenverband sich entschieden gegen den Fortfall der Stunde von--2 Uhr nachmittags ausspricht, verlangt der deutschnationale Handlungsgehülfenverein, daß für die sogenannten Bedürfnisgewerbe(Eis, Fleisch-, Wurst- und Backwaren, Lebensmittel usw.) entweder die Zeit von--9 Uhr morgens oder die von 11--1 Uhr mittags festgesetzt werden solle. Ferner hat eine Anzahl jüdischer Grossisten und Inhaber von Agenturfirmen, die die israelitische Sabbathruhe strenge innehalten und ihre Gehülfen usw. Samstags überhaupt nicht beschäftigen, ersucht, für diese Geschäfte eine Ausnahme dahin vorzusehen, daß es ihnen gestattet ist, ihre Gehülfen israelitischer Religion Sonntags von 10--12 Uhr zu beschäftigen. Zu diesem Zwecke wird die Aufnahme folgender Bestimmung vorgeschlagen: Solche Engros- und Agenturgeschäfte von Jsraeliten, welche die Sabbathruhe streng beobachten und sich der diesbezüglichen Kontrolle unterwerfen, dürfen an Sonntagen drei Stunden lang solche Komptoir- und Lagerarbeiten erledigen, welche die Sonntagsruhe ihrer Mitürger nicht stören, und zwar wiederum nur durch solche jüdische Angestellte, welche ihrerseits die Sabbathruhe beobachten. Unter anderem weisen die Petenten darauf hin, daß eine diesbezügliche Ausnahme in dem Münchener Ortsstatut vom 16. Mai d. J. vorgesehen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausstellung in der Flora. Die Stoffbespannung in den Gängen und Kojen der Kunstgewerbehalle ist fertiggestellt, und man gewinnt jetzt ein Bild von den Absichten des Erbauers Ludwig Paffendorf(Köln). Die Heizungsanlage und die Stützen der Orangerie boten dem Ausbau manche Schwierigkeiten, sind aber geschickt verdeckt und zum Teil in die neue Holzkonstruktion hineingezogen. Auch die in der Mittelhalle bis zum Dach emporragenden mächtigen Pflanzen wurden unter geringer Verschiebung mit zur Dekoration benutzt. Durch Bogentheilungen ist der Raum in Abteilungen zerlegt, die den Eindruck der Halle trotz der Schlichtheit der Architekturformen reich gestalten. Infolge der zahlreichen Anmeldungen mußten zum Teil Anbauten gemacht, zum Teil die 200 Quadratmeter fassenden Nebenäume hinzugezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Programm der Allgemeinen Kinematographentheater-Gesellschaft am Bismarckdenkmal weist in dieser Woche wieder abwechselnd Bilder dramatischen und humoristischen Inhalts auf. Von Stufe zu Stufe und Der kleine Figurenändler find lebenswahre Bilder. Java und seine Bewohner führt dem Beschauer dortige Sitten und Gebräuche vor Augen. Humorvoll wirken die Bilder: Max als angehender Maler und Der Kuhhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Heute vormittag wurde am Frankenthurm auf dem Kinderspielplatz die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörigen älteren Mannes erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. In einem Geschäfte an der Hohestrße stahl in der letzten Zeit eine Verkäuferin Sachen im Gesamtwerte von etwa 500 M. und verkaufte dieselben. Die Sachen wurden heute von der Kriminalpolizei beschlagnahmt und die Verkäuferin zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu.40-7,80, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Juni1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-.89, vom Bauch 0,70-0,79, Kalbfleisch .84-0,96, Hammelfleisch.79-.94, Schweinefleisch 0,87-.91(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, gesalzen, 0,79-0,83 das Pfd., Hähne, alte,.75-2,30, junge.05-.30, Hühner. alte,.75-.50 junge.15 bis 1,30, Tauben, alte.40-.45, junge 0,50--.60, lebend, das Stück, Gänse 5,90-6,80, Enten 3,50-4,25, Hähne, alte.,80-.50, junge.15-.55, Hühner. alte.80-.75,Tauben, alte 0,40-.50, junge.50-0, 65 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00-1,10. Barsche 0,70, Brasse(Bleier.50, Aale.20, Barben.70, lebend; Kabeljau, Nordsee 0,35--0,40, Isländer 0,20. Schellfische, Nordsee, gross.45-.50, mittel.40, klein 0,15-0,18, Isländer .25, Seezungen 1,70, Rottungen 0,80, Schollen.55-0,60, Lachsforellen .50, Steinbutten 1,70, Heilbutten 0,76-80, Flusshechte.30. Salm 4,00.50, Zander 1,30, Aale 1,70, Schleie.70 das Pfd. Sardellen 1,60, Sardinen .60 das Pfd., Brathering 0,10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkereibutter .20--1,30, Kochbutter 1,10-1,15, Landbutter.20---.25 das Pfund. Landeier, frische 1,75-.25 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer 0,70--- .00, Tilsiter 0,85-0,90, Edamer 0,85-.90, Limburger.50-.55 das Pfund, Mainzer.05. Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, austral., Ess-, 60--70, Kirschen, süsse, hiesige 0,50-0,55, französische.55, italienische .45, Erdbeeren, inl., 1,00-1,20, ausl..60-0, 90, Stachelbeeren 0,15--0,18 das Pfund. Apfelsinen, Messina 0,05-.08. Zitronen 0,05-.06 das Stück. Kartoffeln, rote 0,06-.07, weisse 0,05-.06, Malta.10, ital..10-0,12, Erbsen, grüne, hiesige, mit Schale 0,30, ausl..25-.30 das Pfd. Kopfsalat, inl., 0,03-0,OS. holl. 0,03-0,04, Blumenkohl, ausl. 0,35-0, 40, Wirsigkohl, inl.,.10-0,12 das Stück, Spinat.08-.10 das Pfd., Stielchen 0,03-0,04, Breitbauch 0,30-.50, Kohlrabi, Ober-, 0,08-.10, Rüben, rote(Karotten), junge 0,08-.10 das Gebund, Moharüben, abgesehn. 0,08 das Pfund, Petersilie 0,15-.20 die Portion, Sellerieknollen 0,30-0,04, Meerrettich 0,20--- .25 das Stück, Radieschen, inländ. 0,03-0,04 das Gebund. Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, ägypt..10 das Pfd., Tomaten, ausl..60 das 'fd., Rhabarber 0,06-0,08 das Gebund, Spargel, Gemüse-,.50---.55, Suppen.30 das Pfd. Gurken, engl..20, grosse holl. I 0,15-0,25, II 0,10-.15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
