<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Volksgarten findet am Dienstag, Mittwoch, Donnerstag, nachmittags 3 1/2 bis 7 1/2 Uhr, je ein Militär-Freikonzert statt. Abends 8 Uhr beginnen Konzerte des Doppel-Quartetts Singer vom Königlichen Hoftheater Stuttgart, vier Damen, vier Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Einbruchsdiebſtahl. Gestern nachmittag wurde in einer Metzgerei an der Gladbacherstraße eingebrochen und außer einem Geldbetrag Schmucksachen und ein Schinken gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Sportplatz war gestern zahlreicher Besuch, wohl 15000 Personen mochten anwesend sein."Der Kölner Günther konnte nach Kampf mit dem Franzosen Guignard das Hauptrennen auf sein Konto bringen, während der Ludwigshafener Otto Meyer das Hauptfahren für Flieger nach Hause fuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 21.Juli1907. Heute morgen 11 Uhr fand die Eröffnung des neuen Heims der St. Sebastianusschützenbruderschaft an der militärischen Ringstraße, verbunden mit großem Volksfest und Preisschießen, statt. Zu der Feier waren erschienen die städtischen Behörden, mit Oberbürgermeister Steinkopf und Beigeordneter Dr. Hartmann an der Spitze, Vertreter der Fortifikation wie des 16. Infanterie-Regiments und mehrere Stadtverordnete. Hr. Stadtverordneter Selbach, der Vorstand der Bruderschaft, hielt die Eröffnungsrede, welche im wesentlichen einen historischen Rückblick auf die Entwickelung der Bruderschaft bot. Das Hoch auf den Kaiser brachte im Anschlusse germeister Steinkopf aus. Nachdem die ersten drei Aur bossen-Gellung kommen. Dir Bisam,"" den die Flora in diesem Jahre zu verzeichnen hatte, Die Gartenanlagen erhielten abends eine besonders wirkungsvolle Beleuchtung; während der Herbstferien eine Milchkur für schwache, in der rundheit zurückgebliebene Knaben und Mädchen zu veranstal Während im Jahre 1896 nur etwa 180 Knaben und Mädchen der Milchkur teilnehmen konnten, waren es im vorigen## bereits 300, denen diese Wohltat zuteil wurde, und die 3300 Milch sowie 7050 Brötchen, die diesen Kindern verabreicht verbunden mit täglichen kleineren Ausfuügen und Jugendsu, unter Aussicht von Lehrperſonen haben es ermöglicht, daß größte Zahl der Kinder mit roten Wangen zur Schule zurückkehr, Vor etwa zehn Jahren machte der Armen-Unterstützungsverein; erstenmal den Versuch, vier armen skrophelösen Kindern einen dreißigtägigen Aufenthalt in einer Kinderheilstätte Kreuznach Heilung oder Linderung ihrer Leiden zu verschaffen es wurden hierbei auch üüberraschend gute Refultate beob#n Von Jahr zu Jahr wurde die Zahl der an einer solchen Ku nehmenden bedauernswerten Wesen, dank der Opferfreudige Freunde des Armen-Unterstützungsvereins, gesteigert, un vorigen Jahre konnten 31 Knaben und Mädchen nach Krei gesandt werden. Der Verein möchte in diesem Jahre die Anzahl nach dorthin schicken, Noch fehlen aber hierzu die und er wendet sich in einem Zirkular an seine Wohltaten Freunde um reiche Unterstützung und Beiülfe zu seinem! nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Overath, 22.Juli1907. Zu dem dreifachen Rauben wird uns noch das nachstehende gemeldet: Eine Stunde hier auf einer reizenden Anhöhe inmitten herrlicher Waldzwischen dem Agger- und Sületale liegt das kleine, stille Oe Kleindorbusch. In einem Häuschen mit Anbau betrieb der undsechzigjährige Daniel Naar eine alkoholfreie Wirtschaft sonst so stille Gegend ist in letzter Zeit mehr bewegt durch Bau der Eisenbahnstrecke Overath--Köln, an dem etwa 300 beiter, meistens Italiener, Kroaten und Oesterreicher, sind. Das Wirtshaus besteht außer dem Erdgeschoßß aus Stockwerk und dem Speicher. In dem Anbau wohnt eine nische Familie mit Kostgängern, während in dem Vorderhaus## Wirt, dessen vierundünfzigährige kräftige Ehefrau und en# Jahre alte Tante, Frau Wwe. Lohmar, wohnten. Seit einigen weilen zwei Töchterchen eines Sohnes der Eheleute Naar bei### zum Besuch. Am Samstagmorgen gegen halb 9 Uhr vorübergehende Leute die beiden Mädchen aus dem ge#### Fenster ihres im ersten Stockwerk gelegenen Schlafzimmers "Die Großmutter ist tot!" Mittels einer Leiter holte ma# Kleinen herunter, die angaben, daß sie, als sie die Treppe her. gehen wollten, die Großmutter tot im Hausflur hätten liegen Die Haustüre wurde gewaltsam geöffnet. Ein gräßlicher bot sich dar. Frau Naar lag mit durchschnittenem Ha vor der Treppe. Am Halse zeigten sich Spuren voraufgeg Strangulirung. Die Mörder schienen mit der starken# keine leichte Arbeit gehabt zu haben. Sie hielt noch einen die sie aus dem Treppengelaänder gerissen hatte, in der Man stieg die Treppe hinauf und entdeckte nun die alte Lohmar, die ebenfalls mit durchschnittenem Halse tot auf Bette lag. Vergebens hatte man bisher nach Naar gesucht#### junger Mann die Treppe zum Speicher hinaufstieg. Hier## der Wirt mit abgeschnittenem Halse, eine zerbrochene Lampe# Hand haltend, tot auf dem Boden. Ein Strick und die Zeit Halse deuteten darauf hin, daß man ihm erst mit einer# den Hals zugezogen hatte, um ihn am Schreien zu ver### Die Uhr hatten die Raubtörder dem Getöteten an der## gerissen. Alle Schränke im Hause waren erbrochen und dut an Wertsachen fand sich nichts mehr vor. Es ist nicht antun daß die Mörder viel erbeuteten, denn Naar galt als mit Merkwürdigerweise hatten weder die beiden Kinder noc## Anbau wohnenden Italiener in der Nacht etwas von de## morde wahrgenommen. Der Verdacht der Täverschaft lenk### drei Männer, eine große und zwei untersetzte Gestalten, ans Ausländer. Naar hatte auf dem Speicher kleine Räumer lassen, um sie an Leute, die an dem Bahnbau beschäftigt als Schlafstellen zu vermieten. Am Freitagmittag ersehn der drei Männer und fragte, ob er mit noch zwei Naar wohnen könnte. Letzterer bejahte dieses, und abend den Menschen mit noch zwei anderen in der Wirtschafts beim Kartenspiele. Es wird angenommen, daß der abends gegen 11 Uhr den drei Kerlen auf den Speiche um ihnen die Schlafeäume anzuweisen, wobei ihm eine um den Hals geworfen und er dann ermordet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sechstes(letztes) Volkskonzert des Städtischen Orchesters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>22.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu, altes,.80-8,00, neues .50-.20, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
