<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397589</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gartenfest des Kölner Haus- und Grundbesitzervereins. morgen abend findet in der Flora das Sommerfest des Kölner aus- und Grundbesitzervereins statt. Allen Teilnehmern dieser este in früheren Jahren werden dieselben noch in bester Erinnerung in. Das Fest beginnt nicht, wie die sonstigen Florafeste, erst bends, sondern wird nachmittags schon durch ein Extra-Konzert nd Kinderfest eingeleitet. Abends findet großes Festkonzert, eine beleuchtung des großen Flora-Parterres und Feuerwerk statt. Der trieb der drei die Flora mit der Stadt verbindenden Straßenahnlinien ist bis 2 Uhr nachts ausgedehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Genickstarre. Gestern erkrankte in einem Hause an der Pantaleonsühlengasse ein 13jähriger Junge unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß mit Ende dieser Woche (Samstag den 20. Juli) die Anmeldefriſt endet. Wer sich also gegen Arbeitslosigkeit im Winter schützen will, darf mit dem Versicherungsanträge nicht länger zögern. Von berufener Seite wurde wiederholt darauf hingewiesen, daß ein Rückgang im Baugewerbe unausbleiblich und daher im kommenden Winter ein größerer Mangel an Arbeit sehr wahrscheinlich sei. Vorsorgliche Arbeiter sollten dieses beachten und von der vorhandenen Gelegenheit, sich gegen die Folgen unverschuldeter Arbeitslosigkeit zu schützen, ausgiebigsten Gebrauch machen. Anmeldeformular#e sind von 11--1 und--8 Uhr im Geschäftslokale(altes Postgesäude, Eingang Streitzeuggasse, rechts) unentgeltlich zu haben. Wer in diesen Stunden nicht abkömmlich ist, kann die Anmeldung durch einen Boten besorgen lassen, nachdem er die Anmeldung eigenhändig unterschrieben hat. Wer der Kasse zum erstenmal beitritt, muß die Invalidenkarte oder die letzte Quittungskarten vorlegen. Alles Nähere besagt die Satzung, die im Geschäftslokale ausgehängt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 16.0uli1907. Fruchtmarkt. Heu(altes) 6,00-8,00, Maschinenjie 100 suen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 16. Juli, morgens 11 Uhr: 3,16m--.01 m. Wasserärme am 16. Juli, morgens 7 Uhr: 15deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Urteile zu nrstfen Es ist dies nur ein verschwindend kleiner Teil der fortgesetzt eingehenden. Sie werden ohne jeden Kommentar ver Erkrankte wolen 1ch, leidende Bublikum sehr wohl imstande ist, sich selbst eine Meinung zu bilden. Die Urteile sind, außer stilistischen Abänderungen und Kürzungen, letztere wegen Naumnangels vorgenommen, vorige. zeugung hat, daß das leidende,Driften ge h#, wohl instand.)., jegen eine vuemung d- und wird dringend gebeten, hiervon umfangreichen Gebrauch zu machen Behördlicherseits ist dies bereits geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Auswurf zähen Schleimes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stechen auf Brust und Rücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Druck in den Schulterbaättern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aachtschweiße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Re.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- Blutspucken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Oft heftiger unregelmaäßiger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
