<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397509</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die konservativ-liberale Paarung sprach am Samstagabend in einer gut besuchten, von der der hiesigen Ortsgruppe der Freisinnigen Vereinigung, dem Sozialliberalen Verein, einberufenen Versammlung im Saale des Krystallpalast der frühere freisinnige Reichstagsabgeordnete H. v. Gerlach. Der Name des Redners hatte Anhänger der verschiedensten Parteien zusammengeührt. Zunächst ging er auf die Reichstagsauflösung ein, in der er keinen weit ausschauenden, wohlüberlegten Plan, sondern einen Akt des persönlichen Regiments erblickt. Dann legte er sich die Frage vor: Ist eine liberal-konservative Paarung möglich? und beantwortete sie mit dem Hinweis auf zweifelnde Stimmen, so von Dr. Barth und dem Abg. Träger. Eine solche Paarung wäre für den Liberalismus möglich, wenn wirklich ein reeller Nutzen herausäme, wenn der Reichskanzler uns bestimmte Zusagen gemacht hätte. Bis jetzt hat der entschiedene Liberalismus aber nur Opfer gebracht. Redner bezeichnet als solche Opfer die Präsidentenwahl, die der Freisinn niemals in dieser Weise hätte mitmachen dürfen, denn den Grundsatz, daß die stärkste Partei den Präsidenten stellt, hätte er nicht außer acht lassen dürfen; weiter die Nichtbeteiligung des Freisinns an der Wahlbeeinflussungsdebatte, die Bewilligung der Rate für die Hoheönigsburg-- Redner tadelt die Haltung des Abg. Müller-Meiningen in dieser Sache--, und zuletzt die Mithülfe bei der Beschleunigung der Etatsberathung, die nur im Interesse des Fürsten Bülow liege. Eine liberale Errungenschaft habe die neue Aera vielleicht gebracht, die Majestätsbeleidigungsvorlage, die aber auch mit ihren jetzigen dehnbaren Bestimmungen für einen entschiedenen Liberalismus unannehmbar sein. Für eine solche stachelige, ungenietßbare Frucht können die linksliberalen Parteien die Parung nicht mitmachen. Man könne gespannt sein, welches Maß von Energie der"agrarische Reichskanzler" den Konservativen gegenüber anwenden werde, um seine liberalen"Gedanken" an ein freies Vereinsund Versammlungsrecht usw. in die Tat umzusetzen. Bisher sehen wir nicht, daß im Reiche ein neuer Kurs eingeschlagen worden ist, und in Preußen sicher nicht. Auch der etwaige Abgang des Kultusministers Studt kann nicht als eine Konzeption an den Liberalismus betrachtet werden, denn wenn ein Minister, dann kann er dafür Gesundheitsücksichten geltend machen. Was wir also bisher an Früchten der liberal-konservativen Paarung erblicken, kann uns nicht reizen, möglichst lange daran festzuhalten. Der Regierung muß ein Ultimatum gestellt werden, denn wenn der Liberalismus noch lange sich vertrösten läßt, dann wird er zum Gespött. Wir danken dafür, den Regierungskarren aus dem Dreck zu ziehen. Lieber als der gegenwärtige Zustand, wäre uns dann noch eine klerikale Regierung und ein klerikaler Reichskanzler. Es gibt kein anderes Mittel, das Zentrum zu gertrümmern, als daß die latente Zentrumsherrschaft zu einer offenen wird. Sie würden sehen, wie rasch das Zentrum abwirtschaften würde, wie es auch die Bevölkerung herausfordern würde. Das wäre zwar eine Pferdecur, aber besser so, als daß wir laborieren an einem schleichenden Uebel. Durch den Tausch würde unsere Gesammtpolitik nicht schlechter werden. Wir wollen die Herrschaft Bülows nicht mehr verlängern als nötig ist. Jeder Monat, den der Block länger besteht, wird dem Liberalismus bei seiner Anhängerschaft schaden. Redner wendet sich dann der Sozialdemokratie zu, die bei den Wahlen einen starken Stoß erlitten habe (Ohorufe), wie es auch von ehrlichen"Genossen" zugegeben werde. Zum Schluß erklärt Redner: Einige Monate haben wir gewartet, aber wir erwarten bestimmt, daß alles, was im Reichstag und Landtag noch an entschiedenem Liberalismus vorhanden ist, noch vor der Vertagung ernstlich mit der Regierung ins Gericht geht und sich nicht vertrösten läßt bis zum Herbst. Damit würden wir nur Bülows Geschäfte besorgen, woran wir kein Interesse haben. Redner plädiert dann für einen Kampf der ganzen Linken einschliefßlich der Sozialdemokratie gegen die Reaktion. (Lebhafter Beifall.) In der Diskussion nahm zunächst das Wort Hr. Dr. Apfel, der sich als Freisinniger vorstellte. Er kritisierte die neugeschaffene Lage abfällig. Die fortährende Anwendung der"nationalen" Phrase wirke abstoßend. Am neuen Reichstage sei zu loben seine Haltung in der Frage der auswärtigen Politik, zu der die unzweifelhaft beste Rede der Wortührer des als unpatriotisch verschrienen Zentrums gehalten habe. Die energischste Vertretung der Volksrechte müsse ebenso nächst der Sozialdemokratie dem Zentrum zugebilligt werden. Der Freisinn dagegen wisse sich nicht genug zu tun in hyperreaktionären Maßnahmen. In seinem Schlußworte bedauerte Hr. v. Gerlach, daß, wie sonst immer, wo er spreche, so auch hier kein Anhänger der Rechtsparteien sich zu Worte gemeldet habe. Im übrigen gestalteten sich seine Ausführungen zu einem Wortgeplänkel mit sozialdemokratischen Zwischenrufern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
