<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem pensionierten städtischen Hafen, meister Gottfried Küpper zu Köln wurde das Allgemeine Ehren( Militärisches. Das Rheinische Infanterie-Regiment Nr. 65 rückt am Freitag zu einer Schießübung nach dem Truppenübungs, platz zu Alsenborn aus. Die Abfahrt erfolgt morgens früh mit Sondernügen vom Güterbahnhof Gereon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Unterricht an den hiesigen höheren Schulen, wie auch an der kaufmännischen Fortbildungsschule am Hansaring, beginnt im Selbstmordversuch. Gestern nachmittag trank in einem Hause auf dem Pantaleonswall eine in den vierziger Jahren stehende Frau Essigessenz, wodurch dieselbe schwere innere Brandwunden erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der König und die Aönigin von Norwegen trafen heute morgen.10 Uhr mit dem Hamburger Schnellzuge auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, nahmen im selben Wagen das Ruhstück ein und fuhren um.56 Uhr mit dem Pariser Zuge weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Straßenbahnzusammenstoß. Gestern abend 11.40 Uhr fuhr ein Führer eines Querbahnwagens auf einen an der Ecke Kleingedankstraße und Sachsenring haltenden Ringbahnzug. Der letzte Anhägewagen des Ringbahnzuges wurde stark beschädigt und drei Personen wurden verletzt. Die Verletzten konnten sich nach ihren Wohnungen begeben. Der Zusammenstoßß soll dadurch erfolgt sein, daß der Führer des Querbahnwagens von einem Schwindelanfall betroffen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>#e Brandälle. Am Sonntagmorgen brach in einer Wirtschaft auf dem Waidmarkt Feuer aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Biberstrße entstand gestern nachmittag ein Kaminbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. Am Samstagabend gerieten zwei Bewohner eines Hauses in der Eintrachtstraße in Wortwechsel, der schließlich in eine regelrechte Keilerei ausartete, wobei der eine eine zur Hand stehende Ofenpfeife ergriff und seinem Gegner damit nicht welche um 11,20 Uhr mittels Sonderzuge wieder in ihre Garnisonen Zabern. Diente und Saarburg zurückenördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hitzschläge. Am Samstag wurde in Rippes ein Lackierer vom Hitzschlage betroffen und mußte sofort in ärztliche Behandlung gegeven werden. Auch auf dem Blaubach wurde am Sonntagnachmittag eine Frau aus Bayenthal von einem Hitzschlage getroffen. Sie wurde in ein benachbartes Haus getragen, wo ihr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An der Akademie für praktische Medizin begann heute in oretwochiger Fortbildungskursus für"au weniger wie zehn erhebliche Kopfverletzungen " beibrachte. Der ein  schreitende Schutzmann stellte den Tatbestand fest und brachte den Verletzten zur Wache in die Maximinenstrße, wo er erste Hülfe erhielt.-- Eine wüste Schlägerei entstand gestern abend am Riezler Tor, wo eine Anzahl junger Burschen aneinander gerieten und sich gegenseitig mit Stöcken und Leibriemen bearbeiteten; einer der Raufbolde erhielt mit einem Riemen, an dem sich ein Koppelschloß befand, einen so wuchtigen Hieb über den Schädel, daß er blutübertrömt zusammenbrach, Soldaten trieben die Gesellschaft, auseinander und ein hinzukommender Samariter leistete dem Verletzten erste Hülfe.-- Zu wüsten Ausschreitungen kam es auch in vergangener Nacht Unter Goldschmied, wobei einem Schneidergesellen aus der Weidengasse mit einem Bunde Schlüssel schwere Schädels: Rückken- an der Ofingsturlaub. Heute morgen 91 uhr traten auf dem hiesigen Hauptbahnhofe eine große Anzahl zurückbitnasturlauber der Regimenter 97, 99 und 138 ein, teil, der in den zur Akademie für praktische Medizin gehörigen Anstalten abgehalten wird. Das Verzeichnis der Vorträge und Demonstrationen während des Frühjahrskursus umaßt innere Medizin, Chirurgie, Genäkologie und Geburtshülfe, Augen-, Ohren-, Hals- und Nasenkrankheiten, Psychiatrie, Haut- und Geschlechtskrankheiten, pathologische Anatomie, Bakteriologie, hygienische Untersuchungsmethode, soziale Medizin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Schwalbe war am Samstagabend die Ursache zu einer Volksansammlung an der Brüsteler-, Ecke Aachenerstraße, und das Tierchen gab sogar Veranlassung, daß die Feuerwehr alarmiert wurde. Die Schwalbe war vom Dach eines Hauses herab zwischen Dachrinne und Mauer geraten und war da festgeklemmt. Bewohner des Hauses versuchten vergeblich die Schwalbe zu befreien. Das ängstlich Zwitschern des Vogels veranläßte die Vorübergehenden in größere Zahl stehen zu bleiben. Mitleidige Leute, die ihr gutes Kölner Herz auch dem Tierchen gegenüber nicht verleugnen konnten riefen schließlich die Feuerwehr, die mit der mechanischen Rettungsleitern erschien. Ein Oberfeuerwehrmann kletterte empor und befreite das Tierchen aus der Klemme, wofür ihm die auf der Straße Stehenden Hurra zuriefen. Da die Schwalbe nicht mehr fliegen konnte, wurde sie in Pflege genommen. 780 Wacctipenstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kein, 27. Mi1907. Fruchtmarkt, Hen,.ogzmmstroh.50 die (Roggen).80. Richtstroh(Flegoldrusch).40. Krommstron.30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Die Festäume der Bürgergesellschaft waren gestern fürmlich in einen Birkenhain verwandelt und ein zarter Frühlingshauch zog durch das Gäste anlockend; die Damen in duftigen Frühlingskleidern brachten freundliche Farben in das Frühlingsbild, das, F ch, Buge, schlugt vollen Rahmen gestaltete für das 44. Stiftungsfest der Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Zentralkomite der katholischen Jugendvereinigungen Deutschlands hielt am Donnerstag in der Pfingstwoche unter dem Vorsitz des Hru. Oberpfarrers Dr. Drammen aus Nachen in der Bürgergesellschaft eine Sitzung ab, zu der zwölf Diözesanvertreter erschienen waren. Bezüglich des weiteren Ausbaues der Organisation wurde u. a. beschlossen, neben dem in Bildung begriffenen süddeutschen Verbande einen mittel- und norddeutschen Gauverband der katholischen Jünglingsvereine zu gründen, damit die mehr gemeinsamen Interessen einen engeren Zusammenschlugß der Vereine, eine größere Ausbreitung derselben innerhalb der einzelnen Gaue sowie eine regere Betätigung in der Jugendfursorge veranlassen möchten. Die einzelnen Gauverbände sollen ihren eigenen Vorsitzenden und Generalsetretär erhalten, östere Versammlungen der Diözesanpräsides und besondere Generalversammlungen der Präsides neben der alle drei Jahre stattfindenden großen Generalversammlung für ganz Deutschland zur Beratung der Vereinssachen abhalten. Mit Befremden wurde die Mitteilung über ein eigenartiges Vorgehen der Berliner Richtung entgegengenommen. Während früher sich der Delegaturbezirk Berlin als ein Glied des ganz Deutschland umfassenden Verbandes betrachtete und eifrig an der Förderung der allgemeinen Interessen mitarbeitete, hat derselbe sich seit kurzem zurückgezogen und versendet nunmehr an die deutschen sünglingsvereine eine dringende Aufforderung, sich einem neuen Verbande mit dem Sitze Berlin anzuschließen. Von irgendwelcher Bedeutung wird das Berliner Vorgehen schwerlich sein, da auch die Erdiölese Breslau dem großen Verbande angeschlossen ist und zu einer Lostrennung aus Liebe zur Berliner Sonderbestrebung keine Lust zeigt. Eine genaue Statistik des Verbandes der katholischen Jugenovereinigungen Deutschlands nach den einzelnen, dem Verbande angeschlossenen Diözesen in in Arbeit und wird noch im Laufe des Sommers erscheinen. Die nächste Tagung des Zentralkomites wird in der ersten Hälfte des Monats Juli in Münster [-) Windthorstbund. Gestern fand hier ein Gautag Rhein-Sieggauverbandes der Windthorstbunde statt, zu welchem die Bunde Köln-Mitte, Köln-Süd, Köln-Nippes, Köln-Ehrenfeld, Köln, Deutz, Bonn und Mülheim(Rhein) Vertreter entsandt hatten Aachen und Siegburg waren nicht vertreten. Zweck des Gautages war die Vorberatung der zu dem demnächtigen Vertretertag des Verbandes der Windthorstbunde Deutschlands in Wiesbaden g, stellten Anträge, um ein möglichst einiges Vorgehen des Gauverbandes zu erzielen. Die dreistündigen Beratungen nahmen einen anregenden Verlauf und werden auch der Besprechung der Anträge in den einzelnen Bunden jedenfalls sehr förderlich sein Erwähnt sei hier, daß u. a. beschlossen wurde, dem Vertretertag einen Antrag zu unterbreiten, der auch für die Sache der Windthorstbunde einen "Ritt in die Ostmark" fordert. Am Abende fanden sich die Dele, vierten der einzelnen Bunde, wie auch eine trotz der Temperatur, verhältnisse ansehnliche Zahl von Mitgliedern und Freunden der Windthorstbunde in der Bürgergesellschaft zusammen, um den Aus. führungen des eifrigen Förderers der Windthorstbunde, Hrn. Ab, geordneten, Oberlandesgerichtsrat Marx(Düsseldorf), über Unerfuüllte Forderungen der deutschen Katholiken zu folgen. Hr. Abgeordneter Marx ging hierbei aus von der"national-katholischen Bewegung, deren Ausgangspunkt die angeblich durchaus einwandfreie Lage des deutschen Katholizismus, welche das Zentrum überfluüssig mache, er als eine irrige Voraussetzung nachwies. Es wurd ihm leicht zu zeigen, wie auch in Preußen, ganz abgesehen von Sachsen, Braunschweig usw., noch so manche die Katholiken verletzende Bestimmung, speziell auf dem Gebiete des Ordenswesens, besteht. Seine Schilderung der kirchenpolitischen Zustände in verschiedenen"modernen" deutschen Staaten, weckte, so traurig sie an sich war, wegen der dort geltenden ungeheuerlichen Bestimmungen. mehr als einmal lebhafte Heiterkeit und erbrachte den Beweis dafur, daß wir in Deutschland von normalen Verhältnissen noch weit entfernt sind. Eine lebhafte Diskussion hielt die Erschienenen noch lange zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 27.Mai1907. Ueber eine gemeinsame Entwästerung der rechtsrheinischen Gemeinden Mülheim(Rhein Kalk, Vingst und Köln-Deutz beriet man in der geheimen Sitzung der Stadtverordneten. Auf Auregung des Regierungsräsidenten beim Oberbürgermeister von Köln, die gemeinsame Entwästerung der genannten Gemeinden in die Wege zu leiten, arbeitete Baurat Steuernagel(Köln) ein Projekt aus, das er den beteiligten Gemeinden vorlegte, und mit dem man sich in technischer Beziehung einverstanden erklärte. Die Hauptschwierigkeit bildete bei den Beratungen die Verteilung der Kosten. Man verständigt sich dahin, daß die für die gemeinsame Kanalanlage zu machenden Aufwendungen nach Maßgabe der den einzelnen Gemeinden bei einer selbständigen Kanalisation erwachsenden Kosten zu verteilen seien. Die Gesamtkosten der gemeinsamen Entwästerung, ohne Grunderwerb und ohne Kläroulage, werden fur das Mütheimer Gebiet 1 808000 Mark betragen. Nach einem Entwässerungsplan den der Tiefbautechniker Knauff für den Stadtbezirk Mulheim vor einigen Jahren ausgeführt hatte, betrugen die Kosten der Kanalisation, ohne Rücksicht auf Deutz 1 665 700 M. Nach dem vom Stadtbaurath Steuernagel gemachten Verschlägen hatte muheim zu den Gesamtkosten nur 702 125 M. beizusteuern; es wurde also unsere Stadt bei einem gemeinsamen Vorgehen eine sehr ansehnliche Summe ersparen. Bezüglich der Kosten fur den Betrieb und die Unterhaltung der Kanäle hat man sich bereits dahin geeinigt, dieselben gemäß der Anzahl der in den einzele Gemeinden angeschlossenen Einwohner zu verteilen. Die 4# arbeitund des Planes einer Kläanlage, die unterhalb des werks in Mülheim in den Rhein fließen soll, hat Stadtbaurn Steuernagel übernommen. Die Kosten dafür sogen in versto Weise verteilt werden, wie die Baukosten der Kanalanlage selb Die Betriebs- und Unterhaltungskosten des Kanalnetzes sollen nag der Kopfzahl der einzelnen Gemeinden verteilt werden. Die Stac.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
