<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Samstag feierte die Firma A. Waldhausen, Fabrik für Reiseartikel und Sattlerwaaren, das 35jährige Dienstjubiläum ihres Meisters Johann Vosen. Die Firma hat es sich angelegen sein lassen, den Tag würdig zu begehen. Am Vormittag wurden dem Jubilar von seinen Chefs und Mitarbeitern wertvolle Geschenke überreicht. Im Namen der Handwerkskammer überreichte Herr Jean Oestreich ein künstlerisch ausgeführtes Diplom. Um 12 Uhr vormittags war Schluß der Arbeit. Das ganze Personal der Firma fuhr 2 Uhr mit einem besonderen Zug der Elektrischen Straßenbarn nach Königsforst. In dem Gasthaus Zum Königsforst fand der von der Firma veranstaltete Festakt statt, bei welchem der Jubilar durch Reden und Lieder gefeiert wurde. Es zeigte sich bei diesem Fest so recht das gute Einvernehmen zwischen den Geschäftsinhabers und ihren Angestellten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Flora hielt gestern nachmittag unter dem Vorsitze des Hrn. Kommerzienrats Louis Hagen ihre ordentliche Generalversammlung ab. Es waren 19 Aktionäre anwesend, die ein Aktienkapital von 5700 M. vertraten. Aus dem Geschäftsbericht, auf dessen Verlesung verzichtet wurde, ist folgendes zu entnehmen. Für das Geschäftsjahr 1906 war der gesamte Florabetrieb nach einem Vertrage mit dem Verein zur Förderung der Kunstausstellung 1906 zu Köln für Rechnung einer zwischen der Flora und dem genannten Verein geschlossenen Interessengemeinschaft auführt, in dem Sinne, daß alle Einnahmen-- mit Ausnahme derjenigen aus Aktienübeschreibungen und Aktienzuzahlungen-- dieser Interessengemeinschaft zuflossen, wogegen die sämtlichen Ausgaben von derselben bestritten wurden. Von einem etwaigen Ueberschußß dieser Interessengemeinschaft würden der Flora 25 Proz. zugeflossen sein, aber die Einnahmen haben nicht zur Deckung der namentlich durch die Errichtung der Ausstellungsgebäude hohen Kosten ausgereicht. Infolgedessen wurden der Flora vertragsgemäß von der Interessengemeinschaft nur der durchschnittliche Ueberschußß der Geschätsjahre 1903 und 1904, sowie der durchschnittliche Betrag der Abschreibungen dieser Jahre vergütet. Der Rechnungsabschlußß weist einen Betriebsverlust von 598 M. auf. Der alte Verlust-Saldo von 61 442 M. hat sich aber den Zuzahlungen zufolge um 3781 M. auf 57660 M. ermäßigt. Zu den Kosten des im Frühjahr 1906 ausgeführten Erweiterungsbaues der Restaurationsüche sowie zur Vergrößerung der elektrischen Beleuchtungsanlage hat die Interessengemeinschaft einen erheblichen Zuschußß geleistet. Die Ausstellung hat der Flora viele neue Freunde erworben und in starkem Maße zur Hebung des ganzen Etablissements beigetragen. Nachdem die Voraussetzungen für ein zweites Ausstellungsunternehmens sich günftig gestaltet hatten, beschlossß der Aufsichtsrat nach längeren Verhandlungen, die Ausstellungsgebäude zum Preise von 15000 M. von der Interessengemeinschaft 1906 zu übernehmen, diese von der Verpflichtung zur Wiederherstellung des früheren Zustandes der Flora zu entbinden und im Sommer 1907 eine Kunst- und Kunstgewerbeausstellung für eigene Rechnung der Flora zu veranstalten. Von dieser am 4. Mai eröffneten Ausstellung erwartet die Verwaltung ein günstiges Resultat. Der gärtnerische Betrieb war für die Dauer des Jahres 1906 wie alle übrigen Betriebszweige an die Interessengemeinschaft zur Veranstaltung der Deutschen Kunstausstellung 1906 verpachtet. Der Geschäftsbericht, sowie die Gewinn- und Verluſtrechnung wurden genehmigt und dem Vorstand und Aufsichtsrat Entlastung erteilt. Die nach der Reihe ausscheidenden Aufsichtsratsmitglieder Generalmajor z. D. Böhm, Oberregierungsrat Fink, Rob. Franz Heuser und Josef Wach wurden einstimmig durch Zuruf wiedergebählt. Neu in den Aufsichtsrat gewählt wurden die Herren Kommerzienrat Ty. Guilleaume, Bankdirektor Alb. Heimann, Beigeordneter Laue, Eisenbahndirektionspräsident Schmidt, Dr. jur. Viktor Schnitzler und Geheimer Baurat Franz Schulz. Zum Schluß gedachte der Vorsitzende des Ablebens des Aufsichtsratsmitgliedes Herrn Oberstleutnant a. D. Thome.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Postamt in Braunsfeld. Am 28. d. M. abends wird der Postbetrieb in Köln-Braunsfeld nach Dienstschluß in das neue Postgesäude Aachenerstraße 565 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Straßenbarn bis Weiden-Löwenich zu führen hat bekanntlich der Bügerverein von Weiden-Löwenich beim Oberbürgermeister beantragt. Das Gesuch ist abschnägig beschieden worden. Die erst in neuerer Zeit erfolgten eingehenden Erhebungen hätten ergeben, daß zurzeit ein allgemeines städtisches Interesse für die gewünschte Erweiterung der Straßenbarn nicht anerkannt werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vogelsteller. Fast täglich kann man jetzt im Deutzer Glacis beobachten, wie Jungen, ja sogar ältere Leute den Vögeln nachstellen. So wurden gestern wieder zwei Jungen aus der Siegburgerstrße abgefaßt, wie sie im Begriff waren, das Nest einer Nachtigall, in dem sich vier Eier befanden, auszunehmen. Als sich die Jungen ertappt sahen, nahmen sie schnell Reißaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 27.Mai1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 713 Ochsen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 80.00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 74-76, c. mässig genährte junge und ältere 68-70, d. gering genährte jeden Alters 62-64. 516 Kühe, a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. volllleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 73-74, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 68-70, d. mässig genährte Kühe und Kalben 63-65. 135 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 72-74, b. vollfleischige jüngere 70--72, c. mässig genährte jüngere und ältere 60-68, d. gering genährte jüngere und ältere 00-00, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Langsam mit voraussichtlichem Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 28.Mai1907. Amtlicher Bericht der start## Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Klein!* Rindfleisch, von der Keule M. 0,31-.89, vom Bauch 0,70--.70. Kostg. .84-0,96, Hammelfleisch 0,79-0,94, Schweinefleisch.87-6,91" schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 6,79-.83 Mainzer.05. Camemeert.00.95 uas Stück. Aepfel, riesige. 30-35, Kirschen, süsse, französische,.50--0,60, Erdbeeren, ausläng I"Ihnnenn A 20--M 20 due Pinna Anfaleinan.* 1 .60--.70, Stachelbeeren 0,200,22 das Pfund. Apfelsinen, Valenca .05. Messina 0,06-.07, Zitronen 0,05-.06 das Stück. Kartoffeln# .06, Nieren.01-.08, weisse 0,05-.06, ital..16, Bohnen, ar## ausländische 0,45-.50, Erbsen, grüne, ausl..30 das Pfd., Kopfssat .05-0,08. holl. 0,05-.08. Blumenkohl, ausl..30-.40, inl.,.15 das Stück, Spinat.06-.08, das Pfd., Stielchen 0,03-.04 B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholische Arbeitervereine. Zur Teilnahme an der Fro## leichnams-Prozession werden die Mitglieder der Katholischen Ar# abeitervereine dringend eingeladen. Die Reihenfolge. in welcher#### Vereine in diesem Jahre ziehen, ist wie folgt: Nord, Süd, Mittes West. Die Aufstellung erfolgt um 8,30 Uhr, und zwar diesmal aus dem Domkloster vor dem Dom, nicht wie früher Am Hof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Prinz August Wilhelm von Preußen traf heute vormittag.15 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und reiste nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Postdekretär a. D. Gustav Pauly zu Darmstadt, bisher in Köln, wurde der Kgl. Kronenorden IV. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die öffentlichen Anlagen prangen gegenwärtig im herrlichsten Frühlingsschmuck und erfreuen durch ihre Blütenpracht das Herz eines jeden Naturfreundes. Von den Schäden, die der strenge und lange Winter verursacht hatte, macht sich kaum noch etwas bemerkbar. Dagegen üben wieder andere Schäklinge ihr Handwerk aus. Tag für Tag muß man beobachten, daß ganze Blütenzweige abgebrochen, um vielleicht nach wenigen Minuten auf die Straße geworfen zu werden. Und zwar machen sich dieser Nheit nicht etwa Kinder oder junge Burschen schuldig; oft genug muß man sehen, daß junge Leute beiderlei Geschlechts, deren Kleidung auf eine bessere Erziehung schließen lassen sollte, ihrer Zerstörungslust fröhnen. Zwar suchen Polizei und städtische Aufſichtsorgane mit rücksichtsloser, aber berechtigter Strenge dagegen vorzugehen; so wurden in den letzten Tagen wiederholt Personen polizeilich vorgefuührt, die sich des gerügten Unfuges schuldig gemacht hatten. Hier sollte aber auch das Publikum helfend, sei es durch Ermahnung oder durch Unterstützung der Aufſichtsorgane, eingreifen; denn die Unterhaltung der Anlagen geschieht nicht nur im Interesse der ganzen Bürgerschaft, sondern legt dieser auch große Opfer auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brandälle. Gestern abend geriet auf einem freien Platz an der Cleverstraße, Ecke Sedanstraße, ein Möbeiwagen in Brand. -- In der Breitestrße, Ecke Langgasse, wurden gestern abend drei Fuhrparkwagen, vermutlich durch glühende Brikettasche, in Brand gesteckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein gefährlicher Mensch wurde heute vormittag am Leystapel verhaftet. Er feuerte mehrere Revolverschüsse blindlings auf die Passanten ab. Glücklicherweise wurde niemand getroffen. Zwei Beamten der Hafenpolizei gelang es, dem Manne die Waffe abzunehmen. Es schien ein Geisteskranker zu sein. Er trug Strohhut, Spazierstock und Pantoffeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Lebensgefaährliche Körperverletzung. Gestern abend wurde im Kurfürstengarten am Niederländer Ufer der 59 Jahre alte Restaurateur Nikolaus Euler vom Kurfürstengarten von einem Photographen namens Bernard Hirschhorn durch einen Messerstich in den rechten Oberschenkel, wobei die Hauptschlagader getroffen wurde, lebensgefaährlich verletzt. Photograph Hirschhorn, welcher an der Goldenen Ecke eine Photographiebude hat, lebte seit einiger Zeit mit einem anderen Schaubudenbesitzer an der Goldenen Ecke in Streit. Die beiden Budenbesitzer trafen sich nun gestern abend im Kurfürstengarten und fingen den Streit an. Während desselben zog H. ein Messer, während der Gegner einen Stuhl hochhob, um damit nach dem Photographen zu schlagen. In demselben Augenblick sprang der Restaurateur Euler hinzu und versuchte, die Streitenden auseinander zu halten. Euler erhielt nun englücklicherweise von dem Photographen den dem Budenbesitzer geltenden Stich in den rechten Oberschenkel und brach schwerverletzte zusammen. Die Aerzte hoffen, den Schwerverletzten am Leben zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Bayardsgasse von Fleischmengergasse bis Thieboldsgasse vom 26. Mai d. J. ab auf zwei Wochen, die Hamburgerstraße von Hansaring bis Haus Nr. 13 vom 27. Mai bis 8. Juni d.., sowie die Lübeckerstraße von Maybachstraße bis Hansaring vom 3. Juni bis 29. Juni d.., behufs Ausfuhrung von Kanal- bzw. Straßenbauarbeiten, die Straße Auf der Seekante Köln-Niehl vom 27. Mai d. J. ab auf sechs Wochen und die Kardinalstraße vom 27. Mai d. J. ab auf acht Tage, behufs Ausführung von Kanalbau- und Geleisverlängerungarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen die Neuzerstraße von Haus Nr. 353 bis 404, sowie der Niehlerkirchweg von Neußertraße bis Haus Nr. 64, weiterhin auf vier Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 28.Mai1907. Fruchtmarkt. Heu 5,50--7,80, Maschinenstroh (Rozen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verein zur Verpflegung Genesender zu Köln. Der soeben erschienene Jahresbericht des Vereins stellt mit Genugtuung fest, daß auch das verflossene Jahr reich an Erfolgen inbezug auf die Durchührung der Heilverfahren war. Das Stadtverordnetenkollegium bewilligte wie bisher einen Beitrag von 10000 M. Das Komitee der Dienstagsballgesellschaften einen solchen von 200 M. und die Plakatgesellschaft der Kölner Buchdrucker einen solchen von 150., wofür der Verein seinen herzlichsten Dank ausspricht, mit der Bitte, auch weiterhin dieses Interesse demselben zu erhalten. Besondere Erwähnung verdient auch der Kölner Wohltässigkeitsverein, der durch Zuwendung der nötigen Kleidungsstuücke die Hinaussendung armer und besonders bedürftiger Kranken ermögliche. Eine Erweiterung seiner segensreichen Tätigkeit erfuhr der Verein durch die Eröffnung der im August 1906 seitens der Stadt Köln im Königsforst eingerichteten Walderholungsstätte, indem dem Verein hierür die Geschafte der Einweisung sowie der Verrechnung mit der Stadtkasse bzw. der Versicherungsanstalt und den Krankenkassen übewiesen wurde. Die Zahl der in die Genesungsheime übewiesenen Personen betrug im Berichtsjahre 1250 mit 50 954 Pflegetagen, gegen das Vorjahr 341 Personen mehr. Es befanden sich unter ihnen 865 männlichen und 385 weiblichen Geschlechts. Die Zahl der ausgesandten Lungenkranken hat sich gegenüber den übrigen Erkrankten. verringert und betragt 56,9 Proz., gegen 62,9 Proz. im Vorjahre Die Landesversicherungsanstalt der Rheinprovinz übernahm von den 1250 ausgesandten Pfleglingen 585 mit 29397 Pflegetagen, wofür dieselbe 105 734 M. aufwendete. Durch diese reichlicher wie sonst bemessene Summe war der Verein in den Stand gesetzt, auch eine größere Zahl von Lungenkranken wie in den Vorjahren in Heilstätten zu übeweisen. Die Höhe der von der Versicherungsanstalt gewährten Angehörigenunterstützung betrug je nach der wirtschaftlichen Lage der betreffenden Familien und der Zahl der zu unterstützenden Personen 50 bis 150 Proz. des Krankengeldes. Die Leistungen des Vereins weisen u. a. auf 7010 M. Zuschußß zu den Pflegegelder, 9060 M. Familienunterstützung, 1046 M. Reisekosten, 4726 M. Aerztehonorar. Den Leistungen des Vereins im Betrage von 24598 M. stehen an Einnahmen 23155 M. gegenüber, so daß ein Verlust von 1443 M. verbleibt, welcher aber hauptsächlich durch die für die Folge nicht mehr wiederkehrenden Zuschusse des Vereins für die Station Bröleck seine Erklärung findet. Erwähnt sei noch, daß das Vereinsbureau, welches bisher durch das Entgegenkommen der Firma J. J. Langen Söhne, speziell des Vereinsvorsitzenden Gerhard Langen, kostenfrei im Hause Johannisstraße 72 ein Unterkommen gefunden hatte, aber schon seit langem für die Zwecke des Vereins sich als zu klein erwies, nunmehr nach Altenbergerstrße Nr. 20 verlegt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Männergesangverein Kölner Liederkreis veranstaltet am Mittwoch den 29. Mai im Volksgarten-Restaurant einen Volkslieder-Abend. Der Verein wird unter Leitung seines Dirigenten des Königlichen Musikdirektor Hrn. Krögel eine Anzahl der schönsten Volkslieder singen. Da gleichzeitig die Kapelle des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 zur Mitwirkung gewonnen ist, stehen den Konzertbesuchern genußreiche Stunden bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Das 1o. Stiftungsfest des Ofarrvereins St. Maria im Capitol, das gestern abend im Viltoriasaal gefeiert wurde, gestaltete sich zu einer großen Familienfestlichkeit. Hr. Hofmann hieß namens des Kirchenvorstandes die zahlreich erschienenen 6 in herzlichen Worten willkommen. Frau Josef Klefisch sprach vielem Verständnis einen von Hrn. Jakob Schopp verfaßtenn reichen Prolog. Eine Glanzleistung auf dem Gebiete des Chorgesang lieferte der rühmlichst bekannte Kirchenchor von St. Marig Kapitol, unter der trefflichen Leitung des Lehrers Hrn. Odent Das Programm war reichhaltig und gewählt. Prächtige Leistung boten Konzertsängerin Alexe Breidenbach und Konzertsänger Jos Liszewski. Für den humoristischen Teil sorgte u. a. in ausgiebige Maße der bekannte Krätzchesmächer Jean Schmitz. Kapelle" Hannemann wartete mit einigen Soli für Cornet a Piston au m fand begeisterten Beifall. Dazwischen sang man höchst origine gemeinschaftliche Lieder; auch noch ein Schwank Das Stiftungs kam zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Abeinköhe am 28. Mai, morgens 11 Uhr: 2,96 m--.07 m * Wasserarme am 28. Mai, morgens 7 Uhr: 13 R. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
