<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397583</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Wahl des neuen Oberbürgermeisters soll in einer e. ordentlichen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung erfolgen; derselben gehr eine vertrauliche Besprechung der Stadtverordneten um 5 1/2 Uhr vorher. Wie wir erfahren, ist eine Einigung der beiden Fraktionen auf einen bestimmten Kandidaten bisher nicht erzielt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volkskonzert. Am Sonntag den 14. d. M. findet das fünfte der von dem städtischen Orchester veranstalteten Volkskonzert im Gürzenich statt. Ihm wird sich am Sonntag den 21. d. M. das Schlußkonzert anreihen. Karten zu denselben sind auf dem katholischen Arbeitersekretariate, Annohaus, und beim Kartellbeamten der christlichen Gewerkschaften, Palästraße 14, zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausstellungslotterie. Der Minister des Innern hat durch Erlaß vom 27. Juni d. J. dem Vorstande der Aktiengesellschaft Flora in Köln auf seinen Antrag unter Abänderung des Erlasses vom 3. April d. J, die Erlaubnis erteilt, die Lotterie bei Gelegenheit der dieseährigen Kölner Kunst- und Kunstgewerbe-Ausstellung anderweit in der Weise auszufuühren, daß im ganzen nur Lose zu je 1 M. in einer Serie mir nur 9179 Gewinnen im Gesamtwerte von 80000 M. ausgegeben werden, und diese 200 000 Lose in der ganzen Monarchie zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Apothekerkammer. Die Wahllisten für die Neuwahlen der Mitglieder und stellvertretenden Mitglieder der Apothekerkammer für die Rheinprovinz und die Hohenzollernschen Lande für den Regierungsbezirk Köln liegen in der Zeit vom 16. bis einschliefßlich 29. Juli d. J. in allen Land- und Stadtkreise des vorbezeichneten Regierungsbezirks auf den Landrats- bzw. Oberbürgermeisterämtern offen. Einwendungen gegen die Listen sind unter Beifügung der erforderlichen Bescheinigungen innerhalb 14 Tagen nach beendigter Auslegung der Listen bei dem Vorstande der Apothekerkammer z. H. des Vorsitzenden Stöcker in Elberfeld anzubringen. Gegen die hierauf ergehende Entscheidung findet innerhalb 14 Tagen Beschwerde an den Hrn. Obereräsidenten der Rheinprovinz statt, welcher endgültig entscheidet..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalveränderungen im Bezirk der Oberpostdirektion zu Köln für Juni 1907. Ernannt ist: zum Nostrat der Oberpostinspektor Rohling in Köln. Verliehen ist: der Charakter als Postdekretär den Oberpostassistenten Uthe, Gustav Weber, den Postassistenten Dücker, Heidberg und Nachtigall in Köln; den Oberpostassistenten Bieber, Dick, Friedrich Koch, Albert Kuhls, Lentz, Birling in Köln; der Charakter als Telegraphensekretär dem Obertelegraphenassistenten Greulich in Köln; der Titel Oberpostassisteut den Postassistenten Reitze in Brühl, Buchen, Vormann, Detmer, Eckenroth, Kamphenkel, Kastner, Kuckuck, Linke, Melchior, Ottemanns, Preuß, Sümersen, Peter Velten, August Vogel in Köln; der Titel Obertelegraphenassistent den Telegraphenassistenten Kresse, Rosenbaum, Stöcksicht und Würtz in Köln. Etatsäßig angestellt: als Postassistenten die Postassistenten van der Bach und Räker in Köln, der Postanwärter Littmann in Köln; als Telegraphengehülfinnen die Telegraphengehülfinnen Möbs und Agnes Schmitz in Köln. Versetzt sind: die Postdekretäre Steinmetz von Köln nach Euskirchen und Wolf von Euskirchen nach Köln, der Oberpostafsistent Tamm von Cochem nach Köln, der Postassistent Berger von Köln nach Hannover. In den Ruhestand getreten ist: die Telegraphengehülfin Margareta Wirtz in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schulnachrichten. Die Lehrer Anton Weber zu Mülheimspeldorf, Jakob Cremer zu Gymnich, Franz Kampfer zu Gierzhagen, Erich Bornemann zu Gelsenkirchen sind zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln und die Lehrerinnen Gertrud Coenen zu Lank, Klara Hammerstein zu Brühl, Magdalena Langenberg aus Fischen, sowie die Schulamtsbewerberinnen Magdalene Dummen, Philippine Schilling aus Köln, Elisabeth Schneider zu Köln-Nippes sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Großes Konzert. Am 18. d.., 8 Uhr abends, findet im Volksgarten ein großes Konzert, ausgeführt von sämtlichen Militäkapellen des Standortes, zum Besten des Militär-Frauenvereins statt. Es gelangen Kompositionen von Wagner, Mozart usw., sowie das beliebte große militärische Potpourri mit Schlachtenmusik von Saro zur Aufführung. Näheres wird am 16. und 17. Juli im Anzeigentheil bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Koscht-Quintett veranstaltet, wie bereits mitgeteilt, am Freitag den 12. d.., abends 8 Uhr, im Volksgarten ein statt, Karten im Vorderlauf zu 00 Psphandlung von Joh. Franz Weber, G. m. b.., Schildergasse 6, zu Perſonalnachricht. Der Regierungs-Bauführer Karl Ostendorf aus Köln ist zum Regierungs-Baumeister ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>C. Unfälle. In der Schildergasse fiel eine Frau die Treppe herunter und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Zollstock fiel ein Junge über einen Sandhaufen und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Kaiser Wilhelmring wurde ein Radfahrer von einem Motorfahrer umgefahren; der Radfahrer trug eine erhebliche Kopfverletzung davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Körperverletzung. Unter Kahlenhausen wurde eine Frau von ihrem Manne schwer mißhandelt und die Treppe herabgestußen, sodaß sie einen Beinbruch erlitt; die Frau trug auch andere nicht unbedeutende Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einer Dame, die sich unter den Zuschauern befand, wurde die Böre gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Genickstarre. Gestern starb im Augustahospital ein zehnähriger Knabe vom Hönningerweg in Zollstock, der vorgestern nachmittag erkrankt war, an Genickstarre. Gestern nachmittag erkrankte ein achtähriger Sohn eines am Weidenbach wohnenden Bahnbeamten unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am Tophus gestorben ist vorgestern im Augustahospital ein bei einer hiesigen Firma beschäftigter 20jähriger Handlungsgehülfe aus Magdeburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Liebstähle. Einem Manne aus der Norbertstrße wurde in angeheiterten Zustande in einer Wirtschaft am Rheine seine Uhr mit Kette und ein erheblicher Geldbetrag aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurde gestern in der Markthalle das Portemonnaie aus dem Marktkorb gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vermißt. Der Anstreichermeister Gerhard Müller, geboren 25. Juni 1855, hat am 27. vorigen Monats seine Wohnung Cäcilien- straße 48 hierselbst verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Signalement: groß, Haare: dunkelblond, Bart: dunkelblonder Schnurrbart, Gesicht: länglich und gesund, Stirn: hoch, Augen: dunkelbraun, Augenbrauen: dunkelblond, Nase: groß, Ohren: klein, Mundwinkel, Kinn: rund, Zähne: vollständig. Besondere Kennzeichen: an der linken Hand der kleine Finger gekrümmt. Bekleidung: arau und weißkarierte Joppenanzug, grauwollene Strümpfe, Normalhemd, Umlegekragen, schwarze Krawatte, grauseidene Hausmütze, Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft machte gestern ihren Sommerausfluge mit dem Rheindampfer Lohengrin. Die Teilnehmer fuhren in großer Zahl morgens 9 Uhr bei ungünstiger Witterung von Köln ab. Aber bald stellte sich mit dem ersten Sonnenstrahl auch die fidele Stimmung ein. Schon bei Rodenkirchen, welcher Ort mit Fahnen festlich geschückt war und dessen Bewohner die Ausfuügler mit Böloerschüssen begrüßten, war der dunkle Punkt der Wetterlage überwunden. Regen wechselte mit Sonnenschein, aber der erstere hatte auf die fröhliche Schar keinen Einfluß mehr. Auf dem Schiffe sorgten die Herren vom Vergnügungsausschuß für reichliche Abwechselung; gegen.30 Uhr legte der Lohengrin, nachdem er noch bis Remagen gefahren und dann gedreht hatte, in Rolandseck an. Im Kölner Hof nahm die Gesellschaft in einer Zahl von reichlich 330 Teilnehmern das Mittagessen ein. Der Vorsitzende der Bürgergesellschaft, Hr. Stadtverordneter H. Pilartz, begrüßte die Festtheilnehmer, worauf ein Vertreter der katholischen Studentenverbindung Bavaria in Bonn, Hr. Stud. jur. Weides, eine Tamenrede hielt. Drei die Damen, den Rhein und die Festfährt feiernde Lieder fanden reichlichen Beifall. Nach dem Mittagessen fanden auf der vor dem Hotel, dicht am Rhein gelegenen Wiese Belustigungen aller Art statt. Hieran reihte sich ein Gartenkonzert, während im großen Saale sich die Paare im Tanze drehten. Mit der wackeren Kapelle der 53er an der Spitze marschierte die Gesellschaft um.30 Uhr dem Dampfer zu, der alsdann noch eine weite Strecke zu Berg fuhr. Bei der Rückfahrt ließ der Besitzer des Kölner Hofes, Hr. Joh. Steinborn, ein prächtiges Feuerwerk abbrennen. Auf dem Schiffe entwickelte sich bald eine feuchteröhliche Stimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Schweinmetzger-Innung hielt gestern eine GeneralVersammlung ab. Obermeister Windscheid teilte mit, daß das Innungsvermögen augenblicklich etwa 12000 M. betrage. Drei Gehülfen und zwei Ladengehülfinnen wurden für langeährige treue Dienste bei einem und demselben Meister präliiert. Hr. Adolf Ullrich, der über 20 Jahre bei Metzgermeister Kornelius Peters tätig ist, erhielt ein Sparkassenbuch über 100., die anderen ein solches über 30 M. und außeadem ein Diplom. Den Bericht über den Bezirkstage in Düsseldorf erstattete Hr. Breuer, worauf Stadtverordneter Mertens ergänzend mitteilte, daß man der Frage der Errichtung von Viehmarktbanken in Köln im Vorstand näher getreten sei und mit der Ausarbeitung der Statuten begonnen habe. Bezüglich der Rabattmarken teilte der Vorsitzende mit, daß Einrichtungen getroffen seien, die das Rabattmarkengeben in wenigen Wochen vollständig beseitigen. Ein Antrag, in der Zeit vom 1. Mai bis 1. Oktober, nachmittags von--4 Uhr, die Ladengeschäfte zu schließen, rief eine Debatte hervor. Man sprach sich für die Zeit von 19#-- 1/2 4 Uhr, ferner die Jahreszeit vom 15. Juni bis 1. September aus. Von anderer Seite wurde vorgeschlagen, erst eine Grundfrage ergehen zu lassen. Schließlich zog der Antragsteller den Antrag vorläufig zurück. Die Versammlung bewilligte für die Schlacht- und Mastviehausstellung 1908 eine Prämie von 300 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln, 11.Juli1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 810 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 80, Doppellender M. bis 94, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 72-75, c. geringe Saugtälber und älter gering genährte Kälber(Fresser) M. 60-57.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köln, 11.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu(altes) 5,00-8,00, Maschinenstroh(Roggen).70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die erste Tai des neuen Kultusministers. Herr Dr. Holle hat, wie dem Berl. Tagebl. berichtet wird, die Erweiterung der Ordensniederlassung der Schwestern der göttlichen Vorsehung in Sterkrade, Kreis Mülheim(Ruhr), nicht genehmigt, womit auch das Projekt der Gründung einer höheren Mädchenschule durch die Schwestern gefallen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>10 in Berlin so liebenswürdig Ihre Zeit zur Verfügung geUt, daß ich mich Ihnen zu großem Dank verpflichtet fühle." teilung der Mil.-Polit. Korresp., daß dem Kaiser"als einziges unzerschnittenes Organ" fortan nicht mehr der Lokalanzeigers, sondern die Tägliche Rundschau vorgelegt werde, zu dementieren. Und dieses Dementi erfolgt nicht in einem der anerkannten offizinösen Organe, sondern in der Magdeburgischen Zeitung, deren Berliner Korrespondent unter dem Schein der Offiziosität schon öfter die Welt irregefuührt hat. Jetzt schreibt er (in Nr. 346), jene Mitteilung der Mil.-Polit. Korresp. beruhe "nach zuverlaässigen Mitteilungen" auf einem Irrtum. Außer auf besondere Bogen Schreibpapier aufgeklebten Zeitungsausschnitten würden dem Kaiser täglich auch eine Reihe von vollständigen Zeitungen vorgelegt, da der Monarch ein sogenanntes Leiborgan nicht habe. Die Autoritàät dieses Dementis ist zu gering, als daß es ohne anderweite Bestätigung unbedingten Glauben beanspruchen könnte. Wenn die Magdeb. Ztg. aber in diesem Falle gut unterrichtet wäre, dann sollte sie auch den Schleier noch etwas weiter lüften und angeben, welcher Art die Zeitungen sind, die der Kaiser unzerschnitten erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der deutsche Innungs- und Handwerkertag wird vom 18. bis 20. August in Eisenach stattfinden. Zur Teilnahme an den Verhandlungen sind bis jetzt 24 Reichstagsabgeordnete angemeldet. Insgesamt werden über 1500 Teilnehmer erwartet. Auf der Tagung ist das gesamte deutsche Handwerk durch seine großen Innungsverbände bzw. durch deren Delegierte vertreten. Gleichzeitig tagt auch der Ausschuß des deutschen Handwerks- und Gewerbekammertages.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Vom Journalistenbesuch in Deutschland.(Drahtbericht.) London, 10.Juli1907. Die englischen Journalisten, die an der Fahrt nach Deutschland teilgenommen haben, kamen heute zu einem gemeinsamen Frühstück zusammen, bei dem der Präsident des Komitees der englischen Journalisten, Wilson, dem kürzlich die Ritterürde verliehen worden ist, den Vorsitz führte. Nachdem mehrere Redner Wilson zu der ihm zuteil gewordenen Auszeichnung beglückünscht hatten, ergriff Wilson das Wort und sagte, er glaube, der König habe, als er ihm die Ritterürde verlieh, die politischen Dienste anerkennen wollen, die von den englischen Journalisten, die Teilnehmer an der Fahrt nach Deutschland gewesen, geleistet worden seien. Wilson gab dann seiner herzlichen Freude Ausdruck, die Teilnehmer an der Reise nach Deutschland wieder versammelt zu sehen, die dadurch zeigten, daß die deutschfreundlichen Gesinnungen, die durch den äußerst freundlichen Empfang in Deutschland geweckt worden seien, in ihnen weiterlebten und von ihnen voll geschätzt würden. Andere Redner äußerten sich in demselben Sinne. An den Herzog von Trachenberg wurde ein herzliches Begrüßungstelegramm gerichtet, in welchem es heißt, die englischen Journalisten erinnerten sich mit lebhaftester Freude und Dankbarkeit der ihnen in Berlin und überall in Deutschland bewiesenen Güte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
