<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Danny Gürtler. Von der hiesigen Zensurbehörde wird uns geschrieben: Der im Skalatheater auftretende Danny Gürtler, dessen Vorträge in der Nummer 162 des Local-Anzeigers erwähnt sind, hat wiederholt Vorträge gebracht, die der hiesigen polizeilichen Zensur nicht unterbreitet waren und berechtigten Anlaß zu Beschwerden geben. Wegen der Zensurpolizeiübertretung ist ein Strafverfahren eingeleitet, weitere polizeiliche Maßnahmen zur Verhinderung fernerer Anstände sind getroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Residenztheater, das seit einiger Zeit seine Pforten geschlossen hat, soll nunmehr im Wege der Zwangsvollstreckung im September d. J. versteigert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. vorigen Monats 86 506 028., bis zum 15. dieses Monats wurden 4849 568 M. eingezahlt und 4814705 M. zurückbezahlt, so daß am 15. Juni 1907 ein Gesamtbestand von 86 540 892 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Gestern nachmittag fiel am Agrippinaufer ein 38jähriger Ladearbeiter von der Severinstrße von einem Schiffe in den Rhein. Obschon man ihm einen Rettungsring zuwarf und ihm sofort in einem Kahne nachfuhr, konnte er nicht mehr gerettet werden. Die Leiche ist noch nicht gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Vereinigung des Verbandes westdeutsche Zithervereine. Vor einigen Tagen hielt die Vereinigung eine Generalversammlung ab. Die seitherigen Vertreter der einzelnen Vereine wurden einstimmig wiedergebählt. Die Einnahmen betrugen 254., die Ausgaben 213., der Kassenbestand beträgt 81 M. Es wurde beschlossen, zu dem Herbstkonzerte einen auswärtigen tüchtigen Zithervirtuosen heranzuziehen. Auch das dritte Geschäftsjahr darf als ein zufriedenstellendes bezeichnet werden. Die Vereinigung sucht sämtliche Zitherspieler Köuns und Umgebung zusammen zu führen und dadurch mit der Zither, eines der melodienreichsten Hausinstrumente, auf der die einfache, aber auch künstlerischen Musik ausgeführt werden kann, immer mehr zu verbreiten und bei den Spielern die weitgehendste musikalische Bildung herbei zu führen. Da die aktive Mitgliedschaft zur Kölner Vereinigung nur die Anmeldung zum Hauptverband bedingt, beschlossß die Versammlung, inaktive Mitglieder von dieser Pflicht zu entbinden. Auch fernerhin soll jedem Zitherverein bei den Vereinigungskonzerten Gelegenheit gegeben werden, sich in der Oeffentlichkeit zu betätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verband der Gehülfen im mittleren Eisenbahndienste und der aus ihnen hervorgegangenen Beamten, Sitz Köln, hielt am 16. und 17. d. M. hier in Köln seinen 13. Verbandstag ab. Vertreten waren zwanzig Ortsvereine. Der Verbandsvorsitzende eröffnete die Versammlung und begrüßte die erschienenen Delegierten und besonders den von der Königlichen Eisenbahndirektion Köln gesandten Vertreter. Er erstattete kurzen Bericht über die Tätigkeit des Verbandes im verflossenen Jahre und gab die Ziele kund, welche im nächsten Jahre erstrebt werden müssen. Hierzu wurde vor allem die Vereinigung mit dem Berliner Verbande genannt. Ferner wurde beschlossen, eine Audienz beim Herrn Eisenbahnminister nachzusuchen und gleichzeitig eine Denkschrift zu überreichen. Man will mit der Bitte vorstellig werden, daß erstens eine etatsäßige Anstellung nach einer fünfährigen Dienstzeit erreicht wird, und zweitens, daß dem bereits als Weichensteller angestellten Gehülfen eine gehobene Unterbeamtenstelle mit einem Gehalt von 1400--2400 M. und dem Wohnungsgeldzuschuß der mittleren Beamten zuteil werden mit der Aussicht, nach bestandener Prüfung in die Stellen der Eisenbahnassistenten einrücken zu können, Amittens daß den wegen ihres hohen Alters nicht mehr zur Andrittens, daß den wegen ihres hohen Alters nicht mehr zur Anstellung kommenden Gehülfen ein Tagelohnsatz bis zu 6 M. gewährt wird. Am zweiten Tage kamen nur Sitzungsänderungen und einige die Allgemeinheit nicht interessierende Anträge zur Verhandlung. Freudig wurde es von allen Delegierten begrüßt, daß die Königliche Eisenbahndirektion einen Vertreter gesandt hatte und ebenso, daß zwei Mitglieder des Vorstandes des Verbandes der mittleren Beamten zu den Verhandlungen erschienen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Kölner Oberbürgermeisterfrage wird dem Berl. Tageblatt geschrieben:"Der Streit dreht sich gar nicht um den gegenwärtigen, sondern um den zukünftigen Oberbürgermeister. Das Zentrum hofft, vielleicht nicht mit Unrecht, bei den nächsten Stadtverordnetenwahlen zwei Mandate hinzuzugewinnen und damit aus der Minderheit die Mehrheit zu werden. Es würde dann seine Kandidatur für das Oberbürgermeisteramt durchbringen können, und dieser ist kein anderer als der Reichstagsabgeordnete für Köln, Justizrat Trimborn. Herr Trimborn ist aber als ausgesprochener Parteipolitiker den Liberalen nicht genehm. Sie weisen auf Wien hin, obwohl Herr Trimborn gewiß nicht so einseitig ist wie Herr Lueger. Aber es hängt sehr viel davon ab, ob der Kölner Oberbürgermeister ein erklärter Zentrumspolitiker ist oder nicht. Da nun Oberbürgermeister Becker aus Gesundheitsücksichten sein Abschiedsgesuch eingereicht hat, so wollen die Liberalen dem Zentrum nicht den Gefallen tun, mit ihm zusammen Hrn. Becker zum Ausharren zu überreden und dadurch die Wahl auf eine dem Zentrum passende Zeit hinauszuschieben." Wenn das dem Blatt, wie es angibt, aus Köln geschrieben worden ist, dann ist es von einer Person geschehen, die keine Ahnung von den tatsächlichen Verhältnissen hat. Ohne auf das Gerede dieses angeblichen Köllers näher einzugehen, stellen wir nur fest-- was übrigens sowohl in der Zentrums- wie in der liberalen Partei bekannt ist-- daß Hr. Justizrat Karl Trimborn nicht zu den Kandidaten für den Oberbürgermeisterposten gehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kunstgewerbehalle in der Flora. Heute wurde die in der Orangerie der Flora nach den Plänen und unter der Leitung des Architekten L. Paffendorf(Köln) eingerichtete Kunstgewerbeausstellung eröffnet, die in ihren zahlreichen malerisch ausgestatteten Kojen einen Ueberblick über die besten Leistungen fast aller Zweige des modernen Kunstgewerbes gibt und daneben eine Reihe von Zimmereinrichtungen enthält, die im Verein mit denen der Hauptausstellung die ganze bürgerliche Hauskunſt vorführen. In der Aula ist von der Buchhandlung Neubner(Köln) eine Buchausstellung arrangiert und in Verbindung damit unter Leitung des Hru. Paffendorf eine Ausstellung künstlerischer deutscher Bilderbücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken. Gestern abend gegen 11 Uhr fiel in der Nähe der festen Rheinbücke in Deutz ein Schiffsarbeiter, der nachdem er Kohlen auf ein Schiff getragen hatte, sich im Rhein waschen wollte, in das Wasser und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>B Haupt-Bezugs- und-Absatz-Genossenschaft des Rheinischen Bauernvereins hielt gestern im Fränkischen Hofe ihre Hauptversammlung ab. Klemens Frhr. v. Loe begrüßte als Vorsitzender die Genossen und Ehrenäste, worunter sich Obereräsident Frhr. v. Schorlemer-Lieser, Regierungsrat Frank, Landrat Minten u. a. befanden. Der Obereräsident dankte für die freundlichen Worte der Begrüßung. Wenn er heute zum ersten Male als Oberpräsident der Rheinprovinz in der Mitte der rheinischen Landwirte erscheine, so liege das daran, daß er sich in seinem neuen Amt erst den Verhältnissen habe widmen wollen, die ihm weniger bekannt seien, als die der Landwirtschaft. Daß seine Sympathien für die letztere erhalten geblieben seien, brauche er wohl nicht erst zu versichern. Er hoffe, daß die Landwirtschaft in der schweren Zeit der Gegenwart noch mit einem blauen Auge davon komme. Hierzu sei er gern bereit Hülfe zu leisten. Wenn die Landwirtschaft ihm beweise, daß sie Vertrauen zu ihm habe, werde sie sich nicht getäuscht sehen.(Beifall.) Direktor Seul erstattete die Bilanz pro 1906. Hiernach schließt die Umsatz-Bilanz mit 36 600 706., die Gewinn- und Verluft-Rechnung mit 265 282., die Vermögensbilanz mit 1 457 073 M. ab. Der Gewinn beträgt 36.025 Mark, den man wie folgt zu verteilen beschlossß; 14000 Mark zum Reservefonds, 14000 M. für Betriebsücklage und 3000 M. für die Pensionskasse der Beamten. Die eingezahlten Geschäftsanteile sollen mit vier Prozent verzinst werden, als Warendividende weitere vier Prozent auf die eingezahlten Geschäftsanteile vergütet und der Rest auf neue Rechnung vorgetragen werden. Die Gesamtreserven betragen 98000., der Pensionsfonds 8000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstands- und Ausschußmitglieder wurden bis auf zwei wiedergebählt. Die Herren Landtagsabgeordneter Hubert Schlick und Ehrenbürgermeister Gutsbesitzer Leut wurden negewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dem Bericht über die Beteiligung an anderen Gesellschaften ist zu entnehmen, daß die Genossenschaft mit 40 Proz. an der Braunkohlen-Brikettfabrik Hubertus beteiligt ist. Hr. Seul versicherte, daß das Britettwerk Hubertus nicht dem Syndikat beitreten werde, und wenn es dazu gezwungen werden sollte, bleibe immer noch der Bedarf für die Mitglieder des Rheinischen Bauernvereins frei. An den Porzer Werken sei man mit 88000 M. beteiligt, an der Verliner Wenvertriebsstelle mit 27 Proz. Die im vorigen Jahre genehmigte Weinvertrievsstelle in Breslau sei nicht zur Ausführung gelangt, weil die Berliner dort eine Nebenstelle errichtet hätten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mit der Einforderung weiterer Einzahlungen auf die Geschäftsanteile gemä 38 des Statuts war man einverstanden und genehmigte eine Aenderung der Geschäftsordnung, sowie eine Erhöhung der Anleihegrenze um 10000 M. für jeden einzelnen Fall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In dem Bericht über die Entwickelung und den gegenwärtigen Stand der Genossenschaft hob Direktor Seul hervor, daß das rheinische Düngersyndikat beabsichtige, sich dem deutschen und belgischen Syndikat anzuschließen. Im Oktober v. J. sei beschlossen worden, eine Viehvermittelungsstelle einzurichten. Es hätten sich einer solchen Einrichtung aber zu große Schwierigkeiten in den Weg gestellt. Es müßten Zwischenstationen geschaffen werden, die das Vieh im geschlachteten Zustande den Städten zum Verkaufe anbieten. Diese Frage werde man nicht aus dem Auge lassen. Wie die Großschlächter vier bis fünf Geschäfte unterhalten, so könne die Genossenschaft die Fleiſchproduktion und den Absatz gemeinsam regeln. Hierauf hielt Geh. Hofrat Prof. Dr. Keller, Vorsteher der Versuchsstation Möckern, einen Vortrag über Allgemeine Grundsätze der rationellen Fütterung des Nutzund besonders des Maſtviehes. Obereräsident Schorlemer-Lieser wies auf die Bedeutung des Vortrages für die Landwirtschaft hin, die ein großes Maß von Wissen erfordere. Man müsse daher auch die Jugend anhalten, die landwirtschaftlichen Winterschulen fleißig zu besuchen. Der Ruf nach Zusammenschlugß und Einigkeit sei dringender denn je. Er habe in Düsseldorf darauf hingewiesen, daß nach den guten Jahren schlechte kommen würden, und diese seien im Anzuge. Es sei an der Zeit die Streitigkeiten im eigenen Lager zu beseitigen und sich eng zusammenzuschließen. Dieses sei ihm als Vorsitzender der Rheinischen Landwirtschaftskammer nicht gelungen. Er gebe aber die Hoffnung nicht auf, daß er dieses als Obereräsident erreiche.(Beifall.) An den Vortrag des Prof. Dr. Keller schloß sich eine lebhafte Debatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine dritte katholische Kirche soll dem Vernehmen nach im unteren Teile von Nippes, zwischen Neußertraße und Merheimerstraße, erbaut werden. Zu diesem Zweck ist der Pfarrgemeinde ein dort gelegenes, zwei Morgen großes Terrain schenkungsweise angeboten worden. Dasselbe wurde ausreichend sein zum Bau einer Kirche und der benötigten Wohntäuser für die Pfarrgeistlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Kölner Schießwoche wurde am Sonntagnachmittag eröffnet. Eine stattliche Anzahl Schützen hatte sich hierzu an den Schießständen auf der Mülheimer Heide eingefunden. Die Eröffnungsrede hielt namens des Kölner Schießplatzvereins Hauptmann d. L. Krüger, der auf die Bestrebungen zur Errichtung eines Kaiser Wilhelm-Schießplatzes bei Brück hinwies und dabei die einmütige Zustimmung der Krieger- und Schützenvereine betonte, und zum Schluß das Kaiserhoch ausbrachte. Nach Abgabe der Ehrenschüsse für den Kaiser, den Kronprinzen, den Großherzog von Baden, den Fürsten zu Wied, die Stadt Köln und die Kölner Wirteinnung begann das Preisschießen, das bis zum 23. Juni dauert. Die Preisverteilung findet am 7. Juli im Volksgarten statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>a Straßenbahnzusammenstöße. Vorgestern vormittag gegen 10 1/2 Uhr stieß in der Komödienstmaße ein Straßenbahnwagen mit einem Gemüsewagen zusammen, wobei der Gemüsewagen beiseite geschleudert wurde. Beide Wagen wurden bei dem Zusammenstoßß mehr oder weniger erheblich beschädigt. Das Pferd trug Verletzungen an den Beinen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestern vormittag stieß an der Pauluswache ein Eiswagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Es dauerte geraume Zeit, ehe die beiden Wagen wieder auseinander gebracht werden konnten. In beiden Fällen entstanden Verkehrstörungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 19.Juni1907. Hr. Weihbischof Dr. Müller hat heute eine Viſitations- und Firmungsreise in das Dekanat Viersen angetreten, welche bis zum 27. d. M. dauern wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kinderschutz und Jugendüsorge. Vom Städtischen Laienamt wird uns geschrieben: Im Publikum besteht häufig unsicherheit darüber, an wen man sich in Fragen des Kinderschutzes ud der Jugendüsorge zweckmaäßig zu wenden hat, um Rat und ulfe zu erhalten. Um diesem Uebelstande abzuhelfen, sind innerhalb der auf das ganze Stadtgebiet verteilten Waisenbezirke Behatungsstellen eingerichtet worden, nachdem sich ein großer steil der ehrenamtlich in der Waisenpflege tätigen Damen und berren zur Auskunftserteilung bereit gefunden hat. Die Beratungssellen sind durch leicht lesbare, an den Häusern angebrachte schilder mit der Aufschrift: Städtische Waisenpflege, Beratungstelle für Kinderschutz und Jugendüsorge, kenntlich gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Selbstmordversuch. In verflossener Nacht sprang eine bekannte Frauensperson am Agrippinaufer in den Rhein; dieselbe wurde von zwei Männern wieder ans Land gezogen und dem augusta-Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Festgenommene Betrüger. In der vergangenen Nacht wurde auf der Hohestrße ein Kaufmann und Kellner festgenommen, weil derselbe sich hier in der Uniform eines Sergeanten des 5. Ulanen-Regiments umhertrieb. Wie sich herausstellte, wurde der Nann seit Jahresfrist wegen Unterschlagung von der Polizei gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Rasfahrerunfall. Gestern abend gegen 7 Uhr fuhr ein Radfahrer, welcher in rasendem Tempo vom Kattenbug in die komödienstmaße einbog und einem Kinde, welches noch schnell auf die andere Seite der Straße laufen wollte, auszuweichen versuchte, gegen einen Herrn. Der Radfahrer wurde in weitem Bogen auf den Bürgersteig geschleudert und zog sich Kopf- und Knieverletzungen UU. Der Herr sowie das Kind kamen mit dem bloßen Schrecken davon. Der Vorfall hatte eine große Menge Neugieriger herangelockt, die gegen den Radfahrer eine drohende Haltung einnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Gelandete Leiche. Heute morgen gegen 8 Uhr wurde unterhalb der Schiffbarücke die Leiche eines dem Arbeiterstande angehorigen Mannes gelandet. Vermutlich ist es die des Lagerarbeiters aus der Severinstrße, welcher gestern nachmittag beim Ausladen eon Frucht von einem Schiff in den Rhein fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Köln, 19.Juni1907. Fruchtmarkt. Hen 5,00-6,00, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Werdohl(Westf.), 18.Juni1907.(Eig. Drahtber.) Der Ballon Köln ist nach prachtvoller Fahrt sehr glatt um.30 Uhr hier gelandet. Die Abfahrt von Köln erfolgte heute vormittag 11 Uhr. Führer war Oberleutnant Welter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Der Detaillistenverein zu Köln hat zwei Eingaben an den Regierungsräsidenten gerichtet. Die eine Eingabe wünscht die Einsetzung einer Kommission zur Prüfung des Anlasses und der Ausübung freiwilliger Versteigerungen; es wird dabei vor allem auf den Schaden verwiesen, der dem Gewerbestand wie dem kaufenden Publikum erwachse. Die zweite Eingabe fordert die Einsetzung einer Kommission von sachverstaändigen Vertrauensännern neben der Ortspolizeibehoörde zur Prüfung der Ausstellung von Bescheinigungen im Pfandleihwesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
