<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 21.Juni1907. Weizen, riesiger, M. 20,70-21,10, fremder 20.50-21,80; Roggen, hiesiger 20,50-20.75. fremder 21,00-21.75; Hafer, hiesiger 20.50-21,25, fremder 19.75---21.50, Gerste, Futtergerſte,.15,70-16,10, Mais. grober 14,70-15,10, mittel 14,90-15,30. Cinquantino 15,50-16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Referendar Martin wurde zum Gerichtsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Professor Dr. Ernst Rettig, welcher 26 Jahre am hiesigen städtischen Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse tätig war und Ostern 1902 infolge Krankheit dort ausschied, starb zu Michelstadt im Odenwald im 57. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Sommer tritt heute nach dem Kalender in seine Rechte. Wir haben heute den längsten Tag und die kürzeste Nacht. Hoffentlich beginnt jetzt endlich eine Reihe von schönen sommerlichen Tagen, die uns bisher in recht spärlicher Zahl beschieden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Zoologischen Garten konzertierte gestern, da die Militäkapellen noch nicht zurückgekehrt sind, die Odendahlsche Kapelle. Dem Nachmittags- sowie dem Abendkonzert lagen gut gewählte Programme zu Grunde, die unter Leitung des Dirigenten W. J. Odendahl von der gut besetzten Kapelle exakt ausgefuhrt wurden. Die Vorträge würden noch mehr gewirkt haben, wenn nicht in der unmittelbaren Nähe des Musikpavillon an der Vergrößerung der Terrasse mit viel Geräusch gearbeitet worden wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Ornis-Garten in Nippes, Niehlerstraße 92, findet Sonntagnachmittag 5 Uhr großes Garten-Konzert statt, ausgeführt vom Trompeterkorps Borussia. Bei eintretender Dunkelheit werden Lichtbilder, die Mittelmeerreise des Kaisers betreffend, in zwei Abteilungen vorgefuührt. Die Bilder werden durch einen Vortrag erläutert. Der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausfuügler zum Königsforst wird es interessieren, daß die bekannte Laufenbergische Karte vom Königsforst mit einer Erweiterung bis Berg.-Gladbach neu erschienen ist. Dadurch ist jeder in der Lage, sich schöne Waldtouren von den Stationen der drei rechtsrheinischen Vorortbahnen und zwischen denselben auszuuählen. Auch nach Osten hin wurde die Karte wesentlich erweitert und die im Bau begriffene Staatsbahn Kalk--Rösrath--Overath aufgenommen. Gleichzeitig erhielt der Führer durch den Königsforst einen entsprechenden Nachtrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendiebstahl. Im Waarenhaus Tietz machen sich gegenwärtig wieder Taschendiebe bemerkbar. Gestern abend zwischen 7 und 8 Uhr wurde daselbst einer Dame das Portemonnaie mit beträchtlichem Inhalt aus der Tasche gestohlen. Der Diebstahl wurde jedoch rechtzeitig bemerkt und der Dieb, ein noch jugendlicher Bursche, auf der Straße eingeholt, wo er die Böre, als man in ergriffen, fortzuwerfen versuchte. Er wurde der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine wilde Jagd nach einem Messerhelden entspann sich vorgestern abend. In der Schemmergasse geriet ein Friseur mit einem Arbeiter in Streit und brachte seinem Gegner einen Messerstich in den Kopf bei. Er flüchtete dann durch die Schemmergasse, über den Großen Griechenmarkt, die Alte Mauer am Bach bis auf den Blaubach, wo er sich in ein Friseurgeschäft begab und sich sofort rasieren ließ. Der Messerheld war jedoch von einer großen Kinderschar und Passanten verfolgt worden. Ehe er rasiert worden war, wurde er von einem herbeigerufenen Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 22.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-.00, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend ladet seine Mitglieder nebst ihren Damen zu einem Ausfluge nach Düsseldorf und zur Besichtigung der Rheinischen Metallwaren- und Maschinenfabrik und der Friedenskirche mit Gemälden von Gebhard auf Dienstag den 25. Juni, nachmittags ein. Abfahrt von Köln-Hauptbahnhof.49 Uhr nachmittags, Ankunft in Düsseldorf 2,24 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Streik der Maschinisten und Heizer der Güter-, Schleppund Buchsierboote des Rheinstroms neigt dem Ende zu. Bis jetzt haben die Schiffelöscher von Köln, Mainz, Mannheim, sowie ein Teil der Ruhrorter Firmen die von den Streikenden aufgestellten Forderungen bewilligt. Die meisten der Schiffe haben ihren Hafen, wo sie verankert lagen, verlassen. Die Zahl der Musständigen beträgt jetzt nur noch etwa 200.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholizismus in Sachsen. In der Dresdener Sächs. Volksztg. liest man: Man meint oft, daß die Zahl der Katholiken in Sachsen so rasch wachse. Gewiß ist der Zuzug groß; aber viel größer als uns Katholiken lieb sein kann. Mit Kirchen- und Schulbauten können wir diesem schnellen Wachstum schon längst nicht mehr entsprechen. Und deswegen gehen uns Hunderte und Tausende aus der heranwachsenden Generation verloren. Eben geht uns eine Zuschrift zu, welche auf Grund amtlichen Materials für einen fest umgrenzten Bezirk Sachsens folgende Zahlen bietet. Es wurden in diesem Bezirk im Vorjahr aus 103 gemischten Ehen zwischen katholischen Vätern und protestantischen Müttern Kinder in die bezüglichen Ortsſchulen angemeldet. Eine katholische Schule existiert dort nicht. 76 dieser katholischen Väter ließen ihre Kinder protestantisch werden; nur 27 sind gewillt, den Kindern früher oder später katholischen Religionsunterricht: erteilen zu lassen. Und in dem"später" liegt für jeden Kenner der einschlägigen gesetzlichen Verhältnisse Grund genug zur Befürchtung, daß in Wirklichkeit schließlich doch bei weitem nicht alle 27 Kinder katholischen Religionsunterricht empfangen werden. Katholischer Gottesdienst wird nur wenige Male im Jahre an verschiedenen Orten dieses Bezirkes gehalten. So entbehren denn auch die Kinder, welche tatsächlich den katholischen Religionsunterricht besuchen, jeglicher katholischen Praxis. Hingegen werden in demselben Distrikt aus 39 gemischten Ehen zwischen protestantischem Manne und katholischer Mutter 33 Kinder als protestantisch und nur 6 als katholisch zu erziehend angesehen. Aber auch diese 6 besuchen noch nicht alle den katholischen Religionsunterricht. Und ob sie einmal dazu kommen werden, ist auch noch sehr fraglich. Nicht leicht wird irgendwo die katholische Kirche solche Verluste erleiden wie in Sachsen. Wir klagen damit niemand an; aber wir wollen auch alle unsere Kräfte anspannen, um dem Elend auf katholischem kirchlichen Gebiete ein Ende zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
