<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Jahnkaries, so wird uns geschrieben, ist gegenwärtig das weitest verbreitete Volksübel. Energische Bekämpfung desselben erscheint daher sehr angezeigt. Voraussetzung aber hierzu ist die richtige Popularisierung der Zahnhygiene. Diesem Bestreben dient auch ein Zyklus Vorträge, wovon einer, betitelt: Bekämpfung der Zahnverderbnis Freitag den 17. Mai in der Kölner Bürgergesellschaft gehalten wird. Der Vortrag demonstriert den Entwickelungsgang der Zähne, die Zahnkrankheiten und die Mittel zur Abhülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlag ann in Hinsicht der Tatsache, daß aulklart werden, lediglich ihrer unterwerng Ieh dringend geboten. Da die Mütter ihre Kinder mit der Zahnpflege vertraut zu machen wohl zunächst in der Lage sind, so dürfte der die zahlreiche Beteiligung Ausdruck verleihen. Er forderte zu tataräftiger Unterstützung des Vereins auf, welcher in erster Linie die Wohlfahrt der Mitglieder bezwecke und trotz seines kurzen Bestehens bereits 300 Mitglieder zähle. Gesangvorträge des Fräulein Bertha Portz und des Herrn J. Liszewski, Köln, wechselten mit gemeinschaftlichen Liedern ab, welche vollen Erfolg hatten. Ein flottgespieltes Theatersück: Einer muß heiraten, brachte die Anwesenden nicht aus dem Lachen, und wurde den Darstellern reicher Beifall zuteil. Allen aber wird das wohlgelungene Fest in froher Erinneröln-Sülz,.Mai1907. Das Konzert der Kölner SingAkademie(gemischter Chor), welches hierselbst am 12. cr., abends pünktlich 7 Uhr bei Breuer, Berrenratherstraße, auf Veranlassung des Katholischen Bürgervereins stattfindet, wird außer den Solisten Frau Baumeister Ebeler und Herrn Operisänger Lambertz auch namhaften humoristischen Kräften in einem zweiten, vom Konzerte unabhaängigen, unterhaltenden Teile Gelegenheit zur Entfaltung ihres besten Könnens geben. Da der Reinertrag des Abends zum Besten der inneren Ausschlückung der hiesigen neuen St. Nikolauskirche bestimmt ist, so wäre ein zahlreicher Besuch das beste Zeugnis für den Opfersinn und die Kunstverstaändigkeit unserer Sülzer Bürger.(Vgl. Anzeige.) am 3 u. 4. August 1820. Zum 60jährigen Gedenktage von M. Jos. Gürtler. Preis 10 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Roman von Erich Riefen. Preis 50 Pfs c 8 Der Pattühm, vum Professor Lax, Preis 5 Pfo. Unsere Komteß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung hielt gestern #und unter dem Vorsitz des Ersten Beigeordneten Warwick eine geheime Sitzung ab, zu der sämtliche 23 liberale Stadtverordnete ro des Zentrums erschienen waren; zwei Mitglieder der ntrumsfraktion waren verreist, der dritte ist seit längerer Zeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>r w i c k machte der Versammlung Mitteilung von einem  mter dem 28. April d. J. eingegangenen Schreiben des Herrn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
