<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Bau der Rheinbücken. Der Bauplatz für die Nordbrücke ist, wie wir vor kurzem meldeten, auf der linken Stromseite jetzt in seinem ganzen Umfange eingeäunt. Das Stationsäuschen für die Rheinuferbahn ist in einer der letzten Nächte von seinem früheren Standort am linken Portalpfeiler der festen Drücke hart vor den Kinderspielplatz am Frankenwerft verletzt worden; durch entsprechende Aufschriften an dem Bretterzaun ist auf die Aenderung der Zugänge hingewiesen. Eswird jetzt mit der Verlegung der Telephonkabel und in einigen Tagen mit dem Einrammen einer Pfahlsützwand für die Geleise der Uferbahn, die durch die notwendig werdenden Erdarbeiten freigelegt werden, begonnen. Die Gerüstarbeiten für den rechtsrheinischen Strompfeiler der neuen Brücke schreiten rasch voran und sind bis zur halben Pfeilersänge gediehen. Die Bauten für die Dammanschütungen an der Südrucke sind so ziemlich vollendet; sie sind fast alle in Beton ausgeführt und nur die Ueberſührung über die Straße Deutz-Poll ist in Bruchsteinmauerwerk hergestellt. Von den drei Flut-(Land)-Pfeilern sind zwei vollendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 10.Juli1907. Zum Besten des Vorkomäunvereins St. Josef findet morgen Donnerstag im Lobau ein Unterhaltungsabend statt unter Mitwirkung zweier Kirchenchöre und einer Militämusikkapelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K öln, 10Juli1907. Fruchtmarkt. Heu(altes) 5,00-.00, Maschinenstroh(Roggen).70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserarme am 10. Juli, morgens 7 Uhr: 150 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Der Regierungs- und Baurat Leonhard von Kattowitz nach Köln als Mitglied der Eisenbahn-Direktion, der Regierungsbaumeister Lieffern in Busendorf zur Bauabteilung 3 in Köln-Deutz, der technische Eisenbahnsekretär Stommel von Saarbrücken nach Köln, der Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Henkel in Köln-Deutz nach Kolmar i. Posen, der Regierungsbaumeister Nipkow in Köln-Deutz nach Berlin, Regierungsassessor Hilgers in Köln nach Göttingen, der Gütervorsteher Claßen von Köln nach Berlin, die Bahnhofsvorsteher Pfeifer von Heinsberg, Brock von Koblenz, Breuer von Wickerath, Pater von Beuel, die Gütervorsteher Bathe von Venlo, Petermann von Herbesthal und der Eisenbahnsekretär Rueff von Oppum, sämtlich nach Köln. Ernannt sind: Der technische Bureau-Diätar Niederhorn zum technischen Bureauassisteuten und der Stations-Diätar Hoffmann zum Eisenbahnassistenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Die Allgemeine Kinematographen- Theater-Gesellschaft am Bismarckdenkmal hat für heute einen Kindertag arrangiert, an welchem Kinder auf allen Plätzen nur 15 Pfg. zahlen. Das neue Programm trägt dem Geschmack der Kleinen Rechnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u Verungluückte Radfahrer. Gestern fuhr auf der Mülheimerstraße in Deutz ein Radfahrer mit voller Wucht gegen einen Baum, stürzte und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf der Bonnerstraße stürzte gestern abend ein Radfahrer von seinem Fahrrad und zog sich einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unterschlagung. Gestern wurde ein junger Hausburschen eines Geschäftes in der Richmodstrße ausgeschickt, um einen rößeren Geldbetrag(etwa 280.) einzukassiren. Der Hausursche unterschlug das Geld und ist seitdem verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Genickstarre. Gestern nachmittag erkrankte in der Pipinstraße ein junger Mann und in der Humboldtstraße ein zehnähriger Knabe unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 12 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Herbrandtsche Sängermund Köln-Ehrenfeld unternimmt am Sonntag den 14. Juli eine Konzertreisen nach dem Ahrthal, und hält am Donnerstag den 11. Juli, abends 8 1/2 Uhr, im Drei Kaisersaale eine Generalprobe ab, unter gefälliger Mitwirkung seines Ehrenmitgliedes Hrn. Hubert Leuer von der Kaiserl. Königl. Hofoper in Wien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Schneider-Zwangs-Innung hielt am Montag eine Generalversammlung ab. Obermeister Schmitz widinete einem verstorbenen Mitgliede einen Nachruf, worauf Direktor Kuypers einen Vortrag über Fach- und Fortbildungsschulwesen hielt. Bei der Neugestaltung des Fortbildungsschulwesen sei auch eine Schneiderschule geplant. Es handele sich heute darum, für welches System sich die Innung ausspreche, ob sie sich für die Einrichtung von Lehrwerkstätten, für die Ergänzungswerkstätten oder für die Zeichenschule ausspreche. Eine weitere wichtige Frage sei die der Unterrichtszeit, die man auf den Vormittag verlegen wolle. Obermeister Schmitz hält die Errichtung von Lehrwerkstätten am geeignetsten und spricht sich für den Unterricht am Montagmorgen aus. Direktor Kuypers lehnte den Montagmorgen ab. Auch wurde die Frage der Errichtung einer Fach- und Fortbildungsschule für die Lehrtädchen im Damenschneidergewerbe aufgeworfen. Man verwies schließlich diesen Gegenstand an den Vorstand zur weiteren Beratung. Hierauf wurde über einen Antrag auf Gründung einer Damenschneider-Zwangsinnung debattiert, eine Abstimmung aber nicht vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Kölner Rudergesellschaft 1891 errang am Sonntag bei der Ruderregatta auf der Villa Hügel bei Werden gegen starke Konkurrenz einen ersten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein Köln-Ehrenfeld sammelte am Sonntag den 7. Juli seine Mitglieder und Freunde beim ersten dieseährigen Abonnementskonzert in den Gesellschafteräumen des Lobau. Das Konzert war gut besucht. Die Musik hatte die Kapelle des 65. Infanterie-Regiments gestellt. Das Programm zeigte guten Geschmack und brachte Werke von Blon, Bizet, Brieg, Metra, Moszkowskis, Millöcker, Schreiner, Strauß, Suppe, Vieuxtemps und Wagner. Als Geigensolist glänzte mit Vieuxtemps' Ballade und Polonaise Hr. Jansen. Sollst und Kapelle fanden reichen Beifall. Etwas mehr Ruhe und Andacht wäre für Musiker und Musikfreunde wünschenswert gewesen. Die nächsten Konzerte, zu welchem auch Nichtmitglieder Zutritt haben, finden statt am 8. September, 16. Oktober, 4. Dezember, 1. und 22. Januar 1908. Daß derartige Konzerte für die Bürger Ehrenfels ein Bedürfnis sino, hat der zahlreiche Besuch der Konzerte des katholischen BürgerVereins im vergangenen Jahre gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
