<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397501</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Becker vollendete 50. Jahr, seitdem er seine Beamtenätigkeit begann. In überaus Soscaerchesich, eshgnec disce elesgesheghe in she bürgerrecht versehen. Dio Urkunde hierüber wurde, ihm Form eines prächtigen Ehrenbürgerbriefs überreicht. Obwohl der dr. Oberbürgermeister nunmehr im 19, aegazigtzgeikte bhi, uu er sich, wie gesagt, einer beneidenswerten Gesundheit, die zu der Hoffnung berechtigt, daß der Wunsch in Erfüllung gehen wird, den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selchtbergbgcter, Burggr, aie seg, ashrech- De Binse möge dem Hrn. Oberbürgermeister das Glück verleihen, noch n ge Jahre in ungetruübter körperlicher Frische an der Spine des g Gemeinwesens der Stadt Köln zu stehen. Diesen Wunsch Jubilar einstens, wenn er aus den Dienste der Stadt scheidet, langer glücklicher und ungetruübter Lebensabend, beschieden, ien möge. Hr. Becker, der am Samstagabend nach Berlin gereist, steht seit dem Jahre 1886 der Stadt Köln als Oberbürgermeister vor. Seine Amtsperiode endet im Jahre 1910....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eödlicher Anglücksfall Gestern morgen fiel ein Mann aus der Allerheiligenstraße von der dritten Etage eines Hauses herunter. Er erlitt so schwere Verletzungen, daß er bald nach seiner ein junger Mann mit dem Zweirad zwischen einer##r i.### geriet unter die Droschke und trug eine Schadelbersetaur, dada.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 29.April1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung. kommisiion. Auftrieb: 598 Ochsen; a,vollfleischige, ausgeuästete höchster Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 83.00, b. junge fleischige, nicht ausge. mästete, ältere ausgeuästete 77-79, c. mässig genährte junge und ältere 70-72, d. gering genährte jeden Alters 60-66. 503 Kühe, a. volllleischige ausgeuästele Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 75-76 c. äliere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kübe un Kalben 70-72, d. mässig genährte Kühe und Kalben 64-66. 77 Bullen a. vollfleischige ausgeuästete bis"zu 5 Jahren, 76. vol jüngere 72-73, c. mässig genährte jungere und ältere 68-70, d. gerike genährte jüngere und ältere 64-66, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht Das Geschäft war in Prima Ware in Ochsen und Kühen flott und lebhaft, übrigen schleppend, bei Ueberstand...: 20 g. J6 80".8 406 Kälber, a. M. 85. Doppellender bis 98. b. 78-80. c. 68-7. Ruhig bis langsam geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>2s. April wurder au frischem geschlachtetem Fleisch aus Hollaus eingeführt: 336 Viertel Grossvieh, 89 Kälber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
