<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bochum, 18.Juli1907. Jedem evangelischen Säugling seine evangelische Hebamme. Das ist die neueste Forderung evangelischer Toleranz. Im nahen Ehrenfeld harrte eine Frau einer schweren Stunde. Mann und Frau holten den Rat einer sachkundigen Hebamme ein, die auf Wunsch eine Aufwartefrau bestellte. Mitgliedern des evangelischen Frauenvereins gelangte zur Kenntnis, daß die Niederkunft der Frau bevorstehe. Man hatte auch in Erfahrung gebracht, daß die Frau mit einer katholischen Hebamme in Verbindung getreten und eine katholische Aufwartefrau angenommen habe. Die der Niederkunft entgegensehende Frau wurde nun von verschiedenen Seiten bearbeitet. Diese Agitation wird so recht beleuchtet durch eine Karte, welche die Hebamme von der Frau zugesandt erhielt und die folgenden bezeichnenden Inhalt hat:"Bochum, den 16..07. Werte Frau....! Da es sich um das Interesse unseres Frauenvereins handelt und es von Herrn Pastor Wittenberg gewünscht wird(!!), so bin ich geneigt, mir eine andere Hebamme zu engagieren. Es tut mir sehr leid(!), aber in diesem Falle muß ich für unsere Glaubenssache stehen(!!). Teilen Sie es bitte Ihrer Aufwartefrau mit, ich muß mich anderweitig damit versehen. Mit Gruß! Frau Am Abend des Stichwahltages wurde von einem namhaften Redner der nationalliberalen Partei der Boykott gegen die Katholiken proklamiert. Man sieht, wie dieser hier geübt wird. Wir empfehlen den Fall der Köln. Zig. zur Behandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Hitze in Philadelphia.(Drahtber.) Philadelphia, 19.Juli1907. Zehn große Spitäler sind von Kranken überfüllt, die vom Hitzschlage getruffen wurden. Außeadem werden viele in ihren Wohnungen behandelt. Am 19. Juli sind fünf Todesälle und fünfzig hoffnungslose Fälle gemeldet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag. 11 bi0 12 Uhr, n über den Kreislauf Zoologisch kurren bekommen den ganzen Tag 1 hauses zubringen. älter als die am sind nicht so früh kleinen Tiger bere Hauptnahrung all der Fütterung an Raubtierhaus ist zeichnen, die erst müssen auch noch bringen, aber ihr und darf früher: 0 Kölner## in den letzten Tag mit Spannung it straße dem Zusam 40 und 60 Kilom Die Rennen begin I. Im Lichthof ring sind zurzeit der holländischen Monatsheften für und Entwürfe fü typographischen A * Personalia wurde zum Geh. ministerium ernan Personalien bare Kurt Krau Belgische: glieder des Brüss (Beigeordneten) L Frankfurt a.., der dortigen Arbe * Das Wagen abend stattfand, gezogen. Obwohl während der Vor jenigen, welche n Platz hatten finde des Hrn. Konzert bestand aus Szen Parsifal, Lohengrin dem Fliegenden## verstärkt und wur und ganz gerecht einen tüchtigen al kräftige, wohlgebil und des Liebeslied Beifall ein. Aud Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftete in der Peterstrß werden, vor eine Gladbacherstraße ihrem Besitze fand rührender Juwele *. Gesperrt#o Telegraphenanlage mengergasse bis zu Ausführung von Straßerarbeiten di heimerstraße von 1 Ein Zimme in einem Hause an bestgenomi eine Live wegen wegen T meineides; n Gärte Versicher shülfe zu m Tapez ein Ar lfsarbeit wegen ns; e mittag rnen i versuch je mit rigen Duiskainz) einigte a Co. 00 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Der große Preis der Stadt Köln hat in den letzten Tagen in Sportkreisen Interesse hervorgerufen, und mit Spannung wird man auf der Radrennbahn an der Niehlerstraße dem Zusammentreffen der an den beiden Konkurrenzen über 40 und 60 Kilometer beteiligten vier Dauerfahrer entgegensehen. Die Rennen beginnen wieder nachmittags 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Lichthofe des Kunstgewerbe-Museums am Hansaring sind zurzeit zwei Sonderausstellungen vereinigt: Erzeugnisse der holländischen Kunstöferei moderner Richtung und aus den Monatsheften für graphisches Kunstgewerbe ausgewählte Vorlagen und Entwürfe für die künstlerischen Gestaltung der verschiedensten typographischen Aufgaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalnachricht. Staatsanwalt Vormann in Köln wurde zum Geh. Justizrat und vortragenden Rat im Justizministerium ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Belgische Studiencommission. Heute treffen hier Mitglieder des Brüsteler Gemeinderats unter Führung des Schöffen (Beigeordneten) Lemonnier ein, um eine Rundreise durch Köln, Frankfurt a.., Mainz und Kassel zum Zwecke der Besichtigung der dortigen Arbeiterwohnungsverhältnisse zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Wagner-Konzert in der Flora, welches am Freitagabend stattfand, hatte zahlreiche Freunde Wagnerschen Musik angezogen. Obwohl das Konzert im Freien stattfand, herrschte während der Vorträge eine musterhafte Ruhe, so daß auch diejenigen, welche nicht in unmittelbarer Nähe des Musikpavillon Platz hatten finden können, sogar das schön gespielte Violinsolo des Hrn. Konzertmeister Schwelm hören konnten. Das Programm bestand aus Szenen aus den schönsten Musikdramen, z. B. aus Parsifal, Lohengrin, Götterämmerung, Walküre, Mannhäuser und dem Fliegenden Holländer. Die Flornkapelle war auf 46 Mann verstärkt und wurde ihrer Aufgabe unter Musikdirektor Pertz voll und ganz gerecht. In Hrn. Obernänger Marinsky lernte man einen tüchtigen angehenden Künstler kennen. Marinsky hat eine kräftige, wohlgebildete Stimme. Der Vortrag der Gralserzählung und des Liebesliedes aus der Walküre trugen dem Sänger reichen Beifall ein. Auch der Kapelle zollten die Zuhörer lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Händler wegen Diebstahls; eine Wie wegen Diebstahls; ein Kellner wegen Zuhälteren; ein Arbeiter wegen Diebstahls und Unterschlagung; eine Händlerin Meineides; ein Arbeitsjungen wegen Diebstahls in einem In Gärtner wegen Kirchendiebstahl; ein Maschinenschlosser Verſicherungsbeamter wegen Diebstahls; ein Fuhrmann ihülfe zum Diebstahl; ein Polterer wegen schweren DiebIn Tapezierer wegen Diebstahls; ein Tageöhner wegen s; ein Arbeitsjungen wegen Hehlerei; ein Tagelöhner und # s a r b e i t e r wegen Einbruchdiebstahls; ein Handler und </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>E, wegen Zuhatterei; ein Fabrikarbeiter wegen Sittlich#en-; eine Näherin und eine Ehefrau wegen Diebstahls und am dene pazzia am 18. Juli wurden 25 Frauenspersonen 9# Juli 19 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>#n der Saumstraße wurde ein vierähriges Mädchen von einem Pferde gegen den Kopf geschlagen und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>b Herstraß, wurde ein Mann überfahren und an beiden Beinen schwer verletzt. Die Verletzten wurden in das Bürgerwurde gestern abend auf dem Neumarkt ein schwer verletzt wurde er zum Bürgerhospital 20. und90r. Fruchtmarkt. Muschinenstroh(Roggen).00 19.Juli1 90 Weizen, fremde M. 22,00-22.50; Hafer, hiesige Heu, altes. 6,00-.00, neues .50 die 100Essen.00. Richtstroh(Flegeidrusen).:0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>15 4n 1p Or Se ruhig, und waren die Preise für alle Genden Preisen, Rtel##### Füttermittel sear gut beachtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
