<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Landbauinspector Ahrens ist von Düsseldorf nach Köln versetzt worden. Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Blutmann, bisher in Aachen, ist als Mitglied(auftragsweise) der Eisenbahndirektion nach Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Evangelischer Krankenhausverein. Der Evangelische Gemeindebote schreibt: Nach den Preßberichten über die Mitgliederversammlung des Vereins hat der Vorsitzende desselben die Haltung des Gemeindeboten gegenüber dem Krankenhause bemängelt. Nicht um darauf zu erwidern, sondern um unseren Lesern unsere Stellungnahme zu erklären, wollen wir ein paar Worte darüber verlieren. Wir haben seit Jahresfrist nichts mehr weder für noch gegen die jetzige Verwaltung des Krankenhauses geschrieben. Wir glaubten damit den Wünschen der großen Mehrzahl unserer Leser zu entsprechen. Früher war ja diese Anstalt sozusagen das Lieblingskind der ganzen Gemeinde. Seit den traurigen Vorgängen der letzten Jahre hat das aufgehört. Eine Partei hat die eigentlichen Gründer und die um das Haus am meisten verdienten Männer herauszudraängen und sich in den Besitz der Macht zu setzen gewußt-- wie es damals hieß, um das Krankenhaus zu"retten". Männer, wie Hr. Pastor Regensburg, ohne dessen jahrelange treuen Bemühungen es heute kein evangelisches Krankenhaus gäbe, und der verstorbene Hr. Adolf Meß wurden in schmählicher Weise niedergeschrieen; die verdienten Kaiserswerther Schwestern mußten von dannen ziehen. Gerade denen, die anfangs am fröhlichsten mitgearbeitet hatten, wurde die Freude an der Sache gründlich vergällt. Seitdem haben weite Kreise der Gemeinde, unter ihnen gerade diejenigen, denen das Krankenhaus auch finanziell am meisten zu verdanken hat, das Interesse an dem Krankenhause in seiner jetzigen Verfassung verloren. Viele sind ausgetreten, viele lassen die Dinge eben gehen, wie sie gehen und beteiligen sich nicht mehr an den Versammlungen, wie die einseitige Zusammensetzung der letzten Mitgliederversammlung jedem zeigen konnte. Zu diesen aehören auch wir. Wir haben kein Verlangen, uns mit den Angelegenheiten des Krankenhauses zu befassen und überlassen es den Herren, das Krankenhaus weiterhin zu"retten". Wenn also Vorsitzende den Beschlußß herbeigefuührt hat, daß der Evangelische Gemeindebote nicht mehr das Organ dieses Vereins sein solle, so hat er damit bewiesen, daß er uns richtig verstanden hat, und ist unserem eigenen Wunsche entgegengekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora. Die unzähligen Pflanzen, welche nötig sind, um das große Parterre zu besetzen und in der Anzuchtsgärtnerei der Flora herangezogen wurden, sind nunmehr gepflanzt. Das Gesamtbild ist naturgemaäß noch nicht vollkommen, da erst die Sonne und die Pflege das Uebrige tun müssen, um die Blüten zu wecken. Auf den vorderen Beeten fallen in diesem Jahre ganz besonders die kräftigen, in Blatt und Blüte rot gefärbten Celosien, Hahnenkaämme, auf. Als Grundton des großen Parterres ist Rot gewählt im Gegensatz zu Rosa im vorigen Jahre. Die Kaskadenpartie hat eine Einfassung von roten Sandsteinen erhalten, die von der Dampfziegelei Strunck(Hennef a..Sieg) kostenlos geliefert wurden. Ganz besondere Anforderungen an die Dekorationskunst stellen die Ausstellungsäume der Raumkunstabteilung. Hier werden täglich frische Blumen gebraucht und in den verschiedenartigsten modernen Gefäßen zur Schau gestellt. Sehr geschmackvolle Blumenvasen liefert namentlich die Wiener Wirkstätte. Die Behälter bestehen zumeist aus weiß lackiertem Gitterwerk und präsentieren die Blumen auf das vorteilhafteste. Wir möchten auch auf die in diesen Räumen arrangierten Blumentische hinweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Am heutigen Tage kann der Kondukteur der Internationalen Schlafwagen-Gesellschaft, Hr. Adolf v. König, Minoritenstrße 11 wohnend, auf eine ununterbrochene 25jährige Tätigkeit bei genannter Gesellschaft zurückblicken. Der Jubilar, der sich mit seinen 56 Jahren noch einer beneidenswerten Frische erfreut, genießt im vollsten Maße die Achtung und das Vertrauen seiner Vorgesetzten, sowie die Wertschätzung seiner Kollegen. Trotzdem derselbe jede Feier seines Ehrentages zu unterlassen gebeten hat, ließ die Prinzipalinät es sich nicht nehmen, den treuen Beamten in seiner Wohnung zu gratulieren, wobei ihm ein namhaftes Geldgeschenk und die von der Gesellschaft gestiftete Medaille für 25jährige treue Dienstzeit überreicht wurde. Gleichzeitig fand sich eine Deputation seiner Kollegen ein, die dem Jubilar eine goldene Uhr mit Widmung und Kette, sowie andere sinnreiche Geschenke übergab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Oflegesätze in den städtischen Hospitälern sind bekanntlich durch Stadtverordnetenbeschluß geändert worden. Im Anzeigenteile findet sich eine bezügliche Bekanntmachung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Sommertheater an der Flora gelangt am Sonntag nachmittag zu kleinen Preisen die reizende Operette Frühlingsluft von Jos. Strauß als Fremden-Vorstellung zur Aufführung. Die Direktion hofft dadurch den in Köln anwesenden Fremden in besonderer Weise entgegenzukommen. Abends wird die flotte Operette Der Obersteiger von Karl Zeller wiederholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schauspielhaus. Der 20. Novitätenabend findet am Mittwoch den 29. d. M. statt. Zur Aufführung gelangen die drei Darleben'schen Einakter: Der Freide, Abschied vom Regiment, Die Lore. Diese drei Stücke bilden bekanntlich mit dem bereits ausge führten Einakter: Die sittliche Forderung den Zyklus: Die Befreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Als heute vormittag eine schon bejahrte Frau aus Sinthern bei Brauweiler den Hausflur eines Geschäfts in der Komödienstmaße betrat, wurde sie von einem in demselben Augenblick von der Wand herunterfallenden Schaukasten getroffen, wo durch sie eine Verletzung an einer Schulter und durch die Glas scherben des Schaukasten Schnittwunden an einer Hand erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Schalterhalle des Hauptpostamtes war gestern ein Fensterputzer auf dem Glasdach der Halle beschäftigt. Plötzlich brach er durch das Glasdach, blieb aber glücklicherweise mit einem Fuß hängen, so daß er noch mit großer Geistesgegenwart sich an einer Stange mit der Hand festhalten konnte. Auf diese Weise blieb er vor dem Sturz in die Tiefe bewahrt. Die Trümmer der zerborstenen Scheiben des Glasdaches flogen in der Schalterhalle umher, Personen blieben aber unverletzt. Der Fensterputzer zog sich nur eine leichte Schnittwunde an der Hand zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. Auf dem Bahnhofe am Bonner Tor fiel gestern ein Mann von einem Kalklagen und brach ein Bein. Auf der Fahrt zwischen Düren und hier fiel ein Italiener von der Plattform eines Eisenbahnwagens und zog sich einen Kniescheibenbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer. Heute morgen 11 1/2 Uhr entstand in dem Trockenraum einer Farbenfabrik in Ehrenfeld Feuer, das, durch die aufgestapelten Materialien angefacht, schnell um sich griff. Die Aehrenfelder Berufswehr und die dortige freiwillige Wehr, ebenso wie die Kölner Feuerwehr beseitigten die Gefahr, hatten dann aber noch kurze Zeit mit Aufräumungsarbeiten zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefährlicher Spielplatz. Vorgestern und gestern abend konnte man mit Schrecken beobachten, wie etwa 50 Kinder auf dem Holzmarktwerft sich damit vergnügten, mehrere beladene Waggons hin- und herzufahren, sie bald los- und bald wieder anzukuppeln. Die Kinder drückten die Waggons voran und zurück, krochen, während die Waggons sich in Bewegung befanden, unter ihnen hindurch. Hier hätte leicht ein schweres Englück entstehen können. Der auf dem Holzmarktwerft stehende Hafenächter war den Knaben gegen, über machtlos. Auch wenn ein Schutzmann die Kinder vom Wer fortgetrieben hatte, kehrten sie, nachdem der Beamte sich entfernt hatte, wieder zurück, und dann ging das gefahrliche Spiel wieder von neuem los.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Armseliges Ende. Am 23. d.., abends gegen 7 Uhr, ist in der Scheune eines Ackerers am Pionier-Uebungsplatz ein Jung, lide in krankem Zustande aufgefunden worden. Er hatte einen Blutsturz erlitten. Auf dem Wege zum Hospital starb der Mann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Windthorstbund. Am morgigen Sonntag findet hierselbst in Gautag des Rhein- und Sieggauverbandes der Windthorstbunde Beratungen welche nachmittags 2 Uhr beginnen ein Gautag des dehein- und Eieggauerrenneerer.--...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kalk, 25.Mai1907. In der gestern abend unter dem Vorsitze des Bürgermeisters Algermann abgehaltenen Stadtverordnetenversammlung wurde als Termin für die Ersatzwahl in der ersten Abteilung der 23. Juni festgesetzt. Man beschlossß für 1907 an Grundsteuer 2 M. von 1000 M. des gemeinen Wertes zu erheben. Die Zahl der Schulneulinge hat in diesem Jahre eine ungewöhnliche Höhe erreicht. Trotzdem bereits die neuen Klassen der Volksschule errichtet sind, beträgt die Durchschnittsklassenfrequen; noch 80. Es wurde beschlossen, noch drei weitere Unterklassen zu errichten, wodurch der Durchschnittssatz auf 64 herabgemindert wird. Mit der Uebernahme der Vertretungskosten der an Fortbildungskurse teilnehmenden Lehrer war man einverstanden. Ueber die Errichtung einer Schuldüche im Schulneubau soll bei der nächsten Etatberatung Beschlußß gefaßt werden. Die Stadt Köln beabsichtigt, die elektrische Straßenbarn durch die Kronprinz, Thumb- und Kaiserstraße zu leiten. Die Stadtverwaltung Kalk wehrt sich dagegen, da aber voraussichtlich der Bezirksausschußß im Sinne der Stadt Köln entscheiden werde, beschlossß man als Entschädigung für Benutzung der Straßen von der Stadt Köln jährlich 1500 M. zu fordern. Ein Antrag auf Uebernahme der Gewerbegerichtsbeiträge auf die Stadtkasse wurde abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Fischenich, 24.Mai1907. In der letzten Zeit wird die hiesige Gegend häufig von Dieben heimgesucht. U. a. wurde, wie schon gemeldet, auf einem hiesigen Gute eingebrochen und wertvolle Silbersachen gestohlen; ferner wurden in der Bahnhofswirtschaft der Köln-Bonner Kreisbahn mittels Einbruchs Liköre und dergleichen entwendet. In der verflossenen Nacht wurde allein auf drei verschiedenen Stellen hierselbst eingebrochen und wieder wertvonsilbersachen, Geld und Zigarren gestohlen. Der hiesigen Polizei ist es bis jetzt noch nicht gelungen, die Diebe zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wasserwirme am 25. Mai. morgens 7 Uhr 12 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
