<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 20. Juni d. J. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme eines Geschenkes für das Museum für Handel und Gewerbe; Vorlage über die Stadtverordneten-Ersatzwahl für Herrn Gorrissen; Neuer Tarif zur Begräbnisordnung; Bestimmungen über die Beisetzung von Aschenresten auf den Friedröfen; Gasrohrverlegung nach Poll und Anlage der öffentlichen Gasbeleuchtung daselbst; Neues Ortsstatut über die Sonntagsruhe; Vorlage über die Bebauung am Frankenwerft zwischen Salzgasse und ver###gerter Lintgasse; Nachkredit für den Neubau des Ofenhauses III auf der Gasfabrik Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Danny Gürtler-Abende. Herr Direktor Carl Steinüchel schreibt uns: Ich höre soeben, daß über gewisse Vorträge des Herrn Danny Gürtler Beschwerden eingelaufen sind. Ich bedaure dies sehr und habe mich gestern Abend überzeugt, daß die Beschwerden nicht unvegrundet sind, und demzufolge befohlen, daß für die Zukunft diese Art Dichtungen fortfalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K. Anfälle. Auf dem Gereonsbahnhof kam ein Milchkutsche zu Fall und erlitt einen doppelten Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Wal markt blieb eine Frau im Straßenbahngeleise stecken und er### hierbei einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sch 7 Uh Ansch ick ein #verzug ammen. ##ngeschle zum Gli imn Hin schaffner ogen sich pauer al #verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Trocknen, Bugel, grö1ster Schonung rnisonen Hotels erre nis-Garte nummer die J. veröffentlich das Trompete s Borussia mitwirkende sin nergesangvere Kraftsportkl. orführung## Kinderfeste vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>dem Sach n von mehren und Passan ilsung belän ießen die Rau schleunigst in, der sie rfen, entkam Augustahosi ister aus### ußsein wieden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schweres Straßenbahnunglück. Als gestern abend kurz 7 Uhr ein Zug der Querbahn auf der Neußertraße in Nippes Anschlugßgeleise der Staatsbahn kreuzte, kam im gleichen Augenbick ein Güverzug, der von der Lokomotive geschoben wurde. Der güterzug stieß mit dem Anhägewagen des Straßenbahnzuges dummen. Die eine Seitenwand des Anhängewagens wurde vollständig ###geschlagen, die Bänke gertrümmert, der Hinterflur eingesoßen. Zum Glück befanden sich in dem Wageninnern keine Personen. Auf #em Hinterflur standen außer dem Schaffner drei Fahrgäste. Der schaffner trug eine Verletzung am Kopfe davon, zwei Personen ligen sich leichtere Wunden zu. Ein dritter Fahrgast, ein Treppenbauer aus der Schenkendorffstraße, wurde an beiden Beinen schwer verletzt. An der Englückstätte sammelte sich alsbald eine große Menschenmenge an. Es entstand eine Verkehrstörung von etwa einer Viertelstunde. Der vollständig demoliert Wagen wurde zum Sahnhose Merheim geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Don einem Automobil überfahren wurde in der Kleinen Witschgasse, Ecke Holzmarkt, ein sechsähriger Junge. Die Räder singen ihm über den Kopf. Die Verletzungen waren so schwer, daß der Tod alsbald eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eifersuchtstat. Ein Mädchen, das von Düsseldorf ram, nahm gestern nachmittag in einem Hause an der Klappergasse Wohnung. eine halbe Stunde, später kam in das Haus ein junger Mann, der mit dem Mädchen ein Verhältnis unterhalten hatte, zuletzt der abgewiesen worden war. Der junge Mann gab auf das Ndchen nach kurzem Wortwechsel mehrere Revolverschüsse ab, die dem Mädchen in den rechten Arm und in die Brust drangen. Dann brachte der Mensch sich selbst einen Schuß in den Mund bei. Beide wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Personalien. Die Landrichter Dr. Schülgen und kr. David in Köln wurden zu Landgerichtsäten, Amtsrichter Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 163&amp;a Sonntag, 16. Juni 1997 Dr. v. Kempis in Köln zum Amtsgerichtsrat, die Referendare Fatzbender und Laven zu Gerichtsassessoren ernannt. Gerichtsassessor Max Jaeger wurde in die Liste der Rechtsanwälte beim Land- und Amtsgericht eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat die Direktion in dem Bestreben, dem Publikum für verhältnisäßig wenig Geld viel zu bieten, sich entschlossen, von der Erhebung eines Entrées für die Extra-Vorstellung Abstand zu nehmen. Es kann nunmehr jeder Besucher mit seinem 50 Pfg.-Billete die Vorstellungen im Vortragssaale sowie die tinematographischen Vorführungen des Vitascope-Theaters und des Original Kölner- Hännerchen-Theaters, die jung und alt die interessantesten Stunden bereiten, ohne jedwede Nachzahlung besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Ainetheater Kosmos, Hohestrße 94, bietet in seinem neuesten Programm wieder hervorragende Sehenswuürdigkeiten: Die Vorführung der Einzugsfeierlichkeiten des Regentenpaares in Braunschweig. Eine großartige Naturaufnahme ist der Riesenfilm In den Goldfeldern von Klondyke; dramatisch wirken Der Bettelbub und sein Hund sowie die Illusion Traum eines armen Geigenvirtuosen. Die humoristisch-komische Richtung vertreten die Bilder Beim Amateurzahnzieher; Seine erste Zigarette; Beim Schnellmaler usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße Nr. 37, ist für diese Woche eine photographische Aufnahme. Blick auf die Kaiser-Regatta-Bahn in Grünau bei Berlin, wo am 9. Juni der Kaiſerpreis ausgerudert wurde, ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht die neue Kathedrale in St. Paul, Minnesota; die bei dem Blumenkorso zu Potsdam beteiligte, mit prachtvollen Nielrosen geschückte Equipage der Kaiserin; der Einzug des negewählten Regenten von Braunschweig, Herzog Johann Albrecht zu Mecklenburg; eine ungeheure Grabe- und Bohrmaschine im Betrieb am Panama-Kanal; eine Königin des Frühlings in dem Weltbaue Ostende und die Eröffnung der landwirtschaftlichen Ausstellung in Lyon durch den Präsidenten Fallere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein altes Grab wurde in Mügersdorf bei Ausschachtungsarbeiten auf einer Baustelle entdeckt. Die Finder glauben. es mit einem Rövergrab zu tun zu haben. Der Sandsteinsarg wurde einstweilen auf dem Hofgute des Hrn. Heinr. Hartzheim an der Ringstraße aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren wurde ein fünfähriges Mädchen aus der Köhlhoffstraße; es trug schwere Verletzungen an beiden Beinen davon."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schwerer Unfall. Ein Hausdiener eines Hotels in der Nähe des Domes fiel durch ein Glasdach und erlitt dabei einen Schädelbruch und schwere innere Verletzungen. Man glaubt nicht, daß er am Leben bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche anhaltend gefallen, und zwar bis gestern morgen auf 3,05 Meter. Dann trat wieder eine kleine Steigung ein. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 3,07 Meter gegen 3,34 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gewerbegericht. Einem Bäckergesellen wurde bei einem Bäckermeister in Sülz von einem Hausburschen 25 M. und eine Uhr im Werte von 20 M. gestohlen. Der Geselle verlangt nun von dem Meister den Ersatz des Schadens, da er sich nicht erst die Papiere des Hausburschen angesehen habe, der auf seiner letzten Stelle auch schon gestohlen habe. Die Hälfte des Schadens habe ihm der Meister zu ersetzen versprochen. Der Beklagte erhob die Einrede der Unluständigkeit des Gewerbegerichts. Das Gericht entschied: Was zunächst die Einrede der Unluständigkeit anbelangt, so ist diese unbegraündet, da es sich um einen Rechtsanspruch handelt, der das Arbeitsverhältnis betrifft. Der Beklagte ist verpflichtet, in der Auswahl der Arbeiter besondere Obhut walten zu lassen, er darf keine Leute annehmen, von denen zu erwarten ist, daß sie begangene Liebstähle wiederholen. Es liegt dieses in der Natur des Arbeitsverhältnisse. Da die gegenwärtige Streitfrage das Arbeitsverhältnis betrifft, so ist die Zuständigkeit des Gewerbegerichts gegeben. Es ist als erwiesen zu erachten, daß der Beklagte dem Kläger versprochen hat, ihm die Hälfte des entstandenen Schadens zu bezahlen; das macht 22,50 M. Zur Zahlung dieses Betrages war der Beklagte zu verurteilen; die Mehrforderung wird abgewiesen, da der Kläger es an der nötigen Sorgfalt bei Aufbewahrung seines Eigentums hat fehlen lassen Die Volksschule und die Kolonien. Auf direkte Anweisung des Kultusministers war im Herbste 1906 von den Schulabteilungen der Königl. Regierungen für die Verhandlungen der Lehrer-Konferenzen das Thema vorgeschrieben worden: Welche Bedeutung haben die deutschen Kolonialbestrebungen für das Vaterland, und in welcher Weise sind diese Bestrebungen auch in der Schule zu fördern? Die Königl. Regierung in Liegnitz hat jetzt die eingegangenen Arbeiten sennert. Aus der an die Lehrer hinausgegebenen"Würdigung" gibt die Frankf. Ztg. einige Sätze wieder, die sehr beachtenswert sind. Danach klagt die Regierung darüber, daß die bisherigen geographischen Lehrmittel auch in den einfachsten Schulen heutzutage nicht mehr ausreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Im Stadtwald-Konzert, das am Donnerstag der Kölner Musikverein in Verbindung mit dem Männergesangverein Germania, Köln-Lindenthal, veranstaltete, fand ein hübsch zusammengestelltes Programm vortreffliche Erledigung. Der orchestrale Teil unter Leitung des Herrn Musikdirektors Pet. Büßgen fand bei dem zahlreich erschienenen Publikum verständnissvolle Aufnahme und wohlverdienten Beifall, was namentlich von den Piecen Berlin, wie es weint und lacht von Conradi, Der lustige Trompeter von Nſche(Solo des Herrn Büßgen) und von dem Potpourri An der Tafelrunde von Lemann gesagt werden muß. Die Gesangsvorträge leitete in feinühliger Weise der Dirigent Herr Thelen. Die 50 Mann starke Sängerschar setzte im zweiten Teil frisch und lebhaft mit verständnisinniger Phrasierung mit dem Chor Wanderschaft von Zöllner ein, dem Es schwand dahin die gold'ne Zeit von Thelen folgte. Reicher Beifall lohnte die exakte Darbietung, sodaß eine Zugabe folgte. Im letzten Teile waren es die Chöre Rheingauß von Ullrich und Zu des Rheines grünen Ufern von Stollewerk, welchen die dankbaren Zuhörer, die trotz der zunehmenden Kühle bis zum Schlusse in den herrlichen Gartenanlagen ausharrten, in gespanntester Aufmerksamkeit lauschten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
