<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Generalarzt Dr. Ott ist hier angekommen und im Grandhotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Amtsgerichtssekretär Lill in Königswinter wurde an das Landgericht in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Den Tarif für die Fähranstalt zu Köln-Baventhaler Gürtel veröffentlicht das Amtsblatt der Kgl. Regierung. Demzufolge wird entrichtet für das Uebersetzen nach Maßgabe des Tarifes vom 7. November 1885: Von Personen einschliefßlich der Traglast a. bei gewöhnlicher Ueberfahrt für jede Person 10 Pfg. Fährgeld, b. für eine besondere unveraügliche Ueberfahrt mittels Nachens oder Motorboot, welche auf Verlangen geschehen muß, von den überzusetzenden Personen zusammen wenigstens 25 Pfg. Fährgeld, wenn die Abgabe nach dem Satze a von den einzelnen erhoben, nicht mehr beträgt, c. für Nachtfahrten mit dem Motorboot oder Nachen für eine oder zwei Personen 50 Pfg., für jede weitere Person 20 Pfg. Fährgeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande des St. Elisabethenvereins von St. Mauritius in Köln die Erlaubnis erteilt, zum Besten der Unterstützung armer Leute im Dezember d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtkreise Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Kalk--Brück. Von heute ab werden die Kleinbahnüge ohne Umsteigen in Kalk Ende durchgefuührt. Mit demselben Tage tritt ein Fahrplan für die Zeit bis 1. Oktober d. J. in Kraft, der im Anzeigentheil veröffentlicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der verlorene Sohn. Der vierährige Sohn eines Schuhmachermeisters an der Martinstrße wurde gestern morgen plötzlich vermißt. Die Nachbarschaft wurde abgesucht, zu Verwandten und Bekannten geschickt, die Polizei benachrichtigt, aber der Kleine blieb verschwunden. Nachmittags sauste plötzlich ein Automobil heran und darin saß. wohlgefaällig lächelnd, der vermißte Kleine, in einer Hand Zwieback, in der anderen ein Bildchen. Der Kleine war in der Nähe des Zoologischen Gartens bemerkt worden und eine Herrschaft hatte den Chauffeur beauftragt, den Knaben möglichst schnell in ihrem Automobil den Eltern zuzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In Arnoldsöhe fiel gestern ein elfähriger Knabe von einem Kirschbaum auf ein Eisengitter. Hierbei erlitt er so schwere Verletzungen, daß er bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 28.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-.00, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Der Haus- und Grundbesitzerverein hielt gestern im Alten Präpsidium eine Hauptversammlung ab, die an Stelle des erkrankten Hru. Justizrat Dr. vom Grafen Hr. Thomerl leitete. Dem von Herrn Bier erstatteten allgemeinen Bericht ist zu entnehmen, daß der Vorstand im Prinzip beschlossen habe, ein Schiedsgericht zu errichten und drei Herren mit der Ausarbeitung der Statuten beauftragte. Der Vorstand beschlossß aus dem Provinzialverband auszutreten, dagegen im Preußischen Landesverband und im Centralverband zu verbleiben. Von einer Entsendung von Delegierten zum dieseährigen Zentralverbandstag in Hamburg wurde abgesehen. Hr. Bier hielt einen Vortrag über die Lex Adickes, wodurch die Stadt ermächtigt wurde, diejenigen Feldparzellen, die eine unregelmaäßige Lage zu den Straßenfluchtlinien einnehmen, in rechtwinkelige, gerichtete Baugrundstücke umzulegen. Redner glaubt, daß das Gesetz auch in Köln eingeführt werden soll. Wenn die Umlegung mit Hülfe der Stadt im Interesse der Grundbesitzer erfolge, könne sie segensreich wirken. Es scheine aber hier projektiert zu sein, daß man nur den städtischen Säckel füllen wolle. Von dem durch die Stadterweiterung erworbenen Terrain seien hier 35 Proz. für Straßen und Plätze von den Grundbesitzern unentgeltlich herzugeben. Man müsse zeitig gegen das Gesetz Stellung nehmen, damit man nicht damit überrumpelt werde. Von anderer Seite glaubte man erst abwarten zu müssen, ob man wirklich mit dem Gedanken umgehe, das Gesetz auch auf Köln auszudehnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hr. Kerp wandte sich in längeren ausführungen gegen die Wertzuwachs- und Umsatzsteuer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hr. Dahmen forderte zur Reklamation gegen die Grundsteuerveranlagung auf. Während die Taxe der Werte der Grundstücke um das Dreifache gestiegen, sei die Grundsteuer nur um 10 Proz. heruntergegangen. Heute bezahle man 19,7 Pfg. pro 100 M. Wert. Während er 1906 für 78 Hektar Grundfäche 5527 M. Grundsteuer bezahlte, verlange man in diesem Jahre für 65 Hektar 9180 M. Die Angelegenheit wurde dem Vorstand zur gefälligen Beachtung übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueber die Stellungnahme gegen die Handhabung der Strafbestimmungen(SS 13) der Wertzuwachs- und Umsatzsteuerordnung und die grundsätzliche Ablehnung von Stundungen(SS 11 b und c) seitens der Stadt berichtete Hr. Bier. Die Wertzuwachssteuer werde sofort erhoben, auch dann, wenn der Verkaufspreis abschnägig, erst in Jahren bezahlt werde. Trotzdem in der Wertzuwachssteuerordnung eine eventuelle Stundung der Steuer vorgesehen ist, lehne die Stadt jedes derartige Gesuch ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Eingabe an das Stadtverordneten-Kollegium, dieses möge die Stadtverwaltung anweisen, die Gesuche um Stundung der Wertzuwachssteuer thunlichst zu gewähren, soll abgesandt werden. -- Man beschlossß ferner eine Eingabe an die StadtverordnetenVersammlung zu richten, worin gegen die wiederholt vorkommenden Abänderungen von Straßenzügen und Fluchtlinien Einspruch erhoben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 29.Juni1907. Am Sonntag den 30. d. M. findet die langersehnte Feier der Erhebung des bisherigen Rektorates St. Josef zur selbständigen Pfarrgemeinde statt, nachdem die Erzbischöfliche Behörde und die zuständigen staatlichen Behörden beiderseits ihre Zustimmung zu derselben ausgesprochen haben. Die Feier beschränkt sich vorläufig auf den kirchlichen Teil; nachmittags 6 Uhr wird in Verbindung mit einer Feſtandacht durch den Hrn. Dechanten des Dekanates Mülheim, Pfarrer Köllen(Kalk), die kanonische Errichtung der neuen Pfarre in der St. Josefskirche vorgenommen. Eine allgemeine Feier für die ganze Pfarrei, mit weltlicher Festversammlung, ist für später vorgesehen, in Verbindung mit der bevorstehenden Einführung des neuen Pfarrers. Mit der Wahrnehmung der Geschäfte des Pfarrverwalters ist seitens der Erzbischöflichen Behörde der bisherige Rektor von St. Josef, B. Kaster, betraut worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Perſonalnachricht. Regierungsaffessor Pilger zu Köln wurde zu Regierungsrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die berittene Schutzmannschaft, bestehend aus einem Wachtmeister und zwölf Schutzänner, ist gestern von dem alten Heim an der Dürenerstraße nach dem neuen Heim an der Spinnmühlengasse üübergesiedelt. Gestern nachmittag besichtigte Hr. Polizeiräsident Wiegmann das neue Stallgebäude. Nach der Besichtigung richtete der Polizeiräsident an die Beamten eine Ansprache, in welcher er die Leistungen sowie das gute Verhalten im Dienst der berittenen Schutzmannschaft hervorhob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Erwischt. Gestern abend wurde in einem Geschäftshause an der Hohestrße eine gut gekleidete Frau abgefaßt, als sie sich eine seidene Bluse widerrechtlich aneignen wollte. Die Frau wurde der Polizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Jugendliche Ausredßer. Vor etwa zwölf Tagen verließen zwei 14jährige Knaben die elterlichen Wohnungen und zogen in die weite Welt. Gestern erhielten die besorgten Eltern von Hamburg aus die telegraphische Nachricht, daß ihre Söhne dort mittellos aufgegriffen worden seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Biophontheater, Schildergasse, hat ebenso wie das Kinematographentheater am Augustinerplatz ein neues reichhaltiges Programm aufgestellt, das allgemeines Interesse beansprucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>C. Anfälle. In der Friesenstrße wurde eine Frau von einer Wagendeichsel getroffen und erlitt schwere Quetschungen. Der Gatte der Frau wurde leicht verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In Ehrenfeld fiel ein Junge aus dem Fenster eines Heubodens, wobei er einen komplizierten Armbruch und sonstige Verletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>In der Roonstraße kam ein Mädchen zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
