<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. In der Aufführung von Zar und Zimmermann am Dienstag den 28. d. M. wird Hr. Bernhard Köhler sich als van Bett vom Publikum verabschieden. Er tritt nach 43jähriger Bühnenätigkeit in den Ruhestand. Seit 1891 ist der Künstler an der hiesigen Oper engagiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hoffnungsvolle Jugend. In den Anlagen am Deutschen Ring gerieten gestern nachmittag mehrere schulpflichtige Jungen in Streit, wobei ein 13jähriger Bursche einen gleichalterigen Genossen mit einem spitzen Instrument in die linke Seite stach und so die Lunge verletzte. Der jugendliche Täter wurde von Augenzeugen verfolgt, eingeholt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum zweiten internationalen Radrennen am Sonntag sind sämtliche Fahrer eingetroffen und unterzogen sich bereits gestern einem scharfen Training. Die besten Stundenzeiten, die einem Stundentempo von 95 Kilometer gleichkommen, erzielte der Kölner Veter Günther, jedoch werden auch seine Gegner auf dem Posten sein, so daß ein äußerst interessantes Rennen zu erwarten ist. Auch die Fahrer für das"kleine goldene Rad" sind alle drei fast gleich, wertig. Die von der gesamten Presse beim Eröffnungsrennen ge, rügten Zustände sind nunmehr beseitigt, indem nicht nur genügend Stehlätze vorhanden sind, sondern auch die ganze Tribüne nume, friert worden ist, so daß eine Ueberſüllung derselben ausgeschlossen ]. Eine interessante Jagd spielte sich gestern gegen Mittag am Kinderspielplatz am Hansaring ab. Einem in der Nähe was nenden Großhändler waren sechs Eichhörnchen aus dem Pasig en sprungen, und turnten nun, sich der wiedergewonnenen Freihe erfreuend, auf den dortigen Bäumen herum. Da der Eigentüm großen Wert auf die Tierchen legte, und eine anständige Belohnung für die Wiedereinfangung ausgesetzt hatte, begab sich Alt und auf die Verfolgung, wodurch natürlich ein großer Menschentrube entstand. Es gelang, zwei der Tierchen wieder einzufangen, wo. gegen die anderen vier entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der verkaufte Schnurrbart. Ort der Handlung: Eire kösche Brauerei. Personen: Eine Kegelgesellschaft. Ein Mitglied ist der glückliche Besitzer eines prächtigen Schnurrbartes und mein scherzhaft, für 10 M. wolle er seines Schnurrbartes gerne ver lustig gehen. Die Kegelbrüder nehmen ihn beim Wort, rasch sind 10 M. zusammengelegt und unter allgemeiner Heiterkeit wird dem Manne der staatliche Schnurrbart abgeschnitten. Was die jun Frau des schnurrbartlosen Mannes zu dem Abenteuer gesagt ha konnte der Berichterstatter nicht in Erfahrung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 24.221190. Fruchtmarkt. Lieu.50-.80. Maschinen (Rogasen).80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 c5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köin, 24 As 1907. Amtlicher Bericht der statisch Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Freis im K Rindfleisch, von der Keule N..81-.89, vom Bauch.7I-Ciel. Kam. .86-.90, Hammelfleisch.1J-.94, Schweineneiscn.03-.93 schliesslich Knochenbeilage), Speek, emsiger, geräuchert..79-... Pid. Hähne, alte,.90-.50 junge.20-.45. Hühner, alte..80---2 junge.20-.40, Tauben, alte.40-.45, hunge 0,50-.50. lo Stück. Gänse.90-.25, Enten.00-.75, Hähne, alte 1,90-.05, junge 1 35-1,70. Hühner, alte.80-.75. Tauben, alte.40-.20. Junge.50.65 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00. Barsche.70, Brasse.(ie## .50. Aale 1 4b. Barben.80, lebend: Kabelik.orasee.30-.35. I .20, Schellfische, Nordsee, gross.50, mittel.40-.45, klein.18-.2 is##dar.25. Seezungen.55-1,35, Rottungen.70, Schollen.55.65, Steinbutten.50-.70, Heilbutten.80, Flusshechte.30, Salm.400 500 Zander.30. Aale.70, Schieße.70, Karpfen.,30, Maiüische O. 90-.00 dis Pfd., frisch, in Einpackung. Sprotten, Kieler.60 das Pfa., Verlage, a .05. Rollmops 9,07 das Stück, Sardellen.60, gardinen.60 C. Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.20-.3 Kochbutter.10---1,15. Landbutter.20-1,30 das Pfund., Landeier, sch 4 28.0 fl., Eistanger.20-1 20 die 25 Stück. Schweizeräse.00 bs .20, Hollunder.70-.00, Tilsiter 0,85-.90, Edamer.35-.90. Lib burger.50-.55 das Pfund. Mainzer O,Oo. Camembert.40-.45 das Stuck Kirschen, süsse, franz.,.4b-.60, Erdbeeren, ausl.,.bi-.65, Stach beeren.20-.25 das Pfund. Apfelsinen, Valencia- 0,04-.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 24. Mai, morgens 11 Uhr:.25 m--.05 m * Wasserärme am 24. Mai, morgens 7 Uhr: 10deg k.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
