<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397530</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Badeanstalt in Ehrenfeld beer. hat der Katholische ein daselbst sich in einer Eingabe an den Oberbügerster gewandt. Zunächst wird ausgeführt, daß weder jetzt noch bsehzbarer Zeit der Bau einer Markthalle, die bekanntlich in ndung mit der Badeanstalt geplant war, notwendig oder sei. Der jetzt bestehende offene Markt werde, abgesehen den beiden Hauptmarkttagen, wenig besucht, besonders im emter. Dies sei auf die zahlreichen Marktproduktengeschäfte und Hausierhandel in Gemüse, Obst usw. zurückzugühren. Hiernach owie nach den Erfahrungen in anderen Stadten erscheine eine entabilität der geplanten Markthalle ganz ausgeschlossen; sie #erde einen mit Rücksicht auf die Steuerbelastung nicht gerechtfertigten Zuschußß erfordern. Dagegen dürfte an der für den Zweck #gesehenen Stelle die Anlage eines freien öffentlichen Platzes ein rendes Bedürfnis sein. Die Eingabe empfiehlt deshalb, das betr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sei auch mit Rücksicht auf die Bevölkerung in Bickendorf und ie demnächst zwischen dem östlichen Ehrenfeld und der Kölner neustadt sich ansiedelnde Bevölkerung zu empfehlen. Straßenbarn-Zusammenstoßß. Am Von., Tegeaübe ge etersbrunnen, stieß ein Straßenbahnwagen der Mütheimer Bahn mit einem Straßenbahnwagen der Rundbahn zusammen. An dem Motorwagen der Mütheimer Bahn wurden mehrere Fensterscheiben #gertrümmert; auch wurde der Wagen ziemlich stark beschädigt. personen wurden bei dem Zusammenstoßß glücklicherweise nicht Liebstähle. Am Hafen wurde ein wertvoller Plateauwagen und auf der Severinstrße ein Handwagen gestohlen.-- In einem beschäfte auf der Severinstrße kam ein Portemonnaie mit einem grosseren Geldbetrage von der Theke abhanden. a. Festgenommen wurden: ein Reisender wegen Diebstahls, ine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Zuhälteren, ein soch, eine Ehefrau und ein Schlosser auf Grund Haftbefehls, eine Dienstmagd wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile ihrer herrschaft, ein Grundarbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein wegen Fahrraddiebstahls, eine Dienstmagd wegen Hehlerei, in Hausdiener wegen schweren Diebstahls, ein Handlanger wegen sittlichkeitsverbrechen, ein Schmiedegeselle wegen schweren Diebschls, ein Möbeltransporteur wegen Diebstahls, eine Dirne wegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 22 Frauenspersonen festgenommen. versitzt wird seit dem 8. d. M. der 23jährige in die Krankenanstalten rote, für die übrigen Kranken benutzt und alle Fahrzeuge, mittels denen infektionskranke Personen in die Anstalten verbracht wurden, desinfiziert werden. um zu ermöglichen, daß von den städtischen Krankenwagen stets ein bestimmter Wagen für Infektionskranke zur Verfugung steht, wurde die Zahl der Wagen vermehrt. Ein Automobilkrankenwagen wird demnächst in Benutzung genommen werden. Durch Belehrung de Familien, in denen Infektionskrankheiten sich ereignen, und die ihre kranken Angehörigen in ihrer Wohnung verpflegen, sowie der die Krankenpflege berufsäßig ausübenden Personen, besonders auch der Schwestern, hofft man gleichfalls die Weiterverbreitung der Krankheiten thunlichst verhindern zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Klara. Mit Rücksicht auf die eingetretene warmer Witterung hat die Verwaltung der Flora beschlossen, von heute ab taglich Abend-Konzerte zu veranstalten. Die Stunden der Konzerte sind den Wünschen aus Besucherkreise entsprechend etwas später gelegt als bisher. Die täglichen Nachmittags-Konzerte beginnen um 4 Uhr und enden um 7 Uhr. Nach einstündiger Pause beginnen die Abend-Konzerte um 8 und dauern bis 10.30 Uhr. Außeadem findet an jedem Sonntag ein Morgen-Konzert von 11--1 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Klein Mitteilungen. Im Ornisgarten in Riehlerstraße 92, findet heute nachmittag 4 Uh e, große,. St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war anfangs der verflossenen Woche bis auf.40 Meter gestiegen, ging dann aber wieder zurück. Gestern nachmittag zeigte die Wafferuhr 3,15 Meter, gegen 3,32 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>vom Hitzſchlag getroffen wurde gestern mittag an der Schiffbarücke in Deutz ein unbekannter, anscheinend dem Arbeiterüde angehöriger junger Mann. Er wurde ins Hospital gebracht. * Bekämpfung der Infektionskrankheiten. Die städtische Verwaltung entwickelt, seitdem das Beigeordnetenkollegium durch ein sachverstaändiges Mitglied verstärkt wurde, auf allen Gebieten offentlichen Gesundheitspflege eine anerkennenswerte sleuerdings wurde auf Grund amtlicher Ermittelungen festgestellt, daß die Beförderung von Personen die mit Infektionskrankheiten Tophus, Scharlach, Diphterie) behaftet sind, nur etwa zur Hälfte mittels der städtischen Krankenwagen erfolgt ist. Danach dürfte keinem Zweifel unterliegen, daß die andere Hälfte der Infektionskranten mittels Droschken usw. in die Krankenanstalten verbracht Pferden; die Gefahr der Weiterverbreitung der Krankheiten durch ansteckung liegt hierdurch sehr nahe. Fur die Folge soll deshalb eiens der Aerzte für die Ueberweisung infektionskranker Personen Kirmesfeier in St. Johann. Bei Gelegenheit der dies jährigen Kirmes am Sonntag den 2. Juni veranstaltet der Volksverein in der Pfarrei St. Johann eine musikalisch-theatralische Abendunterhaltung, für die ein reichhaltiges und ausgesuchtes Programm aufgestellt ist. Orchestermusik, gefängliche, humoristische und theatralische Darbietungen sind von hervorragenden Kräften zugesagt. Auch Hr. Operisänger Tilmann Liszewski wird mit Das hergebrachte Detersbergfest der rheinischen Philisterzirkel des Verbandes der katholischen deutschen Studentenverbindungen nahm am Pfingstdienstag dank der günstigen Witterung einen allgemein befriedigenden Verlauf. Die Auffahrt mit der Zahnradbahn in Begleitung des Trompeterkorps der Bonner Husaren sand programmaßig statt. Da auf der. Höhe noch ein kühler Morgenwind wehte, mußte der Früschoppen in der verdeckten Halle getrunken werden. Zum Mittagsmahl im Saale des Petersberghotels hatten sich etwa 70 Kartellphilister mit ihren Damen eingefunden. A. H. Wachtendung entbot als Vorsitzender des mit der Festleitung betrauten Kölner Philisterzirkels den Willkommengrußß und feierte namentlich den Senior der Korona, A. H. Pfarrer Zaun aus Köln, der trotz seiner hohen Semesterzahl-- 112-- zu den regelmäßigen, Besuchern des Petersbergfestes gehört. Ihm wurde das Ehrenpräpsidium während des Festmahles übertragen. Im weiteren begrüßte Redner das Oberhaupt der Stadt Königswinter A. H. Bürgermeister Kreitz, und bat ihn in launigen Worten, die Festgenossen für den Tag in seinen besonderen obrigkeitlichen Schutz zu nehmen. Dann erfolgte der übliche Rundgang zu den Aussichtspunkten, und gegen 6 Uhr wurde die Thalfahrt angetreten. Inzwischen hatten sich im großen Saale des Restaurants Bellinghausen gegen 200 Festtheilnehmer eingefunden. Die Leitung des Kommerse lag in den bewährten Händen des A. H. Rechtsanwalt Nagel aus Köln. Daß A. H. Diviſionspfarrer Stollenwerk die Damenrede hielt und dabei wahre Lachsalven entfesselte, war selbstverständlich. Dem sturmischen Verlangen der jüngeren Damenwelt zum Tanz wurde schließlich Folge gegeben und demselben bis zur Abfahrt der letzten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute(Bürgergesellschaft) hielt am Mittwoch Eisenbahnsekretär Menzerath einen Vortrag über den neuen Eisenbahnpersonen- und Gepäcktarif. Einleitend berührte Redner die in der Presse und anderweit geäußerten Unstimmigkeiten hinsichtlich des Tarifs; er gab dem Gedanken Ausdruck, daß das Erkennen des Besseren auch tatsächlich zu Verbesserungen führen werde. Das Wesentliche des neuen Tarifs wußte Redner mit trefflichem Geschick hervorzuheben. Die Beseitigung der früheren Buntscheckigkeit in den Tarifen, die Einheitsätze und ihre Bedeutung für die Berechnung, die Schnellzugzuschläge und die Fahrkartensteuer, die Kennzeichnung der Zuggattungen in den Fahrtlänen, die Rundreisehefte in ihrer Bedeutung für den Geschäftsprinzipal, der Gepäcktarif mit seinen verwickelten Berechnungen in seiner Wirkung auf das Geschäftsgebahren, überhaupt alle wichtigeren Neuerungen fanden eine klare Darlegung. Daß die Eisenbahn-Verwaltungen, an ihrer Spitze Minister Breitenbach, eifrigst bemüht seien, den geäußerten Wünschen und den Interessen der Reisenden möglichst gerecht zu werden, tat Redner durch den Hinweis auf bekannte Erlasse und Der' Deutsche Orivatbeamtenverein versendet seinen Jahresbericht, dem zu entnehmen ist: Am 1. Januar 1907 betrug die Zahl der Mitglieder 22002, der Zweigvereine 167 und der Verwaltung-gruppen 202 gegen 20 617 Mitglieder, 151 Zweigvereine und 201 Verwaltungsgruppen am 1. Januar 1906; demnach ein Mehr von 1385 Mitgliedern, ein Plus von 16 Zweigvereinen und ein Plus von einer Verwaltungsgruppe. Der Zweigverein Käln hatte am 31. März 1907 einen Bestand von 732 Mitgliedern, darunter 116 stiftende und außeadem 40 Mitglieder von Berufsvereinen und Berufs- bzw. Formengruppen glieder am 15. März 1906. Die Massenbeteiligung der Mitglieder des Zweigvereins Köln war am 31. Dezember 1906 folgende: Pensionskasse: Grundabteilung 94 Mitglieder mit 126 Versicherungen und 506 Anteilen, Rückgenährabteilung 45 Mitglieder mit 49 Versicherungen und 221 Anstellen, Zusotzahzteileug ie. rgrggg Für den Zweigverein in Einnahme 2249., in Ausgabe 2005 M. demnach betrug der Bestand 244 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wesseling, 24. Mail90.. Aus Arbeiterkreisen schreibt man uns: Zu vielen Klagen gibt das Verhalten der Wesselingen Sozialdemokraten gegenüber den Mitgliedern und besonders den Vertrauensännern des katholischen Arbeitervereins Anlaß. Man hört sehr oft von diesen, wie sie von den"Genossen" in herausfordernder und drohender Weise auf offener Straße belästigt werden. Ein Mitglied erzählte, daß es auf dem Wege zur Arbeit regelmäßig von Gegnern behelligt würde, und daß es nun einen andern Weg zur Arbeitestätte habe einschlagen müssen. Die meisten Wesselingen"Genossen" benützen jede Gelegenheit der Begegnung mit einem christlichen Kameraden, diesem um jeden Preis lastig zu werden. So wurde noch am Pfingstdienstag ein Vertrauensmann des katholischen Arbeitervereins, während er auf einer Baustelle arbeitete, von einem"zufällig" hinzukommenden Sozialdemokraten angerempelt und beschimpft, wobei allerhand Seitenhiebe auf die Religion nicht fehlten. Den"Genossen" von der Rheinischen Zeitung wäre es zu empfehlen, anstatt grundlos über den Wesselingen katholischen Arbeiterverein, sowie über die Arbeit der Wesselingen Zentrumsleute zu räsonniren, sich die Heldentaten ihrer"Genossen in dem Orte einmal gründlich anzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
