<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397585</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Viertes Anterhaltungskonzert des Städtischen Orchesters im Großen Gürzenichsaal. Unter Leitung des Konzertmeister Fritz Dietrich absolvierte das Orchester das für dieses Konzert aufgestellte interessante Programm in sehr anregender Weise. Der Oberon-Ouvertüre war unschwer die sorgsame Vorbereitung anzumerken, die sie für das Musikfest erhalten hatte. Sie klang prächtig. Die Haydnschen Variationen aus dem Kaiser-Quartett, die von sämtlichen Streichen vorgetragen wurden, hätten etwas mannigfaltiger abschattiert sein durfen. Als sehr wirksam erwiesen sich die Musikstücke aus dem Ballett: Der Nußknacker von Peter Tschaikowski. Sehr glücklich ist in der Ouvertüre: Miniature der naive Märtchenton getroffen. Daß die Russen vortrefflich Tänze zu schreiben verstehen, konnte man von neuem feststellen an dem charakteristischen Tanz der Fee Dragen, bei dem Hr. Georg Keller die obligate Celesta(Stahlklavier) spielte; ferner an den russischen, arabischen und chinesischen Tänzen. Diese sogenannte Suite wurde eingeleitet mit einem originellen Marsch und abgeschlossen mit einem Blumen-Walzer. Die folgende Nummer Entreakt in Form einer Ouvertüre zu Benvenuto Cellini, in der Berlioz das Leben und Treiben des römischen Karnevals schildert, fand lebhaften Beifall. Mit reger Aufmerksamkeit folgte man dem daran schließenden Vortrag des von Ernst v. Wildenbruch gedichteten Hexenliedes seitens des Hrn. W. Behring. Er hat die Dichtung wiederholt in den Flora-Konzerten vorgetragen und auch hier bewiesen, daß er ein talentierter Recitator ist; er weiß sein Organ vortrefflich zu behandeln, faßt lebendig auf und besitzt Schwung und Temperament. Lebhafter Beifall und wiederholter Hervorruf lohnten Hrn. Behring seine fesselnde Leistung. Die begleitende Musik, die Max Schillings zu der Dichtung geschrieben, wurde vom Orchester aufmerksam aufgeführt. Mit zwei Stücken aus Moritz Moszkowskis Suite: Aus aller Herren Länder, Deutsch und Ungarisch, fand das anregende Konzert seinen Abschlußß. Das fünfte Unterhaltungskonzert, das Donnerstag den 18. Juli stattfinden soll, wird ein Solistenabend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Konzert des Kasseler Waldhornquartett, welches am Freitagabend in der Flora stattfand, war leider recht schwach besucht. Der Name Koscht hatte aues in den Volksgarten gelockt; das dortige Konzert soll aber, wie versichert wird, nicht ganz befriedigt haben. Die Kgl. Kammermusiker Brachhold, Siebert, Schmidt und Fötisch sind Künstler auf ihrem Instrument. Die vorgetragenen Quartette ließen nichts zu wünschen übrig; sie klangen rein und sauber abgetönt. Die kleine Schar von Zuhörern gab sich mit Interesse dem seltenen Genusse hin und zollte den Künstlern lebhafte Anerkennung. Hr. Kgl. Kammermusiker C. Jahn trug einige Sollstücke für Piston, die ihm das Quartett begleitete, in künstlerischer Weise vor, welche ebenfalls beifällig ausgenommen wurden. Die Florakapelle entledigte sich ihrer Aufgabe mit gewohntem Geschick. Heute abend tritt das Quartett nochmals in der Flora auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora. In diesem Jahre wird es außserordentlich schwer, die Reihe der Gartenfest planäßig abzuhalten, da das Sommerwetter, der unentbehrliche Begleiter derartiger Feste, ausbleibt. Die Floraverwaltung bietet trotzdem alles auf, um die Saison 1907 den vorausgegangenen würdig anzureihen. Am Mittwoch nächster Woche findet das Gartenfest des Haus- und Grundbesitzervereins statt, sowie am Samstag den 20. Juli ein außserordentlich großes Gartenfest im Nahmen der früheren Künstlerfeste. Die Vorbereitungen hierzu sind im Gange; drei Musikkapelle werden konzertieren, und ein großes Feuerwerk wird den Festabend beschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* In Cantans Panoptikum an der Hohestrße erregt die Pantherdame, deren Haut in regelmäßidem Wechsel runde behaarte Flecken zeigt, Interesse. Die Schlangenönigin Miß Salamander verkehrt mit ihren abgerichteten Schlangen in der größten Harmlosigkeit. Angenehm wird der Wechsel der Schaustellungen mit den Vorführungen des Vitascope-Theaters empfunden. Dienstag den 16. d. M. beginnt Riccardo Sacco mit seinem 46tägigen Hungerexperiment</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Biophor-Theater an der Schildergasse wird um die Monatsmittel wie üblich eine Aenderung des bisherigen Programms vornehmen. Sonntagmittag 12 Uhr findet eine Matinee statt, zu welcher die an sich schon billigen Eintrittspreise noch weseneräßigt sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Verkehrs-Verein veranstaltet am Sonntag den 14. d. M. bei günstiger Witterung von 12 bis 1 Uhr ein Promenaden-Konzert am Deutschen Ring vor dem Kaiser Friedrich- Denkmal. Ausgeführt wird es von der Kapelle des InfanterieRegiments Nr. 53 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Hrn. Granzow</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der stete Eingang neuer Prospekte usw. findet allseitigen Beifall, auch macht sich ein äußerst reger Verkehr sowie eine ebensolche Nachfrage nach der Kölner Woche in der Geschäftsstelle des Vereins geltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Konzert in der Flora. Wir machen darauf aufmerksam, daß heute abend in der Flora das letzte Konzert des Kasseler Waldhornquartett stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Der Schwank des Job-Classentheaters Der Mann mit dem Fimmel bleibt nur noch kurze Zeit auf dem Spielpla. Morgen, Sonntag, finden zwei Vorstellungen statt; nachmittags 4 Uhr zu bedeutend ermäßigten Preisen Kölnberlin, Bauernposse in drei Akten und einem Vorspiel, abends 8 Uhr Der Mann mit dem Fimmel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine sozialdemokratische Versammlung nahm gestern eine Resolution an, in der es unter anderem heißt: Die Versammlung spricht ihre Entrüstung aus über die von den hiefigen Bäckermeistern geplante neue Schröpfung des Publikums. Die Preiser höhung entspricht nicht dem Zwang der Not. Gegen diese Absicht erheben die Versammelten schärfsten Protest. Sie erklären einmütig, die Absicht zu durchkreuzen. Zu diesem Zwecke verpflichten sich die Anwesenden, ihren Brodtbedarf nur dort zu decken, wo eine Erhöhung der Brotpreise nicht vorliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Preisgekrönt. Auf der Internationalen Ausstellung für Bäckerei, Konditorei und verwandte Gewerbe in Aachen erhielten folgende Kölner Firmen Auszeichnungen laut offizieller Prämiierungsliste: Goldene Medaille Gasmotorenfabrik Deutz, Frz. Rings und Peter Reifferscheidt; silberne Medaille Joh. Fischbach in Köln-Nippes, Lorenz Seitel. Nohr&amp; Fischer in Köln-Ehrenfeld, Weißmann&amp; Co. und Hermann Langen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt ist behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Große Witschgasse von Holzmarkt bis Holzgasse vom 7. Juli ab auf zwei Wochen, die Palanterstraße zwischen Gustav- und Aegidiusstraße vom 10. Juli ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde ein achtähriger Schüler von einem Radfahrer in der Schildergasse überfahren und anscheinend innerlich verletzt. Das Kind wurde in die elterliche Wohnung in der Antoniterstraße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>An Genickstarre erkrankt sind hier in der Zeit vom 8. bis 12. Juli 8 Personen im Alter von 3 bis 17 Jahren; davon ist am 10. d. M. ein zehnähriger Knabe gestorben. Zwei Personen sind genickstarrverdächtig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Getraldeböre vom 12.Juli1907. Weisen, fremder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>21,25-22.25: Roggen, fremder M. 21,50-22,00: Hafer, riesiger 20.50-21,00, fremder 19.25-21.50, Gerste, Futtergerſte..15,90-16.20, Mais, grober 14,70-15,00, mittel 14,90-15,20. Cinquantino 15,30-15,80, Weizenmehl, 000 27.50 Roggenmehl 0 mit Sack 29.50, Kleie mit Sack 11,00--12,00 Grand mit Sack 11,00-12,00, Bollmehl mit Sack 13,25, Palmkuchen mit Sack 13.50, Leinmehl mit Sack 15,00, Baumwollsaatmehl mit Sack 15,00, alles die 100 Kilo. Die heutige Fruchtböre war sehr gut besucht. Die Preise blieben unverändert fest: die Umsätze liessen jedoch sehr viel zu wünschen übrig. Futtermittel waren bei unveränderten Preisen gut beachtet; Mahl lag sehr fest,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 13.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu(altes) 6,00-.00, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Sommerfest im Königsforst. Der Senat der Großen Karnevalsgesellschaft veranstaltete aus Anlaß seines 25jährigen Jubiläums am Donnerstag im Königsforst ein Sommerfest, das sehr zahlreich besucht war. Um 3 Uhr fuhren die Teilnehmer und Theilnehmerinnen mit einem Extrazug der städtischen Kleinbahnen zum Waldhotel. Im Zuge wurde als"Ehrentrunk der Stadt Köln" ein Glas Kölch kredenzt. Bei der Ankunft im Königsforst begrüßte Hr. Christian Witt in der Maske des stellvertretenden Oberbürgermeisters die Teilnehmer in humorvoller Weise, worauf Hr. Giebmans "im Naiven der Herren Bürgermeister der angrenzenden Gemeinden" Grüße entbot. In den Gartenhallen des Waldhotels wurde dann der Kaffee eingenommen. Während die Kürassierkapelle in dem Pavillon konzertierte, entwickelte sich auf der Wiese vor dem Waldhotel ein buntbewegtes Leben. Die blauen Funken zogen auf und amüvierten die Teilnehmer durch ihre eigenartigen Exerzitien. Kanonenschuüsse der Funken kündigten die"Grundsteinlegung für den Bau des karnevalistischen Invalidenheims" an. Der Redner wies darauf hin, daß die alten Volksfeste in Köln mehr und mehr geschwunden seien. Da wolle die Große Karnevalsgesellschaft beim Jubelfeſte ihres Senats zeigen, daß sie in althergebrachter Weise dem Frohsinn huldige. Die Vertreter verschiedener Korporationen brachten dann dem Präsidenten des Senats ihre Wünsche zur Feier dar. In karnevalistische Weise wurde hierauf das"Fritz Böhledenkmal enthüllt." Mit humorvollen Anspielungen auf ihre Verdienste wurden einer Reihe von Teilnehmern Ordensauszeichnungen überreicht. Am Abend fand ein Parademarsch sämtlicher mobiler Funken statt. Viel Beifall fand auch das Einradfahren für Damen, bei welchem die Damen ihre Kunst im Fahren mit der Schubkarre zeigten. Das Fest wurde verschönt durch die Lieder des Gesangvereins"Mer holsten üch get" und die Solo-Vorträge des Operisängers Saß. Um 11 Uhr fuhren die Teilnehmer mit einem Extrazug der Kleinbahn nach Köln zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verein reisender Handelsleute, Schauſteller und Berufsgenossen hielt gestern abend eine öffentliche Versammlung ab zur Besprechung des Ortsstatut über die Sonntagsruhe. Der verhältnisäßig geringe Besuch wurde darauf zurückgefuührt, daß das Ortsstatut bereits in letzter Stadtverordnetenversammlung zur Annahme gelangte. Dieses werde aber den Verein nicht abhalten, an die Königliche Regierung, die auch die Genehmigung zu erteilen habe, zu petitionieren. Die Eingabe an das Stadtverordnetenkollegium sei nicht berücksichtigt worden. Eine Deputation des Vereins habe einige liberale] Stadtverordnete aufgesucht und ihr Anliegen vorgetragen, aber in der Stadtrathssitzung habe sich niemand der reisenden Handelsleute angenommen. Man habe nur den Wunsch ausgesprochen, daß die fünf Stunden, die Sonntags für den Verkauf freigegeben sind, für die Händler mit geringeügigen Gegenständen, Backwaren usw. an Ausflugsorte auf die Zeit von --8 Uhr nachmittags zu verlegen. Von Königswinter bis Frankfurt und von Düsseldorf bis Berlin kenne man das Verbot des Verkaufs von geringeügigen Verbrauchsgegenständen usw. an Sonntagnachmittagen nicht. DerSS 55a der Reichsgewerbeordnung besage ausdruücklich, daß das Feilhalten von geringeügigen Gegenständen, Backwaren, Blumen usw. zugelassen werden könne, wo regelmäßig durch Fremdenbesuch ein gesteigerter Verkehr stattfindet. Man beschlossß eine einstimmig angenommene Resolution in obigem Sinne an die Königliche Regierung und an das Stadtverordnetenkollegium zu senden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Borromäunverein, Köln-Ehrenfeld, St. Josef. Der am Donnerſtagabend im großen Saale des Leobaues zum Besten des Vereins veranstaltete Unterhaltungsabend nahm bei zahlreichem Besuch einen anregenden Verlauf. Die Kirchenchöre von St. Josef(Dirigent Organist Pesch) und St. Maria Empfängnis (Dirigent Organist Sievernich) brachten eine Reihe von gut gewählten Liedern in vortrefflicher Weise zum Vortrag. Die Liederspenden fanden verdienten Beifall. In knapper und doch erschöpfender Weise verbreitete sich Hr. Ferd. Lahr über den Einfluß der Lektüre auf Religion und Sitte, besonders der Jugend. Eine verbreitete katholische Tagespresse sei von höchsten Werte. Gegenüber den schmutzigen Kolportageromane, die in geradezu erschreckender Masse Absatz fänden, müsse eine gute katholische Kolportage ins Werk gesetzt werden. Hr. Pfarrer Oefen legte den Nutzen des Borromäunvereins dar und gab gute Narschäge für das Lesen. Auf das beste bewährte sich das Trompeterkorps des Hrn. Schmidt in Stücken von Suppe, Blon usw. Als Meister auf dem Piston erntete Hr. Schmidt stürmischen Beifall. Gemeinschaftliche Lieder trugen wesentlich zur Hebung der Stimmung bei. Arrangiert und geleitet war der Abend von dem Vorstand des Vereins, Hrn. Kaplan Boschbach, welcher jederzeit Bücher für seine Bibliothek, die etwa in Familien entbehrt werden können, gern entgegennimmt 64. 7 1/2 , 8 PL Hochamt, # Vesper, 4 1/47 83 real. H. mt, 11 D. Kristen. u (an Feiert Komplet ##- Himme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Personalen Regierungs- und Baurat Leonhardt, bis##"witz, wurde als Mitglied der Eisenbahndirektion nach Köln versetzt, Betrlebsinspektor Henkel, bisher in Köln-Deutz buxe, at#:## de. Eisenbahnbauabteilung nach Kolmar in Posen versetzt. etriebsinspektor pilgers, bisher in Köln, als Verstand der Verrer."sperrion Göttingen, Regierungsbaumeister prou bisher in Köln-Deutz, in den Bezirk der Eisenbahndirektion Berlin, Regierungsbaumeister Hecker, bisher in Belin in den Bezirk der Eisenbahndirektion Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Baggerarbeiten. Gegenwärtig liegt eine Baggermaschine am Leystapel, der Mündung des Hafens, welche den am Eingang des. Hafens gelagerten, den Schiffsverkehr behindernden Schlamm 2 Die Sekretariatsbeamten der hiesigen Königlichen Regierung machten am vergangenen Sonntag ihren dieseährigen Sommerausfluge nach Honnef(Curgarten). Der Erste Beigeordnete der Stadt Honnef, Hr. Krah, überbrachte den Gruß der Stadt Honnef. Um 1 1/2 Uhr fand gemeinschaftliches Mittagsmahl im Kursaale statt, an dem die Beigeordneten und mehrere Mitglieder der städtischen Verwaltung und der Stadtverordneten-Versammlung teilnahmen. Die Kurkapelle spielte. Hr. Rechnungsrat Weiland, der Leiter der Veranstaltung, brachte das Kaiserhoch aus, in das die Versammelten begeistert einstimmten. Weitere Reden, teils humorvollen Inhalts, hielten Hr. Beigeordneter Adams(Honnef) und Hr. Landrentmeister Woytzka(Koblenz). Der Hr. Regierungsräsident in Köln und viele Freunde und Kollegen sandten Begrüßungstelegramme. Nachmittags fand Konzert und abends Beleuchtung und Feuerwerk im Curgarten statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
