<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397535</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Sommertheater an der Flora mird heute, Donnerstagnachmittag, zu ganz kleinen Preisen die Operette Der Obersteiger gegeven, am Abend die Operette Der Opernball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbegericht. Drei Verputzen klagen gegen ein Baugeschäft auf Zahlung von je 100 M. Schadenersatz. Sie behaupten, es seien ihnen die Verputzarbeiten in der Handelshochschule in Akkord sigen, die Arbeit sei am 11. Dezember 1906 begonnen, aber am 21. Dezember wegen des eingetretenen Frostwetters unterbrochen worden. Am 16. Januar 1907 habe man ihnen die Arbeit entzogen und dieselbe anderen übertragen. Die beklagte Firma macht geltend, die Arbeit sei dem Kolonnenührer übertragen. Mit den Klägern habe sie nichts zu tun. Die Leute hätten sich beschwert, daß der Kolonnenührer nie auf der Arbeit sei, als sie darauf verlangt hätten, daß dieser ständig auf der Arbeit sei, habe er den Vertrag gelöst. Die Firma hielt sich nicht für verpflichtet, die anderen Mitglieder der Kolonne weiler zu beschäftigen, nachdem der Kolonnenührer aufgehört habe. Die Kläger dagegen fassen den Akkordvertrag so auf, daß die ganze Kolonne die betreffende Arbeit gemeinschaftlich fertig zu stellen habe, hierbei sei nicht ausgeschlossen, daß der eine oder andere der Verputzen, oder sogar auch der Kolonnenührer austreten dürfe, wenn für den Austretenden seitens der übrigen Mitglieder angemessener Ersatz gestellt werde. Der im Verputzergewerbe geltende Tarifvertrag enthält eine Bestimmung, wonach, wenn es sich um eine Streitigkeit aus dem Tarif handelt, zur Entscheidung darüber zunächst die zu dem Zwecke gebildete Achtzehnerkommession anzurufen ist. Diese Kommission ist gehört worden. Im Verhandlungstermin am 24. Januar hat die Beklagte auf einen Einigungsvorschlag des Gerichts sich vergleichsweise bereit erklärt, die Kläger vorläufig wieder einzustellen, was diese aber ablehnten. Das Gericht entschied: Es fragt sich, ob die Beklagte, nachdem der Kolonnenührer die Arbeit niedergelegt hatte, verpflichtet war, die Kläger weiter zu beschäftigen. Die Achtzehnerkommission hat den Beschlußß gefaßt, daß die Arbeitnehmer berechtigt sein sollen, wenn aus irgend einem Grunde der Kolonnenührer die Arbeit niederlegt oder niederlegen muß, einen neuen Kolonnenührer zu wählen bezw. soll der Arbeitgeber einen solchen bestimmen können. Arbeitgeber und Arbeitnehmer müssen sich jedoch mit der Wahl einverstanden erklären. Bis zum Einirittstage des neuen Kolonnenührers haben die beiden die Funktionen des Kolonnenührers auszuüben. Falls innerhalb dreier Tage, der Austrittstag nicht mitgerechnet, ein neuer Kolonnenührer nicht gewählt worden ist, oder die Vertragschließenden über denselben sich nicht einigen sollten, so soll das Vertragsverhaältnis mit Ablauf des eben bezeichneten dritten Tages als beendet gelten. Hiernach ist die Klage abzuweisen; die Beklagte war berechtigt, die Wiedereinstellung der Klager abzulehnen, da sich kein Kolonnenührer gefunden hat, der beiden Parteien genehm war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Opladen, 29.Mai1907. Die Religion muß dem Volke erhalten bleiben! Die Staatsbetriebe sollen Musterbetriebe sein! Beides Worte unseres Kaisers. In einem staatlichen Betriebe mußte es demnach als selbstverständlich angesehen werden, daß den katholischen Beamten und Arbeitern keine Schwierigkeiten in den Weg gelegt würden, ihre höchsten Feiertage voll und ganz zu feiern, wozu in erster Linie auch der Fronleichnamstag gehört. Wie sieht es aber in dieser Beziehung auf der Königlichen Hauptwerksätte Opladen aus? Im vorigen Jahre und auch dieses Jahr wieder wurde durch Anschlag bekannt gemacht, daß wegen dringender Arbeit nach Möglichkeit gearbeitet werden müßte und Urlaub nur zum Kirchgang gewährt werden könnte bis 9 Uhr). Die Zahl der katholischen Arbeiter ist auf der Werkstatt gering, es ist nicht gutanzunehmen, daß der Eisenbahnbetrieb wirklich darunter leiden wurde, wenn diesen Arbeitern gestattet würde, diesen hohen katholischen Feiertag völlig halten zu können. An den übrigen Feiertagen, mit Ausnahme von Allerheiligen, sind die Arbeiter ohnehin schon gezwungen zu arbeiten. Angenommen, die Arbeiten sind sehr dringend, oann sind sie wohl am 8. und 22. Juni, sowie am 6. Juli auch noch dringend. An diesen Tagen macht der Eisenbahnerverein seine Ausfluge, und die einzelnen Abteilungen stehen einen ganzen Tag still. Dringend waren die Arbeiten auch zurzeit der Reichstagswahl, wie man am Tage vor der Wahl den Leuten sagte, und ihnen die Zeit, um ihre Wahlpflicht auszuüben, auf 1 1/2 Stunden beschnitt, ausschrießlich der Mittagspause. Hingegen hat man verschiedenen Arbeitern mehrere Tage Urlaub gewährt, damit sie die Flugblätter und Stimmzettel für den"der Regierung angenehmen Kandidaten", in Opladen und Umgegend verteilen konnten. Man nimmt hier allgemein an, daß, wenn der Betrieb bei diesen Anlässen nicht gelitten hat, auch am Fronleichnamstage die Möglichkeit bestehen müßte, den katholischen Arbeitern für den ganzen Tag Urlaub zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ohligs, 25.Mai1907. Der Kassierer der Ohligser Filiale des deutschen Metallarbeiterverbandes stand vor der Elberfelder Strafkammer unter der Anklage, 800 Mark Mitgliederbeiträge veruntreut zu haben. Eines Tages kam er mit der Behauptung, er sei am Abend vorher, nachdem er 800 M. Beiträge einkassirt habe, hinterücks überfallen und durch einen Schlag auf den Kopf bewußtlos gemacht worden. Als er wieder zu sich gekommen, sei der Beutel mit den 800 Mark verschwunden gewesen. Die Strafkammer hielt ihn der Unterschlagung für überführt und verurteilte ihn zu 4 Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Franz Uckerath, Brieftraäger, Lohsestr. 44.- Anna, T. v. Otte Pfeiffer. Oberpostschaffner, Mauenheimerstr. 4.- Christine, T. v. Gottfried Erlenbach, Postschaffner, Hartwichstr. 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gertrud Holzmann, 3., Neußerst. 314.- Heinrich Beaver, Merheimerstr. 215.- Heinrich Scheel, 15 Min., Einheitstr. 17.- Anna Reicher, geb Radermacher, 49., Wilhelmstr. 57.- Margareta En., 20., Florastr. 22.- Veronika Geil, geb. Fenger, 75., Thüringerstr.4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Georg Diesterweg, 56., Thüringerstr. 6.- Matthias Schwarz, 393., Jesuitengasse 128.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die dieseährige Blumenverteilung der Kölner Gartenbaugesellschaft an die Schüler der städtischen Volksschulen fand gestern nachmittag in der Markthalle am Waidmarkt statt. Etwa tausend Knaben und Mädchen, welche von den Lehrperſonen ausgewählt waren, erhielten je drei Topfpflanzen zur Pflege übewiesen. Diejenigen Kinder, welche sich in der Blumenpflege auszeichnen, werden im Herbst mit wertvollen Topfpflanzen bedacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Da der Fronleichnamstag kein gesetzlicher Feiertag ist, unterliegt der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen heute keinerlei gesetzlicher Beschränkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern nachmittag stürzte in der Raschdorffstraße in Braunsfeld ein Maler von einem Leitergerüst und erlitt einen Fußbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gerettet. Gestern fiel in der Nähe der Marienburg ein Die Hauskehrichtabfuhr findet wegen des Fronleichnams-Feiertages in der Nacht vom Freitag zum Samstag in sämtlichen Vororten statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
