<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Heute wird die Architekt ausstellung geschlossen und übermorgen im Tonhaus die zwe Sonderausstellung von weiblichen Handarbeiten erun werden. Fräulein Bertha Appel(Darmstadt), der Leiterin die Ausstellung, ist es gelungen, die hervorragendsten Künstlerinr für die Beteiligung zu gewinnen. Wir nennen u. a. Fräulein# Distelmann(Hamburg), Frau Gertrud Lorenz(Dresden), In Steiner-Bergmann(Barmen), Frau Oppler-Losband(Berlin) 3 Lossen(München), Frau Professor Lang Kurz(Stuttgart), Fräu Else Gröber(Leipzig), Mathilde Stegmeyer(Darmstadt), Frie Hermann(München) und die Weimarer Paulinenstiftung, Fräulein Appel selbst. Es ist eine auserlesene Kollektion Stickereien, Webereien, Applikations- und Batikarbeiten, die als Wandbehänge, Kissen, Tischläufer und Decken, Taschen, Gur Beutel ausgestellt werden. Besonders hervorragende Handstigkere sind aus dem Besitze des Großherzogs von Hessen in der Sam lung vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Standesamtsbezirke. Durch Obereräsiwial-Erlaß vom d. M. ist bestimmt worden, daß nach der Neueintheilung der Poli reviere der Stadt Köln die im Gebiete der Stadt Köln(ausschl lich der Vorortgebiete Deutz, Nippes, Ehrenfeld, Lindenthal) stehenden vier Standesamtsbezirke(Köln I, II, III, IV) in ihr bisherigen territorialen Umfange bestehen bleiben. Damit bisherige Anlehnung dieser Standesamtsbezirke an bes Polizeireviere aufgehoben worden. Ein Straßenverzeichnis w vor jedem Standesamkslokale ausgehängt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Enteignungsverfahren. Der Oberbürgermeister in Kö hat auf Feststellung der Entschädigungen für die nach Maßgabe d festgestellten Fluchtlinienpläne zur Erbreiterung der Berren ratherstraße und der Mechternstraße und zum Ausb der Stammheimerstraße zu enteignenden Grundfächen g getragen. Es ist deshalb von dem Regierungskommissar zur V handlung mit den beteiligten Grundbesitzern und Nebenberechtigt sowie zur etwaigen Einleitung der Abschätzung Termin auf Do erstag den 13. Juni 1907, vormittags 10 Uhr, im Regierung gebäude zu Köln, Sitzungssaal des Bezirksausschusses, Zimmer Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Straßenregulierungsarbeiten in der Krebsgasse welche sich an den Neubau des Polizeiräsidiums anschrießen, sin beendet. Die Straße hat Asphaltbelag und zwei breite Bürgert## erhalten. Das Doppelgeleise für die Straßenbarn ist bis#u Streitzeuggasse gelegt und nahezu fertiggestellt; innerhalb# Geleise wurde Holzbelag verwandt. Für die Fortsetzung des e leises durch den alten Posthof liegen die Schienen bereit; vorh müssen aber noch Kanal- und Rohrlegungsarbeiten vorgenom werden. Auf dem alten Posthof sind die für den Abbruch stimmten Gebäude niedergelegt, ebenso das Tor an der Streite gasse. Die übrigen Gebäude, welche einstweilen erhalten bleib werden gegenwärtig einer Erneuerung unterzogen. * Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbe die Rönigenstraße zwischen Otto- und Kruppstraße vom Juni d. J. ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Juni1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der rungskommission. Auftrieb: 576 Kälber, a. Feinste Mast-(Volim mast) und beste Saugtälber M. 93, Doppellender M. bis 105, 0.--. Mast- und Saugtälber M. 85-87, c. geringe Saugtälber und ältere ge genührte Külber(Fresser) A. 70-75... W7stimmet N S0f 205 Schafe. a. Mastämmer und jungere Misthammel M. 92, lämmer M. 3 höher, b. ältere Misthammel 86-88, c M118818 6 Hammel und Schafe(Merzschafe) 00--00 die 50 Kil. Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Juni1 907. Fruchtmarkt. Heu.40-7,80, Maschinenstre# (Roggen) 4,70. Ricatstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 1 B t Rheinhöhe am 6. Juni, morgens 11 Uhr: 3,23 m Wasserarme am 6. Juni, morgens 7 Uhr: 13 1/2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Polizeiverordnung für den Straßenbahnperkehr. In Ausführung der Polizeiverordnung vom 21. Dezember 1906 und auf Grund derssss 27 Ziffer 2 und 44 der Bau- und Betziebsporschriften für Straßanbahnen mit Maschinenbetrieb vom 26. September 1906 ordnet der Regierungsräsident im Einvernehmen mit der Königlichen Eisenbahndirektion in Köln folgendes an: a. zu 9 Nr. 2b der genannten Polizeiverordnung: Mit Maulörben versehene Jagd- sowie Polizeihunde, die von jagdgemäß ausgerüsteten Jägern oder von Polizeibeamten geführt werden, dürfen uuf den vorderen Plattformen der Wagen, an kurzer Leine gehalten, befördert werden; bei Berechnung der zulässigen Plätze sind die Hunde mitzuählen.; b. muss 13 der Polizeiverordnung: 1. Eine besetzung der Straßenbahnwagen über die durch Anschlag kenntlich machte Normalzahl hinaus ist nur in folgenden Fällen zulässig:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>bei Hagelwetter und plötzlich eintretendem, starken Regen- oder schneefall; b. vormittags bis 7 1/2 Uhr und abends von 11 Uhr ab, 4 für Schüler auf dem Schulwege. 2. Auch in diesen Fällen dürfen unter keinen Umständen mehr als im ganzen sechs Personen über die Normalzahl hinaus zugelassen werden und zwar: drei in das Innere des Wagens, eine auf die vordere und zwei auf die hintere Plattform. Diese Höchstzahl ist unter der Normalzahl zu vermerken. 3. Bei der Berechnung der Normal- und der Höchstzahl gelten zwei Kinder unter zehn Jahren als eine Person; aus dem Schoß getragene Kinder unter vier Jahren werden nicht mit Sommertheater an der Flora. Die Vorbereitungen für die neue Straußsche Operette: Hugdietrichs Brautfahrt sind in vollem Gange. Unter der Leitung des Oberregisseurs Herrn Albert Hüner wird jede an Humor reiche Szene auss feinste ausgearbeitet. Die Erstaufführung findet am Freitag den 7. Juni statt. Hugdietrichs Brautfahrt erreichte in Wien, Hamburg, Nurnberg, Breslau und neuerdings auch am Stadttheater in Leipzig eine begeisterte Aufnahme.u Trottoir roulant. Ingenieur H. Haares umschlossene, elektrisch-konzentrische Stufenbahn Trottoir roulant, welche hier guf dem Kaiser Friedrichufer, Ecke Türmchenswall, Aufstellung genommen hat, wird Samstagabend eröffnet werden. Der Prachtbau macht in seinem Aeußeren schon einen überraschenden Eindruck, welcher des Abends durch die feenhafte elektrische Beleuchtung noch krhoht wird. Auch das Innere wird einen jeden Besucher in Erstaunen versetzen, denn man sieht hier eine luxuriaöse und künstlerischen Ausstattung, wie sie von keinem derartigen Unternehmen auch nur annähernd erreicht wird. Die elektrische Kraft wird von drei kolossalen Lokomobilen und drei Dynamos geliefert, welche insgesamt 250 Pferdekraäfte haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Militärisches. Das Bergische Feld-Artillerie-Regiment Nr. 59 ist heute von der Schießübung in der Senne bei Paderborn wieder hier eingetroffen. Gleichzeitig ist das Rheinische FeldArtillerie-Regiment Nr. 23, das mit dem Feld-Artillerie-Regiment Nr. 59 die 15. Feld-Artillerie-Brigade bildet, wieder nach Koblenz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fremder Besuch. Eine italienische Bergenügungssacht, Tacene mit Namen und in Nizza beheimatet, traf gestern im hiesigen Hafen ein und ging am Leystapel vor Anker. Das Fahrzeug zog viele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag sprang am Kaiser Friedrich-Ufer ein 55jähriger Schriftsetzer in selbstörderischer Abicht in den Rhein, wurde aber durch zwei Matrosen gleich wieder ans Land gezogen. Da der Mann anscheinend krank war, wurde er dem Augusta-Hospital zugefuührt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Schornsteinbrand entstand gestern mittag in einem Hause an St. Magdalenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Genickstarre. Vorgestern nachmittag wurde der neunährige Knabe eines Arbeiters aus der Zugasse, weil er unter genickstarreverdächtigen Erscheinungen erkrankt ist, ins Augustahospital gekunstgewerbemuseum am Hansaring hat die Firma W. Wefers, Kunststickerei-Anstalt hier, zwei prachtvolle Fahnen ausgestellt, deren Besichtigung Interessenten zu empfehlen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. In einer Wirtschaft in der Rochusstraße in Bickendorf wurde in der vorletzten Nacht eingebrochen und die Thekenschublade sowie ein Schießautomat erbrochen und ihres Inhaltes beraubt. Die Diebe haben sich, ehe sie das Lokal verließen, in der Küche am besseren Schnaps gütlich getan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Etwa 1200 Personen, Mitglieder des hiesigen Eisenbahnverein mit ihren Angehörigen nahmen gestern an dem zweiten, von dem Eisenbahnverein veranstalteten Ausfluge teil. Die Teil nehmer, darunter mehrere Oberbeamte der Königlichen Eisenbahn Direktion mit ihrer Familie fuhren mittels Sonderzug um.50 Uhr nachmittags vom Hauptbahnhof nach Linz und vergnügten sich dort im Restaurant Dillmann teils bei dem von der Vereinscapelle ausgeführten Konzert und späteren Tanzmusik und teils in frischer, freier Gottesnatur im Gebirge bis zu der gegen 9 Uhr abends erfolgten Abfahrt des Sonderzuge nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
