<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Generalarzt Hr. Dr. Stricker, Vorsitzender des Wissenschaftlichen Senats der Kaiser Wilhelmi-Akademie in Berlin, ist hier zur Inspektion eingetroffen und hat im Westminster Hotel Wohnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Hotel du Nord abgestiegen sind heute Generalleutnant v. Zwehl, Kommandeur der 13. Division und Graf Bredow, Kommandeur der 33. Kavalleriebrigade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generalarzt Dr. Ott und Korpsstabsapotheker Dr. Öster sind gestern hier eingetroffen und im Grand-Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stiftung. Die Firma Wilhelm Marum, Köln, Lindenstraße, stiftete anläßlich der silbernen Hochzeit des Hrn. Marum ein Kapital von 25000 M. mit der Bestimmung, daß aus bessen Zinsen dem in Lohn stehenden Betriebspersonal Feriengelder gezahlt werden sollen, und zwar Personen, die fünf Jahre tätig sind, für einen achtlägigen, und denen die zehn Jahre beschäftigt sind, für einen vierzehnägigen Sommerurlaub. Es soll dadurch erreicht werden, daß diesen Personen auch während der Dauer ihrer Ferien der durchschnittliche Arbeitsverdienst ungeschmuälert ausgezahlt wird. Die silberne Hochzeit des Hrn. Marum wurde durch eine Feier in der Lese begangen, woran das gesamte Personal teilnahm-- ein Beweis für das gute Einvernehmen, oas zwischen Chef und Angestellten herrscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Eisenbahnsekretar Rechnungsrat hmer zu Köln-Nippes wurde der Königliche Kronenorden III. Klasse und dem städtischen Friedhofausseher Josef Michels zu Köln das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Allgemeine Kinematographen-Theater am Bismarck-Denkmal bringt auch in seinem dieseöchigen Programm eine Serie unterhaltender, belehrender und anregender Darstellungen aus den verschiedensten Gebieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat am 7. d. M. wieder seinen billigen Sonntag und wird bei schönem Wetter zweifellos wieder das Ziel zahlreicher Natur- und Tierfreunde sein. Die größte Anziehungskraft wird sicherlich wieder die junge Giraffe ausüben, die jetzt fünf Wochen alt und in dieser kurzen Zeit bereits 30 Zentimeter gewachsen ist. Jede warme und regenfreie Stunde verbringt sie mit dem Elternpaar im Freien und zeigt in munteren Sprüngen und Jagen ihr Wohlbehagen. Die Reptiliensammlung im Vogelhaus ist durch zwei große Nashornleguane bereichert, harmlose Fruchtfresser, denen die kräftigen Hornöcker auf der Nase ein achtunggebietendes Aeußere verleihen. Nicht minder interessant sind die Aalmolche in einem Aquarium, schwarze nordamerikanische Salamander, die nur noch schwache stummelörmige Beinchen an dem aallangen Körper tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Skalatheater wird augenblicklich von einem Berliner Novitäten-Ensemble Tschirikows Revolutionsdrama Die Juden, für die deutsche Bühne bearbeitet von Rud. Bernauer, gegeben. Das Stück, dessen Stoff den russischen Judenverfolgungen entnommen ist, ist stark realistischer Art, entbehrt jedoch des literarischen Wertes. Der Uhrmacher Fränkel, ein orthodoxer Jude, besitzt eine Tochter, die sich in den Studienfreund des Bruders, einen Christen, verliebt. Die Liebe der Jüdin endet in einer blutigen Rachethat, über welche die Revolution hereinbricht. Die Mitwirkenden gaben sich die größte Mühe, etwas aus dem Stücke zu machen. Vorzügliches leistete Silly Zukoff als Sija Fränkel; Rob. Garrison gab den alten Uhrmacher recht charakteristisch, der Dr. Fuhrmann des Direktors R. Oswald entbehrte nicht der Natürlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruch. In vergangener Nacht drangen Diebe in ein Geschäftshaus am Steinweg ein. Ein junger Mann, welcher in dem Hause wohnte, kehrte etwas spät nach Hause und bemerkte die Einbrecher. Diese wollten sich aus dem Staube machen, wurden aber festgehalten und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dal Biophor-Theater(Schildergasse 70) bringt für die erste Juli-Hälfte wieder ein neues Programm von eigenartigem Reiz: Scherz und Ernst kommen wieder in gleicher Weise zu ihrem Recht; Kunst und Natur werden wieder durch Vorführungen vollendetster Art geschildert. Während der Kinematograph bei seinem ersten Erscheinen noch farb- und tonlos war, treten uns jetzt im Biophor-Theater Land und Leute, Kunst und Künstler in lebensvoller Darstellung singend, sprechend und durch natürliches Farbenspiel überzeugend, gegenüber. Der humoristische Teil des Programms findet seinen Höhenpunkt in den Irrfahrten eines Chauffeurs. Interessant und belehrend ist eine Darstellung holländischen Lebens und Treibens, sowohl in den großen Hafenstädten, wie in den Dörfern der Rhein-Niederungen. Daß das Leben eines Schutzmanns im Lande des Dollars kein angenehmes ist, zeigt der Tagesdienſt eines amerikanischen Polizisten. Daß die Verläumdung erst ein"Lüftchen" ist, daß sie aber, wenn sie von Zunge zu Zunge geht, ins Riesenhafte anschwellt, beweist die Bilder-Serie: Klatschgeschichte. Musik-, Gesangs- und Tanzkunst sind, wie immer im Programm des Biophor-Theaters, auch diesmal wieder vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Juli1.907. Fruchtmarkt. Heu(altes) 5,00-.00, Maschinenstroh(Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unterrichtskurſus der Kölner Windthorstbunde. Es sei hiermit zur Kenntnis gebracht, daß der Unterrichtskurſus in den Monaten Juli und August ausällt 0 Windthorstbund Köln-Deutz. Auf Anregung des Beirat hat der Deutzer Windrhorstbund in seiner inneren Geschäftsührung verschiedene Neuerungen eingeführt. So wurde angeregt in den Bundessitzungen ein Referat und Korreferat jeweils von Mitgliedern halten zu lassen. In der gut besuchten Sitzung am Mittwoch wurddiese Neuerung eingeführt. Der Referent behandelte in seinen Darlegungen die Bedeutung der Zentrumspolitik in der Kommunal- verwaltung, die besonders ihren Ausdruck finde in der vom Zentrum vertretenen Sozialpolitik, in den Fragen des Handwerksschutzes und der Förderung des Handwerks, in der Wohnungsfrage, Bodenpolitik und den Steuerfragen wie auch im Schulwesen. Der Korreferent wies hin auf die Wirksamkeit des Zentrums in der Arbeiterfrage, wie diese behandelt werde bei den großen kommunalen Betrieben, besprach das Verdingungswesen und die Aufgaben der Stadtverwaltung auf dem Gebiete der Volksgesundheit und Volksbildung. Eine sehr angeregte Aussprache schloß sich diesen Vorträgen an, denen eine Berichterstattung über den Vertretertag in Wiesbaden vorausgegangen war. Die Versammlung beschlossß sodann, am nächsten Sonntagnachmittag einen Ausflug mit Tamen zu veranstalten nach Verg.-Gladbach--Herrenstrunden(Restauration Eulenburg).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gesellenausschußwahl der Kölner Bäcker-Innung. Der Oberbürgermeister hat eine Verfügung erlassen, wonach eine Liste der zur Gesellenausschußzahl berechtigten Bäckergesellen angelegt wird Die Liste liegt offen in der Zeit vom Freitag den 5. Juli bis Freitag den 12. Juli, abends 6 Uhr, auf dem Bureau der Bäcker Innung, Wolfsstrße 20. Nur solche können sich an der später stattfindenden Wahl zum Gesellenausschuß beteiligen, die sich in die Liste eingetragen haben. Wahlberechtigt sind alle bei einem Iunungsmitgliede beschäftigten Gesellen, die 21 Jahre alt und im Besitze der bürgerlichen Ehrenrechte sind. Die christlich gesinnten Bäcken gesellen müssen es als eine Ehrenpflicht betrachten, sich an ber Gesellenausschußwahlen zu beteiligen. Versäume daher keiner, sich rechtzeitig in die Liste eintragen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Juli1907.(Eig. Drahtber.) Bei der Berufs- und Betriebsählung sind hier 49784 ortsanwesende Personen ermittelt, 341 Land- und Forstwirtschaftskarten, 428 Gewerbebogen und 1383 Gewerbeformulare ausgefüllt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wiesdorf,.Juli1907. Hier ist ein vier Jahre altes Kind an Genickstarre erkrankt und heute in das Augustahospital in Köln überieführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
