<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berufs- und Betriebsählung am 12. Juni d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein größerer Grasbrand entstand gestern nachmittag kurz nach 1 1/2 Uhr auf der Umwallung am Sladbachertgls. Anscheinend Male gs Phil. Klütsch, Aachenerstr. 194.- Wilh. Rudolph, Gären.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>o n g e Glathn honigstr. 70. - Aug. Winterscheid, Lagerarm.,  1 Eilte Traut, Nachen, Bowiggr. 1v.. pet. Grüimmer, Lokonoto, hatten dort Kinder ein Feuerchen angelegt, welches die geoße Graseläche in Brand gesetzt hatte. Als die Feuerwehr von der Melchiorstraße anrückte, stand bereits ein großer Teil bis in den Wallgraben in Flammen. Die Wehr ging mit einigen Strahlrohren vor, und nach einstündiger angestrengter Arbeit konnte die Wehr soweit wie möglich des Feuers Herr werden und ein weiteres Umsichgreifen desselben verhüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-..1890 99.0000 % desgl.v. 1899, urkdb. b. 1909 99,2000 % desgl..1901, urkdb. b 1910 99.306 % desgl..1903, uk. b. 1912. 92440 6 % desgl. v. 1905, unk. 1916 100.006 3 1/2 % desgl. v. 1885. 1889 92.2080 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1896 92..00 3 1/2 % desgl., unkünde. 1904-13 93.106 4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank, Reihe 1, 3, 5 98.2500 4% desgl., Reihe VII, urkdb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>desgl., R X, urkdb. b. 1915 99.905 3 1/2 % desgl., R. II, IV 92.300 3 1/2 % desgl.,.VI, urkdb. b. 190S. 93.706 % Pfandbr. d. Westdeutsche. Bodenkredit-Anstalt, R. II 99.506 % desgl.,.I, urkdb. b. 1804 99.004 % desgl.,.V, urkdb. b. 1909 99.20 % desgl.,.VI, urkdb..1910 99.406 % desgl.,.VII, urkdb. b. 1913 99.506 "% desgl.,.VIII, umb. b. 1915 100. 00 3 1/2 % desgl..III, urkdb. b. 1905 92.906 3 1/2 % desgl.,.IV, urkdb.b. 1907 93.706 3 1/2 % desgl.,.IX,urkdb. b. 1916. 95.006 rina Mucke. v. Bodenbach.#er, v. Brilon, u. Katharina</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Unterricht an den Volksschulen wie auch an den Fortbildungsschulen beginnt wieder am Freitag den 24. d. M. Für die höheren Schulen und die kaufmännische Fortbildungsschule am Hansaring beginnt der Unterricht am nächsten Dienstag den 28. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Regierungsrat Schuch, Mitglied der Eisenbahndirektion in Köln, ist zum Oberregierungsrat und Regierungs- und Baurat Köhre, Mitglied der Eisenbahndirektion Köln, zum Oberbaurat mit dem Range der Oberregierungsäte ernannt worden. Die Regierungsbaumeister des Eisenbahnbaufaches A. Baumgarten in Köln-Deutz, E. Henkel une Seiffert, beide in Köln, sind zu Eisenbahnbau- und Betriebsinspektoren ernannt worden. Dem Regierungs- und Baurat Hoefer, bisher in Kassel, ist die Stelle eines Mitgliedes der Eisenbahndirektion in Köln, und dem Regierungs- und Baurat Liesegang, bisher in Köln, die Stelle eines Mitgliedes der Eisenbahndirektion in Altona verliehen worden. Dem Eisenbahnbau und Betriebsinspektor Barschdorff in Koln ist die Stelle eines Mitanedes der Eisenbahndirektion daselbst verliehen worven Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Ar.###iephehbeg in die Stelle des Vorstandes der neuerrichteten Eisenvahnbetriebsinspektion in Torgau verliehen worden. Dem Eisenbahnbau- und etriebsinspektor Morgenstern in Koln-Deutz ist die Eisenbahnbetriebsinspeltion 1 in Jachen Verliehen worden. Eisenbahndirektor Sawer, bisher in Munster, ist als lied der Eisenbahnderetrion nach Rubeln versetzt. Die Begzenzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fritz, bisher in Rom, als Agsteligzg##rr gigurggn , , And-Au , che  rts Mitglied(auftragsweise) der Eisenbahndireinn nach Köln r taatseifenbahnverluntung übernommen der Dr. wanr Offenvera in Köln. Versetzt wurden Regierungs- und Baurat Verten, bisher in Mainz, als Oberbaurat ###tragsweiser eur Eisenbahndirektion nach Köln und Eisenbahnllina, birger in Dortmund, als Vorsteher der Eisenvahnmaschineninspektion nach Köln. Die Regierungsbaumeister der Eisenbahndirektion in Köln zur Beschäftigung übewiesen. Dei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>bisher in Königsberg, ist als Oberregierungsrat der Eisenbahndirektion nach Köln Auszeichnung. Das vom Kaiser gestiftete Erinnerungsje Dienstzeit wurde verliehen: für id der Centralbureaus Rechnungserischer. dem Eisenbahnsekretär Gronewald, den Betriebssekretären Hagene, Kropatscheck, Mücken und Weingartz, den Weichen: er und Schlächter, dem Lokomotiveührer Bendermacher, dem Hausmeister Best, dem Hülfsmagazmausseyer Faßbender, sämtlich in Köln, dem Oberbahnhofsvorsteher Kopp, dem Hobler Müller und Schmied Sichling, sämtlich in enetppesz für 25jährige Dienstzeit: den Eisenbahnsekretären Rischer und Tochtrop, den Betriebssekretären Busch, Friedrichs und den Eisenbahnassistenten Paſchenberg und Oppermann, dem Betriebswerkmeister Kätsch, dem Lademeister Mäder, dem Schirrmeister Schnitz, dem Bahnmeister erster Atuge--utbezphefe hen ginge führer Wessel, dem Zugührer Spitz, dem Bahnhofsporsteher Römer, Weichensteller Außem uad Heß, dem Vorarbeiter Breuer, den Rottenarbeitern Felten und Winkel, dem Wagenputzen Kremer, dem Hülfskartendrucker Schuch, sämtlich in Köln, den Eisenbahnassisteuten 1* Vermißt wird seit Sonntag den 12. Mai d. J. Frl. Maria Thölke, 2deg Jahre alt, zu Schulenburg an der Leine bei Hildesheim bei Hannover geboren. Dieselbe hatte für einige Tage hier im Christlichen Hospiz, Johannisstraße 39, Wohnung genommen, und sich dort an genanntem Tage unter der Angabe, weiterreisen zu wollen, verabschiedet. Wie inzwischen festgestellt worden ist, hat dieselbe aber die nächste Nacht noch in einem Hotel in der Nähe des Bahnhofes logiert, ist morgens weggegangen, von wo ab jede weitere Spur der Dame fehlt. Sie trug schwarzen Kleiderrock, helle Bluse, schwarzes Jackett und hellen Hut, und führte eine schwarze lederne Handtasche mit ihrer vollen Adresse bei sich. Die tiefbekümmerte Mutter, die von Hildesheim herübergekommen ist, um nach dem Verbleib ihrer Tochter zu forschen, bittet, Nachrichten an ihre Adresse, Christliches Hospiz, Johannisstraße 39, gelangen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sittlichkeitsverbrechen. Gestern nahm die Kriminalpolizei einen Arbeiter aus Ehrenfeld fest, der beschuldigt wird, sich nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet, Gestern dersgsiete die Kriminalpolizei ig Ehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln. 22. Mai190,. Fruchtmarkt, Heu 5,50-7,80, Maschinenstroh (Roggen).20. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil der verschiedenen Ansichten erzielen lassen. Der Hauptausschuß hat zu diesem Zwecke bereits eine fünfgliedrige Kommission ein, gesetzt, welcher die Aufgabe zugewiesen ist, sowohl in eine genauere Prüfung der Denkschrift einzutreten, als auch der Leit, sätze verschiedener Verbände sowie überhaupt aller diesbezüglichen Anträge, die an den Hauptausschuß gelangt sind. Diese Kommission soll in einer am 6. Oktober d. J. einzuberufenden Sitzung ihre Verschläge unterbreiten zwecks endgültiger Stellungnahme des Hauptausschusses. Soweit die Bestrebungen zu Herbeiührung der staatlichen Pensions- und Hinterbliebene Versicherung bis heute gediehen sind, dürfte volle Ueber, einstimmung in betreff folgender Grundlinien herrschen: 1. Zwangsversicherung. Umstritten ist noch die Frage, ob die Zwangsbeteiligung eine Gehaltsgrenze nach oben festzulegen# oder ob sämtliche Privatangeſtellte ohne Rücksichtnahme an#### Einkommen in die Versicherung einzubeziehen sind. 2. Wahr### der vollsten Freiügigkeit der Versicherten. 3. Verteilung der Lai## auf Arbeitgeber und Arbeitnehmer nach festzulegenden gesetzlichen Normen. 4. Festlegung einer angemessenen Altersgrenze für den## Genuß der Pension. Dieser tritt ein nach Zurücklegung einer be stimmten Wartezeit(480 Monate), ohne daß der Nachweis da Invalidiät erforderlich ist. 6. Festlegung der Berufsinvalidita 7. Angemessene paritätische Vertretung und entsprechender Em auf die zu schaffenden oder vorhandenen Institute. 8. Berechtigung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
