<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl. Die Vorstände der vereinigten liberalen Parteien Köuns haben, wie der StadtAnzeiger meldet,"nach eingehender Beratung aus gewichtigen neten-Ersatzwahl 3. Abteilung ihren Parteigenossen und Wählern Wahlenthaltung zu empfehlen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der König von Siam, der in der vorigen Woche in Hamburg dem dortigen Kunstgewerbehaus einen Besuch abstattete, erwarb eine Anzahl der dort befindlichen Tierbronzen, die der Kölner Meister Jos. Pallenberg verfertigt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) sind alle acht Dauerfahrer, die am Sonntag den 7. Juli die fünf Rennen hinter Motorschrittmachern bestreiten, täglich in den Nachmittagsstunden beim Training zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Belobigung. Der zwölf Jahre alte Schüler Karl Beumer, Sohn des Maschinisten Karl Beumer in Köln, Merovingerstraße 59, hat am 30. Mai d. J. durch sein schnelles und entschlossenes Handeln den achtährigen Knaben Wilhelm Simon vom Tode des Ertrinkens im Rhein gerettet. Diese anerkennenswerte Tat wird im Amtsblatt der Königlichen Regierung lobend zur öffentlichen Kenntnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstags-Früschluß hiesiger Banken. Vom 6. Juli d. J. ab werden die Firmen Barmer Bankverein Hinsberg Fischer &amp; Comp., Bergisch-Märkische Bank, Deichmann&amp; Co., L. Heß&amp; Söhne, A. Levy, Sal. Oppenheim jr.&amp; Cie., Rheinisch-Westfälische Diskonto-Gesellschaft-., A. Schaafhausenscher Bankverein, Leopold Seligmann und J. H. Stein ihre Kassen und Bureauräume an allen Samstagen nur von 9 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags offen halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom alten Posthof. Der Abbruch der Gebäude an der Glockengasse hat große Fortschritte gemacht. Die Straßenregulierungsarbeiten gehen ebenfalls rüstig vorwärts. Das Doppelgeleise für die Straßenbarn ist von der Krebsgasse über die Streitzeuggasse bis zu den niederzulegenden Gebäudetheilen gestreckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Am Freitag den 5. Juli gelangt zum ersten Male Die Geisha von Sidney Jones zur Aufführung. Die Hauptrollen sind in Händen der bewähärtesten Kräfte. Die musikalische Leitung hat Hr. Direktor Walter Betz, während die Regie Hr. Oberregisseur Albert Hüner führt. Am Samstag wird Suppes Boccaccio wiederholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Bildhauer wegen Diebstahls, ein Mechaniker und ein Gelegenheitsarbeiten wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Dienstmagd und zwei Ehefrauen wegen Diebstahls, ein Schreiber, der sich als Rechtsbeistand angeboten und seinem Auftraggeber Geldbeträge abgelockt hatte, wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen Diebstahls aus Neubauten, zwei Erdarbeiter wegen Diebstahls, ein Zimmermann wegen Diebstahls, ein Werkmeister und ein Schlosser wegen Betrugs, ein Kaufmann wegen Unterschlagung, ein Reisender und ein Haushalter wegen Zuhälteren. *. Bei einer Razzia wurden 25 Frauenspersonen festgenommen. # Diebstahl. Veim sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße 151, sind mehrere Bund Schlüssel, große und kleine, abgegeben worden, die im Stadtgarten, geknotet in ein Taschentuch, gefunden worden sind. Die großen Schlüssel sind noch neu und nicht zugefeilt. In dem Taschentuch befanden sich noch einige alte Taschenmesser, mehrere Zangen, zwei Bohrer und eine Tabakspfeife. Es scheint, daß die meisten der genannten Sachen aus einem Diebstahle herrühren. Der Eigentümer wolle sich daher umgehend beim obengenannten Kriminalbezierk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>*. Gesperrt wird zur Herstellung unterirdischer Telegraphenanlagen die Bayardsgasse von der Peterstrße bis zur Fleischmengergasse vom 27. Juni bis 6. Juli; die Fleischmengergasse von der Bayardsgasse bis zur Alexianerstraße vom 7. bis 22. Juli d. J. 2 Gelandete Leichen. Am Leystapel wurde gestern die Leiche eines etwa fünfundzwanzigährigen Mannes gelandet, die nur mit einem Lendentuch bekleidet war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Leiche eines seit dem 18. Mai d. J. verschwundenen Kaufmannes aus der Aachenerstraße wurde bei Hitdorf im Rheine gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>e Unfälle. Gestern nachmittag fiel auf dem Deutschen Ring ein 17 jähriges Mädchen von einem Fuhrwerk. Ein Hinterrad des Wagens fuhr ihr über den linken Arm, wodurch dieser gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf der Hülfswache in der Maximinenstrße fand erste Hülfe ein Möbeltransporteur von Kranenbäumen, dem beim Umzug eine Marmorplatte auf die rechte Hand gefallen war, wodurch diese gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln-Lindenthal, 4. Juli 1907. Eine Bürger-Versammlung fand gestern abend im Saale des Lindenthaler Hofes statt. Hr. Pastor J. van Gils begrüßte die zahlreich Erschienenen und bezeichnete als Zweck der Versammlung die Gründung eines großen katholischen Bürgervereins. Reichsund Landtagsabgeordneter Landgerichtsrat Dr. Becker orientierte die Versammlung zunächst über die politische Lage und begründete dann die Notwendigkeit der Einigkeit unter den Katholiken. Lebhafter Beifall folgte dem Vortrage. Monsignor van Gils erläuterte alsdann die Notwendigkeit der Gründung eines katholischen Bürgervereins in Lindenthal, der keine Spitze gegen einen anderen Verein, Partei oder Konfession haben solle. Man wolle nur die katholischen Bürger hier vereinigen, wie es die evangelischen Bürger im evangelischen Bügerverein getan haben. Von einer konfessionellen Baschließung könne dabei keine Rede sein. Die Gründung hätte schon viel früher geschehen müssen, aber der St. Stephanuspfarrverein habe hindernd im Wege gestanden. Der Verein habe aber jetzt seinen Zweck erfüllt, für die innere Ausschlückung der Kirche Gelder zu sammeln, und habe sich deshalb aufgelöst. In der Zeit seines 18jährigen Bestehens habe der Verein 23316 M. für die Kirche aufgebracht. Die Gründung des katholischen Bürgervereins wurde einstimmig beschlossen und man trat darauf in die Beratung der Statuten, bei der auch Abg. Geheimrat Roeren mitwirkte. Der Zweck des Vereins ist nachts 1 der Statuten: die Vertretung und Förderung der Interessen der katholischen Bürger in religioöser, politischer, kommunaler und wirtschaftlicher Beziehung. Mitglied kann jeder katholische, 21 Jahre alte Bürger werden; der Vereinsbeitrag beträgt 1 M. pro Jahr. Die Statuten wurden genehmigt. Ehrenvorsitzender des Vereins ist der derzeitige Pfarrer. Zum Ersten Vorsitzenden wählte man per Stimmzettel Hrn. Rechtsanwalt Dr. Hoesten. Es wurden ferner 17 Vorstandsmitglieder durch Zuruf gewählt und dabei die Vorsitzenden der einzelnen katholischen Vereine Lindenthal berücksichtigt. Es traten sofort 163 Personen dem neugegruündeten Verein bei, der am 3. August, dem Feste des h. Stephanus, zum ersten Male mit einer Festlichkeit on die Oeffentlichkeit treten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.Juli1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notre rungskommission. Auftrieb: 756 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 85, Doppellender M. bis 98, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 77-80, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 65--70.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.uli1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-8,00, Maschinenstroh (Roggen) 4,70, Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text># Die Kölner Maler- und Anstreicher-Innung hielt dieser Tage unter dem Vorsitze des Obermeisters Atenhan ihre Monatsversammlung ab. Zur Aufnahme hatten sich fünf Meister angemeldet. Letzthin hat sie ihre Berufsgenossen in einem Schreiben aufgefordert, ihr die Summen anzugeben, die sie in den letzten Jahren im Baugewerbe verloren haben. Bis jetzt haben 23 Mitglieder ihre Verluste mit weit über 100000 M. angemeldet. Mögen alle Kölner Meister, auch diejenigen, welche nicht besonders deswegen angegangen sind, dieser Aufforderung nachkommen und die verloren gegangenen Summen dem Vorstande der Innung, Alte Wallgasse 6, schriftlich mitteilen. Ebenso hat sich die Innung schon vor längerer Zeit an die Handwerkskammer, den Innungsausschuß und den Innungsverband von Rheinland und Westfalen gewandt und gebeten, die dem Baugewerbe angehörenden Innungen zu veranlassen, die in diesem Gewerbe gehabten Verluste der Mitglieder festzustellen. Dieses Material soll den Herren Abgeordneten zugehen und wird der Reichstag daraus erkennen, daß eine gesetzliche Sicherstellung der Forderungen der Bauhandwerker not tut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der dieseährige Verbandstag für das Maler- und Anstreichergewerbe findet am 21. und 22. d. M. hier statt und sind die Vorarbeiten zum größten Teile erledigt. Die Tagesordnung weist eine Reihe praktischer und wichtig sozialer Fragen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Auf Einladung des Männergesangvereins Eintracht Röln-Deutz hielt das langeährige Ehrenmitglied, Hr. Geheimer Baurat Schultz, im Höellerschen Saale an der Mülheimerstraße Köln-Deutz einen Vortrag in Verbindung mit Lichtbildern. Die interessantesten Partien aus fast allen Ländern, welche der Herr Geheimrat auf seinen mehrfachen Weltreisen gesammelt hatte, gelangten zur Darstellung und wurden erklärt. Lebhafter Beifall der nach Hunderten zählenden Zuhörer dankte dem Vortragenden für seine großen Bemühungen. Hr. Direktor Köttgen dankte in längerer Rede im Namen der Firma van der Typen&amp; Charlier Hrn. Schultz noch ganz besonders und hob hervor, daß derselbe mit dem Personal der Fabrik in enger Fühlung geblieben sei, nachdem er 37 Jahre als Direktor sich besondere Verdienste um die deutsche Industrie und um das Gedeihen der Waggonfabrik erworben habe. Ein begeistert ausgebrachtes Lebehoch zeugte, daß diese Worte bei allen Anwesenden kraftigen Anklang gefunden hatten. Hr. Geheimrat Schultz dankte und toastete auf die Weltfirma. Zum Schluß hob Hr. Oberingenieur Jürges die Verdienste hervor, welche sich der Männergesangverein Eintracht um das Gelingen dieses genußreichen Abends erworben habe und wie der Verein bestrebt sei, durch gute gesangliche Darbietungen, gediegene gesellschaftliche Veranstaltungen einen Zusammenhang zwischen Arbeitern und Beamten herbeizufuühren. Der Chor Kaiser Friedrich III. wurde mit großer Präzision gesungen, ebenfalls die beiden Lieder Finkenschlag und Das stille Tal zeugten, daß der Verein in Hrn. Musiklehrer Wienstroth(Köln) einen tüchtigen Dirigenten gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
