<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf die allgemeine Zentrumsäheerversammlung, die heute abend 8 1/2 Uhr im Weißen Saale der Bürgergesellschaft stattfindet, sei nochmals hingewiesen. Die am 8. Juli stattfindende Stadtverordnetenersatzwahl darf nicht unterschätzt werden. Ueber die Wichtigkeit der Wahl aufzuklaären, ist Sache der heutigen Versammlung, zu der hoffentlich die Zentrumsähler zahlreich erscheinen werden.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Drin August Wilhelm von Preußen traf am Sonntagnachmittag.01 Uhr, von Villa Hügel kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr zum Hotel Disch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Wegen einer in Frankfurt (Main) stattfindenden Besprechung ist Professor Dr. Hasselt verhindert, am Montag den 1. Juli, abends in der Handelshochschule sein öffentliche Vorlesung über die Geographie des Hochgebirges zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum sechsten Fortbildungskursus für Sanitätsoffiziere der Armee an der Kölner Akademie für praktische Medizin, der in der Zeit vom 1. bis 20. Juli d. J. stattfindet, sind 8 Stabsärzte, 14 Ober- und Assistenzärzte aus dem Bereich des Garde-,.,., .,.,., 10., 11., 14., 15., 16., 18. Armeekorps und 7 Oberärzte des Beurlaubtenſtandes aus dem Bereich der 8. Armeekorps hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliche vereinigte Maschinenbauschule und Königliche Baugewerkschule zu Köln. Wir machen darauf aufmerksam, daß das kommende Winterhalbjahr an den vereinigten Maschinenbauschule am 15. Oktober, an der Baugewerkschule am 18. Oktober beginnt und daß Anmeldungen zu diesen beiden Schulen bei dem starken Andrange schleunigst bewirkt werden müssen. Nähere Auskunft ist im Bureau der Gewerblichen Fachschulen, Salierring 32, zu erhalten, desgleichen Programme von beiden Anstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Vor Schluß der Fäherausstellung im Roſenhof, die in einigen Tagen einer Sonderausstellung von künstlerischen Luxuspapieren Platz machen wird, sei die kunstliebende Damenwelt nochmals auf diese Sammlung von Erzeugnissen meist weiblicher Geschicklichkeit aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Der Garderobiere Agnes Röler hat die Kaiserin für 45jährige ununterbrochene Tätigkeit in der Garderobe der Kasino-Gesellschaft eine Brosche verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>le Taschendiebstähle. In der Nacht zum Samstag wurde einem Italiener, der sich in betrunkenem Zustande in der Nähe des Stapelhauses hingesetzt hatte und eingeschlafen war, sein Portemonnaie mit 9 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Dom wurde einer Frau am Samstagmorgen während des Gottesdienstes die Gelböre mit über 16 M. aus der Tasche entwendet. Sie bemerkte ihren Verlust erst, als sie ein Gelöstück in den Opferstock werfen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zimmerbrand. Am Freitagnachmittag um 5 Uhr entstand in einem Hause in der Thebäertraße ein Zimmerbrand, der von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sanitäsdienst. Auf der Hülfswache in der Maximinenstrße wurden verbunden ein Kellner der Internationalen Schlafwagen-Gesellschaft, der in dem Glauben, daß der Zug hielte, absprang, zu Fall kam, und sich eine schwere Verletzung des Hinterkopfes zuzog; ein Bergmann aus Commern, dem durch unvorsichtiges Zuschlagen der Coupeür die rechte Hand erheblich gequetscht worden war: ein Junge vom Sionsthal, der auf einen Rollwagen klettern wollte, zu Fall kan und sich eine schwere Fleischwunde am rechten Bein zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu 5,00-8,00, Maschinenstroh (Roggen).70. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
