<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neuer Festsaal. Die Stadt Köln ist wiederum durch eine architektonische Sehenswuürdigkeit bereichert worden. Der in dem Arwürdigen alten Hause der.-G. Hotel Disch befindliche große Speisesaal, welcher nicht mehr ganz den modernen Anforderungen der Neuzeit entsprach, ist vollständig umgebaut worden und bildet setzt ein Schmeckstück und zugleich einen beliebten Aufenthaltsort nicht allein für Hoteläste, sondern wird auch bei Abhaltung von festlichkeiten seinen Zwecken in jeder Hinsicht entsprechen. In vornehmem, echtem Material und in klassischem Stil, welcher, der Jetztzeit Rechnung tragend, modernisiert wurde, ausgeführt, wirten die vom perinäischen grünen Marmor gebildeten architektonischen Leile der Pilaster und Säulen harmonisch im Verein mit dem für die Turen und Brüstungen zur Verwendung gelangten silbergrau Leoeizten Eichenholz. Die Rücklagen zwischen den Pilastern, welche men mit Marmorkamine und Brunnen mit Bronzesäulen und Tronzeblanketten hergestellt wurden, zeigen im oberen Teil facettirte Spiegel, während die Flächen zwischen den Holzumrahmungen mit Krünlicher Stoffbespannung versehen sind. Die Decke ist in geliger Linienführung ganz in weiß gehalten; die in einer großen Tolle vereinigten meisterhaften Bronze-Beleuchtungsörper strahlen eine gleichmäßig verteilte Lichtülle aus. Außer der Deckenbevereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verkehrs- und Betriebsbeamtenverein der Stadt Köln hielt am 11. d. M. im Vereinslokal Hotel Fürst Bismarck eine außserordentliche Generalversammlung ab. Neun Herren wurden als Mitglieder ausgenommen. Der erste Vorsitzende teilte der Versammlung mit, daß an die Hinterbliebenen eines kürzlich verstorbenen Mitgliedes 145 M. Sterbegeld aus der Vereinskasse abgeführt werden. Auch wurden zwei Mitgliedern zur Beschreitung des Rechtsweges je 50 M. aus der Vereinskasse einstimmig durch die Versammlung bewilligt. Im Laufe der Versammlung wurde auch der ablehnende Bescheid auf das Gesuch betr. lebensängliche Anstellung besprochen. Wie mitgeteilt wurde, werden in Köln die Betriebsbeamten nicht auf Lebenszeit, sondern auf Dienstvertrag ohne Beamteneigenschaft angestellt. Der Verein hatte deshalb ein Gesuch an den Herrn Oberbürgermeister mit der Bitte gerichtet, uns nach zehn Jahren ebenfalls wie die Bureaubeamten auf Lebenszeit anzustellen. Die eingegangene Antwort lautet: Dem Gesuch vom 24. Januar bedauere ich keine Folge geben zu können; durch das Kommunal-Beamten-Gesetz und das zur Ausführung desselben erlassenen Ortsstatut sind die Anstellungsverhältnisse der Beamten und Angestellten neu geregelt worden und diese Regelung hat sich bewährt, es liegt deshalb kein Grund vor, eine Aenderung eintreten zu lassen. Die Verwaltung befinde sich im Recht, wenn sie sage, daß das Gesetz nicht vorschreibe, die Betriebsbeamten auf Lebenszeit anzustellen. Aber das Gesetz gebe die Anstellung den Gemeindeverwaltungen anheim, indem sie allen Beamten gleiche Pflichten und gleiche Rechte geben. Es soll deshalb nochmals ein Gesuch an den Oberbürgermeister und sämtliche Stadtverordnete gemacht und sie darin gebeten werden, bei der Neuaufstellung des Ortsstatut alle Beamten bei der Anstellung gleich zu behandeln, da eine Mehrausgabe dadurch nicht entsteht. Die Ausführungen wurden allgemein anerkannt. Auch die Bewilligung der Teuerungszulagen seitens des Staates und die schnelle Zahlung derselben, wie dies bereits schon im Post-Ressort teilweise geschehen ist, wurde mit dem Wunsche zur Sprache gebracht, daß die Stadt Köln recht bald dem Staat, wie dies ja mehreremals in Stadtverordnetensitzungen erwähnt wurde, folgen möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>k Der katholische Jünglingsverein von St. Ursula, St Agnes und St. Andreas besteht jetzt im siebenten Jahr und hat sich in dieser Zeit recht gut entwickelt, sodaß er jetzt über 300 Mitglieder zählt. Von diesen sind über 100 in diesem Jahre schon neu beigetreten. Von dem frischen Leben im Verein und seinen einzelnen Abteilungen legte das am Christi Himmelfahrtstage im Fränkischen Hofe gefeierte Stiftungsfest Zeugnis ab. Die Festrede hielt der mit Jubel begrüßte frühere Präses, Hr. Pastor Dr. Kruchen aus Hochneukirch. Unter den verschiedenartigen Darbietungen des Programms traten besonders die großartigen Leistungen der Turnabteilung hervor. Aber auch alles andere gelang so vorzüglich, daß das zahlreich erschienene Publikum mit dem Abend sehr zufrieden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die stadtöluischen Friedröfe. In der Benutzung des Friedhofs Gelaten wird, wie wir auf Grund zuverlaäsiger Erkundigungen erfahren, schon in der nächsten Zeit eine gewisse Einschlänkung eintreten. Der Friedhof dürfte nämlich für Beerdigungen in den sogenannten allgemeinen(Reihen-) Gräbern bereits in etwa einem halben Jahr geschlossen werden, weil bis dahin der noch zur Verfügung stehende Raum vollständig belegt sein wird. Es ist dabei zu beachten, daß gegenwärtig auf dem Friedhofe zu Gelaten auch die Leichen aus sämtlichen städtischen Krankenanstalten: Bürgerhospital, Augustahospital, Lindenburg, Alexianerkrankenanstalt und Evangelisches Krankenhaus, beerdigt werden. Kauf- bzw. Privateräber dürften bis zu dem genannten Zeitpunkt ebenfalls kaum mehr überlassen werden können, da kein Terrain mehr vorhanden ist. In der letzten Zeit, namentlich nachdem die geplante Erhöhung des Tarifs bekannt geworden war, sind so viele Privateräber angekauft worden, daß man schon Teile des Friedhofes zuziehen mußte, die bisher für allgemeine Beerdigungen dienten. Auch nach Schließung des Friedhofes für die allgemeinen Beerdigungen wird in den Kauferähern. welche auf 30 bzw. 50 Jahre erworben oder wiedererworben werden, noch längere Zeit hindurch beigesetzt werden können, wie es noch auf den schon seit Jahren geschlossenen Friedröfen zu Deutz, Nippes und Ehrenfeld geschieht. Wurde die Stadt im Westen nach Beseitigung der Umwallung so rasch ausgebaut werden, daß der Friedhof für die Umgebung in gesundheitlicher Beziehung eine Gefahr bildete, so würde er nach weiteren 25 bis 30 Jahren auch für die Beisetzung in Privateräbern geschlossen werden. Die Entscheidung hierüber steht der Polizeibehoörde zu. Nach den gesetzlichen Bestimmungen muß ein Friedhof nach der engültigen Schließuug für alle Beerdigungen noch 40 Jahre im bisherigen Zustande erhalten bleiben. Diese Frist kann durch Entschliefßung des Obereräsidenten gekürzt werden. Der Friedhof zu Gelaten soll bekanntlich später zur Parkanlage umgestaltet werden. Es dürften also wohl noch mindestens 75 Jahre vergehen, ehe an eine solche Umgestaltung gedacht werden kann. Was den Nordfriedhof anlangt, so dürste auch dessen Belegungsfähigkeit in fünf bis sechs Jahren erschöpft sein und dieser dann auch für allgemeine Beerdigungen geschlossen werden. Es ist deshalb von der städtischen Verwaltung als Ersatz für diese Friedröfe die Anlage eines neuen großen sogenannten zentralfried hofes im Norden der Stadt in Aussicht genommen, dessen Ausdehnung mit Rücksicht auf die stetig wachsende Bevölkerung auf eine Fläche von etwa 1000 Morgen angezeigt erscheint. Ob auch der Süfried hof in Zukunft für die Beerdigung in allgemeinen Gräbern außer Betracht konnten wird, dürfte zu bezweifeln sein, da man wohl kaum annehmen darf, daß die Leichen aus Marienburg, Bayenthal, Raderthal, auch nach dem--3 Stunden entfernten Centralfriedhof im Norden der Stadt überieführt werden Die Frage der sogenannten ewigen Gräber dürfte nach Anlage des Centralfriedhofes wohl auch eine befriedigende Lösung erfahren. Auf dem künftigen Centralfriedhof ist ferner eine große Leichenhalle geplant. Das Begräbniswesen unserer Stadt wird dann eine Aenderung erfahren, indem die Leichen innerhalb einer bestimmten Frist in die Leichenhalle überieführt werden müssen, von wo aus die Beisetzung erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Falsches Geld. Gestern wurde in einer Wirtschaft auf der Marzellenstrße ein falsches 50 Pfennig-Stück( 1/2 .) angehalten. Das Falschstück, das an seinem dumpfen Klang und an seiner grauen Farbe leicht erkenntlich ist, trägt die Jahreszahl 1905 und den Buchstaben F.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Gestern wurden am hellen Tage in einer Wirtschaft in der Großen Witschgasse auf dem Abort die Wasserleitungsrohre abgeschnitten und gestohlen. In demselben Lokale wurden schon vor kurzem ebenfalls auf dem Aborte die Wasserleitungsrohre gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischte Ladendiebin. Gestern abend wurde eine aus Richrath bei Opladen stammende Frau, welche sich in Begleitung ihrer 20jährigen Tochter befand, in einem Geschäftshaus auf der Hohestrße auf frischer Tat erwischt, als sie sich eine Damenbluse, Hutschmuck und ein Paar Schuhe gestohlen hatte. Die Diebin wurde mit ihrer Tochter der Kriminalpolizei zugefuührt, jedoch nach #rer Vorsonalien wieder entlassen. Wie die Frau anDas Geschäft war an beiden Tagen ruhig. uchtmarkt. Heu.50-.80, Maschinenstroh Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krommstrob.50 die gab, hat sie bereits vor einigen Wochen in dem betreffenden Geschäftshaus sich Stoffe widerrechtlich angeeignet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dem zweiten dieseährigen Pferdemarkt, welcher vorgestern und gestern auf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, waren am ersten Tage 847 Arbeitspferde, 222 Luxuspferde und 1 Fohlen, am zweiten Tage 321 Arbeitspferde, 180 Luxuspferde und 1 Fohlen zugefuührt. T K Köln, 17.Mai1907. Fr (Roggen).80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>T. v. Max Kiesow, Postinspector, Schillingstr. 17.- Peter, S. v. Pet Nagel, Packer, Gereonsw. 101.. Kath., T. v. Heinr. Lauf, Heiz Drachenfelsstr. 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wilh., S. v. Wilh. Großkurth, Architekt, Lorelei straße 20.- Elisab., T. v. Joh. Hahnen, Stellmacherges., Im Weiche hof 47</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Elisab., T. v. Georg Hoffmann, Schlosser, Moltkestr. 28. Karl, S. v. Jakob Becker, Fabrikarb., Gr. Spitzeng. 39.- Maria, T. Jakob Bietz. Destillateur, Josephstr. 22.- Heinr., S. v. Herm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Reinh. Vogt, Tagel., v. Halban, u. Maria Ebert. v. Mühlhausen Thür.- Jos. Alsbach, Stukateur, v. Güls, u. Josephine Werker, hier.- Paul Schmidt, Eisendreher, v. Kalk, u. Marg. Strophff, hier. Joh. Forbach, Postbote, u. Maria Welter, Aquinostr. 23. Andreas Gielen, Kfm., u. Kath. Kahlert, Everhardstr. 67.- Dr. jur. Jo Schaefer, Repetitor, u. Veronika Schmitt, v. Münster i..- Wil Paum, Bahnhofsvorsteher, u. Klara Gaa, Kempenerstr. 27.- Frau Schneider, Gerichtsassessor, u. Johanna Steinmeyer, v. Düsseldorf. Paul Lorenz, Schneiderges., v. Miesen, u. Maria Häberle, v. hier. Josef Rühler, Kart.-Zusehn., v. Ruhrort, u. Mathilde Klingelt, v. hie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Joh. Harfschen, Kaufm., v. Hoerstgen, u. Franziska Luther, v. Eus kirchen. Andr. Diensberg, Brauergeh., v. Niedermendig, u. Marga Burges, v Oberziesen.- Hans Inntermann, Buchh., v. Düsseldorf, Kath. Kornhaus, geb. Höchel, Wwe., v. hier. Peter Weck, Kaufm.,1 Kath. Nettesheim, beide v. hier.- Joh. Renner, Schneider, v. Hetze dorf, Ungarn, u. Antonia Heier, v. Kloppenburg.- Joh. Roemerscheid Kaum.- v. Königswinter, u. Apollonia Kerschgen, v. hier. Augu Rethmeier, Bureaugeh., v. Hannover, u. Marg. Filz. v. Thors.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zu dem Einbruch in St. Andreas wird uns noch mitgeteilt, daß der Einbrecher sich auch einen Weg in die Sakristei gesucht hat. Zu diesem Zwecke hat er eines der kleinen Glasfenster der Sakristeiüre ausgeschnitten und ist vermittelst eines Altarsessels durch die Oeffnung in die Sakristei eingedrungen. Bei der engen Beschaffenheit der Oeffnung ist es zu verwundern, daß ein erwachsener Mensch zweimal dieselbe hat passieren konnen, einmal um hinein und dann um wieder heraus zu kommen. In der Sakristei bildete der feuersichere Schrank mit den h. Gefäßen das Ziel des nächtlichen Besuches. Der Schrank zeigt mehrere Spuren gewaltsamer Oeffnungsversuche. Von den sonst erreichbaren Gegenständen in der Sakristei hat der Dieb nichts angerührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Allgemeine Kinematographen- Theater am Bismarckdenkmal enthält wieder Bilder, welche das regste Interesse anregen, z. B. Pariser Feuerwehr in Tätigkeit, das große Derby in Liverpool 1907. Boxermatch 1907. Dramatische, singende, musizierende und humoristische Bilder sorgen für weiteren Unterhaltungsstoff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Wilhelmstrße zwischen Neußer- und Niehlerstraße vom 20. d. Mts. ab auf 4 Wochen, und behufs Herstellung eines Zementkanals durch die Postverwaltung die St. Apernstrße gegenüber der Helenenstraße vom 14. bis 17. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sozialdemokratische Volksversammlungen wurden gestern abend hier und in den Vororten abgehalten, in denen man sich mit dess 23 des Einkommensteuergesetzes beschäftigte. Im Volkshause wurde eine Resolution angenommen, worin es u. a. heißt:"Die Versammlung erblickt in der durch dess 23 des Einkommensteuergesetzes bedingte schärfere Heranziehung der Arbeiter zu den direkten Steuern eine bedauerliche weitere Herabdraückung der Lebenshaltung, die durch die indirekten Steuern bereits auf ein bedenklich niedriges Niveau herabgedraückt wurde." In der Diskussion empfahl jemand den"Massenaustritt aus der Kirchengemeinde", um sich wenigstens der freiwilligen Kirchensteuer zu entledigen. Ein anderer Redner wünschte einen stärkeren Besuch des Volkshauses,"damit es nicht so komme, wie man es wohl wünsche, daß das schöne Haus anderen überlassen werden müsse".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eine Versammlung der Uhrmachergehülfen findet am Samstag in Alt-Heidelberg statt zur Besprechung der Frage der Vereiniauna der beiden hier bestehenden Uhrmacherachülfennerein Kölner Legal-Anzeiger Nr. 134 8 Freitag, 17. Mai 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Personalnachrichten. Verliehen ist der Charakter als Postsefretär dem Postassistent Schröder in Köln. Etatsäßig angestellt a# Postassistenten die Postassisteuten Albrecht, Hirscher, Marquardt, mehrkamp in Köln, Heinrich Fischer, Schäffer in Köln; die Postanwärter: Blum, Doering, Hardt, König, Jansen, Weidenbach, in Köln, Schachter in Mülheim(Rhein), Rasper in Kölnehrenfeld, Wittstock in Frechen; als Telegraphenassistenten die Telegraphenanwärter Fitting, Krüger, Tollmann in Köln; als Telegraphengehülfinnen die Telegraphengehülfinnen Bernards, Bettelei und Diethoff in Köln. Versetzt sind die Postdekretäre sotschek von.-Gladbach, Schmitt von Essen(Ruhr) nach Köln, zadel von Köln nach Stolberg(Rheinl.), die Postassistenten Büttner von Freudenberg(Kr. Siegen), Kohns von Lechenich nach Cöln, rebmann von Köln nach Köslin, Repp von Köln nach Mainz. In den Ruhestand getreten ist der Postdekretär Pauly in Köln. Freiwillig ausgeschieden der Ober-Telegraphenassistent Hochscheid und die Telegraphengehülfin Kratz in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Schulnachrichten. Die Lehrer Wilhelm Hahn zu Seck, pier Korger zu Wüselen, Gera Görz zu Mariadorf sind zu lassenlehrern, die Lehrerinnen Maria Keimes zu Oberforstbach, saria Thomas aus Ensen, Therese Voß aus Köln-Riehl sind Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule zu Köln ernannt worden. Die Schulamtsbewerbern Elisabeth Kaypinger aus köln ist zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Sinnersdorf ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kurse für Gasmeister. Am 11. d. M. fand die Schlußufung an dem in Verbindung mit den Königlichen vereinigten Naschinenbauschuilen zu Köln eingerichteten Kursen für Gasmeister satt. Den Vorsitz in der Prüfungskommission führte der Direktor r Maschinenbauschule, Gewerbeschulrat Romberg; es wohnten Prüfung außer den Lehrern bei Hr. Zivilingenieur Windeck als kreter des Kuratoriums und der Direktor der Rheinischen #asserwerksgesellschaft, Hr. Froitzheim, als Vertreter des Vereins er Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserfachmänner Rheinlands und westfalens. Die Prüfung hatte das erfreuliche Ergebnis, daß amtlichen 24 Teilnehmern bescheinigt werden konnte, mit gutem erfolge an dem Kursus teilgenommen zu haben. Der nächste Gasneisterkursus beginnt Mitte April 1908. Anmeldungen zu demselben sind an den Direktor Gewerbeschulrat Romberg in Köln zu richten, der auch kostenlos Programme versendet und jede Auskunft bereitwilligst erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die freie Studentenschaft der Handelshochschule veranstaltete ein modernes Studentenfest, dessen erster Teil eine literarisch-musikalische Abendunterhaltung bildete. Auch Professoren der Handelshochschule waren als Ehrenäste erschienen. Im Namen des Professorencollegiums gab Hr. Prof. Dr. Wirminghaus der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
