<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unvorsichtiges Handhaben von Schußwaffen ist während der Feiertage zwei jungen Leuten teuer zu stehen gekommen. In der Bonnerstraße drang einem 16jährigen Jungen aus der Pistol mit der er hantierte, ein Schuß in die Hand. Aehnlich verl sich ein Matrose auf dem Schiff Hohenstaufen, der sich mit geladenen Revolver unnütz beschäftigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 21 Mai1907. Amtlicher Bericht der städis Marktverwaitung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinha Rindfleisch, von der Keule M..81-.89, vom Bauch, O,71-.80, K. 0,86-.97, Hammelfleisch.77-0,94, Schweinefleisch.82-.93(alle schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geraucnerr,.79-.5g..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die Pfingsttage sind zwar nicht verregnet worden, aber die rauhe Witterung, die herrschte, beeintraächtigte doch den Verkehr verhältnisäßig stark. Ein scharfer Nord- bzw. Nordwestwind machte es undöglich, längere Zeit im Freien zu sitzen, und damit wurde für die Gartenwirthschaften Pfingsten nicht der übliche Erntetag, der so und so viele Ausfälle anderer Tage ausgleichen soll. Besser erging es den Lokalen innerhalb der Stadt, wo außer den einheimischen auch viele Fremde zusprachen. Denn in Zeiten wie Östern und Pfingsten ist der Fremdenzufluß ganz erheblich, und wie die Großstädter an diesen Tagen aufs Land hinausströmen, ebenso streben die Landbewohner und die Bürger der kleineren und mittleren Städte nach Köln, wo am Vormittag das feierliche Pontificalamt im Dom einen besonderen Anziehungspunkt bildet, während am Nachmittag die mannigfaltigen Veranstaltungen Vergnügung und Unterhaltung bieten. Die Straßenbarn war am ersten Feiertage nicht übermäßig in Anspruch genommen. Groß war trotzdem die Reiselust, wovon man sich bei einem kurzen Besuch auf dem Hauptbahnhof überzeugen konnte. Bis vor den Eingangsüren stand das Publikum vor Abgang der Züge auf den Hauptstrecke. Weniger stark war der Verkehr im Laufe des zweiten Feiertages, nahm aber bei den Abendzügen wieder ungewöhnlich großen Umfang an. Die Züge, die um 8 Uhr in der Richtung Aachen, Krefeld, Düsseldorf und Elberfeld abfuhren, konnten, obwohl Vorzüge eingelegt waren, einen großen Teil der Fahrgaste nicht befördern, so daß diese spätere Züge abwarten mußten. Sehr lebhaft gestaltete sich am zweiten Feiertage der Vorortsverkehr: die Züge der Kleinbahnen nach.-Gladbach, Brück und Königsforst waren bis auf den letzten Platz besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 23. Mai stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Feststellung der Bedingungen für die Wiederbesetzung einer Beigeordnetenstelle. Anderweite Regelung des städtischen Fernsprechwesens. Bewilligung eines Kredites zu Vorarbeiten für die Gebäudesteuerrevision 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Engelb., S. v. Engelb. Aßenmacher, Restaur., Benloerstr. 348. T. v. Matth. Cremer, Straßenbahnsch., Rothehausstr. 44.- Jak., S. v. Joh. Reimart, Tagel., Venloerstr. 299.- Martha, T. v. Albr. e Former, Leyendeckerstr. 107.- Maria, T. v. Ant. Schreiner, Straßenbahnsa., Sömmeringstr. 83.- Erna Luise, T. v. Mart. Wolf, Masch.-Werkmstr., Roßstr. 11.- Herm., S. v. Herm. Bender, Kasernen-Insp., Försterstr. 4. Maria, T. v. Steph. Linke, Wiegemstr., Rothehausstr. 11. S. Paul Öoffermann, Schreiner. Rothehausstr. I.- Egidius, 5. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herkulesstr. 111.- Anna Rehberg, 21., Belvederestr. 12.-b Düster, 1., Belvederestr. 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Messer. In der Nacht zum Sonntage gegen hervereins usw. Prachtvolle Kränze waren von der Kölner Partei, dem Oberbürgermeister und den Stadtverordneten, Kumsfraktion des Stadtverordnetenkollegiums, von Korpowie von Privatpersonen als Beweis der Liebe und Hochi Sarge des Verstorbenen niedergelegt worden. Auf dem e zu Gelaten forderte Hr. Pfarrer Lentzen von St. Maria i. die das Grab umstehende große Trauerversammlung Verstorbenen als einem Mann des Gebetes, der Arbeit, straft und stets hülfsbereiter Menschenfreund nachzueifern. üblichen Gebeten sang der Kölner Liederkranz Abschiedszelbstmord. Am Sonntagnachmittag wurde hinter den Eden auf der Mülheimerheide ein dem Arbeiterstande aner unbekannter Mann erhängt aufgefunden. Sicklichkeitsverbrechen. Am 18. d.., mittags zwischen 1 Uhr, hat ein bisher unbekannter Mann im Deutzer n einem 4 Jahre alten Mädchen ein Sittlichkeitsverbrechen und demselben mittels eines Messers zwei Verletzungen bei-- weiche jedoch nicht lebensgefaährlich sind. Es ist festgestellt daß der Täter mit dem Kinde auf dem Arm in der Nähe s gesehen worden ist. Derselbe wird wie folgt beschrieben: send 26--28 Jahre alt, ungefähr 1,65--1,68 Meter groß, entstanden auf dem Buttermarkt zwischen einigen jungen Burschen wegen eines Mädchens Streitigkeiten, wobei schließlich zum Messer gegriffen wurde. Das Mädchen erhielt zwei Stichwunden in den rechten Arm, und ihr Begleiter, ein Hausknecht aus der Weberstrße, einen Stich in die linke Schulter. Beide wurden zur Wache in die Maximinenstrße gebracht, wo ihnen die erste Hülfe zuteil wurde.-- In der Nacht zum Montage kam es zu einer wüsten Schlägerei zwischen jungen Burschen an der Agneskirche, wo auch wieder das Messer eine Rolle spielte und einer der Beteiligten einen schweren Stich in den Kopf erhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägerei. In verflossener Nacht kam es zwischen einer Anzahl von einem Ausfluge heimkehrenden Freunden, am Appellhofsplatz, zu Streitigkeiten; Schirme und Stöcke schlug man sich gegenseitig auf den Köpfen entzwei, und einer der Beteiligten biß einem jungen Mädchen den Daumen der linken Hand bis auf den Knochen durch. Das Mädchen mußte sich gleich in ärztliche Behandlung begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand in der Venloerstraße. Einer der Beteiligten widersetzte sich dem einschreitenden Schutzmann. Dieser zog blank und brachte dem Mann eine schwere Verletzung im Rücken bei. Ea</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern mittag wurde in der Christophstrße ein 83 Jahre alter Mann von einem Milchwagen überfahren, wodurch er anscheinend schwere innere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Im Bureau des ersten Kriminalbezirks, Rolandstraße 74, lagert eine goldene Herrenuhr mit goldener Panzerkette und ein braunledernes Herrenportemonnaie. Diese Sachen rühren zweifellos aus Taschendiebstählen her, jedoch müssen sie vor ungefähr--9 Wochen gestohlen sein. Bestohlene mögen sich im genannten Bureau melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brandungälle. Gestern entstand in einem Hause an der Reinoldstrße ein Zimmerbrand, und ebenso in einem Hause an der Großen Telegraphenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vermißt. Der auf der Kleinen Sandkaul 5 wohnende Händler Jatobá Marx wird seit Samstagabend vermißt. Er hat sich am Samstagvormittag von Hause mit einem Handwagen mit Gemüse, Spargel und Apfelsinen, entfernt und nach Ehrenfeld begeben, um um dort die Ware zu verkaufen. Gegen 7 Uhr am Samstagabend ist Marx noch auf der Subbelratherstraße in Ehrenfeld gesehen worden. Man nimmt an, daß ihm ein Englück zugôstoßen ist. Der Handwagen wurde in der Nacht zum Sonntag im Rhein auf einem Schiff gegenüber der Machabäertraße aufgefunden. Der Vermißte, Vater von vier Kindern, hatte über 150 M. bar bei sich. un Kindesmord. Die Kriminalpolizei verhaftete am Samstag eine etwa 22jährige Wärterin, welche bei einer Herrschaft auf dem Königsplatz in Stellung gewesen war und beschuldigt wird, ihr neugeborenes Kind getötet zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verhütetes Junglück. Gestern vormittag gerieten in der Waisenhausgasse beim Umzug der Prozession von St. Pantaleon in der Schnurgasse die Kleider eines Messediener an der Kerze eines anderen Messediener in Brand. Ein Geistlicher und ein Schutzmann erstickten sofort die Flammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten der Rudolfplatz, nördliche Umfahrt, vom 21. Mai bis 6. Juli der Gereonswall von von Wertystraße bis zum Haus Nr. 128 vom 21. Mai bis 31. Mai und die Bremer straße von Maybachstraße bis Hansaring vom 27. Mai bis 15. Juni, ferner behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der Maarwea von Vogelſanger- bis Aachenerstraße vom 1. Juni ab auf fünf Monate.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Neubau der nördlichen Rheinbücke wird erhebliche Aenderungen auf dem Frankenwerft zur Folge haben. Die Abfertigungsstelle der Rheinuferbahn muß von ihrem jetzigen Platze nach einer mehr südlich gelegenen Stelle verlegt werden. Als solche ist die südöstliche Ecke der Anlage am Frankenwerft in Aussicht genommen. Von dort würden auch während des Brückenbaues die Züge abfahren. Der Kinderspielplatz wird von der Eisenbahn- Direktion zur Aufstellung eines Baubureau usw. beansprucht, doch oll die städtische Verwaltung sich diesem Ansinnen gegenüber, uns zwar unseres Erachtens mit Recht, ablehnend verhalten; würden doch hierdurch die von Kindern und Eltern stark besuchten und hübsch entwickelten Anlagen nicht nur der Benutzung entzogen, fondern völlig vernichtet. Das Straßenbahngeleise wird vom Frankenwerft auf die Straße Frankenthurm verlegt werden müssen. Die Kosten hierür fallen dem Eisenbahnfiskus zur Last. Das Geleise der Hafenbahn wird von der Bischofsgartengasse bis zur Machabäertraße während der Zeit des Brückenbaues unbenutzbar bleiben müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 21.Mai1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 817 Ochsen;.volllleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 80.00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 74-75, c. mässig genährte junge und ältere 68-70, d. gering geuännte jeden Alters 62-65. 509 Kühe, a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 0O. v. volllleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu. 7 Jahren 73-75, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 69-70, d. mässig genährte Kühe und Kalben 62-65. 105 Bullen. a. vollileischige ausgeriastete bis zu 5 Jahren, 74, b. vollfleischige jüngere 71--72, c. mässig genährte jüngere und, ältere 67-69, d. gering genährte jüngere und ältere 63-66, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Langsames Geschäft bei voraussichtlich gröserem Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 21.Mai1 907. Fruchtmarkt. Heu.50-7,80, Maschinenstroh (Rogasen).80. Richtstroh(Flegoldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Ki)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
