<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397517</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>im Domhotel sind heute vormittag abgestiegen die Herren Staatsminister v. Studt und Gouverneur Generalleutnant v. Sperling. Generalfeldmarschall v. Hahnke ist heute vormittag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Christi Himmelfahrtstage feierten die Eheleute Carl Deus und Magdalene Deus, geb. Richartz aus stöln, in der Apostelnstrße, das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Nachdem morgens 1/2 9 Uhr in St. Aposteln die kirchliche Feier stattgefunden, überreichte Hr. Saves mit einer kleinen Ansprache dem Jubelpaare die vom Kaiser üübersandte Ehejubiläums-Medaille. Eine kleine Feier im engsten Familienkreise schloß sich an. Der Jubilar zählt 76 und die Jubelarin 74 Jahre. Beide sind noch den Jahren entsprechend rüstig und gesund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Papst Pius X. ernannte den Herrn Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Eisenbahnstellmacher Adam Achsenmacher zu Deutz, dem Eisenbahnschlosser Emil Grund, dem Eisenbahnbuchbinder Johann Leyendecker, beide zu Nippes bei Köln, dem Eisenbahnschmied Peter Halfes zu Kalk im Landkreise Köln, dem Eisenbahnwagenheber Ferdinand Düren zu Merheim im Landkreise Köln, den Eisenbahnülfsarbeiten Peter Küster zu Nippes bei Köln und Johann Vies zu Ossendorf bei Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Protektorat. Die Frau Prinzeffin Adolf zu Schaumburglippe, Prinzessin von Preußen, hat das Protektorat über die am Sonntag den 16. Juni d. J. in Köln stattfindende gemeinsame Uebung der freiwilligen Sanitätskolonnen vom Roten Kreuz des Regierungsbezirks Köln übernommen und die Absicht kund getan, wenn möglich, der Uebung persönlich beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schauspielhaus. Der Spielpla des Schauspielhauses n dieser Woche ist dahin abgeändert worden, daß am Freitag den 17. Mai Die Jüdin von Toledo zu volkstümlichen Preisen zur Aufführung gelangt. Die Rolle des König Alfons wird Hr. Walter Wysing(vom Schillertheater in Berlin) spielen. Am Samstag den 18. Mai wird die Novität Der Hulla wiederholt. Tödlicher Anglücksfall. Gestern nachmittag stürzte in einem Hause an der Biberstrße ein 20 Monate alter Knabe vom Fenster der zweiten Etage auf die Straße und erlitt einen Schädelbruch. Das Kind wurde in das Kinderhospital gebracht, wo es nach einigen Stunden gestorben 1 Einen guten Fang machte in der vergangenen Nacht ein Schutzmann vom Polizeirevier aus der Bachemstrße auf seinem Patrouillengang. Der Schutzmann vernahm aus einem Partiewarengeschäft an der Sternengasse ein verdächtiges Geräusch und hörte dann mehrere Männerstimmen. Mit Hülfe eines herbeigerufenen Kollegen drang der Schutzmann nun in das Geschäftshaus ein, in dem man alles durchühlt vorfand. Beim Erscheinen der Beamten flüchteten die Diebe in die oberen Räume, wo sie sich versteckten. Beim Absuchen des Hauses fand man zuerst einen der Diebe auf dem Abort sitzend vor, während drei weitere auf dem Speicher sich versteckt hatten. Sie wurden von den Schutzleuten verhaftet und zur Kriminalpolizei gebracht. Man fand in dem Laden eine ganze Anzahl von zum Mitnehmen zurecht gelegten Paketen mit Messern, Kleidungsstuücken, u. a. Unterröcke usw. vor. Die Diebe sind junge Burschen, die fast alle vorbestraft sind. Einer derselben war erst gestern morgen aus dem Gefängnis entlassen worden. Wie sich später herausstellte, haben die festgenommenen Diebe in der vergangenen Nacht noch an einem Bäckergeschäft in der Gertrudenstraße das Schaufenster eingedrückt und aus demselben Brote gestohlen, wovon man noch Reste in der Gertrudenstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bruderstreite. Auf dem Großen Griechenmarkt wurde ein 16jähriger Junge von seinem 15jährigen Bruder im Streit mit einem Messer in den Oberschenkel gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die Kölner Singakademie hat sich am Sonntag einmal wieder in den Dienst der guten Sache gestellt. Auf Einladung des katholischen Bürgervereins in Sülz gab ste im Elisensaale ein Konzert zum Besten der inneren Einrichtung der neuen St. Nikolauskirche in Sülz. Der große Saal war fast bis auf den letzten Platz besetzt. Solch herrliche musikalische Darbietungen dürfte man in Sülz wohl selten gehört haben. Die Leitung der Singakademie liegt seit einiger Zeit in den Händen des Musikdirektors E. J. Müller. Derselbe hat mit dem Konzert am Sonntag bewiesen, daß er die Fähigkeiten besitzt, einem so tüchtigen Verein vorzustehen und ihn weiter zu schulen. Er hat sich recht schnell mit dem Verein vertraut gemacht. Die gut gewählten Chöre von Mücke, Mendelssohn, Tschirsch, Blumenberg, Speiser, Abt und Treu wurden vortrefflich gesungen. Bei a capelle-Chören läuft man leicht Gefahr, zu detonieren, aber die Singakademie scheint ganz sicher zu sein in bezug auf Tonreinheit. Das Stammmaterial des Vereins ist vorzüglich, keine Stimme drängt sich vor. Sehr vorteilhaft trat die deutliche Aussprache sowie eine feine Schattierungskunft zutage. Beides ist sehr wichtig, um ein Lied wirkungsvoll vorzutragen. Die Lieder fanden bei der Zuhöverschaft stürömische Anerkennung, und die Wogen des Beifalls konnten nur durch Zugaben besänftigt werden. Ein Kompliment sei der dem Verein angehörenden Frau Elise Zapp gemacht, welche, im Besitze einer langschönen Sopranstimme, in den Chören von Abt das Solo mit bestem Gelingen sang. Als eine ausgezeichnete intelligente Sängerin lernte man Frau Louis Ebeler aus Sülz kennen. Diese Dame überraschte in der Arie aus Elias von Mendelssohn und Liedern von Fielitz, Hildach und Hermann durch ihre vornehme Vortragskunst. Hr. Operisänger P. Lambertz, den man ja allenthalben schätzt, ist fortährend bestrebt, sich mehr und mehr zu vervollkommnen. Sein Bariton hat in der letzten Zeit mehr Schmelz und Farbe angenommen. Der kleine Gedächtnisfehler in der Löweschen bist du meine Königin sang er sehr stimmungsvoll. Beide die vom Dirigenten der Singakademie gefühlvoll auf ein schönen Ibachflügel begleitet, wurden mit Beifall richtig dacht. Die wirkungsvollen Rezitationen des Hrn. C. Zottig ebenfalls zum Gelingen des Abends bei. Der Singakademie den Solisten wurden vom Vorsitzenden des katholischen 5. vereins und dem Hru. Pastor Becker herzliche Dankeswar## when.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hä Mittwoch den 15. Mai 1967, abends 8 1/2 Uhr, im Aposteln Apostelnstrße 19, Saal 1. Etage, howärts, seine Hauptvers lung ab. Auf der Tagesordnung stehen u..: Allgemeiner## Justizrat Dr. vom Grafen. Rechnungs- und Revisionsgericht das Geschäftsjahr 1906. Berichterstatter der Revisionskomm Architekt und Landmesser Heinr. Panther. Aenderung und stellung der Satzungen. Ueber die Einrichtung von Schiedsger Referent: Karl Bier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Genickstarreverdächtig erkrankt ist seit Samstag das etwa einjährige Kind(Mädchen) eines in der Feldärtenstraße in Niehl wohnenden Arbeiters. Die städtische Gesundheitspolizei hat sofort die nötigen Vorsichtsmaßregeln getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rhein-Dampfschiffahrt. Der Sommerfahrplan der Köundüsseldorfer Rhein-Dampfschiffahrt wird am Mittwoch den 15. Mai d. J. an allen Stationen ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
