<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den 80. Geburtstag begeht am 7. Juni d. I. der ehemalige Kapellmeister des Füsilver-Regiments Graf Roon(Ostpreußßisches) Nr. 33, Heinrich Nikolaus Friedrich Laudenbach, welcher hier in Köln beim Restaurateur Philipp Bendheuer, Komödienstmaße 62, wohnt. Am 7. Juni 1827 zu Rheinfeld in Holstein geboren, trat er in den 50er Jahren als Stabshoboist bei dem ehemals hier in Köln garnisonierenden Regiment Nr. 33, bei dem er dann viele Jahre gedient hat, ein. Er nahm teil an den Feldzügen von 1866 und 1870/71 und wurde von Kaiser Wilhem I. mit dem Eisernen Kreuz 2. Klasse am schwarzen Bande dekoriert. Der alte ehemalige Soldat, der noch manchem Kölner durch seine schöne Musik bekannt sein dürfte, wünscht diesen Tag, den er in voller körperlicher Rütigkeit zu erleben gedenkt, in aller Stille zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Im Dienste der Firma Ferdinand Dorandt, Armaturenfabrik hier, konnten in diesen Tagen wiederum zwei Arbeiter auf eine ununterbrochene 25jährige Tätigkeit zurückblicken. Den beiden Jubiliren, Metallschleifer Jakob Schmidt und Metalldreher Christian Pick, zu Ehren fand im Restaurant Josef Comp, hier eine ebenso gemütliche wie herzliche Feier statt, welche Zeugnis für das gute Einvernehmen zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer ablegte. Von ihren Mitarbeitern wurden den Jubiliren passende Geschenke gewidmet, während ihnen von der Firma je ein Sparkassenbuch überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preisgekrönt. Bei der Preisverteilung der Wirtefachausstellung in Neuß erhielt Hr. Kaspar Lenzen, Besitzer der Kölner Champignon-Kulturen, die goldene Medaille und den Ehrenpreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat der Diözesanbaumeister Architekt Heinrich Renard das Modell der ihrer Vollendung entgegengehenden Kirche Mariä Heimgang auf dem Berge Sion in Jerusalem sowie des mit ihr verbundenen Klosters zur Ausstellung gebracht, desgleichen der hiesige Maler Josef Kannengießer, An der Linde 11, die Zeichnung zu einem großen Mosaikbelag und ein jugendlicher Kölner Maler, der nicht genannt sein will, eine prächtige Kopie der Station des Kreuzweges, darstellend Christus und Veronika, nach L. Feldmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermißt. Der Anstreicherleyrling Friedrich Engelhardt, geboren am 8. Dezember 1892 zu Bildhausen, hat am 11. v. Mts. seine Lehrstelle hierselbst verlassen und ist bis jetzt nicht zurückgekehrt. Signalement: mittelgrossß, Haare: dunkelblond, Gesicht: länglich, Augen: dunkelbraun, Augenbrauen: bogenörmig, Nase: schmal, Zähne: vollständig, Kinn: spitz, Hände und Füße: groß, Sprache: hannoverscher Dialekt. Bekleidung: brauner Schlapphut, grauer Joppenanzug, Stehkragen, schwarz-gelber Schlips, gestreiftes Biberhemd, schwarze Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 31.Mai1 907. Weizen, hiesiger, M. 20.75-21,25, fremder 20.75---21,75; Roggen, hiesiger 20.50--21,00, fremder 21,00-22.00: Hafer, hiesiger 20.50--.50. fremder 20.25-22.00 Gerste, Futtergerſte,.16,30-16,75. Mais. grober 15,00-15.50, mittel 15.25--15,75, Cinquantino 15,50-16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Juni1907. Fruchtmarkt. Heu.40-.80, Maschinenstroh (Roggen) 4,70. Richtstroh(Flegoldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil 2 Haftpflicht der Wirte. Ein Makler aus Vingst kam in der Nacht vom 29. zum 30. Dezember 1906, als er die Wirthsstube einer Restauration zu Kalk verließ, auf einer Treppenstufe, die sich vor der Wirthsstube befindet, zu Fall und hat dabei einen Knöchelbruch des rechten Unterschenkels davongetragen. Auf dem Klagewege verlangte der Verletzte vom Restaurateur Ersatz des ihm durch den Unfall entstandenen Schadens. Das Urteil des Landgerichtes zu Köln, welches die Klage abwies, wurde durch den 11. Zivilsenat des Oberlandesgerichtes am 9. Mai d. J. bestätigt. Das Oberlandesgericht ließ sich dabei von folgenden Erwägungen leiten: Der Wirt hat allerdings die für seine Gäste bestimmten Räume so einzurichten, daß die körperliche Sicherheit der Gäste nicht gefährdet ist, insbesondere gehört zu den Vertragspflichten des Wirtes, die Zugänge zur Gaststube in gefahrlose Zustande zu erhalten. Es steht in vorliegendem Falle fest, daß zur Zeit des Unfalles eine ausreichende Beleuchtung der Treppenstufe nicht vorhanden war, und daß dieser Mangel an Beleuchtung die Ursache des Unfalles gewesen ist. Diese Unterlassung war aber nicht die einzige Ursache des Unfalles, sondern ein überwiegendes Verschulden des Klägers hat dabei mitgewirkt. Letzterer hat die Wirtschaft eiligen Schrittes verlassen und sodann, obwohl er die Stiege kannte und beim Hinzutreten sich ihrer erinnerte, trotz der herrschenden Dunkelheit den verhängnissvollen Schritt getan. Der Kläger mußte sich der Gefährlichkeit seines Tuns bewußt werden, es war seine Pflicht, davon abzustehen, und für nötige Beleuchtung durch Oeffnen der Türe oder durch Verlangen nach Licht zu sorgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Centralverband christlicher Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten hat im Laufe dieses Frühjahres erfreuliche Fortschritte zu verzeichnen. In sämtlichen Zahlstellen herrscht reges Leben. Am Sonntag den 2. Juni hält der Verband im Lokale des Hrn. Wiesdorf in Nippes, Neußertraße 264, eine öffentliche Versammlung der Bauhandwerker und Bauhulfsarbeiter ab, worauf auch von dieser Stelle aus besonders hingewiesen sei.(Siehe Anzeigentheil).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verordnungen für die Tabakindustrie. Durch Kaiserliche Verordnung vom 21. Februar d. J. sind diesss 135 bis 139 b der Reichs-Gewerbe-Ordnung auf Wirkstätten der Tabakindustrie ausgedehnt worden, d. h. auf alle diejenigen Wirkstätten, in denen zur Herstellung von Zigarren, Zigaretten, Rauch-, Kau- oder Schnupftabak erforderliche Verrichtungen vorgenommen oder fertige Tabakwaren sortiert werden. Hierbei soll es keinen Unterschied machen, ob es sich um Wertetätten mit Motorbetrieb oder um andere Wirkstätten handelt. Infolgedessen sind durch eine Bekanntmachung des Bundesrats vom 27. Februar d. J. die den Wirkstätten mit Motorbetrieb sonst gewährten Ausnahmen von den Bestimmungen der SSSS 135 ff. der Gewerbe-Ordnung für die Wirkstätten der Tabakindustrie aufgehoben worden. Weiter hat der Bundesrat auf Grund dess 1200 Reichs-Gewerbe-Ordnung am 17. Februar d. J. besondere Vorschriften über die Einrichtung und den Betrieb der zur Anfertigung von Zigarren bestimmten Anlagen erlassen, die zum Teil wichtige neue Anordnungen, insbesondere gesundheitlicher Art enthalten. So sind in dess 2 Bestimmungen über die Venutzung von Lager- oder Trockenäumen und über die Beschaffenheit der Zugänge von diesen Räumen zu benachbarten Wohn- und dergleichen Räumen enthalten; miss 3 sind neue Vorschriften über die Fenster der Arbeiteräume vorgesehen, um die Zuführung guter Luft in höherem Grade als bisher sicherzustellen; ferner ist der den einzelnen Arbeitern zu gewährende Mindestluftraum erheblich erhöht, gleichzeitig jedoch in den bereits im Betriebe stehenden Anlagen eine längere Übergangsfrist für die Umgestaltung ihrer Räume gewährt worden. Das Mischen von Tabak in anderem als in angefeuchtetem Zustand ist in den Arbeiteräumen verboten, anderseits sind für kleinere Betriebe Erleichterungen hinsichtlich der Vorschriften über das Lagern von Tabak usw. und über das Trocknen zugelassen worden. Neue Bestimmungen über die Reinigung der Arbeiteräume und ihre Einrichtung, die Aufstellung von Spucktäpfen und die Anbringung von Wascheinrichtungen sind analog den Vorschriften für Buchdruckereien und Schriftgießfreien gegeben. Endlich ist im SS 10 den Arbeitgebern die Verpflichtung auferlegt, durch die Arbeitsordnungen oder sonstige verbindliche Bestimmungen, den Arbeitern das Ausspucken auf den Fußboden, das Bearbeiten der Zigarren mit dem Munde und das Befeuchten der Zigarrenmesser mit dem Speichel zu untersagen. Nöthigenfalls sind dieserhalb Nachträge zu den Arbeitsordnungen zu erlassen. Außeadem sind die Firmeninhaber gehalten, an den Eingangsüren zu den Arbeiteräumen, in denen das Abwippen von Tabak, das Wickeln, Rollen oder Sortieren von Zigarren vorgenommen wird, einen von der Ortspolizeibehoörde unterzeichneten Aushang anzubringen, aus dem die Länge, Breite und Höhe des Arbeitsraumes, der Inhalt des Luftraumes in Kubikmeter, die Zahl der Personen, welche hiernach in dem Arbeitsraum beschäftigt werden dürfen, und die von der höheren Verwaltungsbehoörde etwa zugelassenen Ausnahmen von dieser Bestimmung hervorgehen. Weiter muß in jedem Arbeitsraum eine Abschrift oder ein Abdruck der Bekanntmachung vom 17. Februar d. J. und der gemäß SS 10 dieser Bekanntmachung erlassenen besonderen Vorschriften an einer in den Augen fallenden Stelle aushängen. Interessenten werden auf diese Bestimmungen aufmerksam gemacht. Zuwiderhandlungen ziehen Bestrafung nach sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. In der gestrigen gut besuchten Sitzung stellte Herr Stadtverordneter Joh. Dech kommunalpolitische Rückblicke an. Den Verhältnissen nahestehend, konnte er ein üübersichtliches, ausführliches Bild von den städtischen Ereignissen der letzten Zeit entwerfen. Er berührte die von deu Stadtverordnetenversammlung getätigte Wahl eines neuen Beigeordneten, das Ausscheiden zweier Beigeordneten und des Oberbürgermeisters, die Flottenvereinsaffäre, Aenderung des Gemeindewahlrecht und schilderte ausführlicher die Unregelmaäßtigkeiten auf dem städtischen Einwohnerkontrellamte. Auf die städtischen Finanzen eingehend wies er darauf hin, daß in den letzten 10 Jahren die Steuern um 73 Prozent, die Ausgaben aber um 113 Prozent gestiegen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Katholische Arbeitervereine. Am Sonntag den 2. Juni 1907, vormittags 11 Uhr, findet im großen Saale des Annohauses eine öffentliche Versammlung der christlichen Arbeiter statt. Auf der Tagesordnung steht: 1. Das preußische Einkommensteuergesetz und seine Wirkung auf die Arbeiter.(Referent: Hr. Reichstagsabgeordneter Joh. Becker,.-Gladbach.) 2. Diskussion. Bei der Wichtigkeit des Themas und der großen Unkenntnis der Steuerpflichtigen über ihre Rechte und Pflichten liegt es im eigensten Interesse der christlichen Arbeiter zahlreich und pünktlich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aeichshallen-Theater. Der Direktion ist es gelungen, noch in letzter Stunde eine sensationelle Attraktion von Weltruf für ein kurzes Gastspiel zu verpflichten. Es ist dies der amerikanische Illusionist Chevalier Ernest Thorn mit seiner phantastischen Novität: Ein Abend im Traumland. Aus diesem Grunde wird die Varietesaison des Reichshallen-Theaters für Juni verlängert und wird Chevalier Thorn am Samstag im Reichshallen-Theater debütieren. Außer Chevalier Thorn ist ein erstklassiges Künstlerpersonal engagiert, dem u. a. der könische Humorist Engelbert Sassen mit aktuellen Repertoire sowie weitere acht Attraktionen angehören. Am Sonntag finden zwei Vorstellungen statt, und zwar um 4 Uhr nachmittags zu ermäßigten Preisen und 8 Uhr abends zu Sonntagspreisen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Daß die Direktion der Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Bismarck-Denkmal bemüht ist, stets das Neueste und Vollkommenste zu bieten, ersieht man aus dem neuen Programm. Die Bilder aus Rom und dem Vatikan mit dem Papst sind von ausgezeichneter Wirkung. Aber auch die andern Films Zwei Schwestern, Eröffnung der Berliner Kolonial-Ausstellung durch den Kronprinzen. Eine Entführung in Algier. Die Wilderer sind äußerst spannend und fesselnd. Das humoristische Genre ist durch die Bilder Verbrecher fin de siecle, Der kurzsichtige Radler und Robert und Vertrau vertreten. Im oberen Theater, wird, wie aus dem Anzeigentheil ersichtlich, von morgen ab auch ein neues Programm gezeigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kosmos, Kinetheater, Hohestrße 94, bringt sich beim Wochenwechsel mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
