<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brandälle. Gestern nachmittag entstand in einem Hause in der Luxemburgerstraße ein kleiner Zimmerbrand; in einem Hause in der Bostraße ein Kaminbrand. Die Feuerwehr griff in beiden Fällen helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch ein Glasdach gefallen ist an der Thieboldsgasse ein fünfähriger Junge; er erlitt dabei schwere Kopfverletzungen. In Mitleidenschaft gezogen wurde auch eine Frau, der das berstend Glas auf den Kopf fiel, so daß auch sie nicht unbedeutend verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren und an Kopf und Brust schwer verletzt wurde in der Venloerstraße ein Mann.r Einbrecher statteten einer Bäckerei in der Ritterstraße in der vorvergangenen Nacht einen Besuch ab, wurden aber von dem Besitzer überrascht. Es gelang den Dieben, zu entkommen H Straßenbahnunfall. Heute morgen 8 Uhr stieß Unter Sachsenhausen am Reichsbankgesäude ein Straßenbahnwagen auf einen im Wenden begriffenen Postpaketwagen und beschädigte denselben schwer. Der Postwagen, an dem auch eine Hinterachse gebrochen ist, wurde auf die Seite geschleudert, umgeworfen und war längere Zeit ein Verkehrshindernis für die Straßenbarn. Personen sind bei dem Unfall, der schwere Folgen hätte haben können, nicht zu Schaden gekommen. Der Straßenbahnwagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köir 3. aise- Fruchtmarkt, Hen 5,50-7,80, Maschinenstroß (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung, die, wie in Nr. 119 des Köln. Loc.-Anz. bereits mitgeteilt wurde, am Mittwoch den 8. dieses Monats stattfindet, ist eine nicht offentlig Der gericht hatte vor mehr als Jahresfrist mit einem Antrage an den bru., Oberbürgermeister, sich gewand, In osgestegg betrezenhige der Bestimmungen des Ortsstatut vom 1. Mai 1892 betreffend die Beschäftigung der im Handelsgewerbe tätigen Personen ersucht wird. Das heute zu Recht bestehende Ortsstatut gestattet eine Beschäftigung der Angestellten bis zu fünf Stunden. Eine Abänderung wurde in dem Sinne erbeten, daß 1. an allen Sonn- und gesetzlichen Feiertagen die auf den Konturen und Lagern tätigen Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter in Engros-, Bank-, Versicherungsspeditions-, Auskunfts-, Agentur usw. Geschäften nicht beschäftigt werden durfen; daß jedoch an höchstens sechs Sonntagen, die der Polizeibehoörde vorher anzuzeigen sind, die Beschäftigung der g nannten Personen während der Zeit von 11--1 1/2 Uhr erfolgen darf: 2. die offenen Verkaufsstellen an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen um 1 Uhr, anstatt wie bisher um 2 Uhr, zu schließen sind. Ausgenommen sollen sein: a. der Milchhandel, b. der Verkauf von Fleisch- und Wurstwagen und Vorkostartikeln in offenen Verkaufsstellen, c. der Verkauf von Back- und Konditorwaren, d. der Handel mit Blumen und Kränzen und e. der Zigarrenhandel. Bei der Besprechung der Vertreter der Arbeitgeber und Arbeitnehmer, wie sie gemäß den Bestimmungen der Gewerbeordnung zu erfolgen hat, erklärten die Arbeitnehmer sich gegen die Ausnahmebestimmungen ür sechs Sonntage, weil eine solche zu Mitbräuchen Veranianung geben könne. Die Vertreter der Detaillisten erklärten sich entschieden gegen jede Verkürzung der Verkaufszeit, insbesondere aber gegen den Fortfall der Stunden von--2 Uhr. Die Beratungen endigten mit dem Ergebnis, daß die Handelskammer noch Köln,.Mai1907. Lourdespilgerzug. Für die Teilnehmer an demselben findet am Sonntag den 5 Mai, nachmittags 6 Uhr in der Bürgergesellschaft eine Versammlung statt. Am Montagmorgen 8 Uhr ist am Dreiönigenaltare eine Pilgermesse mit Ansprache. Die Abfahrt erfolgt um 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeitgeberschutzverband für das Maler- und An streichergewerbe. Eine Sitzung des erweiterten Vorstandes des Arbeitgeber-Schulverbandes des Maler- und Anstreichergewerbes von Rheinland und Westfalen, sowie des Innungsvorstandes für dasselbe Gewerbe fand gestern hier statt. Der Vorstand berichtete, daß in einer Reihe von Ortsveraänden die Verhandlungen über Tarifverträge hauptsächlich deshalb noch nicht zum Abschlußß gekommen seien, weil die Gehüleenschaft an dem gemeinsamen Ablaufstermin Anstoß nehme und in dem Glauben sei, daß an diesem Tage eine Generalaussperrung erfolgen solle. Die Versammlung beschlossß, am 31. Dezember 1908 als Ablaufstermin festzuhalten und gab zugleich die Versicherung, daß man nicht daran denke, am 31. Dezember 1908 eine Ausſperrung zu verhängen. Es wurde, ferner beschlossen sämtliche bisher bewilligte Lohneröhungen wieder rückängig zu machen, falls der Friede bis zum 6. Mai nicht gesichert erscheine. Der weitere Beschlußß war, den für Anfang Juni in Aussicht genommenen Verbandstag nicht in Siegen, sondern in Köln abzuhalten, weil Siegen den Beschlüssen des Verbandes zuwidergehandelt und ohne Genehmigung des Centralvorstandes einen Tarif abgeschlossen habe. Diesem Beschlusse stimmte auch der Innungs vorstand zu. Die nächste Delegiertenverſammlung findet nächste Woche in Dortmund statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>für die Zeit des Ueberganges zur besseren Jahreszeit lautet Nehme Fays echte Sodener! Gerade jezt muß man sich doppel vorsehen, denn gerade jetzt sind Erkältungen des Halses und der Bronchien, die leicht chronisch werden, ungemein häufig. Man heut solchen Erkältungen vor und man bekämpft vorhandene Erkältungen durch den Gebrauch von Fays legten Sodener Mineral-Pastillen, die man für 85 Pfg. in allen Apotheken, # Drogen- vder Mineralwasserhandlungen kaufen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
