<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397503</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Becker hat an den Ersten Beigeordneten Hrn. Warwick die amtliche Mitteilung gelangen lassen, daß er am 1. Oktober in den Ruhestand zu treten beabsichtige. Die Verfassungskommission, die von dieser Absicht des Oberbürgermeisters unterrichtet wurde, beschäftigte sich bereits in ihrer gestrigen Sitzung mit dieser Angelegenheit. Obgleich gelegentlich der dieseährigen Verhandlungen des Provinziallandtages eine ähnliche Mitteilung verlautete, so wird die Nachricht doch in weiten Kreisen der Bürgerschaft Ueberraschung hervorrufen, da bekannt ist, daß der Gesundheitszustand des Hrn. Oberbürgermeisters nichts zu wünschen übrig läßt. Der Wunsch, daß Hr. Becker von der Verwirklichung seines Vorhabens Abstand nehmen möge, dürfte von den weitesten Kreisen geteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Günstige Kassenverhältnisse hat der hiesige nationalliberale Verein. Der in der Hauptversammlung erstattete Kassenbericht verzeichnet nach dem Stadt-Anzeiger eine Einnahm von 30 142., eine Ausgabe von 20 844 M. und einen Bestand von 9297 M. Die Einnahmen setzen sich zusammen u. a. aus den aldo vom Vorjahr mit 3536., aus Beiträgen mit 7978., Beiträgen zu den Stadtverordnetenwahlen mit 12650 M. und zur Reichstagswahl mit 5814 M. Von den Ausgaben entfallen 15396 Mark auf die Wahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25 Jahre als Leihhausvermittlerin ist mit dem heutigen Tage die Frau Wwe. Maria Kuhlmann, Ritterstraße 25, tätig gewesen. Vielen stillen Kunden hat sie in dieser langen Zeit den Weg zum großen städtischen"Kleiderschaaf" erspart und niemals Anlaß zu Klagen gegeben, sodaß man ihr an ihrem Silbertage einen freundlichen Empfang daselbst bereitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmorde. Gestern nachmittag sprang in einem Hause auf dem Karthäuserhof eine 68jährige Witwe aus dem Fenster ihrer, auf der vierten Etage gelegenen Wohnung auf die Straße. Hierbei erlitt sie einen Schädelbruch und war sofort tot. Die Frau war schwerörig und zeigte in der letzten Zeit Zeichen von Schwermut. Man nimmt an, daß sie in einem solchen Augenblick die Tat beging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus unbekannten Motiven erschoß sich gestern abend in der Brunostrße ein Schreiner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Mai1907. Fruchtmarkt. Heu.50-7,80, Maschinenstrob (Roggen).80. Richtstroh(Flegeldrusch).20. Krummstroh.50( 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pfandbr..Preuss.Centr.Bodencr.-.-G. v. 1890 % desgl. v. 1899, urkdb.b. 1909 % desgl.v. 1901, urkdb. b 1910 % desgl. v. 1903, uk. b. 1912 % desgl. v. 1906, unk. 1916 2% desgl. v. 1886. 1889 2% desgl. v. 1894 u. 1896 2% desgl., unkünde. 1904-13 Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bo99.200</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kunstausstellung der Flora. Wie zu Beginn das Orchester seine Instrumente stimmt und zunächst nur ein Chaos widerstreitender Töne durcheinanderwirbeln, so sieht sich eine Ausstellung an, wenn die Hängekommission die erste Hand an das Chaos überall umherstehenden Bilder legt. Und dann, nachdem die verwandten Töne sich gefunden haben, beginnen die Proben. einem Saal in den anderen werden die Bilder geschleppt, uno wenn sie für eine Nacht Ruhe an einer Wand gefunden zu haben scheinen, trägt am anderen Morgen eine neue, bessere Kombination sie einem anderen Saale zu; bis endlich die Hauptprobe kommt, die die letzten Retouchen an dem eifrig einstudierten Werke vornimmt. Das ist für eine Ausstellung der Tag. an dem die Presse zur Besichtigung eingeladen werden kann. Noch ein, zwei Proben, und unsere Ausstellung ist so weit, daß sie Freitag den Vertretern der Presse sich präsentieren kann. Die Herren Westendorp, Kraus und Professor Fehr sind eifrig an der Arbeit gewesen, und bis auf die zwei großen Säle sind die Bilder gehängt und die Statuen aufgestellt. Eins kann man wohl jetzt schon sagen, daß eine Harmonie erreicht ist, welche die erzieherischen Ausstellungen auszeichnet, die Harmonie der Qualität, die bei oft scharf ausgepraägter lichkeit der einzelnen Kunstwerke, doch alle zu einer höheren Einhei verbindet. Nicht ganz so weit fortgeschritten int die Abteilung für Traumkunst, die ein Dutzend Säle umfaßt. Hier, wo viele Faktoren zur schnellen Vollendung zusammen wirken müssen, treten so oft unvorhergesehene Verzögerungen in der Arbeit ein, daß das bisher Erreichte immerhin als respektable Leistung zu betrachten ist, die eine rechtzeitige Fertigstellung noch erwarten läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ransardendiebstähle. In einem Hause auf dem Mauritiuswall und in der Zülpicherstraße wurde je ein Manſardenzimmer erbrochen und Kleidungsstuücke und Wertsachen entwender.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Heute morgen.30 Uhr brach in der Gummiwaarenfabrik in Ehrenfeld im Vulkanisierraum Feuer aus, das sich schnell auf die brennbaren Massen verbreitet. Der Aehrenfelder Berufsfeuerwehr und der Kölner Feuerwehr gelang es, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Eine Frau erlitt schwere Brandwunden und wurde in das St. Franziskushospital in Ehrenfeld Tusammenstoß. Heute vormittag stieß in der Christoph- straße ein Straßenbaynwagen mit einem Laſtfuhrwerk zusammen, wobei der Triebwagen aus dem Geleise gehoben wurde. Der Fuhrmann des Lastwagen wurde vom Bocke geschleudert, kam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein schwerer Einbruchsdiebſtahl wurde in einem Hause an der Riehlerstraße, in der Näte des Deutschen Ring, verübt. Während der Inhaber der Wohnung verreist war, schlugen die Diebe an den Schränken die Türen ein, demolirten die Möbel und stahlen alle Wertsachen, die ihnen erreichbar waren, vor allem eine Menge Tafelsilber. Ueber den Wert und den Umfang der Beute konnte genaueres nicht festgestellt werden, da der Inhaber noch auswärts weilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rodenkirchen. Heute morgen wurde ein Arbeiter, der an genicstarreverdächtigen Erscheinungen erkrankt ist, ins Augustahospital nach Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
