<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die philharmonischen Konzerte im Fränkischen Hoft, werden seit einer Reihe von Jahren von der 65er Kapelle unter Leitung des Hrn. Emil Nattermann ausgeführt. Die Kapelle hat sich bei dem Stammpublikum der Konzerte hohe Anerkennung erworben. In dem am nächsten Donnerstag(16..) stattfindenden Konzert wird die Kapelle nun ihr Benefiz haben. Ein geschmackvolles Programm ist für dieses Konzert aufgestellt. Es kommen u. a. zum Vortrag Siegfrieds Rheinfahrt aus der Götterämmerung von R. Wagner, eine Symphonie des Hrn. Kapellmeisters Emil Nattermann, Ouvertüre zur Oper Semiramis von Rossini usw. Der Sologeiger der Kapelle, Hr. Janssen, wird die äußerst schwierige Zigennerweise von Sarasate vortragen. publikum der beliebten Konzerte wird sicher recht zahlreich zu dem Ehrenabend der Kapelle erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Versicherten der Stadtöluischen Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter wählen am 26. Mai ihren Ausschuß in den Vorstand. Zu diesem Zwecke findet vorher am 19 Mai(Pfingstsonntag) eine Versammlung statt.(Vgl. Anzeige.) Diejenigen Arbeiter, die sich für den kommenden Winter zu versichern und bei obiger Wahl ihr Stimmrecht auszuüben gedenken. müssen sich sofort bei der Kassenverwaltung melden. Meldungen werden nur noch bis Anfang Juni angenommen. Alles Nähere besagt die Satzung, die im Kassenlokale, Glockengasse, im alten Postgesäude, zur allgemeinen Kenntnis aushängt. Anmeldungsformulare sind an Wochentagen von 11 bis 1 und 6 bis 8 Uhr unentgeltlich zu haben.(An Sonntagen ist das Lokal geschlossen.) Wer in diesen Stunden verhindert ist, kann durch einen Boten die Anmeldung besorgen lassen. Die Anmeldung muß aber eigenhändig vom Antragsteller unterschrieben sein, und diejenigen, die zum ersten Male der Kasse beitreten, müssen entweder die Invalidenkarte oder die letzte Quittungskarten beifügen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abschlußßprüfungen an der Städt. Handelshochschule Mit dem gestrigen Tage gingen die Frühjahrsprüfungen an der Handelshochschule zu Ende. Von 31 Kandidaten, die sich vor und nach Beginn der Ferien der kaufmännischen Diplomprufung unterzogen hatten, konnte 27 ein Zeugnis über erfolgreich abgeschlossene Studien erteilt werden. Der Handelslehrexprüfung unterzogen sich sechs Kandidaten. Es haben bis jetzt insgesamt 246 Kandidaten die Diplomprüfung, 21 Kandidaten die Handelslehre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pfingst.- Kheinreisen veranstaltet die Köln-Müllheimer Dampf schiffahrtsgesellschaft. Näheres enthält der Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In einem Hause an der Herkules straße stürzte gestern ein achtähriger Knabe von der dritten Etage durch das Treppenhaus ab; er war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Reichstag hat sich gestern bis zum 19. November vertagt. Um das noch vorliegende Arbeitspenſum, und zwar speziell den Auslieferungsvertrag mit Griechenland, aufarbeiten zu können, hielt das Haus zwei Sitzungen ab. Der Auslieferungsvertrag mit Griechenland ist den Verträgen mit anderen Ländern nachgebildet, und er wurde denn auch in erster und zweiter Beratung nach unerheblicher genehmigt. Zu seiner endgültigen Verabschiedung-- in dritter Lesung-- mußte dann aber noch eine zweite Sitzung anberaumt werden, die, wie vorauszusehen, seine debattenlose Annahme ergab. Die Reichsbeamtengesetz, sowie das Beamten- und Militär-Hinterbliebenengesetz wurden en bloc genehmigt; ohne Debatte passierte auch das Handelsabkommen mit Amerika die dritte Lesung. Um so längere Debatten gab es bei der Fortsetzung der dritten Beratung des Etats. Die meisten Redner befreißigten sich auch"mit Rücksicht auf die Geschäftslage" der möglichsten Kürze. Von Interesse war ein tulturkämpferischer Vorstß der Nationalliberalen gegen die Missionebzw. Kolonialschulen. Der Abg. Ebeling(natu.) erklärte, wenn einige seiner politischen Freunde diesmal noch der Subvention für die Schule in Engelport zugestimmt hätten, so hätten sie es nur getan, weil die Anstalt für dieses Jahr noch mit Bestimmtheit au die ihr seit vier Jahren bewilligte Subvention von 10 000 M. habe rechnen können; im nächsten Jahre aber-- so fügte er drohend hinzu-- werde seine Partei die Frage vom"grundsätzlichen" Standpunkte aus ansehen und die Subvention glatt ablehnen. Aus der weitschichtigen Debatte ist noch hervorzuheben, daß Aba. Wol## Metternich(Ztr.) mit großem Nachdruck für eine Verschärfung des Weingesetzes eintrat. Abg. Spahn(Ztr.) forderte eine fruher Vorlegung des Etats. Abg. Erzberger(#### bat um Auskunft, wie viel Gelder aus Mitteln der Landesversicherungsanstalt der Anstalten beider Konfessionen bewilligt worden seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserarme am 15. Mai. morgens 7 Uhr: 13 1/2 k.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>" osähriges Arbeitsjubiläum. Heute kann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>ein Arbeiter auf eine ununterbrochene 25jährige unweit zurückblicken, der Bohrer Josef Braß, Kölnzoslendgrf. o a, 52, wohnhaft. Wie bei der Firma üblich, war.# Ersestzstelle des wackeren Mannes, der sich allgemeiner Achtung jebtheit erfreut, reich geziert; er wurde von seinen Vor"lezten unter Anerkennung seiner Pflichttreue durch ein namhaftes saidgeschenk, und von seiten seiner Arbeitskollegen durch sinnige 8 Die dritte öffentliche Caritasversammlung findet morgen, nnerstag, 8 1/2 Uhr, im weißen Saale der Bürgergesellschaft statt. med Huysmans wird über Fragen aus der modernen Wohnungsene sprechen. Zum Vortrag sind alle Interessenten, Damen und Die Subhastation des sozialdemokratischen Volkshauses Severinstrße scheint unvermeidlich zu sein. Das"Volks ist jetzt seit Jahresfrist in Betrieb und wie einem Zirkular, #üngst mit genauem Zahlenmaterial verschickt wurde, zu entst, fehlte es dem Hause nicht an Zuspruch; das erste ischäftsjahr ergab einen Betriebsüberschuß von 65000 M.(abnaich der Zinsen.) Die Schwierigkeiten liegen in der Frage der suochekenbeschaffung. Das"Volkshaus" ist auf Rechnung des heinrich Stauff errichtet worden, von dem die Genossen die Besitzung einstweilen gemietet haben und zwar mit Vorkaufsdie Baukosten betragen eine halbe Million Mark. Von sollte der Erbauer am 1. Mai d. J. einen Theilbetrag von min360000 M. zurückerhalten, der Rest sollte in kleineren Tilgungsan abbezahlt werden. Man hat sich nun bei etwa einem Dutzend Lnffirmen vergeblich bemüht, die an den Erbauer fälligen 360 000 mark aufzubringen. Abgesehen von der ungünstigen Lage des geldmarktes scheint auch der Charakter des Unternehmens auf d Bankinstitute nicht gerade ermutigend gewirkt zu haben. Wieder hott wurde im letzten Augenblick, wenn die Bestellung der Hypothek tar der Türe stand, die mündliche Zusage der einzelnen Banken mückgezogen und die alte Kalamisät war wieder in ihrem ganzen Anfange vorhanden. Seit vollen 14 Tagen wartet nun der Erlauer auf sein Geld, das er nicht zu bekommen scheint. Auf dem Lollshause ruhen u. a. noch folgende Lasten: 90000 M. von einer hypothekenbank, 75000 M. von einer hiesigen Firma für Lieferung der inneren Einrichtung und 270000 M. von den Erben Stauff. ein Arrangement, bei dem eine hiesige Brauerei, die als Bierleserantin ein großes Interesse an der Erhaltung des Betriebes #t, mit 100000 M. helfend einspringen wollte, ist gescheitert. Ran sieht, die Lage, in der sich das"Volkshaus" befindet, ist eine inswegs rosige. Einen Weg, ihr"Volkshaus" seinem Zweck zu rhalten, gäbe es für die"Genossen" noch, wenn sie nämlich Eubhastationstermine die ganzen Baukosten im Betrage von 500 000 Nark und 40000 M. Zinsen bar ausbezahlen. Ob sie dazu in der Bei der allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt wurden in Monat April 1907: 2833 offene Stelle. gemeldet. 1798 in der männlichen, 1035 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3506 Personen, 2869 in der männlichen; darunter 673 von auswärts, 637 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 2273 Personen Stellung, 1683 männliche und 590 weibliche. Ende des Monats April waren unter Zugrundelegung einer 14 tägigen Vormerkungsfrist 1400 männliche, darunter 432 von uswärts und 47 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 191 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(Alte Post) sind werktäglich fret von 10 bis 1 und 5 bis 8 Uhr." der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine An gestellte wurde im Monat April von 839 Personen in Anspruch genommen. Angemeldet wurden 324 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 515. Gemeldet wurden Wohnungen von 1 2 3 4 5 und mehr Räume.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Opernhaus. Die Erstaufführung des Genesius beginnt am Donnerstag den 16. d. M. nicht, wie ursprünglich angegeben, um 62 sondern um 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Benefiz im Opernhaus. Wie alleährlich, findet am 1. Juni 9. J. die Benefizvorstellung für das Chor- und Ballettpersonal der Vereinigten Stadttheater statt. Das Chorpersonal hat es sich stets angelegen sein lassen, an diesem Tage eine ausgezeichnete Vorstellung darzubieten, und so wird auch die in diesem Jahre nicht uuf dem Repertoir erschienene Operette Fledermaus durchweg mit den ersten Opernkräften besetzt in der bekannten glänzenden Ausstattung im Opernhause zur Aufführung gelangen. Besonders sei sauf die Einschiebung von Konzerteinlagen im 2. Akt aufmerksam gemacht unter gefälliger Mitwirkung der Damen Frl. C. Frau Guszalewicz, Frl. Vidron und der Herren Liszewski und memor? Es ist zu hoffen, daß dem verdienstvollen Theaterchors,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>auf eine äußerst arbeitsreiche Saison zurückblicken kann, bei deser Gelegenheit die Anerkennung des Theaterpublikums durch zahlreichen Besuch dieser Vorstellung zuteil wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf dem Schießplatz am Siegburger Tor und am Sportnatz beginnt heute abteilungsweise das Prüfungsschießen unserer Schutzmannschaft mit dem neu eingeführten Revolver. Wie verscautet, soll sich die neue Waffe in jeder Beziehung vorzüglich be währen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
