<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397502</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Rentner Ludgerus Schneider, Mauritiuswall 22, blickte vor kurzem auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit als Armenpfleger im 38. Armenbezirk zurück. Aus diesem Anlaß wurde ihm durch die Herren Beigeordneter Dr. Greven und das Mitglied der Armen-Deputation Apotheker Döscher am Mittwoch den 24. dieses Monats namens des Hrn. Oberbürgermeisters und der Armen-Deputation ein künstlerisch ausgeführtes Diplom überreicht und ihm der verdiente Dank und die gebührende Anerkennung für seine langeährige ehrenamtliche Tätigkeit ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Schlacht- und Viehhof wurde gestern mittag von der Vereinigung für staats- und rechtswissenschaftliche Fortbildung besichtigt. Der Dezernent des Schlachthofes, Erster Beigeordneter Warwick, begrüßte die Herren und gab an Hand eines trefflichen Situationsplanes einen Ueberblick über die Anlage. Ausführungen, in denen besonders auf die Entwickelung des Schlachthofwesens und der einschlägigen Gesetzgebung Rücksicht genommen wurde, ist zu entnehmen, daß nachweisbar bereis im Jahre 1370 in Köln ein städtisches Schlachthaus mit Schlachthauszwang bestanden habe. In Preußen waren bis 1868 öffentliche Schlachtäuser im heutigen Sinne nicht vorhanden. Das preußische Schlachthausgesetz von 1868 gab den Gemeinden das Recht, öffentliche Schlachtäuser zu errichten und vorzuschreiben, daß alle Schlachtungen, welche in der Gemeinde stattfinden, lediglich in diesen Häusern vorgenommen werden dürfen. Während auf Grund dieses Gesetzes von 1868, das die Einführung von auswärts geschlachteten Fleisches ohne Untersuchung und Kontrolle gestattete, etwa uur ein Dutzend Schlachtäuser in Preußen errichtet wurden, sind auf der Grundlage des späteren Gesetzes von 1881, das den Untersuchungszwang für auswärts geschlachtetes und eingeführes Fleisch vorschrieb, über 400 Schlachtäuser mit einem Gesammtaufwande von 140 Millionen Mark erbaut worden. Das Kommunalabgabengesetz vom 14. Juli 1893 bestimmt, daß die Gemeinden die Gebühren für die Benutzung des Schlachthauses so bemessen können, daß die Kosten des Betriebes und der Unterhalt, sowie 8 Proz. des für die Anlage aufgewendeten Kapitals erhelt werden. In Köln werden zurzeit 6 Proz. erhoben. Das preußische Ausführungsgesetz vom 28. Juni 1902 zum Fleischbeschaug-jetz vom 3. Juni 1900 bestimmt: Frisches Fleisch, welches einer amtlichen Untersuchung durch approbierte Tierärzte unterlegen hat, darf einer abermaligen amtlichen Untersuchung auch in Gemeinden mit Schlachthauszwang nur zu dem Zwecke unterworfen werden, um festzustellen, ob das Fleisch inzwischen verdorben ist. Hierdurch ist das Fleisch freiügig geworden. Auf den Kopf der Bevölkerung Deutschlands kommt ein Jahreskonsum von etwa 94 Pfd. Fleisch. Deutschland produziert in der letzten Zeit etwa 95 Proz. seines Schlachtviehbedarfs selbst. Eine Uebersicht über die Frequenz in Köln im März 1906 und 1907, die den Besuchern eingehändigt wurde, zeigte, daß im März 1906 an Schweinen 12395, im März 1907 das Doppelte, 24 934, aufgetrieben wurden, also eine gefährliche Schwankung in der Ernährung der breiten Schichten des Volkes, die für den Verbrauch von Schweinefleisch hauptsächlich anbetracht kommen. Der Schlacht- und Viehhof bedeckt eine Fläche von 19 Hektar. Die Kosten haben rund 11 Millionen betragen. Der Gang durch die einzelnen Abteilungen des Schlacht- und Viehhofes gestattete, da eben der Montagsmarkt geschlossen war und die meisten Schlachtungen im Anschlugß an diesen Hauptmarkt angenommen werden, einen umfassenden Einblick in diesen wichtigen weitverzweigten Betrieb unseres Großstadthaushalts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln--Bonner Kreisbahnen. Am 1. Mai tritt der Sommerfahrplan 1907 der Köln--Bonner Kreisbahnen in Kraft, welcher gegenüber dem des Vorjahres verschiedene Verbesserungen vorsieht. Auf der Rheinuferbahn werden zunächst die Schnellüge vermehrt derart, daß noch um 12 Uhr abends sowohl von Köln, als auch von Bonn aus noch Schnellüge abgelassen werden. -- Der Personenzug ab Bonn 10.20 Uhr, welcher bislang nur an Sonntagen bis Köln durchfuhr, verkehrt nach dem neuen Fahrplan auch an Wochentagen bis Köln, weil nach den Erfahrungen desommers 1906 auch an Wochentagen zwischen 10 und 11 Uhr in Bonn der Andrang von Ausfuüglern, welche die Umgegend von Bonn und das Siebengebirge besucht haben, besonders stark zu sein pflegt. Die Vorzüge bis Wesseling, welche seit Östern an Sonntagnachmittagen eine Viertelstunde vor Abfahrt der Schnellüge von Köln abfahren, werden zur ständigen Einrichtung erhoben. Man darf wohl voraussetzen, daß dadurch in Zukunft auch an Tagen starken Verkehrs kein Fahrgast zurückbleibt und alle Fahrgäste Sitzplätze erhalten. Der Fahrplan der Vorgebirgsbahn zeigt einige Aenderungen, um nach Möglichkeit den Wünschen der Bewohner des Vorgebirges gerecht zu werden. Die Zeiten sind meistens etwas verschoben, um auf dem Bahnhof Bonn--Ellerstraße Anschlugß an die Rheinuferbahn herzustellen. Dadurch soll besonders ermöglicht werden, daß Besucher des Vorgebirges, welche auf der Hinfahrt von Köln aus die Vorgebirgsbahn benutzen, zur Rückfahrt die schneller zum Ziele führende Rheinuferbahn erreichen. Von Alfter kam namentlich wegen des Neubaues der Krankenanstalt Lindenburg und des Evangelischen Krankenhauses in Betracht. Die Straßenbahnverwaltung sowohl wie die Stadtverordnetenversammlung entschieden sich jedoch für Beibehaltung der Linie Neumarkt Zülpicherstraße--Gottfriedstraße--Berrenratherstraße. Nunmehr hat die Verwaltung ein Projekt ausgearbeitet, wonach unter Beibehaltung der bisherigen Linie eine neue über die Zülpicherstraße mit dem Endpunkt Sülzburgstraße erbaut werden soll. Mit Rücksicht auf die Krankenanstalten, für deren Insassen der mit dem Straßenbahnbetriebe notwendigerweise verbundene Lärm keineswegs wünschenswert ist, hat man davon Abstand genommen, die Linie, die zweigeleisig betrieben werden soll und etwa 2,2 Kilometer lang ist, über die Kerpenerstraße zu leiten. Die Kosten sind mit 125*000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunst-Ausstellung in der Flora. Die Zeit der Eröffnung rückt immer näher, und immer anstrengender wird damit die Arbeit des künstlerischen Beirates, dessen Mitglieder die Räume hergerichtet haben und jetzt als Hängekommission die Kunstwerke in ihnen zur Verteilung und zur Aufstellung bringen. Die Aufgabe ist diesmal keine kleine. Wenn einzelne Gruppen und Genossenschaften getrennt in separaten Sälen zusammengestellt werden, sind die Schwierigkeiten beim Arrangement leicht zu überwinden, da die Auswahl für jeden Raum oder eine Gruppe von zwei, höchstens drei Salen von vornherein gegeben ist. Ganz anders sind die Schwierigkeiten, wenn, wie auf unserer Ausstellung, ohne Rücksicht auf Künstlergruppen und Städte rein unter den Gesichtspunkten des Zusammenklingen der Töne und einer gewissen Symmetrie im Format das ganze Material an Bildern über alle Räume zur Verteilung kommen soll. Nach dieser Methode suchen die Maler im künstlerischen Beirat, die Herren Prof. Fehr(Karlsruhe) und Maler Westendorp (Düsseldorf) unter Mitwirkung von Prof. Ulbrich(Darmstadt) jeden einzelnen Saal zu einem harmonischen Raum zu gestalten, in dem den Beschauer eine ganz bestimmte und gewollte Farbenstimmung empfängt. Und da eine Ausstellung kein Bildermagazin sein soll, sondern eine Stätte künstlerischer Weihe, so leitet die Kommission als weiterer Grundsatz der, die Bilder vornehm zu hängen, d. h. jedem Bild an seiner Wand so viel Raum zu geben, als es zur vollen Entfaltung seiner Wirkung braucht. Dieses freie Prinzip des Hängens entspricht dem freien künstlerischen Charakter, den der Beirat von vornherein der Ausstellung zu geben sich bemüht hat. Die Werke der Plastik, deren Aufstellung in Vertretung des leider plötzlich schwer erkrankten und augenblicklich in Italien weilenden Prof. Treba(Dresden) Hr. Bildhauer Kraus(Berlin) leitet, werden ebenfalls gleichmäßig über alle Räume verteilt und möglichst dem Charakter der Gemälde in jedem Saale angehaßt. Und damit ist ein abwechslungsreiches Bild geschaffen, das statt zu ermüden, wie das so manche Ausstellung tut, vielmehr den Besucher immer wieder von neuem reizen und fesseln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu den Kölner Blumenspiele hat die Königin Elisabeth von Rumänien diesmal zwei Preise(goldene Broschen mit ihrem Bilde) gesandt, und die Erzherzogin Isabella von Oesterreich hat von einem akademischen Künstler in Pest ein Rosenwunderbild anfertigen lassen, das die Preßburger Gesandtschaft als Preis für ein Elisabethgedicht nach Köln bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtschuldbuch. Die Inhaber stadtönischer Schuldverschreibungen werden wiederholt auf das von der Stadt Köln eingerichtete Stadtschuldbuch aufmerksam gemacht; durch Eintragung in dasselbe können sich die Inhaber stadtönischer Schuldverschreibungen gegen die Gefahr schützen, durch Verlust oder Beschädigungen der Schuldverschreibungen oder Zinsſcheine das Forderungsrecht selbst einzubuüßen. Ebenso besorgt die Stadt die Kontrolle hinsichtlich der Auslosung dieser eingetragenen SchuldEs Guter Fang. Heute morgen konnten zwei Schutzleute den wegen Straßenraubes gesuchten 17jährigen Fetten aus Deutz ver190. Zweites Blatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Liebstähle. Gestern nachmittag wurde an einem Wäsche, geschäft auf der Hohepforte die Glasscheibe eines Schaukasten eingedrückt und aus demselben eine Anzahl Schlipse gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern nachmittag lernte in der Nähe des Heumarkt ein Italiener zwei Männer kennen, die versprachen, ihm eine Steue zu verschaffen. Sie ersuchten ihn schließlich, ihnen seine Barschaft in, Höhe von 70 M. in Verwahr zu geben, worauf der Italiener auch einging. Die beiden schickten ihn in ein Cigarrengeschäft an dem Heumarkt, um Zigaretten holen. Während der Italiener das Cigarrengeschäft betrat, verschwanden die beiden Gauner mit### April1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel, Rindfleisch, von der Keule M. G,82-.89, vom Bauch 0,69-.79, .83-.96. Hammelfleisch.78-0,96, Schweinefleisch O,81-.WZ(alles en Schliesslich Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak 1 34,4-54, Spock, Hiess geräuchert,.80--0,87, Speck, hiesiger, gesalzen 0,78-0,84, Schinken, ro 1,94, Schinken, gekocht, 2,03, Zervelatwurst 2,00, Rindernierentalg.43 .52 das Pfd., Hähne, alte.80-2,45, Hühner, alte,.,80-.55, Junge .40-1,50, Tauben, alte.40-.50, junge 0,55-0,65, lebend, das Stuck, Gänse(diese.).75-3,75, Enten.40-.25, Hähne, alte 2,00.60, .55-1,80, Hühner, alte.90-.80, Tauben, alte.40-.55, junge.60 .70, geschlachtet, das Stück. Bückinge, Brau, 0,05-.04, Rohessen.07 Lachsforellen.25 das Stück, Sprotten, Kieler O,br."0.40-.50. aus P Heringe, Salz-.06, Rollmops.07 das Stück, Sardellen.50, Sardinen.50 das Pid., Brathering 0,10, Stockfisch 0,30 d. Stück. Molkereibutter.20,1. Kochbutter.10-1,15, Landbutter.20-1,30 das Pfund. Landeier, .75-.00, Kisteneier.20-1,40 die 25 Stück. Scheiger###.00-.-- Holländer.70-.00, Tilsiter 0,85-.90, Edamer 0,85-.90, Limburg .50--.55 das'fund, Mainzer.05. Camembert.40-.45 das. Aepfel, ital., Ess-, 0,25-0,35, amerik., Ess-,.35-40, Apfelsinen, Valent 0,04-0,05, Messina 0,05-.08, Zitronen. 0,05.06 das Stück, Kartost rote.05-0,06. Nicken 0,06-.07, weisse 0,05 das Pfund,,,Hepha, holl..08-.12, franz. 10-12 das Stück, Feldsalat 0,20-.25 das Pid. Blumenkohl, ausl..40-.45 das Stück, Rotkohle, ausl. 0,30-.45, Weisskohl, ausländ. 0,20-.45, Wirsigkohl, ausländ..20-.40 das Stück, Spinat.12.14 das Pfund, Stielchen.04-0,O5. Breitbauch 0, 20---.50 das Gebund, Kohlrabi, Erd-.05-.10 das Stück, Rüben, rote(Karotten) abgesehn. O,10, Mohr. ruben, abgesehn..07-0,08 das Stund, Petersilie.15-0,20 eine Portigg, Petersilienwurzel.10 ein Gebend, Sellerieknollen O, 15-O. 35, Meerrettich.20 bis.25, Rettich, schwarzer.05-0,08 das Stück, Radieschen, inländ..04.05 das Gebund, Schwarzwurzel, hiesige.10-0,12 das God., Schnittlauch .-0,04 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl.,.05-.06, ägypt.,0.10 das Pi, Rhabarber.08-.10 das Gebund, Spargel, Gemüse-, 0,85-1,00, Supper.50-.,60 das Pfund, Gurken, engl. 0,20-.40 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30.April1907. Fruchtmarkt. Heu.50-7,80, Maschinenste (Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 c 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 30.April 1907. Ein 2 1/2 Jahre altes Kind aus der Kalkerstraße ist gestern abend wegen Verdachts der Genickstarre-Erkrankung in das Krankenhaus gebracht worden 9. Der Küster- und Sägerverein Köln feierte am vergangenen Sonntag sein goldenes Jubelfest. Aus diesem Anlaß fand am vorletzten Sonntag, vormittags um 9,30 Uhr, in der Pfarrkirche von St. Maria in der Kupfergasse für die lebenden und verstorbenen Mitglieder ein feierliches Hochamt statt. Am Sonntagabend um 8 Uhr wurde die Feier in den Räumen des Viktoriasaales an Waidmarkt feierlich begangen. Zu der Feier hatten sich die Mit glieder mit ihren Angehörigen und Freunden des Vereins seh zahlreich eingefunden. Nach einem flott gespielten Marsche tru, Frl. Karoline Erven einen sinnigen Prolog wirkungsvoll vor. Als dann hielt der Präsident des Vereins, Hr. Philipp Coenen, an die Festtheilnehmer eine herzliche Ansprache und entwarf einen Rückblick auf das fünfzigährige Bestehen des Vereins. Zum Schlusse seiner Ansprache brachte der Präsident ein Hoch auf den Kaiser und den Papst aus. Hierauf erfreute Hr. Justizrat Friedrich Züdorf mi mehreren prächtigen Tenorsolis die Zuhörer. Die Konzertsängerin Frau Erkens-Engelhardt trug mit ihrer herrlichen Sopranstimme mehrere Lieder vor. Ein humoristisches Terzett: Herr Nudelmeier und seine Tochter wurde von Frl. Hubertine Müller und den Herein I. Matzerath und J. Rings gut vorgetragen und mit großem Beifall ausgenommen. Der Kölner Liederkranz, welcher in Stärke von etwa 60 Mitgliedern auftrat, trug durch seine exakt zum Vortrag gebrachten Chöre zur Verschönerung der Feier wesentlich bei. Die Hansemannsche Kapelle führte mit bekannter Meisterschaft den musikalischen Teil aus. Ein gut gespieltes Theatersück: Monsieur Herkules schloß die Feier ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten in Köln-Ehrenfeld die Takustraße von Iltis- bis Subbelrather- straße vom 2. Mai auf drei Monate.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 2. Polizeirevier wurden 538 Gewerbetreibende revidiert. 305 derselben hatten die fraglichen Geräte dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 21 Gewerbetreibenden wurden 54 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Seidengeschäft in der Schildergasse eingebrochen können infolge Handklopfens der Sofas, Sessel und anderer durch Motten infizierten Polstergegenstände nicht getötet werden, da oi Motten ihre Eier oft in die verborgensten Winkel legen. Bei der gan geringen Größe der Eier-- sie sind fast unsichtbar-- ist eine Vertilgung durch Menschenhand geradezu undöglich und nur eine ganz besondere Desinfektion kann hier Abhülfe bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>-- Rücklieferung nach 2 Tagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Billigste Berechnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der neue Gouverneur von Köln, Generalleutnant Kurt v. Sperling, ist in Köln am 18. Februar 1850 geboren und wurde am 7. April 1868 aus dem Kadettenkorps dem Königin Elisabeth-Gardegrenadierregiment Nr. 3 übewiesen. Im deutschfranzösischen Kriege wurde er in der Schlacht bei St. Privat leicht und in einem Ausfallsgefecht vor Paris so schwer verwundet, daß er an der weiteren Teilnahme am Kriege verhindert blieb. Er erhielt das Eiserne Kreuz. Am 30. Dezember 1875 rückte er zum Oberleutnant auf und befand sich, nach dreiähriger Kommandirung zur Kriegsakademie, von 1881--1882 beim Großen Generalstab zur Dienstleistung. Seit dem 18. April 1882 Hauptmann, kam er im August dieses Jahres als Lehrer an die Kriegsschule Metz, und wurde im Jahre 1887 am 1. September als Kompagniechef in das dritte Garderegiment zu Fuß versetzt. Am 22. Mai 1889 erfolgte seine Beförderung zum Major und seine Versetzung in den Generalstab der Armee. Einen Monat später kam Major v. Sperling zum Generalstab des vierten Armeekorps und am 1. Juli 1890 zum Kriegsministerium. Im Oktober des Jahres 1891 wurde er Bataillonskommandeur im Infanterieregiment Nr. 74. Drei darauf zum Stabe des Füsilierregiments Nr. 39 versetzt, käckte er am 15. November 1894 zum Oberstleutnant und am 22. barz 1897 zum Obersten auf. Bald darauf erhielt er das mando des Infanterieregiments Nr. 85 und am 18. April 1901 U Generalmajor das der 37. Infanteriebrigade. Am 1. Mai 1904 burde Generalmajor v. Sperling mit der Führung der 14. Division in Dusseldorf betraut, und am 19. Oktober desselben Jahres als Generalleutnant zu ihrem Kommandeur ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdrisch wurde heute eröffnet. Der Markt ist reich mit Blumen aller Art, nicht allein mit Frühlingsblumen, sondern auch Dauerpflanzen beschickt. An den Werktagen dauert der Verkehr bis abends 8 Uhr. Am nächsten Sonntag ist der Verkehr morgens von 7 Uhr bis 9 Uhr und vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet. Am Mittwoch den 8. Mai, nachmittags 2 Uhr, wird der Markt geschlossen. Abends 6 Uhr muß der Platz geräumt sein. Die Marien-Statue inmitten des Blumenmarktes ist zum 1. Mai, wie alleährlich, mit Blumen geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
