<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397514</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Bandwerkskammer Köln macht die beteiligten Kreise darauf aufmerksam, daß am 17. Juni d. J. Meisterkurse zur Schneider, Schlosser, Schuhmacher und Tischler beginnen werden. Die Kurse, deren Dauer bei einer täglichen Unterrichtszeit von acht Stunden auf je acht Wochen bemessen ist, bezwecken, den H werkmeistern oder Gehülfen diejenigen Kenntnisse und Fertigkeiten zu verleihen, die sie befähigen, ihr Gewerbe in der Weise selb ständig auszuüben, wie dies die neuzeitlichen Anforderungen von dem modernen Handwerker verlangen. Ueber die einzelnen Unterrichtsuächer sowie über den Erlaß des Unzerrichtsgeldes und Gerichtsächer sowie über den Ertaß en..#um, 8 währung von Stipendien geben die Programme der Kurse, die von der Handwerkskammer und von Gewerbeschulrat Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Wärme des Rheinwassers ist in den letzten Jahren bis auf 11 Grad Reaumur gestiegen. Um einem Wunsche vieler Leser des Kölner Local-Anzeigers zu willfahren, werden wir von heute an, wie in früheren Jahren, jeden Tag die Wasserärme 1 vortrag. Am Sonntag den 12.d.., vormittags 11--12 Uhr, wird Hr. Dr. Lang im Vortragsaale des Stapelhauses über Kohlenstoff sprechen. 1. Teil: Diamant und Graphit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>B. eine Fliege in Sicht ist, stellen sich beide Augen auf dieses ein, und wenn man Glück hat, so kann man auch die eigentümliche Fangmethode des Chamäleons beobachten. Fast 20 Zentimeter lang wird die Zunge vorgeschleudert und nie verfehlt sie ihre Beute, mit der sie dann blitzschnell wieder ins Maul zurückgezogen wird Das andere Chamäleon ist bedeutend kleiner und trägt weiße Längsstreifen, die auch bei der Farbenänderung nie ganz 4 Di sonderbare Festnahme eines jungen Mannes durch einen Angestellten der Wach- und Schließgesellschaft, über die in Nr. 126 berichtet wurde, klärt die Gesellschaft in folgender Weise auf: Der fragliche Angestellte, welcher sich zu der angegebenen Zeit überhaupt noch nicht im Dienste befand, war auf der Suche nach seinem Sohne, der im Kaiserhof selbigen Tages seine Stellung unter Zurücklassung eines Korbes plötzlich verlassen hatte. Zufällig sah der Angestellte der Wach- und Schließgesellschaft einen jungen Mann aus dem Kaiserhof kommen, der einen Korb trug, welcher demjenigen seines Sohnes täuschend ähnlich war. Um auf die Spur seines zu kommen, hielt der Angestellte den Betreffenden an un -- mit ihm zur Feststellung des Eigentums nicht zum Polizei#n sondern zum Kaiserhof, woselbst die Sache sich aufklaärte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Der Uhrmacher Karl Feiler brachte in dem Hause Lindenstraße 12 eine elektrische Normaluhr an, was die Passanten der Lindenstraße dankva</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. Ein sechzehnähriger Junge aus Köln spielte gestern nachmittag im Walde bei Großtonigsoorf mit einer Pistole. Diese entlud sich und der Schußz drang dem Jungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Unfälle. In Großkönigsdorf stürzte diese Nacht ein Kölner Motorfahrer infolge eines Defektes von seiner Maschine und erlitt einen schweren Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diese Nacht stürzte in hiesigen Hotel ein Mann im Traum aus dem Bett und erlitt einen Bei einer Schlägerei auf dem Thurnmarkt trug ein Mann zwei Messerstiche in den Arm und in die Brust davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Nach einer Notiz in den Lokalblättern vom 4. Mai 1907 wurde am 3. dieses Mts. an der festen Rheinbücke einer älteren Frau, als sie die Straßenbarn besteigen wollte, von einem 17jährigen Burschen das Handläschchen mit einem großeren Geldbetrag aus der Hand gerissen. Da eine Anzeige bisher nich erstattet wurde, wird die betreffende Frau ersucht, sich baldigst beim 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, einzufinden, wobei bemerkt wird, daß vermutlich das fragliche Handtäschchen gefunden worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Subbelratherstraße von der Otto- bis zur Liebigstraße vom 10. Mai ab auf zwei Wochen, die Schildergasse voni Neumarkt bis zur Krebsgasse, sowie die Krebsgasse vom 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erhängt hat sich gestern ein 48 Jahre alter Schlosser in dem Keller eines Hauses an der Neuhöfferstraße. Ein Kohlenändler, der gleich nach der Tat den Keller betrat, hat den Mann abgeschnitten. Da er noch Lebenszeichen von sich gab, wurde er sogleich ins Hospital gebracht, wo er gestern nachmittag um 4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 11.Mai1907. Fruchtmarkt, Heu 5,50-7,80, Maschinenstroh (Roggen).80: Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil." 0 Der Kölner Verschönerungsverein hielt im Rathause gestern mittag seine regelmäßige Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Frhr. Ed. v. Oppenheim, erstattete den Jahresbericht, dem folgendes zu entnehmen ist: Der Kassenbestand betrug am 1. Januar 1906 40 463., die Einnahme des Jahres betrug 3143., die Ausgaben betrugen 850,77., so daß am 1. Januar 1907 ein Kassenbestand von 42 755 M. verblieb. Daneben ist noch ein Betrag von 10000 M. preußischer Konsols vorhanden, die im Januar vom Vorstande des Denkmalausschusses für das Kaiser Friedrich-Denkmal aus dem bei der Abrechnung verbliebenen Bestande dem Vereine, der einen Beitrag von 20000 M. zu dem Denkmalfond geleistet hatte, übewiesen sind. Dem Kassierer, Hrn. Rob. Fr. Heuser, wurde Entlastung erteilt. Der Vorstand hat auf den Ankauf des in der vorigeährigen Deutschen Kunstausstellung in der Flora ausgestellten Pankokschen Taufbrunnens, den er in Aussicht genommen hatte, verzichtet. Bei der folgenden Ergänzungswahl des Vor standes wurden die ausscheidenden Herren: Geh. Rat O. Andreae, Verleger Rob. Bachem, Kaufmann Max Charlier, Bankier P. Ty. Deichmann und Kommerzienrat Dr. J. Neven-DuMont</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>der Kölner Liederkranz gab am Donnerstag(Christi Himmelfahrt) nachmittag im Volksgarten ein Konzert zum Besten des von ihm für die innere Ausstattung der Herz-Jesu-Kirche gerundeten Fonds. Da prachtvolles Frühlingswetter herrschte, konnte man sich in der frischen Luft unter den schattigen Bäumen voll und ganz dem Genuß hingeben, den der recht zahlreich vertretene Verein durch eine Reihe herrlicher Liederspenden bereitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 10.Mai1907. Zu dem Bericht des Kölner Local-Anzeigers über das Konzert des Gemischten Chores, das am vorigen Sonntag stattfand, äußert sich ein Teilnehmer in einer Zuschrift an uns nicht zustimmend. Er bezeichnet die Aufführung der Jahreszeiten als recht gut. Die Chöre waren gut geschult und klangen frisch. Auf die Aufführung könne der Verein und sein Dirigent, Hr. Lehrer Jos. Müller, stolz sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Worringen,.Mai1907. Vor einigen Wochen wurde ins hiesige Krankenhaus ein Russe gebracht, der an schwarzen Pocken erkrankt war. Für den Kranken ist keine Gefahr mehr vorhanden. Sofort wurden sämtliche Insassen des Krankenhauses geimpft. Bis heute ist niemand angesteckt worden. Könnte man nicht bessere Vorsichtsmaßregeln treffen gegen das Einschleppen von Menschenseuchen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
