<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Verliehen wurde der Titel als Postdekretär dem Postassistenten Franz Reuter in Cöln, der Titel als Telegraphensekretär dem Telegraphenassistenten Stöcksicht in Köln; etatsäßig angestellt als Postgesülfin die Postgesülfin Spilles in Köln. Versetzt sind der Oberpostrath Jung von Kiel nach Köln, der Postassistent Dörr von Porz nach Köln. Der Hauptlehrer Johann Berchem zu Braunsfeld ist zum Rektor, der Lehrer Heinrich Bräutigam zu Düanwald zum Classenlehrer, der Lehrer Heinr. Linden zu Forsten zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, die Schulamtsbewerbern Anna Erschall aus Köln ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Vom 2. September d. J. ab werden bis auf weiteres wegen Ausführung von Gleisarbeiten in der Ehrenstrße und Benesisstrße die Wagen der Linie 5(Ehrenfeld--Chlodwigplatz) über den Hohenzollernring-Hahnenstrße und zurück über Mittelstrße-Hohenzollernring geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Stadtwald(Hauptrestaurant) finden jeden Donnerstag, abends 8 Uhr, große Vokal- und Instrumentalkonzerte statt, die von der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 65 in Uniform unter persönlicher Leitung ihres Kapellmeisters Hrn. Emil Nattermann ausgeführt werden und bei denen gewöhnlich ein hiesiger Gesangverein mitwirkt. Das heute abend stattfindende Konzert der genannten Kapelle wird unter Mitwirkung des Männergesangvereins Cäcilia, Köln-Ehrenfeld, Dirigent Hr. Fritz Eschbach, veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Genickstarre. Seit Ende März 1907 sind unter der Zivilbevölkerung der Stadt Köln im ganzen 69 Genickstarrefälle vorgekommen, wovon bis jetzt 41 Fälle tödlich verlaufen sind. Im Hinblick darauf, daß diese Fälle sich auf einen Zeitraum von fünf Monaten und auf eine Gesamtbevölkerungszahl von über 440 000 verteilen, liegt zu einer besonderen Beunruhigung kein Anlaß vor; jedenfalls kann von einer Epidemie keine Rede sein. Der geringe Umfang der Genickstarreerkrankungen im Verhältnis zu den übrigen ansteckenden Krankheiten ergibt sich auch aus folgenden Zahlen: Seit Ende März d. J. sind im Stadtbezirk Köln u. a. zur Anzeige gelangt: Diphtherie 425, Scharlach 484, Typhus 43 Fälle; an Lungentuberkulose starben in derselben Zeit 255 Personen. Gegen seinen Hals und raunt ihm einige Worte ins Ohr. Der junge Mann erblaßt, sieht seine Schwester an und schüttelt den Kopf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Eine Lokomotive der Hafenbahn stieß gestern gegen Abend mit einer über den Leystapel fahrenden Droschke zusammen. Die Droschke wurde schwer beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reichshallen-Theater. In Anbetracht der großen Erfolge beliebten und populären Tünnes-Darstellers, Hrn. Direktor guer Classen, har die Direktion demselben für morgen, Freitag, Benefiz- und Ehrenabend bewilligt. Zur Aufführung gelangt ui vielseitigen Wunsch die urkomische Posse Köln-Berlin, in welcher benefiziant reichlich Gelegenheit haben wird, seinem urwüchtigen zuvor die Zügel schießen zu lassen. Samstag ist die Abschiedskarstellung des Joh-Classen-Theaters mit Köln-Berlin, während sonntag den 1. September cr. mit zwei großen Vorstellungen die niedereröffnung der Variet-Saison stattfindet, und zwar mit elf fraktionen, welche sowohl nachmittags zu kleinen Preisen, wie in Abendvorſtellung vollzählig debütieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. Gestern abend hantierte auf dem übierling ein hier zu Besuch weilender 15 Jahre alter Junge von upwarts mit einem Revolver. Hierbei entlud sich die Waffe und ie Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten und Geleisverlegungsarbeiten die Kreuzung Kreuzgassekengasse und die Kreuzung Breitestrße-Langgasse vom 26. August ab auf 14 Tage, die Christinastraße swischen Steinberger- und Wilhelmstrße vom 2. September ab auf 8 Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Weindiebstahl. Gestern wurde in einem herrschaftlichen hause an der Lupusstraße mehrere Keller erbrochen und eine ganze Anzahl Flaschen mit Wein gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a Aufgegriffen. In der vorletzten Nacht wurden auf dem Layenwerft zwei 15 bzw. 14 Jahre alte Bürschchen von einem schutzmanne aufgegriffen, die sich dort mit Brettern eine Art höhle als Nachtquartier errichtet hatten. Wie sich herausstellte, wurden die beiden Bürschchen, welche sich vom Hause entfernt hatten, von der Polizei wegen Diebstahls gesucht. 9 Liebstähle. Gestern wurden in der Vorhalle des Hauptichnhofes zwei Koffer mit Kleidungsstuücken und sonstigen Sachen, reiche ein Angestellter eines Hotels für einige Minuten unbeaufsttigt stehen gelassen hatte, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause an der uelerstraße in Lindenthal wurde aus einer Wohnung Kinderich entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein katholischer Jugendfreunde Köln-Nippes veranstaltete an den beiden Kirmestagen für die Jugendlichen eine Linderung in den Westerwald. Mit der Bahn ging es bis Wissen, sam bildete die herrliche Kroppacher Schweiz das nächste Ziel; peiter führte der Weg zum Kloster Marienstatt und nach Hachenburg, wo übernachtet wurde. Am zweiten Tage wurde über Kirberg der Wolfstein mit dem Ellyturm besucht, welch letzterer einen einzigartigen Rundblick bietet; von dort ging die Reise über Friede#ld nach Daaden, wo die Bahn zur Heimfahrt bestiegen wurde. Besonderen Dank für die genußreiche Tour verdient der Vorsitzende ichenburger Verschönerungsvereins, Hr. Gerichtssekretär Münch, unser Unternehmen mit Rat und Tat gefördert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>die Nachzügler Peking--Darin. Köln, 27.Aug.1907. #ite 12 1/2 Uhr kamen Dion und Bouton in Begleitung eines in Wagens, welcher bis Berlin entgegengefahren war, hier an, 52 1/2 kam der Spykerwagen. Dion und Bouton waren um 5 som. von Münster abgefahren, Spyker 7 1/2 vm. Die Fahrer inen das Frühstück im Savoy-Hotel ein und fuhren um 3 1/2 Uhr nach Aachen. Bei den Fahrern befand sich auch ein Redakteur Nation(Paris).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mälheim(Rhein), 28.Aug.1907. In einem Betriebe wurde ### alterer Mann von einer Transmission erfaßt und ihm der "Aem vollständig abgerissen. Er wurde schwerverletzte in das Seilonigenhospital eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
