<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397632</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>vie Wählerlisten. Bereits der dritte Fall, in welchem ein gähler nicht in der richtigen Klasse eingetragen war, wird uns gemeldet. Auch dieser Wähler stand mit 130 M. Steuer zu "#urig in der Liste, weil ihm die Grundsteuer nicht angerechnet ##rden war. Das betreffende Haus hat er bereits im Oktober d. gekauft und bald nachher die Umsatzsteuer bezahlt. Möge sig kein Wähler unterlassen, die Liste auf seinen Namen genau zu küfen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>personalnachricht. Dem Bankier Dr. Emil v. Oppenzim und dem Fabrikanten Fritz Vorster wurde der Charakter Kommerzienrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ein Studium, das nicht wenig Scharfsinn, Geschmack und führung fordert, dieses Studium der Mode. Kaum daß man von Grundzügen der Mode der kommenden Saison etwas gehört gilt es, sich mit Form und Farbe, mit den Launen und gfällen der Hutünstler im einzelnen und genau bekannt zu ugen. Die neue Mode des Winters bildet lediglich eine Fortzug der kleidsamen Glockenform. Fleht die große runde Tellerick, sondern riesige Querformen mit ziemlich hohem aber schmalem pf. Der Rand ist vorn bedeutend kürzer als hinten und an der site sehr oft sogar von vorn zurückgeschlagen, in der Art der gehüte, der hintere Rand dagegen tief in den Nacken zur Glocke hornt. Das Zurückgeschlagene, hinten in der alten Form, so reibt der Konfektionär, scheint überhaupt sehr gern gesehen zu men. Das sind die Grundzüge der neuen Mode, die auch in hiesigen Ausstellungen sich zeigen. Freilich sind Variationen dekorative Beigaben Aeußerungen des persönlichen Geschmackes, den zu bilden, bieten die Kölner Modellhutausstellungen reiche legenheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>System der freien Arztwahl liege weder im Interesse der nie im allgemeinen noch in dem der Kassenmitglieder. Der der äußerte sich sehr scharf über das Verhältnis der Aerzte zu kassen, das nicht besser werde, bis der Gesetzgeber eingreife.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) veranstaltet sein nächstes großes Meeting am Sonntag den 1. September. Dabei wird die Meisterschaft von Preußen, Dauerrennen über 100 Kilometer, ausgefochten, für welche ausschrießlich Sieger der dieseährigen Kölner Rennen gewonnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Der Herr Polizeiräsident hat gestattet, daß am Sonntag den 25. August aus Anlaß der Kirmesfeier auf sämtlichen öffentlichen Straßen, Plätzen, Wegen und an anderen öffentlichen Orten der eingemeindeten Vororte des Stadtkreises Köln einschliefßlich Deutz das Feilbieten und Verkaufen von Blumen, Eßwaren, Erinnerungszeichen und geringwertigen Gebrauchsgegenständen bis 10 Uhr abends erlaubt ist, ausgenommen die Zeit des Hauptgottesdienstes vormittags von --11 Uhr und nachmittags von--3 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Meldenarten-Verkaufsautomaten für die Ortskrankenkassen sind neuerdings im Eingange des Dienstgebäudes Unter Goldschmied 38 angebracht. Sie geben die von der Aussichtsbehörde zum Gebrauch bestimmten An- und Abmeldeformulare für die Ortskrankenkassen gegen Einwurf eines 2 Pfennig-Stückes für das Formular auch außerhalb der Dienststunden ab. Die Automaten sind zugänglich und benutzbar an Werktagen von 8 Uhr vormittags bis 8 Uhr abends; an Sonn- und Feiertagen von 8 1/2 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags. Außeadem sind bei der Hauptmeldestelle und bei deren Zweigstellen in den Vororten Briefkasten angebracht, in die nach Schluß der Dienststunden die ausgefüllten Meldeformulare oder die Meldenücher eingeworfen werden können. Die Abstempelung erfolgt dann mit dem Datum des Einwurfstages. Die Duplikate oder Meldenücher können später im Annahmebureau der Meldestelle, Zimmer 1, Unter Goldschmied 38, oder bei den Zweigstellen in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unter Genickstarreverdacht ist gestern ein fünfähriges Mädchen aus der Siegburgerstrße gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vergiftung. In der Gutenbergstraße sind seit gestern sechs Personen, einschliefßlich Dienstädchen, infolge Genusses von Leberwurst und Kartoffelsalat unter Vergiftungserscheinungen erkrankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Geldernstraße zwischen Müngersdorferweg und Mauenheimerstraße vom 26. August ab auf vier Wochen; die Mechternstraße von Weinsberg- bis Aachenerstraße vom 1. September ab auf vier Wochen; Hunnenücken von der Viktoriastraße bis zum Hause Nr. 32 vom 26. August ab auf drei Wochen; Martinsfeld vom Trutzenberg bis zur Waisenhausgasse vom 27. d. M. ab auf drei Wochen; behufs Ausführung von Reparaturen an den Gas- und Wasserröhren die Kleine Budengasse von Unter Goldschmied bis Unter Taschenmacher vom 26. d. M. ab auf eine Woche; behufs Ausführung von unterirdischen Telegraphenanlagen und Straßenbauarbeiten die Glockengasse vom 15. d. M. ab auf die Dauer von weiteren drei Wochen; behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten das Maarsträßchen zwischen Jägestraße und Haarweg vom 22. d. M. ab auf zwei Wochen; die Zülpicherstraße von Kanal- bis Gottfriedstraße vom 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftete Einbrecher. Gestern versuchten zwei Männer in einem Pfandhause an der Kleinen Witschgasse eine Uhr zu verkaufen. Da sie sich nicht auszuweisen vermochten, wurden sie verhaftet. Man fand neben Gold- und sonstigen Wertsachen Dolch, Dietrich und Brecheisen bei ihnen vor. Man nimmt an, daß die Wertgegenstände aus einem bei Mainz verübten Diebstahl herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Falsches Papiergeld. Gestern abend wurde am hiesigen Postamt ein falscher Zwanzigmarkschein angehalten, der durch seinen verschwommenen Druck kenntlich war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
