<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397694</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Bei der Aehrenfelder Waggonfabrik, vormals Herbrand und Cie., die schon so viele Jubilare aufweist, kann heute schon wieder ein Angestellter, der Schlosser Franz Scherer, Köln-Ehrenfeld, Vogelsangerstraße 199 wohnhaft, auf eine ununterbrochene 25jährige Tätigkeit zurückblicken. In Anbetracht seines Ehrentages war seine Arbeitsstelle, wie üblich, reich geziert und von seiten der Firma wurde ihm ein namhaftes Geldgeschenk und von seinen Kollegen sinnige Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das goldene Ehejubiläum begehen am 13. November die Eheleute Jakob Spurk und Gertrud geborene Bauer. Der Jubelbräutigam ist am 13. April 1833 geboren und seit Jahren invalid, die Jubelbraut ist geboren am 20. Oktober 1838 und seit längerer Zeit leidend, so daß sie die Wohnung nur höchst selten verlassen kann. Das Jubelpaar, das in nicht zu günstigen Verhältnissen lebt, wohnt Alte Wallgasse Nr. 14, und hat sich in dieser Straße ein Komitee gebildet, um den alten Leutchen den Tag der goldenen Hochzeit zu einem freudigen und glücklichen zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Referendarprüfung. Beim Oberlandesgericht unterzogen sich gestern die Rechtskandidaten Withelm Benninghoven aus Werden an der Ruhr, Theodor Goergens aus Kempen a. Rh., Ernst Schwitzte und Felix Theegarten, beide aus Düsseldorf, mit Erfolg der ersten juristischen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die ergänzte Liste der stimmtähigen Bürger für die dieseährigen Stadtrathswahlen erster, zweiter und dritter Klasse liegt von heute ab im Freisaal der Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung und des Kölner Local-Anzeigers zur Einsicht auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* 1 Anfälle. Durch faules Obst, das auf dem Bürgersteig lag, kam gestern nachmittag ein älterer Mann aus Nippes in der Schillingstraße zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In angetrunkenem Zustande kam gestern abend in der Bahnhofstraße ein hiesiger Einwohner zu Fall und erlitt eine schwere Schägelverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Mügersdorf, 15.Okt.1907. Am nächsten Sonntag beginnt in Köln-Mügersdorf die St. Wendelinusfeier. Die Zahl der Besucher nimmt mit jedem Jahre zu; an manchen Tagen beläuft dieselbe sich auf 20--30000. Wir verweisen die Besucher auf das interessante Wendelinusüchlein, das die Legende dieses Heiligen, die Verehrung desselben in Köln-Mügersdorf und namentlich auch außer anderen Gebeten die Andacht enthält, wie sie während der Oktave täglich nachmittags um 5 Uhr gehalten wird. Dieses Büchlein ist zu haben in den Buchhandlungen von Boisseree(Schilling) an Minoriten, von Zacher, Komödienstmaße und in Mügersdorf 2 Verhaftet wurde gestern in Nippes der Hausknecht eines Geschäfts von der Breitestrße, der bekanntlich in der vorigen Woche seinem Prinzipal mit 500., wofür er Freimarken auf der Post holen sollte, durchgebrannt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die katholische Gesellschaft Einigkeit Köln-Deutz(früher katholischer Volksverein), welche durch Veranstaltung von Vorträgen auf allen Gebieten, sowie durch gesellige Zusammenünfte seine Mitglieder zu unterhalten sucht, blickt auf ein 18jähriges Bestehen zurück. Am Donnerstag den 17. d.., abends.30 Uhr, findet bei Hrn. Lages(Mathildenstraße) unter gefälliger Mitwirkung von Herren des Deutzer Männergesangvereins, sowie bewährter Kölner Humoristen ein gemütlicher Herrenabend statt. Um die vielen Bemühungen der Gesellschaft zu lohnen, wäre es sehr zu wünschen, daß die jetzt beginnenden lehrreichen Vorträge rege besucht würden, worauf wir die katholischen Männer von Köln-Deutz ganz besonders aufmerksam machen. Die Versammlungen finden am ersten und dritten Donnerstag eines joden Monats statt. Heute morgen fand in der Pfarrkirche eine h. Messe für die lebenden und verstorbenen Mitglieder der Gesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Reg.-Bez. Köln veranstaltet am Montag den 21. Oktober, abens 7 Uhr, im Zivilkasino zu Köln eine Besprechung der Zins-, Bank- und Scheckfrage in Deutschland. Berichterstatter ist Generalsekretär Paul Steller, Mitberichterstatter Prof. Dr. Kurt Biedenfeld von der Kölner Handelshochschule. Angesichts der Tragweite des nun schon seit Jahren anhaltenden hohen Geldstandes in Deutschland dürfte ein Meinungsaustausch Sachverstaändiger über die Mittel und Wege zur Besserung der Zinsverhältnisse weiteren Geschäftskreisen Interesse bieten. Mit Rücksicht hierauf sei bemerkt, daß Gäste durch Mitglieder eingeführt werden können, und daß auch die Geschäftsstelle des Vereins, Domstrße 33 in Köln, zur Einführung geeigneter Teilnehmer gern bereit ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Gesellschaft Rheinischer Bienenfreunde tagte am Sonntag unter Leitung ihres Vorsitzenden, Lehrer Acker(Rodenkirchen), im Vereinslokale Bürgergesellschaft. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten berichtete der Vorsitzende, daß in diesem Jahre wieder ein Honigmarkt mit Prämiierung und Honigverlosung in der Bürgergesellschaft, Eingang Röhrergasse, abgehalten werde und zwar vom 10. bis 13. November d. J. Zur Prämiierung stehen Diplome, Geld- und Ehrenpreiſe zur Verfügung. Den Vertrieb der Lose übernahmen die Mitglieder; die Lose kosten 50 Pfg. einschliefßlich einmaliger Besuch der Ausstellung. Am Sonntag den 10. November wird abends 6 Uhr im Vereinslokale eine allgemeine Versammlung abgehalten, in welcher ein Vortrag über Honig, seine Gewinnung und Verwendung im Haushalt, abgehalten wird. Der Eintritt zu dieser Versammlung ist für jedermann frei. Am zweiten Sonntag im Dezember halt die Gesellschaft in der Bürgergesellschaft ihr Stiftungsfest ab, wozu Freunde und Bekannte Einladungen erhalten werden. Eine längere lebhafte Besprechung, bei der große Entrüstung der Anwesenden zum Ausdruck kam, rief der Artikel Was ist Honig in der Köluischen Zeitung vom 8. September d. J. hervor, dessen Verfasser, Karl Froloff, der Inhaber der Fruchtzuckerfabrik Dr. Follenius(Hamburg) war. Diese Firma stellt ein Bienenfutter, genannt Nektarien, her, welches den Züchtern als vorzügliche Bienennahrung resp. Winterfutter angepriesen wurde. Die rheinischen Bienenfreunde hatten nach Prufung des Fabrikats vor weiterer Benutzung desselben gewarnt. Einstimmig schloß man sich der vom Hauptvorstand gefaßten Resolution an. Lehrer Acker besprach nunmehr die Durchwinterung des Biens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kirchenchor an St. Cunibert. Das Konzert, das am 22. September in der Bürgergesellschaft zugunsten eines neuen Hochaltars in St. Kunibert veranstaltet wurde, erzielte einen Reinertrag von 800., der dem Kirchenvorstande übewiesen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Ober- und Geheimen Nostrat a. D. Guido Sautter zu Charlottenburg, bisher in Köln, wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. Auf dem Neumarkt wollten zwei Bierkutscher ein schweres Faß Bier in den Keller schaffen. Dabei riß das Seil und das Faß fiel auf einen auf der Treppe stehenden Bierkutscher, der einen Oberschenkelbruch und Kopfverletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 16.0kt.1907. Fruchtmarkt. Hen 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
