<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeiten. Die Eheleute Andreas Odenthal und Gertrud geb. Schmitz, wohnhaft Alte Wallgasse 1, feiern am 14. Oktober ihre goldene Hochzeit. Das Jubelpaar zählt 74 bzw. 72 Jahre und erfreut sich noch großer Rütigkeit. Der Jubilar ist noch immer bei der Gepäckabfertigung auf dem Hauptbahnhof tätig. -- Die Eheleute Jakob Wechsler und Elisabeth geb. Fuß, wohnhaft Knechtstedenerstraße 4 in Nippes, feiern am 25. Oktober im Kreise von 8 Kindern, 20 Enkeln und 1 Urenkel ihre goldene Hochzeit. Die alten Leute stehen im 70. Lebensjahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem katholischen Ehrenfeld steht ein seltener Festtag bevor. Am 3. November wird der Grundstein für zwei neue Kirchen, an der Thebäertraße und auf dem Ottoplatz, gelegt werden. Die Grundsteinlegung, die nachmittags stattfindet, wird der Hr. Kardinal und Erzbischof Fischer selbst vornehmen. Am Abend findet eine Festversammlung im Lobau statt, an der auch Se. Eminenz teilnehmen wird. Es hat sich ein Festausschußß gebildet, der die Vorarbeiten übernimmt. Die katholischen Einwohner Ehrenfels werden es sich nicht nehmen lassen, das Fest zu einer bedeutsamen Kundgebung des katholischen Lebens im größten Vororte Köuns zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Personalnachrichten. Die Ernennung des Oberstabsarztes Dr. Dautwiz zum außerordentlichen Mitgliede an der Academie für praktische Medizin in Köln und Dozenten für innere Medizin ist von dem Minister der geistlichen usw. Angelegenheiten bestätigt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der bisherige Rektor an der städtischen mittleren Knabenschule 1 in Köln, Dr. Musmacher, ist zum Kreisschulinspektor in Trier ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kaiserrede in Memel. Memel, 24.Sept.1907. Bei dem Ehrentrunk im Rathause hielt der Kaiser gestern folgende Rede: Mein lieber Herr Oberbürgermeister. Ich bin Ihnen sehr dankbar für die Einladung, die Sie an mich haben ergehen lassen und spreche Ihnen meine vollste Anerkennung aus für die würdige, schöne und zu Herzen gehende Feier, mit der Sie das Andenken meiner erlauchten Urgroßeltern geehrt haben. Ich danke der Bürgerschaft für den schönen und warmen Empfang und für die Ausschlückung der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 25. Sept., morgens 7 Uhr: 12 1/2 " R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bredereck und Stadtanzs--. Der Stadtanzeiger druckt unseren kurzen Bericht über einige Begleiterscheinungen des jesses Roeren gegen Schmidt ab und gibt seinem Aerger darüber Ausdruck, indem er unsere wahrheitsgetreue Schilderung als"merryürdiges Gemisch von ingrimmiger Bosheit und rührseliger Sentimentalitaät" zu bezeichnen sich anmaßt. Nebenbei witzelt er über das"tadellose Geburtstags-Deutsch" schlichter Arbeiter, wofür diese sich vielleicht mit einem Privatissimum über den"guten Ton" bei ihm revanchieren werden. Angesichts des für den Stadtanzeiger und seine Gesinnungsgenossen unangenehmen Ausganges des Prozesses Roeren gegen Schmidt sind wir nicht abgeneigt, seiner verärgerten Stimmung manches zugute zu halten. Das kann aber nicht soweit gehen, daß wir ihm böswillige Erfindungen und krasse Unwahrheiten durchgehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K. 7700 Reservisten trafen vorgestern abend und im Laufe der vergangenen Nacht aus den reichständischen Garnisonen in neun Sondernügen auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhren nach kurzem Aufenthalt in ihre Heimat im Industriegebiet, Westfalen, Oldenburg, Hannover und Schleswig-Holstein weiter. Auf dem Güterbahnhof Gereon kam ein Militäzug mit 700 Reservisten an, welche gleichfalls in einem Sonderzuge nach Krefeld weiter befördert wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern vormittag trafen die Unteroffizierschüler aus Jülich mittelst Sonderzuge auf dem Hauptbahnhof ein und fuhren ebenfalls in einem Sonderzuge nach Wahn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 25.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Ober- und Geheimen Nostrat Sautter zu Köln wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Offizierkreuzes des Königlich-Belgischen Leopoldordens erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fritz Hönig-Ehrung. Die am Sonntag in der Wolkenburg enthüllte Gedenktafel für Fritz Hönig, welche von den Gebr. Franz und Willy Algermann modelliert wurde, ist in der Kölner kunstgewerblichen Anstalt"Vorwärts" von Kleefisch u. Pentele hergestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein 50jähriges Jubiläum im Dienste des Staates feiert am 1. Oktober der vielfach bekannte frühere Bezirksfeldwebel Wilhelm Hugo. 45 1/2 Jahr war er Soldat und seit 4 1/2 Jahren ist er bei der Königlichen Fortifikation beschäftigt. Hr. Hugo ist 2 Jahre alt und erfreut sich einer seltenen körperlichen und geistigen Frische. Durch seine nie ermüdende Pflichttreue, seine warme Anhänglichkeit und aufopfernde Hingabe an seinen Dienst erwarb er sich allgemeine Hochschaätzung und Verehrung seiner Vorgesetzten, Kollegen und Untergebenen. Er wurde stets als Muster eines pflichtgetreuen Soldaten hingestellt. Der Jubilar war beliebt bei allen und gefällig gegen jedermann. Möge dem alten, wackeren und bescheidenen Mann, dessen Brust mehrere Orden ieren und dem im Jahre 1900 das Kreuz der Inhaber des Königlichen Hausordens von Hohenzollern verliehen wurde, ein schöner lebensabend beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im Biophor-Theater(Schildergasse 70) findet nunmehr alleöchentlich, statt wie bisher am 1. und 15. jeden Monats, Programmwechsel statt. Das Theater ist in der nicht nur auf künstlerischem Gebiete, sondern auch auf dem der Tagesereignisse das Hervorragendste und Interessanteste in vollendeter Darstellung vorzuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fabrikarbeiter wegen Unterschlagung, ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen schweren Sittlichkeitsverbrechens, ein Kommis wegen Unterschlagung, ein Schlosser und ein Arbeiter wegen schweren Diebstahls, ein Schreiner wegen gefährlicher Körperverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand heute früh in einem Hause an der Simrockstraße in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hofrat Oro. Aldenhoven, Direktor des Wallraf-Richartz- Museums, ist gestorben.3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Reiferüfung. Gestern fand unter dem Vorsitz des zum Prüfungskommissar ernannten Direktors Prof. Dr. Wesener am hiesigen Marzellengymnasium die mündliche Reiferüfung statt. Allen drei Prüflingen wurde das Reifezeugnis zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
