<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397697</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausgestellt. In dem Schaufenster der hiesigen Firma W. Lippmann, Generalvertretung des Norddeutschen Lloyd, ist seit einigen Tagen ein Oelgemaälde, darstellend den neuesten und größten Schnelldampfer des Norddeutschen Lloyd, Dampfer Kronprinzessin Cecilie, nebst einer Reihe großer Photographien von Innenansichten des Dampfers ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Verkehrs-Verein veranstaltet am Sonntag den 20. d. M. bei günstiger Witterung von 12 bis 1 Uhr auf dem Hohenzollernring(Flandrischestraße) ein Promenaden-Konzert, das von der Kapelle des Vermischen Feldartillerie-Regiments Nr. 59 unter Leitung des Königl. Musitdirigenten Hrn. R. Mensch ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Heute vormittag nach 7 Uhr fuhr ein Gefreiter vom Feldartillerie-Regiment Nr. 59 mit seinem Fahrrade an der Ecke Lenne- und Riehlerstraße gegen einen Straßenbahnwagen und flog mit dem Kopfe in eine Fensterscheibe, wobei er sich Verletzungen am Kopfe zuzog, die jedoch nicht lebensgefaährlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Liebstähle. Am Weichserhof wurde in einem Hause eingebrochen und einer Witwe für etwa 300 M. Wäsche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern wurden von einem Lager an der Venlverstraße sechs schwere Eiseneräger im Werte von etwa 1200 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Wie bereits mitgeteilt worden ist, haben am 3. d.., nachmittags gegen 4 1/2 Uhr, zwei unbekannte Männer an einer Haustälterin in der Brandenburgerstraße einen Raubanfall verübt. Diese Männer werden wie folgt beschrieben: 1. 28--34 Jahre alt, ca. 1,80 Meter groß, kräftige schwarze Haare, kleinen schwarzen Schnurrbart, rotes, volles, ovales Gesicht(hübsch; Kleidung: hellgrauer Joppenanzug, steifer schwarzer Hut. 2. 30 bis 35 Jahre alt, ca. 1,70 bis 1,75 Meter groß, schlank, ohne Bart, gelbliches mageres Gesicht; Kleidung: dunkelbraune Hose, gelbliche Joppe mit blauen Karos, steifer schwarzer Hut. Am Tatort blieben zwei neue schwarze Schnallriemen von 45 Zentimeter Länge und 1 1/4 Zentimeter Breite zurück, welche vermutlich erst am Tage der Tat in einem hiesigen Geschäfte von den Tätern gekauft worden sind. Es ist auch nicht ausgeschlossen, daß die Täter sich einige Tage vor der Tat hierselbst aufgehalten und in Pennen oder Privatlogis genächtigt haben. Es wird nochmals gebeten, alle verdächtigen Momente oder Mutaßungen, welche zur Ermittelung der Täter führen könnten, dem II. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, mitzuteilen. Auf die Ermittelung der Täter ist eine Belohnung von 100 M. ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der amerikanische Gesandte in Berlin, Charlemagne Tower, ist im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 20. Oktober bis einschliefßlich 28. Oktober 1907. Opernhaus. Sonntag 7 Uhr:(46. Ab.-Vorst., Serie B, 41. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Genesius. Montag 7 1/2 Uhr: 47. Ab.-Vorst., Serie C,(42. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Alessandro Stradella. Dienstag 7 1/2 Uhr: 48. Ab.-Vorst., Serie 1(43. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Der Troubadour. Mittwoch 719 Uhr: 49. Ab.-Vorst., Serie A(44. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Der Bajazzo; hierauf Cavalleria rusticana. Donnerstag 7 1/2 Uhr: 50. Ab.-Vorst., Serie B,(45. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Mignon. Freitag 6 1/2 Uhr: 51. Ab.-Vorst., Serie C, (46. Ab.-Vorst. im Opernhaus, Mannhäuser. Samstag 7 1/2 Uhr: 52. Ab.-Vorst., Serie D,(47. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Zar und Zimmermann. Sonntag 7 Uhr: 53. Ab.-Vorst., Serie A(48. Ab.- Vorst. im Opernhaus). Zum ersten Male: Gioconda. Montag: keine Vorstellung.-- Schauspielhaus. Sonntag, nachmittags 3 Uhr: 51. Vorst., 2. Arbeiter-Vorst.: Der Richter von Zalamea. Abends 8 Uhr: 52. Vorst.: Das Blumenboote. Montag 8 Uhr: 53. Vorst.: Ein idealer Gatte. Dienstag 8 Uhr: 54. Vorst., 8. volkstum. Vorst.; Nora. Mittwoch 8 Uhr: 55. Vorst.; Hertha Hochzeit. Donnerstag 8 Uhr: Vater und Sohn. Freitag 8 Uhr: 37 Vorst.; Ein idealer Gatte. Samstag 8 Uhr: 58. Vorst.: Der Richter von Zalamea. Sonntag nachm. 2 1/2 Uhr: 59. Vorst., (Sonder-Vorst. für den Metallarbeiterverband Mülheim): Die Räuber; abends 8 Uhr: 60. Vorst.: Vater und Sohn. Montag Nur mit Wasser zu kochen, in wenigen Minuten tischfertig, den besten Fleischerüsuppen ebenürtig 54. Ab.-Vorst., Serie B: Ein idealer Gatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der erste Automobil-Omnibus, nämlich jener, der auf der Strecke Wilhelmstrße--Flora den Verkehr vermitteln soll, machte gestern nachmittag auf der Neußertraße Probefahrten. Das neue Fahrzeug, das die Aufschrift Bahnen der Stadt Köln trägt, fand beim Publikum allgemeine Beachtung. Die Probefahrten gingen flott von statten, und man gewann die Ueberzeugung, daß es sich um ein den Großstadtbedürfnissen sich gut unpassendes Verkehrsmittel handelt. Hoffentlich nimmt der Omnibus seine regelmäßigen Fahrten bald auf; seine Rentabilität wird es entschieden erhöhen, wenn er bis zur Escherstraße durchährt und so die längst ersehnte Verbindung zwischen Ehrenfeld--Rippes und Riehl herstellt. Es ist zu wünschen, daß das Betriebsergebnis von der Art sei, daß die Verwaltung dadurch ermutigt würde, recht bald in anderen Vororten und auf anderen Strecken diesem ersten Automobil-Omnibus(Benzinmotor) weitere folgen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Biophor-Theater. Das dieseöchige Programm bringt u. a: Szene des Wolfram aus Mannhäuser, dargestellt und gesungen vom Kammeränger Bertram, ferner hört man die Operettendiva Luise Obermeier als Quello in Don Cesar sowie den Komiker Otto Reutter. Nicht minder wertvoll wie die Künstlerbilder sind die belehrenden Nummern des Programms, so namentlich die Vorführung des Thierparks von Hagenbeck in Hamburg, die Bilderserie aus dem sonnigen Hispanien u. a. Auch für Unterhaltung durch mehrere humoristische Nummern ist man bedacht gewesen. Außer den üblichen Nachmittags-Vorstellungen von--10 Uhr findet Sonntagvormittag 11 1/2 Uhr auch eine Matinee statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag hat sich in der Pfälzerstraße ein Mann in seiner Wohnung erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein hoffnungsvolles Bürschchen. Gestern nachmittag bemerkte das Ladenpräulein eines Delikatessengeschäfts in der Minoritenstrße einen etwa 13 Jahre alten Knaben, wie derselbe sich in den Laden schlich und sich dort die Tasche mit Schokolade füllte. Als der Laufbursche den jugendlichen Dieb ergreifen wollte, flüchtete dieser. Der Dieb wurde jedoch eingeholt und in das Geschäftshaus gebracht. Als dieses die neben dem Delikatessengeschäft an einem Neubau beschäftigten Bauarbeiter sahen, begaben sich etwa sechs der Arbeiter in den Laden und verlangten die Freigabe des Knaben. Die Arbeiter machten sich dabei des Hausfriedensbruch schuldig. Nachdem die Arbeiter den Knaben mit Gewalt auf die Straße gebracht hatten, begab dieser sich wieder in das Geschäft, ergriff ein auf der Theke liegendes Messer, stach und schlug damit auf das Ladenpräulein ein, indem er Geld herausverlangte, das er verloren haben wollte. Das Ladenpräulein flüchtete. Der Knabe versuchte dann die Kasse gewaltsam zu erbrechen; als dieses mißlang, demoliert er mit dem Messer den Kassenbehälter und schlug an der Tür eine große Scheibe entzwei. Der Bursche, der sich wie ein Wüterich benahm, warf dann Schokolabenstücke auf die Straße. Alsdann gelang es dem Bürschchen, auf einer Leiter durch das Oberlicht auf die Straße zu flüchten und zu entkommen. Der Kriminalpolizei gelang es gestern mittag, den gefährlichen Burschen mit Hülfe eines Polizeihunde auf dem Spielplatz im Sionsthal zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verschwunden ist seit Mittwoch ein hiesiger Oberkellner. Am Donnerstag hat man ihn in Niehl auf dem Damm und am Rhein gesehen. Man fand gestern morgen seinen Hut am Rhein liegend vor. Vermutlich hat er durch Ertrinken seinem Leben ein Ende Kleine Mitteilungen. Kosmos Kinetheater, Hohestrße 9A, hat für die nächste Woche eine Kollektion lebender Photographien, hauptsächlich dramatischen Inhalts aufgestellt. Besondere Hervorhebung verdienen u..: Pflicht und Liebe, ein Bild aus dem Leben, Aus Liebe zu seinem Kinde, Der Wilderer Fritzel Neuhofen, Ein idealer Gatte. Die Tänze im Occident und Orient.-- Der Hausakinematograph an der Hohepforte hat neben seinem übrigen reichhaltigen Programm auf vielseitigen Wunsch nochmals die Detektivkomödie Sherlock Holmes eingesetzt.-- Im Tonbildtheater, Hohestrße 78, sind bei dem Bilderwechsel am 18. d. M. die Hauptpunkte des vorigen Programms, welches so großen Beifall gefunden hat: Eine Rheinfahrt sowie Löwenjagd in der Sahara, mit Rücksicht auf viele Wünsche aus dem Publikum übernommen worden. Neben diesen ist der Film: Die ewige Stadt Rom und der Papst, derjenige, worauf sich diesmal das Hauptinteresse konzentriert. Eine feine Auswahl anderer, sinn- und geschmackvoller lebender, sowie singender und sprechender Bilder bilden die Vervollständigung des Programms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 19.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) a,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
