<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Erörterungen über den Probeß Roeren gegen Schmidt sucht jetzt der Stadt-Anzeiger, nachdem er sich in Verdrehungen und Entstellungen erschöpft hat, auf das karneval listische Gebiet hinüüberzulenken. Aber auch hier führt er Leistungen vor, die selbst den bescheidensten Anforderungen nicht entsprechen Gegenüber der Köln. Volksztg. glaubt der Stadt-Anzeiger darauf hinweisen zu müssen, "daß dieses Blatt in seiner Nummer 815, Morgenausgabe von Samstag, 21. September-- also am Schlußtage der Verhandlungen-- folgendes an leitender Stelle unter der Spitzmarke: Ein Zwischenfall im Probeß Roeren-Schmidt, schrieb: "Die Vorgänge der Dezembertage des vorigen Jahres sind durch Hru. Stübel jedenfalls in eine eigentümliche, seinem Nachfolger vermutlich nicht sehr angenehme Beleuchtung gerückt worden. Was wäre aus der Hetze gegen das Zentrum wegen der angeblichen"Nebenregierung" in der Togo-Affäre geworden, wenn der Probeß schon vor den letzten Reichstagswahlen hätte stattfinden können!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bestätigt. Ter bisherige besoldete Beigeordnete der Stadt Düren, Dr. jur. Karl Jarres, ist als besoldeter Beigeordneter der Stadt Köln auf zwölf Jahre bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag wurde in einem Hotel ein Reisender erhängt vorgefunden. Die Leiche wurde zum Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Diejenige Person, welche in der Nacht vom 15. zum 16. d.., abends gegen 11 Uhr, in der Luxemburgerstraße durch einen von einem Italiener abgefeuerten Revolverschuß verletzt wurde, wird gebeten, sich auf dem nächst gelegenen Polizeibureau zu melden voer ihre Adresse dem Kgl. Polizeiräpsidium, Abteilung VI, schriftlich oder mündlich mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Takustraße zwischen Subbelrather- und Iltisstraße vom 1. Oktober d. J. ab auf sechs Wochen, und behufs Ausführung von unterirdischen Telegraphenanlagen die Brüdestraße vom 23. September ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Konfektionsgeschäft an der Hohestrße eingebrochen und etwa 300 M. bar und Blusen und Kleider im Gesamtbetrage von etwa 1000 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Heute vormittag fiel am Kaiser Friedrich-Ufer ein unbekannter 30 Jahre alter Mann in den Rhein; er wurde von einem Schiffer, welcher ihn mit seinem Flieger ans Land brachte, gerettet und ins Augusta-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Buchhalter wegen Betrugs und Urkundenälschung, eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Kellner versuchs, ein Tapezierer wegen Diebstahls</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ernannt wurde Hr. Domvikar Komme zum Pfarrer von Sindorf(Dekanat Kerpen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köin, 30.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
