<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefährlicher Trank. Am Bollwerk trank ein 19jähriges Mädchen aus Unvorsichtigkeit Essigessenz. Sie erlitt schwere innere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rabattmarken-Schwindel. In dem Schildergasse 112 befindlichen Rabattmarkengeschäft Parsimonia(blaue Marken) sollten gestern nachmittag auf die vorgelegten Rabattmarken Waren verteilt werden. Gegen 4 Uhr hatte sich eine große Anzahl Leute eingefunden, aber das Lokal wurde nicht geöffnet. Bereits am Dienstag waren die erschienenen Kunden mit dem Bemerken auf Mittwoch bestellt worden, daß an diesem Tage eine"neue Sendung" eineräfe. Ueber den Verbleib der Geschäftsinhabers war nichts zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Grober Unfug. Am 26. Juli wurde bei der Einfahrt eines Zuges in den Bahnhof Ehrenfeld von der Hüttenstraße aus mit einem Steine in ein Abteil dritter Klasse geworfen. Die Kgl. Eisenbahndirektion setzt eine Belohnung von 50 M. für denjenigen aus, der den Täter so angibt, daß er gerichtlich verurteilt werden kann. Mitteilungen sind an den Ersten Staatsanwalt in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verscheuchte Einbrecher. Wieder versuchten Diebe in ein Haus an der Glockengasse einzubrechen, in dem sich ein Tuch- und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ein Pelzgeschäft befinden, die beide mehrfach von Dieben heimgesucht beh. Oberfinanzrat Roreuber wurde gestern vom Obersdenten v. Schorlemer-Lieser in sein neues Amt als Provinzialherdirektor eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An Genickstarre ist ein Kind vom Pantaleonswall erkrankt in das Augustahospital überieführt worden. Ein rheinisch-westfälischer Schweizertag, also eine Zumenkunft der in Rheinland und Westfalen wohnenden Schweizer Asangehörigen, findet am Sonntag den 4. August hier statt. sind verschiedene gesellige Veranstaltungen vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>schon in normalen Zeiten leicht ernste Verdauungsstörungen # engerer Dauer nach sich ziehe, bei eintretenden Epidemien die zu Krankheiten befördere. Die Verkäufer von Mineral- ein im Ausschank sind seitens der Ortspolizeibehoörden angeen worden, das Getränk fernerhin nur in einem der Trinktiemperatur entsprechenden Wärmegrade von etwa 10 Grad "40zugeben. Das Publikum wird vor dem Genuß eiskalter ## insbesondere aber der Mineralässer, gewarnt. nice Anerkennung. Der Flößer Michael Küchenburg am 15. Juli 1907 mit Mut und Entschlossenheit den Knaben Heinrich Droll vom Tode des Ertrinkens im beretter. Diese brave Tat wird vom Regierungsprasidenten 10 zur öffentlichen Kenntnis gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten Rust ab.#aße von Lindenallee bis Militärringstraße vom be vom 12 9" und die Gerhard vom Rathes Kohrezuge ih. u drei Wochen für Fuhrwerke und Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
