<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Da am Samstagabend das Ensemble zum größten Teil in Homburg vor der Höhe gastierte, wurden anstatt des Wäschermädels zwei kleinere Stücke gegeben, nämlich die Spieloper Die schöne Galathee von Suppe und A. Baumanns Alpenscene Das Versprechen hinterm Herd. Die schöne Galathee gehört mit zu den besten Werken Suppes und interessiert sowohl durch ihre an hübschen und gediegenen Melodien reiche Musik wie durch ihre zauberhafte Handlung. In der Titelrolle legte Therese Hedderich, die schon in Boccaccio, Hugdietrichs Brautfahrt und Geisha sich sehr vorteilhaft bewährte, von neuem Proben ihrer vornehmen Gesangskunst ab. Das reiche, schwierige Figurenwerk überwand die sympathische Künstlerin mit Eleganz und Sauberkeit. Auch in bezug auf das Spiel befriedigte Frl. Hedderich. Als Pygmalion war V. v. Schenck auf dem Posten. Der junge Künstler hat einen metallreichen, wohlgeschulten Tenor, der in dem großen Duett mit Frl. Hedderich voll zur Wirkung kam. Die Aufführung, bei welcher noch Elly v. Sanden(Ganymed) und H. Kraus-Hönig(Midas) mitwirkten, verlief, abgesehen von einigen kleinen Unebenheiten, unter Leitung des Kapellmeisters E. Kröker flott und fand reichen Beifall. Vortrefflich amüvierte man sich über die drollige Alpenscene Das Versprechen hinterm Herd, die zuletzt im Januar d. J. im Opernhaus gegeben wurde. Den passigen Frhrn. v. Strietzow spielte K. Förasch ausgezeichnet, wenn er auch dem Berliner Dialekt ein noch schärferes Gepräge hätte geben können. Elly v. Sanden war eine allerliebste Almerin und Viktor v. Schenck gab den Lois so natürlich, daß man hätte annehmen sollen, er stamme aus dem schönen Tirol. Auch Hr. Krausönig blieb seiner Rolle als Wirt Michel Quantner nichts schuldig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Lehrer am Konservatorium der Musik in Köln August v. Othegraven ist der Titel Königlicher Musikdirektor verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Rönigsforst wagen sich verhältnisäßig wenige Ausfuügler tiefer in den Forst hinein, da den meisten Wege von einer und zwei Stunden zu weit sind, und sie kehren infolge dessen zur Station Königsforst zurück. Trotz der angebrachten Zeichen können sich viele Spaziertänger immer noch schlecht zurechtfinden. Es empfiehlt sich daher, die am Eingange des Waldes angebrachte Tafel genau auf Zeichen und Entfernung zu studieren. Leider sind auch schon wieder von den vom Kölner Eifelverein neu angebrachten weißen Emailleschildern Lembach-Rath einige zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Erdarbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Dreher und zwei Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Schlosser und ein Arbeiter wegen Fledderei, ein Hausknecht und ein Arbeiter wegen Diebstahls, eine Witwe wegen Hehlerei hierzu, ein Schneider wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Gelegenheitsarbeiten wegen Unterschlagung von Kundengeldern, ein Tagelöhner wegen Ladendiebſtahls, eine Witwe wegen Taschendiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schaukastendiebstahl. An einem Geschäfte auf dem Übierling wurde ein Schaukasten erbrochen und aus demselben eine Anzahl wertvoller gestickter Bilder gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spurlos verschwunden ist seit Sonntagnachmittag.30 Uhr das 2 1/4 Jahre alte Töchterchen der Eheleute Installateur Johann Schüller, Unter Kahlenhausen Nr. 8. Das Kind spielte an der Haustüre und wurde plötzlich vermißt. Alle Nachforschungen seitens der besorgten Eltern und der Polizei blieben bis heute erfolglos. Die Kleine hat helles Haar, trug weißes Kleid, weiße Schürze, schwarze Unterhose, Halbstrümpfe, braune Schuhe mit Lackleder und hatte ein kleines Pferdchen als Spielzeug bei sich. Das Kind wurde Kathrinchen genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Prächtige lebende Photographien werden auch diese Woche wieder im Institut Welt-Kinematograph, Schildergasse 72/74, vorgefuührt, z..: Der Lebenskampf, Eine Reise nach Madeira und Stierkampf in Sevilla usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalnachrichten. Eisenbahnbureau-Betriebsinspektor Hermann Sarrazin in Köln ist als Vorstand der Eisenbahnbetriebsinspektion nach Eisenach versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 13.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes. 0,00-.50, neues 6,00--7,00, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegoldrusch).60. Krommstrob.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 13.Aug.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-.90, vom Bauch 0,70--0,79, Kalbfleisch .85-.97, Hammelfleisch.80-.99, Schweinefleisch 0,95-.99(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,85-0,92, des 1/2 Kil., Gänse 4,40-.75, Enten.40-2,90, Hähne, alte,.60-2,10, Junge .70-.25, Hühner, alte,.45-2,25, junge 1,10-1,35, Tauben, alte.40.45, Junge.45-.55 lebend, das Stück, Gänse 5,00--.75, Enten.50-.25, Hähne, alte.70-.05, junge 0,70-1,45, Hühner alte.40-.50, Tauben, alte 0,40---0,50, Junge.50--0,60 geschlachtet, das Stück. Heringe, Salz-, neue .07-.08, Rollmops 0,08-.10 das Stück, Sardinen.50 das Pfd., Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.20-.30, Kochbutter 1,10-1,15, Landbutter.20-.,25 das Pfd. Landeier, trische,.25-.50 die 25 Koch- O,15-.20, Birnen, ital. O,25-.45, Ess- O. 25-O. 30, Koch-ö. 15-0, 18, Pflaumen, blaue O,22-.28, Ringelotten O. 25-0, 30, Kirschen, canere, hies..30, Heidelbeeren O, 25-0,30, Himbeeren.40, Johannisbeeren 0, 18-.20. Preiselbeeren, hies..40, Stachelbeeren O. 15-O. 20. Aprikosen, inl.,#45-.50, ausl. .30-0,40, Pfirsiche, inl..60-O. 65. ausl..40-0,70, Weintrauben, ital..40 das Pfd., Zitronen.,06-.O7 das Stück. Kartoffeln, Nieren, tue.05--.06. weisse, neue.05, holländ..O5. Bohnen, dicke, mit Schale 0,07--0,09. grüfe, hiesige 0,12-.15, ausl. 0,10, Wachs-.12-15,00, Prinzess-.15-.18, Erbsen, grune, hiesige, mit Schale.12-.15 das Pfd. Endiviensalat, inl., 0,06-0,09, Kopfsalat, inl., 0,04-0,05, holl. 0,04 Blumenkohl, ausl. .20-0,30, Rotkohle, inl. 0,12-0,20, ausl. 0,20-.25, Weisskohl, inländ. 0,12-0,20, Wirsigkohl, inl.,.06-.10 das Stück, Stielchen.04, Breitbauch 0, 15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-, 0,04-0,05 das Stück, Rüben, rote(Karotten), junge 0,04-0,05. Moharüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen sind: Prinz Hermann von Schaumburg-Lippe, Exzellenz v. Prittwitz und Gaffron, Kommandeur des 16. Armeekorps, Generalleutnant Frhr. v. Huene, Kommandeur der 30. Division, Generalmajor v. Kühne, Kommandeur der 31. Kavalleriebrigade, Generalmajor Frhr. v. Soden, Kommandeur der 51. Infanteriebrigade, Generalmajor v. Oertzen, Kommandeur der 38. Infanteriebrigade, Generalmajor Schuch, Kommandeur der 61. Infanteriebrigade, Generalmajor Frhr. v. Süßkind, Oberst Deinhard, Kommandeur der 6. Feld artilleriebrigade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Begräbnis. Geheimer Kommerzienrat Julius van der ##von der langeährige Chef der Firma van der Typen&amp; Charlier, der am Freitag in Berlin gestorben, wurde gestern vom Hauptbahnhof aus in der Familiengruft zu Gelaten beigesetzt. An der Spitze schritt die Pionierkapelle, ihr folgten die Vereine der van der Typen-Kolonie, der Gesangverein Eintracht, Turnvereine und Kriegerverein. Vor dem Sarge schritt in Uniform die Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7. Hinter der Fahne der Firma schritten sodann die technischen und kaufmännischen Beamten der Eisenbahnwagen- und Maschinenfabrik van der Typen&amp; Charlier, deren Seniorchef der Gestorbene war. Zu beiden Seiten der Domstrße bildeten die Arbeiter Spalier und schlossen sich nach Passieren des Leichenwagens diesem an. Der altkatholische Pfarrer hielt die Grabrede. Der Gesangverein Eintracht trug Trauerchoöre vor. Geh. Rat van der Typen gehörte früher auch der liberalen Fraktion des Stadtverordnetenkollegiums an, in das er von der ersten Klasse gewählt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>99 St4 13.0500 zg 2 330 506 820 50 67437 516 77 611 861 75 681141300) 22 265 577 616 66 762 864 78 955(200), 69010 51 706j 7 89 4 98 5se 70 75 200) 327 402 46 616 713 985 72027 4050 189 336 510 7/ 673 91 793 805 75223 52 65 477 542%26, 6 0 919 76004 27 294 200) 363 452 539 656 744"774 1/2 % 39%5 72008 85 158 309[200) 638 788 845 912 79584 708(200) 70 824 963 80779 906 49 81040 125 82229(400) 45 813 66 964 83298 435 596 657.4306 421 558 700 65 883 86 90 85192 432 621 1200) 953 82 56 337 87106 207 328 425 570 656 751 55 88272 619 827 89118 50 9061(200) 116 17 20 233 343 72 435 538 613 19 719 906 55 91507</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
