<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397630</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 21. Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland (Pfarre St. Peter) veranstaltete am verflossenen Sonntag einen Familienausflug mit Sonderzug nach Pingsdorff, an dem über 300 Personen, unter Begleitung einer Musikkapelle, teilnahmen. Nach gemeinschaftlich eingenommenem Kaffee fanden Volksbelustigungen für Jung und Alt statt. Glücksrad, Schießbude, Puppenbude, Damenspiele, Kinderspiele und Kinderpolonaise boten die nötige Abwechselung. Nachdem man sich so mehrere Stunden köstlich vergnügt, trat man gegen 9 Uhr die Heimreise an. Man hörte nur Worte der Befriedigung aus aller Mund über den schön verlaufenen Ausflug. Hoffen wir, daß durch denselben die Mitglieder zu neuem, eifrigem Arbeiten aufgemuntert und recht viele neue Mitglieder dem Vereine beitreten werden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X General der Artillerie v. Delitz und Generalleutnant #ndler, Inspekteur der 4. Kavallerie-Inspektion, sind hier angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen. 0 Militärisches. Die Westf. Infanterie-Regimenter Nr. 16 un 53 und das Westf. Pionier-Bataillon Nr. 7 werden am Freitag Een Kaiser-Manövern des 7. Armeekorps ausrücken; die Truppen en in Sondernügen in die Gegend von Hamm befördert. Das Fußartillerie-Regiment Nr. 7 rückt am 28. August zu den #öbern aus und wird am 30. August bei Münster die Kaiserseeiche mitmachen. Die Truppenteile kehren am 10. September und entlassen am 13. September die Reservemannschaften</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Infanterie-Regiment Nr. 65 und das Bergische Feld5. September zu den Manövern von Düren, Kerpen, Euskirchen i welche bis zum 20. September dauern. Am 22. Sepie###hren die Truppen zurück und entlassen am 24. September</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kvemannschaften. Das Rhein. Kürasier-Regiment Nr. 8 Kürasier-Regiment Nr. 8 wieder in Deutz ebenfalls um diese Zeit von den Manövern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Las Sommertheater an der Flora hat unter Direktion Walther Betz mit teilweise recht guten Kräften Auflä##gen zustande gebracht, die hoch über denen stehen, die in den ## Jahren an dieser Stelle stattfanden. Die Operetten Früh##r" Opernball, Hugdietrichs Brautfahrt Boccaccio, Geisha, ###### ne Galathee usw. wurden ganz hübsch gegeben. Die am t# Habend zum Vorteil des Oberregisseurs Alb. Hüner gegebene 1 2as lachende Köln paßte nun eigentlich gar nicht in . Einen der bisherigen Aufführungen, aber man kann sie gelten ##schon deshalb, weil Hr. Hüner in derselben wie in keinem Iners der bisherigen Stücke Gelegenheit fand, die Quellen seines hervorsprudeln zu lassen. Das Stück ist nach einem sich durch Berlin in 80 Stunden bettelnden Stücke auf erhältnisse umgemodelt worden und zeigt in sieben Bildern: "Schreckenskammer", im Zoologischen Garten, Kölner Bauernänger, im Boudoir auf der Hohestrße, im Apollotheater, ein Besuch in Cantans Panoptikum und Köln bei Nacht, wie der Rentier Anton Meiß aus Mügersdorf(A. Hüner) sich in Köln in drei Tagen amüsieht. Das Ganze ist nicht ungeschickt gemacht, wenn auch das Milieu nicht immer getroffen ist. So dürfte man in der Schreckenskammer z. B. Tischtücher, Hoteldiener, die den Reisenden das Gepäck nachtragen usw. schwerlich antreffen. Die Musik kann auf Originalitaät keinen Anspruch machen; sie ist ein Potpourri aus allen möglichen Couplets, Mäschen uf. Außer Alb. Hüner waren an der Aufführung beteiligt Fanny Schlögell, Elly v. Sanden, Hedy Kaufmann, Emil Wehrhan, Viktor v. Schenk, Erich Kaiser, G. Klickermann usw. Alle waren redlich bemüht, dem Stücke zum Erfolg zu verhelfen. Hedy Kaufmann sang ihr Liedchen im Boudoir, das sie sich selbst auf dem Piano geschickt begleitete, sehr hübsch; Emil Wehrhan hingegen konnte mit seiner Stimme nicht recht durchdringen. Das Publikum vergnügte sich auf das beste und zollte besonders Hrn. Hüner Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Hundeſperre ist, nachdem im Kreise Mülheim a. Rhein neuerdings wieder die Tollwut aufgetreten ist, für den Umfang des von Rhein und Sieg begrenzten rechtsrheinischen Teiles des Regierungsbezirks Köln mit Gültigkeit vorläufig bis 15. November 1907 angeordnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sachbeschädigung. In der Nacht zum Dienstag schlug Unter Kranenbäumen gegen 3 Uhr ein Mensch mit einem Spazierstock an mehreren Unterhäusern die Scheiben ein. Leider ist es nicht gelungen den Burschen festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrug. In den letzten Tagen bestellt ein in der Kolonialwarenbranche erfahrener Schwindler öfters bei hiesigen Geschäftsleuten Kaffee, Schokolade usw. Nach einiger Zeit erscheint ein Schuljunge mit einem gefälschten Lieferſchein, um die telephonisch bestellten Waren abzuholen. Der Schwindler nimmt die Waren an einem verabredeten Ort in Empfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Empfindlich bestraft wurden gestern abend auf dem Thurnmarkt zwei jugendliche Gelegenheitsarbeiten, welche aus geringeügiger Ursache einige alte gebrechliche Männer mißhandelt hatten. Mehrere handfeste Arbeiter nahmen Partei für die Mißhandelten und verabreichten den Taugenichtsen eine gehörige Tracht Prügel. Dann wurden sie der Polizei übergeben, welche sie protokollierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Erdarbeiter wegen Einbruchdiebstahls, zwei Tagelöhner wegen Diebstahls in der Markthalle, ein Erdarbeiter wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls, ein Schlosser wegen Einbruchs in ein Ledergeschäft, ein Erdarbeiter wegen Diebstahls zum Nachteile seiner Logisgenossen, ein Dienstknecht wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Maurer wegen Fahrraddiebstahls, ein Kaufmannslehrling wegen Unterschlagung, ein Anstreichermeister wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Arbeitsjungen wegen mehrfacher Ladendiebstähle, ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine aus Schülern bestehende Diebesbande. In der letzten Zeit wurden zwischen Ehrenfeld und Nippes fortgesetzt aus Comptoiren, Lagern und Schuppen von Fabriken allerlei Gegenstände, wie Fahreäder, Fahrradteile, Flobertbüchsen usw. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Marienstraße von Subbelrather- bis Leyendeckerstraße vom 19. August ab auf zwölf Wochen; behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Siebengebirgsallee von der Luxemburgerbis zur Heisterbachstraße vom 21. August d. J. ab auf sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 22 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wasserärme am 21. Aug., morgens 7 Uhr: 140 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die umwandelung ist eine um so gefährlichere, aus der Bildung von wasserhaltigen Kalk- und Magnesiaalso kurz von Bittersalz und Gips besteht und selbst diem Steine bereits ergriffen hat, welche äußerlich noch keine einer Verwitterung erkennen lassen. Der Probeß wird unter ussen der immer wiederkehrenden Niederschlaäge und Nebel fortdauern, als überhaupt noch ein dolomitisches Binden dem Gestein vorhanden ist. Es ist noch besonders hervordraß unter den fortschreitenden Angriffen der Lösungen Gestein dieses immer poröser wird. Es kann infolgedessen großere Wassermassen und damit zusammen immer größere aus der Atmosphäre aufnehmen. Daraus folgt, daß der Vorgang einmal eingesetzt hat, er sich immer mehr verward, da die Zufuhr von Wasser und Gas undöglich abwenden kann. Ein Aufhalten der einmal begonnenen ist aus demselben Grunde ein Ding der Undöglichkeit.-- technischen Verhältnisse, welche aus diesen geradezu traubeststellungen für den Kölner Dom sich ergeben, geht die ung nicht näher ein. Es ist jedoch nicht schwer, nach nahme von der Tatsache, daß das zum bei weitem größten Neubauten des Domes gebrauchte Steinmaterial durch en Säuren der Atmosphäre zu Gipspulver zersetzt wird, den Schluß zu ziehen, daß in allenächster Zeit überaus umfangreiche Erneuerungsarbeiten am Kölner Dom und zwar an den im vorigen Jahrhundert errichteten Neubauten erforderlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>das Dirnenunwesen, soweit es sich in der Nähe des Haupt#n es breit macht, bringt auch große Beläftigungen für die bahnfistalischen Verwaltungsgeräude, die sich um den Hauptbahnhof gruppieren, und für das Köln besuchende Reisepublikum. Da trotz aller Eingaben der Bürgerschaft eine Besserung dieses Uebelstandes nicht erzielt werden konnte, hat, wie in Beamtenkreisen verlautet, die hiesige Eisenbahndirektion Bericht an den Eisenbahnminister erstattet. Hoffentlich gelingt es dieser hohen Stelle, die Aenderung der Zustände durchzusetzen, um die die hiesige Bürgerschaft sich bisher vergeblich bemüht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Wie freute er sich, als der Geheimrat ihm schrieb eizelle des zweiten Assistenten erhielt. Das Studienjahr so manches gelehrt, was er glaubt unter peinlich gewissenhaften Mannes gut verwerten atmet tief auf. Vor sein geistiges Ange tritt #--- seiner dicken, staubigen Luft, mit seinem alles beund den rastlos arbeitenden Menschen aller "mch armer Kranke zählte dort im Fieberwahn seine nnen, rechnete, rechnete, rechnete. Halb krank noch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
