<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>397657</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Verabschiedung des Herrn Oberbürgermeisters Becker von den städtischen Beamten und Arbeitern hatten sich gestern abend die Eingeladenen so zahlreich im Gürzenich versammelt, daß der große Saal fast ganz besetzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Befördert wurde Oberleutnant Menz im Inf.-Regt. Nr. 30 unter Versetzung in das 3. Westfälische Inf.- Regt. Frhr. v. Sparr Nr. 16 zum Hauptmann und Kompagniechef, desgleichen Oberleutnant Mund im 5. Westf. Inf.-Regt. Nr. 53. Ein Patent ihres Dienstgrades verliehen wurde dem Major Schmidt beim Stabe des Schleswig-Holstein. Fußart.-Regts. Nr. 9, sowie den Hauptleuten und Kompagniechefs Seidler im Westf. Fußart.-Regt. 7, und Dencker im Schleswig-Holstein. Fußart.- Regt. Nr. 9, desgleichen dem Hauptmann und Batteriechef Saatwever vom Berg. Felsart.-Regt. Nr. 59. Zum überzähligen Hauptmann befördert wurde Oberleutnant Rüthing vom 5. Rhein. Inf.-Regt. Nr. 65, Oberleutnant Haukrodt vom Schleswig-Holsteinischen Fußart.-Regt. Nr. 9 und Oberleutnant Rahm beim Festungsgefängnis in Köln. Oberstleutnant v. Hugo, Kommandeur des Rhein. Kürasier-Regts. Graf Geßler Nr. 8, wurde zum Oberst befördert, desgleichen Major Keppler, Kommandant von Köln, zum Oberstleutnant und Hauptmann Diehle im Generalstabe des Gouvernements von Köln, zum Major; zu überzähligen Majoren befördert und den betreffenden Regimentern aggregiert wurden die Hauptleute und Kompagniechefs Frhr. Ebner v. Eschenbach im 5. Westf. Inf.-Regt. Nr. 53 und v. Hüklesheim im 3. Westf. Inf.-Regt. Frhr. v. Sparr Nr. 16. Zum Oberleutnant befördert, vorläufig ohne Patent, wurde Leutnant v. Rottenburg im Westf. Fußart.-Regt. Nr. 7. Mit dem 1. Oktober d. J. zum Kommandeur des Westf. Pionier-Bat. Nr. 7 ernannt wurde Major Müller, bisher beim Stabe des Ostpreußß. Pionier-Bat. Fürst Radziwill Nr. 1. Aus der Schutztruppe für Süwestafrika scheidet am 30. September d. J. Oberleutnant Barack aus und tritt mit dem 1. Oktober d. J. in die--, Felsart.-Abteilung des Berg. Felsart.-Regt. Nr. 59 ein, desgleichen Leutnant v. Dreisina mit dem gleichen Datum in die Feldsignalabteilung im Rhein. Kürasier-Regt. Graf Geßler Nr. 8. Den Abschied bewilligt erhielt und auf sein Gesuch zu den Reserveoffiziere überieführt wurde Leutnant Morgenstern im Westf. Fußart.- Regt. Nr. 7; desgleichen mit der Bewilligung der gesetzlichen Pension und der Erlaubnis zum Tragen der Uniform des Regiments Hauptmann und Batteriechef Gieße im Berg. Felsart.- Regt. Nr. 59; ferner v. Winterfeldt, Rittmeister im Rhein. Kürasier-Regt. Graf Geßler Nr. 8, mit der Erlaubnis zum Tragen der Uniform, des 1. Brandenburg. Dragoner-Regts. Nr. 2, sowie v. Poeppinghausen, Oberleutnant im 5. Westf. Inf.-Regt. Nr. 53 mit der Aussicht auf Anstellung im Civildienst und der Erlaubnis zum Tragen der Armee-Uniform, die beiden letzteren gleichfalls mit der Bewilligung der gesetzlichen Pension. Im Sanitätskorvs wurde Dr. Ricke, Stabs- und Bataillonsarzt des Westf. Pionier-Bat. Nr. 7, zum Oberstabsarzt befördert und mit dem 16. September d. J. zum Regimentsarzt des 9. Lothring. Inf.-Regts. Nr. 173 ernannt; mit dem gleichen Datum versetzt wurde Dr. Kettner, Stabsarzt an der Kaiser Wilhelm-Akademie für das militärärztliche Bildungswesen, als Bataillonsarzt zum Westf. Pionier-Bat. Nr. 7. Dr. Berger, Oberarzt beim Rhein. Felsart.- Regt. v. Holtzendorff Nr. 8, wird mit dem 1. Oktober d. J. zum 3. Westf. Inf.-Regt. Frhr. v. Sparr Nr. 16 versetzt. Im Beurlaubtenstande wurde der Unterarzt der Landwehr 1. Aufgebots Dr. Maier zum Assistenzarzt befördert. Dr. Kutznitzky (Köln), Königl. Bayer. Oberarzt der Reserve a..-wurde als Oberarzt mit Patent vom 3. März 1898 bei den Sanitätsoffizieren der Reserve angestellt. Christfreund, Leutnant der Reserve des Telegraphen-Bat. Nr. 3, wird mit dem 1. Oktober d. J. als Reserveoffizier zu dem zu diesem Zeitpunkte zu errichtenden Telegraphen-Bat. Nr. 4 versetzt. Den Abschied bewilligt erhielten: Helwig, Hauptmann der Landwehr Infanterie 1. Aufgebots, mit der Erlaubnis zum Tragen seiner bisherigen Uniform, und Gayer, Hauptmann der Landwehr-Infanterie 1. Aufgebots, mit der Erlaubnis zum Tragen der Landwehr-Armee-Uniform.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gürtelbahn. Nach Mitteilungen in der gestrigen Sitzung der Handelskammer soll die baldige Inangriffnahme der dringend notwendig erachteten Gürtelbahn in sicherer Aussicht stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Training zum Großen Preis von Europa auf dem Kölner Sportplatz gestaltete sich in den letzten Tagen interessant und lebhaft. Das größte Interesse des immer zahlreichen Publikums beanspruchen natürlich die 40pferdigen Riesentandems der beiden Weltmeisters Roll und Dickentmann. Die größten Aussichten, den Preis zu gewinnen, hat der vor- und dieseährige deutsche Meiſterfahrer Huber, welcher gestern abend ein Tempo fuhr, wie noch keiner zuvor. Da auch Maus, der Vertreter der stadtöluischen Farben, in den letzten Wochen sich bedeutend verbessert hat, dürfte ein selten scharfes Rennen morgen zu erwarten sein. Der vorgeschrittenen Jahreszeit wegen ist der Anfang auf 3 1/2 Uhr festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verschiedene Eisenbahnunterführungen werden gegenwärtig einer Verstärkung der Eisenkonstruktion unterzogen, so in der Aachenerstraße, an der Venlverstraße und an der Gladbacherstraße. An der Gladbacherstraße ist dadurch das nördliche Geleise gesperrt, und es ist eine Umleitung der Straßenbarn erforderlich, die im Verkehr erhebliche Störungen zur Folge hat. S Der Kölner Verkehrsverein veranstaltet am Sonntag den 15. d. M. bei günstiger Witterung von 12--1 Uhr auf dem Hohenzollernring(Flandrischestraße) ein Promenaden-Konzert, das von der Kapelle des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7, unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hrn. A. Hubert aus. geführt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Geschäftsstelle des Vereins ist der Verkehr anhaltend rege, auch wird die Kölner Woche, sowie der vom Verein herausgegebene Ausführliche Führer durch Köln sowohl von einzelnen, als auch von Vereinen stark begehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße üben die Darbietungen des neuen Programms große Anziehungskraft aus. Dankbar wird von Publikum die Einrichtung quittiert, daß zwischen den einzelnen Pausen des Vitaskopetheaters Spezialiaäten auftreten, wodurch Abwechselung geschaffen und das Auge vor Uebermüdung bewahrt wir. Hauptsächlich der japanische Zauberer findet viel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Flora. Am Sonntagabend veranstaltet die Flora ihr letztes dieseähriges Gartenfest. Es werden noch einmal alle Beleuchtungsünste aufgeboten, um das allen Besuchern früherer Florafeste unvergaßliche glanzvolle Bild hervorzuzaubern. Das Floraorchester unter Leitung des Musikdirektors Pertz gibt bei dieser Gelegenheit das letzte dieseährige Abendkonzert; es hat ein besonders gewähltes Programm hierür aufgestellt. Den Schluß des Festes bildet ein glänzendes Feuerwerk, das von der bewährten pyrotechnischen Anstalt Karl Lippold in Ronsdorf ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Sonntag den 15. September finden die zwei letzten Vorstellungen mit dem gegenwärtigem Programm statt, Straßburgers Liliputaner, sowie Tan-Kais Chinesen-Truppe verabschieden sich an diesem Tage. Montag sind neue hervorragende Debüts, u. a. Hymack, der Mann mit den Handschuhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Flora fand am Freitag ein Benefiz-Konzert für Hrn. Musikdirektor Ed. Pertz statt, welches Hrn. Pertz mancherlei Ehrungen einbrachte. Hr. Pertz hat es verstanden, in--.9- Juhren seiner Künstlerschar dem Florapublikum gute Musik zu bieten un jeder Geschmacksrichtung Rechnung zu tragen. Für seinen ap; jeder Geschmacksrichtung Rechnung zu tragen. Für seinen Ehrenabend hatte er ein künstlerischen Programm aufgestellt, an dessen Spitze die Leonoren-Ouvertüre Nr. 3 von Beethoven stand. Diesz herrliche Werk fand eine vortreffliche Wiedergabe. Den Glanzpun## des Abends bildete Brahms-moll-Sinfonie, zuletzt von Generalmusikdirektor Steinbach auf dem dieseährigen Musikfest auf geführt. Man konnte sich recht gut den vielen Schönheiten d. herrlichsten Schöpfung der Brahmsschen Muse hingeben, so daß das Ohr eine große Befriedigung fand. Hr. Pertz, welcher das Tempo im ganzen langsamer als Steinbach nahm, wußte das Orchestes durch seine anfeuernde Leitung vortrefflich zu bemeistern und hinzureißen. Die Wiedergabe gereicht ihm und seinen Künstlern Ruhme. Der vortreffliche Konzertmeister der Flora-Kapelle, Schwelm, errang sich durch den künstlerischen Vortrag des erster Satzes von Mendelssohns Violinkonzert einen vollen Erfolg. Di große Kadenz spielte er mit sauberer Technik und hübscher Phra gierung. Aus dem übrigen Programm seien noch erwähnt## Ouvertüre Solennelle 1812 von Tschaikowski und die ungarisch Rhapsodie Nr. 1 von Liszt. Das zahlreiche Publikum folgte säm lichen Vorträgen mit großem Interesse und zollte lebhaften Beifall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Frauen-Klub. Seit dem 10. September find di Räume des Kölner Frauen-Klubs den Mitgliedern wieder geöffne und ist der Wirtschaftsbetrieb in vollem Umfange wieder aufge nommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Anfang nächster Woche so die Ausstellung von künstlerischem Luxuspapier im Roſenhof gesessen, um der letzten in diesem Gebäude stattfindenden Sonderstellung Der gedeckte Tisch Platz zu machen, die der Vor#nde des Künstlerischen Beirates der Kölner Ausstellung, Prodr Ulbrich(Darmstadt) einrichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Große Verkehrstörung. Heute morgen entstand auf dem Salzbüchel eine große Verkehrstörung dadurch, daß an einem Bierwagen der Hirsch-Brauerei die Achse brach; der Wagen schlug um und die im Wagen befindlichen Flaschen mit Vier fielen auf die Straße. Ein von der Städtischen Straßenbarn herbeigerufener Hülfszug machte das Geleise frei Mittlerweile hatten sich über 30 Straßenbahnwagen auf den Geleisen angesammelt, die an der Weiterfahrt gehindert waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Arbeiter wegen schweren Diebstahls, ein Schüler wegen Bandendiebstahls, ein Kaufmann wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen schweren Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Unterschlagung, neun Dirnen wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 13.Sept.1907. Weizen, hiesiger M. 21,25-21,75, fremder M. 23,00---24.00: Roggen, hiesiger M. 15.2520,00, fremder M. 22,25-23,25: Hafer, hiesiger 17.75--18.60, fremder 19.50-21,00; Gerste, Futtergerſte, 14,90-15,30, Mais, grober 15,00-- 15.25, mittel 15,25-15,50. Cinquantino. 15.75--16,25, Weizenmehl, 000 29.00, Roggenmehl 0 mit Sack 29,75, Kleie mit Sack 12,25 12.60, Grand mit Sack 12.25-12,60, Bollmehl mit Sack 15,00-15.50, Palmkuchen mit Sack 13.60, Leinmehl mit Sack 15,40, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.50 die 100 Kilo. Bei lebhaftem Börsenbesuch war der Umsatz, wenn auch die Stimmung unverändert fest lautet, mässig. Die kleinen Angebote in Landtare fanden schlank zu guten Preisen Absatz. Fremde Ware preishaltend, aber weniger gefragt. Futtermittel bei steigenden Preisen fest. Ebenso Mahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 14.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,C0-.40, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kalk, 14.Sept.1907. Am Sonntag den 22. September wird Hr. B. Kauert als Pfarrer der neuerrichteten St. Josefs-Pfarrgemeinde eingeführt. Um.30 Uhr ist die Einführung in die Kirche und daran anschrießend eine Festversammlung im Saale des Herrn Franz Böhmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Rülheim(Rhein), 14.Sept.1907. Am Schlackenberg wurde ein schwarzer, weicher Herren-Filzhut und ein blauer Damenstrohhut mit brauner Sammetumfassung gefunden. Man nimmt an, daß sich an der betreffenden Stelle ein Liebesärchen in den Rhein sturze.-- In der Berlinerstraße fiel ein Kind von einem Wagen, der vor einer Schmiede stand, und zog sich einen Schädelbruch zu. Das Kind ist später an den Verletzungen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
