<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 12.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00. Richtstroh(Flegoldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Koln, 12.Sept.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Nouerungskommission. Auftrieb: 599 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmichmast) und beste Saugtälber N. 90, Doppellender M. bis 104, b. mittlere Mast- und Saugtälber 82-86, c. geringe Saugtälber und älter gering genährte Kälber(Fresser) M. 65-75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unerlaubte Mittel. In der Zuschrift betr. Kennzeichnung von Invalidenkarten durch Krefelder Arbeitgeber(vgl. Nr. 247 wird daran erinnert, daß die so gekennzeichneten Arbeiter mit Erfolg klagen können, wenn sie nachweisen können, daß sie wegen der Kennzeichnung; irgendwo abgewiesen werden. Hierzu wird uns geschrieben, daß eine im Gesetz nicht vorgesehene Eintragung in der Karte schon an sich strafbar ist(SS 139,1), und zwar trit Geldstrafe bis 20 M. ein, wenn die Eintragung zwecklos geschah. (SS 184,1). Für den Fall, daß der Arbeitgeber die Absicht hatte, den betreffenden Arbeiter zu kennzeichnen, sieht das Gesetz(SS 184,2 Geldstrafe bis 2000 M. oder Gefängnis vor. Nach den Amtlicher Nachrichten des Reichsversicherungs-Amtes(1904, S. 363) ist sogar die Durchlochung der Marken in einer den Arbei treber kennzeichnenden Form unzulaässig.(Guttentagsche Sammlung deutscher Reichsgesetze, Bd. 30, S. 280).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>besond. für Brautleute, bei Baur. 88Thieboldsg. 88achten. Stets Gelegenheitsäufe.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>1 Ausziehtisch, II. 1 Ladentheke mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kasten, verschliessßbar, sowie eine große Part. Vorstecknadeln, Uhrketten für Herren u Damen, 20 Ringe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
