<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Bankbeamtentag in Köln. Der Gürzenich beherbergte gestern eine bedeutende Gruppe des wichtigen Standes der Privatbeamten. Etwa 600 Teilnehmer hatten sich im großen Saale zum Gautag der Rheinisch-Westfälischen Zweigvereine des Deutschen Bankbeamten-Vereins versammelt und wurden zunächst namens der Kölner Handelskammer von Hrn. Bankier Kommerzienrat Louis Hagen(Köln) begrüßt, welcher die befruchtende Tätigkeit des Bankgewerbes auf die rheinisch-westfälische Industrie hervorhob und der Pflichttreue der Bankbeamten gedachte. Dann verbreitete sich Hr. Handelskammersyndikus, Professor Dr. A. Wirminghaus(Köln) in längerem Vortrage über handelspolitische Bestrebungen in Vergangenheit und Gegenwart. Die Böre mit ihrer Stimmung und den Preisschwankungen der Wertpapiere, so bemerkte er einleitend, gebe nicht immer das richtige Bild von der wirtschaftlichen Lage; auch könne man dort die Rührigkeit der industriellen Werke nicht wahrnehmen. Deren Fortentwickelung und diejenige unseres gesamten wirtschaftlichen Lebens werde aber mitbedingt durch Deutschlands äußere Handelspolitik, und auf diesem Gebiete seien noch wichtige Abkommen zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fürstenberg(Berlin) sprach über das Thema Großbetrieb und Persönlichkeit. Im Jahre 1883 verfügten acht Großbanken Deutschlands über 714 Mill. M. Kapitalien, im Jahre 1904 über 3694 Mill. M. Im Jahre 1882 hatte Deutschland nur 28 Bankfirmen, welche mehr als je 50 Beamte beschäftigten, 1895 aber schon 66. Heute dürfte die Hälfte aller deutschen Bankbeamten im Großbetrieb oder in von den Großbanken abhängigen Instituten beschäftigt sein. Dabei sind Arbeitgeber meistens die individuell nicht faßbaren Aktionäre, weil die Direktoren schließlich auch in gewissem Sinne Angestellte der Gesellschaft sind. Während die Weltwirtschaft fortschreitet, droht die in ihr einen wichtigen Faktor darstellende Bankbeamtenschaft zur Maschine zu werden. Sie muß sich daher selbst durch Studium der wirtschaftlichen Vorgänge, sowie durch Zusammenschlugß zur Vertretung der Standesinteressen helfen. Innerhalb vier Jahren ist die Mitgliederzahl des Deutschen Bankbeamtenvereins von 3000 auf über 12000 Mitglieder gewachsen(Köln hat mit über 400 Mitgliedern den fünfterößten Dem Gautag folgte gemeinsames Mittagsmahl mit Konzertvorträgen, passenden Liedern und Trinksprüchen. Ihm schloß sich eine Dampferfahrt auf dem Rhein an. Ueberſtrahlt und gekrönt wurden diese Veranstaltungen durch die glänzende Festversammlung abends im Gürzenich, der sich als beinahe zu klein dafür erwies, galt es doch, gleichzeitig das 13jährige Bestehen des Zweigvereins Köln zu feiern. Riesenlorbeerkränze ersangen sich Herr Prof. Josef Schwarz mit einer auserwaählten Schaar Mitglieder des Kölner Männergesangvereins, sowie Herr Willy Dicks. Fräulein Claire Döring brachte herrliche Liedlein zum Vortrag, und der übrige Teil des Abends wurde durch die gesamte Kapelle des 5. Rhein. InfanterieRegiments Nr. 65, sowie durch bewährte Kölner Humoristen ausgefüllt. Wohlverdienter Dank wurde dem Vorsitzenden des Kölner Als Chef der Dombauverwaltung besichtigte am Samstag Obereräsident v. Schorlemer die neuerrichteten Dombauütten. Auch eine Besichtigung des Innern des Domes fand statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Auszeichnung. Dem Hauptmann a. D. Karl Gieße zu Köln, bisher im Bergischen Feldartillerie-Regiment Nr. 59, wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Versetzt ist Landbauinspector Senff von Köln als Kreisbauinspektor nach Hildes12g Die erste neue Internationale Antwortmarke, die bei dem hiesigen Hauptpoſtamt vorgezeigt wurde, wurde von der Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung zur Verabfolgung des Gegenwertes präsentirt. Diese Antwortmarken sind bekanntlich seit dem 1. Oktober in Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Die seit Jahren von der Kapelle des westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Hrn. Max Granzow ausgeführten Abonnements-Konzerte werden morgen, Dienstagabend, wieder ihren Anfang nehmen. Diese Konzerte haben sich infolge des hohen künstlerischen Niveaus große Beliebtheit in weiten Kreisen verschafft. Die ausführlichen Programme werden jedesmal im Anzeigenteile des Kölner Local-Anzeigers veröffentlicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das herrliche Herbstwetter, dessen wir uns am gestrigen Sonntag wiederum zu erfreuen hatten, verandaßte einen außserordentlich starken Verkehr. Die Züge rheinaufwärts waren sehr besetzt, und einzelne Züge vermochten nicht, alle andrängenden Ausfuügler aufzunehmen. Auch die Straßen- und Vorortbahnen wurden fast so stark in Anspruch genommen, wie am vorvergangenen Sonntag, der ihnen eine Einnahme von 31000 M. brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.0kt.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommiseion. Auftrieb: 756 Ochsen, darunter 450 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 85, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 78-80, c. massig genährte junge und ältere 70-74, d. gering genährte jeden Alters 60-66. Weideochſen M. 66-74. 547 Kühe, darunter 15 Weidenühe; a. vonfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, v. voll fleischige ausgeuästete Kühehöchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 75. c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jungere Kühe und Kalben 70-72, d. massig genährte Kühe und Kalben 62-66. Weidenühe 00-00. 104 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 9 Jahren, 75, b. volllleischige jüngere 70--72, c. mässig genährte jungere und ältere 66-65, d. gering genährte jüngere und ältere 60-63, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Schleppend mit voraussichtlich gröserem Ueberstand in 35r. a. M. 90, Doppellender bis 104, b. 84-86 c. 70-75. 94 Schafe. a. M. 90, b. 85-86, ostfriesische Ware M. 70-77. Lebhaft 4115 Schweine, a. M. 63, vorgezeichnete teilweise 1 M. mehr, b. 61--- 62. c. 54-57. Ziemlich lebhaft räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kc",.0kt.1907. Fruchtmarkt. Hen 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt seine gestrige Monatsversammlung im Weißen Saale der Bürgergesellschaft ab. Die Tische waren mit zahlreichen Pflanzen, als Palmen, Araukarien, Farne usw. geschückt, welche die Kunst- und Handelsgärtnerei von P. J. Roßbach(Köln-Ehrenfeld) zur Verlosung geliefert hatte. Nach herzlicher Begrüßung durch den Vorsitzenden, Hrn. S. Weiland, verbreitete sich Hr. Roßbach in einem aus dem Praktischen schöpfenden Vortrage über das Verpflanzen von Gewächsen. Als passendste Zeiten für das Verpflanzen wurden Anfang Herbst und Frühjahr bezeichnet, da alsdann die Pflanzen bezw. ihr Trieb ruht. Bei dem Umpflanzen, sei es von Land zu Land oder von Topf zu Topf, ist mit größter Vorsicht zu verfahren, daß die Wurzeln möglichst unbeschaädigt bleiben. Je weniger Verletzungen die Wurzel erleidet, um so rascher erfolgt das Anwachsen der Pflanzen. Es empfiehlt sich deshalb, beim Ausheben die Erdballen möglichst um die Wurzel zu belassen. Letztere sind namentlich vor Luft und Licht zu behüten, beim Transport mit Bastmatten oder Papier zu umhüllen und die Umpflanzung an einem zugfreien Orte vorzunehmen. Frische Töpfe sind vor der Benutzung beim Pflanzen gehörig ins Wasser zu tauchen. Reicher Beifall lohnte die praktischen Winke. Außer den Pflanzen gelangten auch eine Anzahl Pakete mit Blumenzwiebeln von der Firma Jakob Opes hierselbst zur Verlosung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Verein der Sachsen und Thüringer fand am Mitvollzogen war, fand eine Ersatzwahl des zweiten Schriftführers, des Bibliothekars und des Rechnungsrüfers statt. Die Wahl des zweiten Vorsitzenden und eines Beisitzers wurde bis zur Novemberversammlung vertagt. Außeadem wurde beschlossen, das dieseährige Stiftungsfest am Sonntag den 20. Oktober, abends 8 Uhr, im großen Saale des Vereinslokals, Restaurant Colonia, Aachenerstraße 19, zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord feierte am Sonntag sein 22. Stiftungsfest. Morgens wurde in St. Ursula ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Ehrenmitglieder und Mitglieder abgehalten; am Abend fand die Festfeier in den Coloniasälen an der Aachenerstraße statt. Trotz der weiten Entfernung aus dem Vereinsgebiet waren die Festtheilnehmer so zahlreich erschienen, daß der Saal nicht alle aufnehmen konnte. Hr. Präses Erbel begrüßte alle aufs herzlichste. Jetzt komme der Winter, da werde der Verein mit erneuter Kraft seine Arbeit wieder aufnehmen. Dazu müßten alle ihre Kräfte zur Verfügung stellen. Hr. Kaplan Scheidt schloß seine Festrede an die biblische Erzählung der Schlacht Gereons mit seinen 300 Getreuen gegen die Madeamiter an. Drei Gegner stehen dem katholischen Volk gegenüber: die Sozialdemokratie, die sich nach dem Ausspruche Bebels auf dem jüngsten Parteitag in Essen mit erneutem Eifer an die katholischen Arbeiter heran machen wolle, der Liberalismus, aus dessen Reihen vor kurzem das Wort ertönte, Macht geht vor Recht, und der Evangelische Bund, der alle auffordert zum Kampf gegen Rom, das heißt gegen die Katholiken. Gegen diese Gegner heiße es gleich der Schar Gereons kämpfen mit Mut und Gottvertrauen; beides sollten die Mitglieder in ihren Vereinen finden. Hr. Ehrenpräses Pfarrer Tils betonte nachrücklichste, wie sehr ihm der Verein am Herzen liege, und gab dem Wunsche Ausdruck, daß er endlich einmal ein großes, schönes, so dringend notwendiges Vereinshaus bekomme. In herzlichen Worten lud er zur Teilnahme an der Reliquienprozession von St. Ursula ein und schloß mit einem Hoch auf das weitere Blühen und Gedeihen des Vereins. Die Turnerabteilung des Katholischen Jünglingsvereins bot unter Leitung des Hrn. Pingsdorff vortreffliche turnerische Leistungen. Der Kirchenchor von St. Agnes gab unter der sicheren Führung des Hrn. Dirigenten Heck im Laufe des Abends mehrfach vorzügliche Proben seines Könnens auch auf dem Gebiete des weltlichen Gesanges und fand großen Beifall. Dankbare Zuhörer fand auch Frl. Rink mit ihren hübschen Liederspenden für Sopran. Zwischendurch sorgten einige Vereinsmitglieder und Mitglieder des Chores in nicht zu übertreffender Weise für den Humor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Okt.1907. Nachdem der hiesige Windthorstbund bereits zwei Versammlungen zu Beginn des Winterhalbjahres mit steigender Beſuchsziffer abgehalten hatte, behandelte in der gestrigen Mitgliederversammlung Hr. Grusemann(Kölnmitte) in fesselnder Weise das Rrohlem Militarismus und Antimilitarismus sowie die einzelnen zur Lösung bisher gemachten Verschläge. Dem gut durchdachten Vortrage schloß sich ein reger Meinungsaustausch an. Der Unterrichtskurſus, der im sommer unterbrochen wurde, soll in nächster Zeit wieder aufgenommen und zu Ende geführt werden, die Kolportage ist bereits seit geraumer Zeit wieder mit gutem Erfolge tätig gewesen und wurde es lebhaft begrüßt, daß die Parteileitung den Bund mit dem Vertrieb der Parteischriften in den Parteiversammlungen betraut hat. Um dem Volksverein in Ehrenfeld genügend Hulfskräfte stellen zu können, wurde einstimmig beschlossen, dem örtlichen Geschäftsührer die Liste der aktiven Bundesmitglieder zur Verfügung zu stellen. Um thunlichst allen Mitgliedern das vortreffliche Werk von Dr. Hüsgen: Ludwig Windthorst zugänglich zu machen, wurde die Einrichtung getroffen, daß dasselbe in vier Monatsraten bezahlt werden kann und vom Bunde bei Erlegung der ersten Rate sofort gebunden geliefert wird. Von dieser Einrichtung können auch Parteiangehörige Gebrauch machen und mögen sich dieselben an den Vorsitzenden, Hrn. E. Färber, Piusstraße 36, wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Okt.1907. Zehn Stadtverordnete der Zentrumspartei haben an die Stadtverwaltung zwei Anträge eingericht. Der erste betrifft die Verlegung des Güterbahnhofes und lautet: In der Stadt ist ziemlich allgemein das Gerücht verbreitet, daß der neue Güterbahnhof an der jetzigen Stelle an der Wolfstraße verbleiben soll. Eine amtliche Bestätigung dieses Gerüchtes ist bisher nicht bekannt geworden. Nach Ansicht der ergebenst unterzeichneten Stadtverordneten würde das Verbleiben des Güterbahnhofes an der jetzigen Stelle eine ungeheure, nie wieder gut zu machende Benachteiligung des nördlichen Stadttheiles bedeuten, weil dann die Absperrung desselben gegen den östlichen Stadtteil für alle Zeiten bestehen bleibt und eine Entwickelung, wie sie in der Stadt sonst zu erwarten ist, undöglich sein wird. Würde der Bahnhof an anderer Stelle errichtet, dann würde einmal das Gelände zu Bebauungszwecken frei und die Stadt auch in dieser Gegend zusammengeschlossen; es würde aber auch den vielen Beamten und Arbeitern des Karlswerk und anderer Fabriken möglich, im nördlichen Stadtteil zu wohnen, was jetzt bei dem ungeheuren Umwege fast nicht möglich ist. Im Norden ist aber noch viel billiges Bauland und heute schon eine große Anzahl ueuer guter Wohnungen vorhanden. Ein Vorteil für die Gewerbetreibenden der Stadt ist in dem Verbleiben des Bahnhofes an der jetzigen Stelle nicht zu erblicken. Wurde derselbe etwa nach Buchheim verlegt, so würden die meisten Interessenten kaum einen weiteren Weg zu fahren haben. Ein diesbezüglicher Unterschied dürfte aber auch keinen Grund abgeben, gegenuber den erwähnten Nachteilen mit dem Belassen des Bahnhofes an der Wolfstraße einverstanden zu sein. Die unterzeichneten Stadtverordneten richten deshalb die Bitte an die städtische Bewaldung, im Falle in Erwägung wegen dieser Frage einzutreten und eventuell ungesäumt geeignete Schritte zu tun um eine Verlegung des Bahnhofes zu bewirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Festkommers, der am Samstagabend im Gürzenich stattfand, schloß die Feier der Eröffnung der Gewerbenörderungsanstalt ab. Die Mehrzahl der Teilnehmer gehörten den Kreisen des Handwerks an und so kam nochmal klar zum Ausdruck, daß es sich um einen Ehrentag für das Handwerk handelte. Aber auch die Vertreter von Industrie und Handel, ebenso wie Angehörige des Beamtenstandes fehlten nicht. Auch der Handelsminister Delbrück mit Ministerialdirektor Dr. Neuhaus, Obereräsident v. Schorlemer und die Spitzen der Kölner Behörden wohnten dem Kommerse bei. Eine fein abgestimmte Begrüßungsrede hielt namens des Oberbürgermeisters Beigeordneter Dr. Fuchs, mit dem Kaiserhoch endigend. Hr. Borchardt, der Regisseur des Stadttheaters, vermittelte einen hervorragenden Genuß durch den künstlerisch vollendeten Vortrag eines Verspruchs, der Hrn. Georg Barthel Roth zum Verfasser hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Handelsminister im Gesellenverein. Am Freitag nachmittag durfte der hiesige katholische Gesellenverein den Minister für Handel und Gewerbe, Delbrück, in dem neuesten seiner drei Hospitien, im Gesellenhause an der Dagobertstraße, begrüßen. Bei der gewaltigen, praktischen Arbeit, die der Gesellenverein im Interesse und zum Besten der heranwachsenden Handwerkerjugend leistet, ist es eine merkwürdige Tatsache, daß die große soziale Stiftung Vater Kolping in weiten Kreisen noch fast unbekannt ist. Umsomehr verdient die Tatsache Anerkennung, daß die staatlichen und kommunalen Behörden aus eigener Initiative die Besichtigung des katholischen Gesellenhauses in das Programm des Ministerbesuche aufnahmen. Der Minister traf in Begleitung des Regierungsräsidenten, des Oberbürgermeisters und mehrerer Ministerialäte gegen sechs Uhr im Gesellenhause ein und wurde vom Generalpaäses Msgr. Schweitzer und einigen Herren des Schutzvorstandes empfangen. Nach kurzer Begrüßung und Erläuterung wurde das Haus in allen seinen Teilen und Einrichtungen eingehend besichtigt. Die freundlichen, luftigen Räumlichkeiten, der in vornehmer Einfachheit so ansprechende Speisesaal, das Lesezimmer, Billardzimmer usw., fanden ungeteilten Beifall; besondere Anerkennung erfuhr auch die überaus praktische und gemütliche Einrichtung der Wohnzimmer der Gesellen. Das größte Interesse erregten aber die in das Haus Dagobertstraße vom Centralhaus in der Breitestrße verlegten Unterrichtsuäle für die Maler und das graphische Gewerbe. Die Besichtigung der schön ausgemalten Hauskapelle schloß den interessanten Rundgang. Die Ehre und Anerkennung, die der Kölner Gesellenverein durch diesen Besuch des Ministers und seiner Begleitung erfahren hat, werden ihm ein Ansporn sein, mit aller Kraft an der Erreichung seiner hohen Ziele weiterzuarbeiten; möge aber auch dadurch das Interesse Köuns an der größten sozialen Stiftung, die auf seinem Boden erwuchs, aufs neue geweckt werden, zum besten der Handwerksjugend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine städtische Deputation, bestehend aus dem Ober. bürgermeister Wallraf und den Stadtverordneten Dr. Hoesten und Dr. Neven, wird an den Beisetzungsfeierlichkeiten des Großherzogl von Baden teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln-Lindenthal,.Okt.1907. Gestern und heute wein hier Bischof und Apostolischer Vikar von Zentralafrika, Msgr. Fr. Xav. Geyer. Er war beim Präsidenten des Vereins zur Unter stützung der armen Negerkinder, dem Pfarrer Msgr. van Gils, am Freitagmorgen abgestiegen in Begleitung eines schwarzen Dieners eines jungen Negers aus dem Stamme der Dinka. Nachmittag; 3 Uhr machte Msgr. Geyer Besuch beim Hrn. Kardinal und Erzbischof Antonius, der ihn sehr freundlich empfing und großes In. teresse für die Centralafrikanische Mission und den Negerverein bekundete. Der Herr Bischof hielt in der hiesigen Pfarrkirche bei der Abendandacht, die sehr zahlreich besucht war, eine Predigt über da hohe Gut des katholischen Glaubens und die Pflicht, die Missiounter den Heidenölkern nach Kräften zu unterstützen. Besonder bat er um eine Gabe für die Erbauung einer katholischen Kirch in Chartum, der Hauptstadt des ägyptischen Sudans, woselbst di Mohamedaner und Andersglaäubige bereits prächtige Tempel bei sitzen, die Katholiken aber nur eine arme, kleine Kapelle zur Ab. haltung des Gottesdienstes haben. Daß die Worte des Bischofs der Besuchern der Abendandacht recht zu Herzen gegangen waren, bewies die Kollekte, welche zu genanntem Zwecke abgehalten wurde Mit großem Dank nahm der Herr Bischof den Ertrag der Kollekte entgegen und wäre herzlich dankbar für nachträgliche Spenden, on der Pfarrer von Lindenthal gern annimmt, um sie Msgr. Gehe zu üermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
