<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahnminister Breitenbach wird morgen mittag hier eintreffen und die Bahnhofsbauten in Mülheim und Kalk, sowie die Bauarbeiten an der Nord- und an der Südbrücke besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Union- Theater am Bisarckdenkmal führt diese Woche außer den übrigen Programmnummern zwei Neuheiten vor: Das lenkbare Luftschiff des Major von Parseval und Momentbildern aus dem Kaisermanöver in Westfalen 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Sportplatz Köln(Radrennbahn an der Riehlerstraße) sat sein nächstes Rennen für Sonntag den 6. Oktober angesetzt. ie Hauptnummer des Tages ist das Westdeutsche Derby, das in wei Läufen über 20 Kilometer und eine Stunde ausgefahren werden soll. Für den Wettbewerb hat die Direktion in der Verpfliching des berühmten Amerikaners Walthour einen ausgezeichneten griff gemacht, denn der zähe Yankee, der wieder von Franz Hofmann geführt wird, hat bei seinem ersten Start nach seiner Rükehr von Amerika am letzten Sonntag in Dresden einen großen Sieg gefeiert. Der Start Walthours wird auch hier in Köln lebhaften Anklang finden, zumal ihm tüchtige Gegner entgegenstehen. da ist zunächst der bekannte Holländer Dickentman und unser unger Landsmann Mauß. Nicht minderes Interesse wird man em bekannten Dresdener Rosenöcher entgegenbringen, der sich in ie erste Klasse hinaufgearbeitet und erst am Sonntag in Zürich lle drei Läufe des großen Preises gewann. Mit dem Belgier Zoo und dem Kölner Arens und weiteren Fahrern wird auch der leine Rheinische Herbstpreis, der über 50 Kilometer geht, ein gutes kennen bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum auf dem Hansaring ist neu ausgestellt ein reichgeschnitzter Schreibtisch aus der Werkstatt gern. Mich. Wirtz(Köln). Die Füllungen der Türen schmücken halbrelief, darstellend Wollweberei, Handel, Poesie und Prosa. Die vorspringenden Köpfchen sind besonders gut durchgefuührt. Von der Verstatt sind in letzter Zeit eine ganze Reihe stilgerechter Wohnungs-Einrichtungen ausgeführt worden; der Schreibtisch ist verkauft. Gleichzeitig haben Gebrüder Trimborn ein Zimmer nit Schränken in antiker Art, Sesselusw. ausgestellt. Die Schränke ind reich geschnitzt und tadellos sauber innen und außen gearbeitet. Die Besichtigung dürfte den Handwerkern manche neue anregung bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern abend gegen 7 Uhr entstand in einem Hause an der Moltkestraße ein größerer Brand. Sämtliche Feuerwachen waren an der Brandtätte erschienen. Die Wachen griffen das Feuer sofort mit mehreren Strahlrohren an, und es gelang ihnen in kurzer Zeit, des Feuers Herr zu werden. Gegen 83 Uhr konnte der größte Teil der Wachen wieder fortziehen. Der Dachstuhl des betreffenden Hauses, welcher hauptsächlich als Lager eines Stuckgeschäftes diente, ist zum größten Teil ausgebrannt. Das Feuer verbreitete sich alsbald mit großer Schnelligkeit über den ganzen Dachstuhl und dann über die obere Etage des Hauses. Die Feuerwehr griff das Feuer sofort mit fünf Strahlrohren von mehreren Seiten an. Die dicht neben dem Hause liegende neuerbaute altkatholische Kirche, welche noch nicht ihrer Bestimmung übergeben ist, geriet durch den Brand in Gefahr. Es gelang jedoch den wackeren Wehrleute, die das Feuer unter Leitung des Hrn. Brandinspektors Kräschels energisch angriffen, den Brand nach 2 1/2 Stunden auf seinen Herd zu beschränken und die Kirche zu schützen. Der ganze Dachstuhl des Hauses wurde ein Raub der Flammen, während die obere Etage ebenfalls zum Teil ausbrannte und das Mobiliar zerstört bzw. beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Einglaſung Riccardo Saccos in die Champagnerflasche, in der er bis zum 7. Oktober ohne Speise und Trank verbleiben will, findet Samstagabend 8 Uhr im Kuppelsaal des Panoptikum statt. Die Flasche, die 1/2 1/2 Meter im Durchmesser hat, 2 3/4 Meter hoch ist, wurde von der Firma J. Champion&amp; Co. in Reims zu diesem Zwecke hergestellt. Die Bewachung bei Tag und Nacht hat wieder die freiwillige Sanitätskolonne übernommen. Das Panoptikum bleibt für die Zeit dieses Experimentes wieder Tag und Nacht zum Besuche geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 27.Sept.1907, Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
