<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397664</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 18.Sept.1907. Heute vormittag hantierten in der Nähe des Hafens mehrere junge Burschen mit einem geladenen Revolver. Hierbei entlud sich die Waffe und einem der jungen Leute drang die Kugel in den Oberschenkel. Der Verletzte wurde nach seiner nahegelegenen Wohnung in der Deutzerralf 19.Sept.1907. Heute nachmittag 5 1/2 Uhr stieß in der Thumbstraße ein Lastwagen mit einem Hundefuhrwerk zusammen. Ein neben diesem gehender 15 Jahre alter Faßbinderlehrling wurde von den Karrenbäumen des Hundefuhrwerke erfaßt und zur Erde gestoßen. Er erlitt erhebliche Verletzungen am rechten Kniegelenk und am linken Arme; er mußte dem Krankenhause zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahn, 20.Sept.1907.(Eig. Drahtber.) Durch eine Explosion flog heute früh ein Apparateschuppen der Deutschen Sprengstoff Aktiengesellschaft Dynamitfabrik Lindernöhe in die Luft. Laut Mitteilung der genannten Gesellschaft wurde nur ein Arbeiter durch Splitter getroffen, derselbe konnte nach Entfernung der Splitter sofort wieder an den Aufräumungsarbeiten teilnehmen. Außer den gertrümmerten Fensterscheiben in der Umgebung hat das Vorkommnis keinen Schaden verursacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Studiendirektor der Handelshochschule in Köln, Professor Dr. Christian Eckert, wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.. an aue; u eme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhafteter Schwindler. Am 18. d. M. wurde ein 28jähriger junger Mann festgenommen, der angab Schreiber beim Königlichen Amtsgerichthier zu sein und den Auftrag zu haben, Gerichtskosten einzuziehen. Signalement:.59 1/2 Meter groß, untersetzte Gestalt. blondes Haar, Anflug von Schnurrbart, blasses längliches schmales Gesicht, hohe Stirn, hellbraune Augen, große Nase und kleinen Mund. Er trug schwarzen Gehrock, karierte Hose und Weste, gelbe Schnüschuhe und Umlegekragen mit heller Krawatte. Personen, die außeadem noch geschädigt sein sollten, wollen sich an den sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße 151, wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kaufmann wegen Urkundenälschung, ein Friseur wegen Diebstahls und eine Dirne auf Grund eines Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine beträchtliche Betriebsstörung entstand gestern nachmittag 1/2 3 Uhr auf der festen Brücke. An einem Flaschenbierwagen war die Achse auf beiden Seiten durchgebrochen. Der Wagen mußte, um ein vollständiges Zusammenbrechen zu verhüten, entladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mansardendiebstahl. Gestern wurde in einem Hause auf dem Zülpicherplatz ein Manſardenzimmer erbrochen und die Kleider und Schmucksachen eines Dienstädchens gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägerei. Eine rohe Szene spielte sich gestern abend gegen 6 Uhr unterhalb der festen Brücke ab. Dort waren mehrere Burschen nach vorhergegangenem Wortwechsel zu Tätlichkeiten über gegangen und einer hieb auf seinen Gegner mit einem Schlagring dermaßen ein, daß ihm das Blut aus Mund und Nase quoll. Mehrere Männer naninen sich des Verwundeten an und brachten ihn zur Sanitäswache, während der Täter der Polizei übergeben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern abend geriet ein Radfahrer am Leystapel mit seinem Rad unter die Rheinuferbahn und wurde eine Strecke fortgeschleift. Der junge Mann lag kurz vor dem Rad der Elektri schen als diese zum Stehen gebracht werden konnte. Die Verletzungen sind nicht unerheblich; der Verungluückte mußte von der Englücksstelle gefahren werden; das Rad war gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Auge ausgeschlagen. Gestern abend geriet in der Thieboldsgasse ein Mann mit seiner 21 Jahre alten Frag in Streit. Hierbei schlug der Mann seiner Frau das linke Auge aus. Die Verletzte wurde im Bürgerhospital verbunden und dann nach der Augenklinik gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurde eine angeblich von America hier zugewanderte Frau, die in einem Geschäfte auf der Hohestrße einen seidenen Damenschirm, sowie einer Frau in dem betreffenden Geschäfte das Portemonnaie aus der Tasche gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Liebstähle. Gestern abend wurde auf dem Waidmarkt einem Händler vom Lande ein Korb mit etwa 20 Pfund Butter gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unsitte. Gestern abend hängten sich in der Landsbergstraße zwei Knaben im Alter von etwa zwölf Jahren an ein Geschäftsfuhrwerk und ließen sich nachschleifen. Hierbei kam einer der Knaben zu Fall und brach die Hand, auch erhielt er eine klaffende Wunde am Hinterkopf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Gestern abend wurde auf der Burgmauer einem Metzgergeselle ein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Scheckälschung. Gestern nachmittag wollte in einem hiesigen Bankhause ein Dienstmann, der von einem draußenstehenden Herrn geschickt war, auf den Scheck einer hiesigen Eisenhandlung 6000 M. erheben. Dem Kassierer kam die Sache verdächtig vor; er erkundigte sich telephonisch bei der betreffenden Firma, uno da sich herausstellte, daß der Scheck gefälscht sei, benachrichtigte er die Kriminalpolizei, welche den vor dem Bankhause sich aufhaltenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 20.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40. Maschingua f (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krommstron.50 die 100 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
