<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397617</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geh. Kommerzienrat Julius van der Irren, bis vor wenigen Jahren ältester Chef der Maschinenfabrik van der Typen und Charlier, ist in Berlin im Alter von 65 Jahren gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiseverkehr. Mit dem Augenblicke, wo die Schulferien ihren Anfang nahmen, entwickelte sich auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein außserordentlich starker Reiseverkehr, der bis in den späten Abend hinein andauerte. Die planäßigen Personen- und Schnellüge sowie die eingelegten Vorzüge waren in Abgang und Ankunft sehr gut besetzt. Zu den gestern abend vom Hauptbahnhofe abgegangenen Feriensonderzügen war der Andrang ein recht starker, ebenso zu den aus dem Industriegebiet gekommenen und über Mülheim--Kalk geleiteten Feriensonderzugen. Es verkehrten gestern abend im ganzen 13 Feriensonderzüge, welche nach Basel, Schaffhausen, Friedrichshafen, München und Hamburg gingen. Gestern wurden je vier vollständig besetzte Schlafwagen nach München und Basel befördert. Auch die heute vormittag nach Hamburg, Erfurt und Berlin abgegangenen Sondernüge waren gut besetzt. Mit einem Sonderzuge um.46 Uhr vormittags wurden heute die Ferienkolonisten mit ihren Begleitern nach Au a. d. Sieg befördert (9 Sommer-Theater. Da die Direktion des Sommer-Theaters an der Flora heute mit einem Teil ihres Ensembles in Homburg v. d. H. die Operette Der Zigeunerbaron gibt, so wird hier an Stelle des Wäschermädels Die schöne Galathee und Das Versprechen hinterm Herd gegeben. Am Sonntagabend sowie die folgenden Tage bleibt Das Wäschermädel auf dem Repertoire.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Das Stück Ein dreieckiges Ver hältnis gelangt noch am Samstag und Sonntag zur Aufführung; am Montag wird Tünnes im Harem zum erstenmale in einer Abendvorſtellung gebracht. Am Sonntag sind wie gewöhnlich zwei Vorstellungen, nachmittags 4 Uhr zu kleinen Preisen Köln--Berlin, urkomische Posse in 4 Akten, abends 8 Uhr zum letztenmale Ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Hauptwerksätte zu Nippes ist zufolge Verfügung der Eisenbahndirektion Köln ein Wohlfahrtsausschußß, bestehend aus Beamten und Arbeitern, gebildet worden, welcher den Zweck hat, bestehende Wohlfahrtseinrichtungen weiter auszubauen und neue einzufuühren. Der Ausschuß, welcher am 1. August d. J. ins Leben getreten ist, hat als erste Aufgabe den Verkauf von Milch an die Bediensteten in die Hand genommen. Die Arbeiten sind soweit gediehen daß Bestellungen auf Milch in der nächsten Woche gemacht und mit Montag den 19. d. M. mit der Lieferung begonnen werden soll. Die Lieferung erfolgt in Flaschen und wird den Arbeidern an ihre Arbeitsstelle vor der Kaffeehause sowohl vormittags #ls auch nachmittags gebracht. Die Abgabe erfolgt zum Selbst Olympische Spiele. Die umfangreichen Vorarbeiten zu den am 11. und 12. August auf dem städtischen Spielplatze vor dem Lindentor und dem angrenzenden Exerzierplatze stattfindenden Wetteämpfen für Leicht- und Schwerathletit sind in vollem Umfange im Gange. Wie wir hören, hat der festgebende Verein, der bekannte Kölner Athletenklub Germania, einen Kaiſerpreis nachgesucht, und soll dieser hohe Preis bei dem Feste event. zum Austrag gelangen. Außer den leichtathletischen Uebungen werden aber auch schwerathletische Wetteämpfe im großen Stile abgehalten werden, an welchen die bedeutendsten Kräfte von Rheinland und Westfalen ihre Teilnahme zugesagt haben. Besonders interessant werden sich die einzelnen Kampfe, für welche wertvolle Preise gestiftet sind, gestalten." O Das Sommertheater an der Flora brachte am Mittwoch eine neue Wiener Operette Das Wäschermadel, die hier wie in Wien, wo sie vor einigen Monaten ihre Erstaufführung erlebte, einen schönen Erfolg erzielte. Der Text von Bernhard Buchbinder führt uns in sonderbare fürstliche Verhältnisse ein. Der Fürst wird durch Gründe, die etwas geheimnisvoller Natur sind, gezwungen, das Vorhandensein einer Tochter vorzuäuschen, und er erwählt dazu das Wäschermädel, das wegen einer Wäschereihnung die durchlauchtigsten Sorgen zu vermehren kommt. Die"Erhebung" auf eine höhere Stufe des Menschengeschlechtes bleibt aber für sie eine Episode und am Schluß wird sie der Richtigkeit des französischen Sprichwortes inne, daß man stets zu der ersten Liebe zurückkehrt; demgemaäß heiratet sie ihren Korporal. Neben dieser Haupthandlung läuft teilweise eine andere her, in deren Mittelpunkt der Fürstensohn und die Schwester eines Hauptmanns stehen, die durch Intervention des Wäschermädels ein Paar werden. Zu diesem Libretto. dessen Einzelheiten nicht gerade besondere Geschicklichkeit Libretti dessen Einzelheiten nicht gerade besondere Geschicklichkeit des Verfassers bekunden, hat Rudolf Raimann eine großanteils flotte, wenn auch nicht originelle Musik geschrieben. Im ersten Akt findet sich ein hübsches Lied in Walzenform, das Frl. Seidner gut zur Geltung brachte, sowie ein Marschlied, von dem feschen Wäschermädel(Frl. Kaufmann) gesungen, endlich ein Lied de Fürstensohnes(Hr. Ulmer): Das schmucke Mädchen soll meine Schwester sein als Hauptschlage. Der zweite Akt könnte durch eine energische Streichung in seinem ersten Teil nur gewinnen; er bringt ein wirksames Finale. Der dritte und letzte enthält ein hübsches Quartett mit Tanz und ist im übrigen nicht ohne Sentimentalitaät; eine Geburtstag feiernde 75jährige Großmutter, die zwar nicht zur Sache gehört, deren Gratulationscour durch kleine Gratulanten aber sehr gefällt. Wenigstens fanden einige junge Damen die Sache "zu reizend". Außer den schon genannten Mitwirkenden ist noch Frl. Hedderich als Hauptmannsschwester hervorzuheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An Genickstarre gestorben ist ein zehnähriger Junge aus der Thieboldsgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestürzter Radfahrer. Gestern abend blieb auf dem Holzmarkt ein Radfahrer mit seinem Fahrrad im Straßenbahngeleise stecken, kam dabei zu Fall und zog sich einen Schulterbruch, sowie eine erhebliche Verletzung an der Nase zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand gestern abend in einem Hause 1 Schwierige Rettung. Gestern abend stürzte auf dem Leystapel in der Nahe der Landesstelle der Firma Weber ein etwa acht Jahre altes Mädchen von An Lyskirchen kopfüber in den Rhein und verschwand in den Wellen. Der in der Nähe befindliche 20 alte Küfer Dievernich vom Filzengraben sowie ein Pionier eilten auf die Hülferuf der Passanten herbei und sprangen dann beide kurz entschlossen ins Wasser. Es gelang ihnen nicht, das Kind zu finden. Schließlich begab sich der Fuhrmann Christian Klein auf ein kleines Fahrzeug, das an der Unfallsſtelle im Rhein lag und suchte mit einem Bootshaken nach dem Kinde, von dem man schon glaubte, es sei ertrunken. Schließlich erfaßte der Fuhrmann das Kind mit dem Bootshaken, worauf der Küfer Dievernich wieder ins Wasser sprang und das Kind ans Land brachte. Die sofort bei dem Kinde angestellten Wiederbelebungsversuche waren von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt sind behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Nikolausstraße von der Marsiliusstraße bis zum Weyertal vom 8. August ab auf vier Wochen; behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Ostheimerstraße von der Taunusstraße bis zum Grembergerweg; der Grembergerweg von der Ostheimerstraße bis zur Straße An der Pulversühle; die Straße An der Pulversühle von dem Grembergerweg bis zur Wetzlarerstraße vom 12. August d. J. av auf acht Wochen; behufs Ausführung von unterirdischen Telegraphenanlagen die Antonsgasse für die Zeit vom 5. August bis 7. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Revolver. Gestern nachmittag feuerte ein Kaufmann am Kaiser Friedrichufer drei Revolverschüsse auf einen Mann ab, ohne jemand zu treffen. Der Täter wurde der Kriminalpolizei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine aufregende Szene spielte sich gestern nachmittag in der Großen Neugasse ab, wo sich ein Mann einer jungen Frau näherte, und sie, wie es hieß, wiederholt seit einigen Tagen beläftigte. Die erboste Frau ergriff schließlich ein Messer und stach den Mann in den Kopf oberhalb des linken Auges. Auf das Geschrei der sich ansammelnden Volksmenge eilte die Mutter der Frau mit einer Gabel bewaffnet herbei und stach blindütend auf den Mann ein, der, wie sie schrie, die Tochter samt ihrem Geschäft ruiniert habe. Der Mann trug erhebliche Stichwunden davon. Die Polizei machte dem aufregenden Treiben ein Ende Fahrraddieb. Gestern wurden u. a. in der Brabanterstraße, in der Otto Fischerstraße und vor dem Postamte in Lindenthal je</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>kölner Getreldeböre vom.aug.1907. Weizen, fremder M. 21.25--22-2E: Roggen, hiesiger M. 18,00-19.50, fremder M. 22.25 23.00: Hater. fremder 19,00-24,00, Gerste, Mfuttergerste, N. 17.75, Mais, araber M. 14,60-14,90, mittel 14,75-15,00. Cinquantino 15,1015 co Weizenmehl, 900 27,50 Roggenmehl 0 mit sack 29.00, Kleie mit 11.50-12,00, Grand mit Sack 11,50-12,00, Bollmehl mit Sack 14.50, Palmkuchen mit Sack 13.60. Leinmehl mit Sack 15,20, Baumwollsaatmchl mit Sack 15.20 die 100 Kilo. Am heutigen Fruchtmarkt war was Angebot in neuer Ware, jedoch zeigten sich die Käufer zurückhaltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>kK:" 10.Kug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes,.00-.00, neues .50-7,20, Maschinenstroh(Roggen) 4,00. Richtstroh(Flezeldrusch).80. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verein der Sachsen und Thüringer feiert sein dieseähriges Sommerfest am Sonntag den 11. August in Rodenkirchen i Reichsadler, bestehend aus Preisschießen, Preiskegeln und große Verlosung, verbunden mit Kinderspielen. Abends findet großes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die kameradschaftliche Vereinigung ehemal. Füsilere feierte am Sonntag den 4. August im Viktoriasaale ihr zwölftes Stiftungsfest verbunden mit Erinnerungsfeier an die Schlacht bei Spichern unter Beteiligung mehrerer hiesiger Kriegervereine. Nachdem der Vorsitzende, Kamerad Oberwalleney, die Anwesenden aufs herzlichste begrüßt, wurde durch Frl. Louise Renner, ein von Herrn Matth. Voß verfaßter Prolog in stimmungsvoller Weise vorgetragen, an welchem sich ein lebendes Bild: Die Huldigung an den Kaiser, dargestellt von Damen des Vereins, anschlossß. Herr Hauptmann der Landwehr, Nagelschmid, in Vertretung des Kreiskriegerverbandes, begrüßten den festgebunden Verein, ermahnte auf ferneres Zusammenhalten und schloß seine Rede mit einem Hoch auf treue Kameradschaft. Herr Konrad Steinüchel trug eine schöne patriotische Deklamation vor, welche großen Beifall fand. Das Kölner Solo-Quartett Fidelio, bestehend aus den Herren Backstein, Prang, Schaaf und Ohrem, überraschte die Anwesenden mit einigen schönen Liedchen, welche stürmischen Applaus hervorbrachten. Herr Herrmanns, Vorsitzender des Vereins ehemaliger 69er, gedachte der Damen. Den Schluß des Programms bildete ein urkomische Theatersück, vorgetragen vom Theater-Ensemble Willi Gendrong. 7 Der Turn- und Fechtverein Köln-Nippes, der zu dem Kaiserbergfest am 4. d. M. in Duisburg zwei seiner Turner, die Herren Clage und Odenthal, entsendet hatte, errang einen schönen Erfolg. Bei dem dort veranstalteten Sechskampf errangen die Genannten von 60 zu erreichenden Punkten 48 bzw, 54. Gleichzeitig sei darauf hingewiesen, daß der Verein am Sonntag- &amp;am Sozialdemokratischer Terrorismus. Zu der Mitteil in Nr. 212 des Lokal-Anzeigers über das Verhalten sozialdemokrat organisierter Arbeiter bei Garnisonbauten wird uns von der tung des Centralverbandes christlicher Bauhandwerker und hülfsarbeiten geschrieben: Die Verbandsleitung hat die Angelegen heit genau untersucht und festgestellt, daß die Zuschrift voll ganz der Wahrheit entspricht. Die Rheinische Zeitung behan zwar, daß an der ganzen Geschichte"kein wahres Wort" sei es sich lediglich um"christliche Lügengeschichten" handele. Im sein von zwei Beamten der Militäbauverwaltung soll der Pos der betreffenden Baustelle den Beamten des sozialdemokratie Mauerverbandes erklärt haben, daß von einer Schikanierung christlich organisierten Arbeiters nicht die Rede sein könne." Feststellung beweist gar nichts. War doch in Nr. 212 des 9 Anzeigers weder den Beamten noch dem Polier die Schuld an Vorkommnissen zugeschoben, sondern den Tatsachen entspreche mitgeteilt, daß die sozialdemokratisch organisierten Arbeiter waren, die fortgesetzt den christlich organisierten Maurer drängte sich umschreiben zu lassen, und als er sich weigerte, ihm erkläng "Wir geben dir noch Zeit bis kommenden Montag, dann entwed umschreiben oder von der Baustelle weg!" Dieselben kritischen Arbeiter waren es, die dann den christlich O vierten auf alle mögliche Weise schikanieren. So naiv ist der schreiber der Rheinischen Zeitung doch wohl nicht, daß er g machen will, zu solchen Manipulationen würde erst der Polier ein Beamter herbeigerufen. Uebrigens ist es bei den Bauart allgemein bekannt, daß bei der hier in Betracht kommenden# firma die"Genossen" alle christlich organisierten Arbeitete hinausterrorisieren oder"umtaufen." Sagte doch ein soziale tragisch Organisierter einem Beamten des christlichen Verbandes Gesicht:"Bei dieser Firma werden keine christlich Organisierten duldet." Im vorigen Jahre wurden bekanntlich zwei Genossen 14 Tagen bzw. 17 Tagen Gefängnis verurteilt, weil sie ch Organisierte an der Gasfabrik in Ehrenfeld terrorisiert dabei handelt es sich um Arbeiter derselben Firma. In letzter wird der Terrorismus wieder ganz besonders stark betrieben, besondere auf größeren Baustellen. An dem Neubau des waltungsgebäudes in der Trankgasse, wo es einem christlich orsierten Arbeiter gelungen war, eingestellt zu werden, erschien Beamte des sozialdemokratischen Hülfsarbeiter-Verbandes, Ge Fröhlig, und herrschte den betreffenden Arbeiter an, wie er komme, am Verwaltungsgeräude anzufangen, wo doch alle "freien" Verbande organisiert wären. Er müsse sich umschreibt lassen, denn es ginge nicht, daß er allein christlich organisiert das würden die"freien" nicht mitmachen. Zurzeit führte Genosse" Mut in einer öffentlichen Maurer-Versammlung es sei die höchste Zeit, daß sich die"frei" organisierten Baar in Köln auf den Boden der Macht stellten und die christlich ora vierten Arbeiter aus Köln jagten,"wie der Nazarener einst Juden aus dem Tempel getrieben habe." Was Wunder, wenn der Terrorismus an der Tagesordnung ist. Protestieren ma wir gegen die Unterstellung der Rheinischen Zeitung, als h es sich bei der Veröffentlichung von Terrorismusällen darum, Gesetzgebung, das Unternehmerthum und die öffentliche gegen die Arbeiterbewegung scharf zu machen. Wenn es den nossen" ernstlich um eine freiheitliche Arbeiterbewegung zu tm dann brauchen sie nur dem Terrorismus energisch entgegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Arbeitsmarkt im Juni. Mit dem Vi hatte die Frühjahrssteigerung der gewerblichen Tätigkeit Höhenpunkt erreicht. Zwar ergab sich für Juni noch ein ge Zuwachs an hiesigen Mitgliedern bei den Zwangskrankenkassen 89 oder 0,07 Proz., so daß der Gesamtbestand 118 877 betrug aber gleichzeitig die Zahl der erwerbsundähig Kranken von auf 3892, also um 127 oder 3,37 Proz. stieg, so stellte sich die der arbeitsähigen Mitglieder um 38 oder 0,03 Proz. mie Der Beschäftigungsgrad, d. h. die Zahl der auf 1000 Einw entfallenden arbeitsähigen Kassenmitglieder war dementi am 1. Juli mit 2547 gegenüber dem 1. Juni mit 255,1 nie immerhin stellte er sich im Vergleich mit demselben beiden Vorjahre(253,9 und 246,8) höher. Die Abnahme an a fähigen Mitgliedern erfolgte übrigens auf Kosten des weibl Geschlechts, während der Bestand an männlichen Mitgliedern "Aufruf. Im Laufe dieses Jahres wird in Peter Hansteins in Bonn ein Buch über einen sehr interessanten rheinischen steller erscheinen, über Heinrich Lindenkorn, den soköluischen Diogenes(" zu Köln 1706, f zu Bonn 1750), in satirische Schriften, besonders sein Hauptwerk: Der die beleuchtende Diogenes, einen wertvollen Beitrag zur rheiniliteratur- und Kulturgeschichte des 18. Jahrhunderts bilden, der als Kirchenlieddichter in seiner praktischen Geltung bis in Gegenwart hineinragt. Im Begriff, das Manuskript abzuaären der Verfasser Dr. phil. Karl Beckmann und Verlag für jede leihweise Ueberlassung besonders handschriftmaterials von Briefen, Portraits usw. dankbar. Vor allem ischt ist der Nachweis folgender Kölner bzw. Bonner Zei"Der eilfertige Welt- und Staatsboote", verlegt zu Köln Bermann, Köln, Langgasse 3 oder an P. Hansteins Verlag Long, die sich für sorgeältige Aufbewahrung und Rücksendung 0 Goldene Hochzeit. Die Eheleute Joh. Koch und Eva geb. wohnhaft Palästraße 26, feiern am 15. August ihre golhochzeit. Das in allgemeiner Achtung stehende Jubelpaar 11 Jahr in demselben Hause. Nachbarn und Freunde es sich angelegen sein lassen, den Festtag nach Kräften zu 19 In Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, ist eine Kassel een Sammet, deren Kreuz und Vorderstab mit gesticktem verziert sind, ausgestellt. Dieselbe ist eine Arbeit von Very in Giesdorferhöhe bei Rondorf. Das gestickte Brust"" guten Hirten, welches sich in der Mitte des Kreuzes beeile recht ansprechende Leistung. " Am Sommertheater an der Flora wird am Nachmittag der Pause ein einmaliges Gastspiel zweier acht- und zehnschauspieler stattfinden. Das Repertoire ist eigens für ander eingerichtet. Es gibt zu hören vom Klapperstorch und Bösewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
