<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397634</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung ter am Donnerstag den 29. August d. J. stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Bewilligung eines Kredits für die Feier der Eröffnung des Gebäudes für die Gewerbenörderungsanstalt; Deckung des Zuschusses der Stadt zu den Baukosten des Kunstgewerbe-Museums; Teilung der Oberprima und Errichtung einer Oberlehrerſtelle an dem Schiller-Gymnasium zu Ehrenfeld; Errichtung der Quarta und einer neuen Oberlehrerſtelle an dem Realgymnasium i. E. in Lindenthal; Festsetzung der Reihenfolge, in welcher die Beigeordneten den Oberbürgermeister zu vertreten haben; Antrag Krings u. Gen. betr. Aufstellung einer Statistik der in den Jahren 1903 bis 1906 zur Anstellung gelangten Beamten und Angestellten; Bildung eines Betriebsfonds für die Elektrizitaätswerke und Ueberweisung des überetatsmäßigen Ueberschusses aus 1906 an denselben; Bewilligung eines Kredits für die Erweiterung der Elettrizitätswerke; Projekt und Kostenanschlag für die Teleskopierung des dritten Gasbehaälters auf der Gasanstalt in Ehrenfeld; Linienührung der Biehler Bahn; Skizze zum Bau einer Kaserne für die Reservefeuerwehr an der Dagobertstraße; Eingabe von Bürgern betr. das Bordellunwesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung. Gestern wurde die am 21. d. M. im Alter von 73 Jahren verstorbene Schwester Maria(mit ihrem weltlichen Namen Neander) von der Genoffenschaft der Cellitinnen zur h. Maria in der Kupfergasse vom Kloster aus unter zahlreicher Beteiligung beerdigt. Die Verstorbene war die älteste Schwester der Genossenschaft und konnte im vorigen Jahre ihr goldenes Ordensjubiläum feiern. Sie wurde geboren in Golzheim bei Düsseldorf am 9. Oktober 1833, trat in die Genossenschaft am 20. Mai 1856, wurde am 28. Mai 1857 eingekleidet und legte am 8. Juli 1858 die Gelübde ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein neues Oratorium Der h. Stephanus, komponiert von W. Kurten, Kaplan an St. Kunibert in Köln, wird am 22. September im großen Saale der Bürgergesellschaft zur Aufführung gelangen. Dasselbe werfällt in fünf Teile: Die Berufung, Stephanus vor dem Hohen Rate, die Steinigung, das Begräbnis, die Verherrlichung. Was vor allem bei dem Oratorium ins Auge fällt, ist die reichhaltige Abwechselung von Chören und Soli, die dem Werke zu einer recht günstigen Wirkung verhilft. Das Interesse wird fortgesetzt wachgehalten bis zum Schlußchor. Den gesanglichen Teil hat der Kirchenchor an St. Kunibert übernommen, durch einen Chor von etwa 60 Damen verstärkt, den musikalischen Teil die Kapelle des 65. Infanterie-Regiments, unter persönlicher Leitung des Hrn. Königl. Musikdirektors Granzow. Die Soli: Sopran, Tenor, Bariton, Klavier, Harfe sind gleichfalls durch erste Kräfte besetzt. Die Leitung liegt in den bewährten Händen des Organisten Hrn. Heinrich Brach und versprechen die Proben, die bereits ihrem Ende entgegengehen, eine musternültige Aufführung. Der erste Teil des Abends wird durch Vokal- und Instrumentalkonzert ausgefüllt. (Näheres siehe im Anzeigentheil dieser Nummer.) In Wattler Fiſcherhaus fand am Freitag wieder ein Kinderfest statt, dessen Programm lautete: Karneval im Sommer. Der Festzug war ein Miniaturbild der berühmten Fastnachtsumzüge der Karnevalsgesellschaften, und die Kleinen spielten ihre Rollen durchängig allerliebst. Manche wirklich reizende Kindermasse war zu sehen, und zum Schluß wurden die schönsten derselben mit Preisen ausgezeichnet. Am Mittwoch findet eine Wiederholung des gelungenen Festes statt, während Häusel und Gretel als Idee des folgenden Festes dienen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war in der abgelaufenen Woche mehrfachen Schwankungen unterworfen. Nachdem der Rhein die Höhe von 2,13 Meter erreicht hatte, ging er wieder bis auf 2,00 Meter zurück, um dann neuerdings wieder zu steigen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 2,13 Meter gegen 1,88 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>rs Die Aevelaerpilger, die am Montag die Wallfahrt ang treten hatten, kehrten gestern abend gegen 7 Uhr wohlbehagte hierher zurück. An der Pilgerfahrt hatten sich 437 Personen beteiligt; den Pilgersonderzug, der Mittwochmorgen von hiesigen Hauptbahnhof abgelassen wurde, benutzten 1100 Personen. Am Dienstag den 3. September fährt ein zweiter Pilgersonderzug nach Kevelaer; die Abfahrt erfolgt morgens 7 Uhr vom Hauptbahnhof Die Pilger kehren am anderen Tage abends zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Pro. zession von Ehrenfeld nach Kevelaer zieht, wie aus der Anzeige in der heutigen Ausgabe ersichtlich ist, am Montag den 2. Sep. ember aus der Pfarrkirche St. Josef. Fahrkarten find von Mittwoch den 28. August ab zu haben. Schluß des Verkaufs Sonntag den 1. September, mittags 2 Uhr. Es liegt im Interesse eines jeden Pilgers, sich frühzeitig mit einer Fahrkarte zu versehen, damit die Eisenbahnverwaltung genügende Wagen zur Verfügung stellen kann. Fahrkarten zu 3,70 M. sind zu haben bei Hrn. Ferd. Bellen, Stammstraße 37, Küster Kloth, Wahlenstraße 16, Küster Kölzer, Simarplatz, und Hrn. Derichsweiler Vogelsangerstraße, Ecthebäertraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das neue Justizgesäude. Zu dem Neubau eines Geschäftsgebäudes für das Oberlandesgericht und die Zivilabteilungen des Amtsgerichte am Reichenspergerplatz wird jetzt die Ausführung von 10 200 Kubikmeter Erdarbeiten, 50000 Kubikmeter Mauerarbeiten und 3500 Quadratmeter Asphaltarbeiter öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-G..1890 % desgl. v. 1899, urkdb. b. 1909 % desgl.v. 1901, urkdb. b 1910 % desgl. v. 1903, uk. b. 1912 % desgl. v. 1906, unk. 1916 % desgl. v. 1886. 1889 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1896 3 1/2 % desgl., unkünde. 1904-13 91.10bz 4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bo91.40b denkredit-Bank, Reihe 1, 3, 5 % desgl., Reihe VII, urkdb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>desgl.,.VIII, urkdb. b. 1910 % desgl.,.IX, urkdb. b. 1912 % desgl., R X, urkdb..1915 3 1/2 % desgl., R. II, IV 3 1/2 % desgl.,.VI, urkdb. b. 1908 4% Pfandbr. d. Westdeutsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
