<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 12. September stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag Krings und Genossen betr. Aufstellung einer Statistik über die in den Jahren 1903--1906 zur Anstellung gelangten Beamten und Angestellten, Beschlußßfassung über die Einserüche gegen die Liste der stimmtähigen Bürger, Plan und Kostenanschlag für die elektrische Beleuchtung der Ehrenstrße, Deckung des Reſtbetrages der Anlagekosten für den Jugendspielplatz vor dem Lindentor, Deckung der Kosten für den Erweiterungsbau des Kunstgewerbe-Museums, Anfrage Kaufen und Genossen betr. neue Straßenbarn- und Omnibuslinien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Im Tonbild-Theater, Hohestrße 78, ist am Donnerstag der erste Programmwechsel eingetreten. Die sprechenden, singenden und musicierenden Künstleraufnahmen erfahren eine Unterbrechung durch lebende Bilder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9A, bringt in dieser Woche ein neues Programm zur Vorführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hansa-Kinematograph nennt sich das neueste Theater dieser Art, welches an der Hohepforte eröffnet wurde. Aus dem Programm seien erwähnt: Die Schweiz im Winter, Tomatenschlacht, Der Trobador, Bettelbuabs Belohnung, Am Samstagabend usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: Zwei Bilder aus den Kaisersagen in Westfalen(der Einzug des Kaisers in Münster und der Kaiser auf dem Paradeplatze Vennheide); ferner folgende Bilder: Von den Kämpfen vor Casablanca; die Einweihung des Gedenksteine für Hölty, des Dichters von: Ueb immer Treu und Redlichkeit; ein Häusereinsturz in Danzig; die abessinische Gesandtschaft in Berlin; Froitzheim(Straßburg), der beste Tennisspieler der Welt; eine hundertährige Riesen-Forelle und ein Apparat zur Erkennung des menschlichen Charakters an der Schädelbildung, der Phrenometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bissig! Vorgestern abend entstand am Bollwerk zwischen zwei Frauenspersonen ein Wortwechsel, der bald in Keilerei überging, wobei eine Person ihrer Gegnerin ein Glied vom kleinen Finger biß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. Vorgestern fuhr auf der Mülheimerstraße ein Radfahrer mit solcher Wucht gegen einen Baum, daß er stürzte und sich einen Schulterbruch und eine erhebliche Verletzung am Auge zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gestiegen, nachdem er in der abgelaufenen Woche bis auf 1,61 Meter zurückgegangen war. Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr 1,73 Meter gegen 1,84 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der National-Stenographenverein Concordia hat sich bei dem am 2. September in Hannover stattgehabten Bundestage für Nationalstenographen wiederum ausgezeichnet. Drei seiner Mitglieder errangen dort in den einzelnen Klassen im Wettschreiben erste Preise; außeadem erhielt eins seiner Mitglieder den ersten Preis für ausgestellte praktische Arbeiten. Zwei Herren bestanden die höhere Praktikerprüfung des Bundes mit dem Prädikate"vorzüglich".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die staatliche Pensionsversicherung der Privatbeamten einer vom Deutschnationalen Handerlöhung der Beiträge eintreten. Will die Regierung das ia; wir damit einverstanden. Weiter müsse verlangt werden, daß die Gewährung der Pension nicht die reichsgesetzliche, sondern berufliche Invalidiät maßgebend sei. Der Hauptausschuß#### die Forderungen der Handlungsgehülfen dahin formuliert, daß# Invalidenrente nach vierzigähriger Tätigkeit im Beruf zweig## des Gehaltes betragen solle und daß als erwerbsundähig deren anzusehen sei, der in seinem Beruf oder in einer anderen Ste### die der von ihm in den letzten fünf Jahren bekleideten Stellung spricht, nicht mindestens sein versichertes Durchschnittseinkomm verdienen kann, daß die Altersrente in Höhe der Invaliden-# vom 65. Jahre ab gewährt und die Hinterbliebenenrente nach Invalidenrente der Versicherten nach den für die Staatsbeams geltenden Bestimmungen gewährt werden soll. Eine Frage großer Bedeutung sei auch die Hinterbliebenenversicherung.### sie glaube man vielfach durch Hineinarbeiten in die Incas#### versicherung lösen zu können. Auch die Möglichkeit dieser### müsse stark bezweifelt werden, denn die Folge wäre notwendig weise eine Verdoppelung der Beiträge. Redner schloß seine Beifall ausgenommenen Ausführungen mit der Aufforderung eifriger Agitations- und Aufklaärungsarbeit. Dem Vortrage sa eine Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
