<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine wichtige Versammlung. Unter den bedeutsamen Reden des deutschen Kaisers nimmt die, welche er jüngst in Münster gehalten hat, einen hervorragenden Platz ein. Der Kaiser hat darin seine Ansichten über verschiedene wichtige Fragen niedergelegt, von deren richtigen Lösung die Förderung des wahren allgemeinen Wohles und damit auch der Staatsinteressen abhängt. Ganz natürlich war es daher, daß diese Rede überall besondere Beachtung gefunden hat und daß alle Parteien und Vertreter verschiedenster Weltanschauungen sich mit derselben eingehend befaßt haben, um Stellung zu ihr zu nehmen. Besondere Veranlassung hierzu haben die deutschen Katholiken, die es auch mit um so großerer Freude und Genugtuung tun können, weil die vom Kaiser ausgesprochenen Gedanken bei ihnen viele Sympathie finden und sie stets im Sinne des Kaisers gearbeitet haben. Unter ihren Organisationen, die diese Ziele verfolgen, ist der Volksverein für das katholische Deutschland die bedeutsamste. Er ist deshalb die berufene Stelle, an der die Stellungnahme der deutschen Katholiken zur Kaiserrede in Münster zum Ausdruck gelangen kann. Am Montag den 23. September 190., abends 8 1/2 Uhr, wird die Sektion Köln im großen Saale der Bürgergesellschaft eine große, öffentliche Versammlung abhalten, in der Hr. Rechtsanwalt Dr. Bell aus Essen jenes Thema behandeln soll. In einem weiteren Vortrag wird dann Hr. Pfarrer Dr. Luschberger aus Wirges ein besonderes Gebiet herausgreifen und auf demselben die durch die Kaiserrede angeregten Gedanken weiter ausführen, indem er die Anteilnahme der deutschen Katholiken am Fortschritt der Kultur klar legen wird. Den Ausführungen beider hervorragenden Redner darf mit großem Interesse entgegengesehen werden. Wir machen deshalb darauf aufmerksam, daß alle katholischen Männer zu der Versammlung freien Zutritt haben und sprechen die Hoffnung aus, daß auch ein zahlreicher Besuch der Versammlung Bedeutung verleihen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Vorarbeiter Wilhelm Werner zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Opernhaus. In der Frischütz-Aufführung am Samstag den 21. d. M. wird Hr. Boltenhagen den Max singen; es ist dies der erste theatralische Versuch des jungen Sängers. In der Mannhäuser-Aufführung am Sonntag den 22. d. M. wird Frl. Schrötter die Elisabeth singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Lage der Gepäcktäger. Man schreibt Königliche Eisenbahndirektion hat in anerkennenswerter Weise sich der hiesigen Gepäcktäger angenommen. Sie hat durch die Verkehrsinspektion ein Rundschreiben an die Vertreter der Arbeiterschaft ergehen lassen mit der Einladung zu einer Besprechung über eine zu bildende Gepäcktägergemeinschaft. Die Arbeiter hoffen, daß man dem Arbeiterausschuß nun auch mit Rat und Tat zur Hand geht, damit sie mit Ruhe und Bedacht die ganze Angelegenheit überlegen können; denn man kann nicht erwarten, daß die Leute schon im ersten Augenblick über alles Rede und Antwort stehen können. Die Arbeiter möchten am liebsten, lediglich mit. Hülfe der Eisenbahnverwaltung, das ganze Unternehmen einschliefßlich der Stadtgeräckenörderung selbst übernehmen. Sie hoffen, daß dann eine Einrichtung geschaffen würde, welche sowohl die Eisenbahnverwaltung wie die Beteiligten befriedigen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Verwaltung und Arbeiterorganiſation. Aus Arbeiterkreisen schreibt man uns: Hr. Oberbürgermeister Becker hat in seiner Abschiedsrede, die er am letzten Freitag vor den städtischen Beamten und Arbeitern hielt, in bezug auf letztere u. a. folgendes gesagt:"Wenn ich nun zu Ihnen, meine städtischen Arbeiter, komme, so bitte ich Sie, sich immer klarer zu machen, daß die Stadtgemeinde es ist, in deren Dienst Sie stehen, für die Sie zu arbeiten haben, und die für Sie sorgen wird wie bisher. Lassen Sie sich nicht verleiten, Ihr Heil von irgend einem dritten zu erwarten." In den Kreisen der städtischen Arbeiter hat man allgemein die Empfindung, daß Hr. Becker mit dem "dritten" die Arbeiterorganiſation gemeint habe. Den Wert der Organisation haben aber auch die städtischen Arbeiter längst erkannt, und die in besagter Rede gepriesenen Lohneröhungen führen sie nicht zuletzt auf das Vorgehen derselben, insbesondere der christlichen Verbände zurück. Sie werden sich daher auch in der Ueberzeugung von der Notwendigkeit der Organisation nicht beirren lassen. Uebrigens liegt es auch nicht im Interesse der Stadt als Arbeitgeberin, wenn die städtischen Arbeiter sich der Organisation fernhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 19. Sept., morgens 7 Uhr:13deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aleine Mitteilungen. Die Vorstellungen des Uniontheaters, Hohestrße 23--25, am Bismarck-Denkmal, erfreuen sich beim Publikum zunehmender Beliebtheit und starken Zuspruchs. Namentlich diese Woche ist ein interessantes Programm zusammengestellt. Schon die spiritistische Szene Geisterfeiertag ist des Besuches wert. Freunde maritimer Ansichten kommen bei Vorführung der Bilder Erste Ozeanreise des Schnelldampfer Kronprinzessin Cecilie und König Eduard beim Scharfschießen auf dem größten Schlachtschaff Dreadnought auf ihre Rechnung, während Sportsleute an dem Training des Trabrenners ihre Freude haben. Wissenschaftliche und humoristische Bilder beschrießen die Vorstellungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Reisterprüfung für das Metzgergewerbe fand gestern im Saale der Handwerkskammer statt. Von sechs Prüflingen bestanden fünf, zwei mit gut, drei mit genügend. Der Vorsitzende der Handwerkskammer, Hr. Figge, hielt an die jungen Meister eine ermunternde Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlecht belohnte Ehrlichkeieit. Ein in einem Geschäft an der Hohestrße bedienstete Mädchen fand auf der Breitestrße ein mit Geld gesticktes Portemonnaie. Im Weitergehen bemerkte es eine elegant gekleidete Dame, die mit besorgter Miene das Straßenpflaster absuchte."Haben Sie etwas verloren?" frug das Mädchen."Meine Böre", antwortete die Dame. Mit den Worten: "Hier ist sie!" überreichte das Mädchen der Eigentümerin das Portemonnaie. Diese öffnete es, und sowohl das Mädchen als die Umstehenden, die das Gespräch mit angehört, glaubten, die Dame würde dem Mädchen einen Finderlohn anbieten. Aber es kam anders. Die Elegante zählte den Betrag und bemerkte dann "Stimmt ganz genau, ich danke recht sehr!" und damit setzte sie ihren Weg fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Bäcker wegen Betrugsversuchs. ein 18jähriges Mädchen in Schutzhaut, fünf Frauenspersonen wegen Umhertreibens, darunter drei, die nicht unter Sittenkontrolle stehen. -- Es kamen in Haft: ein Mann wegen Unfugs, ein Mann wegen Diebstahlsverdachte, ein Mann wegen Mißhandlung, ein Mann wegen Bedrohung, ein Mann wegen Trunkenheit, ein Mann wegen Betrugs, ein Mann auf Grund Haftbefehls; ein Mann wurde in die Lindenburg eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schwindler. Gestern kam zu einer in der Lessingstraße in Ehrenfeld wohnenden Frau ein Mann, der sich als Gerichtsbeamter ausgab und angab, er sei geschickt worden, um Gerichtskosten einzuziehen. Die Frau traute dem Mann nicht und ließ durch die Polizei feststellen, daß man es mit einem Schwindler zu tun hatte, Der falsche Beamte wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt wird zwecks Herstellung unterirdischer Telegraphen. anlagen durch die Kaiserliche Postverwaltung die Kreuzgasse von der Schildergasse bis zur Brüdestraße auf vier Wochen; behufs Ausführung von Gasrohrumlegungsarbeiten die Huhnsgasse streckenweise, und zwar zunächst von Mauritiussteinweg bis Große Telegraphenstrße und im Anschlugß daran von Große Telegraphenstrße bis Frankstraße vom 23. d. M. bis 9. u..; behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Straße An St. Katharinen zwischen Sionsthal und Severinstrße vom 15. d. M. auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Feuer. Gestern abend brach in einem Schuhwarengeschäft in der Sechzigstraße Feuer aus, welches nach einer Stunde von der Feuerwehr gelöscht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. In einem Hause an der Vorgebirg. straße fiel vor einigen Tagen das fünfährige Mädchen eines Straßenbahnschaffners von einem Bleidach. An den erlittenen Verletzungen ist das Kind heute im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 19.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00---.40, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kill.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
