<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Folgende Vermächtnisse und Schenkungen veröffentlicht das Amtsblatt der Regierung: Schenkung der Rentnern Frau Wiwe. Lakra Oelbermann, geb. Nickel in Köln 25000 M. an die Frauenhülfe des evangelisch-kirchlichen Hülfsvereins zu Köln zur Errichtung eines Diakonissenheims; zu gleichem Zwecke Kisker, verwitwete Rentnern in Köln, 10 000., Frau Kommerzienrat Klara Vorster geb. Langen in Köln 10000., und Kaufmann Eugen Rautenstrauch in Köln 10000 M. Vermächtnis der verstorbenen Miß Alison Mary Park in Düsseldorf, Erbschaft im Werte von 28000 M. an die Caritativi Vereinigung, G. m. b.., Nippes zugunsten des St. Vinzenzhospitals in Düsseldorf, Schloß- straße 83..85, Schenkung der Aupe, Julis, Jansen geb. Merlo in über die Versicherung der Waldungen gegen Brangschäden. Redner legte dar, wie däs Bedürfnis nach einer derartigen Versicherung immer mehr hervorgetreten sei, je mehr die Waldungen in das allgemeine Verkehrsleben hineingezogen seien und dadurch die Brandgefahr stetig gewachsen sei. Wenn die Erkenntnis von den Vorteilen einer Versicherung unter den waldbesitzenden Gemeinden auch ständig wachse, so sei doch nicht zu verkennen, daß ein großer Teil der Gemeinden sich wegen Befürchtung zu sätze vor einem Abschlusse derartiger Versicherungen scheue. Diese Befürchtungen wußte Redner durch zahlenäßigen Nachweis zu zerstreuen und erklärte, daß die Provinzial-Feuerversicherungsanstalt gern bereit sei, den Gemeinden in weitestgehender Weise Köln 6000 M. an das St. Marinehospital in Köln zur Errichtung eines Krankenbettes. Schenkung des Beigeordneten a. D. Justizrat Jansen in Köln 7500 M. an die Stadtgemeinde Köln zur Rundung eines Freibetten im Marinehospital de Noel. Schenkung des Bürgermeisters Matthias Bender in Worringen, Grundstücke im Werte von 6000., an die Gemeinde Worringen zur eines Gemeindehauses. Schenkung des: 1. Realschuldirektors Prof Dr. Otto Wilhelm Thome in Köln, 2. des Eisenbahndirektion Präsidenten Wirklicher Geheimer Oberregierungsrat Robert Thome in Frankfurt(Main), 3. Sanitätrat Dr. Artur Thome in Ko 6000 M. an das Katholische St. Marinehospital in Köln für Erweiterungsbau. Schenkung der Klosterschwester Margarete Michaeli Röuckerath(Schwester Maria Carmel) in Luxemburg 25000 M. an die Katholische St. Agnes-Pfarrgemeinde Vermächtnis der verstorbenen Wwe. Gertrud Klein geb. Drei Köln 140000 M. an die Stadtgemeinde.. Ar Erttrsthuge a# Stipendienſtiftung für junge Leute, die eine Gartenbauschurc, weibliche Fachschule, Handelshochschule usw. besuchen, Vermächtnis des verstorbenen Rentners Peter Josef Seidenfaden aus Kalt 20000 M. an die Stadtgemeinde Kalt zu Armenzwecken. des Kommerzienrates Karl Scheibler und Frau Lina geb. Mallinckrodt in Köln, je zwei große, mittlere und kleine ovale Schussen, wei große ovale Schanktabletten und zwei Gesamtwert von 5260 M. an die Stadtgemeinde Koln zur Ver mehrung des Ratssilbers. Schenkung von: 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Konservatorium der Musik hat bei Beginn des neuen Schuljahres 130 Schüler neu ausgenommen. Es ist dies die größte Zahl von Neuaufnahmen seit dem Bestehen der Anstalt. Bei der Freistellenkonkurrenz konnten dank der Opferwilligkeit der Herren des Vorstandes und verschiedener Musikfreunde hier 35 halbe und 4 ganze Freistellen vergeben werden. Zu der Freistellenkonkurrenz hatten sich 85 Bewerber gemeldet. Für den auf ein Jahr beurlaubten Theorielehrer Hrn. Strässer wurde Hr. Jamrath für diese Zeit dem Lehrtörper des Konservatoriums zugeteilt. Ferner wurde Frl. Martha Beines als Gesanglehrerin engagiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Opernhaus. Am Samstag den 12. d. M. geht neu ein studiert und in teilweise neuer Besetzung Flotows Martha in Szene Beschäftigt sind in den Hauptrollen die Damen Vidron, Rohr und die Herren Dr. Landry, Wiedemann, Nedel, Gerhart. Dirigent ist Hr. Gaertner, die Regie führt Hr.'Areals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elektrische Beleuchtung, uno zwar Bogenlicht, erhält in den nächsten Tagen die feste Brucke, sowie die Brückenrampen. Auf der Deutzer Auffahrt hat die Eisenbahnverwaltung schöne schlanke Masten aufstellen lassen, die sich neben den städtischerseits aufgestellten Gittermasten vorteilhaft ausnehmen. Auf der Brücke selbst werden die Bogenlampen inmitten der Brücke an den overen Quererägern angebracht, und ist die Installation der ganzen Anlage bereits vollendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unterrichtskurse der Kölner Windthorstbunde. Wegen größerer Reisen in den Wintermonaten ist Herr Generalsekretär Dr Scharmitzel leider nicht in der Lage, in diesem Jahre die Unterrichtskurse der Windthorstbunde für Köln-Mitte, Köln-Süd und Köln-Ehrenfeld leiten zu können. Die Bemühungen um Ersatz durch geeignete Herren werden mit Eifer fortgesetzt, so daß hoffentlich bald die Arbeit der Kurse wieder ausgenommen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der verband der Vereine der Bürgermeister und Gemeinden in der Rheinprovinz hielt am Sonntag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft seine vierte Hauptversammlung ab, zu der etwa 200 Bürgermeister erschienen waren. Der Vorsitzende, Bürger meister Baasel(Ngermund) begrüßte zunächst Hru. Regierungsassessor v. Brüning als Vertreter des Hrn, Obereräsidenten, ferner Hrn. Geh. Regierungsrat Vorster, Direktor der Provinzial-Feuerversicherungsanstalt, und die als Gäste erschienenen Vertreter der Bezirksvereine der Provinz Westfalen. Nach Vortrag des Geschäftsberichtes, welcher die Mitgliederzahl des Verbandes auf 649 angab, wurde die vom Verbandsrechner gelegte Rechnung geprüft und abgenommen. Hr. Geh. Regierungsrat Vorster hielt einen Vortrag nach einem besonderen Fachblatte für die Landürgermeistereien im Rheinland und die Aemter in Westfalen sei in beiden Provinzen immer stärker hervortreten und habe schliesslich, an. Gesetzen#e Beratungen und zu einem gemeinsamen Vorgehen zwischen den Bezirksvertretern der beiden Provinzen geführt. Die beschlossß einstimmig die Gründung eines Fachblattes ungesaumt: in die Wege zu leiten und den Vorstand mit den erforderlichen Arbeiten zu beauftragen. Im weiteren Verlaufe der Verhandlungen beschlossß die Versammlung die Einreichung von einer Abänderung der Bestimmungen über die Verwaltung der Gemeindewaldungen, ferner die Einreichung einer Petition an das Abgeordnetenhaus auf Ausdehnung des Witwen- und Waisen vensionsgesetzes vom 27. Mai 1907 auf die Gemeindebeamten und schließlich die Erneuerung der beiden Petitionen auf Abänderung der Gemeindeordnung und auf Abänderung der Kreisordnung (Wählbarkeit des Bürgermeisters in den Kreisausschußß und den Fabrik-Gesangverein. Am Samstag den 5. Oktober versammelten sich in der Bierbrauerei Göübels, Thieboldsgasse, ein Gründung eines Fabrik-Gesangvereins zu beraten. Nachden, von dem Versammlungsleiter den Anwesenden Zweck und Ziele eines solchen Ver einsklargelegt worden war, wurde die Gründungeinstimmig beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>J. v. Andreas Fröhlich, Dekorateur, Brüsselerstr. 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Grete, T. v Josef Aaron, Kaufm., Frankstr. 9.- Wilhelm, S. v. Wilh. Spa., Gr. Spitzeng. 61.- Heinr, Berghoff, 8., Gr. Griechenmarkt 75. Maria Schlömer, 1., Gr. Griechenmarkt 97</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frieda Damm, 17 Geiser Pathen 1. J. Kath alte 3c. gehen. Bz. s chehlshe Preyesser, Lierntygz, 14 J, Veruch 9..au 16.. Anna Lenzen, gasse.-- Herm. Mrüner, 1.16 Klein, Wwe., 70., Teutoburgerstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bonn, 10.Okt.1907. Herr Generalsekretär Dr. Buer(Köln an die Königliche Akademie Bonn-Poppelsdorf berufe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus der Polizeiverwaltung. Bei der vorgestern unter des Hrn. Oberregierungsrath Fink bei der hiesigen Königl. Regierung stattgehabten Prüfung für den Sekretariatsdienst bei den Königl. Polizeiverwaltungen haben sämtliche Kandidaten, die Herren Schmitz, Hübener, Reich. Goebel und Bungartz, bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Der Hr. Polizeiräsident hat gestattet, daß aus Anlaß der Wendelinusfeier zu Nungersoorf am Sonntag den 20. und 27. d. M. auf den ossem." lichen Wegen, Straßen und Plätzen und an anderen öffentlichen Orten des geschlossenen Vorortes Mügersdorf das Feilbieten uno Verkaufen von geringwertigen Gebrauchsgegenständen, Erinnerungszeichen, Obst und Backwaren bis 9 Uhr abends gestattet ist, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von vormittags 9" bis 11 Uhr und nachmittags von 2 bis 3 Uhr." 0 Militärisches. Gestern gelangten bei dem hier liegenden Westfälischen Fußartillerie-Regiment Nr. 7 die dieseährigen Rebut worden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Kreuzung Apostelnstrße, St. Apernstrße, Arvertusstraße vom 9. Oktober d. J. ab auf drei Wochen und die Kinkelstraße von Dürener- bis Bachemerstraße vom 10. Oktober ab auf sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Arbeitsjungen wegen Diebstahls ein Pflasterer wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, eine wegen Hehlerei, ein Fuhrmann wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Schlosser wegen Mansardendiebstahls, ein Maurer wegen Zuhälteren, ein Tapezierer und ein Metzger wegen Diebstahls, ein Mechaniker wegen Fahrraddiebstahls, ein Molkereigehülfe wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner und ein Heizer auf Grund Haftbefehls, ein Schirmmacher wegen Diebstahls und ein Schuhmacher wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festgenommen. 07 0 Militärisches. Vorgestern und gestern wurden bei dem Westfälischen Pionierbataillone Nr. 7 in Deutz, der Maschinengewehrabteilung und dem Infanterieregiment Nr. 53 die Rekruten eingestellt. Große Rekrutentransporte trafen auf dem früheren Kolnmindener Bahnhof in Deutz ein und wurden von hier ihren Truppenteilen zugeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wesseling,.Okt.1907. Es ist wiederholt in den Zeitungen über die Unzuverlaässigkeit der Motore der hiesigen Fähre berichte worden. Wie uns der jetzige Inhaber mitteilt, hat er seit Monatsfrist einen Daimler-Motor neuesten Systems in Betrieb, und es kommen jetzt Störungen nicht mehr vor. Er ist dadurch auch in den Stand gesetzt, bei Gelegenheit der Niederkasseler und Lüalsdorfer Kirmes Sonderfahrten im Anschlugß an die Schnellüge der Rheinuferbahn von Wesseling ab auszufuühren, die eine schnelle Verbindung mit diesen Orten gewährleisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>8s 8s8 at salom le 8ach bös 19558 Sr beil no 803 L 19521 200086 207 64 426 513 740, f8., 201097 183.86, 353, 489, 76 555 673</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
