<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausführung von Lieferungen für die Stadt. Namens der Zentrumsfraktion hat Hr. Stadtverordneter Decker bei dem Hrn. Oberbürgermeister folgenden Antrag gestellt: Der Unterzeichnete beantragt ergebenst, auf die Tagesordnung einer der nächsten Sitzungen folgende Anfrage zu setzen:"Die Verwaltung bitte ich um Auskunft, ob es ohne Schädigung der städtischen Interessen nicht möglich zu machen ist, daß bei Vergebung von Lieferungen für die Stadt den mit der Lieferung zu betrauenden hiesigen Gewerbetreibenden zur Bedingung gestellt wird, daß die Gegenstände in hiesigen Wirkstätten, oder, wie bei Kleidungsstuücken, auch von hiesigen Heimarbeiter angefertigt werden mussen." 4 Die Handwerkskammer Köln hält am Freitag, den 20. d.., nachmittags 3 Uhr, im Dienstgebäude an der Machabäertraße eine Vollversammlung ab, in der u. a. über die Errichtung des Instituts der öffentlichen gewerblichen Sachverstaändigen beraten werden wird."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das silberne Künstlerjubiläum von Frau Auguste v. Weber-Spohr wurde von den jetzigen und früheren Schülerinnen und Schülern am Montag im Saale der Lesegesellschaft durch ein Konzert begangen. Die gesanglichen Leistungen waren durchweg befriedigend. Das Programm wurde mit einer Arie aus der Zauberfloöte eröffnet, die Hr. Jos. Wallerück(Köln) mit klangvoller Stimme und feinem Geschmack vortrug. Frl. Henny Schlegel(Köln) zeigte in der Arie aus Josua von Händel einen hohen Grad von Fertigkeit; die Stimme bedarf aber noch weiterer Ausbildung. Hr. Willy Schaeben(Köln) scheint Anlage zum Bühnenünstler zu haben, aver sein Organ ist noch nicht durchgebildet. Einen recht guten Eindruck machte Frl. Luise Odenthal vom Kölner Opernhaus. Die junge Künstlerin besitzt einen klaren, in der ganzen Skala hübsch ausgeglichenen angenehmen Sopran, den sie in einer Arie aus dem Frischütz zu verwerten verstand. Ein ausgereifter Sänger ist Hr. Karl Götz aus München, der über einen sonoren, vortrefflich geschulten Bariton verfügt und auch musikalische Intelligenz besitzt. Er sang zunächst vier stimmungsvolle Lieder von A. Holländer, M. Laurischkus, A. Rust und A. Ulrich mit feinem Geschmack und später zwei Balladen von C. Löwe und zwar letztere recht dramatisch. Daß die Jubilarin noch eine hübsche Stimme besitzt, bewies sie in den mit lebhaftem Beifall aufgenommenen Liedern von F. Weingartner und Brahms. Zu einer der besten Schülerinnen der Frau von Weber-Spohr darf wohl Frl. Lene Blumenthal vom Düsseldorfer Stadttheater gerechnet werden. Die Künstlerin besitzt nicht nur Stimme, sondern auch Theaterblut, was der Vortrag der großen Romanze aus Cavalleria bekundete. Frau Alwine Schmidting, die an das Stadttheater nach Colmar geht, ist in Köln als geschätzte Koloratur-Sängerin bekannt. Die schwierige Arie aus Traviata sang sie mit großer Virtuosiät, die drei kleinen Lieder von M. Reger lagen ihr vortrefflich. Auch die Damen Claire Burbach(Köln) und Else Freischmidt(Berlin) machten in ihren Vorträgen ihrer Lehrmeisterin Ehre. Hr. Oskar Platz vom Stadttheater in Trier sang die Ansprache des Landgrafen aus Mannhäuser mit Ausdruck. Sämtliche Darbietungen fanden bei der zahlreichen Zuhöverschaft gute Aufnahme. Der Mittelpunkt der Ehrungen war selbstredend die Jubilarin, die mit Blumen und Kränzen reich bedacht wurde. Um die Klavierbegleitung auf einem Ibachflügel machten sich verdient die Herren Kapellmeister W. Gärtner und Franz Schmidting.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der große Dreis von Europa, welcher Sonntag den 15. September auf dem Kölner Sportplatz über 100 Kilometer zum Austrag kommt, beansprucht großes Interesse, da Roll und Dickentmann am Start erscheinen. Diesen beiden Matadoren wird sich der deutsche Meiſterfahrer Anton Huber zur Seite stellen. Als vierter Bewerber ist der Kölner Willy Mauß hinzugezogen. Auch der Nibelungen-Preis hat eine gute Besetzung: Bettinger mit Otto Meyer, welcher Schrittmacherdienste für Bettinger übernommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Haft kamen: ein Mann wegen Unzucht mit Kindern, ein Mann wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Mann wegen Bedrohung, ein Mann wegen Unfugs, zwölf Frauenspersonen wegen Umhertreibens, vier Frauenspersonen auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischt. Gestern nachmittag bemerkte ein Herr am Rhein einen Buchhalter, der ihm mit 150 M. durchgebrannt war. Er verfolgte den Ungetreuen, der eine Restauration aufsuchte, wo er ihn von einem Schutzmann verhaften ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern vormittag kam auf der Bonnerstraße ein junger Mann beim Besteigen eines Gemüsewagen zu Fall und wurde über die linke Schulter gefahren, wodurch diese erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern abend wurde am Karthäuferwall ein 12 jähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren, der Knabe erlitt einen Armbruch, sowie Verletzungen am Kopf. Ein Samariter leistete dem Verletzten die erste Hülfe, während der Radfahrer unerkannt entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mißhandlung. Gestern abend entstand in der Klarastraße in Ehrenfeld eine Schlägerei; wobei einer der Streitenden so schwere Verletzungen erhielt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag fand man am Aehrenfelder Kirchhof an der Weinsbergstraße einen in den mittleren Jahren stehenden ziemlich gut gekleideten Mann mit einer Schußwunde in dem Kopf. Der Schwerverletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo er einige Zeit nach seiner Einlieferung starb. Die Personalien konnten noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Der Welt-Kinematograph Schildergasse 72--74, Antoniterhof, ist auch diese Woche bemüht, das Neueste zu bringen. Aus dem Programm sei hervorgehoben: Ein Opfer der Wissenschaft, Die Tragödie von Casablanca, Szenen von der berühmten Straußenfarm in Jasadena. Moderne Maler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Köln-Nippes findet am nächsten Sonntag, abends 8 Uhr, im Viktoriasaal an der Sechzigstraße eine Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 10.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Arbeiter-Vertreterverein hält am Mittwoch den 11. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Lokale des Hrn. Höhner, Blaubachhohepforte, eine Versammlung ab. Zu derselben sind alle christlich gesinnten Arbeitervertreter der Krankenkassen, unteren Verwaltungsbehoörden, Arbeiter-Schieds- und Gewerbegerichten dringend eingeladen. Auch in Mülheim(Rhein) wurde in vergangener Woche eine Sektion gebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
