<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Architekt Jebb Marchand wurde, von Patriarchen von Jerusalem. Philippo Camassei, zum Kontur des Ordens vom Heiligen Grabe ernannt; das Verleihungsdiplom wurde Hrn. Marchand vom Präsidenten des Deutschen Vereins vom Heiligen Lande. Kardinal Fischer, persönlich überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Der Oberpostschaffner Jean We auf eine 25jährige Dienstzeit zurückblicken. In dieser langen Zeit hat es Hr. Weiß verstanden, sich nicht allein bei seiner vorgesetzten Behörde Ansehen und Vertrauen, sondern auch bei seinen Mit bürgern-- namentlich im sogenannten Rechtsanwaltsviertel, Mohrenstrße, Berlich-- durch sein freundliches und zuvorkommendes Wesen Achtung und Liebe zu erwerben.,"Atfggpier igen wackeren Beamten vergönnt sein, seinen manchmal recht schwierigen Dienst noch lange Jahre in derselben Rütigkeit wie bisher zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Vor Schluß der Ausstellung von künstlerischen Photographien im Vonhause, die am Mittwoch einer solchen von Originalplakatentwürfen Platz machen wird, sei nochmals auf die außserordentlich interessanten, und von dem hohen Stande der modernen Photographie Zeugnis ablegenden Aufnahmen hingewiesen, die hier als Landschaften, Seistücke und Bildnisse, Akte, Genrescenen und Gruppenbilder, Freilichtstudien und Interieurs der Leiter dieser Sonderausstellung, Photograph Wilsdorf-Bingen, in geschmackvoller Anordnung * In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche folgende photographische ausgestellt: Blick über die Stätte der schweren Eisenbahnkatastgophe bei Gnesen; Fürst Borghese und Baron v. Brandenstein im Auto mobil in Berlin; der König Chulalongkorn von Siam in Berlin; die Jacht des Kaisers Wilhelm Hohenzollern und die Jacht des Zaren Standort auf der Rede von Seinemünde; die Hafenunruhen in Belfast, England; Muley el Anim, der Gouverneur der von den Franzosen bombardierten Stadt Casablanca, Marokko; und Uebung der schwedischen Gymnastik im belgischen Heer 0 Die Hundstage gehen zu Ende, ohne daß sie große Hitze gerade ausgezeichnet haben. Im allgemeinen war vielmehr die Temperatur für die Jahreszeit war wieder ein besonders trüber Tag. Bei niedrigem Barometer stand und Westwind zeigte das Thermometer früh nachmittags nur 9 der Wasserstand des Rheines ist auch in der abgelaufenen Woche noch weiter zurückgegangen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 1,88 Meter gegen 1,99 Meter vor acht Tagen Das Dirnenunwesen in der Brabanterstraße bildet den Gegenstand einer Eingabe an die Stadtverordnetenversammlung, in der die Bürger jener Straße lebhafte Klage führen über die ärgerniserregenden Zustände, die dort herrschen. Es Betracht zwei Privateäuser und ein anderes Haus, das in gewissen Zeitschriften annoncirt, daß sich dort Herren, die in Köln weilen, amüsieren können. Gegenüber diesen skandalösen Zuständen ist die Entrüstung der Bürger begreiflich, und die Stadtverordneten nicht umhin können, zu dem unglaublichen Ueberhandnehmen des Dirnentums in Köln und der Ohnmacht, die die Polizei diesen Dingen gegenüber an den Tag legt, endlich ein energisches Wort zu reden. Aehnliche Klagen kommen auch aus anderen Stadtteilen. Am Bollwerk z. R. suchen die Dirnen die Fremden, die mit der Rheinuferbahn kommen, an der durch die Einfriedigungen der Eisenbahnbauverwaltung eingeengten Passage abzufangen. Die Schamlosigkeit, die sich dort breit macht, ist ein Hohn auf Köln und seine Bürgerschaft. Die Bürger von der"Brahanterstraße haben ebenso wie die Bürger anderer Stadtteile Eingaben an den Polizeiräsidenten gerichtet, ohne bisher einen Erfolg zu spuren. Die Bürger setzen ihre letzte Hoffnung auf die von ihnen gewählten Vertreter im Stadtparlament; diese werden durch die Eingabe aufgefordert, in öffentlicher Sitzung ihre tiefe Entrüstung über die Duldung dieser Zustände und über die Untergrabung der öffentlichen Moral aufs nachrücklichste auszusprechen . Ein bureaukratisches Rabinettstückchen hat sich die städtische Baupolizei geleistet. Sie ließ einigen Hausbesitzern in Nippes die Aufforderung zugehen, freistehende Klosets zu errichten. Dagegen wäre nun im allgemeinen nicht viel einzuwenden, obgleich unter Umständen eine erhebliche Härte auch darin liegen kann. Aber man höre! Der Besitzer eines einstöckigen Hauses erhält die Auflage, innerhalb sechs Wochen bei Meidung einer sofort im Zwangswege einzuziehenden Polizeistrafe von 700 M. sechs freistehende Klosets einzurichten. Die Besitzer zweier Einfamilienhäuser erhielten die Auflage, gegen Vermeidung einer im Zwangswege sofort einzuziehenden Geldstrafe von 600 M. funf freistehende Klosets einzurichten. In dem einen der Einfamilienhäuser wohnen vier Personen, für welche also die Baupolizei fünf Klosets vorschreibt. Soll's noch besser kommen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Eine interessante Bilderfolge führt Kosmos Kinetheater, Hohestrße 94, in dieser Woche dem Publikum vor: Der dunkle Erdteil, oder vom Kap nach Transvaal betitelt sich eine Naturaufnahme. Im Zaubersalon Cagliostros, eine interessante Nummer, wechselt ab mit dem Bild Im Steinbruch Weitere Bilder sind: Die Hundedressur, Die Feuerwehr zu Großvaters Zeiten, Liebenswürdige Straßenjugend usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Lohnbewegung der Brauereiarbeiter, so schreibt man uns aus Arbeiterkreisen, geht ihrem Ende entgegen. Auf Grund der bisherigen Verhandlungen wird es zum. Abschlußß eines Jarifvertrages kommen, der, wenn er auch nicht alle Wünsche der Arbeiter befriedigt, doch immerhin wesentliche Verbesserungen gegenüber dem bisher bestehenden alten Tarif enthält. Die e#it#zet für Brauer, 10 Stunden im Sommer,.2 im Winter, bleibt bestehen, jedoch soll sie sich auf höchstens 12 1/2 aufeinanderfolgenden Stunden im Sommer und 12 im Winter erstrecken, bisher 13 Stunden. Ueberstunden erhalten die Brauer, Küfer und Handwerker mit 60 Pfa., die Hülfsarbeiten mit 50 Pfg. bezahlt, bisher 50 bzw. 40 Pfa. Sonntags-du jour wird mit 4., bisher 3 M. vergütet. Sonntagsarbeit der Brauer, Mälzer, Maschinisten und Heizer außerhalb der Schicht wird durch Ueberstunden vergütet. Ein Drittel der Bierfahrer hat Sonntags frei, während die anderen für Pferde- und Geschirrputzen je 50 Pfg. rhalten. Die Löhne für Brauer, Mälzer, Kufer und Handwerker betrugen bisher: 25 M. im Anfang, steigend nach je einem Jahre um 1 M. bis zum Höchstlohn von 27 M; nach dem neuen Tarif beträgt der Anfangslohn 27., der Höchstlohn 29., für die Woche.(Gefordert waren von seiten des Brauerbundes 30., von seiten der sozialdemokratischen Verbände M. Höchstlohn). Der Lohn für Bierfahrer, der seither 23--25 M. betrug, soll jetzt 25--27 M. betragen. Da jedoch eine Einigung wegen der Bezahlung der Ueberstunden nicht zu erzielen, soll der Lohn auf 26 bis 28 M. festgesetzt werden.(Hierüber, sowie noch über zwei weitere Punkte, die Arbeitszeit der Mälzer bew. Ueberarbeit der Brauer usw. betreffend, muß noch zunächst die Fest stellungskommission des Vopkotschnwverbandes, gehört werden. Der Lohn für Heizer und Maschinisten soll 2Bähoreg""halen#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom Rhein, 16. Aug.1907. Angesichts der fortschreiten Genickstarre-Erkrankungen im mittelrheinischen Geb fordern einzelne Blätter des Ruhrreviers dringend ein Einge der Regierung, damit der Steigerung dieser gefährlichen Krand die von zwei Fällen im Jahre 1903 auf 462 im ersten Halbi 1907 anwuchs, begegnet werden kann. Besonders sei in Anbetra des herannahenden Herbstes dringend geboten, daß staatlichen städtische Behörden vereint tataräftig gegen die Weiterverbreit vorgingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
