<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397625</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Prinzessin von Wales traf heute früh.26 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein. Der englische Konsul Hr. C. u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An Genickstarre ist erkrankt ein elfähriger Knabe aus der Blumenſtraße; er befindet sich im Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Richtigstellung. Der Mann, der im Bürgerhospital an Stichverletzungen gestorben ist(vergl. Nr. 223) wurde nicht in der Am alten Ufer liegenden Wirtschaft, sondern in einer anderen Wirtschaft am Rheine schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Vorgestern abend verhaftete die Kriminalpolizei einen hiesigen Althändler wegen Verdachts der gewerbsäßigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Liebstähle. In der vergangenen Nacht wurde einem an der Bismarckstraße wohnenden Theaterfriſeur eine Anzahl wertvolle Herren- und Damenperücken gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an dem Brüsselerplatz wurde vom Speicher Herren- und Damenäsche entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Zoologischen Garten wurde einem Herrn beim Einsteigen in die Straßenbarn eine Diāmantnadel im Werte von 300 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Die Fahrraddieb. Gestern vormittag wurden an der Saarstraße und Pfälzerstraße je einem Metzger ein Fahrrad gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ferner wurden auf dem Hohenzollernring, an der St. Avernstraße, an der Mohrenstrße, sowie der Brüsselerstraße je ein Fahrrad entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einen Zusammenstoßß verhütet hat gestern ein 3 beamter, der die durchgegangenen Pferde eines Wagens der Deut, Kürassiere kurz vor einem Zug der Rheinuferbahn auf dem Haf markt aufhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 11#ug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 0,00-0,00 M 6,40-.00. Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch) Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Generalmajor v. Loeffler, Kommandeur der 82. Infanteriebrigade, ist hier angekommen und im Hotel Continental abgestiegen das Rautenstrauch-Joest-Museum für Völkerkunde ist, wie schon in der jüngsten Stadtverordnetenversammlung mitgeteilt wurde, durch einen Gegenstand von besonderer Eigenart und wissenschaftlicher Bedeutung bereichert worden. Es ist das eine Tanzfigur der Nordwest-Baning, der Bewohner des westlichen Teiles der Gazellehalbinsel von Neupommern im Bismarck-Archipel. Diese Tanzfigur, die aus einem mit Blättern gepolsterten Bambusgerüst und Rindenstoffübezug besteht, hat die gewaltige Höhe von acht Meter; es gibt aber auch solche Figuren bis zu 40 Meter Höhe. Mit derartigen Figuren, die bei gewissen Zeremonien auf einem Tanzwut balanziert und von hinten mit Stangen gestützt werden, stampfen die Tänzer nur wenige Minuten hin und her, um sie dann abzuwerfen, worauf der Rindenstoffübezug sofort von den Zuschauern heruntergeschnitten oder heruntergerissen wird, um ihn als Reliquie mit nach Hause zu nehmen. Es ist das erstemal, daß eine derartige Tanzfigur nach Europa gelangt ist. Die ersten Schilderungen brachten die Marienmonatshefte der Missionare vom hh. Herzen Jesu in Hiltrup aus der Feder Pater Rascher. Hrn. Kürpers-Loosen, hier, war es dann gelungen, bei seiner Reise in der Süsee 1904 von Pater Nascher, der mitten unter den Baning wirkte und für alle wissenschaftlichen Fragen lebhaft interessiert war, die Zusendung einer Figur zugesichert zu erhalten. Etwa 14 Tage darauf wurde Pater Rascher mit anderen Missionaren und Schwestern von den Eingeborenen ermordet. Jetzt ist es nun dem Gouverneur von Deutsch-Neu-Guinea, Dr. Hahl, zu verdanken, daß unser Museum doch noch in den Besitz eines Exemplars dieser einzigartigen Figuren gelangt ist. Die betreffende Figur hat bereits im Treppenhaus des Museums ihre Aufstellung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Getroldeböre vom 16 Aug.1907. Weizen, hiesiger M. 20.50, fremder M. 21,25-22.25: Roggen, hiesiger M. 18.50-18.80, fremder M. 22,25-23,00; Hafer, hiesiger 18.75--21,00, Gerste, Futtergerſte, M. 17,75, Mais, grober M. 14,60--14,80, mittel 14,70-15,00. Cinquantino 15,10--15.50, Weizenmehl, 000 27.25 Roggenmehl 0 mit Sack 29.00, Kleie mit Sack 11,50-12,00, Grand mit Sack 11.50-12,00, Bollmehl mit Sack 14.50, Palmkuchen mit Sack 13,60, Leinmehl mit Sack 15,20, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.20 die 100 Kilo. Bei lebhaftem Besuch an der heutigen Fruchtböre wurde neuer, hiesiger Roggen dringend und zu weichenden Preisen angeboten. Neuer Weizenland bei ziemlich grossem Angebot gute Aufnahme. Von neuem Hafer zeigten die ersten Muster schöne Beschaffenheit. Fremde Ware fand bei unveränderten Preisen mässig flotten Absatz. Futtermittel wurden bei festen Preisen wenig begehrt. Mehl lag bei unveränderten Preisen ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Keine Rückfahrkarten. Berlin, 16. Aug.1907. Die Nachricht, daß im Ministerium der öffentlichen Arbeiten Erwägungen über die Wiedereinfuührung der früheren Rückfahrkarten schwebten, ist unzutreffend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
