<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397671</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Auch in diesem Winter finden wieder sechs populär-wissenschaftliche Vorträge statt. Nach der Vortragsordnung wird sprechen: am 23. Oktober E. Waßmann S. J.(Luxemburg): Aus dem Leben der Ameisen und der Termiten und ihre Gäste(mit Lichtbildern); am 13. November Dr. phil. Oskar Kaiser, Schauspieler und Direktor des Schauspielhauses in Hagen: Melodramen und Humoreskenabend(mit Klavier); am 4. Dezember Dr. Adolf Furtängler, Universitätsprofessor und Direktor der Glyptothek in München: Meine neuen Ausgrabungen in Griechenland(mit Lichtbildern); am 8. Januar Dr. Franz Walter, Universitätsprofessor in München: Ueber Leichenverbrennung; am 19. Februar Dr. P. Expeditus Schmidt O. F.., Bibliothekar in München: Theater und Kirche; und am 11 März Dr. Martin Spahn, Universitätsprofessor in Straßburg: Das neue Deutsche Reich, seine Entstehung und seine Entwickelung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Metropoltheater. Hr. Leopold Mürauer tritt heute abend in der Rolle des Nisi der Operette Ein Walzertraum zum ersten Male wieder auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Seidendiebstahl hat man in einem großen Geschäfte an der Hohestrße entdeckt. Die Kriminalpolizei ist den Dieben auf der Spur; verschiedene Haussuchungen wurden vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erhängt. Gestern abend fand man in einem Hause an der Brüsselerstraße einen 82 jährigen Mann erhängt vor. Anscheinend hat der Mann die Tat in einem Anfalle von Schwermut begangen: ##1 Liebstähle. Einem in Ehrenfeld wohnenden Fabritbeützer wurde ein Jagdhund im Werte von etwa 800 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber das Asyl für männliche Obdachlose wird der erste Geschäftsbericht versandt. Am 30. November 19 wurde in Köln das Asyl für männliche Obdachlose eröffnet. e sehr man auch die Notwendigkeit eines Obdachlosenheimes eins stets mußte man von der Errichtung Abstand nehmen, weil es den erforderlichen Mitteln mangelte. Da unterzog sich der Vere vom h. Vincenz von Paul, der ja, den neuen Forderungen Zeitverhaältnisse entsprechend, seine Ziele immer weiter und höh steckt, auch dieser neuen, so notwendigen Aufgabe. Es wurden Gebämlichkeiten Vor den Siebenburgen 16 A und 18 käufliche worben, ein weistöckiges, geräumiges Haus(Nr. 18), rechts darg anschrießend ein Hofraum, in dessen Hintergrund ein einstöckige Gebäude liegt, das vordem als Fabrikraums benutzt wurde. Dies Räumlichkeiten mußten nun zweckentsprechend eingerichtet werden eine schwierige und kostspielige Arbeit, die jedoch mit großem#### schick und recht zufriedenstellend durchgefuührt wurde. An ein Aurea# das vom Hofe aus betreten wird, schließt sich ein Warteraum, in dem sich die Obdachlosen so lange aufhalten, bis sie sich durch ei warmes Bad oder eine warme Dusche erquicken können,-- ein# wahre Wohltat für sie. Wenn die Kleider desinfiziert werde### müssen, so erhalten die Leute leihweise von dein Heim gestellt Anzüge. Im Hintergrunde des Warteraumes liegen die Baderäum und die Waschtüche, in der das Unterzeug der Asylbewohner ge reinigt wird; hierselbst hat auch der Desinfektionsapparat für di Kleider Platz gefunden. An die zuletzt erwähnten Räume schließer sich parallel liegend rechts noch zwei weitere an, die beide aud von dem bereits vorhin erwähnten Hofe zugänglich sind. Im erster werden die Obdachlosen mit Auslesen von Kaffeebohnen und Hülsen früchten beschäftigt, der zweite dient als Schreinerwerkstätte, in de Das Königliche Gewerbegericht schreibt uns: Nach Zeitungsberichten ist in einer am 11. September 1907 stattgehabten Versammlung des Arbeitgeberschutzverbandes für das Deutsche Holzgewerbe ein Gewerbegerichtsurteil besprochen worden, welches den Durchschnittslohn eines Schreinergesellen auf 52 Pfg. festsetzt. Der Vorsitzende der Versammlung, welcher in dem Rechtsstreite der Beklagte war, hat erklärt, er habe die Unluständigkeit des Gewerbegerichts wiederholt betont, da Streitigkeiten dieser Art einzig und allein auf Grund des Tarifvertrages vom 26. Februar 1907 durch die dazu bestellte Einigungskommission geschlichtet werden dürften. Er hat auch das Urteil als einen Gewaltakt bezeichnet. Dem gegenüber sei hier der wirkliche Verlauf des Rechtsstreites dargelegt: Das Gewerbegericht hat zunächst dem Antrage des Beklagten entsprochen und, weil der erste Vorsitzende Probeßpartei war, die Akten dem zweiten Vorsitzenden des Einigungsamtes mit dem Ersuchen um eine Entscheidung vorgelegt. Das Einigungsakt hat sich aber mit der Sache nicht befaßt, sondern die Akten unergungsamt, welches übrigens kein Schiedsgericht ist, sich mit der Sache nicht befassen wollte, mußte das Gewerbegericht selbst die nötigen Beweiserhebungen anordnen. Zunächst sind Sachverstaändige über die durchschnittliche Höhe des Lohnes vernommen worden. Dieselben haben von einander abweichende Gutachten abgegeben. Darauf ist die Norddeutsche Holzberufsgenossenschaft um Auskunft angegangen worden, sie hat aber erklärt, dienliche Angaben nicht machen zu können. Es sind dann die Lohntücher von einer größeren Zahl von Kölner Firmen erbeten und außeadem die Stundenöhne aus gewerbegerichtlichen Rechtsstreiten festgestellt worden. Nach den durchgesehenen 250 Lohntüchern hat der Stundenlohn betragen bei 100 Gesellen mehr als 52 Pfg., bei 49 Gesellen 52 Pfg. und bei 39 Gesellen weniger als 52 Pfg. Die Berechnung des Durchschnittes aus den gewerbegerichtlichen Akten hat ebenfalls mehr wie 52 Pfg. Stundenlohn ergeben. Es dürfte hiernach der Vorwurf, daß das Gewerbegericht das Einigungsakt nicht gehört habe, und daß der Durchschnittslohn durch einen Gewaltakt festgesetzt worden sei, nicht begründet erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Am Montag feierte der Nietmeister Peter Aussem in der Eisenbahnwerkstätte, Abteilung Weichenwerkstätte, in Nippes sein 25jähriges Dienstjubiläum. Seine Kameraden hatten seine Arbeitsstelle auf das festlichste geschückt. Mit den Glückünschen seiner Vorgesetzten und Mitarbeiter wurde ihm ein prächtiges Geschenk der letzteren üvermittelt. Von der Direktion wurde dem Jubilar das übliche Geldgeschenk überreicht; das vom Kaiser gestiftete Abzeichen für Jubilare wird ihm später übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Postamtsverlegung. Das Kaiserliche Postamt Nr. 7, welches sich bisher in der Langgasse Nr. 3 befand, befindet sich vom 1. Oktober d. J. ab in dem Hause Breitestrße 74/76.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kommerzienrat Max v. Guilleaume zu Köln wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Ehrenkomturkreuzes des Großherzoglich Oldenburgischen Haus- und Verdienstordens des Herzogs Peter Friedrich Ludwig erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Falsche 20 Mark-Scheine. Seit dem Monat Juli d. J. sind in den verschiedensten Städten Deutschlands falsche Reichskassenscheine von 1882 über 20 M. verbreitet worden, deren Verfertiger und Verbreiter bisher nicht ermittelt werden konnten. Die Scheine sind auf lithographischen Wege hergestellt und leicht an dem dunkleren Druck-- namentlich auf der Rückseite-- als Falschstücke zu erkennen. Die Reichsschuldenverwaltung sichert demjenigen, welcher einen Verfertiger oder wissentlichen Verbreiter dieser Falschstücke zuerst ermittelt und der Polizei- oder Gerichtsbehoörde dergestalt nachweist, daß der Verbrecher zur Untersuchung und Strafe gezogen werden kann, eine Belohnung von 1000 M. zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schulnachricht. Der Lehrer Wilhelm Caninenberg aus Marxloh ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule zu Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Dienstäume des 17. Dolizeireviers werden am 28. d. M. von Simrockstraße 21 nach Everhardtstraße 79 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brandfall. Gestern abend brannte in einer Gärtnerei auf der Kalkerstraße ein alter Holzschuppen nieder. Die Feuerwehr war bis 10 Uhr tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 26.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Westerwärme am 26. Sept., morgens 7 Uhr: 12 1/2 deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Gesellenausschußwahl für die Kölner Maler- und Anstreicher-Innung, die Mittwochabend stattfand, hatte folgendes Ergebnis. Abgegeben wurden 94 Stimmen. Davon entfielen 57 auf die Liste der sozialdemokratischen und 37 auf die Liste der christlichen Gewerkschaften; erstere ist somit gewählt. Die Wahlbeteiligung war erheblich besser wie bei der letzten Wahl, bei welcher nur 53 Stimmen abgegeben wurden, von denen 28 die sozialdemokratischen und 25 die christlichen Kandidaten erhielten. Erstere hatten somit bei der jetzigen Wahl eine Steigerung von 100 Proz., letztere eine solche von 50 Proz. zu verzeichnen. Die Innung zählt zurzeit 77 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Verein der Kassen- und Bureaudiener und Portiers Colonia feiert am Samstag den 5. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, in dem Saale des Fränkischen Hofes sein zweites Stiftungsfest, verbunden mit Konzert, Theater und Festball. Der Männergesangverein Colonia, sowie der Humorist Emil Gabel haben ihre Mitwirkung freundlichst zugesagt. Die Musik wird ausgeführt von der Kapelle des 5. Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53. Der Reinertrag dieses Festes ist zur Unterstützung der Witwen und Waisen verstorbener Mitglieder des Vereins bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kalk, 24.Sept.1907. Der Pfarr-Cäcilien-Verein von St. Marien(Dirigent Hr. Jean Kloth) feiert am Sonntag den 6. Oktober d. J. sein 25jähriges Stiftungsfest, das morgens durch feierliches Hochamt und daran anschrießend eine Begrüßungsfeier der hiesigen Vereine im Saale des Hrn Böhmer eingeleitet wird. Abends 1/2 8 Uhr findet Jubelkonzert im Schorodtschen Saale statt. Außer verschiedenen Männerchören und einer vom Dirigenten für das Fest komponierten Festhymne für gemischten Chor und Orchester wird das große Oratorium Die h. Cacilia für Solo, gemischten Chor, Deklamation und Orchester von A. Wildberger zur Aufführung kommen. Namhafte Solisten u. a. Hr. Operisänger R. Vatz von den Vereinigten Stadttheatern Köln, Frau Konzertsängerin R. Batz-Kalender wie auch die Kapelle des Infant.-Reg. Nr. 58, Königlicher Musikdirektor M. Granzow, haben ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gleuel(Bez. Köln), 25.Sept. 1907. Auf der Prikettgrube Schalldauer spielten gestern mehrere Knaben mit einem Kipptägelchen. Letzteres stürzte um und begrub unter sich einen der Knaben, der erstickte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
