<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397660</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Fremdenverkehr hat im August eine weitere Steigerung erfahren. Auch im Vergleich mit dem Vorjahr stellte sich die Zahl der Fremden bedeutend höher, was allerdings zum Teil auf die verbesserte Anschreibung zurückzugühren sein mag. In Gastöfen übernachteten 82 506(gegen 71 782 im Vormonate und 79070 im August 1906), in Herbergen 13141(13154 und 9068), zusammen 95 647(84936 und 88 138) oder im Durchschnitt täglich in ersteren 2661(2316 und 2551), in den Herbergen 424(424 und 293), im ganzen 3085(2740 und 2844). Der höchste Tagesdurchschnitt ergab sich mit 3284 zu Anfang des Monats, in den Tagen vom 1. bis 3. August(3011 in der Woche vom 5. bis 11. August). Im weiteren Verlauf nahm der Fremdenverkehr bis zum Schluß des Monats langsam wieder an, so daß der geringste Tagesdurchschnitt mit 2926 in der letzten Augustwoche zu verzeichnen war (2710 in den Tagen vom 26. bis 31. August). Für das laufende Jahr wies hiernach die Woche vom 28. Juli bis 3. August mit durchschnittlich täglich 3486 Fremden(2998 in Gastöfen und 488 in Herbergen) bisher den stärksten Verkehr auf. Verbandsversammlungen und dergleichen, die eine größere Anzahl Fremder nach Köln geführt hätten, haben in der Gerichtszeit nicht stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem pensionierten Oberpostschaffner Balthasar Zingeler zu Köln-Deutz wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens und dem pensionierten Eisenbahnlokomotivführer Hubert Einmal zu Köln, bisher in Saargemuünd, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Regierungsassessor Dr. Bertram in Köln ist die Stelle des Oberzollinspektor in Kaldenkirchen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Forbach, 15.Sept.1907.(Drahtber.) Gestern abend 11 1/4 unter Direktor Pertz' Leitung Tüchtiges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Aemilianstraße zwischen Luxemburger- und Gottfriedstraße vom 16. d. M. auf sechs Wochen und die Spinnmühlengasse zwischen Baumstrße und Thieboldsgasse vom 16. d. M. ab auf vier Tage; behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Mechlernstraße von Barthel- bis Weinsbergstraße vom 10. d. M. ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz hatte gestern einen starken Besuch zu verzeichnen, wohl 10000 Personen mochten anwesend sein. Dem Altmeister Roll war es endlich einmal wieder vergönnt, hier einen schönen Sieg im Großen Preis von Europa zu feiern, während der Kölner Mauß einen ehrenvollen zweiten Platz belegen konnte. Im Nibelungen-Preis siegte Breitinger(Ludwigshafen), da alle anderen durch mancherlei Zwischenälle um ihre Chancen kamen. Ein schwer aussehender Sturz Kellermanns verlief glimpflich. Die einzelnen Resultate sind folgende: Prämienfahren 3200 M. Dem Ersten jeder Runde 3., letzte Runde 25, 20, 15 M. 1. Aschoff(Hamburg) in 3 Min. 47 Sek. 2. Hottenroth(Köln), 3. Roerig(Köln). Rundenprämien erhielten Hütten 1, Müller 2, Roerig 1, Schumacher 1, Pfumfey 1, Haug 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>3kheinöhe am 16. Sept., morgens 11 Uhr:.44 m-- 0,10 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 16. Sept., morgens 7 Uhr: 14 1/2 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 14. d. M. wurde am linken Rheinufer bei Riehl eine unbekannte weibliche Leiche, welche einen bis zwei Tage im Wasser gelegen hat, gelandet. Die Leiche wurde nach dem Nordfriedhof gebracht. Bei derselben fanden sich vor: em Portemonnaie mit M. 1,11, zwei Schlüssel, ein silberner Ohrring und ein Trauring. Beschreibung: Alter 30--34 Jahre, Größe 1,60 Meter, untersetzt, Haar hellblond, Gesicht länglich, Augen blav. Nase spitz, in einem Ohr befand sich ein silberner Kugelohrring, besondere Kennzeichen: offene Beine. Bekleidung: schwarzer Oberrock, violettweißer Unterrock, blauweihße Bluse, weißes Korset, weiße Unterhose, weißes Hemd, braune Filzſchuhe, schwarzer Schulterkragen, ein Trauring gezeichnet W. W. a M. G. 1898.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schutzwaffen in Rinderänden. Gestern nachmittag wurde in Ehrenfeld ein Junge von seinem Spielkameraden beim Spatzenschießen mittes Flobertbüchse in den Kopf geschossen. Der Verletzte kam ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. In vergangener Nacht wurde auf dem Brüsselerplatz ein etwa 25jähriger Mann mit einer Schußwunde in der rechten Schläfe bewußlos aufgefunden. Man fand bei den Schwerverletzten Papiere auf den Namen Bruno Höhler, Elberfeld; ferner Wechsel und Schuldscheine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 15.Sept.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung kommission. Auftrieb: 729 Ochsen, darunter 276 Weidcochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88. b. Junge Heischige, nicht ausgeuästete, altere ausgeuästete 81-83, c. mässig genährte junge und ältere 74-75, d. gering genährte jeden Alters 65-70. Weideochſen M. 70-80. 493 Kühe, z. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. volllleischige sasgemästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 1 Jahren 76--77, c. altere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 70-72, d. mässig genährte Kühe und Kalben 65-67. 87 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 78. b. volllleischige jüngere 74-75, c. massig genährte jüngere und ältere 59-71, d. gering genährte jüngere und ältere 65-67. alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Gutes Stallvieh war begehrt; das Ge schäft war in geringer Ware sowie in Weiderich langsam. Voraussichtlich wird nicht geräumt werden."" 330 Kälber, a. M. 90, Doppellender bis 104. s. E2-86 c. 65 75 17 Schafe. Ostfriesische Ware M. 70--80. Lebhaft räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 16.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegoldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 16.Sept.1907. Als gestern nachmittag gegen 4 Uhr das fünfährige einzige Töchterchen eines Konditors die straße üüberschreiten wollte, wurde es von einem in der Richtung nach Köln fahrenden Zuge der Straßenbarn erfaßt. Das Kind geriet unter den Wagen; beide Beine wurden ihm abgefahren, außeadem erlitt es innere Verletzungen. Nur durch Hochheben des Wagens konnte das Kind unter demselben hervorgezogen werden. Es starb dann gleich darauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Brüssel, 16.Sept.1907.(Eig. Drahtber.) Der Ballon Köln ist gestern nachmittag 5 Uhr hier mit 31 anderen Ballons aufgestiegen und nachts 11.20 Uhr in Charleville in den Ardennen glatt gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
