<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Handelshochschulgebäude am Agrippinauser wird am Samstag den 26. Oktober seiner Bestimmung übergeben. Vormittags 11.30 Uhr findet ein Festakt in der Aula der neuen Handelshochschule, nachmittags 4 Uhr ein Festmahl im Gürzenich und abends 9 Uhr ein Festkommers, gleichfalls im Gürzenich, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Verein für wissenschaftliche Vorträge werden im Winter 1907/08 folgende Vorträge gehalten. Am 21. Oktober: Geheimrat Prof. Dr. Waldeyer(Berlin): Der heutige Stand der Deszendenzlehre und des Darwinismus; am 18. November: Dr. Leopold Hirschberger, Dozent für Musikgeschichte an der Humboldtakademie in Verlin: Goethe und Beethoven(mit pianistischen und gesanglichen Erläuterungen); am 7. Dezember: Prof. Dr. W. Kaufmann(Bonn): Das Gesetz von der Erhaltung und Energie(mit Lichtbildern); am 24. Januar: Geheimrat Prof. Dr. Henry Thode (Heidelberg): Religion und Kunst; am 24. Februar: Prof. Dr. Paul Rohrbach(Berlin): Die Entwickelung Todos als Beispiel deutscher kolonialen Musterwirtschaft(mit Lichtbildern), und am 23. März: Prof. Dr. Wilhelm Busch(Tübingen): Die Schlacht von Vionville und Mars la Tour am 16. August 1870.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 29. September bis einschliefßlich 7. Oktober 1907. Opernhaus Sonntag 29., 27. Ab.-Vorst., Serie C, 24. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Salome. Montag 30., 28. Ab.-Vorst. Serie D, 25. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Hoffmanns Erzählungen. Dienstag., 29. Ab.-Vorst., Serie A. 26. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Der fliegende Holländer. Mittwoch., 30. Ab.-Vorst. Serie B, 27. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Salome. Donnerstag., 31. Ab. Vorst., Serie C, 28 Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Der Troubadour. Freitag., 5. Vorst. außer Abonnement.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brandholz zu den billigsten Preisen. Speier Huder, Köln-Arnoldshof in seiner nalen Fra an der Vo teilte mit, dem Hinw Venloerstr Eingabe 0 gerichtet In einer über das glieder de daß Ehrer Fahrpark Um so leh anstalt w Bürgersch wurde sch Aussicht daß sie Grundstüc Meter tie eingang a Vogelsang planten E der Richte freien Pla straße nur schaffen von Kölnhinsicht( wie in bezug auf Venloerstr Ehrenfeld, zu können von der erfüllen weisen w nördlich: Sollte der kommen, Verbinder Zugang z unbedingt Straße ander s1 Gründe h in den Vi dafür gest ihre Arbe billigere? hauptsäch feld als e und dieser erreichen verordnet gebracht, brücke üb Sülz und Kaufen in Dieser n hoffentlich Einstweilen abwarten! nicht zue wohner h unter sich Der eröffnet a Schule in Anmelder werden al halle eng hortes ha denn in Gassen ist der Straf Horte zu und vor sehen. W noch recht sozialen Fu vereine nachmitta Vorstä Anstellung Kosten. Bei der Der sitzung an Vortrag Kaisers i GC. Dei 29. d. bei zollernrin welches 1 Leitung d wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Gerichtsassessor Poth wurde zum Staatsanwalt bei der hiesigen Staatsanwaltschaft ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Verkehrsverein veranstaltet am Sonntag den 29. d. bei günstiger Witterung von 12 bis 1 Uhr auf dem Hohenzollernring(Flandrische Straße) ein Promenadenkonzert, welches von der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 53, unter Leitung des Kgl. Musikdirektors Herrn Max Granzow, ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Volksbildungsabend. Auf den morgen, Sonntag den 29. d.., abends 8 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindenden Volksbildungsabend des Volksvereins fur das katholische Deutschland sei nochmals aufmerksam gemacht. Es wird dort den Kölern und allen, die sich für die bedeutsame Vergangenheit unserer Stadt interessieren, in Wort und Bild Gelegenheit geboten werden, sich mit den wichtigsten Ereignissen aus der Geschichte Köuns im Mittelalter bekannt zu machen. Man darf wohl erwarten, daß diese Gelegenheit von vielen freudig benutzt werden wird. Karten sind au den bekannten Stellen zu haben.(Vergl. Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Morgen finden die letzten zwei Sonntags-Vorstellungen statt, nachmittags 4 Uhr zu kleinen Preisen und abends 8 Uhr, mit gleichem Programm u. a. Hymack "Der Mann mit den Handschuhen", die urkomischen Amerikaner und Meel. Gebrüder Schwarz, die amüsangen Parodisten, und Paul Jülich, welche sich am Montag den 30. d. M. verabschieden. Dienstag ist vollständiger Programmwechsel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung der Uhrmachergehülfen findet heute abend 9 Uhr im Hotel Alt Heidelberg, Wallrafsplatz 3, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Am Telegraphenamt ließ gestern nachmittag ein Herr, der dort einen Brief geschrieben, sein Portefeuille mit 500 M. auf dem Pulte liegen. Als er nach wenigen Augenblicken zurückkehrte, war das Portefeuille verschwunden. Die sofort angestellten Nachforschungen blieben bis jetzt erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt sind behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der Niehlerkirchweg von Neußer- bis Niehlerstraße auf acht Wochen und die Stammheimerstraße zwischen der alten Schule und der Lennestraße auf drei Wochen vom 27. September d. J. ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag brach auf dem Heuboden eines Stallgebäudes in der Berrenratherstraße Feuer aus, das von der Sülzer Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zur Warnung für Eltern. Gestern abend nahm auf der Severinstrße eine etwa 40 Jahre alte Frau einem zehn Jahre alten Mädchen, das etwas einkaufen sollte, durch List 1,50 M. ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Tpphuserkrankung. Im städtischen Augustahospital sind drei Krankenschwestern, vermutlich durch die Pflege einer an Typhus erkrankten Frau, von der tückischen Krankheit befallen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 23.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das westdeutsche Derbe, welches am Sonntag den 6. Oktober auf dem Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) zur Entscheidung kommen soll, hat durch die Teilnahme der vier dazu gewonnenen Stehen lebhaften Anklang gefunden. Der Start des Amerikaners Walthour mit seinem Schrittmacher Franz Hofmann bildet die Hauptzugnummer des Tages. Auf Dickentman wird man nicht minder gespannt sein. Auch von Mauß wird man wieder ein gutes Rennen erwarten dürfen. Mit dem in diesem Jahre erfolgreichen Dresdener Rosenöcher kommt ein vierter, der ebenfalls seinen Mann stellen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 27.Senf.1907. Weizen, hiesiger M. 22,25-22,75, fremder N. 24,50--25.25; Roggen, hiesiger M. 20,0020.75, fremder M. 22,75---23,50; Hafer, hiesiger 18,00-18.75, fremder 17.75-21,00: Gerste, Futtergerſte, 15.60-16,10, Mais, grober 15.75-- 16,00, mittel 15,90-16,20. Cinquantino 16,60-17,00, Weizenmehl, 000 30.25, Roggenmehl 0 mit Sack 30-., Kleie mit Sack 12.25-12.60, Grand mit Sack 12.25-12,60, Bollmehl mit Sack 15,00-15,50, Palmkuchen mit Sack 13.60, Leinmehl mit Sack 15.50, Baumwollsaatmchl mit Sack 15.60 die 100 Kilo. Bei regem Besuch und unverändert hohen Preisen blieb der Umsatz in fremder Ware in bescheidenen Grenzen. Hiesiger Weizen und Roggen fanden bei unverändert hohen Preisen schlank Aufnahme. Hiesiger Hafer von verschiedener Beschaffenheit war reichlich angeboten ohne lebhaften Handel. Futtermittel wie auch Mehl unverändert fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 27.Sept.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M..8-.89, vom Bauch 0,73-0,91. Kalbfleisch 0,63-.96, Hammelfleisch.78-6,94, Schweinefleisch 0,94-.97(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,84-0,89 das Gottesdienstordnung der kathol. Kirchen in der Nähe des Hauptbahnhofs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
