<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397665</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind der Eisenbahn- Bauund Betriebsinspektor Perkuhn von Köln-Deutz nach Frankfurt (Main), der Eisenbahnsekretär Roesler von Köln nach Frankfurt (Main), der Bahnmeister Göbel von Hersfeld nach Köln-Eifeltor, der Gütervorsteher Terstappen von Köln-Hafen zur Eisenbahndirektion hier; der bisherige Hülfsarbeiten Köster bei der hiesigen Eisenbahndirektion ist zum Regierungsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Findigkeit der Dost. Eine hiesige Stammtischgesellschaft sandte kürzlich an ein zur Sommerfrische in Cordel bei Trier weilenden Mitglied eine Postkarte und versah diese statt mit handschriftlicher Ortsangabe mit einem Stückchen"Kordel"; dank der Findigkeit unserer Reichspost gelangte die Karte richtig an den Adressaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zoologischer Garten. Im Vogelhaus finden die Webersögel wegen ihres kunstvollen Neſtbaues viele Bewunderer. Außeadem zeichnen sie sich im männlichen Geschlecht meist noch durch lebhafte bunte Färbung aus. Andere wieder machen sich durch besonders gestaltete Federbildung bemerkbar. Zu diesen gehören die Widahfinken, von denen eine Anzahl Königswidahs aus Westafrika und die etwas größeren Hahnschweifwidahs aus Süwestafrika jetzt durch ihr prachtvolles Kleid alle Blicke auf sich ziehen. Es ist ein wunderbares Bild, diese etwa sperlingsgroßen Vögel mit dem dichten, fast 1/2 Meter langen Schwanz umherfliegen und sich gegenseitig bekämpfen zu sehen, und es erscheint fast unglaublich, daß diese bedeutenden Federbildungen sich jedes Jahr vollständig erneuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brandholz zu den billigsten Preisen. Peter Huber, Köln-Arnolds) * Bonnerstraße 269. Telephon 3458.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 22. September bis einschliefßlich 30. September 1907. Opernhaus. Sonntag 22., 20. Ab.-Vorst., Serie D, 18. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 6 1/2 Uhr: Mannhäuser. Montag 23., 21. Ab.-Vorst., Serie A, 19. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Zar und Zimmermann. Dienstag 24., 22. Ab.-Vorst., Serie B, 20. Ab.- Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Der Bajazzo; hierauf: Cavalleria Rusticana. Mittwoch 25., Vorst. außer Abonnement. Anfang 6 1/2 Uhr: Lohengrin.(Gastspiel Huhn). Donnerstag 26., 24. Ab.-Vorst., Serie D. 21. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 Uhr: Genesius. Freitag 27., 25. Ab.-Vorst., Serie A, 22. Ab.- Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Der Waffenschmied von Worms. Samstag 28., 26. Ab.-Vorst., Serie B, 23. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 Uhr: Carmen. Sonntag 29., 27. Ab.-Vorst., Serie C, 24. Ab.-Verst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Salome. Montag 30., 28. Ab.-Vorst., Serie D, 25. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Hoffmanns Erzählungen.-- Schauspielhaus. Sonntag 22., 22. Vorst.: Anfang 8 Uhr: Stein unter Steinen. Montag 23., 23. Vorst., Anfang 8 Uhr: Madame Bonivard. Dienstag 24., 24. Vorst., 3. volkstüml. Vorst.: Anfang 8 Uhr: Emilia Galotti. Mittwoch 25., 23. Ab.-Vorst., Serie C,(3. Ab.- Vorst. im Schauspielhaus.) Anfang 7 1/2 Uhr: neu einstudiert: Der Richter von Zalamea. Donnerstag 26., 26. Vorst.: Anfang 7 1/2 Uhr: Das Blumenboote. Freitag 27. Keine Vorstellung. Samstag 28., 27. Vorst.: Anfang 7 1/2 Uhr: Der Richter von Zalamea. Sonntag 29., nachm. 3 Uhr: 1. Arbeitervorſtellung: Emilia Galotti. Abends 7 1/2 Uhr: 29. Vorst.: Alt-Heidelberg. Montag 30., 30. Vorst. Anfang 8 Uhr: Nora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Promenaden- Konzert. Der Kölner Verkehrsverein veranstaltet am Sonntag den 22. d. M. bei günstiger Witterung von 12 bis 1 Uhr auf dem Hohenzollernring(Flandrischestraße) ein Promenaden-Konzert, das von der Kapelle des 5. Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 65 ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weindiebstähle. Gestern wurde in einem Hause an der Vorgebirgstraße aus einem Keller eine Anzahl Flaschen Sekt, und aus einem Keller auf dem Hansaring eine Anzahl Flaschen besserer Weine gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Brabanterstraße stahlen ebenfalls Diebe aus einem Keller eine Anzahl Flaschen Wein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesperrt wurden behufs Herstellung unterirdischer Telegraphenanlagen durch die Kaiserliche Postverwaltung die Straße An der Wollkuche vor dem Hause Nr. 6 vom 16. bis 30. d. M. sowie die Hosengasse weiterhin bis zum 12. Oktober d. J. und behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Follerstrße von der Kleinen Witschgasse bis zur Weberstrße vom 19. d. M. ab auf zwei Wochen; die Ritterstraße vom 23. d. M. ab auf 14 Tage, die Plankgasse vom 7. Oktober d. J. ab auf drei Wochen und die Hamburgerstraße von der Plankgasse bis zum Gereonswall vom 21. Oktober d. J. ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Gotreidoböre vom 20.Sept.1907. Weizen, hiesiger M. 22,00-22,50, fremder M. 24,00-25,00; Roggen, hiesiger M. 19.70--- 20.25, fremder M. 22.75-23,50; Hafer, hiesiger 1800-18.75, fremder 19,75-21,00; Gerste, Futtergerſte, 15,25-15,75, Mais, grober 15,5015.75, mittel 15,76-16,00."Cinquantin 16,25-16,75, Weizenmehl, 000 30,00, Roggenmehl 0 mit Sack 30-31, Kleie mit Sack 12.25-12,60, Grand mit Sack 12.25-12,60, Bollmehl mit Sack 15.30-15.50, Palmkuchen mit Sack 13.60, Leinmehl mit Sack 15,40, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.50 die 100 Kilo. Bei regem Besuch und ääusserst fester Stimmung wurde besonders in vorrätiger fremder Ware manches umgesetzt. Auch hiesiger Weizen und Roggen fanden bei erhöhten Preisen gute Aufnahme. Stärkeres Angebot in Sandhafer brachte bei unveränderten Preisen nur kleines Geschält. Futtermittel wie auch Mehl unverändert fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 21.Sept.190f. Fruchtmarkt. Hen 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00. Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
