<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397688</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abend- und Sonntagskurse für Handwerker, für nicht wissenschaftlich gebildete Techniker, wie überhaupt für alle im technischen Erwerbsleben stehende Berufsangehörige, welche im April d. J. an der Königlichen Baugewerkschule und den Königlichen vereinigten Maschinenbauschule ins Leben gerufen wurden, sind in dem nun abgelaufenen ersten Halbjahre ihres Bestehens schon von etwa 400 Schülern besucht worden, die sich zum großten Teile für die folgenden Kurse schon angemeldet haben. Dieser Erfolg beweist nicht allein, daß die eingerichteten Kurse einem Bedürfnisse entsprechen, sondern daß sie auch dem in den Anforderungen der Neuzeit begründeten Fortbildungsbedürfnis der Angehörigen technischer Berufe in jeder Hinsicht zu genügen vermogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Turnkurse. Die Winterturnturse des Kölner Herren-, Damen- und Familienturnens in der städtischen Turnhalle am Mauritiuswall sind nunmehr sämtlich eröffnet worden. Das Herren-Gesundheitsturnen, wöchentlich dreimal, das Damen- und Frauenturnen, das sehr beliebte und stets stark besuchte Turnen der Backfischabteilung, die Kleinkinderklassen für das Alter von vier Jahren aufärts, die Mittel- und Oberklassen für Knaben und Mädchen, sind unter der bewähören Leitung von fünf geprüften Lehrtäften in die Winterarbeit eingetreten, und in den Turnſtunden am Mittwoch und Samstagnachmittag wird den erwachsenen Begleitern ein Bild intensiven und fröhlichen Turnbetriebe vor Augen geführt. Im Damenturnen wetteifern erprobte Hausfrauen zwischen dem 25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>60. Jahre mit jungen 18jährigen Damen und führen unter Musikbegleitung nicht nur ihre Hantel-, Stabund Keulenübungen, sondern auch fast alle Gerätübungen seine Besonderheit des Weidnerschen Turnbetriebe) aus. Das Herrenturnen findet aus diätischen Rücksichten vor dem Abendessen statt und wird ganz besonders von den studierten Kreisen und von solchen Herren, die geschäftlich zu einer sitzenden Lebensweise gezwungen find, besucht, um die mangelnde Bewegung durch eine rationelle turnerische Leibesübung in gedrängter Form zu ersetzen. In der Turnhalle sind in diesem Sommer bauliche Veränderungen vorgenommen und drei schöne Wachzimmer sowie ver</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erbprinz Reuß jungere Linie ist mit Begleitung hier angekommen und im Domhotel abgestiegen. 1. Hemmastungsriume</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule. Die Verwaltungsraume (Amtszimmer des Studiendirektor, Sekretariat und Kasse) der Handels-Hochschule befinden sich von Montag den 14. Oktober ab im Neubau der Hochschule am Römerpark, Claudiusstraße 1. Die erste feierliche Immatrikulation, für die schon zahlreiche. Neuanmeldungen vorliegen, findet am Dienstag den 22. Oktober statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An Genickstarre erkrankt ist ein vierähriger Junge aus der Benediktusgasse; gestorben ist ein zwölfeähriges Mädchen aus 1: Goldene Hochzeit. Heute sind es 50 Jahre, daß die Eheleute Jak. Hartz und Josephine geb. Schätting, Alexianerstraße 1 wohnend, in den Stand der Ehe traten. Der Jubelbräutigam ist 76, die Jubelbraut 72 Jahre alt. Beide erfreuen sich einer in da das Trottoir in der Gabelsbergerstraße von Radfahrern mit Vorliebe als Fahrbahn benutzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Als gestern nachmittag ein Zug der Kölnbonner-Kreisbahn sich von der Hältestelle an der Friedrich-Wilhelm- straße wieder in Bewegung gesetzt hatte, wollte ein etwa 40jähriger Mann noch das Geleise üüberschreiten. Er wurde vom Zuge erfaßt und zu Boden geschleudert, so daß er unter den Triebwagen zu liegen kam, worunter er schwer verletzt hervorgeholt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Don einem als tolleütig verdachtigen Hunde wurde gestern in der Wilhelmstrße das neun Jahre alte Töchterchen eines Bewohners aus der Merheimerstraße in den linken Oberschenkel gebissen. Es traten alsbald starke Anschwellungen ein; es wird wohl erforderlich sein, die Kleine sofort der Pasteurschen Anstalt in Berlin zu übeweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Raderbergerstraße zwischen Mannsfelder- und Gerhard vom Rathstraße vom 9. d. M. ab auf drei Wochen, die Kolpingstraße ganz vom 14. d. M. ab auf eine Woche, die Bonifazstraße ganz vom 21. d. M. ab auf eine Woche, und die Hardtstraße vom 14. Oktober d. J. ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vermißt. Die Hermine Floßdorf, geboren 4. Februar 1889 zu Düren, hat am 5. Sept. ihre elterliche Wohnung, Deutscher Ring 17, verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt, Personalbeschreibung: Größe: etwa 1,55 Meter, Gestalt: schwächlich, Haare dunkelbraun, Gesicht: oval, frisch, Stirn: hoch, Augen: braun (groß), Augenbrauen: braun, Nase: gewöhnlich, Ohren: mittel, Mund: klein, Zähne: mangelhaft, Kinn: spitz, Hand klein, Sprache: stößt mit der Zunge etwas an. Bekleidung: hellgraues Kostükleid, Taille mit grauer Seide und schwarzer Spitze 70. die Jubelbraut 72 Bahar aig.#naamen" Faith diesem Alter beneidenswerten geistigen und körperlichen Frische. Zu Ehren des allgemein beliebten Paares haben die Nachbarsäuser reichen Flaggenschmuck mit Girlanden und Kränzen angelegt. Gestern abend fand vor dem überaus hübsch geschückten Hause der Jubilare zunächst ein Musikständchen, und alsdann eine Serenade des Kölner Männerquartetts mit anschrießendem Feuerwerk und Beleuchtung statt. Heute morgen um 10 Uhr fand die Wiedereinsegnung der alten Leute in der Pfarrkirche von St. Mauritius statt, der die Kinder derselben, ein Sohn und eine Tochter, sowie zehn Enkelkinder beiwohnen konnten. Von dem Kaiser ist das übliche Jubiläums-Geldgeschenk übewiesen worden. Die offizielle Feier findet heute abend in der Rheinland-Loge in der Cäcilien-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Referendarprüfung. Die Rechtskandidaten Günther van Endern aus Kaiserswerth a. Rh., Heinrich Hegemann aus Kripp a. Rh., Walter Kreuzberg aus Ahrweiler und Franz Schopp aus Siegburg legten beim Oberlandesgericht mit Erfolg die erste</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Kunst. Der Bildhauer Josef Moest und der Architekt Paul Bachmann, Mitglieder der Kölner Künstler-Vereinigung Stil, erhielten auf der modernen Ausstellung für christliche Kunst in Aachen die höchste Auszeichnung, die Ehrenurkunde der Stadt 7 Kölner Kunstausstellung 1907. Zur Verlosung wurden außer den Zimmereinrichtungen von Ulbrich, Bruno Paul, Valentin Witt und Bernard Stadler noch folgende Werke von der Ausstellungsleitung angekauft: Von Gemälden: Eduard Butler Heiligenberg, Wilhelm Hambüchen Abend am Fischerhafen, Valerie Hulsmann Lesende Frau, Eugen Kampf Abendsonne, Theodor Knorr Regen, Gustav Krafft Dünenlandschaft, Max Lieber Kanal, Dr. Robert Richter Die Uhr und Der Glasschrank, Leo Schlug Der tote Schalksnarr, Adolf Schönnenbeck Alter Mann, Rudolf Schramm (Zittau) Enten; von Bronzen: Nikolaus Friedrich Bogenspanner, Walter Schmarre Diskuswerfer, Franz v. Stuck Amazone, Georg Wrba Europa auf dem Stier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein großer Renschenauflauf entstand gestern mittag auf dem Waidmarkt dadurch, daß dort eine Frau ihr etwa dreiähriges Mädchen in fast unmenschlicher Weise mißhandelte. Die Frau schlug das Kind mit den Fäusten, riß es an den Haaren und trat es mit Füßen, so daß das arme Geschöpf laut schrie. Die Passanten gerieten über die Roheit des Weibes in große Erregung und stellte die Person zur Rede. Als die Frau dann gegen das Publikum noch frech wurde und das arme Geschöpf noch weiter mißhandelte, wurde sie von mehreren Personen angegriffen. Der auf dem Waidmarkt postiert Schutzmann hatte große Mühe, die Frau vor der erregten Menge zu schützen. Die Frau wurde von dem Beamten zur Anzeige gebracht, da man vermutet, daß das Kind von ihr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Trauerfeier zum Gedächtnis des Großherzogs Friedrich von Baden veranstaltet der hiesige Badische Verein am Sonntagvormittag 11 1/2 Uhr im großen Gürzenichsaale unter Leitung des Generalmusikdirektor Fritz Steinbach und unter Mitwirkung des Städtischen Orchesters, des Gürzenich-Konzertchores und des Professors F. W. Franke(Orgel). Die Gedächtnisrede hält Professor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat wieder eine Aufbesserung erfahren, nachdem er bis auf 0,80 Meter zurückgegangen war Kabeljau, Nordsee.30-.35, Schellfische, Nordsee, gross..95-0,59, mitte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>o 15-.25. Tiroler Ess- 0,20-0,30, hies. Ess- O,15-.25, hies, Koch Ess-O. 15-.25. Tirols. gg. 9 91-.35, Koch-.08-.15, Zwetschen .10-0,15, Birnen ,italienische, Ess-.20-.55, Koch-.US.i 20 a ub. G4ch- 033 aieshehselte l. ö h c. de Pi. 3g, ie e. e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Stammheim, 10.Okt.1907. Seit einigen Tagen wurde eine etwa 70 Jahre alte Witwe von hier vermißt. Nun ist die Vernißte als Leiche bei Mondorf im Rpern. ure 10.011907. Ein 2 Aus dem unteren Kreise Solingen, 10.Okt. 1907. Ein wichtiges Kleinbahnprojekt beschäftigt zurzeit die in Frage kommenden Kommunen und gewerblichen Kreise., A. 1 allegg die zwischen Langenfeld und Monheim bestehende elektrische"Geleis lose" in eine Schienenbahn umgewandelt werden. Dann soll sie ihre Fortsetzung finden nach der alten Stadt Hitdorf, die mehr und mehr zurückgegangen ist. Im Projekt liegt e# fern##ese Linie über Rheindorf hinaus an die neue Linie Wiesdorf--Opladen anzuschließen und damit mit Köln-Deutz über Mülheim elektrisch zu verbinden. Die Linie Wiesdorf--Opladen soll gleichfalls bis Langenfeld durchgefuührt werden, so daß eine Kreisbahn geschaffen würde, die im direkten Verkehr mit Köln." gis er geigte Opladen. auch wieder an Düsseldorf anschlaösse; denn die Strecke Opladen Langenfeld wird bis Hilden, das mit Düsseldorf schon elektrisch eist Friedrichshafen, 10.0k.1907. Die Stadt hat den Grafen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
