<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bischof van Such, Apostolischer Vikar von Dänemark und Island, weilt augenblicklich in unserer Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ordensauszeichnungen. Den Roten Adlerorden 4. Klasse erhielten Festungsoberbauwart Julius Burkardt bei der hiesigen Fortifikation, der Stadtbaurath Steuernagel, der Rentner Leonhard Emanuel, früher in Köln, den Kronenorden 4. Klasse Beigeordneter Dr. Matzerath, Oberlandmesser Karl Halbach, das Allgemeine Ehrenzeichen der pensionierter Lokomotiveührer August Felbrig zu Kalk, der pensionierter Eisenbahnschaffner Kaspar Schmitz in Köln, das Ehrenkreuz 3. Klasse des Fürstlich Hohenzollernschen Hausordens Musikdirektor Willy Lorent. die silberne Verdienstmedaille dieses Ordens der Restaurateur und Kriegexvereinsvorsitzende Theodor Opladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Niehlerstraße) hatte sich am ersten Trainingstage der Stehen, die am Sonntag den 1. September die Meisterschaft von Preußen über 100 Kilometer bestreiten, bereits ein zahlreiches Publikum eingefunden. Das Zusammentreffen unserer beiden einheimischen Größen, Peter Günther und Willy Mauß, interessiert die Kölner Sportgemeinde am meisten. Als gefährlichster Bewerber ist der Franzose Guignard anzusehen, der am Sonntag in Steglitz erst Sieger im Großen Preis von Berlin war. Der Berliner Schulze zeigt sich seinen großen Gegnern gegenüber hoffentlich gewachsen. Nicht weniger als 47 Meldungen liegen für die Fliegerrennen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im erzbischöflichen Museum, Domhof 8, ist für einige Wochen eine originelle Leistung der Schmiedekunst ausgestellt, welche nach Zeichnung des Dombaumeisters a. D. Ludwig arntz in der Werkstatt des hiesigen Kunstschlosser Georg Jungbluth hergestellt wurde. Es ist ein für die auf Veranlassung des Provinzialkonservators wiederhergestellte, in ihren ältesten Teilen aus karolingischer Zeit herstammende Arnolduskapelle zu Arnoldsweiler, in deren Mitte sich das aus dem Anfang des 13. Jahrhunderts herrührende Grabmal des Heiligen befindet, bestimmtes Grabgitter. Die am Bügewalde, einer Schenkung Arnolds, beteiligten Ortschaften hatten zu Pfingsten eine Wachskerze an das Heiligtum Arnolds zu opfern. Fünfzehn Ortschaften lösten in Folge richterlichen Urteils im Jahre 1837 die Wachslieferung ab. Das uralte"Kerzenfest" wird jedoch noch immer alleährlich zu Pingsten in Arnoldsweiler begangen. Das Grabgitter ist deshalb als Beleuchtungsörper gestaltet. Die Vorderseite enthält drei Kerzenstäbe, jede der beiden Langseiten deren sechs und die Rückseite eine sinnige Vorrichtung zur Aufängung einer vom verstorbenen Kardinal Paulus Melchers geschenkten Ampel. Die vier Ecken sind flankiert mit Stäben, welche aus Rotkupfer gearbeitete Laternen tragen. Jeder der 15 Kerzenstäbe ist von flott getriebenem Laubwerk umrankt und trägt ein Schildchen, auf welchem ein Dorfnamen eingegraben ist. An der Rückseite des Gitters ist ein Messingschild mit der Widmung des Schenkgebers angebracht. Die eigens für das Grabgitter gefertigten schmuckvollen Kerzen stammen aus der hiesigen Wachslichtefabrik Joh. Schlösser. Das Ganze ist urwüchtig und sinnvoll in der Auffassung, kunstgerecht und tadellos in der Ausführung und macht durch die Verbindung der 15 Wachslichte mit den vier Laternen und dem weihevollen Schimmer der Ampel, welche ihren sanften Schein auf das Antlitz der ruhenden Figur des Heiligen wirft, einen feierlichen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mehrere Gewitter zogen gestern über unsere Stadt und brachten besonders am abend ungewöhnlich starke Niederschlaäge mit sich. Um 5 Uhr nachmittags schlug gestern der Blitz, ein sogenannter kalter Strahl, in das Dach eines Hauses am Haarweg (Mügersdorf) ein. Es wurden etwa 20 Dachziegel auf die Straße geschleudert und Mauerwerk stark beschädigt. Eine in der Küche befindliche Frau war gänzlich in Qualm eingehüllt, jedoch erlitt sie keinen Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt und wiedergefunden. Die seit Dienstagmittag vermißten beiden Kinder, der 12 1/2 Jahre alte Knabe und das 214 Jahre alte Mädchen des Tagelöhners Klein vom Karthäuferwall sind bereits vorgestern abend auf dem Deutzer Schützenfest wiedergefunden worden. Der Knabe war mit dem Schwesterchen am Dienstagabend auf dem Deutzer Schützenfest, von dort gelangte er Nachts gegen 12 Uhr in Kalk an, wo er dann bei Leuten Unterkunft fand. Am Mittwochmorgen erhielt der Knabe dann Geld von den Leuten, wo er Unterkunft gefunden hatte, um nach Hause zu fahren. Anstatt dieses zu tun, begab er sich mit dem Kinde wieder nach dem Deutzer Schützenplatz, wo er dann abends angetroffen und mit nach Hause genommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An Genickstarre ist erkrankt ein zehnähriger Knabe aus der Achterstrße; er befindet sich im Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>C. Unfälle. Auf dem Schlacht- und Viehhof fiel ein Mann von Gerüste und zog sich schwere Kop verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Thieboldsgasse fiel einem Manne ein schwerer Gegenstand auf den Kopf, so daß er eine Gehirnerschütterung erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden 1 Pinſelmacher wegen Logisdiebstahls, 1 Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, 1 Stuckaturer wegen Diebstahls, 2 Arbeiter wegen Fledderei, 1 Erdarbeiter wegen versuchs, 1 Reisender auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Pazzia wurden am 28. August 6 Frauenspersonen und am 29. August 28 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 30.aug.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-.00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegoldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 30 Aug.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,83-0,90, vom Bauch 0,72-.80, Kalbfleisch 0,83-.97, Hammelfleisch.82-.96, Schweinefleisch 0,94-.00(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.85-0,90, das 1/2 Kil., Rebühner, alte.80--0,90, junge.10-1,60, Gänse 4,90-6,00, Enten.35--3,00, Hähne, alte 1,60-1,90, junge.70--.25, Hühner, alte .40-.35, junge.00-1,30, Tauben, alte.40-.45, junge 0,45-.55 lebend, das Stück, Gänse 5,75-6,80, Enten.40-.30, Hähne, alte 1,65-.05, junge 0,80--.50, Hühner alte 1,50-2,70, Tauben, alte.40-.50, junge .50--0,60 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00, Barsche 0,70, Brasse(Bleie) .50, Aale 1,20, Barben.80, lebend, das Pfd.; Kabeljau, Nordsee.40-- .45, Schellfische, Nordsee. gross.45-.50, mittel.35, klein.15-.18, Seezungen 2,30-.40, Rottungen 0,70, Schollen.70, Heilbutten 1,00, Flusshechte.10--.20, Salm 3,00, Zander 1,00, Aale.40--150, Schleie .60, Karpfen 1,60 das Pfd. Heringe, Salz-,.05-.07, Rollmops.08.10 das Stück, Sardinen.40-.50 das Pfd., Brathering 0,10, Stockfisch .30 das Stück, Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1,10--.15, Landbatter .20--1,25 das Pfd. Landeier, trische,.25-.50 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer O, 70-.00, Tilsiter O,85-O, 90. Edamer 0,85-0. 90. Limburger.50-0,6O das Pfd., Mainzer 0,05, Camembert.40---.50 das Stück. Aepfel, italienische Ess-,.15-0, 20, hies. Ess-O. 20-O. 25, hies. Koch-O, 10-0. 15, Birnen, Ess-.20-0,30, Koch-.08-.12, Pflaumen, blaue 0,20, Ringelotten .15-0,20, Mirabellen.25, Zwetschen.10-.15, Preiselbeeren, hies.,.35 Aprikosen, inl.,.35-0,40, Pfirsiche, inland..40-0,50, ausländ. O, 30-.50, Weintrauben, italienische.25-0,30, französische 0,30 das Pfd., Zitronen 0,06-0,08 das Stück. Kartoffeln, rote, 0,05, Nieren, 0,04-0,05, weisse, .04, holländische 0,04, Bohnen, dicke, mit Schale.12, grüne, hiesige .18-.20, Wachs-.15, Prinzess-.20-.25 das Pfd., Endiviensalat, inl., 0,05-0,07, Kopfsalat, inl., G,C5-.O6. holl. O,04, Blumenkohl, inl..12-.15, ausl. 0,20-0,30, Rotkohle, inl..12-.15, ausl. C,20-0. 25, Weisskohl, inl. 0,12-0,15, Wirsigkohl, inl., 0,05-.10 das Stück, Spinat 0,15 das Pfd., Breitbauch 0,20-.30 das Gebund, Kohlrabi, Ober-, 0,04-0,06 das Stück, Rüben, weisse.10--0,15 das Pfd., rote(Karotten), junge 0,04 das Gebund, abgesehn..05-.O6 das Pfund, Moharüben, junge 0,03---.04 das Gebund, do. abgesehn. 0,04-.Ob das Pfd., Petersilie 0,15.20 die Portion, Sellerieknollen.05-0,12, Meerrettich 0,10--.25, leich, schwarzer.05-.07 das Stück, Radieschen, inl. 6,04. Schnittlauch O,O. das Gebund. Zwiebeln, gewöhnliche 0,05-.07. Perl-.20, Tomaten, ausl..15-.20, inl..20-- .25 das Pfd., Gurken, grosse, Salat- 0,10-15, holl. I, 0,12-0,18, II 0,10 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
