<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Abschlußß der Stadtkasse für das Jahr 1906/07 schließt mit einem Ueberschußß von 633 823 M. ab. Den Mehreinnahmen bzw. Mehrausgaben von 2210 308 M. stehen Mehrausgaben bzw. Mindereinnahmen von 1 576 485 M. gegenüber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 17. Oktober d. J. stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Beratungsgegenstände: Einführung der Herren Beigeordneten Rehorst und Dr. Jarres; Annahme einer Schenkung und eines Vermächtnisses; Vorlage über die dieseährigen Stadtverordnetenwahlen; Plan und Kostenanschlag für die Erweiterung der Infektionsabteilung der Lindenburg; Neubau des Zellengebäudes in der Lindenburg zur Unterbringung der Krätzestation; Erneuerung der Kesselanlage und Erweiterung des Wirtschaftsgebäudes im Augustahospital; Ausbau von Speicheräumen im Bürgerhospital zur Unterbringung geistlicher Schwestern; Regulierung der Straße und des Bürgersteiges Antoniterstraße Nr. 21--25; Ausführung der elektrischen Beleuchtung auf dem Kaiser Wilhelmring; Ueberweisung von 200000 M. Stadtkassenüberschüssen zu Volksschulbauten im Etatsjahr 1907; Plan und Kostenanschlag betr. Kabellegung für Licht- und Kraftzwecke im Deutzer Industriehafen; Plan und Kostenanschlag für die Vergrößerung der Gewächshausanlagen auf dem Friedhof Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rapitän Ed. Spelterini wird am Montag den 21. und am Mittwoch den 23. Oktober im Saale der Lesegesellschaft in Verbindung mit einem Vortrag über Luftschiffahrt und speziell Ballonfahrten über die Alpen und die Wüste eine Serie von über 100 Bildern vorführen, die er bei diesen Fahrten gewonnen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Amdonners tag den 17. d.., abends 8 1/2 Uhr findet der erste dieseährige Vortrag und zwar derjenige des Hrn. Nostrat Bruns über das Weltkabelnetz, seine Entstehung und Bedeutung und Deutschlands Anteil mit Lichtbildern in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse statt. Karten sind an den bereits bekann gegebenen Stellen zum Preise von 10 Pfennig erhältlich. Außeadem werden an der Abendkasse, soweit der Platz reicht, Karten ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Personalnachrichten. Dem Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Blutmann ist die Stelle eines Mitgliedes der Königlichen Eisenbahndirektion in Köln verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Regierungsbaumeister des Hochbaufachs Karl Meyer wurde von Köln nach Hannover versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwischen den Dufferin. In Braunsfeld geriet ein Junge zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwaggons. Er mußte in das Bürgerhospital geschafft werden...." Le Sin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u Einbruchsdiebstähle. In einem Hause an der Brüsselerstraße wurde gestern eingebrochen und ein größerer Geldbetrag (etwa 200.) gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Cranachstraße in Nippes wurde gestern in der Wohnung eines Bahnbeamten eingebrochen und u. a. zwei Taschenuhren und Gold- und Schmucksachen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der verflossenen Nacht wurde in einem Schuhwarengeschäft an der Poststrße eingebrochen und für etwa 300 M. Schuhe gestohlen.. I Im am Dacht mhen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schaukastendiebstahl. In der vergangenen Nacht wurden in einem Hutgeschäfte an der Breitestrße aus einem Schaukasten eine Anzahl Kinderüte usw. gestohlen. Der Dieb hat den Schaukasten nach der Tat wieder zugeschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Geschäftshause an der Breitestrße wurde in der vorletzten Nacht ein großer Schaukasten erbrochen und für etwa 120 M. seidene Tücher Das Postamt 16 an der Schillingstraße hat eine erhebliche Erweiterung erfahren. Die Pakelannahme und die Telephonstelle sind in das Hintergebaäude verlegt, und im Vordergebäude hat man ein neues Annahmeschalter und ein Reserveschalter geschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Heumarkt war infolge des großen Marktverkehrs, der während des Sommers dort stattfindet, in sehr schlechten Zustand geraten. Der Platz hat jetzt eine neue Sandauschüttung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-G. v. 1890 % desgl. v. 1899, urkdb.b. 1900 % desg..1901, urkdb. b 1910 % desgl. v. 1903, uk. b. 1012 % desgl. v. 1906, unk. 1916 desgl. v. 1907, unk. 1917 desgl. v. 1886. 1889 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1890 desgl., unkünde. 1904-13 4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bo97.6000 97.700 98.106 98.50 G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>g. 11. 14 83.00 64% desgl., R X. urkdb. b. 1915</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Anleihe u. Prov. Westfalen 100,000 3 1/2 % desgl., R II, IV 22-838</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>desgl., Reihe 4, 5, uk. 1915 100, 20., 3 1/2 2% desgl., R VI, unka..1908 91.500</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>desgl.,.VIII,urkdb..1910 97.700 % desgl.,.IX, urkdb.h 1912 97.9080 * * "Lal.K Tors 96.5066 </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
