<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397624</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Heute wird die Sonderausstellung von Gold- und Silberarbeiten im Olbrichschen Roſenhof geschlossen. Unter Leitung des Architekten Paffendorf wird als dritte Sonderausstellung in diesem Gebäude eine Sammlung künstlerischer Luxuspapiere zur Schau gestellt und Dienstag eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Musiker verlangt von einem Musikunternehmer 12 M. Schadenersatz mit der Begründung, der Beklagte habe ihn zum Spielen bestellt, wofür eine Vergütung von 12 M. vereinbart war, sei aber nicht beschäftigt worden. Der Beklagte behauptet, er habe den Kläger rechtzeitig zurückbestellt; es sei bei Musikern üblich, daß man innerhalb 24 Stunden zurückbestellen könne. Der Kläger bestreitet dieses. Dem Beklagten wurde aufgegeben, dieses zu beweisen, durch Vernehmung von sachverstaändigen Zeugen uno zu deren Ladung Vorschuß für etwaige Zeugengebühren zu hinterlegen. Der Beklagte erklärte, er habe kein Interesse an der Hinterlegung des Vorschusses, nicht er, sondern der Kläger sei beweispflichtige. Das Gericht stellte sich aber auf einen anderen Standpunkt und entschied: Da der Beklagte sich weigert, den Beweis zu führen, so muß er den Vertrag gegen sich gelten lassen, von dem er nicht einseitig zurücktreten kann und dessen Nichterfuüllung ihn zum Schadenersatz verpflichtet. Die Höhe des Anspruchs ist nicht bestritten, der Klage war daher stattzugeben. -- Eine Putzfrau klagt gegen eine Maschinenfabrik auf Zahlung von 20 M. Kündigungsentschädigung. Der Vertreter der Beklagten machte geltend, die Klägerin habe in keinem gewerblichen Arbeitsverhältnis zu ihr gestanden, das der Kündigung bedürfe. Uebrigens sei nach der Arbeitsordnung eine Kundigung ausgeschlossen. Der Ehemann der Klägerin sei auch ohne Kündigung ausgetreten, und dann habe die Klägerin der sofortigen Entlassung nicht widersprochen. Das Gericht entschied: Zweifellos hat ein gewerbliches Arbeitsverhältnis bestanden, welches, wenn nichts anderes vereinbart ist, nur mit voraufgegangener 14tägiger Kündigung gelöst werden kann. Darüber, daß der Klägerin die die Kündigung ausschrießende Arbeitsordnung mitgeteilt wurde, ist kein Beweis erbracht, oder eine derartige Behauptung aufgestellt. Jedenfalls hing die Arbeitsordnung nicht in den Bureauräumen, in denen die Klägerin ausschrießlich beschäftigt war. Daß der Ehemann der Klägerin ohne Kündigung ausgetreten ist, schließt den Anspruch der Klägerin auf gesetzliche Kündigung nicht aus. Die fernere Ausrede, es liege ein Einverstaändnis mit der kündigungslosen Entlassung vor, ist nicht begründet. Daraus, daß die Klägerin auf die Mitteilung, es sei eine andere Putzfrau da, sie könne gehen, nichts erwidert hat, kann ein Einverstaändnis nicht gefolgert werden. Es hatte keinen Sinn, Kündigung zu verlangen, wenn bereits eine andere Putzfrau angenommen war, da ja nicht zwei Putzfrauen zugleich beschäftigt worden wären. Die Klägerin hat übrigens ihr Nichteinverständnis dadurch zum Aus druck gebracht, daß sie wenige Tage nach der Entlassung zur Klage schritt. Die Kündigungsentschädigung war daher zuzusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 15.Aug,1907. Der Violinvirtuose Josef Joachim ist heute mittag gegen 1 3/4 Uhr gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Cholera in Rutzland. St. Petersburg, 15.Aug 1907. In Astrachan ereigneten sich sieben Choleraälle, in der Näh von Astrachan fünf, einer in Sysran und einer im Zuge Moskau. In St. Petersburg kam ein verdächtiger Todesfall vor Gartenfest in der Flora."Wann do jet loß eß, dann git zähn," sagt der Kölner, und er hat leider manches Mal damit gehabt. Doch lange nicht immer; denn wie hätten sonst die reichen prächtigen Abendveranstaltungen im Sommer zustande men können, mit welchen die Flora stets soviel Beifall findet! #Gartenanlagen mit den schmucken, kleinen und größeren Zierkun bieten ja auch denkbar günstige Gelegenheit, um eine entbinde Beleuchtung anzubringen. Dieser konnte man sich denn gestern wieder erfreuen und dabei feststellen, daß dieses hdie Illumination sogar noch außergeröhnlich wirkte. Seitdem ##ch in den letzten Wochen die Sonne mit ihren Strahlen nicht r so geizt wie viele Monate vorher, hat sich die Hochsommerprächtig entfalten können. So tauchten denn zum Beispiel dem einzig in seiner Art dastehenden französischen Riesenherre nicht nur die Ketten der die einzelnen Beete einfassenden klein und roten Lampions auf, sondern von dem abends schwarzen Rasen und Blätterwerk der Zierpflanzen hoben sich auch gruppen üppiger roter Bluten der Geranien, Begonien, Fuchusw. wirkungsvoll ab. Natürlich waren auch die elektrischen nden wieder in die Beleuchtung eingezogen, und die Konturen großen Wintergartens traten ebenfalls wieder im Lichterglanz vr. So bot sich denn schon am Eingang ein üüberraschender überältigender Anblick dar; man mußte sich erst an das meer und an die darin wandelnde Schar froher Menschen genen, um sich zurecht zu finden. Das Publikum war nicht ganz gleiche, wie man es sonst bei derartigen Veranstaltungen Flora antrifft. Zahlreiche Abonnenten, ältere und junge, ja jetzt während der Schulferien fern von Colonia. Dafür sich gestern viele Fremde, auch Ausländer, in dem schönen retablissement eingefunden und zollten den Darbietungen des orchesters den verdienten Beifall. Hr. Musikdirektor Eduard bemühte sich, ein besonders geschickt gewähltes Programm zum Vortrag zu bringen. Wiederum waren weiter rück##liegende Partien des Gartens gleichfalls prächtig beleuchtet, uu hübsche holländische Parterre, der Floratempel und die vor plätschernden schönen Kaskaden, sowie die ganze Umgebung großen Weihers. Das flimmerte und schimmerte, daß man Schritte unsicher wurde; doch die in lauschigen Nischen und n angebrachten Bänke boten Gelegenheit, die Beleuchtung m zu überschauen. Obendrein wurden gestern die Besucher mit einem Feuerwerk erfreut, welches am vorigen wegen der Ungunst der Witterung nicht hatte abgebrannt peen können. Veranstalter war die Firma Lippold(Elberfeld). In wir auch darüber noch Einzelheiten berichten? Wir meinen, Mitteilung Feuerwerk in der Flora genüge. Wir können daher #dem Satz schließen, den man in Baden bezüglich der Lage von ###anz am Bodensee häufig hört:"Wer's nicht glaubt, geh' hin seh!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Wie schon berichtet, feierten am gestrigen ##die Eheleute Joh. Koch und Eva geb. Sturm, Palmstr. 26, fest der goldenen Hochzeit. Am Vorabend wurde dem Jubels# vom Mannergesangverein Apollo unter Leitung des Musikfiors Hrn. Schlotmann eine Serenade dargebracht. Die alten #freuen sich beide der besten Gesundheit. Die Feier in der sowie im Familienkreise nahm einen schönen Verlauf. Die Hner der Palästraße hatten für reichlichen Schmuck der Straße #5 gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kellerbrand entstand gestern nachmirtag in einem Hause Johannisstraße 21 fiel heute vormittag um 7 1/2 Uhr ein Teil des Gesimses herunter. Personen kamen nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der Mann, welcher vor einigen Tagen am Alten Ufer in einer Wirtschaft von einem Oesterreicher in den Unterleib gestochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Revolver als Spielzeug. In der Benesisstrße hat sich ein Junge aus Unvorsichtigkeit mit einem Revolver in die Brust geschossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An Genickstarre gestorben ist im Augustahospital ein vierähriger Knabe aus der Palanterstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Im Biophontheater an der Schildergasse ist wieder ein Programmwechsel eingetreten. Vorgefuührt werden u. a. eine Szene am Golf von Sorrent, der Amateurphotograph, Bilder aus Neapel, ferner Szenen aus verschiedenen Operetten usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Reihe lehrreicher, sowie humoristischer lebender Ansichten ist im neuen Programm des Allgemeinen Kinematographentheater enthalten. Das Mädchen von Montana behandelt eine Szene aus dem Prärixleben, wie es Cooper im Lederstrumpf schildert. Wickingerblut und Deutsches Kriegsschiff im Sturm sind Bilder, ausgezeichnet durch Szenerie und Schärfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Perſonalnachricht. Gestern wurde in der Armenapotheken der neue Verwalter, Apotheker Schulze, durch den Hrn. Beigeordneten Fuchs eingeführt. Der frühere Verwalter Dr. Fülles hat in Düsseldorf eine eigene Apotheke geründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 13.Aug.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule ol. 0,81-0,90, vom Bauch 0,71--0,79, Kalbfleisch .84-0,96, Hammelfleisch.79-6,97, Schweinefleisch 0,89-.95(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.83-0,89, das anse 4,50-5,60, Enten 2,20-.80, Hähne, alte,.60-2,10, junge .70-1,25, Hühner, alte,.40-2,15, junge 1,00--1,30, Tauben, alte.40.45 lebend, das Stück, Gänse 5,25---6,75, Enten 2,50-.35, Hähne, alte.70-- .20, junge..75-1,35, Hühner alte.50-2,60, Tauben, alte 0,40-.50, Junge.50--0,60 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00, Barsche 0,80, Schleie .00, Brasse(Bleie).50, Aale.20, Barben.80, lebend, das Pfd.; Kabeljau, Nordsee.30-.40, Schellfische, Nordsee. gross.40-0,45, mittel.30, klein.18, Rottungen.60, Schollen.50, Heilbutten 1,00--- .10, Flusshechte.10, Salm 3,00-.50, Aale.50, Schleie.50, das Pfd., Mof Riashnechte-Pe, Sam.003.30, kule Pour Pur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 16 Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 0,00-.50, neues 6,00-7,00, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Orimizfeier. Am Donnerstagvormittag feierte in der Franziskanerklosterkirche in der Ulrichgasse der Neopresbyter Theodor Adams mit dem Klosternamen Frumentius seine feierliche Primiz. Der Männergesangverein Euphonie verschönte dieselbe durch den vortrefflichen Vortrag einer vierstimmigen Messe von Echtermeyer unter sorgeältiger Leitung des Hrn. Lehrers Lipp. Der genannte Verein singt, nebenbei bemerkt, seit beiläufig 30 Jahren bei allen festlichen Gelegenheiten in der Pfarrkirche St. Maria in der Schnurgasse. Wie verlautet, soll er jetzt durch einen neuzubildenden gemischten Chor ersetzt werden. Der Primiziant wird noch vor Ende dieses Monats nach Galizien gehen. Der Vater desselben lebt in Godesberg. Seine drei Kinder haben sich nun dem Dienste der Kirche gewidmet; der älteste Sohn ist gleichfalls Franziskanerbruder und in Brasilien tätig, die Tochter ist Clarisse im Kloster zu Bocholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania Köln-Bapenthal hat seine auf dem Gesangwetkstreit in Frankfurt-Griesheim errungenen Preise, erster Kassenpreis, erster Ehrenpreis und höchster Ehrenpreis(Kaiſerpreis), nachdem auch vier prachtvolle Diplome angekommen sind, im Schaufenster der Annahmestellen der Köluischen Volkszeitung und des Kölner Lokal-Anzeigers E. Stamm, Ecke Goltstein- und Samariterstraße, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
