<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397656</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Unfälle. Gestern abend scheuten in der Ottostraße die Pferde eines Speditionsfuhrwerks. Der Bruder des Fuhrmanns ein Tagelöhner, wollte die Pferde aufhalten, kam aber hierbei zu Fall und wurde überfahren. Er erlitt außer inneren Verletzungen mehrere Rippenbrüche, sowie einen doppelten Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Felde bei Bickendorf wurde ein 7jähriger Knabe vor einem Jauchewagen überfahren und schwer am Unterleib verletzt U Unfall. Gestern mittag kam ein achtähriger Junge bein Turnen zu Fall und zog sich einen Armbruch zu. Ein Mi der Abteilung Deutz des Deutschen Samaritervereins vom Kreuz leistete die erste Hülfe und brachte den Knaben dann zum Arz *. Festgenommen wurde ein Kolporteur und ein Tagelöhn wegen Sittlichkeitsverbrechen, 28 Frauenspersonen wegen Umher, treibens, darunter 10, die nicht unter Sittenkontrolle stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Geflügelzüchter-Verein Ornis hält am Samstag den 14. September bis Montag den 16. September in den schönen Anlagen des Ornisgartens des Hrn. Hochholz zu Nippes(Niehlerstraße) seine dieseährige Junggeflügerschau ab. Die Ausstellung verspricht vielseitig und interessant zu werden, da alle Rassen von der Riesengang bis zum kleinsten Zwerghahn, von der schwersten Hoftaube bis zum zierlichsten Tümmler vertreten sind. Im Hinblick darauf, daß die Ausstellung diesesmal,(bei voraussichtlich gutem Wetter) in offenen Gartenanlagen abgehalten wird, dürfte ein Besuch derselben interessante Stunden bereiten. Der Geflügelzüchterverein Ornis hat sich wiederholt durch große und schöne Ausstellungen hervorgethan. Das Nähere geht aus der Anzeige in diesen Blatte hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Heute früh gegen 5 Uhr sprang am Frankenwerft ein sievzehnjähriges Mädchen von der Werfttreppe in den Rhein und ertrank. Das Mädchen, welches vor der Tat in Begleitung eines jungen Mannes am Rhein entlang spazieren gegangen war, soll aus der Elsaßstraße stammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde in Niehl im Rhein die Leiche eines jungen Mannes gelandet, welche etwa fünf Tage im Wasser gelegen zu haben schien. Bei dem Toten fand man eine Invalidenkarte auf den Namen Schlosser Karl Emann lautend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preisausschreiben. Zur Erlangung von Entwürfen für ein Modell zu einer Straßenlaterne eröffnet die Stadt Köln einen allgemeinen Wettbewerb, zu dem drei Preise von 500, 300 und 200 M. ausgesetzt sind. Die Bedingungen können von der Direktion der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im Biophor-Theater, Schildergasse 70, findet der Programmwechsel bereits schon am Sonntag den 15. September statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brände. Gestern nachmittag entstand im Hause Krefelderstraße 45 auf der dritten Etage ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr war zur Stelle. Die Kinder des Wohnungsinhabers waren allein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern abend wurde die Feuerwehr nach einem Hause am Domhof gerufen, woselbst infolge Kurzschlusses im Keller eine größere Dampfentwickelung stattfand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heute vormittag entstand in einem Hause am Leipzigerplatz, sowie in der Kupfergasse Feuer. In beiden Fällen wurde das Feuer von der Wehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt behufs Ausführung von Gleisverlegungsarbeiten für die Straßanbahnen wird die Elberfelderstraße von Urban- bis Mülheimerstraße auf weitere sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 13.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 13.Sept.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,84-0,89, vom Bauch 0,74-0,80, Kalbfleisch .85--.95, Hammelfleisch.81-.96, Schweinefleisch 0,92-.96(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,84-0,89 das 1/2 Kil. Rebühner, alte 0,90--1,00, junge 1,30--.50, Gänse 4,90-.25, Enten 2,25-2,90, Hähne, alte.80-2,25, junge 0,70---1,35, Hühner, alte .50-.45, junge 1,00-1,25, Tauben, alte.40-.45, junge 0,45-.55. lebend, das Stück, Gänse 5,15-6,30, Enten 2,35-3,20, Hähne, alte.60-.45 junge 0,70--.,45, Hühner alte.50-.80, Tauben, alte.40-.45, junge .45-.60, geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00, Barsche.70. Brasse (Bleie).50, Aale.20, Karpfen 1,00, Barben.80, lebend, das Pfund; Kabeljau, Nordsee 0,30-.35, Schellfische, Nordsee, gross.40--.45, mittel.25, klein.15-.20, Seezungen.20, Rottungen.80-.85. Schollen.70-.75, Steinbutten.90-.00. Heilbutten 1,20, Flusshechte .10--.20, Salm 2,70-.80 Aale 1,50, Schleie.50, das Pfund, frisch, in Einpackung; Heringe, Salz-, 0,Ob-.07, Rollmops.07 das Stüch, Sardinen.50-0,60 das Pfd., Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1,10-1,15, Landbutter .20--1,25 das Pfd. Landeier, trische,.25-.50 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-.20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter 0,85-0,90, Edamer.85 .90, Limburger 0,55-.60 das Pfd., Mainzer 0,05, Camembert.40.45 das Stück. Aepfel, ital. Ess- O. 15-.25, Koch-.10-0,12, holl. Koch .10--0,12, Tiroler Ess-.30-0,35 ,hiesige Ess-.15-.25, hiesige, Koch0,8-0,15, Birncu, ital..40.25, Ess-.20-0,35, Koch-.08-.15. Pflaumen, blaue.15, Ringelotten.15, Zwetschen.08--.10, Preiselbeeren hies.,.35-.45, Püreiche, inländ..35-.45, ausl..30-.40. Weintrauben, ital..25, franz..25--0,30 das Pfd., Nüsse, Wal-, frische 1,00-.20 die 100 Stück, Zitronen 0,05-.08 das Stück. Kartoffeln, rote, O,04-.05. Nieren, 0,04-0,05. weisse, 0 04, Bohnen, dicke, mit Schale.15--.20, grune, hiesige 0,10-0,12, Wachs- O. 10-O. 15, Prinzess-.15-.20 d. Pfd., Endiviensalat, inl.,.05-0,07. Kopfsalat, inl., G,04-.06. Blumenkohl, inl..03-.12, ausl..25-30, Rotkohle, inl. O,10-.18, ausl..25, Weisskohl, inl. O,10-O. 15, ausl..25-0,30, Wirsigkohl, inl., 0,04-0,08 das Stück, Spinat 0,08-.14 das Pfd., Stielchen.04, Breitbauch.20-.30 das Gebund, Kohlrabi, Erd-, .05-0,06, Ober-, 0,04-.05 das Stück, Rüben, weisse 0,10-0,12. rote (Karotten), junge 0,04 das Gebund, abgesehn..05 das Pfund. Moharüben, junge.03-.04 das Gebund, abgesehn..05. das Pfd., Petersilie 0,15.20 die Portion, Sellerieknollen 0,05-.12, Meerrettig.15-.20, Rettich, schwarzer.05-.08 das Stück, Rachieschen, inl., 0,04-.05 das Gebund, Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwickeln, gewöhnliche 0,04-.05. Perl.16-.25, Tomaten, ausl..15-0 20. inl..10-.18 das Pfd., Gurken, grosse, Salat-.08-0,12, holl. 1, 0,15-0,20, II 0,10 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
