<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 15. August stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Beschlußßfassung über die Amtsniederlegung des Hrn. Stadtverordneten Pauli; Wahl eines Beigeordneten; Bewilligung eines Kredits für die Feier der Eröffnung des neuen Gebäudes der Handelshochschule; Festsetzung des Mindestguthabens der Stadtkasse auf Girokonto bei der hiesigen Reichsbankhauptstelle und Beschaffung der nötigen Mittel; Errichtung von drei Oberlehrerstellen am Realgymnasium i. E. zu Nippes; Aenderung des Ortsstatut betr. die Versetzung der Beamten und Angestellten der Stadt Köln in den Ruhestand, sowie des Ortsstatut betr. die Füsorge für die Witwen und Waisen der Beamten und Angestellten der Stadt Köln; bauliche Aenderungen und Instandsetzungen in der Dienstwohnung des Oberbürgermeisters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Sedanfest wird im Volksgarten von den Stadtvereine des Kreis-Kriegerverbandes Köln am 1. September veranstaltet. Es gilt nicht dem Triumph über den geschlagenen Feind, sondern der Erinnerung an die große Zeit der Einigung der deutschen Brudersämme, an die Schulter an Schulter bestandenen Kämpfe und Strapazen der Kriegsveteranen, deren Reihen sich immer mehr lichten. Für sie ist und bleibt der 1. September als Sammeltag für die zahlreichen Schlachten und Gefechte des Krieges 1870--71 ein Ehrentag, und dieser soll seine Weihe dadurch finden, daß er in den Dienst der armen Kriegerwaisen gestellt wird. Durch Verkauf der Liederhefte und Programme zu maßidem Preis-- ohne der Wohltätigkeit Schranken zu setzen-- soll dem edlen Zweck eine neue Quelle erschlossen werden, und die Erinnerung an Sedan dürfte der Kölner Bürgerschaft Veranlassung geben, den armen Waisen deutscher Soldaten auch außerhalb des festlichen Rahmens der Gedenkfeier ein Scherflein zuzuwenden. Bei der Feier werden die ganze Kapelle des 7. Fußartillerie-Regimens unter dem Kgl. Muſikdirigenten Wilhelm Trenks und der stets hülfsbereite Kölner Liederkranz unter Musikdirektor Peter Haas mitwirken. Außeadem kommen die großen Lichtbilder Erinnerung an 1870--71 mit Deklamationen und Schlachtenpotpourri zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesammelte Verordnungen. Im Verlage von Paul Neubner hierselbst ist eine von dem Königl. Polizeihauptmanns Funke in Köln herausgegebene Sammlung der Regierungspolizeiverordnungen, Ministerial- und Obereräsiwial-Verordnungen und Verfügungen landwirtschaftlichen Inhalts, die im Regierungsbezirke Köln gültig sind, erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Uhr. Auf der Neußertraße in Nippes ist an dem Hause des Uhrmachers Teres eine große elektrische Uhr angebracht, deren Zifferblatt im Durchmesser fast 1 Meter beträgt. Abends wird die Uhr durch selbstätige automatische Schaltung abwechselnd weiß und rot beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Güterbahnhof Gereon. Es ist notwendig geworden, die auf dem Güterbahnhofe Köln-Gereon bisher benutzten Anlagen für den Freiladeverkehr nach einer anderen Stelle dieses Bahnhofes zu verlegen. Da die neuen Straßen und Anlagen in nächster Zeit fertig gestellt sein werden, muß der Verkehr der Fuhrwerke nach und von dem Güterschuppen und den Freiladestraßen anderweitig geregelt werden. Es dient demnächst das Tor an der Ritterstraße ausschrießlich für den Verkehr der Fuhrwerke nach den Freiladestraßen, während die Tore am Kümpchenshof und an der Hermann Beckerstraße ausschrießlich für den Verkehr nach dem Güterschuppen bestimmt sind. An den genannten Eingangsthoren werden Schilder angebracht werden, die auf die vorstehend genannte Regelung des Fuhrwerksverkehrs besonders hinweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Automobilfahrt Peking--Paris.(Drahtber.) Paris, 10 Ang.1907. Prinz Borghese ist auf der Automobilfahrt Peking-- Paris heute nachmittag 4 1/2 Uhr hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
