<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hereingefallen werden viele Leute auf eine Schwinde annonce sein, die etwa vor zehn Tagen in hiesigen Blättern erschie und folgenden Inhalt hatte:"5000 Uhren gratis! Behufs Reklameür unsere Uhren und Verbreitung unseres reichillustrierten Kat logs kann jeder Leser dieses Blattes eine hochfeine Remontoir-Anker Uhr für Herren oder Damen gratis erhalten. Senden Sie dresse unter Beifügung von 40 Pfg. in Briefmarken für Poſtund Spesen an Leop. Feith, Wien./1." Wer auf den Leim ging die 40 Pfg. einsandte und um Zusendung einer Uhr nebst Katalog ersuchte, erhielt zwar den Katalog, auch zwei andere Zettel m Annoncen und sonstigen Reklamen, worin Kosmetische Mitte Voltakreuz usw. eines Exporthause Delta aus der Schweiz ange priesen werden, aber die Uhr blieb aus. Dafür lag den Druck sachen folgendes Schreiben bei: Antwortlich Ihrer werten Zuschrie senden wir Ihnen beifolgend unseren Katalog. Wir sind berei Ihnen eine hochfeine Remontoir-Anker-Uhr für Herren oder Tam mit drei Jahren Garantie für guten Gang, im Werte von 10 9 gratis, franko und zollfrei zu senden, sobald Sie uns eine Bet lung auf Waren laut diesem Katalog im Betrage von mindest 25 M. machen. Die Uhr erhalten Sie auch in dem Falle, jemand aus Ihrem Bekanntenkreise unter Bezug auf Ihre fehling die Bestellung macht, falls Sie uns vor Empfang der### stellung davon in Kenntnis setzen. Die Preise der Waren sind nich erhöht. Hochachtungsvoll Leopold Feith." Die Hereingefallen haben also für(inkl. Porto) aufgewandte 50 Pfg. einige Reklame zettel, die für sie nicht einen Pfennig Wert besitzen, erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag 6 Uhr wurde an de Deutzer Seite in der Nähe des Schwimmbades die Leiche eines den Arbeiterstande angehörenden Mannes im Alter von 25 Jahre ande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Reichshallentheater hat mit dem Monats die Spezialiaäten-Vorführungen wieder Den Reigen eröffnete die Konzertsängerin Matja Karette, Künstlerin, die über eine angenehme Stimme und eine umfang reiche Schulung verfügt. Seppl und Franzl, zwei moderne Söhn der Berge, produzieren sich als geübte Radfahrer, Kunstschaützen un originelle Schuhplattler. Hr. Friscari manipuliert mit erstem licher Gewandtheit mit Zylinderüten und zeigt sich als Jonglet dem nichts fehlgeht. Das Loro-Quartett erregt mit einem bur lesen musikalischen Akt stürömische Heiterkeit. Ein interessant Völkchen sind die Straßburger Liliputaner, drei Dämchen und zwei Herrchen, im Alter von 19--26 Jahren. Trotz ihrer kleine Gestalt sind sie tüchtige Akrobaten, Sänger, Tänzer und Athleten Mit Spannung wird ein Ringkampf zwischen den beiden Liliput taner-Meisterkampfringern verfolgt. Der amerikanische Radfahrer Luckner vollührt halsbrecherische Kunntstücke auf dem Zwei- und Einra Mit großem Beifall wurde der Kölner Humorist Paul Jülich aufgenommen. Seinem Repertoire hat er einige zugeräftig Humoresken eingefügt, die er gut vorträgt. Besonderen Gefallen erweckt sein Lob der plattöluischen Sprache, die er zu Eben kommen läßt. Im Mittelpunkt der Vorstellung stehen die Leistungen der Tan-Kwai Chinesen-Truppe. Was diese Söhne des Reiches der Mitte als Akrobaten, Zauberer usw. vorführen, ist geradezu erstaunlich und läßt sich im Rahmen eines kurzen Referats nich beschreiben. Ihnen schließt sich würdig an die Wolkowsky-Truppe ein aus sechs Damen und sieben Herren bestehendes russisches Gesangs- und Tanz-Ensemble. Die amüsante Vorstellung beschrießen Carl und Camillo Schwarz mit ihrer parodistische Szene Vor und hinter dem Vorhange. Die Vorbereitungen zu einer Variet-Vorstellung, diese selbst und die Nöten des Direktors veranschaulicht die Szene in einer Weise, die Sturme der Heiterkeit entfesselt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heiligenhaus,.Sept.1907. Vier schulpflichtige Mädchen eine hiesigen Familie erkrankten nach dem Genusse von Tollkirschen. Trotz sofortiger Anwendung von Gegenmitteln ist das jüngste Mädchen gestorben, ein zweites liegt hoffnungslos danieder die zwei übrigen befinden sich außer Lebensgefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>** Opfer der Berge.(Drahtbery Lindau,.Sept.1907. Bei dem Ueberschreiten von dem dritten auf den zweiten Kreuzberg im Alpsteingebiet Rheintal stürzte, wie das Tageblatt meldet, gestern ein Tourist, namens Ritter vor den Augen seiner zwei Begleiter ab und blieb tot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>München,.Sept.1907. Der Inhaber des bekannten Konzertbureaus, Emil Gutmann in München ist in den Graubündner Alpen zusammen mit Josef Fritsch(Wien 70 Meter tief abgehtürzt. Beide trugen ziemlich bedeutende Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von der Großlandspitze bei Heiligenblut stürzter ein Herr und eine Dame aus Königsberg ab. Beide wurden tödlich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>** Die Cholera. Pest,.Sept.1907. In Toronya an der galizischen Grenze ist ein Fall von Cholera nostras vor gekommen. Mehrere Krankheitsfaälle, die ähnliche Anzeichen ni Cholera nostras aufwiesen, wurden auch in Alforriso im Koma Marmaros festgestellt. An der galizischen Grenze wurden Versichtsmaßregeln getroffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jotohama,.Sept.1907. en Mann der Besatzung eines Dampfers, der aus Niutschwang anderen Häfen hier eintraf, ist an Cholera gestorben. Die Passagiere waren bereits gelandet, als der Fall entdeckt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verschüttet. Johannisburg,.Sept.1907. Infolge En sturzes einer Schachtwand in der neuen Kleinfonteingrube wurd 17 Chinesen verschüttet. Sieben wurden verletzt hervorgezogen vier sind umgekommen; es ist keine Hoffnung vorhanden, die übrig Wetterbericht der Klinischen Volkszeitung. Keln,.Sept,19% Die Depression, die gestern über Schottland lag, ist äschottland, von wo sie sich" gebiet ist nach Westrussland verda##r. Barometer etwas gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>t e auen heute in unserer Gegend ziemlich kühl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Masserärme am 3. Sept., morgens 7 Uhr: 150 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>staatliche Densionsversicherung der Privatbeamten dohl in den Kreisen der Privatbeamten selbst als auch in i# andauernd lebhaft erörtert, seitdem die amtliche Denkteschienen ist. Die hiesige Ortsgruppe des Deutschnatiohandlungsgehülfen-Verbandes, Sitz Hamburg, i deshalb am nächsten Freitag im großen Saale des " Hofes eine öffentliche Versammlung, in der Hr. Hans eselin) über die staatliche Pensionsversicherung der Privatprechen wird. Der Redner darf als Berichterstatter zu chema auf dem unlängst abgehaltenen Dresdener Handültentage, sowie als Mitglied des Hauptausschusses als deser Frage gelten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Personalnachrichten. Der langeährige Abteilung-Dirigent bei der hiesigen Kaiserlichen Ober-Postdirektion, Ober- und Geheimer Nostrat Sautter, ist bei seinem Uebertritt in den Ruhestand durch die Verleihung des Roten Adler-Ordens dritter Klasse mit der Schleife, des Ehrenkreuze des Großherzoglich-Hessischen Verdienstordens Philipps des Großmütigen und des Offizierkreuzes des Belgischen Leopold-Ordens ausgezeichnet worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Dem Eisenbahndirektor Samwer, Mitglied der Eisenbahndirektion in Köln, wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Ehrenritterkreuzes erster Klasse des Großherzoglich-Oldenburgischen Hausund Verdienstordens des Herzogs Peter Friedrich Ludwig erteilt. -- Dem chilenischen Konsul Karl Erk in Köln wurde namens des Reichs das Exequatur erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sprechstunden der Armenärzte. Wiederholt haben sich Armenarzte darüber beklagt, daß die Armen nicht innerhalb der Sprechstunde erscheinen. Es wird deshalb ersucht, bei Abgabe von Armenkrankenscheinen die Armen darüber zu belehren, daß die Sprechstunde-- von 8 bis 9 Uhr morgens-- soweit als irgend möglich innezuhalten ist. Außerhalb der Sprechstunde kann auf eine Behandlung der Kranken nur in Eilfällen gerechnet werden. Ist der Besuch des Aries in der Wohnung nötig, so kann im allgemeinen dieser Besuch nur dann am nämlichen Tage noch erwartet werden, wenn der Armenschein bis spätestens 4 Uhr nachmittags in Händen des Armenarzte ist. Eilfälle(die aber stets als solche zu bezeichnen sind) machen natürlich auch hier eine Ausnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Entbindungen auf Armenrechnung. Nach der bestehenden Vorschrift müssen Personen, die die Hülfe einer Hebamme bei der Entbindung auf Armenkosten in Anspruch nehmen wollen, sich rechtzeitig vor der Niederkunft einen Armenkrankenschein besorgen und sich damit zum Armenarzt begeben, der allein berechtigt ist, die Verweisung an die gewünschte Hebamme zu veranlassen. Trotz dieser bestimmten Vorschrift werden noch immer wieder Armenkrankenscheine verabfolgt, wenn die Entbindung bereits erfolgt ist. Ein solches Verfahren ist unzulaässig. Verlangen Leute in solchen Fällen nachträglich einen Armenschein, so sind sie ohne weiteres vom Armenpfleger abzuweisen. Glaubt eine Hebamme für eine Entbindung die von der Armenverwaltung hierür festgesetzte Vergütung beanspruchen zu können, obgleich die entbundene Person sich vorher einen Armenschein nicht geholt hat, so muß es ihr überlassen bleiben, sich dieserhalb direkt an die Armenverwaltung zu wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vermächtnis für die Armen der Pfarren St. Poste ln und St. Mauritius. Aus dem Nachlaß des am 7. Juli 1907 verstorbenen Frl. Elise Bertram, zuletzt Benesisstrße 23 wohnhaft, wurde zufolge testamentarischer Bestimmung der Armenverwaltung ein Betrag von 1224,70 M. zur sofortigen Verteilung an Arme aus den Pfarren St. Aposteln und St. Mauritius üvermittelt. Der Betrag, der als besondere Gaben, d. h. über die gesetzliche Armenunterstützung hinaus Verwendung finden soll, wurde unter Zugrundelegung der Ausgabe der in Betracht kommenden 11 Armenbezirke an laufender Unterstützung für den Monat August 1907 sowie unter Berücksichtigung der aus den einzelnen Bezirken in die genannten Pfarren fallenden Straßen verteilt und zur Zahlung an die Vorsteher der Bezirke angewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Neubau des Bauen- und holzwerftes ist jetzt in Angriff genommen worden. Das Werft ist von der Mechtildisbis zur Biberstrße durch einen Bauzaun vollständig abgesperrt worden. Inzwischen ist bereits mit dem Abbruch der alten Werftmauer, deren Zustand mit der Zeit einen Einsturz befürchten ließ, begonnen worden. Die künftige Werftmauer, die sich auf eine Länge von etwa 600 Meter erstrecken soll, wird ganz aus Basaltsteine ausgeführt werden. Soweit das Steinmaterial der alten Werftmauer noch brauchbar ist, wird es mit verwendet. Ein Dampfbagger und eine Dampframme liegen seit gestern an der Baustelle. Die Arbeiten, die von der Firma Gebr. Meyer ausgeführt werden, erfordern bis zur Fertigstellung des Werftes einschliefßlich der zu errichtenden Schuppen einen Kostenaufwand von 1320000 M. Das neue Werft wird teilweise erheblich breiter gestaltet werden als das alte. Die Bauzeit dauert voraussichtlich 1 1/2 Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Iophon-Theater in der Schildergasse bringt fesselnde Bilder von der Kaiser-Entrevue in Seinemünde, es fuhr: uns in die sonnigen Gesilde Algerien4 zur Apfelsinenernte und zeigt die Herstellung des Brates von seiner Aussaat als Korn bis zu feiner Fertigstellung in der Backstube. Für den Humor sorgen Darstellungen des Schnellmaler und die Schlußnummer: Unbesiegbare Nervosisät. Der Bühnengesangskunst ist wieder ein breites Feld eingeräumt.-- Im Welt-Kinematograph, Schildergasse 72/74, enthält das Programm neue und interessante lebende Photographien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Japanisches Konsulat in Köln. Seit dem 1. d. M. ist in dem Hause Gereonstrße 43 ein japanisches Konsulat in Köln eröffnet. Das neue Konsulat ist Hrn. H. Viktor Gielen übertragen worden. Am Sonntag war an dem Hause die japanische Flagge gehtßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Kleine Budengasse vom 2. September d. J. ab auf drei Wochen, der Ursulaplatz von der Viktoriastraße bis Hausgrenze 30/32 vom 4. September d. J. av auf drei Wochen, sowie die Bayardsgasse von Peterstrße bis Fleischmengergasse vom 5. September ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde auf dem Kleinen Griechenmarkt ein zehnähriges Mädchen von einem Laſtfuhrwerk über den linken Fuß gefahren; das Kind mußte dem Bürgerhospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Diebstahl. In der vergangenen Nacht wurden in einem Logishause an der Weißbüttengasse einem Arbeiter die Weste mit Uhr und Kette, das Portemonnaie mit 40 M. Inhalt und seine Schuhe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Eine Kindesleiche gefunden. Gestern fand man in einem Hause an der Langgasse in einem Koffer die Leiche eines neugeborenen Kindes; ein 21 Jahre altes Mädchen, welches in dem Hause wohnte, wurde als die Mutter ermittelt. Ob das Kind eines naturlichen oder gewaltsamen Todes gestorben ist, muß die eingeleitete Untersuchung ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Köln,.Sept.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,83-0,90, vom Bauch 0,72-0,80, Kalbfleisch .83-0,97, Hammelfleisch.82-.96, Schweinefleisch 0,94-.00(alles einschliesslich Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak.27-1,52, Speck, hiesiger, geräuchert, 0,85-.90, do. gesalzen 0,84-0,89, Schinken, roh 1,80-2,00, do. gekocht 1,80-2,00, Zervelatwurst.98-2,00, Rindernierentalg.42 .50 das 1/2 Kil., Rebühner, alte.80---0,90, junge 1,10--.50, Gänse 4,85 5,70, Enten 2,25-2,95, Hähne, alte.80-2,25, junge 0,70--1,30, Hühner. alte.40--.50, Junge 1,05--.25, Tauben, alle.40-.45, junge.45-.50 lebend, das Stück, Gänse 5,25-6,40, Enten 2,35-3,10, Hähne, alte.90-.40 junge 0,70-.45, Hühner alte.,50-.80, Tauben, alte.,40-.45, Junge .45-.55 geschlachtet, das Stück. Heringe, Salz-,.06. Rollmops.08.10 das Stück, Sardinen.40-.50 das 1*fd., Brathering 0,10 das Stück, Meikereibutter.20-1,30, Kochbutter 1,10-.15, Landbutter.20-1,25 das Pfd. Landeier, trische,.25-.50 die 25 Stück, Schweizerkäse 1,00--.10. Holländer 0,60-.00, Tilsiter 0,80-.90, Edamer.75-.90. Limburger .45-.60 das Pfd., Mainzer 0,05, Camembert.40--.50 das Stück. Aepfel, hiesige Ess- 0,18-.25, hiesige Koch-.10-.15, Birnen, Ess-.15-.30. Koch-.10-0,12, Ringelotten O. 15-.20, Mirabellen.35, Zwetschen.10 0,15, Preiselbeeren, hies.,.35, Aprikosen, inl.,.35-0,40, Pfirsiche, inland. .40-.45, Weintrauben, ital. O,20-0,25, franz..20-.25 d. Pfd., Zitronen .06-.08 das Stück. Kartoffeln, rote, O,C4-0,C5. Nieren, 0,04-0,O5, weisse, 0 04, holländische 0,04, Bohnen, dicke, mit Schale 0,10--0,12, grüne, hiesige 0,15, Wachs-.15-.20, Prinzess-.15-.20 das Pid., Endiviensalat, inl. .05-0,10, Kopfsalat, inl., O,04-0,06. holl..03, Blumenkohl, inl..10-.15, ausl..40-0,25, Rotkohle, inl. 0,10-O,15, ausl..20-.30, Weisskohl, inl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Köln,.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu.40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
