<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum des Hrn. Rich. Schulz-Dornburg. Aus Anlaß des 25jährigen Künstlerjubiläums des Leiters der Konzert- und Opernschule in Köln fand am Freitagabend im großen Saale der Lesegesellschaft eine von den jetzigen und früheren Schülerinnen und Schülern des Jubilars arrangierte Festfeier statt, welcher eine Aufführung des Barbiers von Sevilla vorausging. Josef Liszewski bot in der Titelrolle eine bemerkenswerte Leistung sowohl nach der gesanglichen wie darstellerischen Seite hin. Eine nicht unsympathische wohlgebildete Stimme besitzt Hr. Willy Broß, dem der Graf Almaviva zugefallen var, wenn sie auch noch einer gründlicheren Durchbildung bedarf, besonders in der Mittellage hat sie einstweilen noch zu wenig Klang. Auch sein Spiel wird im ganzen noch an Elastizitär und Gelenkigkeit gewinnen müssen. Für den verliebten Doktor Bartolo trat Hr. Michael Bohnen mit wohlklingendem Baß ein. Er spielte seine Rolle mit viel Komik, wenn er auch einiges übertrieb. Darbe gilt von dem Basilio des Hrn. M. Neuendorf. Die reifste Leistung war die Rosine von Frl. Grete Merrem, die schon in Konzerten mit viel Erfolg aufgetreten ist. Mit einer äußerst klangvollen glockenreinen und auf das feinste geschulten Stimme ausgerüstet, verfügt die junge Dame über einen frischen, lebendigen Vortrag. Sie zeigte eine große Sicherheit auf den Brettern; jede Bewegung ließ ihr Bühnentalent erkennen. In dem im zweiten Akte eingelegten Walzer Voci di primavera von Joh. Strauß entwickelte sie eine große Kunstfertigkeit in den schwierigen Koleraturen. Die übrigen Partien Kuntfertigrernt in vez,., uch estartelline), Walter Pastor Fuhrwerk sowie für den Transport von Pferden und sonstigem Bieh gesperrt werden. Der Pegel zeigte gestern abend nur noch 0,97 Meter, gegen 1,40 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein ehemaliger 53er hält seine regelmäßigen Monatsversammlungen jeden ersten Dienstag im Monat, und zwar die nächste am Dienstag, den 1. Oktober d.., abends 9 Uhr, in seinem Vereinslokal Hotel-Restaurant Fürst Bismarck, Augustinerplatz ab, woselbst Aufnahme jederzeit stattfindet. Der Verein feiert am Samstag, den 5. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, sein erstes Stiftung 4 Der Katholische Zünglings-Verein und die Marianische Jünglingskongregation in Köln-Nippes feiern heute abend 6 1/2 Uhr im großen Saale des Tivoli ihr gemeinsames Stiftungsfest. Zur Aufführung gelangt u. a. ein historisches Drama in fünf Akten, Garcia Morelos Tod.(Siehe Anzeige in Freitagsnummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das"Stäbchen" des Hru. Schmidt. Bei dem Stadt-Anzeiger schrumpft die Streitfrage, die er mt dem Local-Anzeiger in Sachen des Prozesses Roeren-Schmitt ausfechten zu müssen glaubte, auf die Frage zusammen, wie dick</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
