<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>wilhelm Müller f. Mit dem am 6. August im Alter von fahren hierselbst verschiedenen Hrn. Buchhändler Wilhelm Müller 1 50 Jahre in der Firma J. G. Schmitz tätig) ist wieder einer von #gren Garde der Kölner Zentrumspartei dahingegangen. Der Verstorbene war namentlich in den 70er und 80er Jahren als Esandsmitglied des alten katholischen Volksvereins im öffentlichen hen unserer Stadt eifrig und opferwillig tätig. Köln war damals die Wahlagitation in drei sogenannte Inspektionen eingeteilt; der Spitze einer dieser"Inspektionen" stand Wilhelm Müller, er nahm es mit der Erfüllung seiner Obliegenheiten nicht leicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die englische Arbeiterabordnung, die Vereinigung ping Settlement aus Walworth,(London), die gestern von sburg aus einen Abstecher nach Köln unternahm, machte am schmittag auf Einladung des englischen Konsuls Hrn. Nießen eine auf den Petersberg. Zu Schiff kam die Gesellschaft in nigswinter an, wo sie mit Völoerschüssen begrüßt wurde. Die fahrt zum Petersberg erfolgte mit der Drahtseilbahn, und oben am die Gesellschaft Gelegenheit, die herrliche rheinische Landschaft bewundern, die sich hier von fünf Aussichtspunkten dem Auge reicher Abwechselung bietet. Im Saale des Hotels fand hierauf Abendessen zu etwa 70 Gedecken statt. Hr. Konsul Nießen seine Gäste zugleich auch im Namen seiner Familie, und der Hoffnung Ausdruck, daß die Engländer sich auf dem Petersg, wo schon ihr König als junger Prinz manche frohe Stunde lebt, glücklich fühlen möchten, und daß sie die Ueberzeugung nach Hause nehmen, daß die Deutschen nicht Feinde, sondern unde Englands seien. Unter Anspielung auf die Befreiungskriege me er, Deutschland sei lange von Feinden umgeben gewesen, nur England sei damals sein Freund geblieben. Er brachte einen Trinkspruch auf die Monarchen der beiden der aus. Mr. Stead, der Bruder des bekannten Journaschlug in seinem Dankwart recht herzliche Töne an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Niederländische Dampfschiff- Rederei hat einen neuen Dampfer, Prins Hendrik, in Dienst gestellt, der gestern nachmittag hier eintraf und vor dem Stapelhause vor Anker ging. Das prächtige Schiff gleicht in seinem Aeußern und den Größunverhältnissen den übrigen Schnelldampfer der genannten Gesellschaft. Das Schiff macht heute seine erste Fahrt von Köln aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>SS Die Ferienkolonisten des Kölner Vereins für Ferienkolonie werden morgen vormittag ihre Ausreise nach den Kolonien in der reizenden Umgegend antreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch das Waisenhaus wird während der Herbstferien zwei Kolonien erholungsbedürftiger Waisenkinder in zwei Ferienkolonie unterbringen. Eine Kolonie von 24 Knaben findet in Brohl, eine Kolonie von 30 Mädchen in Oberdollendorf Unterkunft, letztere in Selbſtverpflegung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner soll auch für die übrigen Zöglinge des Waisenhauses wieder eine Milchstation im Volksgarten eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schulnachrichten. Der Lehrer Guido Kettinß zu Offermannsheide ist zum Klassenleyrer, die Lehrerin Amalie Schlösser zu Obercassel zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Jubiläum des Hungernünstlers. Der Hungernünstler Ricardo Sacco, welcher hier im Panoptikum 46 Tage und Nächte fastet, beendigt mit diesem 46 tägigen Fasten seine 25. Hungerkur. Seit 3 1/2 Jahren betreibt er dieses eigenartige Metier und hat es in dieser Zeit auf insgesamt 651 Fasttage gebracht, eine Leistung, die bisher unerreicht dasteht. Trotzdem hat seine Gesundheit nicht unter den Folgen des Hungerns gelitten. Nach diesem letzten Experiment tritt er wieder in sein altes Fach zurück, nämlich als Secretär und Schauspieler am deutschen Theater in St. Petersburg. Die Hälfte seines gegenwärtigen Fastens hat Sacco nun hinter sich. Trotz der Gewichtsabnahme von 23 Pfund fühlt er sich einigermaßen noch kräftig. Er sitzt nach wie vor rauchend und lesend gemütlich in seinem Glaspavillon, jedermann bereitwilligst auf seine Fragen Antwort gebend. Erst jetzt fängt das Experiment an, interessant zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei nahm einen Fuhrmann fest, der beschuldigt wird, am Krieger Weg in Lindenthal zwei Mädchen im Alter von sechs und vier Jahren an sich gelockt zu haben. Es soll ein Versuch zum Verbrechen nachts 176, Absatz 3, vorliegen. Einem Kinde soll er auch die Ohrringe abgenommen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zwei Kinder ertrunken. Vorgestern früh spielten zwei Kinder im Alter von vier und fünf Jahren an der Vitalisstraße zu Mügersdorf Ball. Dieser fiel in den nahen Pfuhl auf stadtölnischem Gelände. Das kleinere der Kinder will den Ball aus dem Wasser holen und stürzt hinein. Sein Brüderchen eilt ihm zu Hülfe und stürzt nach. Beide munten, da nicht gleich Erwachsene in der Nähe waren, jämmerlich ertrinken. Jetzt ist die Pfütze schleunigst in ordentlicher Weise eingefriedigt worden. Wann werden überhaupt einmal die Pfützen und Pfühle an der Ostseite Mügersdorfs verschwinden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern wurde in der Duppelstraße in Deutz ein zweiähriges Knäbchen von einem Heuwagen überfahren, wodurch es schwere Verletzungen am rechten Arm erlitt. Es wurde nach dem Deutzer Hospital gebracht, wo ihm der Arm amputiert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-0,90, vom Bauch 0,71-.79, Kalbfleisch .84-.96, Hammelfleisch.79-6,97, Schweinefleisch 0,89-.95(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,83--0,89, das 1/2 Kil., Ganse 4,60-5,75, Enten 2,25-2,90, Hähne, alte,.65-2,10, junge .70-.25, Hühner, alte,.50-.30, junge 1,10-1,30, Tauben, alte.40.45, Junge.45-.55 lebend, das Stück, Gänse 4,85-6,30, Enten.50-3,20, Hähne, alte.70-.20, junge.80--.45, Hühner alte.60-.55, Tauben, alte 0,40-.50, junge.50--0,60 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00. Barsche 0,70, Schleie 1,10, Brasse(Bleie).40-.50, Aale.20, Barben .80, lebend, das Pfd.; Kabeljau, Nordsee 0,35-.40, Schellfische, Nordsee gross 0,50--.55, mittel.40-.45, Seezungen.30--260, Rottungen .70--0,90, Schollen.50--0,70, Heilbutten.20-1,40, Flusshechte 0,90.10, Salm.80--.50, Aale.50, Schleie.40, das Pfd., Heringe, Salz-, .07-0,08, Rollmops.08-.10 das Stück, Sardinen.50 das Pfd., Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkercibutter.20-1,30, Kochbutter .10--1,15, Landbutter.20-1,25 das Pfd. Landeier, trische, 2,25-.50 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00--.20, Holländer 0,70-.20, Tilsiter 0,85-0,90, Edamer 0,85-.90. Limburger.50-.60 das Pfd., Mainzer 0,05, Camembert .40-.45 das Stück. Aepfel, ital. Ess-,.20-0,30, hies., Ess-.20--.25, Koch- O,15-.18, Birnen, ital..35 Ess-.25-.30, Koch- 0,12-0,18. Pflaumen, blaue 0,22-.25, Kirschen, süsse, hies..25--0,30, sauere, hiesige .25--.30, Heidelbeeren O, 25--0, 30, Himbeeren 0,35-.40, Johannisbeeren .15-.20, Stachelbeeren O. 15-0,18, Aprikosen, inl.,.45 Pfirsiche, inl..40.50, ausländische 0,45-.60, Weintrauben, algerische 0,40-0,45 das Pfd., Zitronen 0,05-.07 das Stück. Kartoffeln, Nieren, neue 0,05, weisse, neue .05, hollandische 0,04-.05. Bohnen, dicke, mit Schale 0,07-.08, grüne, hiesige.14-0,18, ausl..08-0,10, Wachs-.15-20,00, Prinzess-.18.20, Erbsen, grüne, hiesige, mit Schale 0,15-.20 das Pfd. Endiviensalat, inl., 0,08-0,10, Kopfsalat, inl., 0,04-0,06. holl. 0,04-0,05. Blumenkohl, ausl. 0,20-0,30, Rotkohle, inl. O,15-0,20, ausl..25-0. 30, Weisskohl, inländ..15-0, 20, Wirsigkohl, inl., 0,05-.12 das Stück, Spinat 0,10-0,12 das Pfd., Stielchen 0,03-0,04, Breitbauch 0,15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-, 0,05-0,06 das Stück, Rüben, rote(Karotten), junge 0,04-0, 05. Moharüben, junge 0,04-0,05 das Gebund, do. abgesehn..05-.06 das Pfd., Peterselie 0,15--.20 die Port., Sellerieknollen.04-.08. Meerrettich 0,10.25, Rettich, schwarzer 0 05-0,03 das Stück, Radieschen, inl..04. Schnittlauch 0,03 das Gebund. Zwiebeln, gewöhnliche 0,05-0,06. Perl- O, 13-.15. Tomaten, ausl. O 25-0,40 das Pfund, Rhabarber.05 das Gebund, Gurken, grosse, Salat-.20, holl. I,.15-.20, II 0,10 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 6,00-9,00, neues 5,50-.20, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegoldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
