<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397637</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Folgende Erklärung aufzunehmen werden wir ersucht: "In der Privatklagesache Wilkens gegen Hewel wurde am 31. Oktober 1906 Hr. Stadtbauinspektor Zernin als Zeuge vernommen. Er erwähnte hierbei mehrfach die Tätigkeit des Hrn. Kommunalbaumeisters Schneider. So wie die Aussage des Zeugen Zernin in der Presse wiedergegeben worden ist, soll sie verschiedentlich dahin aufgefußt worden sein, als habe der Zeuge dem Kommunalbaumeister Schneider den Vorwurf einer Begünstigung des Hrn. Wilkens machen wollen. Um einer derartigen falschen Auslegung seiner Aussage vom 31. Oktober 1906 jede Unterlage zu entziehen, hat Hr. Zernin ausdruücklich erklärt, er habe bei seiner Zeugenvernehmung nicht beabsichtigt, die Ehrenhaftigkeit des Hrn. Schneider in Zweifel zu ziehen, er habe auch keine Veranlassung gehabt, eine Begünstigung des Hrn. Wilkens durch Hrn. Schneider anzunehmen." Wir veröffentlichen diese Erklärung lediglich im Interesse des Kommunalbaumeisters Schneider. Das Urteil, welches sich in der Oeffentlichkeit über das sonderbare Verhalten des Hrn. Zernin gebildet hat, erfährt durch diese Erklärung keinerlei Abänderung. Bereits in dem Bericht der städtischen Untersuchungskommission ist festgestellt worden, daß die Zeugenaussage des Hrn. Zernin nahezu gleichlautend im Stadt-Anzeiger und Local-Anzeiger salso doch wohl richtig] wiedergegeben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Friedrich Schulze und Frau Maria, geb. Schmidt, Weyerstraße 77 wohnhaft, feierten am Samstag das Fest der goldenen Hochzeit. Das Ehepaar erfreut sich noch großer Geistes- und Körperfrische. Der Jubilar, ein seit zehn Jahren pensionierter Postschaffner, ist 77 und die Jubelbraut 79 Jahre alt. Das Jubelpaar hat zwei Kinder und drei Enkel. Das Haus, worin das Jubelpaar wohnt, war festlich bekränzt, während die Häuser der Nachbarschaft geflaggt hatten. Die Nachbarschaft brannte am Vorabend zu Ehren des Jubelpaares ein Feuerwerk av. Am Sonntagvormittag wurde dem Jubelpaar durch den Reviercommissar die ihm vom Kaiser verliehene Ehejubiläumsmedaille überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbahnunfall. An der Ecke Marzellenstrße und An den Dominikanern entstand gestern abend an einem Beiwagen der elektrischen Straßenbarn ein Achsenbruch. Der Wagen wurde auf ein totes Geleise geschoben. Personen wurden bei dem Unfall nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An Genickstarre ist erkrankt ein zehnähriger Knabe vom Perlengraben; derselbe ist ins Augustahospital ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Großes Dech hatte gestern hier ein Franzose, der sich auf der Durchreise befand. Als er am Frankenwerft vom Geländer aus das Vorbeifahren der Schiffe auf dem Rhein ansah, fiel ihm seine goldene Uhr mit Kette im Werte von 200 M. aus der Tasche in den Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Alexianerkloster an der Bachemerstraße wird morgen (Mittwoch) das Fest des hl. Augustinus feierlich begangen. Vormittags um 9 Uhr findet in der Kirche des Klosters feierliches Hochamt statt, wobei zwei Brüder ihr Gelübde ablegen. Nachmittags um 3 Uhr ist Vesper und um 5 Uhr Komplet und Tedeum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Nives, 27.Aug.1907. Die Katholische Bürgergesellschaft und der Katholische Bügerverein veranstalteten gestern in dem nahe gelegenen Weidenpescher Park eine Kirmesfeier. Es fanden große Volksbelustigungen, bestehend in Kinderspielen, Glücksrad, Puppenwerfen, Schießbuden und dergleichen statt. Das Trompeterkorps des Rheinischen Feldartillerie-Regiments Nr. 23 machte die Musik dazu. Bei Eintritt der Dunkelheit wurde eine Fackelpolonäse durch die Parkanlagen aufgeführt, an welche sich eine sehr schöne Beleuchtung des Weihers, Venetianische Nacht, anschlossß. Während der Beleuchtung fuhren eine Anzahl Sänger in Nachen mit Fackelbeleuchtung auf dem Weiher und sangen mehrere Lieder, bei welchen Hr. Schilbertz Soli vortrug. Die ganzen Anlagen prangten dabei in glanzvoller bengalischer Beleuchtung und gewährten einen überaus schönen Anblick. Nach der Beleuchtung fanden sich noch recht viele Festtheilnehmer in den Restaurationsäumen ein. Diese Feier, die in diesem Jahre zum ersten Male stattfand, hat sehr vielen Beifall gefunden, und es wurde allseitig der Wunsch laut, sie auch für spätere Jahre beizubehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>hier.- Franz Karpinski, Tagel., u. Helena Olczewsky, beide Neuzielun.- Joh. Classer, Hauskn., u. Maria Dorschel, beide v. hie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Emil Hagen, Lehrer, v. Hilden, u. Elise Weber, v. hier.- Dun Kemper, Privatlehrer, v. Duisburg, u. Magdal. Kahl, v. hier. Fa Kaltenbach, Kfm., v. Düsseldorf, u. Maria Kleine-Brockhoff, v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dr. Ludwig Cardauns, Hülfsarb. am Preuß. hist. Institut in Ro### zu Rom, u. Helene Krings, Riehlerstr. 13.- Christian Rasmussen Schreiner, Brüsselerstr. 76, u. Christiane Döbele, Aachenerstr. 21.-Au Faber, Maler, Balthasarstr. 67A, u. Johanna Schlittermann, Hallaschka, Wwe., Eigelst. 101.- Joseph Hamann, Anstreicher, Melchior straße 25, u. Elisab. Frein, Krefelderstr. 51.- Peter Gau, Kutsche Aemilianstr. 8, u. Elisab. Hamacher, Goltsteinstr. 83.-. Joseph Mori Installé., Bonnerstr. 218A, Wilhelmine Blum, Biberstr. 1.- Wilh. Oste Maschinist, u. Gertr. Zilken, beide An St. Magdalenen 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Beim 3. Kriminalbezirk, Lützowstraße 41, befinden sich drei Fahreäder, welche zweifellos aus einem Diebstahl herrühren. Die rechtmäßigen Eigentümer können die Räder bei vorgenanntem Bezirk in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ertrunken. Am Sonntagnachmittag wollte ein 23jähriger Tagelöhner aus Niehl an der Mülheimerheide eine Baggermaschine betreten, um einen Freund zu besuchen, wobei er einen Fehltritt tat und in den Rhein fiel. Er ertrank, ehe ihm Hülfe gebracht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mißhandlung von Straßenbahnangestellten. Straßenbahnangestellte waren gestern nachmittag auf der Friesenstrße genötigt, zwei Fuhrwerke, die auf den Geleisen standen und den Verkehr sperrten, zur Seite zu führen. Die Fuhrleute griffen deshalb die Straßenbahnangestellten an und mißhandelten sie. Ein Führer wurde mit einer Blechkanne über den Kopf geschlagen und so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der kleinen Brinkgasse fiel gestern abend eine Frau die Treppe herunter, wobei sie einen Schädelbruch erlitt, an deren Folgen sie kurz nach der Einlieferung ins Krankenhaus gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Auf dem Kleinen Griechenmarkt fiel ein Kind von der dritten Etage auf die zweite Etage und erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>a. Schlägereien. In der Alexianerstraße wurde ein Mann in einem Hause überfallen und schwer am Kopf verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Weißbüttengasse wurde ein Mann im Streite in den Oberschenkel gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Dienstädchen wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile ihrer Dienstherrschaft, ein Tagelöhner wegen Fledderei, ein Verputzen wegen Notzuchtsversuchs, eine Witwe wegen Verausgabung falscher Einmarkstücke, ein Kaufmann wegen Fahrraddiebstahls, ein Diener wegen Diebstahls, ein Bäcker wegen Hehlerei, ein Glaser wegen Fahrraddiebstahls, ein Buchhalter wegen Zuhälteren, ein Schmied und ein Fabrikarbeiter wegen Einbruchdiebstahls, ein Hausdiener wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 27 Aug.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keune J. 0,83-0,90, vom Bauch 0,74-0,80, Kalbfleisch .83--.94, Hammelfleisch.82-.96, Schweinefleisch 0,94-.00(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.85-0,90, das 1/2 Kil., Rebühner, alte.80-0,90, junge. 1,10--1,60, Gänse 4,75-.50. Enten.25-2,90, Hähne, alte 1,45-1,90, junge.70-.25, Hühner, alte .40-.30, Junge 1,00-.25, Tauben, alte 0,40-.45, junge.45-.55 lebend, das Stück, Gänse 5,80-6,75, Enten.40-.25, Hähne, alte.50-.15, .45-.55 geschlachtet, das Stück. Heringe, .10 das Stück, Sardinen 0,40-.50 das Pfd., alte.50-.55, Tauben, alte.40-.45, junge Salz-, 0,05, Rollmops 0,08Brathering.10 das Stürh italienische Ess-,.15-.25, belgische Koch- O,12-.15, holländische KochO,12-.15, bies. Ess-.20-0,25, hies. Koch- O,12-0,16, Birnen, ital..30, ausländ. 0,35-0,60, Weintrauben, italienische.25, französische 0,22-25 das Pfd., Zitronen 0,05-.07 das Stück. Kartoffeln, rote, 0,05, Nieren, 0,04-0,05, weisse, 0,04-.05, holländische 0,04, Bohnen, grüne, hiesige .15-.17, ausläud..10, Wachs- 0,12-0,14, Prinzess-.20 das Pfd., Endiviensalat, inl., 0,06-.08. Kopfsalat, inl., 0,05-0,06. holl..03-0,04, Blumenkohl, inl..10-0,12, ausl..20-.25, Rotkohle, inl. 0,10-0,20, ausl. .20-0,30, Weisskohl, inl..10-0,15, Wirsigkohl, inl.,.06-0,15 das Stück, Spinat 0,15 das Pfd., Stielchen 0,04, Breitbauch 0,15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-, 0,04-.05 das Stück, Rüben, weisse.12-0,15 das Pfd., rote(Karotten), junge 0,04 das Gebund, abgesehn..05-.07 das Pfund, Moharüben, junge 0,04-0,05 das Gebund, do. abgesehn..04-0,Ob das Pfd Sellerieknollen.03-0,10, Meerrettich 0,10-.25, Rettich, schwarzer.05 bis 0,06 das Stück, Radieschen, inl..03-0,04. Schnittlauch 0,03 das Gebund Perde-bier Teile Aroift un Stute, Kierne, non. Einmaengurken, kleinste 12,00-15,00, etwas grössere 8,00-10,00, grössere 5,00--6,00 der Korb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 27. Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegoldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil Neuer Eiligüverzug Trier--Köln. Nach Mitteilung der Kölner Handelskammer läßt die Königl. Eisenbahndirektion von Dienstag, den 27. August ab einen neuen Eiligüverzug Trier-- Jünkerath--Euskirchen--Köln(ab Trier.20 Uhr nachmittags, an Köln.49 Uhr abends) verkehren, welcher hauptsächlich zur Beförderung der Obst- und Gemübewaren von Frankreich dienen soll Die interessierten Importfirmen werden auf diesen Zug besonders aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
