<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Teste der stimmtähigen Bürger. Infolge der gegen die eiste der stimmtähigen Bürger eingelegten Einserüche ist nachblgende Verschiebung in den einzelnen Wählerabteilungen eingetreten: Zur 1. Abteilung gehört, wer einen Gesamtsteuerbetrag von 2713,35 M. und mehr, zur 2. Abteilung, wer einen Gesamtseuerbetrag von 237,18 M. bis 2713,34., zur 3. Abteilung, wer einen Gesamtsteuerbetrag von 237,16 M. und weniger bezahlt. hiernach unfaßt: Die 1. Abteilung 645 Wähler, die 2. Abteilung 7984 Wähler, die 3. Abteilung 49 483 Wähler. * Reichshallentheater. Heute Sonntag finden wie gewönich zwei Vorstellungen stätt, nachmittags 4 Uhr zu kleinen Preisen und abends 8 Uhr. In beiden Vorstellungen treten sämtliche Attraktionen auf, u. a. Hymack, der Mann mit den Handschuhen, die urkomischen Amerikaner Heel and Meel, Paul Julich sowie Gebrüder Schwarz mit neuen Parodien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Kunibert(Dirigent Hr. Heinr. rach) veranstaltet heute abend im großen Saule der Bürgergesellhaft unter Mitwirkung von Frl. Lambertz(Sopran), Frl. M. Ettal bioline), Hrn. K. Bocheneck(Bariton), sowie der 53er Kapelle ein okal- und Instrumental-Konzert zum Besten eines neuen Hochtars. Ein reichhaltiges Programm, in dessen Mittelpunkt die staufführung des h. Stephanus, Oratorium für Chor, Soli, orchester, Klavier und Harfe von W. Kurtzen, Kaplan an St. uniert, steht, wird den Besuchern einen hohen Genuß bereiten. Ausführl. Programm s. i. Anzeigentheil der Freitagsnummer.) In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellentraße 37 sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: ker Kaiser und Kriegsminister v. Einem bei einem Ritt durch das Ranövergelände in Westfalen; der Kaiser in Manövergelände durch Fernglas die Bewegungen der Truppen beobachtend; das Nanöverwohnhaus des Kaisers; die Einweihung der neuen Tropfteinhöhle in Attendorn i..; der erste Aufstieg des neuen englischen Militäluftschiffes; Gesamtaufnahme von 25 der bedeutendsten Schachmeister der Welt in Karlsbad; der in Verona verhaftete Nörder des russischen Grafen Komorowski; die Trümmertätte des 2 Mill. Franken Schaden umfassenden Riesenbrandes im Antwerpener Hafen; die ersten Arbeiten zum Bau des neuen Riesenunnels in Hamburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Gestern abend stürzte in einem Hause der kraße Unter Kranenbäumen ein sechsähriger Knabe aus der sten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur und llt lebensgefaährliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern vormittag wurde auf dem Hauptssamt einer jungen Dame von auswärts, während sie eine Karte leb, das Portemonnaie mit 50 M. und einem Gepäckschein aus Jacketttasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Sektion Köln) veranstaltet am nächsten Sonntag den 29. September im großen Saale der Bürgergesellschaft einen Volksbildungsabend. Ueber das Thema dieses Abends: Köuns Bedeutung im Mittelalter, wird Hr. Dr. Krudewig, Assistent des Historischen Museums, einen Vortrag halten, der durch zahlreiche Lichtbilder erläutert werden soll. Die Besucher dieses Volksbildungsabends sollen also durch Wort und Bild in die große historische Vergangenheit unserer Vaterstadt eingeführt werden, ein Gedanke, der sicherlich in weiten Kreisen der Bürgerschaft freudig begrüßt wird. Auf Köln und seine Geschichte bezügliche Deklamationen und gemeinschaftliche Lieder werden den Abend abwechslungsreich gestalten. Eintrittskarten sind bei den Vertrauensännern des Vereins und in den bekannten Verkaufsstellen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das 50jährige Jubiläum feiert in diesem Jahre die Sterbekasse der Postunterbeamten des Kaiserlichen Oberpostdirektion- bezirks Köln(geründet 1857). Außer dem alleährigen Stiftungsfeste hat die Sterbekasse keine Feste gefeiert, sondern sich lediglich darauf beschränkt, ihre Mitglieder oder deren Angehörige bei Todesällen zu unterstützen. Obige Sterbekasse kann stolz darauf sein, eine Wohlfahrtseinrichtung zu besitzen, wie wohl nicht mancher Verein oder manche Kasse aufzuweisen hat. Es gebührt besondere Anerkennung und Dank den Bürgern Köuns, welche die Kasse so rege in Abnahme der Festkarten unterstützten, wodurch es zu ermöglichen war, stets einen netten Ueberschußß derselben zuführen zu können, und sie dadurch in die Lage zu setzen, bei Sterbefall des Mitgliedes und dessen Ehefrau den Hinterbliebenen eine erhebliche Summe auszuzahlen. Die Kasse zählt zurzeit eine Mitgliederzahl von 1600 und hat seit ihrem Bestehen 65000 M. ausgezahlt. Das dieseährige Stiftungsfest wird wie alleährlich am ersten Samstag im Oktober(5. Oktober) im großen Saale der Lesegesellschaft abgehalten werden. Die Feste der früheren Jahre werden den Bürgern Köuns noch in bester Erinnerung sein, doch das dieseährige wird in Anbetracht des goldenen Jubelfestes alle anderen übertreffen. Außer dem Männergesangverein Kölner Liederkreis(Dirigent: Musikdirektor Arno Krögel) haben bewährte Solisten ihre Zusage gemacht. Außer Kaiserhuldigurg wird aufgeführt König in Luise, oder der Genius Preußens. Co mag den 6. Oktober ist Festgottesdienst für lebende und verstorbene Mitglieder, für die katholischen 9 1/2 Uhr in der Pfarrkirche St. Andreas, für die evangelischen um 8 Uhr in der Ankoniterlirche. Nach dem Gottesdienste ist um 10 1/2 Uhr Uebergabe der neuen Fahne auf dem hinteren Hofe des Hauptpostgebäudes An den Dominikanern, woran sich ein Festzug anschrießen wird. Wir bitten die Bürger um Abnahme von Karten. Die Vereine, welche gewillt sind, bei dem Festzuge zugegen zu sein, mögen ihre Zusage an den Schriftführer der Kasse, H. Wüft(Ritterstraße 7) gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Vollversammlung der Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln tagte vorgestern im Dienstgebäude der Kammer, die der Vorsitzende Fritz Figge leitete. Obermeister Oestreich(Köln) erstattete Bericht über die bisherige Tätigkeit der Beauftragten in Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. Heute könne er angeben, daß in Köln wohl alle Lehrlinge in die Lehrlingsrolle eingetragen seien. Im Stadtbezirke Köln zählte man 1809 Lehrlinge in etwa 9000 Handwerksbetriebe. Es habe sich sowohl ein Mangel an Lehrlingen als an tüchtigen Gesellen ergeben, auch die Meister hätten große Unlust, Lehrlinge anzunehmen. Die Aufgabe der Beauftragten bestehe nicht zum wenigsten darin, den Meistern mit Rat und Tat zur Hand zu gehen, wodurch auch vielfach Mißtrauen gegen die Handwerkskammer beseitigt würde. Bei Gesellenprüfungen seien die theoretischen Leistungen im allgemeinen nicht zufriedenstellend gewesen. Man hofft jedoch Abhülfe von den Fortbildungsschulen. -- Hr. Doppelfeld(Mülheim a. Rh.) erstattete Bericht über den Befund der ländlichen Betriebe. Das Mißtrauen der ländlichen Handwerker sei groß und das Verständnis für das Handwerkergesetz gering; teilweise habe man nicht einmal gewußt, daß es eine Handwerkskammer gebe. Redner empfahl, in den einzelnen Bürgermeistereien von Zeit zu Zeit Handwerkerversammlungen abzuhalten und Aufklaärung zu schaffen. Ueber den Mangel an Fortbildungsschulen in den ländlichen Gemeinden sei sehr geklagt worden. Etwa ein Drittel der ländlichen Lehrlinge stammt aus Fürsorgeanstalten, mit denen man vielfach traurige Erfahrungen machte. Im ganzen Kammerbezirk sind 32176 Handwerksbetriebe.-- Der Vorsitzende teilte mit, daß die von der Handwerkskammer ausgegebenen Formulare der Lehrverträge von der vorgesetzten Behörde als solche anerkannt wurden, die zur Verwendung kommen müßten. Neu sei, daß die Eltern, wenn ihre Söhne als Lehrlinge in ein anderes Gewerbe eintreten, nicht mehr dem Lehrherrn schadenersatzpflichtig sind.-- Schreinermeister Weineck(Köln) erstattete den Bericht über die Jahresrechnung für 1906/07. Hiernach betrugen die Ausgaben 38181., die Einnahmen 50 260., so daß ein Ueberschußß von über 12000 M. verbleibt. Dem Vorstand und Rendanten, Hrn. Bürgermeister a. D. Plum, wurde Entlastung erteilt.-- Abg. Euler(Bensberg berichtete über den Handwerks- und Gewerbekammertag in Straßburg und streifte namentlich den kleinen Befähigungsnachweis und die Sicherung der Auforderungen. Vorsitzender Figge berichtete über den Punkt der Tagesordnung des Handwerks- und Gewerbekammertages: Vergebung öffentlicher Lieferungen und Arbeiten an Handwerkervereinigungen, den er auch auf dem Hammertage vertreten hatte. Obermeister Schmitz(Köln) verwies auf die Notwendigkeit der Forderung der Einführung der obligatorischen Gesellenprüfung und bemerkte, daß das 8. Armeekorps der Kölner Schneider-Zwangs-Innung die Anfertigung von 1500 Waffenöcken zu einem bestimmten Preise in Aussicht gestellt habe. Die Innungsversammlung habe den Preis akzeptiert, und nachher habe das 8. Armeekorps dem Redner geschrieben, die Innung möge in der Sache weiter nichts tun, da es nicht ausgeschlossen sei, daß die in Aussicht gestellte Lieferung zum Teil zurückgezogen werde. Wahrscheinlich sei der Preis von anderer Seite unterboten worden. Hr. Tappen(Köln) teilte mit, daß die Maler- und Anstreicherinnung sich um die vom städtischen Schlacht- und Viehhofe ausgeschriebenen Arbeiten beworben und nach genauer Kalkulation dafür 12000 M. gefordert habe. Das niedrigste Angebot von anderer Seite habe jedoch 6000 M. betragen und für 7000 M. sei die Arbeit vergeben worden.-- Ueber die Eröffnung der Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz am 5. Oktober berichtete der Vorsitzende.-- Bürgermeister a. D. Plum hielt einen Vortrag über die Errichtung eines Instituts der öffentlichen gewerblichen Sachverstaändigen. Die Amtsgerichte von Köln und Bonn hätten sich für eine solche Einrichtung ausgesprochen. Der Redner empfahl, in den Innungen die Angelegenheit zu besprechen und in der nächsten Vollversammlung Beschlüsse zu fassen. Ein Antrag, die Entschädigung der Kassenmitglieder für den Besuch der Versammlungen gleichmäßig auf 6 M. festzusetzen, fand Annahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handwerker-Organisation. Auf Einladung mehrerer Handwerksmeister von Nippes fand gestern abend dortselbst in der Restauration Becker, Sechzigstraße, eine Besprechung über Gründung einer Handwerkerorganisation für den Vorort Nippes statt. Es war eine ziemliche Anzahl Meister erschienen, und in der Aussprache war man einstimmig der Ansicht, daß eine derartige Gründung für Nippes durchaus am Platze sei. Es wurde eine Kommission von sieben Mitgliedern gewählt, die die vorbereitenden Schritte zur Einberufung einer großen Handwerkerversammlung vornehmen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Im Erzbischöflichen Museum(Domhof Nr. 8) hat die Kunstweberei und Stickerei Feelings&amp; Kussen in Krefeld gegenwärtig mehrere Behänge ausgestellt, unter denen besonders bemerkenswert sind die für Ausschlückung des Metzer Domes bei Gelegenheit des dieseährigen Eucharistische Kongresses gelieferten Stoffe. Dieselben wurden auf Bestellung des Metzer Domkapitels für die dortige Domkirche angefertigt. Auf resedafarbigem Fonds weisen sie einen Adler und einen Ornamentschmuck auf eine Musterung, welche von Motiven hergenommen ist, die sich auf einem alten Chormantel aus dem 11. Jahrhundert im Metzer Dom befinden. Die Farbenstellungen für diese Behänge sind nach vielen vorhergegangenen Versuchen an Ort und Stelle von dortigen Künstlern zusammengesetzt worden. Außer den Metzer Domstoffen hat sodann die genannte Firma noch drei andere Arten dieser Stoffe ausgestellt. Der eine zeigt ein frügotisches Tiermuster, der andere in reicher Ausführung ein gotisches Granatapfelmuster; der dritte Behang ist von schwarzer Farbe und für Trauerdekorationen bestimmt. Eigentümlich ist die Webart dieser Behänge. Sie sind aus sogenannter Bourettseide hergestellt, welche aus den äußeren Fäden der Seidenkokons gewonnen wird. Letztere lassen sich nämlich wegen ihrer Kürze nicht zu realer Seide verspinnen. Infolge der Verwendung dieser Seide fühlen sich die Gewebe weich und geschmeidig an, und find edler als solche aus Wolle. Auch haben sie den Vorzug, daß sie von Motten frei bleiben. Um einen reicheren Faltenwurf und eine erhöhte Dauerhaftigkeit zu erzielen, sind die Behangstoffe in einer Art von Gobelinbindung fabriziert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ebendaselbst sind zwei Kopien nach Holbein ausgestellt, darstellend die h. Elisabeth von Thüringen und die h. Barbara. Dieselben sind vorzüglich gelungene Arbeiten des Malers Heinrich Heikes aus Goch und verkäuflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vergebliche Arbeit. Vor ungefähr zwei Monaten wurde das Straßenpflaster der Follerstrße, von der Weberstrße bis zur Kleinen Witschgasse, aufgerissen und asphaltiert. Längere Zeit war daher die ganze Straßnbreite abgesperrt. Kaum war der Plattenbelag fertiggestellt, als abermals eine Absperrung des Straßenteilen erfolgte, um Reparaturen am Asphaltpflaſter vorzunehmen. Dieses wiederholte sich viermal, und heute ist wieder die ganze Strecke bis auf den verhältnisäßig schmalen Bürgersteig abgesperrt, denn das neue Asphaltpflaſter ist wieder gänzlich aufgerissen, und man beginnt, neue Platten zu legen. Die Störungen sind für die dortigen Geschäftsleute äußerst unangenehm. Wie sich herausstellte, hat eine auswärtige Firma sich erboten, in der Follerstrße eine neue Sorte Asphaltplatte, sogen. Dörritplatten, auf ihre Kosten zu legen. Die Platten bestehen aus einer Mischung gebrochenen Kies mit einem Teerzusatz, sind aber so hart wie Pflastersteine und deshalb als geräuschloses Pflaster nicht anzuerkennen. Auch die vielen Reparaturen scheinen Veranlassung gewesen zu sein, daß man heute das Pflaster wieder aureißt und durch eine hiesige Firma die gewöhnlichen Stampfasphaltplatten legen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
