<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397641</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 30 Aug.1907. Weizen, hiesiger N. 20,25-20,75, fremder M. 22,00-22.50; Roggen, hiesiger M. 18.50 19,00, fremder M. 22,00-22.50: Hafer, hiesiger 17,50-18,00, fremder 18.75-20.75: Gerste, Futtergerſte, M. 16,50. Mais, grober M. 14.75-- 14,90, mittel 14,90-15,10. Cinquantino. 15,10-15.50, Weizenmehl, 000 28.25, Roggenmehl 0 mit Sack 29,25, Kleie mit Sack 11,90-12,50, Grand mit Sack 11,90 12,25, Bollmchl mit Sack 14,75, Palmkuchen mit Sack 13.60, Leinmehl mit Sack 15,20, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.30 die 100 Kilo. Auch der heutige Fruchtmarkt war sehr gut besucht, die Stimmung für alle Getreidearten fest. Die Käufer zeigten sich dagegen noch zurückhaltend. Futtermittel bei guter Bedarfsfrage rege gefragt. Mehl lag fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>25jähriges Juviaäum. Gestern feierte der Schreiner-Vor"heiter Hr. Balthasar Buntenbroich, Luxemburgerstraße 15 "ahnhaft, sein 25jähriges Jubiläum in der Stellmacherei I der #una van der Typen&amp; Charlier in Deutz. Von seiten der Firma wurde dem Jubilar durch den Herrn Oberingenieur Görgens eine eherne Uhr mit Kette überreicht. Die Kollegen schenkten dem jubilar zwei Photographien-- den Jubilar und seine Frau in sehensgröße darstellend-- mit prachtvollem Rahmen als Angebinde. die Kollegen hatten die Arbeitestätte des Jubilars hübsch bekränzt und geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der nördlichen Rheinbücke ist der nordwestliche Turm, mit dessen Abbruch vor etwa drei Wochen begonnen wurde, bis auf einige Reste bereits verschwunden. An der Deutzer Seite ist man gegenwärtig mit der Errichtung eines weiteren Gerüstes beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu dem Bahnunfall, der sich am 15. Juni infolge Zusammenstoßßes eines Güverzuges mit der Straßenbarn auf dem Privatanschlußgeleise an der Neußertraße ereignete, wird uns berichtet, daß der schwerverletzte Hr. Schreinermeister Frz. Wöredörfer der Genesung entgegenschreitet. Die befürchtete Amputation eines Beines brauchte dank der aufmerksamen ärztlichen Behandlung im Vinzenzhospital(Nippes) nicht zu erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern abend nach der Merovingerstraße gerufen, wo ein Petroleumofen explodiert war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet Dieb. Gestern stahl in der Kyffhäuserstraße ein Schreiner seiner Logiswirtin 400 M. aus dem Schrank und verschwand damit. Gestern abend gelang es der Polizei, den Dieb An der Eiche festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ortsgruppe Köln der Heimarbeiterinnen Deutschlands. Die nächste Monatsversammlung findet am 2. September, abends 8 Uhr, in der Aula des Markzellen-Gymnasiums statt. Es ist ein Vortrag über Krankenversicherung vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Krankenkasse Maria vom Frieden. E. H. Am 8. September werden 60 Jahre verflossen sein, seit die Kasse ins Leben gerufen wurde. So manche damals und später geründete Kasse ist eingegangen, besonders seit die staatliche Krankenversicherung ins Leben trat, oder sie hat ihre Leistungen herabsetzen müssen. Die Kasse Maria vom Frieden hat alle schlimmen Zeiten ohne Beeintraächtigung der Ansprüche der Mitglieder überdauert. Still und bescheiden hat sie bis heute gewirkt. Stetig ist sie gewachsen und zählt heute über 400 Mitglieder. Darum kann man es auch begreifen, wenn sie beim 60jährigen Stiftungsfest auch einmal wieder wie beim 50jährigen an die Oeffentlichkeit tritt, um diesen Jubeltag festlich zu begehen. Morgens findet in der Herz Jesukirche ein feierliches Hochamt statt, nachdem Hauptversammlung im Vereinslokale Brauerei H. Maaßen, Hahnenstrße. Abends 8 Uhr ist Festversammlung im großen Saale der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Sterbe- und Unterstützungskasse der Kassen- und Bureaudiener zu Röln veranstaltet gelegentlich ihrer 50jährigen Jubelfeier am 8. September im Viktoriasaale zum Besten der Unterstützungskasse der Witwen und Waisen verstorbener Vereinsmitglieder ein Vokal- und Instrumental-Konzert, verbunden mit Theateraufführung und Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rülheim(Rhein), 31. Ang.1907. Die auf gestern anberaumte Stadtverordneten-Versammlung konnte nicht stattfinden weil die Stadtväter in nicht beschlussßfähiger Anzahl erschienen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rülheim(Rhein),.Aug.1907. Heute vormittag wurden hier im Rhein zwei Leichen gelandet, und zwar die Leiche des 23 Jahre alten Tagelöhners Peter Josef Merheim aus der Merkenicherstraße in Niehl, der am Sonntag an der Mülheimerheide infolge eines Fehltritts beim Betreten der Baggermaschine in den Rhein gestürzt war, und die Leiche eines etwa 10 Jahre alten Knaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 30 Aug.1907. Heute nachmittag wurde in der Regentenstraße eine Frau mit ihrem 8 Jahre alten Sohne, die auf einem Bauernhofe bei Dünnwald beheimatet sind, von einem Kohlenfuhrwerr verfahren. Die Frau erlitt erhebliche Verletzungen an einem Bein und der Knabe einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Horaz(Rhein), 20 Aug.1907. In der verflossenen Nacht entstand auf bisher unaufgeklaärte Weise in dem Düokenschen Sägewerk Feuer dadurch, daß in dem auf dem Dache der Fabrik befindlichen Sammelkasten Hobelspaähne in Brand gerieten. Beim Eintreffen der hiesigen Feuerwehr waren auch schon die Spritzen des Düokenschen Sägewerkes, sowie der Porzer Cementwerke zur Brandtätte geeilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
