<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397681</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Kunst. Für das Waarenhaus W. Jacobsen in Kiel, welches nach dem mit dem ersten Preise ausgezeichneten Entwurfe unseres heimischen Architekten Franz Brantzky erbaut wurde, modellierte Bildhauer Georg Grasegger zwei Portalfiguren, welche die Firma F. Santer, Kunstwerksätte für getriebene Metallarbeiten und Metallornamente, Köln-Sülz, in Kupfer trieb. Die Figuren, Fleiß und Rechtschaffenheit darstellend, zeigen eine architektonisch-stilistische, dem Bauwerk sich anpassende Formgebung von monumentaler Kraftwirkung und klassischer Ruhe. Ihre Größe beträgt je 2,20 Meter. Präpariert nach einem besonderen Verfahren, zeigt das Metall heute schon eine herrliche Patina, welche sich auf natürlichem Wege erst im Laufe vieler Jahre bilden würde, je nach der Luftbeschaffenheit aber auch ganz ausbleiben kann. Die Ausführung ist in technischer wie künstlerischer Beziehung tadellos und ein Beweis für die hohe Leistungsähigkeit Kölner Kunst. Die Figuren sind für acht Tage im Kunstgewerbemuseum, Hansaring, am Eingang unter dem Hauptportal, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom.0kt.1907. Weizen, hiesiger M. 22,50-23,00, fremder M. 24,75--25.50; Roggen, hiesiger M. 20.25---</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O Preis M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>0 Castor. K. Br. Lec t. valer. Nur durch die Hirsch-Apotheke, Strassburg 54(Eidass) Verantwortl. Redacteur: für den allgemeinen Weil: 8. Reuter, für den Anzeigen- u. Reklamenteil: C. Olle, alle in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Westdeutsches Derer auf dem Kölner Sportplatz. Das Raming auf der Radrennbahn auf der Riehlerstraße hatte in den letzten Tagen einen außerordentlichen Umfang angenommen, da nicht allein die vier Stehen, welche morgen das Westdeutsche Derby bestreiten sollen, sondern auch die vier Teilnehmer des Kleinen rheinischen Steherpreises eifrig bei der Arbeit waren. Von den Kleinen zeichnete sich besonders der Belgier Ivan Goor durch seine leichte Fahrweise aus, und sein Sieg gegen Arens, Lodewig und Schwerger über 50 Kilometer dürfte sicher sein, wenn ihm auch die drei Kölner tüchtigen Widerstand leisten werden. Im Vordergrunde des Tages steht das Westdeutsche Derby, das vier Kanonen der Extraklasse über 20 Kilometer und eine Stunde in Konkurrenz bringt, und zwei hervorragende Wetteämpfe erwarten läßt. Favorit nach seinem letzten Siege in Spandau über Guignard und Walthour ist der Amerikaner Menus Wedell. Das Zusammentreffen von Dickentman und Mauß verleiht den Rennen eine große Anziehung; wird es unserem Landsmann gelingen, den Holländer abwuschütteln, oder wird dieser gar als Sieger einlaufen? oder setzt der Dresdener Rosenöcher seinen Siegeszug auch am Rhein fort? Die beiden Läufe über 20 Kilometer und eine Stunde bieten den Beteiligten Gelegenheit, ihre Kräfte messen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bezirkseisenbahnrat. Der ständige Ausschuß des Bezirkseisenbahnrates Köln verhandelte am 4. d. unter Vorsitz des Eisenbahndirektion-Präsidenten Schmidt zunächst über mehrere Fahrplananträge. Einstimmig befüwortet wurden die Anträge des Geh. Regierungsrates Dr. v. Böttinger in Elberfeld auf a. anderweite Festsetzung der Fahrzeit des Schnellzuges 72(Köln an 12.07 mittags) so, daß der Anschlugß an die-Züge nach Basel erreicht wird; b. Wiederdurchführung des Schlafwagen im Nachtschnellzug 89 München--Wiesbaden bis nach Köln, sei es über Mainz oder Wiesbaden; c. Beschleunigung oder Früzerlegung des Schnellzuges 103(ab Mainz.16, an Köln 12.46), damit dieser Zug den Anschlugß an Schnellzug 63(ab Köln 12.36) nach dem Wupperthale erreichen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt. Seit 30. September d. J. hat der Tagelöhner Lorenz Meiß, geboren am 15. März 1853 zu Köln, seine Wohnung, Köln-Lindenthal, Krielerstraße 103, verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Größe: 1,80, Gestalt: kräftig, Haar: schwarz, Bart: kleiner Knebelbart, Gesicht: frisch, Stirn: breit, Augenbrauen: dunkel, Ohren und Mund: mittel, Hände und Füße: groß. Bekleidung: schwarzer Kammgarn-Joppenanzug, steifer Hut, Schnüstiefel, Faltenhemd, gestreifter Schlips.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. Gestern mittag entstand in dem Gebäude der Wolkenburg Feuer. Ein Manſardenzimmer brannte aus. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die. Königinmutter von Italien hat vor einigen Tagen auch dem Atelier des Hrn. Flügel einen mehrmaligen Besuch abgestattet und eine Anzahl Blumen für die königlichen Gärten in Rom bestellt. Der Großherzog von Baden hat der Firma auf Grund der Rosendekoration in Mannheim gelegentlich des Rosenfeste den Titel eines Hoflieferanten verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 6. Oktober bis einschliefßlich 14. Oktober 1907. Opernhaus. Sonntag., 34. Ab.-Vorst., Serie B, 30. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 6 Uhr: Die Walküre.(Gastspiel Charlotte Huhn). Montag., 35. Ab.-Vorst., Serie C, 31. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Der Waffenschmied von Worms. Dienstag., 36. Ab.-Vorst., Serie), 32. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Tosca. Mittwoch., 37. Ab.-Vorst. Serie A, 33. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Hoffmanns Erzählungen. Donnerstag 10., 38. Ab.-Vorst., Serie B, 34. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 7 1/2 Uhr: Die Zauberfloöte. Freitag 11., 6. Vorst. außer Abonnement.(Kleine Preise.) Anfang 7 1/2 Uhr: Der Frischütz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zu dem Raubanfall in der Brandenburgerstraße wird noch mitgeteilt, daß die Täter wie folgt beschrieben worden sind: Erster 28--34 Jahre alt, etwa 1,80 Meter groß, kräftig, schwarze Haare, kleinen schwarzen Schnurrbart, rotes, volles, etwas ovales Gesicht (hübsch); Kleidung: hellgrauer Joppenanzug, steifen, schwarzen Hut. Zweiter: 30--35 Jahre alt, etwa 1,70--1,75 Meter groß, schlank, ohne Bart, gelbliches mageres Gesicht; Kleidung: dunkelbraune Hose, gelbliche Joppe mit blauen Karos, steifen, schwarzen Hut. Eventuelle Ermittelungen erbittet der 2. Kriminalbezirk Altenberg-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>De Kölner Verkehrsverein veranstaltet am Sonntag den 6. d.., bei günstiger Witterung von 12--1 Uhr auf dem Hohenzollern-Ring(Flandrische Straße) ein Promenadenkonzert, das von der Kapelle des 5. Rhein. Infant.-Reg. Nr. 65 unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hrn. Nattermann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Cantans Panoptikum an der Hohenstraße erregt das neue Experiment des Hungernünstlers Ricardo Sacco neun Tage und Nächte in einer Flasche fastend und durstend zu verbringen. Aufsehen. Seine Körperkraäfte nehmen von Tag zu Taa ab und sieht man es ihm an, daß ihm die letzten Tage arg mitgespielt haben. Nach seinen eigenen Angaben empfindet er gar ein Hungergenühl, nur das Sprechen fällt ihm schwer, da durch den gänzlichen Mangel an Flussigkeit Hals und Gaumen völlig ausgetrocknet sind. Besonders schwer fällt Sacco die Entbehrung es Rauchens, doch hofft er trotz aller Schwierigkeiten das Experiment durchzufuühren. Morgen, Sonntag, ist der vorletzte Tag, denn Montagabend 8 1/2 Uhr erfolgt-- vorausgesetzt, daß er es so lange aushält-- Saccos Befreiung. Da auch andere hervorragende Spezialiaäten zur Unterhaltung des Publikums beitragen, so ist ein Besuch des Panoptikum lohnend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Anfalle von Geistespestörtheit sprang gestern abend in der Thieboldsgasse ein Mann aus der zweiten Etage auf die Straße. Er erlitt einen komplizierten Beinbruch und wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der katholische Krankenüsorge-Verein hat den Jahresbericht über sein erstes Vereinsjahr 1906/07 erscheinen lassen. Wir entnehmen demselben, daß der Verein am 1. April 1906 geründet worden ist, um dem großen Mangel an geschulten Krankenpflegerinnen abzuhelfen und die Ordensschwestern, die tatsächlich mit Arbeit überhäuft sind, nach Möglichkeit zu entlasten, anderseits auch den katholischen Damen, die wohl Beruf zur Krankenpflege besitzen, aber nicht Beruf zum Ordensleben, eine katholische Organisation zu bieten, der sie sich anvertrauen können, die ihnen Schutz in allen Schwierigkeiten und Gefahren ihres Berufes bieten kann, die sie sicher stellt bei Krankheit, Alter und Invalidiät. Diese Aufgabe des Vereins ist nicht nur als lobenswert zu bezeichnen, sondern ihre Lösung war dringend notwendig. Der Verein hat als Heim für seine Pflegerinnen das dem St. Vinzenzhause gehörende Haus Eintrachtstraße 147 gemietet. Dort ist die Zentrale des Vereins, die alle Anfragen bereitwilligst beantwortet. Die Ausbildung der Pflegerinnen geschieht derart, daß sie während eines Jahres in den verschiedenen Abteilungen der städtischen Krankenäuser, des St. Vinzenzkrankenhauses und der ambulanten Armenkrankenpflege sich praktisch betätigen unter Leitung der Stationsärzte und der geschulten Krankenschwestern. Außeadem machen sie zweimal einen theoretischen sechsöchentlichen Kursus durch. Derartige Kurse sind durch den Verein bis jetzt drei veranstaltet worden. An ihnen haben sich auch jedesmal eine größere Anzahl Ordensschwestern beteiligt-- ein unzweideutiger Ausdruck dafür, daß ein Gegensatz zwischen den geistlichen und weltlichen Krankenpflegerinnen nicht besteht. Am., 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Cäcilien-Kirchen-Cor von St. Alban wird am Sonntag den 6. d. M. anläßlich seines Stiftungsfestes beim feierlichen Hochamte um 9 Uhr die vierstimmige Monika-Messe von Wildberger unter der Leitung seines Dirigenten, Hrn. Leerer P. Meller, zur Aufführung bringen. Die Orgelbegleitung liegt in den Händen des erblindeten Organisten Hrn. Albert Romans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Porz,.Okt.1907. Bei den hiesigen Rheinischen Portlandzementwerken zersprang gestern abend das Schwungrad einer für die Erzeugung von Licht dienenden Ersatzmaschine. Der Bruch entstand dadurch, daß der Antriebsriemen riß und die Maschine durchging. Außer einigen kleineren Beschädigungen an dem Gebände sind Unfälle nicht vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Handelsminister Delbrück stattete gestern mittag dem Hrn. Kardinal-Erzbischof Fischer einen Besuch ab. Alsdann fuhr der Handelsminister zur Flora und besichtigte die dortige Kunstausstellung. Er befand sich in Begleitung des Geh. Regierungsrats Franke, des Hru. Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister, des Hrn. Oberbürgermeisters Wallraf, mehrerer Beigeordneten und anderer Herren. Am Eingange der Flora wurden die Herren vom Vorstande der Aktiengesellschaft Flora, Hrn. Baurat Schellen und Dr. Ferdinand Esser, empfangen. Im Volksgarten fand gestern abend ein Fierabend statt, an welchem der Minister teilnahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Samar. Wallmusht /Zrauffust. Gran Sschrahterapfelbeck(Berlin), Frau Hedwig Kirsch, Frau Schelle-Obermeyer, Fräulein Bodemeyer, Hr. Saievitch, Hr. E. Stefaniai usw.; Violine: Fräulein Lotte Ackers, Charlotte Stubenrauch, Erna Schulz, Herren Fritz Hirt, Arthur Hartmann, Silvio Floresco, F. W. Porges usw.; Cello: Fräulein Eugenie Stoltz, Herren Gaillard (Amsterdam), Hecking(Amsterdam), Henri Son(Elberfeld). Die musikalische Leitung liegt in den Händen von Hrn. Generalmusikdirector Fritz Steinbach und bei dessen Verhinderung von Hru. Kgl. Musikdirektor Arnold Kregel. Das Programm für die bevorstehende Spielzeit läßt erkennen, mit wie großem Ernst die Direktion bestrebt ist, den Mitgliedern der Gesellschaft abwechseinteressante Konzerte zu bieten und die Bekanntschaft musikliebenden Kreise dem rührigen Verein ihre Gunst bewahren werden, wie anderseits zu wünschen, daß das Programm dem Vereine viele neue Mitglieder zuführen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Im Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9a, tritt infolge Neueinrichtung der wöchentliche Programmwechsel von nun an schon Samstags ein. Auch das neueste Programm zeichnet sich durch hervorragend schöne und gediegene Nummern aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Im Biophontheater in der Schildergasse hat die Neueinrichtung des wöchentlichen Programmwechsels den Beifall des Publikums gefunden und den Ruf des Instituts als erstes dieser Art am Platze aufs neue befestigt. In dieser Woche seien aus dem reichhaltigen Inhalte hervorgehoben die Naturaufnahmen der Hochzeitsreise nach den Niagaraällen sowie Wilde beim Eisenbahnbau in Afrika usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Das Tonbildtheater, Hohestrße 78, welches sich trotz des kurzen Bestehens bereits ein gutes Renommee erworben hat, wechselte am Donnerstag auch sein Programm. In effektvolle: Ausgestaltung und höchster technischer Vollendung ziehen die lebenden, singenden Bilder am Auge des Beschauers vorüber. Zu nennen sind die Nummern Holzindustrie in Kanada, Die Tochter des Bootsührers, ferner die singenden, sowie humorvollen und kolorierten Sachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Brandholz zu den billigsten Preisen. Peter Huder, Köln-Arnoldsöhe, * Bonnerstraße 269. Telephon 2452  Kölner Legal-Anzeiger Nr. 273* Samstag, 5. Oktober 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>-- Fünf Minuten vom Hauptbahnhof und Dom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>E# ri Fünf Minuten vom Hauptbahnhof Anerkannt vorzügliche Mosel-, Rhein-, Saar-, Ahr-, Bordeaux- und sonstige Weine eigener Regie. Gioro: Dortmunder Union. Pilſener Urquell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
