<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Köln-Ehrenfeld findet heute Dienstagabend eine große Versammlung der Zentrumspartei statt und zwar in der Harmonie, Platenstraße 32. Als Redner werden auftreten Reichstagsabgeordneter Hamecher und Pfarrer Kaster von Kalk. Die Versammlung beginnt 8 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Der Welt-Kinematograph, Schildergasse 72--74, hat auch diese Woche ein gutgewaähltes Programm zusammengestellt. Eine indische Idylle enthält dramatische Szenen. Von großem Interesse sind Die weltberuühmten Schiefererüche in Wales(England), sowie eine Aufnahme über Eine Gefangennahme eines Paschas in Casablanca. Ferner enthält das Programm einen kolorierten Zauberfilm Die Zaubergaäser. Dazu kommt noch der komische Teil des Programms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abstellung des elektrisches Stromes. In der kommenden (Dienstag) Nacht wird an verschiedenen Schalfstellen des städtischen elektrischen Kabelnetze gearbeitet und deshalb der elektrische Strom von 2 Uhr ab auf ungefähr zwei Stunden für sämtliche Kabeln abA Schauspielhaus. Der nächste Novitäten-Abend findet am Freitag den 11. d. M. statt. Zur erstmaligen Aufführung gelangt des Dänen Gustav Emann Komödie Vater und Sohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An Genickstarre gestorben ist ein 15jähriger Junge aus der Zülpicherstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Heute früh 6 Uhr fuhr auf der Mülheimerstraße ein Straßenbahnwagen gegen ein bespannten Laſtfuhrwerk. Der Vorderperron des Straßenbahnwagens wurde eingedrückt, auch der Lastwagen wurde beschädigt. Personen wurden glücklicherweise nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Auf dem Hauptpoſtamt wurden einem Herrn und einer Dame die Brieftasche mit fünf Hundertmarkscheinen und ein Handtäschchen mit einem Portemonnaie mit Inhalt gestohlen. Die beiden Personen hatten die Gegenstände auf dem Schreibpult liegen gelassen, um am Schalter Briefmarken zu kaufen. Als sie wieder an das Pult zurückkamen, waren die genannten Gegenstände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Lage im Zeichnerberuf und die Privatbeamtenversiche rung wird in einer Versammlung, die am Freitagabend den 11. Oktober im Goldenen Löwen, Ehrenstrße 11, 8 1/2 Uhr statt findet, Hr. H. Weiß(Berlin) behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ausschreitungen, die schließlich ein blutiges Ende nahmen fanden gestern abend auf der Severinstrße statt. Eine Rotte übermütiger, zuchtloser Burschen sperren den Bürgersteig und belästigten die Fußgänger. Als ein Schutzmann einschritt, gingen die Burschen zu Tätlichkeiten gegen den Beamten über. Der Schumann befand sich bald in einer schlimmen Lage, erhielt aber durch zwei andere Schutzleute Hülfe. Mit blankem Säbel mußte die etwa 20 Köpfe zählende Rotte auseinander getrieben werden; mit blutigen Kopfverletzungen zogen sie schließlich ab. Die beiden Haupitäter, darunter ein Rekrut, der heute beim Militär eintreten sollte, wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die erste Aufführung der Musikalischen Gesellschaft nach den Sommerferien war dem Programm zufolge ein Solistenabend, für den die Brüder Arthur und Max Orobia de Castro aus Duisburg aufkamen. Das Konzert für Violine und Cello von Brahms, op. 112, mit dem die jungen Portugiesen ihre Vorträge begannen, hört man nur selten. Es besteht aus drei Sätzen: einem Allegro(Viervierteltakt,-moll), einem Andante (Dreivierteltakt,-dur) und einem Vivace non troppo(Zweivierteltakte,-moil). Die beiden vorderen Sätze sind, wie man das bei Brahms voraussetzen kann, asymphonisch gehalten, so daß die beiden Soloinſtrumente sich gegen das Orchester nicht behaupten können. Dagegen ist das Finale mehr konzertant, so daß die Vortragenden ihr Können mehr zur Geltung bringen konnten. Dazu boten ihnen die folgenden Nummern jedoch die erwünschte Gelegenheit. Arthur Orobia empfahl sich in der Wiedergabe von Sarabande und Presto von Bach für Violine ohne Begleitung und Romanze mit Orchester von Malo als ein guter Geiger. Sein Bruder Max konnte in M. Bruchs Kol Nidre, Adagio nach hebräischen Melodien, seinen vollen Ton und seine Technik verwerten. Das Orchester, das bei dem Brahmsschen Konzert etwas zu wenig Rücksicht auf die Solisten nahm, leitete Generalmusikdirektor Fritz Steinbach, dem es bald gelingen wird, dieses, das an diesem Abend sich zum ersten Male zusammenfand, zu disziplinierten. Prof. Herm. Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bheinnone am 8. Okt., morgens 11 Uhr: 0,84 m+ 0,04 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
