<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kalk,.Aug.1907. Eine in der Marienstraße hierselbst wohnende Ehefrau hatte gestern ihrem zehn Monate alten Kinde auf zwei vor ihrem Bett stehenden Stühlen ein Lager zurecht gemacht Als sie eine halbe Stunde später nach dem Kinde sah, fand sie es tot vor. Es war mit dem Körper durch eine Stuhllehne gerutscht, mit dem Kopfe aber in der Lehne hängen geblieben und so erstickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>G. Körperverletzung. In vergangener Nacht wurde auf dem Kleinen Griechenmarkt ein Mann mit einer Koppel auf den Kopf geschlagen und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Thieboldsgasse wurden einem Manne bei einer Schlägerei mehrere Stiche beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kein Kinderspielzeug. Gestern hantierte auf der Mütheimer Heide ein 15jähriger Junge aus der Thieboldsgasse mit einem Revolver, wobei er sich in die rechte Hand schoß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenlandung. Am 4. d. M. wurde in Niehl am Kranachsäldchen die Leiche eines Mannes gelandet, die etwa--4 Tage im Wasser gelegen hat. Signalement: Stand anscheinend Arbeiter, Alter 30--35 Jahre, Größe 1,70 Meter, Haare dunkelblond, Bark dunkelblonder Schnurrbart, Gesicht oval, Stirn hoch, Augen blau, Augenbrauen hellblond, Nase klein, stumpf, Ohren mittel, Mund mittel, Zähne vollständig, Kinn breit, Hände und Füße groß. Bekleidung: schwarze Schnallenschuhe, graue Strümpfe, graue Hosenträger, graues Normalhemd, grauer Kammgarnanzug, weißes Vorhemd, Stehkragen, schwarzer Schlips.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tifol getrunken. Gestern abend trank in der Marsiliusstraße in Sülz eine in den dreißiger Jahren stehende Arbeiterfrau Lyson, worauf sie schwer erkrankte. Der Grund zu der Tat soll in Ehezwistigkeiten zu suchen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ic Ein Schornsteinbrand entstand gestern abend in einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-0,90, vom Bauch 0,71-0,79, Kalbfleisch .84-0,96, Hammelfleisch.79-.97, Schweinefleisch 0,89-.95(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,83-0,89, Gänse .25-5,50, Enten 2,25-2,90, Hähne, alte, 1,55-2,10, junge.75-1,30, Hühner, alte,.60-.20, junge 1,05-1,30, Tauben, alte.40-.45, junge .50-.55 lebend, das Stück, Gänse 4,80-5,40, Enten 2,50-3,30, Hähne, alte 1,60-.15, junge 0,80-.50, Hühner alte 1,75---.60, Tauben, alte 0,40.50, junge.55-.65 geschlachtet, das Stück. Heringe, Salz-, neue,.08, Rollmops 0,08-.10, das Stück, Sardinen.50 das Pfd., Brathering 0,10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkcreibutter.20-1,30, Kochbutter.10-.15, Landbutter.20--.25 das Pfund. Landeier, trische, 2,00-.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-.20, Holländer 0,70-.20, Tilsiter 0,65-O. 90. Edamer 0,85-.90, Limburger O,SO-.60 das Pfd., Mainzer 0,05, Camembert.40-- .45 das Stück. Aepfel, ital. Ers-, O,20-.25, bies., Ess-.20-.30, Koch.15-.18, Birnen, ital. 0,25-0,40, Ess-.20-0,25, Koch- O,15-.20, Pflaumen, blaue 0,25-0,28, Kirschen, süsse, hies..22-.30, sauere, hiesige .25-.30, Heidelbeeren 0,26--0,30, Himbeeren 0,40, Johannisbeeren.16-- .18, Stachelbeeren.45-O..8, Aprikosen, inl.,.35-0,40, ausl..30-.45. Pfirsiche, inl..40-.50, ausl..40-0, 60, Weintrauben, algerische 0,30-0, 35 das Pfd., Zitronen.05-0,07 das Stück. Kattoffeln, Nieren, neue 0,05-.06, weiss, neue.05-.08, holländische.05, Bohnen, dicke, mit Schale 0,08-.40, grüne, hiesige 0,12-0,18, ausl..10, Wachs-.15, Prinzess.20--.25, Erbsen, grünc, hiesige, mir Schale 0,15-.20, ausl. O,12-.15, das Pid. Endiviensalat, inl., 0,08-0,40, Kopfsalat, inl., 0,0A-.08. holl. .05, Blumenkohl, ausl. 0,30-.35, Rotkohle, inl. O,15-.20, ausl..30, Weisskohl, inländ..15-0,20, ausl. 0,30-.35, Wirsigkohl, inl., 0,08--- .10 das Stück, Breitbauch.15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-,.04.06 das Stück, Rüben, rote(Karotten), junge 0,04-.05. Moharüben, junge (Les das Gebund, do. abkeschn.####6 das Pfd., Sellerieknollen.07-.10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes,.00-.00, neues .50-7,20, Maschinenstroh(Roggen).50. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Dom wird das Fest des h. Laurentius am Sonntag der 11. August gefeiert. Morgens um 8 Uhr ist Hochamt, nachmittags um 5 Uhr feierliche Komplet. Die Reliquien des Heiligen werden den Gläubigen zur Verehrung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
