<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397601</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 26 Juli1907. Weizen, fremder M. 21,25-22.25: Roggen, hiesiger M. 18,25-18.75, fremder M. 22,0022.50: Hafer, hiesiger 20,25-20,75, fremder 19,25-21.50, Gerste, Futtergerſte,.16,00-16,40, Mais, grober 14.70--15,00, mittel 14.85--- 15.15, Cinquantino 15,25-15,75, Weizenmehl, 000 27.75 Roggenmehl 0 mit Sack 29.00, Kleie mit Sack 11,25 12,00, Grand mit Sack 11.25-11.50, Bollmehl mit Sack 14,00, Palmkuchen mit Sack 13.50, Leinmehl mit Sack 15,10, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.10 die 100 Kilo. Auch an der heutigen Fruchtböre war das Geschäft ruhig, und zeigten sich die Käufer wegen der zu erwartenden neuen Ernte zurückhaltend. Futtermittel waren bei guter Bedarfsfrage fest, Mehl unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Jakob Schieffer, wohnhaft Brunostrße 1 G, feiern am 4. August ihre goldene Hochzeit. Das Jubelpaar zählt 76 bzw. 75 Jahre. Die alten Leute leben in gedrückten Verhältnissen, da der Mann krank ist und das Zimmer nicht verlassen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbegericht. Die Höhe der Umlage der Unterhaltungskosten des Gewerbegerichts ist durch Beschlußß des VerwaltungsAusschusses des Kgl. Gewerbegerichts für das Geschäftsjahr 1907/08 auf 3,3 Proz. des Jahresbetrages der vom Staate veranlagten Gewerbesteuern festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Verkehrs-Verein veranstaltet am Sonntag den 28. d. M. bei günstiger Witterung ein Promenaden-Konzert von 12--1 Uhr in den Anlagen am Übierling. Ausgeführt wird es von der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des Kgl. Musikdirektors Hrn. Granzow. Die in reichhaltiger Auswahl aufliegenden allgemein beliebten Prospekte usw. machen den Besuch der Geschäftsstelle des Vereins empfehlenswert, auch erfreut sich Die Kölner Woche der lebhaftesten Nachfrage in derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Floratheater. Am Sonntagnachmittag 4 Uhr geht Die Geisha von Sidney Jones in Szene, und zwar zu kleinen Preisen. Für abends 8 Uhr bleibt Vergelt's Gott auf dem Repertoir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) bereitet zum Sonntag den 4. August wieder ein großes Meeting vor. Es steht der Große Germania-Preis auf dem Programm, der zwei Dauerfahrer, Peter Günther und Albert Schicke (Berlin) zusammenbringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 27.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu, altes. 6,00-.00, neues .50-.20, Maschinenstroh(Ragen) 5,00. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vertreterzahl zur Ortskrankenkasse für die zu Röln. Aus Arbeiterkreisen schreibt man uns: Laut Bekanntmachung des Vorstandes dieser Kasse vom 18. d. M. soll am Sonntag den 28. Juli die Wahl von 74 Vertretern der Arbeitgeber und 83 Vertretern der Arbeitnehmer stattfinden. Nachts 51 des Kassenstatuts hat der Vorstand vierzehn Tage vor der Wahl den Wahltermin und die Zahl der zu wählenden Vertreter in den miss 66 näher bezeichneten Zeitungen bekannt zu geben. Findet die Wahl am 28. d. M. statt, dann hätte also die Bekanntmachung spätestens am 14. d. M. in den betreffenden Blättern stehen müssen. Das war jedoch erst am 19. d. M. der Fall, zu spät. Die christlichen Arbeiter werden sich darum an dieser Wahl nicht beteiligen und dieselbe anfechten. Von den Kassenmitglieder wird strikteste Befolgung des Kassenstatuts verlangt, und mir Recht: da muß aber auch unter allen Umständen vom Kassenvorstände erwartet werden, daß er die statutarischen Bestimmungen beobachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brühl, 27.Juli1907. Am Donnerstag den 25. Juli ist im braun, Augenbrauen schwarz, kleiner dünner schwarzer Schnurr. bart, Gesicht länglich, Gesichtsfarbe gelb, Nase und Kinn spitz Bekleidung: grünkarierter Anzug, weißes Hemd, blaugestreifte Vorhemd mit Manschetten, doppelter Stehkragen mi langem Schlipse, schwarzer steifer Filzhut mit der Inschrift gasse 58, weißes Taschentuch mit dem eingestickten schwarze Strümpfe und Reihschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rülheim(Rhein) 26.Juli1907. Hr. Pfarrer und Definitor Förster von St. Maria-Himmelfahrt feierte heute sein 25jähriges Priesterjubiläum. Der Jubilar hatte gebeten, von einer öffentlichen Feier abzusehen. Zuerst wirkte er als Kaplan in seiner Heimat .-Gladbach, worauf er nach Kirchherten und Deutz berufen wurde. Fünf Jahre lang war er Pfarrer von Paffrath. Im Jahre 1905 wurde er Pfarrer von St. Maria-Himmelfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bonn, 26 Juli1907. Am Bahnhof hatten sich heute nachmittag schon vor 4 Uhr nahezu 1000 Menschen angesammelt um die Ankunft der in Mayen wegen Teilnahme an dem Mord in Kleindurbusch verhafteten Italiener zu erwarten. Die Verhafteten, sieben Männer und eine Frauensperson, wurden jeder von zwei Polizeibeamten gefesselt in Wagen untergebracht und dann ins Gerichtsgesäude überführt. Die Menschenmasse stieß gegen die Verhafteten Drohungen aus. Wie versichert wird, sind die Festgenommenen sämtlich als Täter oder Aufpasser an der Tat dringend verdächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>** Die Tat eines Geisteskranken? Berlin, 26.Juli1907. Von einem unbekannten Manne wurden heute nachmittag vier Kinder in verschiedenen Straßen im Nordosten Berlins durch Bauchaufschlitzen lebensgefaährlich verletzt. Eins ist bereits auf der Unfallstation gestorben. Es heißt, noch ein fünftes Kind sei verletzt. Der Täter ist noch nicht ergriffen worden. Er ist anscheinend geisteskrank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Polizeiräpsidium setzte eine Belohnung von Tausend Mark auf die Ergreifung des Mannes aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Sieg. Bei den in Hamburg abgehaltenen olym pischen Wetteämpfen siegte im 3000 Meter Vorgabelaufen Georg Zimmer, Mitglied des Athletenklubs Germania. Wie offiziell berichtet wird, begann sein Aufholen erst nach etwa 1500 Meter, bis er auf der letzten Runde die höchste Vorgabe von 180 Meter eingeholt hatte und dann überlegen gewann. Der Lauf dauerte 9 Min. 52 Sek.; Zimmer bliev somit hinter dem Rikord, der 9 Min. 36 Sek. steht, nur 16 Sek. zuruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
