<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397696</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Referendarüfung. Beim Oberlandesgericht bestanden gestern die erste juristische Prüfung die Herren Hans Wehner aus Köln, Karl Besserer aus Duisburg und Hans Nick aus Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 18.0k1.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 18.0kt.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule. 0,81-0,90, vom Bauch 0,72-.80, Kalbfleisch 0,89-0,96, Hammelfleisch.77---5,94, Schweinefleisch 0,94-0,98(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.86-0,69, Hasen, .20-.30, Kaninchen, wilde 1,10--1,20, Fasanenhahne.20-.40, Fasanenühner 2,75, Krammetsögel 0,40 das Stück, Gänse 5,80-.00, Enten.35 bis 2,90, Hähne, alte 1,60-2,15, junge 0,95-.50, Hühner, alte.40 bis.30, junge.,05--1,35, Tauben, alte.40-0,4n, junge 0,50---.60, lebend das Stück. Gänse.75-.85, Enten 0,90-1,10, das Pfund, Hähne, alte, .75-.40, junge 1,00--1,60, Hühner, alte,.60-2,75, Tauben, alte,.40 bis.50, junge 0,55---.65, geschlachtet, das Stück. Hechte.20, Barsche .70, Brasse(Bleie).50, Aale.20, Karpfen 1,00, Barben 0,90 lebend, das Pfd. Kabeljau, Nordsee 0,35-.40, Schellfische, Nordsee, gross.50, mittel .30, klein 0,18-0,20" Seezungen 2,00, Rottungen.55-.60, Schollen .60-.65, Steinbutten 1,50---1,60, Heilbutten 0,90-1,00, Flusshechte .10-1,20, Salm 3,00-3,25, Zander 1,10, Aale 1,50-1,60, Schleie.,60, Karpfen.10-1,20 das Pfund. Bückinge, Rohessen.07 das Stück, Sprotten, Kieler,.00 das Pfund, Heringe, Salz-,.07, Rollmops.07 das Stück, Sardellen.60, Sardinen.50-.60 das 1/2 Kil., Brathering .10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.50 1,40, Kochbutter .15--1,20, Landbutter.30-1,35 das Pfund. Landeier, trische,.75 bis.00 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter.85-0,90, Edamer 0,85-.90, Limburger.55-.60 das Pfund, Mainzer 0,05, Camembert 0,40-.45 das Stück. Aepfel, italienische Ess-.20-.25, belg. Koch- 0,12-0,15, holländische Koch- 0,12-0,15, Schweizer Ess-.20-.25, Koch-O, 15-0,20,Tiroler. Ess- 0,20-.25, hies. Ess- O,18-.25, hies, Koch-.10-0,15, Birnen, italienische, Ess-.20-.30, Koch-.08-.15, Zwetschen.09-0,10, Pfirsiche, inl..18-.30, ausl. 0,20-0,40, Weintrauben, ital..25-.30, franz..25-.30 Nüsse, Wal-, .25-.30 das'fd., frische 0,60-.80 die 100 Stück, Zitronen 0,07--.10 das Stück, Kartoffeln, rote, 0,04-0,05, Nieren 0,04-.05, weisse, 0 04, Bohnen, grüne, hiesige 0,18-.20, Wachs- O,18-.20, Prinzess-C. 20--.25 das Pfd., Endiviensalat, inl., 0,05-O,07, Kopfsalat, inl., O,C5-.O6 das Stück, Feldsalat 0,08-.12 das Pfd., Blumenkohl, inl. C,12-.18, ausl..--.25 das Stück, Rosenkohl, inl. 0,22-.25 das Pfd., Rotkohle, inl. O,10-.20, ausl..20-.30, Weisskohl, inl. 0,08-0,15, ausl..30 0, 35, Wirsing, inl. 0,05-0,07 das Stück, Spinat.08-.10 das Pfd., Stielchen 0,04-.05, Breitbauch 0,15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Erd- 0,05-0,08, Ober0,04-.06 das Stück, Rüben, weisse,.06-0,08, rote(Karotten), abgesehn. .05-.08. Moharüben, abgesehn. 0,04-0 O6, das Pfd., Petersilie 0,10.15 die Portion, Sellerieknollen.05-.15, Meerrettich 0,15-.25, Rettich, schwarzer 0,04-.08 das Stück, Radieschen, inländ. 0,04, Schwarzwurzel, hies. 0,12-0,14 das Gebund, Zwiebeln gewöhnliche 0,Oo-.0e. Tomaten, ausl. 0,40-.50, inländ. 0,20 das Pfd., Gürken, grosse, Salat-.10-0,12, holländ. 1, C,15-0,25, II 0,10-0,15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Baventhal, 16.Okt.1907. Am Montag den 14. Oktober fand im Burschen Lokale eine gut besuchte Versammlung von Bürgern des südlichen Vorortsbezirks statt, um einen allgemeinen Bügerverein ins Leben zu rufen, der die Interessen von Bayenthal, Marienburg, Arnoldsöhe, Mannsfeld, Radeberg und Raderthal wahrnehmen soll. Mit Fragen religioöser und politischer Natur soll der Verein sich grundsätzlich nicht beschäftigen. Die Gründung des Vereins wurde vollzogen. 67 Bürger erklärten sofort ihren Beitritt. Zum Vorsitzenden wählte die Versammlung einstimmig Hrn. Dr. Holstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde beginnt die Reiye der dieseährigen Wintervorträge mit einem solchen von Prof. E. Löwe über den Bau des Fixsternhimmels(mit Lichtbildern). Die Vorträge finden Freitags, abends 7 Uhr, in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bau der Gürtelbahn, der durch die Stadtverordnetenversammlung vor mehreren Jahren grundsätzlich beschlossen wurde, dürfte nunmehr der Verwirklichung näher gerückt sein. Die Eisenbahnverwaltung hat mitgeteilt, daß sie der Vorlage der Bläne entgegensieht. Die Pläne sind, wie in der gestrigen geheimen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung mitgeteilt wurde, soweit vorbereitet, daß dieselben demnächst der letzteren zur Genehmigung unterbreitet werden dürften, um dann der Eisenbahnbehörde vorgelegt zu werden. Einer weiteren Mitteilung zufolge hat der Minister sich auch, entgegen dem früheren ablehnenden Standpunkt, damit einverstanden erklärt, daß die Eisenbahnanschlüsse an der Süseite des Staatsbahnhofes Ehrenfeld von seiten der Stadt bedient werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ortsstatut über die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalnachrichten. Der König von England verlieh dem Hrn. Geh. Regierungs- und Baurat Wessel(Koln) das Officierkreuz des Viktoria-Ordens, und Hrn. Hermann Siepen(Köln) das Ritterkreuz dieses Ordens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 87223970 M: bis zum 15. d. M. wurden 5878072 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein starkes Aufgebot von Schutzleuten, mehr als 30 Mann, sperrten gestern in Ehrenfeld in der Nähe der WerkzeugMaschinenfabrik Schütte, wo ein Teil der Arbeiter streikt, den Weg bis zur Venlverstraße av. um die am Streik nicht teilnehmenden Arbeiter zu schützen und ihnen den Weg zur Straßenbarn zu decken. Dieses große Schutzmannsaufgebot hatte die Ansammlung einer großen Volksmenge zur Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßenbaynzusammenstoß. Gestern mittag stieß Ecke Hansaring-Weidengasse ein Straßenbahnwagen mit dem Automobilkrankenwagen zusammen. Am Krankenwagen wurde die vordere Holzbekleidung beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mutige Lebensretter. Dem städtischen Vorarbeiter Hrn. Ferdinand Dietz von hier und dem Maschinisten des auf dem Bayenwerft stehenden Kranes, Hrn. Jat. Wingen aus Rodenkirchen, die vor einigen Tagen einen Kaufmann, der in den Rheinauhafen gestürzt war, gerettet und mit Erfolg Wiederbelebensversuche angestellt hatten, wurde vom Hrn. Regierungsräsidenten eine Gelderämie bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommene Revolverheld. Gestern nachmittag verhaftete die Kriminalpolizei einen erwa 18 Jahre alten Burschen von hier, welcher vorgestern abend in der Ulrichsgasse auf seine 17jährige Geliebte zwei Revolverschüsse abgefeuert hatte. Dem Madchen war eine Kugel in die Hand gedrungen, während die zweite ihr Ziel verfehlte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Orkan im Riesengebirge.(Drahtver.) Hirschberg (i. Schl.), 17.Okt. 1907. Wie der Bote aus dem Riesengebirge meldet, richtete in der vergangenen Nacht und heute vormittag ein orkanartiger Sturm im Riesengebirge großen Schaden an. Zahlreiche Häusedächer wurden abgehoben, Telephon- und Telegraphenleitungen wurden zerstört. Besonders groß sei der Schaden in den Gebirgswaldungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wladiwostok, 17.Okt.1907.(Drahtber.) Meldungen aus Sachalin besagen, daß zwölf Werst von der Bucht Nabilskaja neue Naphtaquellen und ein bedeutender Naphthasee, der für große Dampfer zugängig ist, entdeckt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
