<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberbürgermeister Wallraf. Die amtliche Berliner korrespondenz teilt mit, daß dem Bürgermeister Wallraf in Köln der Titel Oberbürgermeister verliehen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Fritz Hönig-Gedächtnisstafel wurde gestern mittag n der Wolkenburg, dem Vereinshauses des Kölner Männergesangvereins, mit einer schlichten Feier enthüllt. Der Männergesangfeuilleton des Kölner Local-Anzeiger. 23 Sept. 1907 Von ihrer Kunst, von ihrem Scharfsinn hängt das Leben desselben ab-- sie weiß das und stolz erhebt sie das köpfchen-- nein, sie darf nicht schwach sein, darf nicht unterliegen in dem furchtbaren Kampf zwischen Liebe und Pflicht. Sie muß unentwegt ihren Weg gehen und der ihr helfen wird, ihr beistehen wie ein treuer Vater, wenn sie schwankend wird, er ist auf dem Wege zu ihr, in wenigen Stunden wird er bei ihr sein. Ler Gedanke gibt ihr die innere Ruhe wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Referendar-Prüfung. Beim Oberlandesgericht unterzogen sich gestern die Rechtskandidaten Felix Brixius aus Cond an der Mosel, Paul Gottschalk aus Saarlouis, Jakob Ophoven aus Wachtendonk bei Kempen und Eugen Widmayer aus Ronsdorf der ersten juristischen Prufung und bestanden sie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 23.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenst. (Ragen).00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 23.Sept.1907. Nachdem jüngst die bisherige Rektorat gemeinde St. Josef hierselbst zur Pfarrei erhoben wurde, fa gestern in feierlicher Weise die Einführung des erst Pfarrers, Hrn. Bertram Kaster, der seit November 19 als Rektor an St. Josef wirkte, in sein Amt statt. Nachmitta, gegen 5 1/2 Uhr setzte sich unter Glockengelaäute ein großer Fest nach der Wohnung des Pfarrers in Bewegung, um demselben Geleit zur Kirche zu geben. Voran schritten weißgekleidete Kindihnen folgten 25 kirchliche und weltliche Vereine mit ihren Fahne u. a. auch Vereine aus Giesenkirchen, dem früheren Wirkungskre des Hrn. Pfarrers Kaster. Die Straßen, welche der Festzug vierte, waren aufs schönste mit Girlanden und zahlreichen geschückt. Hr. Pfarrer und Dechant Köllen von der Marie pfarre in Kalk legte in der Kirche in einer Ansprache die Gescha und Entwickelung des katholischen Volksteiles der Stadt Kalt und insbesondere die Entstehung der jetzigen St. Josefspfarre Anschlugß hieran verlas er die Ernennungsurkunde des Hrn. Recto Kaster zum Pfarrer von St. Josef und wünschte zum Schluß neuen Pfarrei Gottes Segen und Hülfe. Hr. Pfarrer Kaster welcher dann die Kanzel bestieg und zum ersten Male als Pfarr zu seiner Gemeinde sprach, warf einen kurzen Rückblick auf verflossenen fünf Jahre, in welchen er als Rektor in der Gemen gewirkt habe und bezeichnete diese Zeit als eine arbeitsreiche auch segensreiche. Er betonte ferner die Pflichten des Pfarr# und der Pfarrkinder und wies darauf hin, wie notwendig es die Gemeinde sei, daß beide Teile in Einigkeit und gegenseitiger Tra und Liebe zusammenarbeiteten. Den Schluß der kirchlichen Feier bill das Tedeum mit sakramentalischen Segen. Welch großer Beli# heit und Verehrung Hr. Pfarrer Kaster, besonders in seiner meinde und in Kalk sich erfreut, zeigte auch die großartige F versammlung, welche sich an die kirchliche Feier anschlossß. De große Saal des Hrn. Franz Böhmer war bis auf den letzte Platz besetzt. Besonders zahlreich war der Klerus vertreten. dem ein Festmarsch die Feier eingeleitet hatte, begrüßte Hr. Kahl Vaaßen in seiner Eröffnungsrede die zahlreich Erschienenen, in großer Zahl anwesenden Freunde des Herrn Pfarrers, besonder Hru. Domkapitular Steffens aus Köln, ferner Hrn. Pfarrer Definitor Förster aus Mülheim am Rhein nebst den übrigen Geistlichen des Dekanates Mülheim, die Deputationen der Verein die Stadtverordneten, die Vertreter der städtischen Schulen, u. Hr. Landrat Minten hatte telegraphisch seinen Glückwunsch au gesprochen. Die Herren Reichstagsabgeordneten Trimborn un Hamecher waren leider am Erscheinen verhindert. Auf den, vu einem weißgekleideten Mädchen schön gesprochenen Prolog folt ein Begrüßungschor, vorgetragen durch den Kirchenchor der Pfan St. Josef. Dann ergriff Hr. Domkapitular Steffens das Wo Er erinnerte an die für Kirche und Staat bedeutsame Zeit dr siebziger Jahre und gab einen Rückblick auf die dann folgend Friedenszeit, in der sich auch die Erdiölese Köln so gut entwick habe. Seine Worte klangen ans in ein begeistert ausgenommene dreifaches Hoch auf die höchsten Vertreter der kirchlichen und weltli Obrigkeit, Papst Pius X. und Kaiser Wilhelm II. Diesen Worte folgte ein voll Begeisterung gemeinschaftlich gesungenes Lied au Papst und Kaiser. Hr. Pfarrer und Definitor Förster(Mürhein am Rhein) gab seiner Freude Ausdruck, daß Hr. Kaster dem Dekanate Mülheim als Pfarrer erhalten worden wünschte ihm namens der Geistlichen des Dekanates Mürhein Glück und begrüßte ihn aufs herzlichste in seiner neuen Würde Auch die Pfarrgemeinde von St. Josef beglückünschte er zu einen solchen Pfarrer und gedachte desjenigen, der die Rektoratsgemeinde zur Pfarrei erhoben habe und dem diese zu besonderem Dank verpflichtet sei, nämlich des Oberhirten der Kölner Diölese, des Hrn Kardinals und Erzbischofs Fischer. Namens der Pfarrkinder begrüßte Hr. Schlachthofdirektor Krings den Herrn Pfarrer und überreichte ihm ein Sparkassenbuch auf den Betrag von M. 1563 lautend, zu dem arm und reich beigetragen habe. Dieser Betrag ist für eine Turmuhr bestimmt. Hr. Hackenbroch sprach die Glückünsche des Pfarrvereins von St. Josef aus. Hr. Rektor Mauß begrüßte den Pfarrer namens der Schulkinder, sowie des Lehrer personals. Er wies u. a. auf die engen Beziehungen zwischen Kirche und Schule hin und betonte, daß die Schule auf echt christlichem Grund und Boden stehen müsse. Hr. Bürgermeister Alber mann, der nebst Gemahlin inzwischen erschienen war, drückte sein Bedauern darüber aus, daß er wegen Anteilnahme an der feierlichen Grundsteinlegung einer Kirche in Köln-Sülz verhindert gewesen sei, früher zu erscheinen, und sprach die Glückünsche der Zivilverwaltung der Stadt Kalk aus. Ferner sprach noch namens der Kalter Bürgerschaft Hr. Dr. Stephan, Direktor des städtischen Gymnasiums. In humorvoller Weise nahm Hr. Pfarrer Jansen (Rath-Heumar) das Wort, um namens der Freunde des Hrn. Pfarrers Kaster die Glückünsche derselben darzubringen. Nachdem Hr. Lehrer Rechmann noch einige Worte der Begrüßung gesprochen, drückte Hr. Pfarrer Kaster in bekannter, mit viel Humo gewürzter Art und auf die einzelnen Reden eingehend, allen seinen herzlichsten Dank aus. Mit einem gemeinschaftlichen Liede wurde die Versammlung, zu deren Verschönerung auch der Kirchenchor# durch seine schön vorgetragenen Chöre viel beigetragen hatte,# schlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Orozß Roeren--Schmidt. Die Oeffentlichkeit nahm an dem Probeß lebhaften Anteil. Mehrfach konnte man im Gerichtssaale Zeuge davon sein, wie sich die Volksstimmung gegen den Angeklagten Schmidt wandte und vor allem gegen den Rechtsanwalt Bredereck, der sich mehrfach Angriffe gegen den Abgeordneten Roeren erlaubte. die vor allem mit den Aufgaben der Verteidigung nichts zu tun hatten, dann aber auch so unmotiviert an sich waren und sich teilweise auf anonymen Klatsch und-- um ein Wort aus der Verhandlung selbst zu benutzen--"Dienstbotengeschwätz" stützten. Auch in den letzsten Minuten des Prozesses konnte der Berliner Rechtsanwalt persönliche Verunglimpfungen des Hrn. Roeren nicht unterlassen. Trotz der strengen Handhabung der Sitzungspolizei, die jede, auch die geringste Kundgebung gegen hrn. Roeren, wie es ja das Recht des Vorsitzenden ist, undöglich zu machen suchte, machte sich der Unwille der Zuhörer mehrmals luft. Eine gewisse Genugtuung gegenüber diesen unverantwortlichen Angriffen mag es für Hru. Ngeren gewesen sein, daß im im Schluß der einzelnen Verhandlungstag jedesmal herzliche kundgebungen auf der Straße bereitet wurden. Besonders lebhaft gestalteten sich diese am Samstagabend. Die Leute begleiteten Hrn. soeben unter fortährenden Hochrufen bis zur Straßenbarn. An der Haltestelle an der Richmodstrße wurden die Passanten bald aufmerksam und ständig wuchs die Menge derer, die ihrer Sympathie für Hrn. Roeren durch stürömische Hochrufe Ausdruck gaben. später erschienen in der Wohnung des Hrn. Geheimraths zwei schlichte Arbeiter, die der Frau Geheimrat einen hübschen kumenstrauß mit folgenden Worten überreichten:"Gestatten Sie ins, geehrte Frau Geheimrat, Ihnen dieses bescheidene Angebinde Aublrr ichen. Wir wollen, indem wir damit unseren Dank für das mutige Eintreten Ihres Gemahls für die Menschenrechte auch der Schwarzen aussprechen, Ihnen, Frau Geheimrat, unseren Dank Sprechen für all das, was Sie mit ihrem Herrn Gemahl an sorge und Unangenehmem gerne getragen haben und ihn in seinem phen Bestreben, wie wir zu wissen glauben, dadurch kräftig untersßt haben. Zu diesem kleinen Angebinde trugen eine Anzahl Arbeiter mit je zehn Pfennig bei, um so kund zu tun, wie sie den #treter der Volksrechte verehren."-- Als die Vertreter hrn. Geheimrats Roeren, die Herren Justizrat Gammersbach und Rechtsanwalt Dr. Schreiber das Gericht verließen, wurde ihnen ein vielhundertstimmiges"Bravo!" zugerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf die Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland, die heute abend 8 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindet, machen wir hierdurch nochmals alle katholischen Männer aufmerksam, versprechen doch die Themata der Reden ebenso wie die Personen der Redner, daß diese Versammlung zu einer großen Kundgebung sich gestalten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Turnerversammlung fand am Samstagabend im "Dekke Tommes" statt. Die Versammlung, die dem Zwecke der Agitation für den sozialdemokratischen Arbeiter-Turnerbund dienen sollte, war sowohl von Anhängern dieses letzteren als auch von Mitgliedern der Deutschen Turnerschaft stark besucht. Das Referat des Vertreters des Arbeiter-Turnerbundes dauerte anderthalb Stunde und beschäftigte sich kurz mit dem Wert und den Zwecken des Turnens, um dann in eine lange Polemik gegen die auf deutschnationalem Boden stehende Deutsche Turnerschaft überzugehen. Diese treibe mit dem Worte"national" Unfug und nehme zu Unrecht den Turnvater Jahn als königstreuen Mann für sich in Anspruch. Das sei er nicht gewesen, weil man ihn ins Gefängnis gesetzt habe. Weiter sucht Redner einen Widerspruch herzustellen zwischen den Idealen Jahns und der späteren nationalen Entwickelung Deutschlands. Die deutsche Turnerschaft, die anfänglich sich von Parteipolitik ferngehalten habe, sei ihren Idealen untreu geworden dadurch, daß sie den Ausschlußß von Anhängern der sog. Umsturzpartei in ihre Statuten ausgenommen habe. Selbstverständlich gehöre es zu den Turneraufgaben, die politische Ueberzeugung ihrer Mitglieder zu bilden. Wenn aber die Arbeiter in der Deutschen Turnerschaft wegen ihrer sozialpolitischen Bestrebungen(!) verhöhnt würden, so sei ihres Bleibens dort nicht mehr. In der Deutschen Turnerschaft herrsche Kastengeist. Im übrigen führte der Referent, wo er das politische Gebiet berührte, einen richtigen Eiertanz auf und verwickelte sich in die größten Widersprüche: wir agitieren für die Sozialdemokratie, wir agitieren nicht für die Sozialdemokratie. Lange beschäftigte er sich mit der Wormser Tagung der Deutschen Turnerschaft. Dazwischen kamen noch Polemiken gegen den Gauvorsitzenden der Deutschen Turnerschaft, Moldenhauer, und dessen Partei usw. In der Diskussion kamen zunächst drei Redner der Gegenseite zu Wort. Im allgemeinen verlief die Diskussion weniger heftig als es vielfach dort zu sein pflegt, wo die politischen Gegensätze schärfer und reiner aufeinanderstoßen. Sogar persönliche Invektiven wurden von beiden Seiten mit merkwürdiger Ruhe hingenommen. Der erste Diskussionsredner wies an Hand der Geschichte die Vorwürfe auf die königstreue Gesinnung Jahns zurück und bezeichnete die Behauptung, daß in der Deutschen Turnerschaft Standestünkel herrsche, als falsch. Hr. Benedix suchte den Nachweis zu erbringen. daß die Turnerschaft nicht Parteipolitik, sondern deutschnationale Politik treibe. Sowohl in seinen Ausführungen als in denen der späteren auf gleichem Standpunke stehenden Redner vermißte man eine klare Formulierung dieses Standpunktes. Hr. Rehfeld stellte als Delegierter zum Turnertag in Worms die Schilderung desselben durch den Referenten richtig. Die drei folgenden Redner vertraten den Standpunkt des Arbeiterbundes, wobei von einer Unterscheidung zwischen sozialdemokratische Partei und Arbeiterturnerbund nichts zu merken war. Die Diskussion, die gar keine neuen Gesichtspunkte zutage förderte, zog sich bis nach Mitternacht hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jubiläum. Frau Margarete Wolter, geb. Lüttgen, konnte gestern auf eine 25jährige Tätigkeit als Walzerin im Betrieb der Kölner Verlagsanstalt und Druckerei,.-., zurückblicken. Die Jubilarin wurde aus diesem Anlaß von seiten der Direktion der Verlagsanstalt beglückünscht und ihr ein ansehnliches Geldgeschenk überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Opernhaus. In der Lohengrin-Aufführung am Mittwoch den 25. d. M. werden zwei Gäste mitwirken, Hr. Einar Forchhammer vom Opernhaus in Frankfurt(Main) in der Titelrolle und Frl. Charlotte Huhn als Ortrud. Die Vorstellung findet außer Abonnement statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schauspielhaus. Am Mittwoch den 25. d. M. findet die dritte Abonnementsvorstellung im Schauspielhaus statt. Zur Aufführung gelangt neu einstudiert Calderons Schauspiel Der Richter von Zalamea in der Bearbeitung von Adolf Wilbrandt. Das Stück ist seit zwölf Jahren hier nicht mehr gegeben worden. Die Titelrolle spielt Hr. Odebar, der auch die Regie führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Metropoltheater. Die Straussche Operette, Ein Walzertraum, wird am Mittwoch den 25. September zum 25. Male aufgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Konfektionsgeschäft an der Minoritenstrße wurde in der Nacht zum Samstag ein schwerer Einbruchsdiebſtahl ausgeführt und für etwa 1000 M. Seide sowie sonstige Konfektionssachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Heute vormittag stieß auf der Luxemburgerstraße in Köln-Weißhaus ein Straßenbahnwagen mit einem Kalkfuhrwerk zusammen. Der Fuhrmann fiel dabei von seinem Wagen, wurde von diesem überfahren und erlitt einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Revolver. Gestern nachmittag wurde auf der Riehlerstraße in Riehl ein 25jähriger Gußputzer aus der Mauenheimer- straze in Nippes nach kurzem Wortwechsel von einem etwa 35 Jahre alten Mann mit einem Revolver in die rechte Seite unterhalb der Lunge geschossen, wodurch er schwer verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag gegen 3,15 Uhr geriet auf der Krielerstraße in Lindenthal ein dem Gutsbesitzer Bremer gehöriger Strohbarmen in Brand. Trotzdem die Feuerwache von Aposteln, die freiwilligen Lindenthaler und Sülzer Feuerwehren alsbald zur Brandtätte geilt waren, brannte der Strohbarmen vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfall. An dem Neubau der südlichen Rheinbücke am Oberläoderufer stürzte ein Arbeiter vom Gerüst und erlitt erhebliche Verletzungen an einem Arm, während der andere Arm gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Kölner Arbeitsmarkt im August.(Zusammengestellt im Statistischen Amt.) Die bereits im Vormonate beobachtete, auf die vorgeschrittene Jahreszeit zurückzugührende Abnahme der gewerblichen Tätigkeit hat im Angust angehalten. Die Zahl der hiesigen Mitglieder der Zwangskrankenkassen sank von 118 155 auf 116587, also um 1568 oder 1,33 Prozent. Da sich aber gleichzeitig die Zahl der erwerbsundähigen Kranken von 4171 auf 3728 verminderte, so stellte sich die Zahl der arbeitsähigen Kassenmit glieder nur um 1125 oder 0,99 Prozent niedriger als im Vormonate. Der Beschäftigungsgrad, d. h. die Zahl der auf 1000 Einwohner entfallenden arbeitsähigen Kassenmitglieder, wies infolgedessen am 1. September mit 249,4 gegenüber dem 1. August mit 252,1 ebenfalls einen Rückgang auf; zugleich stellte er sich aber auch etwas niedriger als zur entsprechenden Zeit des Vorjahres, 250,5, dagegen höher als am 1. September 1905, 245,2. Der verhältnisäßige Anteil des männlichen Geschlechts am Mitgliederbeſtande erfuhr eine Steigerung von 72,9 auf 73,0. Der Versicherungspflicht unterlagen Ende der Gerichtszeit von den männlichen Kassenmitglieder 84 156 oder 98,8 Prozent, von den weiblichen 30 635 oder 97,4 Prozent, während 990 männliche und 806 weibliche sich freiwillig versichert hatten. Auf die einzelnen Kassenarten verteilte sich der Gesamtbestand wie folgt: auf die Ortskrankenkassen entfielen 77 484 oder 66,5 Prozent, auf die Innungskrankenkassen 7287 oder 6,2 Prozent, auf die Betriebskrankenkassen 31 816 oder 27,3 Prozent. Sämtliche Kassenarten waren an dem Rückgang der Mitgliederzahl beteiligt, und zwar die Ortskrankenkassen mit 1290, die Innungskrankenkassen mit 32 und die Betriebskrankenkassen mit 246 Mitgliedern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Nach den Mitteilungen der Arbeitsnachweis gestaltete sich der Arbeitsmarkt im Berichtsmonat für die Arbeitnehmer durchweg günstig. Bei der allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt betrug in der Abteilung für Männer während des Berichtsmonates die Zahl der Stellenangebote 1867 gegen 1795 im Juli, während die Zahl der Arbeitsgesuchen mit 4546 nahezu unverändert bl eb. Vermittlungen kamen 1752 gegen 1710 im Juli zustande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Beschaffenheit M..24-1,28, 2. M..20-1,22. 3. M..10---1,16. Doppelenden bis M. 1,32. Kalbfleisch: 1. Beschaffenheit M..50-1,60, 2. M..30-1,40, 3. M..10-.20. Schweinefleisch: 1. Beschaffenheit: M. 00-00, 2. M. 1,14, 3. M. 00-00. Flau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Rodenkirchen, 22.Sept.1907. Die hiesige Kirreß, welche gestern im Verein mit der St. Maternusandacht stattfand, war vom Wetter begünstigt. Für die Kölner bildet Rodenkirchen noch immer einen gewissen Anziehungspunkt, umsomehr, als Rodenkirchen in der jüngsten Zeit einen bedeutenden Aufschwung genommen hat. Nachmittags bis zum Abend herrschte in den Hauptstrßen des Ortes, wie auch in den vielen Restaurationen ein recht reges Leben. Auch die schöne große Kirche wurde viel besucht. Die Straßenbarn fuhr mit ein oder zwei Anhägewagen und konnte die Fahrgäste doch kaum alle aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Strafkammer. Ein recht durchtriebener Taschendieb ist der Arbeiter Heinrich Hoven aus Kuppeln bei Kleve. Am Abend des 4. August, bei Gelegenheit eines Feuerwerks in der Flora stand ein Herr in der Lennestraße und beobachtete als Zaungast das Feuerwerk. Plötzlich erhielt er in kurzen Zwischenäumen zwei derbe Stöße gegen den Bauch und als er einen jungen Mann deswegen zur Rede stellte, ergriff dieser die Flucht. Als der Angerempelten durch dieses auffällige Benehmen aufmerksam wurde und instinktiv nach seiner Uhr griff, soh er, daß dieselbe verschwunden war. Durch die sofort ausgenommene Verfolgung gelang es zwar des Diebes habhaft zu werden, jedoch hatte er die Uhr mit Kette, die einen Wert von 350 M. reprärentierte, angeblich weggeworfen. Der Vertreter der Staatsanwaltschaft war der Ansicht, daß der Dieb einen Helfershelfer gehabt, dem er die Uhr zugeschoben habe. Er sei schon häufig wegen Taschendiebstahl vorbestraft und, wie die Ermittelungen ergeben hätten, an der Taschendiebsschule in Essen ausgebildet worden. In der Tat besteht daselbst eine derartige Schule. Der Strafantrag lautete auf drei Jahre Zuchthaus. Das Urteil entsprach demselben und verhängte außeadem noch fünf Jahre Ehrverlust. Weiter wurde noch auf eine Woche Haft erkannt, weil der Dieb bei seiner Verhaftung einen falschen Namen angegeben hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
