<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sedantag. Die öffentlichen Gebäude tragen heute Flaggenschmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Turm der St. Severinskirche sind die Wiederherstellungsarbeiten bis zur Dachtöhe der Kirche gediehen. Seit einiger Zeit sind am Turme große vergoldete Zifferblätter angebracht, welche weithin die Stunde anzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahnunglück. Auf dem Eifeltorbahnhof entgleiste gestern morgen ein Güverzug, wobei der Packwagen umstürzte. Ein Weichensteller wurde dabei geortet und ein Bremser lebensgefaährlich verletzt. Der schwerverletzte Schaffner namens Koch aus Ehrenfeld war ebenfalls unter den Packwagen zu liegen gekommen. Der Getötete stammte aus Mausbach bei Aachen und wohnte in der Weidengasse 62 hierselbst. Die Leiche wurde zum Süfriedhof gebracht. Ein Hülfsbremser vom Krefelderwall, der noch rechtzeitig von dem Packwagen abspringen konnte, kam mit einer leichten Handverletzung davon. Der schwerverletzte Schaffner Koch wurde in das Augustahospital gebracht. Der Packwagen wurde beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesälachte Münzen. Es sind wieder in kürzerer Zeit viele falsche Ein- und Zweimarkstücke im Verkehr. Sie tragen die Jahreszahl 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Auflassen ausländischer Brieftauben ist durch Polizeiverordnung vom 26. Juni 1893 bei Geldstrafe bis zu 60 M. verboten. Die Polizeibeamten sind erneut angewiesen worden, die Durchührung dieser Verordnung streng zu überwachen. Das Publikum wird gebeten, die Beamten in ihren Bestrebungen zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand in der vergangenen Nacht gegen 1 1/2 Uhr auf der Dürenerstraße Nr. 88 in Lindenthal. Dort brach auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise in einer mit Fourage, Heu und Stroh gefüllten großen Scheune Feuer aus. Die von St. Aposteln und der Vondelstraße mit der Dampfspritze herbeigeeilten Feuerwachen griffen das Feuer im Verein mit der Lindenthaler freiwilligen Wehr sofort mit mehreren Strahlrohren an. Nach mehr als 1 1/2 stündiger angestrengter Tätigkeit der wackeren Wehrleute gelang es, des Feuers Herr zu werden. Die große Scheune brannte bis auf die Umfassungsmauern nieder. Der mächtige Feuerschein war weithin sichtbar und hatte trotz der späten Stunde viele Neugierigen herbeigelockt. Die Wehren rückten gegen 3 Uhr heute früh wieder ab. Ein Feuerwehrmann wurde von einem herbstürzenden Balken am Fuß getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
