<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397698</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 24. Oktober stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme einer Stiftung; Antrag Giesen und Genossen betreffend Herabsetzung des Preises für elektrische Energie und Gas zu gewerblichen Zwecken; Bewilligung eines Zuschusses an die Vereinigung Kölner Künstler für die dieseährige Ausstellung; Kredit zur Drucklegung des fünfährigen Verwaltungsberichte 1901/06; Ausführung der elektrischen Beleuchtung auf dem Kaiser Wilhelmring; Ueberweisung von 200 000 M. Stadtkassenüberschüssen zu Volksschulbauten im Etatsjahr 1907; Plan und Kostenanschlag betr. Kabellegung für Licht- und Kraftzwecke im Deutzer Industriehafen; Vorlage über die Errichtung einer Rheinbadeanstalt in Poll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Der Streik der Gasarbeiter in Mailand, der neue Riesendampfer der Cunard-Linie Lusitania, eine Wasserrutschbahn für Eisären von der bekannten Firma Hagenbeck, die 400 Jahr-Feier des Gallimarktes in Leer, Ostfriesland, und König Viktor Emanuel auf seinem Flaggschiff Regina Elena inmitten des Generalstabes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Biophototheater in Köln-Nippes hat sich in der kurzen Zeit seines Bestehens einen guten Ruf erworben. Die dezenten Vorstellungen haben es zu einem beliebten Aufenthaltsort für Familien gemacht. Das Programm für die kommende Woche bietet besonders im ersten Teil wissenschaftliche und belehrende Vorführungen in den Bildern Das Leben unter dem Mikroskop. Verschiedene humoristische Nummern wechseln mit ernsteren Sachen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. Einbruchsdiebstähle. Als gestern vormittag ein im Sionsthal wohnender Mann, dessen Frau im Hospital sich befindet, nach Hause kam, fand er in seinem Wohnzimmer alles durchühlt. Wie sich herausstellte, hatten ihm Diebe einen Besuch abgestattet und außer einem Sparkassenbuch einen Geldbetrag von 80 M. sowie einen schwarzen Gesellschaftsanzug, Papiere sowie Zeugnisse gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Moltkestraße wurde ein Manſardenzimmer erbrochen und einem Mädchen sämtliche Schmucksachen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Witterung war in der jüngsten Zeit für die Jahreszeit recht mild und angenehm. Gestern nachmittag 2 Uhr zeigte das Thermometer bei Südwind und steigendem Barometer+ 15 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche noch weiter zurückgegangen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 0,77 Merer gegen 0,85 Meter aus vorigen Samstag. Auf dem Oberrhein ist die Schiffarth zum Teil eingestellt. Für den Nieder- und Mittelrhein können die großen Rheinschiff nur noch halbe Ladung nehmen, wenn unterwegs Leichterungen vermieden werden sollen. Im hiesigen Hafen wird die Anzahl der Schiffe immer größer, welche vor Anker gehen, um zu leichtern oder besseren Wasserstand abzuwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine elektrische Uhr wird an dem Kandelaber an der Ecke Waidinarkt-Blaubach angebracht. Die Uhr wird nach drei Seiten hin ein Zifferblatt erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Liederabend mit Werken von Hans Pfitzner, dem bekannten Berliner Komponisten, wird am Freitag den 25. d. M. im Rokokosaale des Hotel Disch stattfinden. Der Komponist wird den Interpreten seiner Lieder, Hrn. Kgl. Kammeränger Rud. Moest aus Hannover, selbst begleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Zitherklub Germania Köln-Nippes(Dirigent Musiklehrer Karl Bäuml) veranstaltet Sonntag den 27. Oktober, abends 7 1/2 Uhr, im Saale des Hotel Berlin(Köln, Drususgasse 11) sein dieseähriges Herbstkonzert. Der Verein, welcher auf dem Gebiete künstlerischer Zithermusik schon gute Erfolge erzielte, wird auch bei diesem Konzerte wieder seinen guten Ruf beweisen. Ein Doppelquartett des Männergesangvereins Concordia hat seine Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Volksverein für das kath. Deutschland, Farre Herz Jesu, veranstaltet am Montag den 4. November, abends 9 Uhr(Einlaß 8 1/2 Uhr) im weißen Saale der Bürgergesellschaft, Eingang Röhrergasse, einen Lichtbilderabend, bestehend aus dem Vortrag Der Bergbau und seine Gefahren, mit 65 Lichtbildern, Deklamationen und Geſangseinlagen. Der Vortrag verspricht durch seine belehrend-unterhaltende Form ein höchst interessanter zu werden. Mit Rücksicht auf die so häufig vorkommenden Grubenundälle ist das Thema glücklich gewählt. Da ein guter Besuch zu erwarten ist, wird es sich empfehlen, sich möglichst früh mit Karten zu versehen. Das nähere geht aus dem Anzeigenteile hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kaufmannsgerichtswahl. An der Wahl können nur diejenigen Handlungsgehülfen teilnehmen, die in die amtliche Wählerliste eingetragen sind. Wie uns die hiesige Ortsgruppe des Deutſchnationalen Handlungsgehülfen-Verbandes mitteilt, haben ihre Feststellungen ergeben, daß die Liste zahlreiche Lücken aufweist. Es liegt also im Interesse jedes Wählers, sich rechtzeitig davon zu überzeugen, daß er in die Liste eingetragen ist und nöthigenfalls seine nachträgliche Eintragung zu beantragen. Die Geschäftsstelle des genannten Verbandes ist laut Anzeige in heutiger Nummer bereit, auf Wunsch die Prüfung vorzunehmen und zwar auch für Nichtmitglieder. Diesbezügliche Wünsche sind unter Angabe des Namens, des Geburtsdatums, sowie der Wohnung und der Firma an die Geschäftsstelle des Verbandes, Gereonstr. 15, zu richten, die das weitere verandaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
