<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397628</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versammlung der Zentrumspartei in Köln-Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt ist der Bahnhofsvorsteher Rosenbaum von Friedrichs-Wilhelmiütte nach Köln zur Verkehrs-Kontrolle II; der Fahrkartenausgeber Küpper in Kalk ist zum Eisenbahnassistenten ernannt worden; dem Schaffner Kaspar Schmitz in Köln(Hauptbahnhof) und Lokomotiv führer Felbring wurden anläßlich ihres Uebertritts in den Ruhestand das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Bürgerhospital gestorben ist ein 19jähriges Mädchen an den Folgen schwerer Brandwunden. Das Mädchen wurde seit einigen Monaten von seinem Vormund vermißt. Als das Mädchen vor einigen Tagen ins Bürgerhospital eingeliefert wurde, erhielt der Vormund von dem Verbleib seines Mündels Nachricht. Das Mädchen bekannte nun seinem Vormund, daß es sich in ein berechtigtes Haus an der Lungengasse begeben habe, das dank der Ohneächtigkeit der Behörden gegenüber dem Dirnen- und Kupplertum starken Zulauf hat von seiten gewisser Elemente, die zu Wagen und zu Fuß kommen. Das Mädchen bekam mit der Besitzerin dieses Hauses Streit aus finanziellen Gründen und stürzte bei der Sache beschäftigen, und jetzt fand man bei einer Revision des Hauses-- sage und schreibe-- 9 unkontrollierte Dirnen vor, abgesehen von den kontrollierten. Man fragt sich, warum die Polizei vor diesem Englücksfall-- wir wollen hoffen, daß es sich nur um einen solchen handelt-- von dem Bestehen dieser Lasteröhle und der Anwesenheit der nicht unter Kontrolle stehenden 9 oder 10 Mädchen keine Kenntnis hatte. Auch dieser Fall dürfte ebenso wie die Fälle Brabanterstraße und Am Bollwerk(vergleiche Nr. 225) die Beachtung der Stadtverordneten als Vertreter der unter diesen Uebelsänden leidenden Bürgerschaft verdienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. In der Johannisstraße wurde ein Mann von einem Laſtfuhrwerk überfahren. Er erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Neußerdwall fiel ein Mann in den Wallgraben und zog sich einen Wirbelsäeulenbruch zu.-- An der Ecke Metzerstraße und Sachsenring stieß ein Radfahrer mit der Straßenbarn zusammen. Er wurde erheblich verletzt mit dem Krankenwagen in seine Wohnung an der Volksgartenstraße gebracht.-- Die Feuerwehr brachte einen Mann in das Bürgerhospital, welcher an der Ecke Spitzengasse von einer Handkarre über ein Bein gefahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Oberleutnant Martini im 65. Inf.-Reg. wurde als Inspektions-Offizier zur Kriegsschule in Neisse kommandiert, Oberleutnant Buch im 9. Fußart.-Reg. unter Versetzung in das 6. Fußart.-Reg. zum Hauptmann, und Leutnant Ritter und Edler v. Monschaw im 7. Fußart.-Reg. zum Oberleutnant befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An Genickstarre ist gestorben ein 2 1/2 jähriges Mädchen vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten -- Umpflasterung der Fahrbahnen-- 1. der Bonnerwall von Zuweg bis Bonnerstraße, 2. die Overstolzenstraße von Sachsenring bis Volksgartenstraße vom 19. August ab auf sechs Wochen; behufs Herstellung unterirdischer Telegraphenanlagen die Thieboldsgasse von Neumarkt bis zur Spinnmühlengasse vom 15. August ab auf drei Wochen; behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Ursulagartenstraße vom 12. August ab auf drei Wochen; behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Bachemerstrate von Mommsen- bis Krielerstraße vom 14. August ab auf acht Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>SS. Ueberſälle. Im Eulengarten wurde ein Mann von vier Männern überfallen und schwer mißhandelt; er trug schwere Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Glockengasse wurde ebenfalls ein Mann überfallen. Er erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 19.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes,.00-.00, neues 6,40-.00, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegoldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 19.Aug.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 552 Ochsen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 85,00. b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgemästete 79-81, c. mässig genährte junge und ältere 73-75, d. gering.genährte jeden Alters 62-68. 556 Kühe, a. volllleischige ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 77--79, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 72-74, d. mäspiggenährte Kühe und Kalben 64-67, 116 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 78. b. vollfleischige jüngere . e. c. mässig genährte jüngere und ältere 70-72, d. gering genährte jüngere und ältere 65-68, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Langsames Geschäft bei voraussichtlich etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
