<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Kinderfest findet in Wattler Fiſcherhaus am Mittwoch den 14. August, nachmittags 3 1/2 Uhr, statt. Schneewittchen bildet den Gegenstand des geplanten Festzuges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Körperverletzung. Am Alten Ufer wurde ein Monteur durch Messerstiche derart verletzt, daß er im Polizeiräpsidium verbunden und dann ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion. In der Zülpicherstraße explodierte einem Mädchen eine Lampe, wodurch es sich schwere Brandwunden zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Anfall. Gestern mittag stürzte in der Christianstraße in Ehrenfeld ein Arbeiter, als er nach den Tauben sehen wollte, von einer Leiter auf den asphaltierten Hof und erlitt eine schwere Gehirnerschütterung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brandälle. Gestern vormittag geriet in einem Holzschuppen an der Stolzestraße das Dach in Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Domstrße brach ein Gardinenbrand aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Pützgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 12.Aug.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 522 Ochsen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88.00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 81-83, c. mässig genährte junge und ältere 74--78. d. gering genährte jeden Alters 66-70. 442 Kühe, a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 78-60, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 74-76, d. mässig genährte Kühe und Kalben 66--70. 109 Bullen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 80-81, b. vollfleischige jüngere 76--78, c. mässig genährte jüngere und ältere 73-75, d. gering genährte jüngere und ältere 67-70, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Bei langsamem Geschäft etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 12.Aug.#so.. toncmarkt. Heu, altes..00-.50, neues 6,00-7,00, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegoldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Anglücksfall. Gestern vormittag schlug auf dem Westbahnhof einem in der Zentraleisenbahnwerkstätte in Nippes beschäftigten Schlosser eine Coupeüre gegen den Kopf, wodurch er erhebliche Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
