<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397604</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zirkus Blumenfeld Wwe. übt große Anziehungstu auf das Publikum aus; der Besuch steigert sich von Tag zu Ta Von heute ab findet ein Programmwechsel statt. Neben neun neu Piecen, tritt auch der Hochspringer Gerh. Mohr auf. Vor kurn gewann derselbe in Dortmund eine Wette im Betrage von 100 u Hr. Mohr verpflichtete sich auf freier Straße über eine gesch Droschke hinweg zu springen, was ihm auch vor Hotel Linden## glänzend gelang. Der Zirkus gastiert hier nur noch 10 bis 12 20 Silbernes Jubiläum. Der beim Bahnpostamt 9 hier be schäftigte Postdekretär Hengst ift heute 25 Jahre ununterbrohe im Bahnpostdienste beschäftigt. Möge es dem wackeren, allen beliebten Jubilar vergönnt sein, noch recht viele Jahre im Am 4 Unfälle. Gestern nachmittag fiel auf dem Postamte ein Postillon von seinem Wagen und zog sich schwere Verlezungen am Gesicht und an der Nase zu.-- Auf dem Blaubach## der Großen Spitzengasse sielen je ein Mann die Treppe hin unter und zogen sich einen Schädelbruch zu.-- In der Aachener straße fiel ein 17jähriger Milchkutscher von einem Heuboden m zog sich schwere Rückgratverletzungen zu.-- In der Wolfsstr## fiel ein Junge von einem Baume und erlitt einen Armbruch son schwere Kopfverletzungen."" Diebstahl und Tierquälerei. In der Nacht zum Sonnte stürzte in der Jägestraße das Pferd eines Geschäftswagensy und konnte sich nicht wieder erheben. Während der Kutscher nun entfernte, um ein anderes Pferd zu holen, stahlen drei## schen von dem Wagen Gegenstände und brachten dem Tiere mehr Messerstiche bei. Der Kutscher fand das Tier in verletztem Zusta stark blutend vor. Die Kriminalpolizei verhaftete gestern die der Tat dringend verdächtigen Burschen, darunter einen aus Fürsorgeanstalt entsprungenen Zögling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischte Balleudieb. Auf dem Rothgerberbach stahl Mann von einem Speditionswagen einen Ballen Leinen. Der: wurde auf frischer Tat erwischt und einem Schutzmann überge welcher ihn zur Kriminalpolizei brachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorsicht bei 10 Oft.-Stücken! Seit einigen Tagen ko im Verkehr verwickelte 2 Pfg.-Stücke vor, die man versucht 10 Pfg.-Stücke zu verausgaben, indem man die den Adler zeig festgenommen wurden ein Metzger wegen Betrugs Unterschlagung, ein Kaufmann wegen schweren Diebstahls, Klempner und ein Sattler wegen Einbruchdiebstahls, e mann wegen Fundunterschlagung, ein Fuhrmann wegen Ba diebstahls, ein Reisender wegen Zechprellerei, ein Artist Betrugs, ein Friseur wegen Fahrraddiebstahls, ein Handln gehülfe wegen Unterschlagung.""" 2. Bei einer Pazzia wurden 17 Frauenspersonen festgenon. Seim 1. Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, befinden und C H gezeichnet, zwei leinene Tischbeuen, gegeechh J M, drei Taschenbücher, gezeichnet E. zwei neue leinene#. unten mit Häkelspitzen versehen, ein neues Bettuch, gerei drei neue Bettbezüge(zwei Gebild, ein leinenes), drei neu tücher mit Hohlraum, ein neues weißes Biber-Bettuch, or weiße Biber-Damenunterhosen mit Spitzenbesatz, ein Ziegenfell und drei Meter Bettdrell. Die rechtmäßigen können die Sachen im genannten Bureau abholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 29.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 6,00 .50-7 00. Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flesclor#Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dr. Franz Kuriers, Direktor der Kölner Fortbildungsschulen, har einen Ruf nach Berlin in das Ministerium für Handel und Gewerbe erhalten. Es ware zu wünschen, daß sein facher d seine frische Kraft der Stadt Köln erhalten Return des bieniann a" als., Dr. Kuypers gerade mit einer geform des hiesigen Fortbildungsschulwesen beschäftigt ist # Der Stadtanzeiger veröffentlicht in seiner Sonntagsnummer gehässigen Artikel üver Kevelaer, den er der gleichfalls richet Crefelder Zeitungentnommen. Zu diesem Artikel wird der Niederrh. Ztg. geschrieben:"Der echte Wolf im Schafsbachte ich mir, als ich die Zeilen des Artikelschreibers aus katholisch-theologischen" Kreisen gelesen hatte. Die Einleitung ist schlau angelegte Captatio benevolentiae, in der er seinen ####kt ha leg., sich weit über den radiaten Heine stellt und wyrfurchtsvoll Elmar Worte nachstammelt. Im folgenden weist dann auf wirklich bestehende Mißstände hin, die schon oft in Tort un cheist geruht worden sind; man könnte glauben, der mi##er sei eine ernst angelegte, tief religioöse Natur, die durch ühier dep argesßen Stei sun.. e: Die katholischen r Krefelder Ztg., zu denen auch ich gehöre, würden danach mur sein, daß der Schreiber, der doch nur die Absicht zu haben % auf Mißstände hinzuweisen und dadurch Besserung zu ersicht nicht an die geeignete Stelle wendet. Nach seiner #####ug ist ja dem Bischof von Münster kaum viel davon bekannt nender eingang aei au katholisch-theologischen" Kreisen stamsich ui sender dorthin keine Eingabe? Oder warum wendet er größeren guft####nd### andere rheinische Zeitung, die einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>5s Teserkrei on katholischen Interessenten in dieser Frage ##irn E. Krefelder Ztg. hat? Ja, lies weiter, lieber Leser, dann Ernste###", daß es ihm nicht darum zu tun war, mit dem begen einen apisestergrrtg, vie jedem redlich Denkenden imponiert, Schafspelz, in eine 3u kampfen, sondern daß er als echter Wolf im schen Preise Fer19 vertriebenen, lieblosen und verächtlbsassung seiner Tasten"4 an meinen sollte, er habe vor der paar Stunden sich an der schlimmsten G e i# Te# Fehuickt, um diesem an bitterem Spott sion Bocht licht.nachzustehen."Leute, macht Euch und Eure Relat ir Tutächälich durch Ener Benehmen, Euren Anzug usw." in nacher reine che von Kevelaer sind meist Landleute, die in Gewiß wirk auch bei.,- Geschmackloser Kleidung dorthin der Frühe auf dem Wege durch die Fluren. Die schlichten Leute, die vielleicht zum ersten Male an dem Orte sind, von dem sie so oft gehört haben, schauen neugierig alle Häuser an; das stört aber nicht im geringsten den Zuschauer; auch nimmt ein fein gebildeter Andersglaäubiger gar keinen Anstoß daran, denn wenn er mitwanderte, würde er nachher diese braven Leute voll Andacht der Gottesmutter ihr Anliegen vortragen sehen. Es mag auch sein, daß einmal ein flotter Bursche zu seinem Käthchen herüberblinzelt. Aber die weite und anstrengende Tour macht er doch sicher nicht zu diesem Zweck. In seinem Dorfe hat er dazu viel mehr Zeit und Gelegenheit. Solche einzelne Burschen verschwinden auch ganz unter all den anderen Gestalten, die voll Ernst und Andacht dahinschreiten. Sicherlich mag für das Ohr eines"Theologen", dr an den herrlichen Gesang z. B. im Dom zu Münster gewöhnt ist, Beten und Singen dieser ungeschulten Leute nicht angenehm tlingen. Der Fremde erbaut sich aber an dem Eifer und chämt sich zu spötteln, weil er weiß, daß es von Herzen kommt. Geradezu verächtlich ist die Erwähnung des"schweißtriefenden Kaplans mit verflossener Universitätsbildung". Der würde doch sicher lieber allein dorthin pilgern, um seine Andacht zu verrichten. Aber er versteht die Seele des Volkes besser als der Einsender, der an jenen Pharisäer erinnert:"Herr, ich freue mich, daß ich nicht so bin wie die andern und... mehr Universitätsbildung habe." Der Kaplan kennt seine Gemeinde. Er teilt Freud und Leid mit und weiß, daß sie ihn bei der Wallfahrt nicht entbehren mag. Es ist ein Opfer für ihn; aber er hat auf der Universität Psychologie studiert und seine Kenntnisse durch die praktische Erfahrung noch vertieft und weiß, daß seine schlichten Dorfkinder der Ueberzeugung sind, daß ihr Gebet in der Wallfahrtskapelle besonders wirksam sei; sie sind andächtiger und beten vertrauensvoller als daheim. Dabei ist der Kaplan ein großer Menschenfreund, der ihnen eine Erholung gönnt. Wie unendlich viele befinden sich unter den Wallfahrern, für die die Pilgerreise zugleich eine Erholungsreise"", die einzige vielleicht im ganzen Jahr nach all der harten Arbeit. Verübeln können wir es auch dem Pilger nicht, wenn er nachher ein Andenken mitnimmt. Komisch wirkt es ja, wenn die Marienbildnisse auf eine so drollige Art, wie Einsender sie angibt in die Erinnerung gebracht werden. Doch entspricht das dem Volksgebrauch. Schadet es etwa der Würde der Majestät unseres Kaisers, wenn sein Bild auf allen möglichen und undöglichen Gegenständen dargestellt wird? Ich empfehle dem Einsender, wenn derartige Artikel schreiben will, die eine tiefe Kenntnis des Volkes voraussetzen, sich vorher der Mühe zu unterziehen, ernstlich und gewissenhaft nachzudenken, um mit Verständnis urteilen zu können, und nicht mit kalter Lieblosigkeit ein Urteil zu nett aucheinen beige innen Andersglaäubigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Sommerfest des Lehrer- und Lehrerinnengesana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Drin von Siam, der am Freitag und Samstag hier weilte, machte in verschiedenen hiesigen Geschäften Einkäufe bzw Bestellungen, unter anderen auch bei dem Institut für Elektrotechnik Zoologischen Garten findet morgen, Dienstagabend, zu Ehren der Kölner anthropologischen Gesellschaft und ihrer zur Eröffnung des prähistorischen Museums im Bayenthurm anwesenden Gäste großes Doppelkonzert statt. Es wird von den vollständigen Kapellen des 16. Westfälischen Infanterie-Regiments, Königlicher Musikdirektor Hr. W. Been, und des Bergischen Feldartillerie-Regiments 59, Kapellmeister Hr. R. Mensch, ausgeführt und einen reichen und gewählten Spielpla bringen. Die Leuchtfontäne wird an dem Abend ihre farbigen Strahlen in die Lüfte senden und außeadem eine bengalische Beleuchtung des Parkes stattfinden. Hoffentlich bleibt die Hauptsache, schönes warmes Wetter, 6 Vom Deutzer Hafen. Der Zugang auf der rechten Seite zur Drehbarücke über die Hafeneinfahrt wird zurzeit mit einem Geländer versehen. Dasselbe ist in geschmackvoller Art in Baſaltlava gehalten und schließt vor der Wegschranke, die vor dem Drehen der Brücke niedergelassen wird, in zwei Pylonen. Das Ganze paßt sich der Eisenkonstruktion der Brücke gut an und verändert das Bild der Hafeneinfahrt ziemlich vorteilhaft. Im Hafen wird zur2 Rölr Nippes, 28.Juli1907. Am 27. d. M. fuhr von hier die Prozession nach Kevelaer. Ueber 500 Pilger zogen um Uhr von der Pfarrkirche zur Bahn. Beim Einzug in Kevelaer trat Regenwetter ein; der Regen wurde gegen abend so stark, daß der Umzug unterbleiben und die Andacht in der Pfarrkirche abgehalten werden mußte. Heute war die Witterung günstiger, und so konnte die Prozession nach dem krausen Baum sich in voller Pracht entfalten. Unter den Pilgern befand sich die Frau Gade, welche zum fünfundzwanzigstenmal die Pilgerfahrt mitmachte. Die Ruckahrt erfolgte um.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Leonh., S. v. Karl Meyer, Emaillieren, Iltisstr."." Wilh., 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>- Marg., T. v. Joh. Hostel. Tagel., Mengenicherstr. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Friedr.,.# Heinr. Denskat, Bureaugeh., Geisselstr. 27. Katharina, T. v. Man Hub. Viel, Kutsch., Simarpl. 17.- Wilh., S. v. Heinr. Schmidt, leistenarb., Geisselstr. 30.-Elis., T. v. Jul. Fischer, Chemigraph, G# bergstr. 70." Pet., S. v. Pet. Aßend, Pferdepflege., Venloerstr. 17 Jak., S. v. Jak. Fuß, Tagel., Subbelratherstr. 167.- Pet., S. v. Lu Aichinger, Zinnblaäs., Keplerstr. 19.-- Adam, S. v. Pet. Tollhause Kutsch., Hansemannstr. 31.- Eug., S. v. Eug. Schulz, Lackierer, Venlo str. 319.- Heinr., S. v. Marim. Schmitz, Dreh., Rochusstr. 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>v. Pet. Valentin, Tagel., Gumprechtstr. 2.- Theod., S. v. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
