<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Welterscheütternde Enthüllungen zum Kampfe gegen die größte Geißel der Menschheit, deren Schleppenträger der Klerus, die Nonnen und Mönche-- so lautet der marktschreierische, an Hintertreppenromane erinnernde Titel eines Buches, das seit einig Seladger glich Gie ereisiren, Ii. Sechshgtige zescershese Ansicht des Verfassers-- der Aerztestand. Gegen diesen sicht der Magnetopath(er selbst nennt sich mit Vorliebe"Magier") wie ein rasender Ajax. Aber auch der Klerus bekommt es zu hören, wei er infolge seiner"Denkfaulheit" und"Dichätigkeit" jener"Geißel die Schleppe trage, d. h. von der Magnetopathie nicht viel wissen wolle. Tendenz und Stil des Buches lassen sich am besten einige Stichproben illustrieren. S. 13:"Die Menschheit bedarf anderer Faktoren zum Krankenheilen als Vivisectoren und Vieräufer"(). Aerzte und Priester sind ihm(dem Verfasser) mit wenigen Ausuachnen garne Hösche, De Zeres ehik einen viel auf den Augen. Der Verfasser will echt deutsch mit ihnen reden will sie. die auf einem Vulkan herumtrotten(S. 28), mit Geistes kanonen beschiedßen bzw, reiten. Den Inhalt seines Buches munden sie(ich zitiere wörtlich) herunterürgen, auch wenn sie die Gelb sucht bekommen. Als"philosophisch-theologischer, Schriftsteller und Rufer in der Wüste; richtet er an Aerzte, Geistliche und Nonnen dringende Mahnungen und Befehle zur Bekehrung. Jeder Zoll an ihm ein König! möchte man mit Syatespeare ausrufen. aus Furcht,"die Gelbsucht zu bekommen," habe ich nach mühamer Lektüure der 200 ersten Seiten das Buch zugertapeggen##ran## stellenweise auch erheiternd wirkt wegen der urwüchtigen, erquickchen Grobheit, so stößt es anderseits nicht selten auch ab durch die Roheit des Tones.-- Alles in allem ein ausgesprochen wertloses Buch. Wer's nicht glaubt, bezahlt einen Taler(genau M..50) und er wird mir recht geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine alte Schwengelpumpe, wie deren früher vor Anlage der Wasserleitung so viele hier in Köln waren, ist in der Follerstrße entfernt worden. Sie bildete auf dem schmalen Bürgersteig bei dem großen Verkehr in der genannten Straße ein unangehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Köln-Nippes findet am Sonntag den 18. August, morgens 11 Uhr, im Saale des Hrn. Wisdorf, Neußertraße 264, eine öffentliche Zentrums-Versammlung statt, in welcher Hr. Stadtverordneter Dech über städtische Angelegenheiten sprechen wird. Im übrigen wird auf die Anzeige in dieser Nummer hin1 Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einem Hause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern abend wurde in der Bonnerstraße ein Mann von der elektrischen Straßenbarn überfahren; er 0 Schlägereien. Am Rheine wurde einem Manne bei einer Schlägerei ein Auge ausgestochen.-- In der Thieboldsgasse erlitt ein Mann bei einer Schlägerei schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der König von Siam mit Gefolge besichtigte gestern mittag unter Führung des Hru. Domprobst Dr. Berlage die Sehenswürdigkeiten des Domes. Die Besichtigung dauerte eine Stunde; der König wie der Prinz interessierten sich sehr für die alten Glasmalereien des Domes. Um 3,12 Uhr erfolgte die Weiterfahrt nach Paris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der negewählte Oberbürgermeister, Hr. Wallraf aus Koblenz, ist mit Familie in Göhren(Insel Rügen) eingetroffen und hat dort zu längerem Aufenthalt im Hotel Brandenburg Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. Gestern avend hantierte am Oberläderwall ein 16jähriger Junge mit einem geladenen Revolver; die Waffe entlud sich und die Kugel drang ihm durch die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Dem Amtsgerichtsassistenten Paprotta in Mülheim am Rhein und dem Landgerichtsassistenten Schreiber in Köln ist der Charakter als Gerichtssekretär beigelegt. Der Gerichtsdiener Karl Meyer vom Amtsgericht in Köln ist an das Oberlandesgericht versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ronsulatswesen. Der zum japanischen Honorarkonsul in Köln ernannte Kaufmann Hr. Hubert Viktor Gielen in Köln ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mutige Lebensretter. Der Maschinenbaulehrling Johann Schneider in Köln hat am 27. März 1907 den Knaben Korschuch in Köln unter eigener großer Lebensgefahr vom Tode des Ertrinkens gerettet. Auf Allerhöchsten Befehl wirr Schneider im Namen des Kaisers vorläufig für seine Tat öffentlich ... Der Kaiser har ferner bestimmt, daß die Verleihung der Rettungsmedaille am Bande solange ausgesetzt werde, bis Schneider das 18. Lebensjahr vollendet und eine selbständigere Lebensstellung erlangt haben wird.-- Dem Friseurgehülfen Hermann Olf in Köln wurde die Rettungsmedaille am Bande verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>An Genickstarre gestorben sind im Augustahospital eine 21jährige Person aus der Pantaleonsühlengasse und ein dreiähriges Mädchen aus der Geisselstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durch eine Explosion, die in einem Hause an der Kaufmannsgasse entstand, zog sich ein Mann schwere Brandwunden zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gesch ft wa., in Kälbern schleppend; in Schafen aber lebhaft. In Kalbern wurde nur langsam geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
