<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eduard Heinrich Mayer, der Nestor der Kölner Buchhändler und frühere langeährige Vorsitzende des Rheinisch-westfälischen Kreisvereins und des Kölner Buchhändlervereins, ist am 5. d. gestorben. Er ist am 8. März 1821 als Sohn eines bekannten Buchhändlers zu Aachen geboren und hat sich auch als Dichter und Schriftsteller unter dem Pseudonym Ernst Fest einen geachteten Namen erworben. Er übernahm 1851 den größten Teil seines väterlichen Verlages und gründete damit ein eigenes Geschäft in Leipzig. 1858 üübersiedelte er nach Köln und übernahm hier die M. Lengfeldsche Buchhandlung, die er 1874 an C. Rießner verkaufte. Die Firma Ed. Heinr. Mayer in Leipzig behielt er bis 1880 bei. Sein Humor, der ihm bis in sein hohes Alter treulieb, sein freundliches, zuvorkommendes Wesen machten ihn zu einem beliebten Gesellschafter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der Kaimauer des Zollhafens an der Mündung des Rheinauhafens werden gegenwärtig Reparaturen vorgenommen durch Ausfugung der schadhaft gewordenen Stellen. Die Arbeiten werden von einem Hängererüst aus bewerkstelligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das neue katholische Volksschulgebäude am Severinswall geht seiner Vollendung entgegen. Das umfangreiche Gebäude wird acht Knaben- und acht Mädchenklassen aufnehmen. Es besteht aus einem viertöckigen Mittelbau und zwei dreistöckigen Seitenbauten, denen sich je ein Treppenhaus für die Knaben und eines für die Mädchen anschrießt. Die neue Schule enthält eine Rektor- und eine Schuldienerwohnung und außer den Klassenzimmern einen großen Zeichensaal, eine Badeeinrichtung und eine Turnhalle. Für die Mädchen wird auch eine Kochschule eingerichtet. Die ganze Anlage erhält Zentralheizung. Hinter dem Gebäude nach dem Übierling zu befindet sich ein großer Spielplatz, an dessen beiden Seiten sich die Aborte befinden. Mit dem neuen Schuljahre wird das Gebäude seiner Bestimmung übergeben werden; die benachbarten Schulsystem werden dadurch bedeutend entlastet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Sturz. Gestern nachmittag fiel ein vierähriges Mädchen aus dem Fenster der zweiten Etage seiner elterlichen Wohnung in der Lübeckerstraße auf den Hof und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anfälle. Ein Schiffskeller ist auf dem Schiff Neptun gegen die Werftkante gefallen; er zog sich schwere Kopfverletzungen zu. -- Eine Engländerin, die auf einem Fahrrad saß, wurde in der Christophstrße von einem Taxameter überfahren. Sie erlitt schwere innere Verletzungen. Die Verletzten wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Proviantamt hat den Ankauf von Roggen, Hafer, Heu und Stroh der neuen Ernte in vollem Umfange ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 7.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 6,00--9,00, neues .50-.20, Maschinenstroh(Roggen).50. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Aännergesangverein Polphrmnia gab am Montagabend im Zoologischen Garten ein Konzert, welches außserordentlich stark besucht war und sich der Gunst der Witterung erfreute. Die Polyhymnia war nicht so zahlreich vertreten wie gewöhnlich, daher vermißte man auch die Klangülle, die der Verein sonst zu entwickeln vermag, und die den Hörer so packt. Stellenweise wäre erwünscht gewesen, daß die ersten Tendre weniger hervorgetreten wären. Im übrigen zollte man den Sängern, die Hr. Musikdirektor G. Bielken wieder anzufeuern verstand, für die Liederspenden, unter denen sich besonders Abendfeuer von Attenhofer und Le Soir von Mouret auszeichneten, lebhaften Beifall. Mit Geschick und Akkuratesse entledigte sich die 16er Kapelle, unter Kgl. Musikdirektor Been, ihrer Ausgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. Der dieseährige Sommerausfluge führte am verflossenen Sonntag die Mitglieder nebst ihren Damen in das bergische Land. Von Wermelskirchen ging es zur Remscheider Thalsperre und von dort nach der malerisch gelegenen Burg. Nach der Besichtigung der Kaiser Wilhelmbrücke bei Müngsten vereinigten sich die Ausfuügler abends im Hotel Kufferath in Leichlingen, um gemeinsam noch einige vergnügte Stunden zu verleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Zigarrenabschnitt-Sammelverein zur Unterstützung armer Kölner Schulkinder hielt Montagabend im Löwendräu an der Hohestrße seine Generalversammlung ab."Der Schriftführer Lehrer Schmitz berichtete über die Unterstützungen im ersten Halbjahre 1907. Es wurden 266 arme brave Kinder, darunter 118 Erstkommunikanten und 18 Konfirmanden mit kräftigem Schuhwerk, Strümpfen und Hemden, sowie mit vollständigen Anzügen beschenkt. Auch sind bisher 15 dürftige Ferienkolonisten mit dem nötigen Schuhwerk bedacht worden. Hr. Lehrer August Hermes machte Mitteilungen über den Stand der Kasse. Es gingen ein an Mitgliederbeiträgen 1347,50., aus den Automaten 275,20., aus Sammelkasten 10,22., an Geschenken 84,30 M. Aus dem Verkauf von 200 Kilo Zigarrenabschnitten wurden 105,65., aus 42 Kilo Feinstaniol 85,20., aus 516 Kilo Staniol 167,24., aus 5 Kilo Zigarrenändchen 18 M. erlöst. Die Kollekte ergab 979,60 M. Die Gesammteinnahme betrug 3072,91., welcher 2479,67 M. an Ausgaben gegenüverstehen. Die Mitgliederzahl stieg auf 1132. Der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Direktor Martin, gab der Freude über das sehr befriedigende Ergebnis lebhaften Ausdruck und sprach allen Vorstandsmitgliedern herzlichen Dank für ihre treue Mitarbeit aus. Die Herren Felten und Brinkmann berichteten über die Prüfung der Kasse und beantragten für den Schatzmeister Entlastung für 1906, die mit dankbarer Anerkennung für die mühevolle Arbeit des Schatzmeisters erteilt wurde. Ein Wunsch nach Vermehrung der Vorstandsmitglieder soll in der nächsten Versammlung berücksichtigt werden. Die Vorstandswahl ergab die einstimmige Wiederwahl der bisherigen Mitglieder: Lehrer Hermes, Ferd. Nolten, Lehrer Peter Schumacher, Walter Nottebohm, F. W. Aickelin, Benj. Rhee und Lehrer Brinkmann. An Stelle des Hrn. Karl Hammacher, welcher aus Gesundheitsücksichten sein Amt niedergelegt hatte, wurde Hr. Rektor Bünagel in den Vorstand gewählt. Hr. Preyer gab in gedrängter Kürze eine Uebersicht über die Verhandlungen des Verbandstages am 14. Juli. In der anschrießenden Vorstandssitzung wurde der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Dr. Direktor Jean Martin, zum ersten Vorsitzenden gewählt. Derselbe widmete dem ausgeschiedenen Hrn. Hammacher für seine tataräftige Förderung des Vereins dankbarste Anerkennung. Ein dem Kölner Verein vom Verbande Rheinisch-Westfälischer Sammelverein gestiftetes Diplom wurde mit herzlichem Dante übernommen und soll im Vereinslokal seinen Platz finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Unterbeamten-Vereinigung des Postamts IV Köln beging am Sonntag den 4. August im festlich geschückten Saale der Restauration von Hrn. Jos. Studer, Chlodwigsplatz 18, ihr erstes Stiftungsfest. Zahlreich waren die Mitglieder mit ihren Damen und die Eingeladenen erschienen. Mit einem Kaiserhoch wurde die Feier eröffnet, wobei ein lebendes Bild Die Kaiserhuldigung von Mitgliedern des Vereins dargestellt wurde. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Ober-Postschaffner Bernhard Kurth, verstand es, die Festlichkeit mit großem Geschick zu leiten und die Feier zu einer durchaus würdevollen zu gestalten. Zur Verschönerung des Festes haben außer dem Hrn. Vorsitzenden besonders beigetragen die Geschwister Rudolph, Fräulein Kurth, Hr. O. Daniel und die Mitglieder Peter Becker, Birkeäuser, Heines und Schulte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserarme am 7. Aug., morgens 7 Uhr: 14: R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Prinz Borghese wird auf seine Automobilfahrt Peking--Paris vermutlich heute abend von Verla aus in Minden eintreffen und morgen(Donnerstag) im Laufe de Tages Köln ohne Aufenthalt passieren. Die ihm vom Köne Automobilklub zugedachte Ehrung würde unter diesen Umstände unterbleiben müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Cotalisator in Köln. Der Kölner Rennverein für sein Sommermeeting am., 11. und 12. d. M. einschneiden Veränderungen in der Einrichtung des Totalisatorbetriebes genommen. Im Gegensatz zu früher sind jetzt die Gewinnaus zahlkassen in der gleichen Anzahl vorhanden, wie die Einzahl kassen; die entsprechenden Einzahl- und Auszahlschalter sind durch Anbringen von Tafeln mit den gleichen Nummern kenntlich. Außer dem trägt jede Weltkarte am oberen Rande neben dem Tageszeich die Nummer der Kasse, an welcher die Karte im Gewinnfalle en gelöst wird. Eine weitere Neuerung ist die veränderte Art# Stallwette. Wenn mehrere Pferde eines und desselben sitzers an einem Rennen teilnehmen, so wurde bisher bei Siegwell über die Einlagen auf diese Pferde nur die eine im Programm## laufenden Nummer vorgedruckte Totalisatornummer ausgegeben Fortan werden Einlagen auf jedes dieser Pferde nach der In grammnummer angenommen, diese im Siegesfalle addiert und i gemeinsame Einlagen auf den Sieger verrechnet. Diese Einricht hat gegen die bisherige den Vorzug, daß sie eine Zurückzahl## der Einlagen in dem Falle ermöglicht, daß ein Pferd des mehr# vertretenen Stalles mit Genehmigung des Rennvorstandes an Rennen nicht teilnimmt. Selbstverständlich findet dieses Verfahr auch Anwendung auf ein Pferd, das als Pacemacher gemietet und in dem Rennen daher als zum Stall des Meters gehörig gesehen wird. Zur leichteren Unterrichtung über die Starker: dem nächstfolgenden Rennen ist ein Teil des Führplatzes für 9 Pferde abgetrennt und werden nach dem Schlusse der Wage das fragliche Rennen die in diesem starrenden Pferde nur in eingefriedigten Raume geführt.[Dabei wäre es sehr zu wunn daß jeder der sie führenden Stallbediensteten die betre Nummer am linken Arme trüge(was bisher nicht immer, Fall war), da selbst die eingefleischtesten Sportsmen nicht#" Nenner an seinem Aeußeren zu erkennen vermögen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Festlegung des Osterfestes betr. hat der Detaillistenverein an die Handelskammer eine Eingabe gerichtet, der wir u. a. folgendes entnehmen: Die Beweglichkeit des Osterfestes innerhalb eines Spielraumes von 35 Tagen hat nicht bloß für die Schule, sondern auch für Handel und Industrie große Nachteile, da Abmachungen, Berechnungen, Urlaubsertheilungen, Annahme und Entlassung von Angestellten von der schwankenden Lage des Osterfestes, von welchem wieder Fastnacht, Christi Himmelfahrt und Pfingsten abhängen, vielfach ungünstig beeinflußt werden. Umzüge, welche zum 1. April vorgenommen werden müssen, werden außserordentlich erschwert, wenn Östern unmittelbar vor oder unmittelbar nach dem 1. April stattfindet. In solchen Fällen ist weder die wünschenswerte Zeit zur Abwickelung der erforderlichen Geschäfte vorhanden, noch eine befriedigende Festfeier möglich. In vielen Teilen des Deutschen Reiches richtet sich ferner die Entlassung der Volksschüler nach dem beweglichen Osterfest, sodaß sie in einem Jahr am Anfang des April, in einem anderen erst in der zweiten Hälfte des April stattfindet. Infolgedessen treten auch die kaufmännischen Lehrlinge zu ungleichäßigen Zeiten in die Lehre und aus der Lehre. Es kommt leicht vor, daß Firmen für Lehrlinge, welche am Anfang des April austreten, erst Ende April Ersatz finden. Hierdurch entstehen erhebliche Unannehmlichkeiten für den Geschäftsbetrieb. Sodann schädigt die Beweglichkeit des Osterfestes einzelne Zweige des Handels und Gewerbes in empfindlicher Weise. Dem Handel in Modewaaren, Manufakturwaren, Schuhwaaren sowie der Konfektionsbranche wird ein ansehnliches Saisongeschäft in Frühjahrsartikeln verdorben, wenn Ostern früh fällt, wels dann in der Regel die Witterung noch zu rauh und zu schlecht ist, sodaß die fraglichen Artikel keinen Absatz finden. Findet Östern erst in der zweiten Hälfte des April statt, so wird vielen Saisonbetrieben die Sommer- und Herbstsaison verkürzt und das Geschäft beeintraächtigt. Hiermit sind die Nachteile, welche Handel und Industrie von der dermaligen Beweglichkeit des Osterfestes haben, nicht erschöpft. Der Detaillistenverein, welcher in seiner letzten Versammlung am 30. Juli hierzu ebenfalls Stellung genommen hat, richtet daher an die Handelskammer zu Köln die ergebenste Bitte, im Interesse von Handel und Industrie im Verein mit anderen Handelskammern unser Gesuch kräftig zu unterstützen. Würde die Schwankung des Osterfestes auf die jedesmalige Lage des dritten Sonntags nach der Frühlings-Tag- und Nachtgleiche, also auf die Zeit vom 4. bis 11. April eingeschlänkt, so wäre dies eine sehr dankenswerte Verbesserung.[Der Intention des Vereins kann man im allgemeinen zustimmen, wenn auch die großen Schwierigkeiten, die in der Frage bestehen, besonders was Verlegung gerade in dem oben angegebenen Zeitraum anlangt, nicht zu verkennen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schweres Eisenbahnunglück.(Drahtber.) Tremissen (Provinz Posen),.Aug.1907. Vergangene nacht 1 Uhr entgleiste der Durchgangszug Nr. 52 Thorn--Posen zwischen Tale und Tremissen auf freier Strecke. Die Zahl der Verwundeten ist unbekannt, nach den bisherigen Feststellungen sind acht Personen getötet worden. Beide Zuglokomotive sind umgeworfen, der Packwagen und die beiden folgenden Wagen gertrümmert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die strammstehenden Straßanbahner. In den Bahnhöfen der Dresdener städtischen Straßenbarn ist seit kurzem folgende Verordnung der Direktion angeschlagen: Dresden, 15. Juli 1907. Bekanntmachung. Betrifft Kontrolle der Fahrtausweise Nr. --125. In Ergänzung des Schlußsatzes der Verfügung vom 3. Februar 1906-- B 44-- wird hiermit angeordnet, daß bei den Fahrtausweisen--125, deren Inhaber Mitglieder des Rates und des Stadtverordnetenkollegiums sind, seitens der Inhaber in jedem Falle die Angabe der Nummer des Fahrtausweises genügt, so daß sie zur Vorweisung oder Aushändigung des Fahrtausweisesnicht verpflichtet sind. Nach Nennung der Nummer des Fahrtausweises hat der Schaffner das dienstliche Verhältnis gegenüber dem Inhaber des Fahrtausweises dadurch zur Erscheinung zu bringen, daß er kurz Stellung nimmt. In dieser Weise ist den Inhabern der Fahrtausweise gegenüber auch an Kontrolltagen zu verfahren. Die Direktion.(gez.) Dr. Kretzschmar.(gez.) Stößner. Der strammstehende und die Knochen zusammennehmend Schaffner -- es ist schwer, zu diesem Bilde keine Satire zu schreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
