<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397646</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frau Auguste v. Weber-Spohr, kann in diesem Jahre auf eine fünfundzwanzigährige erfolgreiche Künstlerlaufbahn zurückblicken. Nach Beendigung ihres Studiums bei der Schülerin Manuel Garcias, der bekannten Madame Marchesi, begann sie ihre Laufbahn an der Krollschen Oper in Berlin, ging von da in erstem Fach an die große deutsche Oper in Rotterdam, Amsterdam, Breslau, Riga usw. und gründete im Jahre 1893 in Köln eine Schule des bel canto, aus der eine Reihe Künstler und Künstlerinnen hervorgegangen sind. Das aus Anlaß dieses Gedenktages am 9. September 1907, abends 1/2 8 Uhr, im Saale der Lese stattfindende Konzert, in dem eine Anzahl jetziger und früherer Schülerinnen und Schüler mitwirken werden, verspricht sehr interessant zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Perſonalnachricht. Dem Kommerzienrat Theodor von Guilleaume zu Köln wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Kaiserlich-Russischen St. Stanislausorden zweiter Klasse erteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Betriebsleiter Joseph Düwald zu Köln-Bickendorf wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu einem Sedanfest vereinigten sich am Montagabend die Vereine des Kreiskriegerverbandes im Volksgarten. Das vorzügliche Musikprogram führte die Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter Leitung des Hrn. Trenks aus. Der Vorsitzende des Verbandes, Hr. Derichsweiler, sprach über die Bedeutung des Sedantage; die Feier gelte nicht dem Jubel über den geschlagenen Feind. Der Reinertrag des Festes sei für die Kriegerwaisenhäuser bestimmt. Er brachte auf den Kaiser ein dreifaches Hurra aus. Der Männergesangverein Germania trug mit schöner Wirkung verschiedene Chöre vor, geleitet von Hrn. Musikdirektor A. Horn. Dankbare Aufnahme fanden auch die vorgefuührten Lichtbilder aus der Geschichte des deutsch-französischen Krieges. Mit einer interessanten Darbietung, dem großen Zapfenstreich, Retraite und Gebet, ausgeführt von der Artilleriekapelle und Spielleuten des InfanterieRegiments Nr. 65 schloß der offizielle Teil des Festes, dem auch der Vertreter des beurlaubten Bezirkskommandeurs beigewohnt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Genickstarre. Von den an Genickstarre Erkrankten ist ein achtähriger Knabe aus der Brüsselerstraße im Augusta-Hospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde in der Volksgartenstraße ein 16jähriger Junge von einem Radfahrer überfahren, wodurch er sich einen Handbuch sowie eine erhebliche Verletzung an der Schulter zuzog. Der Radfahrer entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einer Razzia, die gestern abend von Beamten der Sittenpolizei abgehalten wurde, nahm man 32 Dirnen fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Schauspielhause wurden gestern Freytags Journalisten aufgeführt. Das immer noch farbenfrische Lustspiel fand bei dem spärlich erschienenen Publikum in der guten Besetzung reichen Beifall, an dem die Szene in der Ressource den Hauptanteil hatte. Nach dem Aussehen Piepenbrings zu urteilen, spielte die lustige Geschichte diesmal an der Waterkant, denn seine Maske und sein ganzes Gehaben erinnerten stark an einen ollen ehrlichen Seemann. Das hinderte indes nicht, daß dieser Biedermann des Hrn. Odebar sehr vergnüglich war. Unser neuer Charakterdarſteller Max Thomas gab den Schmock in einer Auffassung, die das Mitleiderregende dieser Figur einigermaßen vermissen ließ. Jedenfalls läßt sich mit der Darstellung dieses armen Teufels durch Anwendung ganz einfacher Mittel eine tiefere Wirkung erzielen. Neu war auch Hr. Weher als Mitarbeiter Kämpe an der Union. Der junge Mann, augenscheinlich ein Anfänger, scheint recht spielgewandt zu sein, muß aber bezüglich der Deutlichkeit der Rede und der Dialektreinheit noch verschiedenes lernen. Ein anderer Neuling trat uns in Fritz Hämmerling als zukünftiger Schwiegersohn Piepenbrings entgegen; sein nicht gerade einschmeichelndes Organ machte ihn für den verliebten Jüngling doch weniger geeignet. Im übrigen vereinigten sich die altbewährten Darsteller der Hauptrollen wieder zu einem trefflichen Zusammenspiel. Die Herren Aßmann, Lindner, Borchardt und Wiesau als Bolz, Oldendorf, Oberst und Redakteur und Dichter Rellmaus standen auf ihrer gewohnten Höhe. Frl. Frey entfaltete als Adelheid ihren ganzen neckischen Liebreiz, Antonie Lipski war als Frau Piepenbring eine etwas stark naturwahre Spießbürgerin, und Frl. Hengen fungierte in der wenig dankbaren Rolle der Tochter des Obersten. Schon in der vorigen Spielzeit habe ich-- und nicht ich allein-- auf die Geschmacklosigkeit hingewiesen, während der Ressource ein Grammophon spielen zu lassen. Da eine Theaterleitung den Stimmen der Kritik keinen übertriebenen Wert beizumessen pflegt, so war es nicht verwunderlich, daß wir gestern wieder das Vergnügen hatten, mit einem solchen Instrument erfreut zu werden. Vielleicht ist auch in Anbetracht der Verhältnisse äußerste Sparsamkeit erforderlich. Ich möchte deshalb meine Bitte dahin reduzieren, diese Musiköne wenigstens etwas weniger aufdringlich erschallen zu lassen; durch ihre Erfüllung könnte der Etat doch wohl nur in günstigem Sinne beeinflußt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Schnellzug in Flammen.(Drahtber.) Berlin .Sept.1907. Amtlich wird gemeldet: Der Schnellzug 6 auf der Strecke Rehfeld--Strausberg ist zwischen Kilometer 29,9 und 31,3 entgleist und steht in Flammen. Beide Hauptgeleisen sind gesperrt. Ein Lokomotivbeamter und acht Reisende wurden leicht verletzt. Die Verletzten und die übrigen Reisenden wurden mit einem Hülfszug nach Strausberg befördert. Die Dauer der Störung wird voraussichtlich über zwölf Stunden betragen. Die Namen der bei der Entgleisung des Schnellzuges 6 Verletzten sind folgende: Viehsändler C. Heissen(Berlin), Ingenieur Emil Hoffmann(Berlin, Landwirt Leutnant der Reserve Walter Trentepohl(Pankow), Buchbindermeister Hermann Wittich(Charlottenburg), Ulan Wilhelm Stäff vom ersten Gardeulanenregiment(Potsdam), Oberpostassistent Siller und Postassistent Steinhöfel, beide vom Postamt 18(Berlin). Ein Reisender begab sich sofort nach Eintreffen des Schnellzuges 13 zur Unfallstation, so daß sein Name nicht festgestellt werden konnte. Ferner meldete sich am Schlesischen Bahnhofe eine Frau Anna Arnim als verletzt, konnte aber nicht angeben, welcher Art die Verletzungen wären. Der Name des verletzten Lokomotivbeamten ist noch unbekannt. Die Verletzungen sind sämtlich leichter Natur, so daß die Verletzten sich in ihre Wohnungen begeben konnten. Der Zug 6 entgleiste auf freier Strecke bei Kilometer 30,2 zwischen Rehfeld und Strausberg, und zwar die Lokomotive mit sämtlichen Wagen bis auf die beiden letzten. Die Entgleisung ist infolge Bahnfrevels entstanden. An einer 15 Meter langen Schiene wurden an einer Stoßlasche sämtliche inneren Schwellenschrauben gelöst vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Siebzehn Goldhochzeitspaare werden in nächster Zeit in einer verhältnisäßig kleinen belgischen Stadt, nämlich in 's Graven Brakel(Braine le Comte) gleichzeitig geehrt werden. Die Stadt bereitet dazu eine große Feier vor, denn dergleichen ist im Lande noch nicht vorgekommen. Ein Festzug, nur von den goldenen Hochzeiter, ihren Kindern und Enkeln gebildet, wird an dem Festtage die Hauptstrßen der Stadt durchziehen und dann auf dem Rathause feierlich empfangen werden. Hier erhalten die ehrwürdigen Paare Geschenke, während auf dem Vorplatz ein Gesangchor von 300 Personen eine Kantate vorträgt. Zum Schluß Konzert, kinematographische Festvorstellung und Volksball. Nicht als ob die 17 Paare alle um dieselbe Zeit die Ehe eingegangen seien; vielmehr beträgt der zeitliche Zwischenraum zwischen der ältesten und jüngsten Ehe etwa neun Jahre; die Stadt will eben nur der Freude darüber Ausdruck geben, daß sie so viele mindestens goldene Hochzeiter in ihren Mauern hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
