<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendariatsprüfung haben bestanden die Her# Oskar Liesner aus Düsseldorf, Robert Kahn aus Heidelberg Heinrich Wolters aus.-Gladbach und Otto Hake aus Elbersel Ueber die neuen Ergebnisse bei den Gräberfundg am Niederrhein sprach gestern Herr Rektor Radama im Anthropologischen Museum an Hand des dortigen Material Nach einer kurzen Geschichte der Erforschung der germanischen stätten, die schon auf eine hundertährige Bearbeitung zurückschaus kann, führte er zunächst die Gabstätren der Mütheimer Heide vor Dort befinden sich Grabhügel in großer Zahl, die aber zum zu in früheren Zeiten schon ausgebeutet worden sind. Die Funde# strecken sich auf einfache Gefäße mit wenigen Beigaben. Ande Begräbnisplätze in der Gegend von Köln sind Altenrath, Raven berg bei Troisdorf, Niederpleisß, die Gegend bei Lohmar und be sonders das große Gräberfeld bei Wahn. Dieses letztere iste## vor zwei Jahren entdeckt worden. Hier hat man bemerkenswert# Funde gemacht, die besonders auch für die Zeitstellung von deutung sind. Es finden sich zwischen germanischen auch römisch Gefäßscherben, die bis in die ersten Jahrhunderte nach Christus zurückreichen. Damit stimmt ein weiterer Fund bei Troisdo, überein, indem dort Augustusünzen mit Nerostempel, en römische Fibel und typische germanische Scherben gefunden si Im allgemeinen kann man es als richtig annehmen, daß die Hügel von Germanen errichtet wurden und zwar vom Ausgang der Hallstattzeit an bis in die ersten Jahrhunderte nach Christ Ebenfalls haben sich in unserer Heimat Spuren einer anderen# völkerung und aus früheren Perioden gefunden; hierher geh das Fragment, eines schnurverzierten Bechers. Der Redner fühn auch einige bronzezeitliche Gräbefunde vor. Aus dem Jahrhund der Steinzeit sind die Funde am Laacher See interessant. Es iin dies Becher mit Spiralmuster, die ähnlich auch in Worms# in Hessen gefunden wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bootsunglück. Wismar, 30.Juli1907. In der Nie des Gutes Kuisch wollten heute vormittag fünf Schnitter in em Kahn über den Teich fahren. Der Kahn kippte um und die Insi stürzten ins Wasser. Vier ertranken, nur einer konnte sich un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>H. in Blombacherbach schreibt:"Ich litt schon einige Isch an furchtbar quälenden Magen- und Verdauungsstörung Appetitlosigkeit, Schlaflosigkeit, großer Schwäche des gane# Körpers und Abmagerung, so daß es mit meinen Kräften imma mehr zu Ende ging. Durch den nur kurzen Gebrauch des La# scheider Stahlbrunnens bin ich von allen Beschwerden bei## worden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>M. in E schreibt:"Hierdurch sage ich der Verwalim des Lamscheider Stahlbrunnens herzlichen Dank für den aus gezeichneten Heilbrunnen. Infolge einer schweren Krankheit m großem Blutverlust war meine Frau so heruntergekommen, ich glaubte, sie zu verlieren. Sie konnte nicht mehr schlase, nicht essen, vor Schwäche nicht mehr auf den Füßen stehen u wurde oft ohneächtig. Da die ärztlichen Mittel nicht halse reiste ich zum Professor, aber auch hier fand ich keine Hüt Fünfzehn Flaschen des genannten Brunnens brachten gründli Heilung. Meine Frau ist nur durch diesen Brunnen mir un meinem Kinde erhalten." Solche Dankschreiben infolge glänzender Heilerfolge bei Blutarm Bleichsucht, versch. Arten von Frauenkrankheiten, Magen- und Da# leiden, nach erschöpfenden Krankheiten, Operationen, Blutverlusten# sind der beste Beweis für die vortrefflichen Eigenschaften dieser Heil### Trinkkuren im Hause ohne Berusstörung.-- Ausführliche Auskunft kost los durch: Lamscheider Stahlbrunnen in Düsseldorf S 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwern 127.....Jeewilligen Luligleit unzuersern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wecke besprach Hr. J. Hermanns(Deutz) eingehend die Aufgaben, welche der Volksverein auf dem apologetischen, wie sozialen Gebiete zu erfüllen habe, wie durch Verbreitung aufklaärender Schriften dem Ziele zugestrebt werde, die katholische Männerwelt für die brennenden Tagesfragen innerhalb der einzelnen Berufsund Erwerbsfrage zu interessieren und sie zu befähigen, an der Lösung dieser Fragen mitzuarbeiten. Besonders betonte Redner die Errichtung des Vertrauensännersystems und appellierte an die Anwesenden, sich als solche dem Geschäftsührer zur Verfügung zu stellen, was denn auch schon in der Versammlung geschah; außeadem trat eine große Anzahl neuer Mitglieder dem Volksverein bei. Nicht unerwaähnt bleiben sollen die vorzüglichen Darbietungen des Quartett-Vereins Longerich, der zu Beginn und Ende der Versammlung mehrere Chöre und Lieder zum Vortrag brachte, von denen besonders der schwierige Chor: Hoch empor von F. Curti gut zum Vortrag gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk, 30.Juli1907. Heute mittag gegen 12 1/2 Uhr wurde einem Postboten das Fahrrad, welches er vor dem Postgesäude stehen hatte, gestohlen. Das Fahrrad war fast neu, Marke Schwalbe, und hatte gelbe Schutzbleche und Automobil-Sattel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Ornis-Garten in Nippes, Niehlerstraße 92, finde morgen Donnerstag abend eine Feier zu Ehren des dentschen Meisterfahrers Peter Günther und seines Schrittmachers Ln statt. Die Musik wird von der ganzen Kapelle des Kürasier, regiments Nr. 8 ausgeführt, unter persönlicher Leitung des Stabe, trompeters Herrn C. Schmidt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrüger. Gestern nachmittag ließen sich vier junge Bursche längere Zeit von einem Droschkenkutscher durch verschiedene Straße der Stadt fahren. Die Fahrgäste, welche anscheinend des Gut etwas zu viel getan hatten, kehrten während der Fahrt u. a. un mehrere Wirtschaften auf der Severinstrße ein und verspreche dem Droschkenkutscher jedesmal, beim Betreten der nächsten Wint schaft ihm das Fahrgeld zu geben. Als die Burschen jedoch nich Wort hielten und den Kutscher nicht bezahlen wollten, so verlangt der Kutscher energisch sein Fahrgeld. Die Burschen mißhandelte ihn aber in roher Weise. Als ein Schutzmann auf der Bildflach, erschien, machte sich das Kleeblatt schleunigst aus dem Staube Einer der Burschen ist jedoch erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eingabe um Gehaltserhoöhung. Die vom Kölner Lehrer verbande eingesetzte Kommission zur Vorbereitung einer Eingaben die städtische Verwaltung um Gehaltserhoöhung der Kölnlehrerschaft hat diese fertiggestellt und an den Oberbürgermeiste sboefandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Franzose über Köln. Auf Einladung durch den Begründer und Leiter der Blumenspiele hatte sich zu dem dieseährigen Feste im Gürzenich eine Persönlichkeit aus Frankreich eingefunden, die durch ihre aristokratische und würdige Erscheinung auch in der glänzenden Korona auf dem Ehrenpodium auffiel. Es war der berzog de la Salle de Rochemaure, gleichzeitig Preistäger zei demselben festlichen Anlaß für eine historische Novelle in provenzalischer Sprache. Seine Erinnerungen an diesen Besuch gat der Herzog in einem Buche, Esquisses rhenanus betitelt, niedergelegt(Aurillac, J. Series). Die Fahrt führte den Gast über dachen, wo er anhielt, um dem Andenken des großen Karolingien nicht Carlovingien) Karl le Franc zu huldigen. Daß man den großen Herrscher im Oktogon des Münstlers pietävoll beigesetzt hat, einem Bauwerk, das doch für die Zeit seiner Entstehung eine sehr große Leistung war, war für den Reisenden eine peinliche Entfauschung; dieser"armselige Bau" wird von ihm in Parallele gesetzt mit den Müstern und Domen in Westminster, Reims und zgledo, obwohl diese Jahrhunderte später entstanden. Der Verfasser kommt auch auf das Gerücht zu sprechen, daß Aachen wieder Bischofsstadt werden solle, und zwar gleichzeitig mit der Erhebung von Mainz zum Erzbistum mit Straßburg und Metz als Suffraganbistumern. Diese letztere Maßnahme"würde tief schmerzlich sein fur die französische Seele". Der Herr Herzog hat noch nicht vergessen, er ist aber doch, wie aus den verschiedentlich eingestreuten politischen Exkursen hervorgeht, einer allmählichen Aussöhnung wohlgeneigt, weist diese Aufgabe aber den neuen Generationen, dem Nachwuchs derjenigen zu, für die das Gambettasche Wort: Immer daran denken, wenn auch nicht davon sprechen, tace sed memento, auch heute noch gilt. Die Rhetorik über die angebliche deutsche Forderung, Frankreich solle den Frankfurter Frieden noch einmal unterzeichnen, par völlig entbehrlich, denn vom deutschen Standpunkte ist wirklich nicht einzusehen, warum der Frankfurter Vertrag heute weniger bindend sein sollte, als er es am 10. Mai 1871 war. Die jüngere Generation, welcher der Verfasser den Besuch Deutschlands lebhaft empfiehlt, wird auch wohl so denken. Der Kölner Dom, dessen Inneres auch auf den Franzosen einen besonders tiefen Eindruck gemacht hat, erfährt die verdiente Bewunderung als Denkmal rheinischer Frömmigkeit, als Bau von tadellosen Verhältnissen mit khnen Spitzbogen, hochstrebenden Pfeilern, eleganten Rippen, aber alles erscheint ihm doch weniger leicht als die durchscheinenden Schiffe von Reims, Paris, Chartres, Amiens und Beauvais."Wähind Notre Dame de Paris eine feine und aristokratische Pariserin us Steinen ist, erinnert Köln, reich und mächtig in der Gliederung, an die wundervollen warmen Fleischöne eines Rubens"--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Angabe über die Stellungnahme eines Bischofs kann ebenso wenig stimmen wie die ähnliche, seinerzeit in der Presse aufgetauchten Behauptungen; sagte doch selbst der französische Exminister Flourens:"Das deutsche Gesetz ist autoritàär, aber klar und deutlich; das französische nur scheinbar liberaler, doch dunkler, voll von Fußangeln, undurchührbar." Die lateinische Sprache muß wieder als Hülfsmittel herhalten in einem Restaurant, das der Verfasser nur als das Kölner Cafe Anglais bezeichnet, ohne es naher zu kennzeichnen, als daß er es das Cabaret chic Köuns nennt; es wird aber Bier dort getrunken. Ein katholischer Geistlicher führt ihn auf Lateinisch in das Verständnis der Speisekarte was er ihm sonst noch anvertraut haben soll, ist wohl zum keil mit Vorsicht zu genießen. Die Ringstraßen haben es dem Franzosen angetan. Brüssel, Madrid und Lissabon haben so Schönes nicht, und wenn auch die Einzelnäuser nicht an die Privathotel der feinen"Faubourgs" in Paris heranreichen, so geben sie doch in der Mannigfaltigkeit ihres Stils Gegenstände unerschoöpflichen Interesses ab. Das Fest im Gürzenich am 5. Mai, das Festmahl Trinkspruch wird mit allocution a boire wiedergegeben) werden anregend geschildert, ebenso das Mahl, das dem Verfasser persösich zu Ehren von der Stadt im Gürzenich veranstaltet wurde. u den kurzen Tagen seines Kölner Aufenthaltes hat der Herzog chlreiche Persönlichkeiten kennen gelernt und richtig zu beurteilen ersucht; die eine oder andere Hyperbel läuft dabei natürlich mit inter. Man hat ihn überall der freundschaftlichsten Gesinnungen Frankreich versichert; wenn er aber stolz darauf ist, daß ihm en alter Offizier von der Zurückhaltung der Französinnen im letzten kriege spricht und diese mit der Freundlichkeit deutscher Frauen Leenüber den französischen Gefangenen vergleicht, so rechnet dieser sieht nicht mit der elementaren psychologischen Wahrheit, daß das Ltgenühl mit einem besiegten Gefangenen sich eben etwas anders schoält als der Haß gegen einen Sieger. Das Buch bildet als Ganzes eine angenehme, flotte Lektüre; es trägt das Gepräge der Persönlichkeit des Verfassers und fesselt dadurch bis zur letzten Seite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Sommer-Theater an der Flora wird heute die Operette Waldmeister wieder zu gewöhnlichen Preisen gegeben und einige Tage auf dem Spielpla bleiben. Die Rolle des Prof. Erasmus Friedr. Müller wird Oberregisseur Albert Hüner spielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einem Bauernänger fielen zwei reisende Tischlergesellen in die Hände. Der Betrüger hatte versprochen, bei einem Verwandten in Ehrenfeld ihnen eine Stelle zu verschaffen. Durch sein Auftreten wußte er die beiden zu bestimmen, ihm ihr Bargeld, im ganzen 65., auszuuändigen. Dann verschwand der Betrüger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>C. Körperverletzungen. Ins Bürgerhospital wurde von einem Schutzmann eine Frau gebracht, welche von ihrem getrennt lebenden Manne in der Thieboldsgasse mit einem Beil auf den Kopf geschlagen worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In vergangener Nacht wurde ein Mann von einem anderen Auf dem krummen Büchel mißhandelt und am Kopf schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Moltkestraße wurde ein Mann im Streite in den Arm gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 31.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu, altes. 6,00-.00, neues .50-.20, Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegoldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Gregorianische Kirchenchor an St. Kunibert in Verbindung mit einem etwa 60 Damen zählenden Chor brachte am Sonntag nach der Pfarrprozession in der Kirche den Lobgesang Preiset Gott den Herrn aus dem Oratorium Stephanus zum Vortrag. Dasselbe ist eine Komposition des an der Kirche St. Kunibert tätigen Hrn. Kaplans Kurtzen und zwar für gemischten Chor, Sopran-, Alt-, Tenor- und Baritonsolo, Streichorcheſter, Klavier, Harmonium und Harfe geschrieben. Die Aufführung unter Leitung des Organisten Hrn. Heinrich Brach wurde allgemein als recht gut bezeichnet. Am 22. September wird der Kirchenchor an St. Kunibert das Oratorium gelegentlich seines Herbst-Konzertes im großen Saale der Bürgergesellschaft zum Vortrag bringen. Die Erstaufführung erlebte das Werk am Stephanstage vorigen Jahres in der Heimat des Hrn. Kurtzen und fand damals allgemeinen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Neutralitaät der"freien" Gewerkschaften. Am 4. Juli tagte in Bremen eine Gaukonferenz des"freien" Bautülfsarbeiterverbandes. Das Organ dieses Verbandes berichtet in Nr. 30:"Der Delegierte Kraft aus Bremen wies auf den Beschlußß des letzten Verbandstages hin, daß bei Konferenzen auch die Parteiücher mitzubringen sind." Also ein offizieller Beschlußß des Verbandstages verlangt, daß die Teilnehmer an Konferenzen des"freien Verbandes", sich durch das Parteibuch als Sozialdemokraten legitimieren. Trotzdem wird man auch weiterhin bei christlich gesinnten Arbeitern auf die angebliche Neutralitaät pochen.-- Der Steinarbeiter, Organ des"freien" Steinarbeiterverbandes, schreibt in Nr. 32:"Der sozialdemokratische Wahlverein in Brandis-Beſcha zählt 297 Mitglieder, davon sind allein 270 Steinarbeiter. Aus diesen Ziffern geht hervor, daß unsere dortigen Verbandsmitglieder den Wert der politischen Organisation nicht unterschätzen. Kollegen, macht dieses in anderen Bruchgebieten nach." So arbeiten die"freien" Gewerkschaften für die sozialdemokratische Partei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>die Mütheimer Schützenhoffrage, so schreibt man uns aus Arbeiterkreisen, läßt die Sozialdemokraten und mit ihnen die Rheinische Zeitung nicht zur Ruhe kommen. Bekanntlich wurde von der Mehrheit der dortigen Stadtverordneten in diesem Frühjahr ein Antrag des sozialdemokratischen Gewerkschaftskartells, auch für ihre Versammlungen den Schützenhof freizugeben, abgelehnt. Diese Ablehnung wurde dann mit dem Boykott beantwortet. Nun verlangte man sozialdemokratischerseits, daß auch die christlichen Gewerkschaften sich an dem Boykott beteiligen sollten. Hierzu lag für diese jedoch kein Anlaß vor, da sie nicht Lust haben, sich von den sozialdemokratischen Gewerkschaften Vorschriften machen zu lassen. Nun fand am 14. Juli im Schützenhof das Sommerfest des christlichen Gewerkschaftskartells zu Köln statt, das von etwa 3500 bis 4000 Personen besucht war. Hatte schon die Ankündigung des Festes die Genossen fast ganz aus dem Häuschen gebracht, so scheint dieses durch den großartigen Verlauf desselben vollends der Fall zu sein. Flugblätter wurden verteilt, Versammlung über Versammlung abgehalten, Resolutionen gefaßt usw. Aber allmählich scheint den Genossen selbst der ganze Rummel zu dumm zu werden. Vorigen Donnerstag sollte wieder eine große Volksversammlung den Christlichen ihr schofelen Verhalten bestätigen. Wie uns aber bestimmt versichert wird, hat die Versammlung, trotzdem man sich einen Reichstagsabgeordneten verschrieben hatte, wegen des jämmerliches Besuches nicht stattfinden können. Einen Bericht über dieselbe hat die Rheinische Zeitung bisher nicht gebracht. Dafür brachte sie aber in ihrer Samstagsnummer wieder eine lange Schimpfepistel, jedenfalls ein Teil dessen, was auf der Versammlung gesagt werden sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Strafkammer. Ein Schriftsetzer hatte seinen Militäspaß verloren. Nachdem er sich ein Duplikat hatte ausstellen lassen, fand er das Original wieder. Mit dem Duplikat machte er nun folgenden Unsinn: er schrieb in dasselbe, daß er den Süwestafrikanischen Feldzug mitgemacht habe, Besitzer der Süwestafrikanischen Kriegsmedaille sei, er habe sich während des Feldzuges tadellos geführt und sei mit der Qualifikation zu Unteroffizier abgegangen. Auch kaufte er sich einige bunte Ordensabzeichen, die er stolz ins Knopfloch steckte. In der heutigen Verhandlung, die ergab, daß die besagte Süwestafrikanische Kriegsmedaille überhaupt noch nicht zur Ausgabe gelangt ist, und daß die von dem Angeklagten getragenen Ordensänder zu einem sohr hohen preußischen Orden gehören, wurde der Angeklagte wegen Urkundenälschung zu zwei Tagen Gefängnis und wegen unbefugten Tragens von Orden zu zehn Mark Geldstrafe verurteilt#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Brauweiler, 29.Juli1907. Heute vormittag ließen sich in der Schuhmacherwerkstätte der hiesigen Zöglingsabteilung verschiedene Zöglinge Ausschreitungen zu Schulden kommen. Als der Schuhmachermeister auf kurze Zeit die Schuhmacherwerkstätte verlassen hatte, zerstörten die noch in der Wirkstätte anwesenden Zöglinge, es waren ihrer sechs an der Zahl, die Maschinen, die Geräte und die Fenster, und zerschnitten das sämtliche Leder und Schuhzeug. Die herbeigeeilten Beamten wurden beim Erscheinen auf das ärgste von den Burschen bedroht. Erst mit Hülfe der Wasserleitung konnten die Zöglinge überältigt und unschädlich gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der verregnete Sommer. Ein philosophisch angelegter Leser der B..-., der seit einigen Wochen in einer"ungemein frischen" Sommerfrische seinen Urlaub verlebt, hat seine Wetterschmerzen in folgende Saison-Sprichwörter gefaßt: Wer den Regen hat, darf für den Spott nicht sorgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
