<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen, Rheinuferbahn. Mit Rücksicht auf den aus Anlaß des Marktes in Pützchen bei Beuel zu erwartenden regen Verkehr läßt die Direktion der Köln-Bonner Kreisbahnen am Sonntag den 8. September 1907 noch um 11.20 Ihr ab Bonn einen durchgehenden Personenzug bis Köln verkehren. An demselben Tage feiert die Ortschaft Godorf ihre Kirmes, o daß auch den Teilnehmern der Godorfer Kirmes durch den Sonderzug Gelegenheit geboten wird, noch 11.51 Uhr ab Godorf nach Sürth, Rodenkirchen und Köln zurückzukommen. Wir verweisen auf das Inserat in der heutigen Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schauspielhaus. Es wird darauf aufmerksam gemacht, daß die Aufführung der Räuber am Montag den 9. d. M. schon um 7 Uhr beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Metropoltheater. Die Vorstellungen der Operette Ein Walzertraum finden fortgesetzt einen starken Besuch. Als erste Nachmittagsvorſtellung geht am Sonntag den 8. September cr., nachmittags 3 1/2 Uhr, die Eyslersche Operette Künstlerblut, vom Oberregisseur Leopold Popper neu einstudiert, in Szene. Die musikalische Leitung liegt in Händen des neu engagierten Kapellmeisters Heinrich Jaksch. Als Nelly Leiser debüziert die Soubrette Frl. Elsa Blank, während dem Tenor Hrn. Richard Burger in der Partie des Alfred Gelegenheit geboten wird, seine Stimmittel zum ersten Male auf der Metropoleühne zu entfalten. Die neuengagierte komische Alte, Frl. Marie Panik, spielt die Bethulia. Die Herren Hoffmann und Felix vertreten die Rollen des Morelly und Blank. Hr. Josef Siener wird den Major Leiser und Frl. Elsa Cramer die Mia darstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Ein sonderbares Jubiläum wird am Sonntag im Westfälischen Bauernhaus(Wattler Fiſcherhaus) gefeiert. Wer dort das 20 000ste Schinkenschnittchen bestellt, erhält eine wertvolle Taschenuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 8s. September bis einschliefßlich 16. September 1907. Opernhaus. Sonntag., 8. Ab.-Vorst., Serie D, 7. Ab.-Vorst. im Opernhaus. Anfang 6 1/2 Uhr: Tristan und Isolde. Montag., 9. Ab.-Vorst., Serie A, 8. Ab.-Vorst. im Opernhaus, Anfang 7 1/2 Uhr: Mignon. Dienstag 10., 10. Ab.-Vorst., Serie B, 9. Ab.-Vorst. im Opernhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Großfeuer. In der vergangenen Nacht gegen 12 3/4 Uhr brach n der Dampf-Malz- und Mehleühle von Heinrich Auer in der Landsbergstraße Feuer aus, das mit großer Schnelligkeit um sich riff. Das Feuer war in dem linksseitigen Flügel der Mühle entbinden und sprang von dem Silospeicher auf das durch eine brandmauer getrennte fünestöckige Nebengebaäude, sowie die Mühle wer. Ein Arbeiter bemerkte zuerst das Feuer, worauf von vier seuermeldern Großfeuer gemeldet wurde. Binnen wenigen Minuten erschien die Bezirksfeuerwache aus der Vondelstraße, und gleich darauf trafen auch die anderen Wachen der Feuerwehr mit drei Dampfspritzen, darunter der Automobildampfspritze, sowie mit der mechanischen Rettungsleitern auf der Brandtätte ein. Bei der Anruft der Wehr stand der Dachstuhl des viertöckigen Gebäudes, in dem sich die Silospeicher mit Frucht befanden, in lichterlohen Flammen. Die Wehr griff unter Leitung des Brandinspektors Kräschel(an Stelle des beurlaubten Branddirektors Schöbel) das Feuer mit einer größeren Anzahl Strahlrohren von der Landsbergstraße und von der Rosenstraße aus an und warf gewaltige Wasserstrahlen in das Flammenmeer. Nach etwa weistündiger Tätigkeit war es den Wehrleute, die unter der Hitze und dem Qualm sehr zu leiden hatten, gelungen, den Brand einludämmen und zum Teil auf seinen Herd zu beschränken. Die in den Stallungen untergebrachten sieben Pferde konnten noch rechtzeitig gerettet werden. Gegen 2 1/2 Uhr wurde die Reservefeuerwehr aus der Quentelstraße alarmiert, um die Aufräumungsarbeiten vorzunehmen. Der Dachstuhl des großen Gebäudes ist eingeäschert worden, ferner brannten zwei Stockwerke des linken und drei Stockwerke des rechten Flügels der Mühle aus. Eine Anzahl Maschinen wurden durch den Brand schwer beschädigt, ebenfalls wurde viel Frucht und Mehl vernichtet. Gegen 6 1/2 Uhr konnten die Feuerwachen zum Teil die Brandstelle verlassen. Der Brandschaden beläuft sich auf etwa 400000 M. In dem Silo lagen 5- bis 6000 Sack Weizen im Werte von etwa 140000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mehrere feuerwehrleute zogen sich bei dem Brande Verletzungen zu. Einer derselben erlitt durch eine gertrümmerte Fensterscheibe eine Sehnenverletzung an der Hand; einem anderen fiel eine Fensterscheibe auf die Schulter, wodurch er eine erhebliche Verletzung davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Verkehrsverein veranstaltet am Sonntag den 8. d. M. bei günstiger Witterung von 12--1 Uhr am Kaiserin augusta-Denkmal ein Promenadenronzert, das von der kapelle des Fußartillerieregiments Nr. 7 unter Leitung des Könischen Muſikdirigenten Hrn. Trenks ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
