<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397609</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mülchrsche, Kitemelterenrd Gregeuisghiege lise le Sese ais base e. au. ceheche, S sche Teoinent unter Beforderung zum Bitaneiter zum Eskadronschef in ase achgnats se Kerihm, Ke iger Let ergshehee uoch nich u Larictd gesehen, Voeder., Der erreise veir Asteäe ge daß der zum Vorsteher vom Oberbürgermeister in Aussicht ge nominen Stadtverordnete Kyll es abgelehnt hat, dieses Amt zu übernehmen. Wir haben seinerzeit sofort unserer Meinung Ausdruck darüber gegeben, daß es nicht angängig sei, einem im Amte befindlichen Stadtverordneten eine Stellung zu übertragen, durch welche er Angestellter der Stadt und der Oberbürgermeister sein Vor gesetzter werde. Hierin liegt allerdings nicht der Grund der Ab lehnung seitens des Herrn Kyll. Derselbe ist vielmehr darin zu uchen, daß der Minister u. a. bestimmt hat, daß der Vorsteher des Untersuchungsamtes keine gleichartige private Tätigkeit aus ies Die städtischen Techniker, die bereits unter dem 8. Januar d. J. um eine Theuerungszulage eingekommen waren, haben ih diesbezügliches Gesuch erneuert unter dem Hinweis, daß die größte Zahl der Techniker nicht pensionsberechtigt sei und diese deshalb Rücklagen für ihr Alter machen müßten, und daß ferner viele das Steuerprivileg der Beamten nicht haben. In einer we gabe ersuchen dieselben unter dem Hinweis auf andere größere Städte, die ihre Techniker mit den anderen Beamten bezüglich der Anstellungsverhältnisse mindestens gleichstellen, auch in Köln in dieser Hinsicht eine Besserung eintreten zu lassen. 64 Prozent der städtischen Techniker sind ohne Pensionsberechtigung eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Biophontheater in der Schildergasse bringt in seinem Augustprogramm wieder zahlreiche stumme und tönende Lichtbilder durchaus einwandfreier Art Neben kaukasischen Zigeuner-Liedern und-Tänzen werden Arien und Duette aus bekannten Opern und Operetten vorgefuührt. Das Taunusrennen um den Kaiſerpreis, ein Ausflug in die Alpen und verschiedene humoristische Darbietungen werben viele Freunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorvergangenen Nacht wurde in einem Hause auf dem Blaubach eingebrochen und eine Taschenuhr die Neue Langgasse von Glockengasse bis Breitestrße vom 3. August d. J. ab auf vier Wochen, die Fahrbahn des Karthäuserwalls von der Brunostrße bis zur Ulrichsgasse vom 5. bis 31. August, die Straße Martinsfeld vom Trutzenberg bis zur Waisenhausgasse vom 12. August ab auf drei Wochen, behufs Ausführung von unterirdischen Telegraphenanlagen die Einmündung der Alexianerstraße in den Kl. Griechenmarkt für die Zeit vom 1. bis einschliefßlich 8. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betrag bei der Konkursmasse zur Anmeldung bringen. beschäftsleute dürften sich wohl umsomehr zu einem gemeindlichen Vorgehen verpflichtet fühlen, als es sich hier um Behandelt, die seitens der Parsimonia eingezogen worden sind, heute nach Lage der Sache keine Gegenleistung zu erlangen gerade der vorliegende Fall ist geeignet, den Geschäftsinhabers beisen, ein wie großer Krebsschaden die Rabattmarken-Geesten im Handel geworden sind. Nicht nur, daß die Verder Gesellschaft bereits fünf Prozent ihres Umsatzes in bar haben, werden sie sich in vielen Fällen heute nochmals dazu men müssen, weitere fünf Prozent ihren Kunden für die wertlos denen Marken zu zahlen. Dies ist ein Punkt, dem die Kaufe ernsteste Aufmerksamkeit zuwenden sollten. Ist es denn # ist es überhaupt geschäftsännisch gedacht, sich den in schaften ohnehin nicht großen Verdienst noch schmälern zu euch eine Extrasteuer an Abgaben an eine Gesellschaft, die "lichts leistet, als daß sie einen größeren Kundenkreis garantiert, nein, nur als mo glich hinstellt. Zwischen in und Käufer rühren die Rabattgesellschaften keine Hand, Dienst und zu ihrem Nutzen aber arbeiten draußen Detaillisten, die vom Morgen bis zum Abend ihre Sorgen und oft nicht wissen, ob der geringe Verdienst die Arbeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rabattgesellschaften kennen keine Sorgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Am Sonntag findet ein Gastspiel des Württembergischen und Preußischen Hofschauspielers Fritz Fischer-Schlotthauer im Bettelſtudent als Oberst Allendorf statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlandesgerichtsrat Montigny hierselbst ist die nachgesuchte Dienstentlassung erteilt und zugleich der Charakter als Geheimer Justizrat verliehen worden. Landrichter Habbig hierselbst wurde zum Landgerichtsrat ernannt. Den Rechtsanwälten Junker und Oestreich hierselbst wurde der Charakter als Justizrat verliehen, der Gerichtsassessor Dr. Wilh. Broicher in die Liste der Rechtsanwälte beim Amtsgericht und beim Landgericht Köln eingetragen und Referendar Schluch zum Gerichtsassessor ernannt. Dem Obersekretär Boecker hierselbst wurde der Charakter als Kanzleirath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. Getreldeböre vom.Aug.1907. Weizen, fremder N. 21.25--22,25; Roggen, hiesiger M. 19,00-19.50, fremder M. 22,0022.50; Hafer, emsiger 20,25-20,75, fremder 19,25-21,25, Gerste, Futtergerſte, M. 17,00, Mais, grober M. 14,60-14,90, mittel 14.75--- 15.00. Cinquantino 15,10-15,50, Weizenmehl. 000 27,75 Roggenmehl 0 mit Sack 29,00, Kleie mit Sack 11,25-12,00, Grand mit Sack 11,25-11.50, Bollmehl mit Sack 14,00, Palmkuchen mit Sack 13,60, Leinmehl mit Sack 15,20, Baumwollsaatmehl mit Sack 15,20 die 100 Kilo. An der heutigen Fruchtböre war das Geschäft lebhaft und die Nachfrage nach neuer Ware sehr rege; das Angebot blieb jedoch sehr zuruck, weil zu wenig zahlbare Frucht am Markte war. Futtermittel ber höheren Preisen sehr gut beachtet. Mehl bei anziehenden Preisen fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 6,00-.00, neues 5,50-.20, Maschinenstroh(Roggen).50. Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Vorstand des Rheinischen Bauernvereins gibt folgendes bekannt: Da seitens unserer Mitglieder Anfragen bezüglich rationeller Fütterung und Düngung sich in letzter Zeit sehr gehäuft haben, und, um in Ortsverbands- und Genossenschaftsversammlungen sachemäße Vorträge über die neueren Forschungen auf dem Gebiete der Futter- und Dünderlehre halten zu können, hat der Rheinische Bauernverein ein eigenes Bureau für diese Zwecke eingerichtet. Mit der Leitung dieses Bureaus ist der frühere Assistent der königlichen landwirtschaftlichen Akademie Bonn-Poppelsdorf, Hr. Rippelbeck, betraut worden. Alle Anfragen der betreffenden Art werden hier in sachemäßer Weise unentgeltlich für unsere Mitglieder erledigt. Wir bitten unsere Mitglieder, dieses Bureau im eigensten Interesse benutzen zu wollen. Wünsche betreffend Vorträge bittet man rechtzeitig an obiges Bureau richten zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Fecht- und Curnklub(geründet 1865). Bei Gelegenheit des in Arzbach bei Ems abgehaltenen Gaufesten des Moselgaues errang das Mitglied des Vereins, Jean Wendisch, in der ersten Abteilung den ersten Kranz mit 134 1/2 Punkten. Im Dreikampf erhielt derselbe den fünften Kranz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
