<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbenörderungsanstalt. Die mit einem Kostenaufwand von 616000 M. von der Stadt Köln unter Beiülfe des Staates, der Provinz und der rheinischen Handwerkskammern errichtete Gewerbenörderungsanstalt wird am 5. Oktober feierlich eröffnet werden. Die Feier beginnt mit einer Besichtigung der Anstalt(am Übierling) um 10 Uhr vormittags, daran schließen sich ein Festzug der Kölner Innungen, um 12 Uhr ein Festakt im Gürzenich, um 3 Uhr ein Festessen und abends ein allgemeiner Kommers. Zu der Eröffnungsfeier wird das Erscheinen des preußischen Ministers für Handel und Gewerbe erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das prachtvolle Herbstwetter, das sich gestern einstellte, verandaßte einen außergeröhnlich großen Verkehr. Mancher Spaziergang und Ausflug, der während der Sommerzeit infolge der ungünstigen Witterung nicht ausgeführt werden konnte, wurde gestern nachgeholt. Von früh nachmittags an waren alle Straßen und Wege, die ins Freie führten, außserordentlich belebt. Die Rheinpromenade und die Ringstraßen wimmelten von Spaziertängern bis zum Abend. Der Volksgarten, der Stadtgarten und der Stadtwald, wie auch die übrigen städtischen und privaten Vergnügungslokale, nicht zu vergessen die Goldene Ecke mit Flora und Zoologischer Garten, konnten kaum die Besucher alle aufnehmen. Dampfschiffe und Eisenbahnen hatten einen guten Tag. Die Straßanbahnen fuhren fast alle mit Anhägewagen nach den Außenormen und konnten doch die Fahrlustigen kaum alle unterbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Brockensammlung, Siebenburgen 41, Hinterhaus, wird am 10. September wieder für den Verkauf geöffnet, der dann wieder regelmäßig Dienstags 10--12 1/2 Uhr, Freitags 3 bis 5 Uhr stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand in der Nacht zum Sonntag in einem Hause an der Bonnerstraße in Mannsfeld. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall auf dem Rhein. Auf dem Rhein in der Nähe von Niehl wollten gestern drei Schiffer, welche in einem Nachen stromabärts fuhren, ihr Fahrzeug an einen Schleppdampfer hängen; sie fuhren zwischen dem ersten und zweiten Anhängeschiff her und gerieten auf die Taue. Der Nachen schlug um und die Insassen fielen ins Wasser. Einer der Schiffer, ein Familienvater, ertrank, während die zwei anderen von den Leuten des Dampfers gerettet werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in dem Wachsraum der Land- und Seekabelwerke an der Xantener Straße Feuer, welches die dort lagernde Imprägnierungsmasse ergriff und sich dann auf den Dachstuhl ausdehnte, welcher zum Teil zerstört wurde. Ein Heizer erlitt eine schwache Rauchvergiftung, wurde jedoch bald wieder hergestellt. Die Feuerwehr war etwa 1 1/2 Stunde tätig.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>i Selbstmorde. Am Samstagabend hat sich in einem Hause am Pantaleonswall die 26jährige Frau eines Schreinermeister auf dem Abort ihrer Wohnung erhängt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heute morgen wurde in einem Hause in der Riehlerstraße ein etwa 60jähriger Geschäftsührer erschossen aufgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern erschoß sich in der Vonnerstraße ein Nunennozwanzigjahriger"Kann- 4--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Marzellenstrße wurde ein Mann von einem Straßenbahnwagen erfaßt und beiseite gestoßen, wodurch derselbe nicht unerhebliche Verletzungen erlitt. Die Verletzten wurden zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>A. Gesperrt behufs Ausführung von Straßeinbau- und Geleisverlegungsarbeiten ist die Ehrenstrße von der Apostelnstrße bis zum Hohenzollernring streckenweise vom 2. September d. J. ab auf acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter. Eine Fahrbahn wird für die Anfuhr zu den anliegenden Häusern nach Möglichkeit freigehalten werden. Die Zufuhr darf auf dieser freigehaltenen Fahrbahn nur in der Richtung von Westen nach Osten-- also in der Richtung vom Hohenzollernring her-- erfolgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten (Umpflasterung) werden der Severinswall von östliche Umfahrt Botteühle bis Silvanstraße bzw. Alteburgerstraße vom 10. September bis 5. Oktober d.., die östliche Umfahrt Botteühle vom 16. September bis 5. Oktober d. J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.Sept.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 4684 Schweine, a. M. 63, vorgezeichnete teilweise 1 M. mehr, b. 60-62, c. 54-58. Geschäft ziemlich lebhaft; voraussichtlich geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verband kaufm. Gehülfinnen und Beamtinnen, Köln, Georgstrße, veranstaltete am Sonntag den 8. September die übliche Vorfeier zur General-Versammlung des Gesammtverbandes katholischer kaufmännischer Gehülfinnen und Beamtinnen Deutschlands und hatte die Freude, bereits einen großen Teil der Delegierten dabei begrüßen zu können. Die Festrede hielt der Präses des Kölner Verbandes, Hr. Domkapitular Dr. Düosterwald. Das Programm war sehr reichhaltig, und sämtliche Darbietungen wurden mit Beifall ausgenommen, namentlich gefiel den auswärtigen Gästen eine kleine Veranstaltung in plattönischer Sprache, in der Hännerchen sich in humoristischer Weise über Verbandsangelegenheiten verbreitete. Herr Rektor Mies erfreute die Zuhörer mit einer meisterhaft vorgetragenen Ouvertüre. Der Gesangchor des festgebunden Vereines trug unter Leitung des Herrn Lehrer Eschweiler einige stimmungsvolle Lieder sehr exakt vor. Später folgte eine erheiternde Zugabe. Nach einem flott gespielten komischen Duett wurde ein lustiges Theatersückchen von Verbandsmitglieder aufgeführt, welches außserordentlich gefiel und reichen Beifall fand. Den Schluß bildeten zwei auf das kirchliche Fest bezügliche lebende Bilder Maria Geburt und Maria Opferung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hr. Pfarrer Dahlmann(Münster i..) dankte im Namen aller auswärtigen Gäste für den genußreichen Abend, und sprach die Hoffnung aus, daß die am andern Tage stattfindenden Beratungen zum Segen des Verbandes gereichen möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Dom Verein ehemaliger 87er, Köln, hat die Photographische Anstalt Jos. Esser u. Co. zur Erinnerung an den im Jahre 1906 hier stattgefundenen Regiments-Appell eine wohlgelungene und künstlerisch ausgeführte Gruppen-Aufnahme gemacht, die gegenwärtig im Schaufenster der Blumenfabrik von Julius Kliesche Söhne, Schildergasse 105, ausgestellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die sozialdemokratische Phrase von der"Brüderlichkeit" wird in helles Licht gerückt durch folgenden Brief, den Mitglieder des sozialdemokratischen Mauerverbandes an einen Unternehmer richteten, um die Entlassung eines christlich Organisierten zu erzwingen. Der Brief lautet:"Gonsenheim, den 13. August 1907. Wertester Herr Hohmann! In Anbetracht des Maurers Peter Roos hat der Vorstand mit einer Komission beschlossen, Ihnen so schnell als möglich, von der Sache zu unterrichten. Indem er schon mehrmals Schriftlich und münd- Ermahnt wurde, sich unserem Verbande anzuschließen, weil Organisiert Kollege durch den Maurer Roos, in Mißkredit kommen, sind wir gezwungen die nötige Schritte zu thun, um unsere Kollegen zu rächen. Werter Herr Hohmann glauben Sie nicht daß Sie die Leistung die Sie früher als Vorsitzende in unserer Zahlſtelle getan haben, vergessen haben, Bei uns stehen Sie immer noch im Andenken, darum hoffen wir, daß Sie, welche die Gewalt gegen den Maurer Peter Roos in den Hände haben uns heute, um Ihnen einen weiteren Mißkredit zu ersparen, Unterstützen. Stellen Sie ihn die Sache vor und lassen Sie siech von Ihm binnen 1 Tag erklären ob er ins den Verband beitreten will oder nicht. Wenn nicht dann wissen Sie als früher guter organisierter Kollege, was Sie zu thun um Ihnen Unangelegenheiten zu sparen, darum bitten wir 3 Tage eine Zuschrift von Ihnen, damit wir wissen 1. was er# erklärt und 2 was Sie für eine Stellungnahme dagegen habdarum Herr Hohmann, machen Sie sich keine unnötige Unan gelegenheiten, uud üben Sie ihr Recht aus. I. A. des Vorstande und des Kommission Franz Joseph Reichenbach Schriftfüh Vorstehendes gelesen und beglaubigt Gustav Stanislaus Kaisers, Nr. 78 dahier."-- Roos wurde erst entlassen, als am Dienstag der 27. August, nachmittags, die sozialdemokratisch organisierten Maure die Arbeit niederlegten. Roos ist somit der"Rache"(wie es; schön in dem Schreiben heißt) zum Opfer gefallen. Ob nicht trotz dem sozialdemokratische Blätter die Stirn haben werden, die Sach abzuleugnen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Brühl,.Sept.1907. Ein Berliner Blatt hatte sich aus K5 melden lassen, und ein Telegraphenbureau verbreitete diese Nach richt, das Kronprinzenpaar beabsichtige, alleährlich einen längere regelmäßigen Aufenthalt im Rheinland zu nehmen. Gegenwärt würden im Brühler Schlosse, das zum Aufenthalt des Kron prinzenpaares bestimmt sei, eingreifende bauliche Aenderungen voll zogen. Auf unsere Erkundigungen an zuständiger Stelle wurde mitgeteilt, daß die Nachricht in dieser Form unzutreffend eallerdings würden einige kleine bauliche Aenderungen am Schloß vorgenommen. Es sei aber vorläufig ausgeschlossen, daß der Kron prinz oder ein anderer königlicher Prinz dort regelmäßigen Auf enthalt nehmen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Panik.(Drahtber.) London,.Sept.1907. Im Rathause u Newmarket gerieten gestern bei kinematographische Vorführung Bretterverschläge, die sich am Ausgang befanden, in Brand. E trat eine schreckliche Panik ein. Etwa 300 Personen wurden ver letzt; mehrere wurden im Gedränge gegen die brennenden Bretter wände geprußt und erlitten schwere Brandwunden. Eine Frau umgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Tord Churchill, welcher auf Einladung des Kaisers an den Kaisermanövern teilnimmt, traf von London kommend Samstagabend mit Gefolge in Köln ein, stieg im Savoy-Hotel ab, und reiste Sountag.10 Uhr nach Kassel weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
