<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>volltleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 70. b. vollfleischige 72-74, c. mässig genährte jüngere und ältere 69-70, d. gering jüngere und ältere 66-68, alles die 50 Kil. Schlachtgeimit etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfarrer Beter Haas wurde heute zur letzten Ruhe bestattet. Außserordentlich groß war die Zahl der Leidtragenden, die sich zum Trauergottesdienst und der Beerdigung eingefunden. Um .30 Uhr wurde der Sarg mit der Leiche in feierlicher Prozession durch die Pfarre St. Paul und um die neue Kirche herum zurück zur Mariahilfkirche getragen, die alsbald bis zum letzten Platz dicht gefüllt war, während draußen noch Hunderte Einlaß begehrten. Die Kirche wies eine geschmackvolle Trauerdekoration auf. Um.30 Uhr begannen die feierlichen Exequien, in denen Hr. Stadtdechant Bruckmann von St. Kolumba die Trauerrede hielt. Er legte die Worte"Einen Priester will ich mir erwählen, welcher tut nach meinem Herzen und meinem Sinn" seinen Ausführungen zugrunde. Die Kunde von dem Ableben des Haas habe die Bürgerschaft der ganzen Stadt erschüttert, namentlich aber hätten die Pfarreingesessenen einen überaus großen Verlust erlitten; denn der Heimgegangene war ein Priester, reich an Seelenadel, an Liebe, Tugenden und Verdienst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rohe Burschen, die Fußball spielten, mißhandelten auf dem Exerzierplatz vor dem Vorgebirgstor einen Mann, der sich darüber beschwert hatte, daß ihm ein Fußball zwischen die Beine geworfen worden war. Eine große Anzahl Personen sollen über den Wehrlosen hergefallen sein. Einige Schritte vom Exerzierplatz brach der schwer Mißhandelte schließlich ohneächtig zusammen. Durch den Vorfall entstand ein großer Menſchenauflauf. Die anständigen Fußballspieler mögen dafür sorgen, daß solche Auswüchse des an sich berechtigten und gesunden Spieles energisch ausgemerzt werden und solch rohe Burschen aus ihren Reihen entfernt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine große Schlägerei entstand gestern abend auf dem Großen Griechenmarkt. Bei der Festnahme einiger Personen wurden die Schutzleute hart bedrängt. Sie zogen sich mit den Festgenommenen in das Bürgerhospital zurück, wo sie durch einen hinteren Ausgang herausgelassen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes. 6,00-9,00, neues .50-.20, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krommstrob.50 die 100 Ki).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt mittag im Konzertsaale der Bürgergesellschaft seine Mona sammlung ab. Von der Firma Wilhelm Winkelmann Tische mit zahlreichen Blattpflanzen und blühenden Blumen. tension, Lilien usw. geschückt, die zur Verlosung bestimmt Der Vorsitzende, Hr. Serv. Weyland widmete zunächst dem verstorbenen langeährigen zweiten Vorsitzenden Hrn. A Rudolf Schneider einen ehrenden Nachruf. Der Verstorbene die eigentliche Seele des Vereins, der für den Verein in musternültiger Weise tätig war, in seiner großen Bescheid aber fast nie hervortrat. Die Versammlung ehrte das" an den Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Vorstand glied Hr. Lehrer Aug. Hermes hielt einen anregenden Vo# über die in den städtischen Anlagen in wirkungsvoller Weise gepflanzten Waldstäucher. Da ist zunächst der Weißdorn und Rotdorn, die im Frühjahr mit ihren lieblichen Blüten das: erfreuen, im Herbste in ihren Beeren eine wichtige Nahrung zahlreiche Vogelarten bieten. Dasselbe gilt von der Rainy oder dem Hartriegel(Ligustrum vulgaris) mit glänzendem und weißen Blütendolden, die im Winter tiefschwarze tragen, welche von den Vögeln im Winter sehr gesucht sind. Heckenrosen zeigt ihre duftigen weiß und rosa Blüten im mit dem Hollunder. Auch sie zeitigen Früchte für viele fiedelten Sänger, Jeronymus(Spindelbaum) mit schönen Fr und das Efeu, Clematis, Waldrebe, Ginster, Heidekraut ver ständigen das stets abwechselnd schöne Bild, welches die stad Anlagen den Besuchern darbieten. Reicher Beifall lohnte den tragenden. Den Schluß der Versammlung bildete die übliche verlosung von Pflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaktion und Stelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche. den vollen Namen mit vollständiger Wohnungs### Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaktion###m wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus weil die Redaktion in den meisten Fällen weder vorher Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender#r Kölner Local-Anzeiger Nr. 212&amp;a Mental, 5. August 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Perſonalnachricht. Polizeiräsident Karl Friedrich Wiegmann ist in den erblichen Adelstand erhoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Sommertheater an der Flora absolvierte Hr. Fritz Fischer-Schlotthauer vom Stadttheater in Mainz am Sonntag ein einmaliges Gastspiel als Allendorf in Millöckers Bettelſtudent. Der Gast verfügt über gute Stimmmittel und zeigte ein lebendiges, temperamentvolles Spiel, sodaß er den lebhaften Beifall wirklich verdiente, der ihm zuteil wurde. Dem zahlreich erschienenen Publikum gefiel es im besonderen, daß Hr. Fischer-Schlotthauer in einigen Einlagen und Witzen seine könische Abstammung nicht verleugnete. Auch mit einem Kranz wurde er geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Sturz. Ein Fuhrmann fiel am Samstagabend in einer Wirtschaft in der Bostraße eine Kellertreppe hinunter. Er erlitt einen Schädelbruch und komplizierten Beinbruch. Kurz nach der Einlieferung in das Bürgerhospital ist er seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Telegraphenarbeiterverein Köln. Der in diesem Frühjahr geründete Verein hat sich recht gut entwickelt. Die Mitgliederzahl beträgt zurzeit über 200 und fortährend laufen Neuanmeldungen ein. Der Verein hat beschlossen, sich dem neugegruündeten, dem Gesamtverbande der christlichen Gewerkschaften angehörenden Verband deutscher Post- und Telegraphenarbeiter und-Handwerker anzuschließen. Der wöchentliche Beitrag beträgt 0,25 M. Der Verband bezweckt: Allgemeine Hebung der sozialen Lage seiner Mitglieder, Erlangung möglichst günstiger Lohn- und Arbeitsverhältnisse; Hebung des Standesbewußseins, geistige Weiterbildung und Förderung des geselligen Verkehrs seiner Mitglieder, sowie die Gewährung von Unterstützung bei Krankheits- und besonderen Notällen, unentgeltlichen Rechtsschutz und Sterbegeld. Das Verbandsorgans Der Telegraph erscheint wöchentlich und erhält jedes Mitglied unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>X Sozialdemokratischer Terrorismus. Man schreibt uns: Bei Garnisonbauten in einem Kölner Vororte haben die Sozialdemokraten die Oberhand und dulden daselbst keine christlich organisierten Arbeiter. Am vorigen Dienstag nahm ein junger Mann als Maurer die Arbeit auf einer solchen Baustelle auf und wurde schon am selben Tage von den"Genossen" gedrängt, aus dem christlichen Verbande aus- und beim"freien" einzutreten. Dieses Drängen wiederholte sich täglich, und als der Arbeiter kurz und bündig erklärte:"Ein Umschreiben gibt es nicht", wurde ihm gesagt:"Wir geben dir noch Zeit bis kommenden Montag, dann entweder umschreiben oder von der Baustelle weg." Um dem ferneren Drangsaliere zu entgehen, sah der junge Mann sich gezwungen, die Arbeit aufzugeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Weiß die zuständige Bauverwaltung bzw. Behörde, daß solche Zustände auf ihren Baustellen herrschen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Pfarrprozession von St. Beter machte gestern der Schluß der dieseährigen Prozessionen in der Alt- und Neustadt in würdiger und erhebender Weise. Bei dem schönen Wetter war die Beteiligung der Pfarrangehörigen wie auch der Vereine der Pfarrei außserordentlich groß. Der Katholische Arbeiterverein Köln-Mitte war zahlreich vertreten. Die Straßen der Pfarrei waren reich geschückt, ganz besonders die Agrippastraße, über die sich von der einen Häuserreihe zur anderen Laubguirlanden und Wimpeln zogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erdiölese Köln. Ernannt wurden: Pfr.- K. J. Schmitz in Wernich zum Dechanten des Dek. Lechenich, Pfr.# Chr. Krabbel in Kendenich zum 1. Definitor des Dek. Brühl, Pfr.- J. H. Knott an St. Marien in Neuß zum 2. Definitor dieses Dekanate,- K. Claes, Vik. in Wissen, zum Vik. in Linnich, Dek. Aldenhoven, u J. Ruland, Pl. in Köln-Nippes, zum 2. Pl. an St. Paul in Düsseldorf,- P. Reinartz, Pfr. in Ronsdorf, zum Pfr. an St. MariaHimmelfahrt in Stolberg, Dek. Eschweiler, a M. I. Vanderheyde, Rekt. am Dreiönigenhospital in Mülheim a. Rh., zum Pfr. in Buschbell, Dek. Brühl, a M. I. Alsdorff. Pfr. in Blankenheimerdorf, zum Pfr. in Laurenberg, Dek. Corneliaünster, a F. H. Löhrer, Pfr. in Verrath, zum Pfr. in Holzheim, Dek. Neuß,- P. R. Pies, Pfr. in Solingen, zum Pfr. in Grefrath, Dek. Neuß, a F. H. Schmitz, Pfr. in Frielingsdorf, zum Pfr. in Kirchhoven, Dek. Heinsberg,# G. W. Dummen, Pl. an St. Maria im Kapitol in Köln, zum Pfr. in Kirspenich, Dek. Münstereifel, I. A. R. Tollhausen, Pfr. in Ligneville, zum Pfr. in Kettenis, Dek. Eupen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Schweres Eisenbahnunglück.(Drahtber.) Angers, 4. Aug 1907. Die Lokomotive eines Zuges der Staatseisenbahn, der nach Villiers unterwegs war, entgleiste bei der Ueberfahrt über die Brücke bei Pons-de-Ce und stürzte in die Loire nebst Tender, Packwagen und einem Wagen dritter Klasse. Die Zahl der Getöteten beträgt 50. Soweit bisher festgestellt werden konnte, befindet sich unter denselben kein Ausländer. 16 Personen wurden mehr oder minder schwer verletzt. Genieſoldaten sind mit den Rettungsarbeiten beschäftigt.-- Paris,.Aug.1907. Der Minister der öffentlichen Arbeiten wird um Mitternacht nach dem Ort der Eisenbahnkatastrophen bei Ponts-de-Ce abreisen.-- Ein späteres Telegramm meldet: Die Zahl der Verungluückten bei dem Eisenbahnunglück von Ponts-de-Ce hat bisher noch immer nicht ganz genau festgestellt werden können. Die Angaben schwanken zwischen 30 und 50. Viele Leichen sind so verstümmelt, daß ihre Identitaät noch nicht festgestellt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
