<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397678</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Eisenbahnminister Breitenbach hat heute mit dem Zuge um.56 vorm. Köln wieder verlassen, nachdem er seit Samstag von hier aus Revisionsreisen unternommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Oskar Borchardt, Mitglied der vereinigten Stadttheater, ist zum Direktor des fürstlichen Hoftheaters in Gera ernannt worden. Hr. Borchardt ist im sechsten Jahre Spielleiter am hiesigen Theater und Lehrer für Sprachkunst am Konservatorium. Vor seiner Tätigkeit in Köln war er 18 Jahre am Stadttheater in Leipzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Opernhaus. Am Freitag den 4. Oktober findet im Opernhaus eine Vorstellung außer Abonnement zu kleinen Preisen statt. Zur Aufführung gelangt Lortzings Zar und Zimmermann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die vierte Abonnements-Vorstellung im Schauspielhaus(32. im Gesamtabonnement, Serie D) findet am Freitag den 4. Oktober statt. Zur Aufführung gelangt, neu einstudiert, Schnitzers Drama Liebelei und desselben Autors Einakter Abschiedssouper. Das letztgenannte Stück ist für Köln Novität.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Obſtmarkt des Rheinischen Bauern-Vereins im Fränkischen Hof am., 2. und 3. Oktober. Der gestern morgen eröffnete Obſtmarkt ist reichlich mit Wirtschafts- und Tafelobst aller Art beschickt. Vornehmlich sind die bekannten Tafelſorten: Schöner von Boskoop, Landsberger Reinette, Kanada-Reinette, Winter-Goldarmäne, Stern-Reinette, Gravensteiner, Bellefleur, Bismarckapfel u. a. m. ausgestellt. Von Birnen sind vertreten: Gute Luise, Köstliche von Charneaux, Williams Christbirne, Diels Butterbirne, van Marums Flaschenbirne u. a..; von Kartoffeln Magnum bonum, Industrie, Rote Rauschalen u. a. Die Preise der Aepfel schwanken von 12 bis 40., Birnen 15 bis 30., Kartoffeln 3,20 bis 3,80 M. Die Obstverwertungs-Genossenschaft Lindlar zu Hartegasse bei Wippertürth hat wieder ihre Obst- und Beerenwein ausgestellt. Auch die Honig- und Apfelkraut-Abteilung ist reich beschickt. Der Markt dauert bis Donnerſtagabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reisterkurse(Dollkurse) für Schneider, Schuhmacher, Tischler und Schlosser beginnen an der Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz wieder am 21. Oktober. Die Anmeldungen müssen schleunigst bei dem Leiter der Kurse, Hrn. Königl. Gewerbeschutrat Romberg, Köln, Salierring 32, erfolgen, da die Listen für den nächsten Kursus in einigen Tagen geschlossen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. Gestern abend hantierte am Oberländer-Ufer ein 16jähriger Junge mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand, wodurch eine erhebliche Verletzung entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommene Betrüger. Gestern nahm die KriminalPolizei einen Agenten eines hiesigen Fahrradgeschäftes fest, der zusammen mit einem bereits vor einigen Tagen von der KriminalPolizei verhafteten Buchhalter des betreffenden Geschäftes die Firma um Geldbeträge betrogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt. Die Putzmacherin Dorothea Blumenthal, geboren am 17. November 1889 zu Köln, hat am 5. v. M. ihre elterliche Wohnung Großer Griechenmarkt 73 hierselbst verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Gestalt schwächlich, schlank, Haare schwarz, Gesicht länglich und bleich, Stirn niedrig, Augen schwarz, Nase gradlinig, Augenbrauen schwarz, Ohren mittel, Mund mittel, Zähne vollständig, Kinn gewöhnlich, Hände und Füße gewöhnlich, Sprache deutsch. Bekleidung: grün- und weißgestreifte Wollstoffbluse, dunkelerün- und weißkarierte Rock, helle Schürze, schwarze Strümpfe, rote Halbschuhe, weißes Hemd gezeichnet M D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stieß an der Ecke Christopystraße und von Werthstraße ein Straßenbahnwagen mit einem Bierwagen zusammen. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 11. Oktober feiern die in der Alexianerstraße 1 wohnenden Eheleute Jakob Hartz und Josefine geb. Schätting das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam zahlt 76 und die Jubelbraut 72 Jahre. Beide erfreuen sich noch guter Gesundheit und Rütigkeit. Der Gesangverein Kölner Männer-Quartett, dessen Mitbegründer und Mitglied der Jubilar ist, sowie die Nachbarschaft, bei welchen sich das Jubelpaar großer Beliebtheit erfreut, hat bereits die nötigen Vorkehrungen getroffen, um den alten Leutchen durch Schmückung des Hauses und der Straße das Fest zu verschönern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln..0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
