<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397638</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Knaben-Ampl Vernardshaus der Maria Hülfanstalt in der Rolandstraße, welches von dem verstorbenen Herrn Pfarrer Haas geründet wurde geht seiner Vollendung entgegen und wird die Einweihung desselben am 12. September geschehen. Ein lang entbehrtes Wohlfahrtshaus für Knaben im südlichen Stadtteil wird endlich damit eröffnet. Das Haus ist geräumig und kann nach beendeter Ausstattung 150 Knaben aufnehmen. Vorerst wird eine städtische Schulklasse mit Beginn des Wintersemesters am 17. September darin eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrug. Ein Weichändler vom Mühlenbach kaufte sich gestern in einem Töpfergeschäft am Leystapel mehrere große Einmachtöpfe aus Steingut, bezahlte und bemerkte, er werde die Töpfe abholen lassen. Kurz darauf erschienen zwei Burschen im Alter von etwa 18 bis 20 Jahren, um die gekauften Töpfe abzuholen, die der Kaufmann anstandslos verabfolgte. Erst später kam der Hausknecht des Weichändlers, der die Töpfe verlangte, und nun stellte sich heraus, daß zwei Spitzbuben ihm die Arbeit abgenommen hatten. Man nimmt an, daß die Burschen gehört hatten, wie der Weichändler an der Haustüre sagte, er werde die Töpfe abholen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit Samstagabend ein achtähriger Junge aus der Lupusstraße. Derselbe hat dunkelblonde Haare, trug dunkelgrauen Cheviot-Blusenanzug, schwarzen Knotenschlips, schwarz Strümpfe und Knopfstiefel. Die Eltern des Knaben bitten Mitteilungen über den Verbleib ihres Sohnes nach Lupusstraße 394 1. Etage, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Handlungsgehülfe wegen Thekendiebstahls, ein Schlosser und ein Metzger wegen Zuhälteren ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, ein Musiker auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden am 26. August 10 Frauens personen und am 27. August 11 Frauenspersonen festgenommen K Köln, 28. Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinga% (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 27.Aug.1907. Heute nachmittag stieß an der### Haupt- und Rolshoverstraße ein Wagen der Straßenbahnm einem Automobil zusammen. Das Automobil wurde beschadl# Personen wurden nicht verletzt. K m 4 Horrem, 27.Aug.1907. In dem Tagebau der Braunkohl# grube Beisselsgrube in Eichendorf, wütet seit einigen Tagen# heftiger Grubenbrand. Bis jetzt ist es noch nicht gelung das Feuer einludämmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand einer japanischen Stadt. Hakodate, 26.14 1907. Heute früh brach hier eine große Feuersbrunst aus, fast 70 Prozent der ganzen Stadt eingeäschert hat. Die Konsul mit Ausnahme des amerikanischen, sind niedergebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 28. Aug., morgens 11 Uhr: 1,97 m--.10 U</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 28. Aug., morgens 7 Uhr: 14" durch eine "Die Kiste" Japans Fr "Othello"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Für Volksschulbauzwecke sollen aus den Ueberſchüssen der Stadtkasse 200000 M. übewiesen werden. Der für 1907 im Etat vorgesehene Kredit beträgt 1 200000 M. Diesem wurden 65 624 M. Ersparnisse zugefuührt, welche bei den Neubauten der Schulen an der Ossendorferstraße und in Mügersdorf sich ergaben. Hierzu kommen noch aus dem Verkauf von Grundstücken, die für Schulzwecke nicht verwendet wurden, weitere 336828 M. und ein weiterer Betrag von 97., so daß für das Etatsjahr 1907/08 1 564 599 M. zur Verfügung stehen. Verausgabt davon sind bis jetzt 121 627.; an die Neubaukasse wurden 790 984 M. übewiesen. Nach Angabe des Hochbauamtes sind außeadem noch erforderlich für die Schulen am Severinswall 200000., an der Piusstraße 200000., am Manderscheiderplatz 150000., an der Xantenerstraße 60000., an der Genterstraße 60 000 M. und als Grunderwerbskosten für die an der Redwitzstraße 150000., insgesamt 870000 M. Zur Deckung dieser Ausgaben stehen noch 657 987 M. zur Verfügung, so daß noch 218013 M. notwendig sind, die mithin bis auf einen kleinen Rest aus den weiter zu übeweisenden 200 000 M. gedeckt würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 1. September bis einschliefßlich 9. September 1907. Opernhaus. Sonntag., 1. Ab.-Vorst., Serie A: Genesius. Montag., 2. Ab.- Vorst., Serie B: Carmen. Dienstag., 3. Ab.-Vorst., Serie C: Fidelio. Mittwoch., 4. Ab.-Vorst., Serie D: Mignon. Donnerstag., Keine Vorstellung. Freitag., 6. Ab.-Vorst., Serie B: Der liegende Holländer. Samstag., 7. Ab.-Vorst., Serie C: Die Zauberfloöte, Sonntag., 8. Ab.-Vorst., Serie D: Anfang 6 1/2 Uhr: Tristan und Isolde. Montag., 9. Ab.-Vorst., Serie A: Mignon. -- Schauspielhaus. Sonntag., 1. Vorst.: Es lebe das Leben. Montag., 2. Vorst,: Der zerbrochene Krug; hierauf: Fritzchen; zum Schluß: Die sittliche Forderung. Dienstag., 3. Vorst.: Die Journalisten. Mittwoch., 4. Vorst.: Maria Magdalene. Donnerstag., 5. Vorst., Serie A: neu einstudiert: Die Räuber. Freitag., 6. Vorst., 1. Novitäten-Abend. Zum ersten Male: Die Rabensteinerin. Samstag., 7. Vorst.: Die Macht der Finsternis. Sonntag., 8. Vorst.: Die Rabensteinerin. Montag., 9. Vorst.: neu einstudiert: Emilia Galotti.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Militärisches. Heute morgen fuhr das Westfälische Fußartillerie-Regiment Nr. 7 vom Deutzer Bahnhof aus mittelst Sonderzuge zu der am 30. d. M. stattfindenden Kaiserparade nach Münster i. W. Während das erste Bataillon das Kaisermanöver mit Geschützen mitmacht, wird das zweite Bataillon am Samstag nach der Kaiserparade wieder hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine italienische Vergnügungsjacht ging gestern im hiesigen Hafen vor Anker. Das schmucke Schiffchen mit seinem hellen Anstrich zog während des Tages viele Zuschauer an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Schützenfeste zu Deutz und Ehrenfeld erfreuten sich auch am Montag und gestern günstiger Witterung. Auf den Festlätzen derselben entwickelte sich infolgedessen bei dem zahlreichen Besuch ein recht reges Leben, so daß man wohl annehmen darf, daß die Besitzer der Schaubuden und die sonstigen Gewerbetreibenden ihre Rechnung gefunden haben. Bei dem Deutzer Schützenfest findet heute abend 9 Uhr der Einzug des Königspaares statt. Morgen wird das Fest mit dem Krönungsball geschlossen. Das Aehrenfelder Schützenfest schließt heute abend mit dem Krönungszug und Krönungsball. Das Schützenfest zu Bickendorf wurde gestern abend mit dem Krönungsball geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
