<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche finger eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahnminister Breitenbach traf, wie schon berichtet, gestern mittag 12.15 Uhr hier ein. Er wurde vom Eisenbahndirektion. präsidenten Schmidt, von den Oberbauäten Nöhre und Everken, sowie Herrn Regierungs- und Baurat Braschdorff empfangen. Im Fürstenzimmer waren die Pläne für die Umgestaltung der hiesigen Eisenbahnanlagen, vor allem der Brückenbauen, ausgelegt. Nachdem der Minister sie besichtigt hatte, fuhr er im Schiff zu den Baustellen der beiden neuen Rheinbücken. Um 4 Uhr brachte ihn ein Sonderzug nach Neuß und Krefeld. Abends um 7 Uhr trifft er hier wieder ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O Die goldene Hochzeit feiern heute die Eheleute Jarob Schieffer, wohnhaft Lindenstraße 16. Das Jubelpaar zählt 76 bzw. 75 Jahre. Die alten Leute leben in gedrückten Verhält nissen; der Jubilar ist sehr leidend und kann das Zimmer nicht verlaufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ging anfangs der verflossenen Woche bis auf 2,22 Meter zurück, stieg dann aber wieder bis auf 2,36 Meter. Gestern nachmittag 5 Uhr zeigte die hiesige Wasseruhr 2,30 gegen 2,25 Meter vor acht Tagen." Perſonalnachricht. Der Schutzmann Houben von der Polizeiinspektion ist zum etatsäßigen Schutzmanns-Wachtmeister 0 Die Sommerferien an den hiesigen Volksschulen wie auch an den höheren Schulen beginnen am Freitag den 9. August nach Schluß des Morgenunterrichts und enden am Montag den 16. September. Am Dienstag den 17. September beginnt der Unterricht wieder. Wie im vorigen Jahre liegen auch in diesem Jahre die Ferien sämtlicher Schulen gleich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Könische Bibliothek rheinischer Autoren hat der Verlag Horsch&amp; Bechstedt in Köln in Angriff genommen, die das Beste sammeln und vereinigen soll, was an guter Literatur von bleibendem Werte in Könischer Mundart geschrieben worden ist und noch geschrieben wird. Das soeben erschienene erste Bändchen (Em Ahle Poßhoff. Veer Verzälicher unver einfache Lück. Vun Wilhelm Schneider-Clauß. Sechster Band seiner Gesammelten Werke. 176 S. M. 1,20, geb. 1,80 u..) gehört jedenfalls zu dem"Besten". Für die, so es noch nicht wissen, sei bemerkt, daß der Schneidersche Ahle Poßhoff"nit dat neue Wertshus gagenuvver vum ahle Theater" ist, sondern"en Meetskasän zwesche Schoofenun Hahnepooz om Wall". Das"Milieu"-- eigentlich sollte man das Wort bei einer so urwüchtigen Erscheinung nicht gebrauchen -- ist mit einer ganz hervorragenden Plastik und Drastik gezeichnet: die Mietskaserne mit ihrem Menschengewimmel, wo die"kleinen Leute" wohnen,"allerhand Sorten, gute und schlechte, fleißige und faule", mit ihren Leiden und Freuden, ihrer Roheit und ihrem Humor, wo niedrige und ehrenhafte Gesinnung und Handlung auf engstem Raum sich begegnen. Nur eine der vier kleinen, übrigens bisher noch ungedruckten Erzählungen(Der Pattevugel) hat eine vorwiegend gemütliche Färbung, die drei anderen(Der Pollack, De Käzemöhn vun Zi Pitter, Der Schuster Schmitz) haben einen dunkeln, zum Teil tiefdunklen Grundton, sie schildern das, was einst Freiligrath in Brentanos Geschichte vom schönen Annerl entdeckt: die Leidenschaft im Volke; oft derb, immer packend, auch wo die tieftragische Fabel eigentlich einen größeren Rahmen verlangt, wie im Pollack, der übrigens nach der Seite der Lokalschilderung das beste Stück ist. Kinderlektüre sind diese kleinen Novellen nicht. Wie nahe Schneider-Clauß dem Köluischen Volksleben steht und mit welcher Meisterschaft er den Dialekt beherrscht, ist bekannt; auf "phonetische Kunstreichen" hat er verständigerweise verzichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Kinetheater Kosmos, Hohe straße, führt jetzt wieder eine Fülle lebensvoller und interessanter Sachen vor, die demjenigen, der für eine solche Unterhaltung eilfänglich ist, eine angenehme Stunde bereitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Ansichten von Milwaukee ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht die am 23. Juli vom Schießplatz in Tegel unternommene Rekordfahrt des deutschen, lenkbaren Militär-Luftballons, das von der Motorluftschiff-Studiengesellschaft angekaufte Parsevalsche Luftschiff in der in Reinickendorf bei Perlin neu erbauten Ballonhülle, die Töchter des Amerikaners Wellmann auf der Reise zur bevorstehenden Nordpolfahrt mit dem Luftballon ihres Vaters, ein auf Helgoland gefangener Hummer von außerordentlicher Größe, und Rettungsmanöver an der Ostsee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>C. Unfälle. In der Drususgasse hat sich ein 19jähriger junger Mann, der sich die Kleider mit Benzin reinigte und dabei dem Feuer zu nahe kam, schwere Brandwunden zugezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Moltkestraße fiel ein Mädchen die Treppe hinunter und erlitt einen Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Kostgasse fiel ein Mann die Treppe hinunter; ein Kniescheibenbruch war die Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>An Genickstarre ist erkrankt ein zehnähriger Junge aus der Nnostraße. Er wurde in das Augustahospital ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern mittag stürzte in einem Hause in der Weidengasse ein vierähriger Knabe zum Fenster der zweiten Etage auf den Hof und erlitt innere Verletzungen, sowie einen Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Burgunderstraße wurde eingebrochen und aus einem erbrochenen Schrank über 450 M. bar und Damenkleiderſtoffe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueber die Bewegung der Bevölkerung Köuns im Juni teilt das Statistische Amt u. a. mit: Die Sterblichkeit gestaltete sich im Berichtsmonat infolge der kühlen Witterung und beratung nochmals in Erwägung gezogen werden. Die Straßen, baukosten für die Hohenzollernstraße wurden mit 125,50 M. pro Frontmeter festgesetzt. Die Errichtung eines Kinderspielplatzes auf dem städtischen Grundstück an der Friedrich Wilhelmstrße wurde gutgehenßen. Mit der anderweitigen Festsetzung der Löhne der Kanal- und Straßenarbeiter war man einverstanden. Die höheren Löhne für die jetzt vorhandenen Arbeiter sollen ab 1. August gezahlt werden. In den Jahren 1892 und 1905 wurden von den Straßen, pflichtigen als Straßenand zur Anlage der Bahnhofsstraße irrtüm. lich 27 Quadratmeter zu viel abgetreten, was sich jetzt erst heraus, stellte. Man beschlossß, diese Fläche den Vorbesitzer zurückzugeben -- Hierauf kam Stadtverordneter Dr. Flemming auf die Errichtung einer Badeanstalt zu sprechen. In Kalk fehle es noch an einer solchen Anstalt. Bürgermeister Algermann versprach bis längstenim Herbst eine Vorlage betreffs Errichtung einer städtischen Bade. anstalt zu unterbreiten, vorläufig in Form einer Denkschrift über Kosten und Rentabilität.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>An Genickstarre ist erkrankt ein 14jähriges Kind aus der Großen Witschgasse. Dasselbe ist ins Augustahospital ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
