<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Curnerversammlung. Zu dem Berichte in Nr. 261 treibt uns Hr. Bendix in Richtigstellung seiner dort wiedergegebenen Ausführungen: Lediglich habe ich klar gelegt, daß die deutsche Turnerschaft jeden politischen Bestrebungen fern stehe; bezwecke die körperliche Kräftigung ihrer Mitglieder und die terländischer Gesinnung. Letzteres als eine politische Begebung hinzustellen, müsse entschieden von der Hand gewiesen berden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten Wivverfürtherstraße von Kalkerstraße--Friedhof bis astraße--Eisenbahnübergang vom 23. September d. J. ab auf ichs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art wie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Wettfahrt auf dem Rhein. Der Motor-Yacht Klub Berlin veranstaltet am 24. und 25. d. M. eine Motorbootfahrt dem Rhein. Während der am zweiten Tage auf der Strecke n Koblenz bis Düsseldorf stattfindenden Wettfahrt ist eine Beränkung für die Geschwindigkeit nicht vorgeschrieben. Da es t ausgeschlossen ist, daß bei der Wettfahrt stärkere Wellenbeungen erzeugt werden und weil nachts 4, Ziffer 4 der Rheinfjahrts-Polizeiverordnung die Schiffpführer nicht verpflichtet beim Vorbeifahren an Badenäusern, Landesrücken usw. die geschwindigkeit zu ermäßigen, so wird den Uferanliegern gelegt, für eine gute Verankerung der erwähnten AnSorge zu tragen. Eine Beschränkung der übrigen Schiffahrt nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die Kölner Festspiele im nächsten Frühjahr sind bestimmt in Aussicht genommen: Figaros Hochzeit von Mozart, Moloch von Schilling, La Boheme von Puccini, Der Widerspenstigen Zähmung von Götz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. Zur Prämiierung hervorragender Leistungen auf der Kölner Ausstellung 1907 hatte die Stadt Köln der Aktiengesellschaft Flora zwei goldene und fünf silberne Medaillen sowie 10000 M. für Geldpreise gestiftet. Durch einen von der Flora gewählten Ausschuß, dem Beigeordneter Laue als Vorsitzender sowie die Herren Hofrat Prof. Aldenhoven, Prof. Dr. v. Falke, Oberbaurat Prof. Halmhuber, Frhr. Albert v. Oppenheim, Kommerzienrat Dr. Richard Schnitzler und als Vertreter des künstlerischen Beirates der Ausstellung die Herren Prof. Ulbrich und Maler Westendorp angehörten, ist nun die Verteilung erfolgt, bei der auf ihren Wunsch die beiden letzteren Herren als Aussteller außer Wettbewerb gestellt wurden. Je eine goldene Medaille erhielten Architekt Ludwig Pfaffendorf(Köln) und Maler A. Deusner(Monheim), je eine silberne Medaille Bildhauer Georg Grasegger(Köln, Photograph Jakob Wilsdorf(Bingen), Professor Alfred Mohrbutter(Charlottenburg), Bildhauer Alexander Oppler(Paris) und Möbelfabrikant Ludwig Schäfer(Mainz). Je einen Geldpreis von M. 1000 erhielten Architekt Professor Josef Hoffmann(Wien), Bildhauer August Kraus(Berlin), ferner die Maler Walter Ophel(Düsseldorf), Professor Einig Orlik(Berlin) Emil Lottner(Berlin). Je einen Geldpreis von M. 500 erhielten Fräulein Berta Appel(Darmstadt), Maler Heinrich Bedecke(Straßburg), Professor A. Faure(Stuttgart), Maler Ernst Hardt(Düsseldorf), Professor Adalbert Niemeyer(München), Maler Ernst te Pferdt(Düsseldorf), Professor Ernst Riegel(Darmstadt), Bildhauer I. B. Schreiner(Köln), Maler Wilhelm Schreuer(Düffeldorf) und Architekt P. L. Troost(München).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>25 Jahre im Dienste der Berufsfeuerwehr. Am 1. Oktober d. J. können die Feuerwehränner Hr. Karl Lamersweiler, Krefelderstraße 42, sowie Hr. Peter Friedrichs, Nippes, Holbeinstraße 11 wohnhaft, welche beide auf der Feuerwache IlI an der Melchiorstraße stationiert sind, auf eine 25jährige ununterbrochene Dienstzeit bei der städtischen Berufsfeuerwehr zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ungetreuer Angestellter. Gestern verhaftete die KriminalPolizei in der Dasselstraße einen 20jährigen Kommis wegen Unterschlagung. Der Verhaftete hatte vor einiger Zeit seiner Firma (einer hiesigen Schiffsagentur) 200 M. unterschlagen und hatte dann mit dem Gelde Reisen nach Südeutschland unternommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern erlitt in der Engelbertstraße eine Frau einen Schwindelanfall und kam mit einem Messer, das sie in der Hand hielt, zu Fall, wobei ihr das Messer in die Seite drang und sie schwere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 24.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstrob.(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
