<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397631</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung. Der Obereräsident hat dem Vorstande des St. Elisabethen-Vereins der Herz Jesu-Kirchengemeinde zu Köln die Erlaubnis erteilt, im November d. J. zum Besten Armer eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose im Stadtbezirk Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Taler. Die Eintalerstücke deutschen Gepräges gelten vom 1. Oktober 1907 ab nicht mehr als gesetzliches Zahlungsmittel. Es ist von diesem Zeitpunkt ab außer den mit der Einlösung beauftragten Kassen niemand verpflichtet, diese Münzen in Zahlung zu nehmen. Die Taler werden bis zum 30. September 1908 bei den Reichs- und Landeskassen zu dem Wertverhältnisse von 3 M. gleich einem Taler sowohl in Zahlung als auch zur Umwechselung angenommen. Die Verpflichtung zur Annahme und zum Umtausch (SS 2) findet auf durchlöcherte und anders als durch den gewöhnlichen Umlauf im Gewichte verringerte sowie auf verfälachte Münztücke keine Anwendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schulnachrichten. Die Lehrerin Adele Wacker zu Flittard ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule zu Mülheim (Rhein), die Lehrerin Maria Salomon aus Elberfeld zur Lehrerin an der evangelischen Volksschule zu Kalk, die Lehrerin Ida Neitzel aus Wanne zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, die Schulamtsbewerbern Elise Bohnen zu Köln-Lindenthal zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, die Schulamtsbewerbern Anna Kühn zu Mülheim(Rhein) zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule daselbst ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Glück beim Englück hatte heute vormittag ein Anstreichergehülfe, der unter der dunkelen Eisenbahn-Unterührung an der Johannisstraße auf einer Leiter stehend, mit Anstreichen beschäftigt war. Ein Wagen der Straßenbarn warf die Leiter, die auf den Schienen stand, um, und der Mann stürzte aus einer Höhe von --5 Meter herab, wobei die Leiter in der Mitte durchbrach. Bestürzt liefen die Passanten und Wageninsassen zu dem an der Erde liegenden Mann, der jedoch keinen Schaden genommen hatte. Zur Vorsicht begab sich der Abgehtürzte jedoch zu einem Arzt. Es wurde über den Sachverhalt ein Protokoll aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Eine neue Serie lebender Photographien wird im Allgemeinen Kinematographen- Theater am Bismarck-Denkmal vorgefuührt. Indische Sitten und Gebräuche, pomphafte Aufzüge, religioöse Zeremonien, Leichenverbrennungen usw. wechseln in bunter Folge mit Bildern dramatischen und humoristischen Inhaltes ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auch in Nippes wird ein ständiges Theater lebender Photographien errichtet, das sich Biophor nennt und in der Neußertraße gegenüber der Nelkenstraße untergebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Sturz. In vergangener Nacht stürzte der pensionierter Beamte Aug. Bolling in der Schützenstraße in Ehrenfeld aus dem Fenster der zweiten Etage. Auf dem Transport zum Krankenhause starb er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 22.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Koin, 00 Ang 1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noticrungskommission. Auftrieb: 681 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmichmast) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender M. bis 104, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 82-85, c. geringe Saugtälber und älter gerung genährte Kälber(Fresser) M. 65--78.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einsichtnahme der Wählerlisten. Aus einer weiteren Zuschrift geht hervor, daß es einem anderen Bürger bei Prüfung der Wählerliste genau so ging, wie es in der gestrigen Nummer Local-Anzeigers von einem Bürger geschildert wurde. Er prüfte die Liste im Auftrag eines Bekannten und fand dessen Namen schließlich in der dritten Klasse, obwohl er bei Anrechnung der Grund"euer in die zweite Klasse gehört. Man sieht daraus, wie notwendig es besonders für die Wähler der zweiten Klasse ist, die Wählerlisten zu prüfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Die Kellersche Operette der Vogeländler, welche am Mittwochabend bei ziemlich gut besuchtem Hause gegeben wurde, erzielte einen starken Erfolg. Die Aufführung zählt mit zu den besten der ganzen Spielzeit. In der Operette steckt eine solche Fülle gesunder Musik, daß das Werk mmer eine Zierde der Operettenliteratur bilden wir. Für die prager der Hauptrollen standen dem Direktor zwei bewährte Kräfte zur Verfügung, nämlich Therese Hedderich(Kurfürstin Marie) und Litter von Schenk(Adam), deren Können der Erfolg wohl in erster ime zuzuschreiben ist. Frl. Hedderich war vortrefflich bei Stimme: die Kurfürstin gehört mit zu den besten Partien der tüchtigen imstlerin. Die Titelrolle ist Viktor von Schenk, der sich in kurzer z die Gunst des Publikums erworben hat, wie auf den Leib phrieben. Wohin man auch diesen jungen Künstler stellen 2, er"lost seine Aufgabe mit Geschick. Wie hübsch sang das Vogeländlerlied! Eine hervorragende Leistung war m große Duett im ersten Akt: Schenkt man sich Rosen in Tirol,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>die Stimmen von Frl. Hedderich und Hrn. v. Schenk zu herrschen Klangreiz und großer Sieghaftigkeit sich vereinigten. Auch das ensemble kam hierbei mal voll zu Ehren. Hr. Kraus-Höning, ein butinierter Bühnenünstler, verlieh dem Baron Weis das richtige geprage; Hr. W. Ulmer als Graf Stanislaus besitzt nicht die Höhe für Die Brief-Christel fand in Elly von Sanden eineanemessene Vertreterin. Heute abend und Freitag wird an Stelle er Posse Das lachende Köln Das Wäschermädel gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
