<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397633</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Hrn. Beigeordneten Baue wurde die Erlaubnis zum Tragen des Ritterkreuzes 1. Klasse des Großherzoglich-Badischen Ordens vom Zähriger Löwen erteilt, dem Rentner Hrn. Fußbroich zum Tragen des Päöstlichen Kreuzes pro ecclesia et pontifice.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Mit dem 24. d. M. beginnen die Proben zur neuen Saison. Die Spielzeit wird in beiden Häusern am Sonntag, den 1. September eröffnet. Im Opernhause gelangt an diesem Tage Weingärtners Genesius zur Aufführung. Die Besetzung der Hauptrollen ist die gleiche wie im vorigen Jahr, nur die Partie des Cyprianus ist auf Hrn. Liszewfky übergegangen. Das Schauspielhaus wird mit Sudermanns Es lebe das Leben eröffnet. Für die Abonnenten sei noch bemerkt, daß auf den Theaterzettel usw. zuerst immer die fortlaufende Nummer des Gesamtabonnements, für beide Häuser gültig, angeführt sein wird, und daneben die besondere Nummer des Abonnements in den betreffenden Häusern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Promenadenkonzert findet auf Veranlassung des Kölner Verkehrsvereins am Sonntag den 25. d. M. bei günstiger Witterung von 12--1 Uhr am Salierring(Waisenhausgasse) statt, das von der Kapelle des 5. Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 65 unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten, Hrn. Nattermann, ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ehrenstrße wird, dem Wunsche der Anwohner entsprechend, demnächst mit elektrischer Beleuchtung versehen. Bekanntlich hatte Stadtverordneter Brems in der jüngsten Stadtverordnetensitzung ersucht, die Verwaltung möge die Eingabe der Anwohner, wonach bei Gelegenheit der Asphaltirung der Ehrenstrße und der Geleisverlegung daselbst elektrische Beleuchtung eingerichtet werden soll, der Deputation für die Gaswerke unterbreiteten. Diese hat sich in ihrer jüngsten Sitzung für Ausführung der elektrischen Beleuchtung ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rheinschiffbrücke wird für Tiere und Fuhrwerk jeder Art am 25. und 26. d. M. von nachmittags 2 bis abends 9 Uhr sowie am 28. d. M. von abends 9 bis 11 1/2 Uhr gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom Code des Ertrinkens gerettet wurde gestern nachmittag ein etwa 20jähriger junger Mann, welcher am Kaiser Friedrich-Ufer in den Rheinstrom stürzte. Ein Herr, welcher einen Spaziergang am untern Werst machte, bemerkte den Vorfall und reichte dem mit den Wellen ringenden eine etwa--3 Meter lange Latte. Diese ergriff der junge Mann und er konnte nun so nahe ans Ufer gezogen werden, daß man seine Hand ergreifen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandete Leiche. Die gestern mittag im Zollhafen gelandete Leiche ist als die der etwa zwölf Jahre alten Toch schneiders Johann Rath aus der Bayardsgasse 32 anerkannt worden. Das Kind war am Montagnachmittag in Bayenthal in den Rhein gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bauunfall. Gestern abend um 7 Uhr fiel ein Dachdecker vom Dache der St. Josefskirche in Nippes und blieb in der Dachrinne hängen. Er wurde von Mitarbeitern heruntergeholt, und, da er anscheinend einen Fuß gebrochen hatte, mit dem Krankenwagen nach dem Vinzenzhospital in der Eintrachtstraße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>( Eiſenbahnunfall. Auf dem Bahnhof am Bonnter geriet ein Bahnschaffner unter die Räder eines anziehenden Zuges. Die Räder gingen ihm über die Füße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auch am Gereonsbahnhofe geriet ein Arbeiter unter einen Waggon, welcher ihm über die Veine fuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beide Zeine gebrochen hat ein Maurer, der an einem Hause in Deutz in der Nähe der festen Brücke von der ersten Etage auf die Straße fiel."" 6 Liebstähle. Gestern wurde in einem Hause an der Beethovenstraße ein Keller erbrochen und aus demselben etwa fünfzig Flaschen Wein gestohlen.-- Aus einem Hausflur an der Moselstraße wurde ein Fahrrad entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>20,00-20.50, fremder M. 22,00-22.50: Roggen, hiesiger M. 18,00--- fremder M. 22,00-- 75: Hafer. hiesiger 17.50-18.25, fremder .75-21,00; Gerste, Futtergerſte, M. 17.00. Mais, grober M. 14,60-- 14.80. mittel 14,70-15,00. Cinquantino 15,10-15,50, Weizenmehl, 000 27.80 Roggenmehl 0 mit Sack 29.00, Kleie mit Sack 11,50-12,00, Grand mit Sack 11,50-12,00, Bollmehl mit Sack 14,75. Palmkuchen mit Sack 13.60, Leinmehl mit Sack 15,20, Daumwollsaatmehl mit Sack 15.20 die 100 Kilo. An der heutigen Fruchtböre herrschte bei zahlreichem Besuch sehr feste Stimmung; besonders war Roggen, hiesiger und fremder, höher im Preise. Dabei fand greifbare Ware schlanke Aufnahme. Hafer und Mais zogen gleichfalls im Preise an; davon wurde manches umgesetzt. Neuer Weizen wird infolge feuchter Beschaffenheit weniger begehrt, ist jedoch auch im Preise höher.eruttermittel liegen nach wie vor fest; greifbare Ware blieb stark begehrt. Auch Mehl fand bei erhöhter Preisforderung befriedigenden Absatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz wird sich am Sonntag den 25. August abermals in den Dienst der Wohltätigkeit stellen und in Mülheim(Rhein) im städtischen Schützenhof ein Konzert veranstalten, dessen ganzer Ertrag zur innern Ausschlückung der dortigen Herz Jesu-Kirche verwandt werden soll. Der Liederkranz wird unter der bewährten Leitung seines Dirigenten, Hrn. Musikdirektor Peter Haas eine Anzahl seiner schönsten Chöre zum Vortrag bringen. Das Konzert beginnt nachmittags um .30 Uhr, bei günstigem Wetter findet es in den prachtvollen Anlagen statt, sonst im Saale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Walk, 23.Aug.1907. Ein zehn Monate altes Kind eines an der Mülheimerstraße wohnenden Tagelöhners, welches gestern an Genickstarre erkrankte, ist bereits heute der tückischen Krankheit erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
