<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397679</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Teilnehmer des Westdeutschen Derby sind sämtlich auf dem Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) eingetroffen und täglich in den Nachmittagsstunden bei der Arbeit. In dem Kleinen Rheinischen Herbstreise über 50 Kilometer werden die drei Kölner Arens, Lodewig und Schwerger zu beweisen haben, was sie gegen den Belgier Goor ausrichten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist zurzeit ungewöhnlich niedrig. Die Schiffahrt ist dadurch stark benachteiligt. Im hiesigen Hafen liegt eine ganze Flotte von Schiffen vor Anker, die besseren Wasserstand abwarten oder doch leichtern müssen. Der Wasserstand betrug gestern abend nur noch 0,86 Meter. Den neuen Brückenbauen und den Werftbauten am Rheinauhafen kommt der niedrige Wasserstand sehr zu statten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.0kt.190. Fruchtmarkt. Heu 7,00-8,40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Anerkennung. Der Fuhrmann Christian Klein zu Köln hat am 9. August d. J. durch sein entschlossenes und umsichtiger Vorgehen die zehnährige Schülerin Maria Ringhof vom Tode des Ertrinkens im Rheine gerettet. Die anerkennenswerte Tat wird vom Regierungsräsidenten lobend zur öffentlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Hauptmann der Landwehr-Infanterie 2. Aufgebots(Köln), Rentner Louis Bach zu Köln, und dem Hauptmann der Landwehr-Feldartillerie 1. Aufgebots(Köln), Kgl. Lotterie Einnehmer Johann v. Stuckrad zu Köln wurde der Rote Adler- orden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Opernhaus. In der Aufführung der Walküre am Sonntag den 6. d. M. wird Frl. Charlotte Huhn als Gast die Frick singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im Union- Theater, Hohestrße 23--25, wird wieder ein neues Programm gezeigt. Die Direktion legt Wert darauf, die neuesten Weltereignisse den suchern möglichst schnell vorzuühren. Auch die lehrreichen, dramatischen, humoristischen und farbigen lebenden Photographien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>d. Zusammensöße. Gestern nachmittag stieß auf der Neußertraße ein Möbeltransportwagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Bei dem Zusammenstoßß ging ein großer Spiegel in Trümmer, sonstiger Schaden entstand nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern stieß ferner an der Ecke Unter Gottesgnaden und Bechergasse ein Frachtfuhrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Das Pferd des Frachtwagens fiel zur Erde, hat aber anscheinend keine Veri0 Ueberfahren wurde gestern abend auf dem Leystapel ein 11 Jahre alt ebe von einem Radfahrer. Der Knabe trug erhebliche Verletzungen am Arm und am Auge davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Erfolg der preußischen Reisterkurse im Auslande. Die holländische Gesellschaft zur Förderung der Industrie hat in diesem Sommer in Amsterdam eine internationale Ausstellung von Motoren und Maschinen für den Kleinbetrieb veranstaltet, an der sich auf Einladung auch die Meisterkurse in Köln und Hannover beteiligt haben. Dieser Teil der Ausstellung hat, wie wir hören, in Holland besonderes Interesse erregt und beim Kreisgericht hervorragende Anerkennung gefunden. Die Gewerbenörderungsstelle für die Rheinprovinz in Köln hat den Ehrenpreis, die höchste verliehene Auszeichnung, davongetragen. Daneben ist ihr noch die Große silberne Medaille des Prinz-Gemahls der Niederlande verliehen worden. Die Meisterkurse in Hannover sind durch Ehreudiptom ausgezeichnet worden. Bemerkenswert ist außeadem die Verleihung des Ehrenpreises an die Preußische Zentralgenossenschaftskasse und an den Allgemeinen Verband der deutschen Erwerbsund Wirtschaftsgenossenschaften und eines Ehrendiplom an den Hauptverband deutscher gewerblicher Genossenschaften, die für die Ausstellung ihre Veröffentlichungen(Jahresberichte, Statistiken usw.) zur Verfügung gestellt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
