<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397661</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Alexis von Kußland mit Gefolge traf gene im Automobil hier ein und nahm im Hotel du Nord Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Leipziger kehrergesangverein wird auf seiner Ferie reise auch Köln berühren und den Besuch erwidern, den der Köln Männergesangverein auf seiner vorigeährigen großen Konzertrei ihm abgestattet hat. Der Verein, der zu den leistungsähist Vereinen Deutschlands gehört, beabsichtigt, bei dieser Gelegene am 29. September im großen Gürzenichsaale ein Wohltätigkeit konzert zum Besten der Stadtöluischen Augusta Viktoria-Stifte (Volksheilstätte zu Roßbach) unter Mitwirkung namhafter Künst zu geben. Man darf wohl hoffen, daß den Leipzigern in Köln en ebensolche Gastfreundschaft bereitet wird, wie die Kölner sie Leipzig gefunden haben. Durch regen Besuch dieses interessante Konzerts wird man den Leipziger Sängern zeigen, daß in Köl ebensoviel Kunst- als Wohltätigkeitssinn herrscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Bei der Troubadour-A führung, die am Donnerstag den 19. d. M. im Opernhaus stat findet, wird im 3. Akt die Balletmusik zur Ausführung gelange die Verdi selbst für seine Oper nachkomponiert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Programm dieser Woche(Wel Kinematograph, Schildergasse 72--24) umfaßt wieder einige schör Aufnahmen. Flottenparade ist ein Marienbild mit großen Meere partien. Das Einsammeln von Seemövenetern an den Klifft de englischen Küste zeigt uns staunenerregende Leistungen der dortige Bewohner. Neue humoristische Bilder sind: Das magnetische Panzen hemd und Der zerstreute Jongleur. mn Film in künstlerisch- Vollendung ist das Bild Wunderbare Schatten. Chrysanthemen ein schön kolorirter Illusionsfilm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für den Neubau eines Empfangsgebäudes auf der Bahnhofe Kalk-Süd werden jetzt von der Eisenbahndirektion Kön die Erd-, Maurer-, Asphalt-, Steinmetz-, Starker-, Schmiede- un Eisen- und Zimmererarbeiten, sowie die Dachdecker- und Klempner arbeiten öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag fiel am Buchheimerwe ein Fuhrmann aus Wichheim von seinem Fuhrwerk und kam unte die Räder. Ein Rad ging ihm über den Kopf, wodurch der To sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 17.Sept.1907. Amtlicher Bericht der städtische Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch, von der Keule M. 0,82-.90, vom Bauch 0,74-0,80, Kalbfleis 0,84-.96, Hammelfleisch.79-6,95, Schweinefleisch 0,93-.96(alles ei schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,84-0,89 d4 1/2 Kil. Kaninchen, wilde, 1,10, Rebühner, alte 1,00-.10, junge.30 .50 das Stück, Gänse 4,90-6,25, Enten.25-2,90, Hähne, alte.80 2,25, junge 0,70--1,35, Hühner, alte 1,50-.45, junge 1,00-1,25, Tauben alte.40-0,45, junge 0,45-.55, lebend, das Stück, Gänse.15-6,30, Ente .35-3,20, Hähne, alte, 1,60-.45, junge. 0,70-.45, Hühner, alte,.50 .80, Tauben, alte,.40-0,45, junge 0,45-.50, geschlachtet, das Stück Hechte.,00, Brasse(Bleib) 0,40-.50, Aale.00, Barben.70.80 lebend, das Pfund; Heringe, Salz-, 0,05-.07, Rollmops.07 das Stück Sardinen.50 das Pfund, Brathering.10, Stockfisch.30(M Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1,10-1,15, Landeutte .20--1,25 das Pfd. Landeier, trische,.25---.50 die 25 Stück, Schweizer kase 1,00-1,20, Holländer 0,70--.00, Tilsiter 0,85-0,90, Edamer.85.90, Limburger.55-0,60 das Pfd., Mainzer 0,05, Camembert.40.45 das Stück. Aepfel, italienische Ess-.15-.20, Koch-.12-.15 holländische Koch 0,12-.15, Tiroler Ess- 0,30, hiesige Ess- 0,15-0 1/2 5 hiesige Koch- 0,10-.12, Birnen, italienische.25.30. Ess-.20 .30, Koch- 0,08-.15, Ringelotten.15, Zwetschen.06-.08. Preibeeren hies.,.38-.40, Pfirsiche, inländ..25-O, 35, ausl..25-.55. trauben, ital..25-0,30, franz..20-.30 das Pfd., Nüsse, Wal-, frischt .,10- 1,20 die 100 Stück, Zitronen 0,05-.08 das Stück. Kartoffeln, ror, 0,04-0,05, Nieren, 0,04-0,05, weisse,.04, Bohnen, dicke, mit Schale.12; .18, grüne, hiesige.10--0,12, Wachs-.15, Prinzess-.15-.18 da Endiviensalat, inl.,.05-0,07. Kopfsalat, inl., O,04-0, 05. Blumenkohl, ID, 0,10-.12, ausl. 0,20-25, Rotkohle, inl. O,10-O,15, ausl. O. 20-0. 30, kohl, inl. 0,10-0,15, ausl. O,25-0,35, Wirsigkohl, inl., 0,05-0,08 0 Stück, Spinat 0,10-0,12 das Pfd., Stielchen 0,04, Breitbauch O, 15-0, 30 0 Gebund, Kohlrabi, Erd-,.08-.10, Ober-, 0,04-0,06 das Stück, Rüber weisse 0,10, rote(Karotten), junge 0,04 das Gebund, abgesehn..05-000 das Pfund, Moharüben, abgesehn..04-.05 das Pfd., Sellerieknollen OG. .10, Meerrettich 0,15-.25, Rettich, schwarzer.04-.06 das Stück. dreschen, inl., 0,04 das Gebund, Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwig's gewöhnliche 0,04-0,07, Perl- O,20-0,25, Tomaten, ausl..15, inl.,% .15 das Pfd., Gurken, grosse, Salat-.10-.15, holl. I, O,15-0,20, II.10 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 17.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-8,40, Maschinenst. (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krommstrob.50 die 100al es läßt sich nicht wegdisputieren, daß Fays echte 50 dener Mineral-Pastillen seit mehr als 20 Jahren si bei allen Erkältungsformen des Halses und der Lust' wege glänzend bewährt haben und daß Menschen sie vorbeugend uno zur Bekämpfung sete schwerster Katarrhe mit stets gleich glänzendem Erst gebraucht haben und noch gebrauchen. Fays%% Sodener sollen in keinem#aushalt fehlen, damn immer zur Hand sind. Ueberall für 85 Pennis Schachtel erhältlich. Da Nachahmungen####tee weise man dieselben ganz entschieden zurück und verlass stets"Fays echte Sodener".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern vormittag fiel in einer brik an der Luxemburgerstraße einem Monteur, welcher mit laden von Eisenteilen beschäftigt war, Eisen auf die Brust, horch er schwere innere Verletzungen davontrug. Man brachte ihn das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
