<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Das Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9A, zeigt für diese Woche ein Programm an, das u. a. enthält: Der Krieg in Marokko, Schlacht bei Casablanca vom 18. August; Reisebilder und Naturaufnahmen, wie Alaska und die Völker Afrikas und der Eisenbahnbau im dunkelsten Erdteile; Ein fideler Professor; Die verwechselte Wäsche; Ungezogene Schulbuben usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem er anfangs der abgelaufenen Woche bis auf 1,84 Meter gestiegen war. Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr 1,50 Meter gegen 1,73 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung von Kirchengelder. Wie wir erfahren, bestätigen sich die seit einiger Zeit umgehenden Gerüchte, wonach sich der Kassenrendant der Pfarre St. Martin bedeutender Unterschlagungen-- es handelt sich um mehr als 23000 M.-- schuldig gemacht hat. Die Veruntreuungen erstrecken sich auf eine Reihe von Jahren. Mit Rücksicht auf das hohe Alter des Mannes hat man von seiner Verhaftung abgesehen. Eine Rückerstattung der unterschlagenen Gelder ist bei der Mittellosigkeit des Rendanten nicht zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rohe Leute. Als gestern mittag ein auswärtiges Ehepaar anscheinend in etwas betrunkenem Zucande die Severinstrße entlang ging, wurde es von einigen erwa 19jährigen Burschen ohne jede Veranlassung durch Stoßen, Werfen usw. fortährend belästigt. Einer beschüttete die Frau mit Wasser und stieß sie mit dem Kopfe gegen ein Schaufenster. Als die Leute durch die Weißbüttengasse auf den Blaubach zugingen, stieß einer dieser rohen Burschen die Frau zu Boden, so daß sie blutende Kopfwunden erlitt. Erst als einige vorübergehende Herren die Burschen zurechtweisen, machten sie sich aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern nachmittag wurde am Malakoffturm einer auswärtigen jungen Dame das Portemonnaie mit 28 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde auf dem Leystapel ein 14jähriger Junge von auswärts, der sich in Begleitung seines Vaters befand, von einem Radfahrer überfahren, wodurch er erhebliche Verletzungen am linken Arm, sowie an der Stirne erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Großstadt hat wohl jeder schon Beobachtungen mehr genug gemacht, die ihn, wenn er sich nicht durch gewisse ar-liberale Phrasen täuschen läßt, zwingen, in diese Rufe einem gesetzlichen Einschreiten gegen die Jugendverührung einzustimmen. Uns ist eine Stadt bekannt, wo seit Jahren Kinder höherer Lehranstalten sich nach Schulschluß ein Stellen an Zeitungskiosken geben, wo die neuesten Verbrechen Schandtaten in Wort und Bild vorgeführt werden."Mordchen", heißen diese Kioske im Munde der Jugend. Wir stellen befriedigung fest, daß auch die Köln. Ztg.(Nr. 952) die Auggen des Hamburger Blattes zustimmend wiedergibt und bedaß diese sich in der Hauptsache mit dem in Nr. 974 der Köln. m politischen Teil erschienenen Aufsatz: Die Kinematographen, befahr für die Jugend, decken. Da ist wohl die Hoffnung higt, daß der Kampf gegen die Jugendverührung auch in Kreisen immer mehr Mitstreiter finde, so daß ein geberisches Vorgehen demnächst mit mehr Aussicht auf Ern die Wege geleitet werden könnte. Denn es ist ja wohl anzunehmen, daß die liberalen Rlätter. die mit so erfreurenergie gegen die Verführung zur Roheit durch öffentschaustellungen Front machen, die damit Hand in Hand Verführung zu geschlechtlicher Verwilderung nachier beurteilt wissen wollen. Die Losung ist in beiden eilleton des Kölner Local-Anzeiger. 15. Sept. 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abg. Roeren gegen Bezirksamtmann a. D. Schmidt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>D. Dr. Stübel, Kammergerichtsrat Wilke, die Missionspatres Müller und Kost, Oberrichter Dr. Mayer, Rechtsanwalt Court (Köln). Die Privatklage wird vertreten durch die Rechtswälte Justizrat Gammersbach und Dr. Schreiber. Der Angeklagte ist vertreten durch die Rechtsanwälte Bredereck(Berlin) und Jaeger (Köln). Die Verhandlung wird voraussichtlich sieben Tage dauern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
