<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Für die am Donnerstag den 1. August d.., abends 6 1/2 Uhr stattfindende Sitzung stehen u. a. folgende Punkte auf der Tagesordnung: Einführung eines Stadtverordneten, Wahl zweier Beigeordneten, Festsetzung der Reihenfolge, in welcher die Beigeordneten den Oberbürgermeister zu vertreten haben, Antrag Dietz und Genossen betreffend Asphaltirung der Merheimerstraße vor dem Vinzenz-Hospital, anderweite Deckung des Zuschusses an die Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit, Verlängerung des 3 Millionen-Darlehens der Stadt bei der Sparkasse, Beschaffung von Dienstkleidern und Schränken für Kutscher und Arbeiter des Fuhrparks und der Straßenreinigung, Bewillung des Kredites zur tieferen Fundierung bei den Volksschul-Neubauten an der Turm- und Tantenerstraße, Skizze zu einer Kaserne an der Dagobertstraße für die Reserve-Feuerwehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Sampasatr von Siam traf am Freitag mit Gefolge hier ein und stieg im Hotel Disch ab. Heute früh reiste er nach Berlin weiter. Der Prinz besuchte gleich nach seiner Ankunft die hiesige Firma Gabriel Hermeling, Inhaber Hofgoldschmied I. Kleefisch, und später auch die Kölner Kunstgießerei und Ciselier- anstalt Vorwärts von Pentele&amp; Kleefisch, um dort mehrere von dem König von Siam in Auftrag gegebene größere Arbeiten zu besichtigen. Dabei verfolgte er mit regem Interesse und großer Sachkenntnis die verschiedenen ihm vorgefuührten Techniken in den einzelnen Betriebsabteilungen und sprach mehrfach seine hohe Bewunderung und Anerkennung über die Leistungen und Einrichtungen aus, betätigte diese auch noch durch weitere Bestellungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Landesbauinspektor Bruno Senff und dem Polizeisekretär Kanzleirath Joseph Recha wurde der Rote Adlerorden IV. Klasse, dem Regierungs- und Baurat Ernst Weber der Königl. Kronenorden III. Klasse, dem Regierungsbaumeister Karl Meyer der Königl. Kronenorden IV. Klasse, dem charakterisierten Schutzmannswachtmeister August Herholz das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, den Schutzmannswachtmeistern Johann Dreggen, Wilhelm Heilmann und Anton Ruth sowie den charakterisierten Schutzmannswachtmeistern Johann Korsten und Otto Bloß, dem Maurerpolier Johann Jacobs und dem Zimmerpolier Johann Werres, sämtlich zu Köln, das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Schutzänner Brand und Neuhoff vom 3. Polizeirevier, sowie der Schutzmann van Knippenberg vom 6. Polizeirevier sind zu charakterisierten Schutzmanns-Wachtmeistern ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Die sächsischen Königsfamilie in Norderney; der Reichskanzler Fürst Bülow auf einem Spaziergang am Strande in Norderney; der Sieger des Wettmarsches"Rund um Berlin" auf dem Marsch; die Hochwasserkatastrophen in Glatz in Schlesien; Präsident Fallieres bei der großen Truppenrevuen zur Feier des Nationalfestes und eine neue Einrichtung auf französischen Bahnhöfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8 hierselbst, hat der hiesige Goldschmied Heinrich Birel drei kirchliche Ausstattungsgegenstände ausgestellt, welche recht tüchtige Arbeiten sind. Am bemerkenswertesten ist das für die Pfarrkirche zu Köln-Sülz bestimmte Vortragekreuz, welches in romanischem Stile mit der Hand gearbeitet, mit Gravierungen verziert und mit einem getriebenen Knauf versehen ist. Es ist einfach gehalten und doch wirkungsvoll. Der große, in gotischen Formen gehaltene, mit der Darstellung der zwölf Apostel in getriebener Arbeit reich geschückte Speisekelch ist für eine Kirche in Westfalen bestimmt. Auch der ausgestellte vergoldete Altarleuchter ist Treibarbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verkehrsunfall. Gestern abend stieß am Oberländer-Ufer ein Radfahrer mit einem Flaschenbierwagen zusammen, stürzte und erlitt einen Schulterbruch und eine klaffende Kopfwunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sechste Orüfungs-Aufführung des Konservatoriums im großen Gürzenichsaal. Schlußkonzert-- Solisten mit Orchester--, wie es auf dem Programm hieß, ist eigentlich zu wenig gesagt, denn außer Konzertvorträgen, die teilweise von Eleven der Anstalt geleitet wurden, hörte man auch eine größere Komposition Savitri, eine Legende aus Hindostan für Solo, Chor und Orchester von P. Weißleder(Kompositionsklasse des Hrn. W. v. Baußnern). Der Legende liegt ein ähnlicher Vorgang zu Grunde, wie in Glucks Orpheus; während der thrazische Sänger seine Gattin Eurydike in der Unterwelt sucht, eilt Savitri, die Königsbraut, ihrem in der Hochzeitsnacht bereits durch den Tod entrissenen Gatten Satjavant, Herrscher von Hindostan, nach, um ihn von Yama, dem Gott des Totenreiches, zurückzuerflehen. Als bei den vorigeährigen Prüfungsaufführungen eine kleine Oper Der Weg durch's Fenster von dem talentvollen Sohne unseres Kapellmeister Franz Weißleder aufgeführt wurde, war man der Meinung, sein Vorbild sei Leo Blech mit seinem Singspiel Das war ich gewesen. Bei dieser Legende wird man sagen, es hätte ihm Strauß' Salome vorgeschwebt. Ein Vorbild für diese lyrischen Szenen hätte er vielleicht-- natürlich modernisiert-- in Spohrs Jessonda finden können, wo der wilde indische Charakter ideal getroffen ist. Davon abgesehen, hat der junge Künstler auch in dieser Legende eine erneute Probe seiner kompositorischen Begabung abgelegt. Die Singstimmen sind dankbar behandelt und das manchmal etwas überladene Orchester ist mit verglüpfender Sicherheit in stete Bewegung gesetzt. An der wies. Darauf spielte Erich Hammacher(Klasse E. Heuser) unter Leitung von Hrn. Johannes Gerissen den in feinühliger Auffassung aber etwas farblosem Ton den 1. Satz von Beethovens Clavierkonzert in Es-dur. Ihm folgte ein noch sehr junges Mädchen-- im Flügelkleide-- Jenny Witzig, die unter Leitung ihres Lehrers, Konzertmeister C. Körner, den 1. Satz des Mozartschen Violinkonzert in -dur mit erstaunlicher Sicherheit vortrug. In der Schlußkadenz entwickelte sie eine verglüffende Fertigkeit in Läufern, Trillern und Doppelgriffen. Dann betrat Hr. Kurt Stolle(Klasse Krüger) das Podium und blies mit schönem Ton und technischer Gewandheit, unter Leitung von Theodor Jordans, den 1. Satz eines Fagottkonzerts, das Mozart 1774 in Salzburg geschrieben. Das Cellokonzert, von dem Hr. Baldner(Klasse Grützmacher) zwei Sätze sehr beifallsürdig vortrug, hat Schumann 1856 komponiert. Von Steinbach dirigiert, zeigte es sich, daß die Komposition ooch bedeutend wertvoller ist, als man sie für gewöhnlich taxiert. Es ist eben doch Schumann, der zu uns spricht, und zwar sehr vornehm spricht. Den letzten Vortrag hatte Frl. Annie Huth(Klasse Elly Ney), die die schwere Aufgabe, die ihr mit dem Vortrage des 2. und 3. Satzes von Brahms,-moll-Clavierkonzert, gestellt war, mit künstlerischem Aplomb zu lösen verstand. An Hrn. Oberhoffer hatte sie einen sicheren Orchesterleiter. Die Ergebnisse der dieseährigen Prüfungen ließen feststellen, daß die Anstalt unter der großzügigen Leitung von Generalmusikdirektor Steinbach unter Beiülfe eines zahlreichen Lehrerkollegiums sich mit jedem Jahre erfolgreicher entwickelt. Das beweist die stets wachsende Schülkerzahl. Eine große Anziehungskraft übt die Dirigentenklasse aus, die Steinbach selbst leitet. Auch das schöne Schulgenäude und die reichen Lehrmittel sind nicht ohne Einfluß auf den Zuzug von Schülern aus dem In- und Ausland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Im Kosmos, Kinetheater, Hohestrße 9A, werden im neuen Programm u. a. folgende Bilder vorgefuührt: Die Diamantfelder von Transvaal, der Siegespreis der Engländer im Burenkriege; der Entscheidungsringkampf zwischen dem größten französischen Ringer Poinkarre und dem griechischen Herkules Tenos, genannt der Unbesiegbare; die wunderschoöne Insel Madeira usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Volksverein 1867. In der Vorstandssitzung vom Donnerſtagabend wurden die Einzelheiten für die auf den 18. August angesetzte Rheinfahrt nach Koblenz festgesetzt; das Programm wird ein reichhaltiges sein(siehe Inserat in heutiger Nummer). Der Vorsitzende berichtete über die Gründung des Gesangchores Bardenvolk, der bei der Fahrt zum ersten Male auftreten wird, und für den ein tüchtiger Dirigent gewonnen ist. Der Volksverein wird im Herbste mehrere politische Vorträge veranstalten, die als Vorbereitungen zu den Wahlen gelten sollen. Auch für die Folge wird sich der sehr starke Verein den Wahlen mit ganzer Kraft widmen. Es wurde beschlossen, für die Herren Ehrenmitglieder bei einem hiesigen Künstler ein Diplom in Auftrag zu geben." 6--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
