<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397693</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berlin, 12.Okt.1907. In der Versammlung der Vertreter preußischer Vororte, die heute morgen unter dem Vorsitz des Privatdozenten Dr. Dierschke(Trockau) im Berliner Rathause stattfand, nahmen u. a. auch Vertreter der Städte Köln, Frankfurt, Breslau, Magdeburg, Danzig usw. teil. Auch ein Vertreter des Verkehrsministeriums war erschienen. Zu Beginn der Versammlung machte Privatdozent Dr. Dierschke Mitteilung über die Audienz, welche der Ausschuß der Versammlung gestern beim Minister v. Breitenbach hatte. Für den Vorschlag einer Vermehrung der Vororteüge und einer Fahrplanverbesserung zeigte der Minister in weitestem Maße Entgegenkommen. Es sollen Motorwagen eingelegt werden und es sind hierür zwei Mark im Etat ausgeworfen. Völlig abgelehnt hat der Minister dagegen eine Ermäßigung der Tarife, ebenso die Wiedereinfuührung der Sonntagsfahrkarten nach den Großstädten. Die Verhandlungen zeigten, daß im allgemeinen die Vororte selbst an den Bestrebungen des Verbandes wenig Anteil nehmen. Die Verhandlungen nahm folgende Resolution an: Die Versammlung der Vertreter preußischer Vororte richtet an den Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten die Bitte, den Nahverkehr zwischen den großen Städten und ihren Vororten zu verbessern und die Preise der einfachen Fahrkarten nach Berliner Muster zu ermäßigen. Sollte dies zurzeit jedoch nicht tunlich sein, so sprechen wir die Bitte aus, unseren Wünschen zunächst dadurch entgegenzukommen, daß: a. Sonntagsfahrkarten nach den Vororten an einigen Nachmittagen in der Woche ausgegeben werden, v. Zeitkarten für einen halben Monaten verabfolgt werden, c. Zehner- und Dutzendkarten zu wesentlich ermäßigten Preisen abgegeben werden(dieser Punkt von Bürgermeister Dr. Hellenbroich [Brühl bei Köln] vorgeschlagen). Zu Punkt b und e bitten wir um so mehr entgegenzukommen, als solche Karten bereits für die Städte Danzig, Essen usw. ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Polizeiräsident v. Weeamann nimmt heute nach einer vieröchigen Urlaubsreise wieder seine amtliche Tätigkeit auf 1 25jähriges Dienstjubiläum. Am 12. d. M. konnten die Billetteure Herren Peter Beyerlink und Jakob Patten auf eine 25jährige ununterbrochene Tätigkeit am Schauspielhaus zurückblicken. Aus diesem Anlaß wurden den beiden Jubiliren mancherlei Ehrungen zuteil. Von seiten der Direktion der Vereinigten Stadttheater erhielten die Jubilare, welche sich bei ihren Vorgesetzten, sowie bei ihren Kollegen und in Bekanntenkreises großer Beliebtheit erfreuen, ein Geldgeschenk, während die Kollegen ihnen ebenfalls hübsche Angebinde überreichten. Am Samstagabend veranstalteten die Kollegen nach der Vorstellung des Schauspielhauses im Apostelnbräu eine hübsche Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25jähriges Dienstiubiläum. Der Magazinverwalter Hr. Wilhelm Kürten konnte dieser Tage auf eine 20jährige ununterbrochene Tätigkeit im Dienste der Deutzer Gasmotorenfabrik zurückblicken. Von seiten der Firma und den Mitarbeitern erhielt der Jubilar nützliche und sinnige Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Welt-Kinematograph Schildergasse 72/74. Das Programm vom 13. bis inkl. 19 cr. umfaßt folgende neue Bilder. Die dramatische Handlung Fritz der Wilddieb und die gelungenen Naturaufnahmen Bilder vom Kriegsschauplatz in Marokko, Der Park und die Springbrunnen in Versailles, Unser Kronprinz mit seiner Leib-Eskadron, Ihres und Antonio, Rivalitaät zwischen Schwestern, Fidele Künstler usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Biophor-Theater findet am Mittwoch den 16. d. M. eine Schüler- und Kindervorstellung zu ermäßigten Preisen mit besonders gewähltem Programm statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz. Wir machen nochmals darauf aufmerksam, daß die Ausstellung in der Gewerbehalle am nächsten Mittwoch den 16. d. M. auch abends von s.30 Uhr geoffnet ist. Der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein schwerer Einbruchsdiebſtahl wurde in vergangener Nacht gegen 4 Uhr in einem Konfektionsgeschäfte, Ecke Obenmarspforten und Gülichsplatz, versucht. Die Einbrecher, drei an der Zahl, drangen durch die Vordertüre, die mit einem eisernen Rollladen geschützt war, in das Ladenlokal ein. Da die Türen aber mit Alarmglocken versehen waren, wurde der Inhaber des Geschäftes geweckt und eilte nach dem Geschäftslokal, wo er die Einbrecher in voller Tätigkeit fand. Er eilte auf die Straße und rief nach der Polizei, was die Diebe verandaßte, da der eiserne Rollladen sich inzwischen wieder gesenkt hatte, mit einem Stemmeisen eine Spiegelscheibe zu zertrümmern und die Flucht zu ergreifen. Einer der Kerle hielt dem draußen stehenden, und nach Hülfe rufenden Besitzer einen Revolver vor die Brust, und drohte ihm ihn gleich zu erschießen, falls er noch einen Laut ron sich gäbe, worauf sie verschwanden. Einige schon in Pakete eingepackte Anzüge ließen sie im Stich. Sie hatten in der kurzen Zeit auch schon Gelegenheit gefunden, die Thekenschubladen zu erbrechen, wo sich aber bares Geld nicht vorfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>versuchter Selbstmord. In der vergangenen Nacht brachte sich in einer Wirtschaft in der Luxemburgerstraße ein Arbeiter einen Revolverschuß in die Herzgegend bei. Als er sich einen zweiten Schuß mit der Aeußerung, derselbe würde wohl besser treffen, beibringen wollte, wurde er von mehreren Gästen daran gehindert. Der Verletzte wurde ins Augustahospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schaukastendiebstähle sind in der letzten Zeit an der Tagesordnung. So wurden in der Nacht zum Sonntag wiederum zwei Schaukasten und zwar einer an einem Geschäftshaus auf dem Waidmarkt und ein anderer an einem Geschäftshaus an der Breitestrße, wo vor einigen Tagen ebenfalls in der Nacht ein Schaukasten erbrochen worden war, mittels Nachschlüssel geöffnet und ihres Inhalts-- Herrenäsche und Ziertaschentücher-- beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Polizei vorgefuührt wurde gestern ein Arbeiter von hier, der auf Grund eines gefundenen Gepäckscheines am Hauptbahnhofe ein Koster erheben wollte. Der Koffer war aber auf Revers schon abgeliefert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Ofarrverein, der schon so viel zur inneren Ausschlückung der alteyrwürdigen St. Ursulakirche beigetragen hat, ließ vor einigen Jahren die Mensa des Hochaltars in würdiger Weise wieder herstellen. Es fehlten aber noch die schweren messingvergoldeten Platten mit den Darstellungen der Heiligen, welche auf die Ursulalegende Bezug haben. Diese hat der Verein jetzt auch herstellen lassen; sie sind angelehnt an die Bilder des mittelalterlichen Antipendiums der Kirche, welcher sich jetzt im Kunstgewerbe-Museum befindet. In der Versammlung welche morgen, Mittwoch, abend im Restaurant Klosterbräu, Ursulakloster, stattfindet, werden dieselben ausgestellt sein und wird Hr Hofgoldschmied Franz Wüsten, aus dessen Atelier die Platten stammen, einen Vortrag über das mittelalterliche Antependium von St. Ursula halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein ehemaliger 11. Husaren hielt am Samstag ven 12. Oktober in der Restauration Gluckaufhalle am Laurenzplatz nach der Gründung seine erste Mitgliederversammlung ab. Wie sehr die Gründung des Vereins mit Beifall ausgenommen worden ist, beweist, daß schon über 40 ehemalige 11. Husaren dem Verein beigetreten sind, und zu der Sitzung sich viele alte Kameraden, darunter solche, die schon die Feldzüge mitgemacht, eingefunden hatten. Die nachste Sitzung findet Samstag den 2. November in der obengenannten Restauration statt, wozu freundlichst eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Denkmalsenthüllung. Am Sonntag den 20. d.., mittags 12 Uhr wird im Augustahospital ein Denkmal für den verstorbenen Geheimrat Prof. Dr. Liechtenstern enthüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Kunstausstellung 1902. In letzter Zeit wurden folgende Kunstwerke angekauft: Die Bronzen Marabu von Sigismund Werneckink und Diana auf der Antilope von Fritz Beyn; die Gemälde Winter von Max Clarenbach, Auf der Veranda eines Theehauses und Kinderbilduis von Emil Orlik, Tiefebbe von Gustav Schöleber, An Schubert von Walter Ophel, Kinderporträt von Alfred Sohn-Rethel und Mädchen in Weiß von Fritz Erler, welches für die Galerie der Varmer Ruhmeshalle vom Kunstverein Barmen erworben wurde. Die Ausstellung wird, wie wir schon mitteilten, heute, Dienstagnachmittag, geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rheinsischerei. Am Samstag wurde im Rhein unterhalb Niehl ein 12 Pfund schwerer Lachs gefangen; es ist dies eine Seltenheit in diesem Jahre. Der Fischfang ist so gering und schlecht lohnend, daß einige Fischer mit ihren Geräschaften stromabärts bis zur holländischen Grenze gezogen sind, um dort ihr Gluck zu versuchen. Der Fischangel machte sich am Sonntagabend auch in den Wirtschaften am Rhein bemerkbar. Durch den enormen Fremdenbesuch und die dementsprechende Nachfrage nach gebratenen Fischen waren letztere bald nicht mehr zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Regelung des Fuhrwerksverkehrs. Die am 14. April 1904 vom Polizei-Präsidenten zur Regelung des Verkehrs bei Gelegenheit der Pferderennen für die An- und Abfahrt zum Rennplatz getroffenen Anordnungen haben auch auf die dieseährigen Renntagen-- am 20.. 21. und 27. Oktober-- Anwendung, worauf die Fuhrwerks- und Wagenbesitzer aufmerksam gemacht werden. Hiernach ist das Befahren der Marzellenstrße und des Eigelstein an den vorgenannten Tagen nachmittags von 12 1/2 --2 Uhr nur in der Richtung von Süden nach Norden und von--8 Uhr nur in der entgegengesetzten. Richtung gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Großen Witschgasse wurde am Sonntagnachmittag eingebrochen und etwa 400 M. bar und für 200 M. Schmuck- und sonstige Wertsachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 15.Ckt.190.. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule N. 0,81-.90, vom Bauch.72-.90, Kalbfleisch O. 8s-.96. Hammelfleisch.77-.94. Schweinefleisch 0,94-.98(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, O. Sb-O. Sp. Hasen, .00-.25, Kaninchen, wilde 1,00, Fasanenähne.10-.30, Fasanenühner .70 Krammetsögel.40 das Stück, Gänse.75-.00, huten.30-1,20, Hlähne, alte 1,70-.15, junge.00-.55, Hühner, alte.60-.70, Junge .15--.40, Tauben, alte.40-.45, junge.50-.60, lebend, das Stück. fünse.78-.80, Enten 0,90-1,10, das Pfund, Hähne, alte. 1,60-.30, junge 1,00-1,65, Hühner, alte, 1,70-2,90, Tauben, alte,.40-.45, Junge .50-.bo. geschlachtet, das Stück. Bückinge, Rohessen 0,07 da. Stück, Sprotten, Kieler, 1,00-1,20 das Pfund,, Heringe, Salz-,.06-.0f., Ronmops.07 das Stück. Sardellen.60, Sardinen.50-.60 das 1/2 Kil., Brathering.10, Stocklech.30 das Stück. Molkercibutter.30-1,40, Kochbutter 1,15--1,20, Landbutter.30-1,35 das Pfund. Landeier, frische, 2 50-3,00 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-.20, Holländer.70-.00. Tilsiter 0,85-.90, Edamer 0,85-.90. Limburger.55-.60 das Pfund, mainzer 0,05. Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, italienische Ess-.15-.20, belg. Koch-.19, holländische Koch-.14, Schweizer Ess-.1b-.25. Tiroler Ess-.20-.30, hies. Ess- O. 1k-.25, hies. Koch.10-0,15, Birnen, italienische, Ess- O, 18-0,30. Koch-.Oe-.15. Zwetschen .08-0,O9. Preiselbeeren, schwed. O, 30-0, 35. Pfirsiche, inl..18-.30, ausl. .20-.40. Weintrauben, ital..30-0,30, franz..20--.30 das Pfd al-, frische 0,50-.60 die 100 Stück, Zitronen.08-.10 da Kartoffeln, rote, 0,0a-.Ob. Nieren.Ce-.Ob. weisse, O 04. hiesige 0,12-0,20, Wachs-.15-.20, Prinzess- 0. 20 das salat, inl., 0,Oa-.ob. Kopfsalat, inl. O,On-.Oe. Blumer. bis.18, ausl..18-.25 das Stück, Rosenkohl, inl..20-.z. da. Pfd., Rotkohle, inl. 0,10-.15, ausl..20-.25. Weisskohl, inl..06-0,15, ausl. .30.35, Wirsing.inl..0b-.08 das Stück, Spinat.08-.10 das 1fd., Stielchen 0,04-.05, Breitbauch.15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Erd.0b-.10, Ober-.0a-.06 das Stück, Rüben, weisse..Oe.09, rote (Karotten), abgesehn..05-.0b. Moharüben, abgesehn..0b 0 0b, das Pfd., Petersilie 0,10-.15 die Portion, Sellerieknollen 0,Ob-.15. Meerbreit .15-.20, Rettich, schwarzer.04-.08 das Stück, R .04. Schwarzwurzel, hies..12-.14. Schnittlaue Nüsse, Stück, Bohnen, grüne, Pfd., Endivienblumenkohl, inl..12 Zwiebeln gewöhnliche.05-.06, Tomaten, ausl. 0,20-.45, inländ. 0,20 grosse, Salat- 0,10-0,15, holländ. 1, 0,20-.25, II Köln, 15.0k1.1907. Fruchtmarkt. Hen 7,00---.40, Maschinenstroh (Roggen).00. Riemstroh Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh..50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft vermittelte ihrem Publikum am Samstag die hochinteressante Bekanntschaft mit der Pariser Pianistin Mad. Wanda Landowfka, die ein zwar sehr reichlich beinessenes, aber kunstvoll aus Werken von Bach und Händel, sowie einer Anzahl ihrer italienischen und französischen Zeitgenossen zusammengestelltes Programm absolvierte und sich dabei abwechselnd eines prächtigen Bechstein-Flügels und eines sehr exakt ansprechenden, von Pleyel in Paris erbauten, mit zwei Claviaturen versehenen Clavicembalo bediente. Wie nicht anders zu erwarten war, interessierten am meisten die Vorträge auf dem letzteren, als Vorläufer des sogenannten Hammerklaviers anzusehenden Instrumente, dessen besondere Technik die Künstlerin perfekt und elegant beherrschte, so daß der grazös-agile, stellenweise humoristisch angehauchte Charakter der durchweg der ersten Hälfte des 18. Jahrhunderts entstammenden Kompositionen in vollkommenster Weise zur Geltung kamen. Besonders gefielen diejenigen von Rameau und Couperin, die in der von den Komponisten gewollten, auch auf unser Ohr durchaus nicht unsympathisch wirkenden aparten Klangärbung zu Gehör kamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
