<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>397692</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kleine Mitteilungen. Das Kinetheater Kosmos, Hohe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>straße 9A, bringt bei seinem diesmaligen Programmwechsel Bilder wie: Auf dem Meeresgrunde, Im Salon Cagliostros, Die Ehre des französischen Generals, Eine schlimme Entdeckung, Erster Besuch eines Bauern in Paris usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Tonbildtheater, Hohe." straße 78, bringt diesmal ein Programm, welches große Beachtung verdient. Besonders gilt dies von der Naturaufnahme einer Rheinfahrt von Koblenz bis Köln. Abgesehen von der herrlichen Rheinlandschaft, welche ihre einzigartig unvergleichlichen Reize auf den Beschauer einwirken läßt, verdienen doppeltes Interesse die Lokalmomente dieser Nummer. Es folgen noch eine Löwenjagd in der Sahara, das Schafbergpanorama in Tirol, das dramatische, lebende Bild Die Räuber, sowie der kolorirte Film Wunderbare Verwandlungen, und endlich der urkomisch-amüsante Stelzenlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c Großfeuer entstand in der Nacht zum Sonntag gegen 5 Uhr in einem Tanzsaal auf dem Gr. Griechenmarkt. Die Bühne und der Dachstuhl des Tanzsaales brannten fast vollständig nieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Es wird noch im einzelnen gemeldet: Der Brand entstand in dem Saal der Restauration Zur Krone. Der Saal brannte fast ganzlich aus. Die Bühne wurde vollständig zerstört, der Dachstuhl wurde gleichfalls ein Raub der Flammen. Die Galerie, sowie die im Saale befindliche Kegelbahn, eine Anzahl Stühle und Tische wurden durch den Brand beschädigt, während unter anderem ein im Saale stehendes Klavier(ein Flügel), und etwa 100 auf dem Speicher des Saales liegende alte Stühle und Theater-Kulissen verbrannten. Ferner verbrannte ein Ringteppich eines Athletenklubs im Werte von 450 M. und sonstige zur Bühne gehörige wertvolle Gegenstände. Der entstandene Schaden ist bedeutend, aber durch Versicherung gedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfallen und durch einen Messerstich am Kopfe verletzt wurde ein Mann auf dem Mauritiussteinweg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Geisteskranker. Am Salzbüchel mißhandelte ein Mann seine Ehefrau in brutaler Weise. Die Frau suchte sich des Wütenden zu erwehren, indem sie ihm eine Hand voll Pfeffer ins Gesicht warf. Zwei Schutzleuten gelang es schließlich, den gewaltätigen Mann zu fesseln und abzuaühren. Es ist derselbe Mann, der vor längerer Zeit auf dem Lichhof gelegentlich der Revision eines Dirnenhause einem Schutzmann-Wachtmeister lebensgefaährliche Verletzungen beibrachte. Der Täter wurde damals vom Gericht freigesprochen, weil er von den Aerzten als geisteskrank bezeichnet wurde. Warum wird ein Geisteskranker von solch gefährlicher Art nicht in eine Anstalt verbracht?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für junge Kaufleute beging gestern ihr 49. Stiftungsfest. Nachmittag fand in der Minoritenkirche eine kirchliche Feier und abends in der Bürgergesellschaft eine Festversammlung statt. Diese hatte sich eines besonders zahlreichen Besuches zu erfreuen. Vom Domkapitel waren die Herren Dompropst Dr. Berlage und die Domkapitular Blank und Dr. Steffens erschienen. Auch Vertreter des Mittel- rheinischen Gauverbandes des Verbandes katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands hatten sich nach Stunden ernster Arbeit zu dem fröhlichen Tun eingefunden. Die Feier war ganz von dem Gedanken an das herrannahende goldene Jubelfest beherrscht. Dieser Gedanke klang durch Wort und Lied. Zuerst erinnerte daran in seiner Begrüßungsansprache der derzeitige Präfekt H. Weigel, der zu einerächtigem Zusammenhalten aufforderte, damit man das Jubelfest in würdiger Weise begehen könne; daneben legte er schon jetzt im Namen der Kongregation das Gelöbnis ab, daß sie, wie im verflossenen, so auch im kommenden Halbjahrhundert ihren Idealen treu bleiben werde. Auch der Präses, Hr. Domvikar Dr. Herkenrath, betonte die Notwendigkeit, einig und geschlossen zu sein. Hr. Dompropst Verlage, ein steter Besucher der Stiftungsfeste der Kongregation, hofft, daß es ihm auch im nächsten Jahre vergönnt sein werde, an dem goldenen Jubelfeſte teilzunehmen. Namens der Nchener Kaufmannskongregation überbrachte Hr. Direktor Gröning Gruß und Glückwunsch. Diese und andere Ansprachen waren eingestreut in ein sehr reichhaltiges Programm. Der Chor der Kongregation wirkte mit durch die vortreffliche Wiedergabe verschiedener Männerchöre: Hans und Liesel von J. Schwartz, Meine erste Liebe von C. Beines, Oberschläbischen Tanzliedchen von F. Sicher und Ich kehre wieder von I. Weigert. Verschiedene Musikstücke, die Ouvertüre zur Goldenen Rose von Schubert, Phantasie aus dem Frischütz von Weber, Intermezzo aus Galleria Rusticana von Mascagui usw., von einer ungenannten Kapelle gespielt, und gemeinschaftliche Lieder ernsten und heiteren Inhaltes sorgten für Abwechselung. Auch der Humor kam zu seinem Rechte in dem komischen Terzett: Die Rache des Gastwirts und in dem Quartett: Ein kritischer Tag erster Ordnung, vor allem aber in dem Schwank: Drei nette Jungen von Fritz Hönig, der von den bewährten Humoristen der Kongregation mit Geschick und Der Lehrer- und Lehrerinnengesangverein(Dirigent Hr. Musikdirektor G. Bielken) veranstaltete am Samstagabend im großen Saale der Lesegesellschaft eine Liedertafel, bei der man mal wieder Proben hörte von der hohen Leistungsähigkeit des Vereins. Die Lieder O Eislein von Ludw. Senft, Ich hab' die Nacht geträumet(norddeutsch), Schwesterlein, Schwesterlein(niederrheinisch) wurden besonders bezüglich ihres Charakters recht ansprechend g sungen. In den vom Orchester begleiteten Frauenchören städtischen Angestellten und Arbeiter, bei der dieSS netenversammlung nicht mitgewirkt hat, ein Einfluß dahin nicht geltend gemacht worden, daß die Bewerbungen von Protestanten grundsätzlich oder regelmäßig beiseite gesagt wurden, sich nicht mehr aufrechterhalten lasse. So würde verfahren müssen, wer wahl durch diesen sozialdemokratischen häuslichen Zam nicht lieblicher. Die Herren Kolb und Frank wollten sichtlich durch ihre Beteiligung im Interesse der Erhaltung des Großblocks den Liberalen entgegenkommen und den Taktfehler Geck korrigieren. Nun ist ihnen dieser erst recht in die Spiegelscheiben gesprungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wüllner und Am Traunsee von F. Thieriot konnte Hr. Bielken die schön gepflegten Damenſtimmen den zahlreichen Zuhorern vorführen. In letzterem Chor sang ein Schüler des Herrn Bielken, Hr. Jul. Lenz, welcher für das kommende Jahr für das Stadttheater in Elberfeld verpflichtet ist, das Baritonsolo. Der Sanger litt zwar unter einer kleinen Indisposition, die aber den Eindruck einer vorzüglichen Tonbildung nicht zu verwischen mochte. Eine ungemein wirkungsvolle und ansprechende Komposition ist das Lied Am Brünnte des Dirigenten Hrn. Hielten. Daß die Sängerinnen und Sänger sich bei Wiedergabe dieses Liedes ihres Meisters besonders in acht nahmen, war wohl selbstverständlich. Der originelle stellenweise schwierige Chor Die Sperlinge von M. Neumann and solchen Gefallen, daß eine Wiederholung verlangt und auch gewährt wurde. Als Solisten empfahl sich eine weitere Schülerin Pielkens, nämlich Fräulein Else Kamphausen vom Konservatorium in Krefeld, bessen Lehrer-Kollegium Hr. Bielken angehört. Die junge Künstlerin, welche einen n der ganzen Skala wohlgebildeten Sopran besitzt, verriet in ihren Vorträgen ein tief musikalisches Emfinden. Nachdem sie sich in einer Mozartschen Kantate als eine intelligente Mozartsängerin gezeigt, mußte man ihr hohe Achtung zollen für den tieferündigen Vortrag des herrlichen Brahmsschen Liedes Die Mainacht. Vortrefflich lung der angehenden Künstlerin die Follett von Marchesi, einer Komposition, die außer einer vornehmen Gesangskunst auch Sprachtechnik verlangt. Auf einem tinschönen Ibachflügel begleitete Meister Bielken seine vortreffliche Schülerin, der die Zuhörer stürmischen Beifall spendeten. Die Trenkssche Kapelle tat unter ihrem Dirigenten ihr Bestes, um dem Konzert einen vornehmen Charakter zu verleihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Trauerfeier zu Ehren des Andenkens an den Großherzog Friedrich von Baden veranstaltete der Badische Verein am Sonntagvormittag im großen Gürzenichsaale. Von den Spitzen der Behörten nahmen teil; der Gouverneur von Köln Frhr. v. Sperling, Reaierungspräfident Dr. Steinmeister, Erster Beigeordneter Warwick, Eisenbahndirektionspräsident Schmidt, Oberlandesgerichtspräsident Raten, Dompropst Dr. Verlage, der Kommandeur des Infanterieregiments Nr. 16, Oberst v. Horn, ferner eine Anzahl von aktiven und inaktiven Offizieren, Stadtverordneten usw. Auf dem Orchesterpodium hatten Abordnungen von etwa 50 Vereinen mir ihrer Bannern Aufstellung genommen. An der Brüstung des Podiums erhob sich inmitten einer stimmungsvollen Pflanzendekoration die Güste des verstorbenen Fürsten. Das ganze Gürzenichumflorte Büste des verstorbenen Sursum--." gum..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Großes Dech hatte gestern nachmittag hierselbst der Rennfahrer Theobald Ellegaard aus Kopenhagen. Während derselbe das Rennen mitmachte, wurde ihm in der Kabine, wo die Rennfahrer sich umkleiden, eine wertvolle goldene Uhr mit Brillanten im Werte von 1600 Lire, welche er vor etwa 4 Jahren vom König von Italien als Geschenk erhalten hatte, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Erd- und Befestigungsarbeiten zur Herstellung des Bahntörpers einschliefßlich der Nebenanlagen für den rechtebeinischen Teil der Verbindungslinie Köln-Süd--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Heute sund es 50 Lehre, daß die Sie, leute Andreas Odenthal und Gertrud geg., christ, Sagen aib Gerietähe geu Beru. esca.Haris hishene ue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
