<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397689</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, sind für einige Wochen ausgestellt die auseinandergenommenen Teile der Reliquienlade der h. Irmgardis, einer Anverwandten des salischen Kaiserhauses, welche unter Anno II.(1056--1075) in dem von ihr erbauten Hospitale an der Süseite des Domes, wo später die"Hachtporz" stand, lebte und starb und im Dom beigesetzt wurde. Als der jetzige Dom im Jahre 1322 eingeweiht wurde, erhielt Irmgardis in einer der Chorkapellen ein Hochgra. Aus dieser Zeit stammt die dem Hochgrade entnommene eichene Reliquienlade, deren Langseiten im Innern bemalt sind. Auf metallisch glänzendem bräunlichem Grunde, der in wechselnder Folge mit heraldischen Lilien und Kreuzmuster in Gold belebt ist, sind acht Engelfiguren aufgetragen, von denen eine ein Rauchfaß schwingt, die sieben anderen auf verschiedenen Instrumenten musizieren. Es sind allerliebste Erzeugnisse der Kölner Malerschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Raumkunstausstellung zieht gegenwärtig in dem Lichthofe des Kölner Kunstgewerbemuseum verdienterweise die Aufmerksamkeit weiter Kreise auf sich, die noch bis zum 12. November erhalten bleiben wird. Fünf Räume sind dort geschaffen worden, in der Absicht, das Verständnis für wirklich gute Leistungen neuzeitlicher Kunstrichtung zu fördern und zu zeigen, daß Wohnungsausstattungen von künstlerischem Geschmack auch für die mittleren Bürgerkreis nicht zu unerschwinglichen Ausgaben führen. Durch einen in kräftigem Braun mit weißem Linienornament gehaltenen Vorraum, in dessen Mitte eine Statuette des Kölner Bildhauers Josef Moest, St. Georg mit Aja, Aufstellung gefunden hat, gelangt man zu dem Speisezimmer mit festlich gedeckter Tafel, über welche ein Leuchterweibchen sein Licht spendet. Der Kölner Architekt Paus Bachmann, dem der Entwurf und das ganze Arrangement zu danken ist und in dessen Händen die künstlerischen Leitung aller Arbeiten lag, hat diesen Raum in freundlichen, aber nicht schreienden Farben gehalten. Der graue Ton der Wände, mit weißen, schwarz durchwirkten Bändern durchsetzt, harmoniert mit dem in der Farbe ähnlich gehaltenen Eichenholz der Möbel und den grau bezogenen, bequeinen Stühlen mit niedrigen Rückenlehne. geführt sind die sämtlichen Möbel von Hu. Rich. Moest in Köln. Der oberste Grundsatz für die Gestaltung jeder Arbeit ist die Zweckdienlichkeit gewesen. Deshalb ist auch das Bufete mehr in der Breite ausgebildet, als in der Höhe; es schließt in wagerechten Linien ab, die auf einfache Weise wirkungsvolle Dekorierungen er möglichen. Der Wohnraum links vom Speisezimmer ist im Grundota.fas Oaa nan abenden übernommen, die am 15. und 16. Oktober im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfinden und mit populäwissenschaftlichem Vortrag dem Besucher eine ausführliche und instruktive Erklärung über das Rrahlem der Erfindung der Photographie in Naturfarben bietet. In bühnengroßen, elektrischen Proseition."a in herrlicher Farbenpracht wird die Welt in Naturfarben dem Beschauer vor Augen geführt. Die farbige Photographie nach dem System der Gebrüder Lumiere, Lyon, wird außeadem bildlich und wörtlich ausführlich behandelt. Der Kinematograph im Dienste der Wissenschaft bildet den Beschlußß des Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Kreisboten Theodor Zitzmann zu Köln-Merheim, bisher in Gummersbach, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Opernhaus. Da am kommenden Montag und Dienstag die Kasse des Opernhauses geschlossen ist, so findet der Vorverkauf für Mittwoch(Faust und Margarethe) bereits am Samstag den 12. d. M. statt von 10 Uhr vormittags ab(Galeriebilletts 5 Uhr). der Vorverkauf für Donnerstag(Mignon) bereits am Sonntag von 10 bzw. 5 Uhr ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schauspielhaus. Die 5. Abonnements-Vorstellung im Schauspielhaus, Serie A(41. Vorstellung im Gesamtabonnement) findet am Montag den 14. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt die Lustspielnovität Vater und Sohn von Emann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erbprinz von Reuß j. 2. Heinrich XXVII. weilte gestern in Begleitung des Hofmarschalls Frhr. v. d. Heyden in unserer Stadt; er speiste im Restaurant Bettger, kl. Budengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 11.0kt.1907. Weizen, hiesiger M. 22,80-23.40, fremder M. 25,25--26,00; Roggen, hiesiger M. 20.75 21.50, fremder M. 23,00-23,50; Hafer, hiesiger 18,0018.75, fremder 19.75-21,00; Gerste, Futtergerſte, 16.50--17,00, Mais, grober 16.25 16,75, mittel 16,50-16,80. Cinquantino 16,90-17,30, Weizenmehl. 000 32.50, Roggenmehl 0 mit Sack 30,75--31,50, Kleie mit Sack 12,25-12,60, Grand mit Sack 12.25-12,60, Bollmehl mit Sack 15,00-15,50, Palmkuchen mit Sack 13.50, Leinmehl mit Sack 15,50, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.60 die 100 Kilo. Bei lebhaftem Besuch waren die Preise durchweg höher, ins besondere Landweizen wie auch fremder Weizen. Roggen war steigend befriedigender Nachfrage und hiesiger Hafer stärker angeboten bei stetigen Preisen; vorrätiger fremder Hafer knapp und gefragt. Mais fest. In Futter mitteln war das Geschäft lebhaft und die Preise unverändert. Mehl lag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 12.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu.00-.,40, Maschirgga# (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Klr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu den letzten Reihen 7 M. nur 4 9 Konzerte für dürfte den W bewahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwere Einbruchsdiebstähle. In der vorletzten Nacht wurde in einem Hause an der Luxemburgerstraße eingebrochen. Dis Diebe erbrachen mehrere Zimmer und durchühlten alle Behältnisse. Es fielen ihnen außer einem Geldbetrag mehrere goldene Rinke, Uhren und noch sonstige Schmuck- und Werkgegenstände in die Hände. Von den Dieben fehlt jede Spur. Bekanntlich wurd vor einiger Zeit in einem Geschäftshaus an der Hohestrße ein gebrochen und für etwa 1000 M. Blusen und dergleichen gestohlen, ohne daß es der Kriminalpolizei trotz den eifrigen Bemühungen gelang, die Diebe zu ermitteln. In einer der letzten Nächte wurde nun wieder in dem betreffenden Geschäft ein schwerer Einbruchsdiebſtahl ausgeführt und wiederum für annaherno 1000 M. Seiden- und Spitzenblusen gestohlen. Anscheinend hat man es hier mit ein und denselben Einbrechern zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von einem tollwutverdächtigen Hunde gebissen. Zu dieser Notiz in der gestrigen Nummer wird uns vom Besitzer des Hundes mitgeteilt, daß das Tier laut Attest eines privaten Tierarztes nicht krank sei 0 Schlägerei. An der Hohepforte entstand in vergangener Nacht eine Schlägerei, wobei zwei Personen schwere Kopfverletzungen davon trugen. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. In einer Ziegelei in Bickendorf verungluückte gestern ein Arbeiter beim Ausschachten einer Grube. Er wurde schwer an der Schulter und am Kopf verletzt und in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Deutz. 10.Okt.1907. Die katholische Pfarrkirche hat nun auch einen dem imposanten Gotteshause nach Stil und Ausstattung wurdigen Hochaltar erhalten; seit heute erhebt sich auf dem Altartisch ein Aufbau, der die Beachtung aller Kunstfreunde verdient. Allein das Hauptstück, das Tabernakel, besticht durch seine Ausführung. Den Forderungen der materiellen Sicherheit vollkommen entsprechend, zeigt es auf den glänzenden Kupfertüren die Verkündigung Mariä: links den Erzengel Gabriel, rechts die Jungfrau Maria. Ueber dem Tabernakel erhebt sich ein Baldachin, der, von vier Säulen in feinster Arbeit getragen, von einer Kuppel geschlossen wird. Die Seitenflaügel boten in ihrem unteren Teile Platz für die kassetierten Medaillonbildnisse der vier Evangelisten; hinter Glas gemalt und in feinster Ausführung, sind sie von prächtiger Wirkung. In dem oberen Teile sind auf der Evangelienseite in je einer Nische in feinster Holzschnitzarbeit Gruppenbilder eingesetzt: links die wunderbare Brotvermehrung und rechts die Verklärung Christi auf dem Berge Tabor; auf der Epistelseite neben dem Baldachin sieht man das Bild der Brotbrechung in Emmaus und die Himmelfahrt Christi. Inschriften unter jedem Bilde deuten seine Darstellung. Besondere Sorgfalt ist in den Bildwerken auf schöne Gruppierung der Figuren gelegt, die bis in die kle Einzelheiten mit Liebe und feinem Kunstvermögen tadellos geschnitzt sind. Die verschiedenen Säulen und Lienen sind alle reich mit Ornamenten und Blattwerk verziert, und eine wirkungsvolle Polychromirung, bei welcher das Gold in reicher Fülle, ohne jedoch aufdringlich zu wirren, fand, gibt dem Ganzen einen stimmungsvollen Charakter. Dem Altaraufbau entsprechen auch die in die fünf Rischen des Alla tisches eingesetzten, in Kupferplatten gravieren Bildnisse der vier alten Propheten, welche einen Ecce-Homo flanieren. Diese Bilder wirken in ihrem matten Goldglanze mit den schwarzen Marmorsäulchen der Bogenöffnungen und dem helleren Stein der Mensa vornehm harmonisch. So hat denn die herrliche Kirche in be neuen Hochaltar, welcher dem Atelier de- Bildhauers L. Mengelberg in Utrecht entstammt, neben dem St. Heribertusschrein ihre zierde erhalten; der Hochaltar wird sich allerdings erst in seiner Vollendung darstellen, wenn sich der noch fehlende Baldachin uder ihm wölben wird, was nun hoffentlich auch nicht allzu lange mehr dauern wird. In dem nach altromantischen Vorbildern ausgemalten Cho-, das u. a. die Bildnisse des Pfarrpatrons,, St. Heribertus, und des h. Urbanus, sowie eine bildliche Darstellung des Regenwunders(nach langer Dürre fiel auf das Gebei und Geheiß St. Heribert wieder Regen) und der Grundsteinlegung der Deutzer Abtei durch St. Herivertus darbietet, hat auch seit einiger Zeit ein Chorgestühl Aufstellung gefunden, das schöne Bildhauerarbeiten aufweist. Dem romanischen Stile der Kirche entspricht die ganze Ausstattung; alles ist in streng romanischen Formen gehalten, so auch die Kanzel, ein Meisterwerk der Steinmetzkunst. Alles in allem ist die Deutzer Pfarrkirche eine Sehenswuürdigkeit.--#urzeit wird auch über dem Haupteingang ein Hochrelief ausgemeißelt und das Orgelwerk vervollständigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Vertreterzahl der Ortskrankenkasse Mügersdorf l schreibt man uns aus Mitgliederkreisen. Nach Bekanntmachung des Vorstandes findet die Wahl im Lokale H. Esser, Ecke Leyendeckerstraße-Marienstraße, statt. Die Kasse zahlt zurzeit über 5000 Mitglieder, so daß selbst bei einer nur schwachen Beteiligung das Wahllokal nicht genugen durfte. Es ist nicht zu verstehen, daß der Vorstand nicht ein größeres Lokal dazu bestimmt hat, da solche doch genügend vorhanden sind. Ob es allen Mitgliedern bei dem zu erwartenden Andrang möglich sein wird, ihr Wahlrecht auszuüben, muß unter diesen Umstanden fraglich erscheinen. Wir meinen aver, daß es Sache des Kassenvorstandes sei, zu sorgen, daß auch alle Mitglieder von ihrem Wahlrecht Gebrauch machen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 10.Okt.1907. Die Vorbereitungen für das schöne kirchliche Doppelfest, das unser Vorort am 3. November mit der Grundsteinlegung für zwei neue katholische steinlegung fur z Kirchen feiern wird, sind lebhaft im Gange. Da es das erste mal ist, daß Hr. Kardinal Fischer unserem Vorort einen größeren Besuch abstattet, wendet sich das Festkomite an die Bürgerschaft mit der Bitte, ihre Häuser zu schmücken und an dem seltenen Doppelfeſte allgemein Anteil zu nehmen. Die Bauplaätze der beiden neuen Kirchen sollen festliche Zierde erhalten. Die Festprozession, die am Tage der Grundsteinlegung nachmittags aus der Josefskirche nach einer kurzen Andacht auszieht, wird folgenden Weg nehmen: Venloerstraße, Thebäertraße, Vogelsangerstraße, Mechternstraße, Barthelstraße, Thebäertraße, Vogelsangerstraße, Geisselstraße, Venloerstraße, Philippstraße, Glasstraße, Subbelratherstraße, Ottostraße. Besonders die Bewohner und Besitzer der Häuser, an denen die Festprozession vorbeikommt, werden vom Festausschußß gebeten, durch würdigen Flaggenschmuck ihre Anteilnahme an dem bedeutsamen Feste zu bekunden. Die katholischen Vereine und die paritätischen Vereine des Vorortes sollen zu dem Fest besonders einwenden. Der kirchlichen Feier folgt eine weltliche, die sich abends 8 Uhr im Lobau in Gegenwart Sr. Eminenz abwickeln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Nr. ###lner Gr man"eine Reil ammenschließ ##igung ferulae realer Blätt meine Deuts ottenverein fährend der Angeblich auch dem Verbande worden, daß Vergangenheit daß jede par fernbleiben we General-Vertrieb: Bünger&amp; Heidemann, Cöln, Hansehaus. Fernsprecher 4530.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>anerkannt beste Spezialmarke, Fuhrenweiſe "Bellerhammer-Crikells jetzt noch 70., p. Ztr.; ferner Kohlen, Koks</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Brandholz zu den billigsten Preisen. Peter Haver, Köln-Arnoldsöhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>wahlen ar zur eifrig Kommune führt nur des Tages</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ampl für Obdachlose. Auf Einladung eines Herrn vom Vorstande besuchte ich jüngst das Asyl und die 1 mönnliche Obdachlose, vor den Siebenburgen 16 A in Koln. Schon beim Eintritt ins Asyl sah ich einen halb verhungerten Mann, der vom Vorsteher eben ins Register als Hausgenosse eingetragen wurde. Ich konnte auch einen Blick werfen in einige Zimmer, in denen sich Männer, anscheinend Obdachlose, bestanden, die mit Lektüre schäftigt waren. Sie machten trotz ihrer rmlichen Kleidung einen t guten, zufriedenen Eindruck. In den einzelnen Etagen fand dann luftige Schlafzimmer mit guten Betten, deren peinliche lichkeit auffiel. An den Wänden waren, wie überhaupt im ganzen Hause, sinnreiche Sprüche angebracht, die Geist und Herz der Insassen aus der Tiefe des Lebens zu höheren Gedanken erheben sollen. Auf dem zweiten Stockwerk fand ich eine bescheidene, aber zur Andacht und zum Gebete stimmende Kapelle. Mancher, der in seinem Leben vielleicht lange seinen Gott verlassen und darum auch von ihm verlassen wurde, hat hier seinen Gott wiedergefunden und beten gelernt und die Wahrheit des biblischen Spruches erfahren: Rufe mich an am Tage der Not und ich will dich erhören! In den hinter dem Hofe gelegenen Arbeiteräumen fand ich sehr praktische Einrichtungen, um die Arbeit jedes Insassen beim Holzverkleinern genau kontrollieren zu können. Der Faulheit wird also nicht Vorschub geleistet, sondern sie wird durch einen gewissen anregenden Wetteifer, wenn ich mich so ausdruücken soll aus diesem Asyle verbannt. Eine elektrisch betriebene Säge und eine Handsäge bearbeiten Holzabfälle, Bretter und Valken so, daß sie in den Arbeiteräumen leicht als Anzündeholz zerkleinert werden können. Die Vorratskammern überzeugten mich, daß es hier am Nötigsten fehlte, kein Nahrungsmittelvorrat, keine Schuhe, Strümpfe, Hemden, keine Kleider, rein Geld, nur Schulden, und der strenge Winter steht vor der Tür. Ueber 2000 Unterkunftslose haben bereits das Asyl besucht. Der Edelsinn der Kölner läßt hoffentlich die hier lebenden Obdachlosen nicht im Stich. O, wie dankbar sind diese Männer, wenn sie einmal wieder unter der treuen Sorge edler Menschenfreunde und hochherzig gesinnter Mitglieder des Schutz-Komitees christliche Liebe erfahren und gebessert und arbeitswillige aus diesem Asyle scheiden! Gib daher gern um Christi willen deinen notleidenden Mitbrüdern. Wer dem Armen gibt, leihet dem Herrn!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Deutz. Die letzte Sitzung hatte sich eines guten Besuches zu erfreuen. Der zweite Vorsitzende des Bundes Hr. Kaplan Herweg, behandelte in dreiviertelsündigem Vortrag das Thema: Die Heilsarmee. Einleitend bemerkte der Redner, es sei an der Zeit, im öffentlichen Leben, besonders auch in Vereinsvorträgen, der Heilsarmee etwas mehr Aufmerksamkeit zu schenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
