<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397608</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Abschiedsfeier soll aus Anlaß des Ausscheidens des Herrn Oberbürgermeisters aus dem Amte am Samstag den 14. September im großen Gürzenichsaale veranstaltet werden. Zu dem Fest(Abend-sessen sollen die Spitzen der Behörden als Gäste der Stadt eingeladen werden. Den Bürgern der Stadt wird durch Auflegung von Listen Gelegenheit geboten werden, sich als Teilnehmer am Festessen einzuzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden gest ern beim Oberlandesgericht Toni Lapp aus Köln, Franz Bresgen aus Bonn und Fritz Wolff aus Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Heinrich Thernes und Elisabeth geborene Becker, wohnhaft Leyendeckerstraße 2 in Ehrenfeld, feiern heute ihre goldene Hochzeit. Die hochbetagten Eheleute, welche zusammen 157 Jahre zählen, sind noch sehr rüstig; der Mann ist noch immer in der Fabrik von Leyendecker&amp; Co. beschäftigt. Die kirchliche Feier fand vormittags 9 1/2 Uhr in der Pfarrkirche St. Peter in Ehrenfeld statt. Nachbarn, Freunde und Bekannte brachten dem in allgemeiner Achtung stehenden Jubelpaar ihre Glückünsche dar. Vom Kaiser erhielten die alten Leute das übliche Geschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Regierungsbaumeister Hans Lucht zu Köln wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse, dem Eisenbahnbuchbinder Johann Sauser zu Köln, dem Eisenbahndreher Jakob Braun, dem Eisenbahnformer Johann Hecker und den Eisenbahnülfsarbeiten Wilhelm Frimont und Heinrich Held, sämtlich zu Köln-Nippes, und dem Bahnunterhaltungsarbeiter Heinrich Kehlenbach zu Köln-Deutz das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Dem Oberbahnhofsvorsteher Dehler in Köln-Deutz wurde bei seinem Uebertritt in den Ruhestand der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat nächsten Sonntag wieder seinen billigen Tag und ist in den Vormittagsstunden von 7 bis 12 Uhr für den auf 20 Pfg. herabgesetzten Eintrittspreis zugänglich. So wenig angenehm auch die kühle feuchte Witterung für uns Menschen war, so hat sie auf die Entwickelung der Bäume und Sträucher recht vorteilhaft gewirkt. In seltener Ueppigkeit stehen sie in diesem Jahre. Die Blumenbeete haben ihre Sommerbepflanzung erhalten und leuchten in den fröhlichsten Farben aus dem Grün der Wiesen hervor. Wie immer, so finden wir auch in diesem Jahre prächtige Teppichbeete. Die junge Giraffe hat jetzt schon zwei Lebensmonate hinter sich und ist um etwa 50 Zentimeter gewachsen. Auch die jungen Tiger gedeihen in der frischen Luft des Außenkäfigs vorzüglich und werden umlagert von ihren zahlreichen Freunden. Neben dem jungen Lama ist noch ein anderer Schwielenſohler, ein junges Guanako, hinzugekommen, und in der Hirschhalse springen junge Sika-, Dubowsky- und virginische Hirsche, die noch ihr weißgeflecktes Jugendkleid tragen. Wie stets an den billigen Sonntagen, so finden auch diesmal in den Vormittagsstunden Fütterungen der Seelöwen und der großen Raubtiere statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. In der Thebäertraße zündete ein Mann Schwefel an und erlitt dabei schwere Brandwunden. In einer Fabrik in Ehrenfeld geriet ein Arbeiter in eine Maschine; bei Felten&amp; Guilleaume verungluückte auf ähnliche Weise ein Mädchen; beide zogen sich schwere Verletzungen an der Hand zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Zwei Burschen im Alter von 16 bis 17 Jahren versuchten in das Selterswasseräuschen auf dem Appellhofplatz einzudringen, wurden aber von einem Anwohner der Komödienstmaße, der zufällig am Fenster war und darauf nach der Polizei rief, verscheucht. Bei näherer Untersuchung fand man, daß ein Fenster des Häuschens vollständig herausgeschnitten war. In derselben Nacht wurde auch in der Trinkbude an der Kupfergasse eingebrochen, wo den Dieben aber nur 40 Pfg. an Geld in die Hände fielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen schweren Unfall erlitt heute vormittag ein Soldat (Artillerist), der die Strazze Auf dem Himmelreich passierte. Ein vor einem Wagen gespanntes Pferd scheute und ging durch. Es rannte gegen einen Handwagen, der mit großer Wucht zur Seite geschleudert wurde und dem Soldaten das Bein zerschmetterte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An Genickstarre ist erkrankt eine Frau aus der Stammstraße. Dieselbe ist in das Augustahospital aufgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Arbeiter wegen Betruges und Urkundenälschung, ein Packer und ein Schriftsetzer wegen Beiülfe hierzu, ein Gelegenheitsarbeiten wegen Verbrechens nachts 175 Str.-.-B. und Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Ladendiebſtahls, zwei Arbeitsjungen wegen Kellereinbruchdiebstahls, ein Arbeiter wegen Unterschlagung, ein Handlungsgehülfe wegen schweren Diebstahls, ein Steinhauer, ein Kellner und eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Pazzia wurden 25 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Beim zweiten Kriminalben### Altenbergerstrße 5 befindet sich eine goldene Herren-Anker-Nemon, toiruhr, welche vor dem 16. Juli 1906 gestohlen worden ist.## anscheinend der Bestohlene keine Anzeige erstattet hat, oder aber#### der Erstattung einer solchen die Uhrnummer nicht angeben konnst wird es Interessenten anheimgestellt, die Uhr zu besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rabattmarkenunwesen. Das an der Schildergasse zun Schaden der Sammler der blauen Marken geschlossene Geschäfti ein Zweiggeschäft der Deutschen Rabattgesellschaft Persimon## G. m. b. H. zu Viersen. Filialen hatte das Geschäft in Bon Köln, Düsseldorf, Duisburg, Oberhausen, Fürth i.., Münche Nürnberg, Regensburg, Würzburg, Stuttgart, Straßburg i.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Aus der Sportwelt. Der Meiſterfahrer Peter Günther hat in den letzten Jahren eine ansehnliche Zahl von Auszeichnungen und Preisen sich geholt. Sein fortährender Siegeszug auf den Zement nahm das Komitee des Kölner Sportplatzes zum Anlaß einer kleinen Feier, die am Donnerſtagabend im Ornisgarten zu Köln-Nippes(Besitzer H. Hochholz) stattfand. Der hübsch angelegte Garten war von ca. 500--600 Freunden des Sportes besucht. De Kürassiere konzertieren in Uniform.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 6,00-9,00, neues .50-.20. Maschinenstroh(Roggen).50. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Gesellenausschußwahl für die Tapeziererinnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>F Feuerwerk. Sonntag den 4. d. M. wird in der Flora ein großes Feuerwerk abgebrannt. Am Vormittage desselben Tages ist das Eintrittsgeld in den Stunden von--12 Uhr auf 50 Pfg. pro Person für die Anlagen der Flora und alle Abteilungen der Ausstellung zusammen ermäßigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Für das Gartenfest am Samstag den 10. d. M. hat die Floraverwaltung die Mitwirkung des Kaiser-Cornet-Quartetts von der Königlichen Hofoper in Berlin gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
