<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397695</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die apologetischen Vorträge, welche an jedem dritten Freitag des Monats abends um 1/2 9 Uhr in St. Michael gehalten werden, handeln jetzt über die Kirche und das öffentliche Leben, religioöser oder polnischer Katholizismus, Syllabus, Inquisition.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Herstellung eines Kabelbrunnens durch die Postverwaltung die Sternengasse vor dem Hause Nr. 15 auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sprechstunden der Gewerbe-Inspektoren. Um den mündlichen Verkehr der Gewerbetreibenden und der gewerblichen Arbeiter mit den Gewerbe-Inspektoren zu erleichtern, sind neben den regelmäßigen werktägigen Buraudirnststunden besondere Sprechstunden angesetzt, in denen alle den Gewerbebetrieb und die Beschäftigungsverhältnisse der gewerblichen Arbeiter berührenden Angelegenheiten zur Sprache gebracht werden können. Die Gewerbeinspektoren sind angewiesen, in diesen Angelegenheiten, insbesondere in Fragen des Arbeiterſchutzes, Rat urd Auskunft zu erteilen und gegebenenfalls das Erforderliche zu veranlassen. Die Sprechstunden sind für die einzelnen Inspektionen wie folgt festgesetzt: Köln I, Königsplatz 9, Gewerberath Back, an jedem Mittwoch von--7 1/2 Uhr nachmittags, an jedem ersten Sonntag im Monal von 11--1 Uhr; Köln II, Moltkestraße 85, Gewerbe-Inspektor Dr. Liebling, an jedem Mittwoch von--6 Uhr nachmittags, an jedem ersten Sonntag im Monat von 10--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 15 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 41.oft.190f. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eingebrachtes Fleisch: Rindfleisch: 1. Beschalienheit M..16-.20, 2. M..00-.10, 3. M. 0,90-0,96, vorgezeichnete über Notiz. Kalbfleisch: 1. Beschallenheit M..40, 2. M. 1,28-.30, 3. M..10-.20, Langsam. Schweinefleisch: 4. Beschaffenheit: M. 00,00, 2. M. 00,0O, c. M. 00,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich hielt am Montag eine außserordentliche Generalversammlung ab, in welcher der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Menzen, dem verstorbenen Großherzog von Baden einen tiefempfundenen Nachruf widmete und der wiederholten Beweise besonderen Wohlwollens gedachte, die der hohe Verstorbene dem Verein zu teil werden ließ. Bei den Beisetzungsfeierlichkeiten in Karlsruhe war der Verein durch eine Abordnung vertreten, die auch einen Kranz am Sarge in der Schloßkirche niederlegte. Die Versammlung ehrte das Andenken an den hohen Verstorbenen, wie auch mehrerer verstorbener Mitglieder durch Erheben von den Sitzen. Der Vorsitzende erstattete Bericht über die große Sanitätsübung der vereinigten Kriegersanitätskolonnen des Regierungsbezirks Köln und über die Tagung des deutschen Kriegerbundes in Thorn. Fünf Mitgliedern wurde das silberne Abzeichen für 25jährige Mitgliedschaft und zwei ein solches für 15jährige Mitgliedschaft überreicht. Hr. Otto wurde zu seinem 50jährigen Militäjubiläum herzlich beglückünscht. Das Stiftungsfest soll am 26. Oktober mit einer einfachen Familienfeier begangen werden. Am 18. Oktober wird der Verein am Denkinal seines ersten Schutzherrn, Kaiser Friedrich, mit Zustimmung der Stadt, einen Kranz niederlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Schauspielhaus machte uns am Freitag mit einem der erfolgreichsten dänischen Bühnendichter unserer Zeit bekannt; freilich erst drei Jahre nach seinem Tode, der ihn, erst 44 Jahre alt, ereilte. Das Publikum nahm das Lustspiel Vater und Sohn bis zum Schlusse sehr freundlich auf. Der letztere Umstand verdient besondere Hervorhebung, denn er ist nicht selbstverständlich und z. B. bei der Berliner Aufführung nicht zu verzeichnen gewesen. Das Stück setzt sehr glücklich ein; in dem ersten Akte, der uns die Bekanntschaft mit der Veranlagung von Vater und Sohn vermittelt, jagen die lustigen Einfälle einander, und wenn diese Erfolge auch manchmal billig errungen erscheinen und vielleicht hie und da selbst dem geschickten Uebersetzer Rud Presber zu danken sind, so versetzen sie den Zuhörer doch in jene behagliche Stimmung, in welcher er auch minder Hervorragendes freundlich aufnimmt. Diese durch den ersten Akt hervorgebrachte Stimmung half nun bei uns auch über die nächsten zwei Akte hinüber, die sehr stark abfallen. Der Großhändler Holm steht mit seinem Sohne Paul wenigstens im Punkte der Ehrlichkeit in schroffem Gegensatze zu den anderen Familienmit gliedern. Die Frau, von Mitzgunst, Eifersucht und Verfolgungssucht erfüllt, die mit ihrer wirklichen und eingebildeten Kränklichkeit dem gesundesten Manne auf die Nerven fallen kann, bildet mit der ähnlich gearteten Tochter, die mit einem heuchlerischen Schleicher verlobt ist, ein Trio, gegen das Vater und Sohn trotz aller leichten Lebensauffassung noch vorteilhaft abstechen. Ihre Moral ist nämlich sehr lax. Daß Paul ein Ver hältnis hat, nimmt der Vater nicht tragisch; er läßt das Mädchen zu sich aufs Kontor kommen und beschämt seinen Sohn mit dem frechen Gebaren der Dirne. Dann schickt er ihn stehenden Fußes auf einen nach Ostasien fahrenden Dampfer. In sechs Jahren macht er hier sein Glück und im zweiten Akt erscheint er, mit Mammon und einer ostasiatischen Frau versehen, in dem Familienkreise, aus dem allerdings seit fünf Jahren die Mutter durch den Tod geschieden ist und das Brautpaar nun eine kinderlose, luxuriaöse Ehe auf Kosten des väterlichen Geschäftes führt. Der Vater hat die Witwe des"braven Kapitäns Lund" als Sekretärin aufs Bureau genommen, und sie ist ihm bald sehr viel mehr geworden. Der zweite Akt, der uns diese Verhältnisse auseinandersetzt, ist wenig unterhaltend und nicht frei von unnötigen breiten Ausführungen, entbehrt überhaupt der einheitlichen Straffheit, die den ersten Akt auszeichnet. So sehr schlachtet der Verfasser diesen aus, daß er sich im dritten mit einem Abklatsch benügt. Hier haben sich die Rollen vertauscht. Der Vater ist an die Stelle des Sohnes getreten und wird von diesem so behandelt, wie er im ersten Akt dem Sohn den Kopf zurechtgesetzt hat. Daß dieser Parallelismus bis in Kleinigkeiten, wie das Uhraufziehen geht, ist wenig geschmackvoll, wie denn die ganze Idee nur eine Kaschierung der Bankerotterklärung des Verfassers ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 15.Okt. 1907. Am Sonntag fand in hiesiger Pfarrkirche St. Maria im Anschlugß an das silberne Jubiläum unseres Kirchenchore das Bezirksfest der Dekanatschöre(nördliche Definition) statt. Es beteiligten sich, da in diesem Jahre zwei Bezirksfeste abgehalten wurden, die sechs Chöre der südlichen Hälfte. Die Vor trage im Choral wie auch im mehrstimmigen kirchlichen und weltlichen Gesang waren anerkennenswert, wie auch der Bezirkspräses, Rektor Baumann(Mülheim-Rhein), in der Festversammlung hervorhob. Einen sehr interessanten und lehrreichen Vortrag hielt Kaplan Krüll(Köln) über Glockenkunde. Der ausführliche Jahresbericht des Bezirkspräses bewies, daß die Kirchenmusik in unserem Dekanate mit Eifer und Liebe gepflegt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
