<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abessinische Gesandtschaft ist, von Berlin kommend, hier eingetroffen und im Domhotel abgestiegen. Gestern nachmittag gegen 6 Uhr besichtigten die Mitglieder der Gesandtschaft unter Führung des Hrn. Dompropstes Dr. Berlage die Sehenswuürdigkeiten des Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Opernhaus. Eugen'Alberts Oper Tiefland, die vor zwei Jahren mit bedeutendem Erfolg aufgeführt wurde, wird am Donnerstag, den 12. ds., neu einstudiert, in Szene gehen. In den Hauptrollen beschäftigt sind Frau Welser und die Herren Batz und Liszewski. Die übrigen Rollen befinden sich in den Händen der Damen Böhmer, Rory, Vidron, Gäbler und der Herren Wiedemann, Melden, Vanini. Dirigent ist Herr Lohse, die Regie führt Herr 'Areals. Der Komponist ist bereits zu den letzten Proben hier eingetroffen und wird der Aufführung beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Schildergasse streckenweise, und zwar von St. Agatha bis zur Hausgrenze 46/48 vom 1. Oktober d. J. ab auf zwei Wochen, und von der Antonsgasse bis zur Kreuzgasse vom 15. Oktober d. J. ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnbauten. Mit der Streckung der Schienen für die Straßenbarn Deutz--Poll--Ensen--Westhofen wurde heute morgen begonnen. Die Arbeiten sollen mit größter Eile betrieben werden, so daß zu erwarten ist, daß noch vor Ablauf des Jahres dem Vororte Poll die langersehnte elektrische Verbindung mit Deutz bzw. Köln zur Benutzung steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Die Schneider-Zwangs-Innung hielt vorgestern eine Generalversammlung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung berichtete Obermeister Hugo Schmitz, daß der erste Fachabend stattgefunden habe, aber so schlecht besucht worden sei, daß man beschlossen habe, einstweilen bis zum Winter keine Fachkurse meyr abzuhalten. In der Innung wurde seiner Zeit angeregt, eine Sachverstaändigenund Schiedsgerichts-Kommission zur Beilegung von Streitigkeiten zu bilden. Mittlerweile hat die Handwerkskammer den Beschlußß gefaßt, eine Sachverstaändigen- und Schiedsgerichts-Kommission für alle Gewerbetreibende zu bilden. Es sollen Schritte geran werden, damit die Innung im Kuratorium der Gewerbenörderungsanstalt, welche offiziell am 5. Oktober eingeweiht werde, vertreten sei. Hierauf erstatteten die Delegierten Bericht über den Rheinischen Schneidertag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Bekleidungsart des 8. Armeekorps hat sich durch die Handwerkskammer an die Innung gewandt zur Uebernahme der Anfertigung von feldgraben Waffenöcken neuer Art, mit denen das ganze Armeecorps ausgestattet werden soll. Der Kölner Innung sind vorläufig mindestens 1500 Waffenöcke zur Anfertigung zu einem bestimmten Preise angeboten. Man beschlossß, die Arbeit zu übernehmen und regte an, eine Zentralwerkstelle zu errichten. Die Innung hat 500 M. Kaution zu stellen. Man glaubt hierin den ersten Schritt zur Beseitigung der Gefängnisarbeiten zu erblicken. Auf eine Eingabe der Innung an die Stadt Köln habe diese bereits einen Teil der Anfertigung von Uniformen für die städtischen Beamten an die Einkaufsgenossenschaft der Schneider-Innung vergeben. Von einer stillen Zeit im Schneidergewerbe werde in Zukunft keine Rede mehr sein können, da Arbeit genügend vorhanden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Donnerstag den 12. d. M. findet für diesen Sommer die letzte Monatsversammlung im Vereinslokale Restauration Desia, Turmstraße 14, statt. Mit dem Monat Oktober soll in die Winter-Vereinstätigkeit eingetreten und die Bundessitzungen wieder alle 14 Tage abgehalten werden. Nach Beratung und Festlegung des Arbeitsprogramm für das kommende Winterhalbjahr wird ein Vortrag über die Polenpolitik gehalten werden. Nichtmitglieder sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Abessinische Gesandtschaft fuhr gestern abend.40 Uhr iach Bonn weiter. Dort stieg sie im Grand Hotel Royal ab. Die gesandtschaft gedenkt zwei Tage in Bonn zu bleiben, von dort aus eine Rheinfahrt zu machen und dann nach Kassel abzureisen, um sich vom Kaiser zu verabschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Straßenbahnbetrieb durch die Neue Langgasse, den alten Posthof und die Krebsgasse ist gestern nach beiden Richtungen hin ausgenommen worden. Die noch ausstehenden Regulierungsarbeiten auf der neuen Straßenflucht werden rüstig gefördert, so daß in kurzer Zeit die sämtlichen Arbeiten beendet sein werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abschieds-Konzert. Am Samstag den 14. cr., abends 8 1/2 Uhr, wird Operisänger Peter Lambertz, der als erster Baritonist an das Stadttheater in Plauen engagiert ist, sich mit einem Liederabend im Konzertsaale des Fränkischen Hof vom hiesigen Publikum verabschieden. 8 ar 1008 Städtische Sparkasse. Dem Bericht über das Etatsjahr 1906 entnehmen wir: Mit Beginn des Berichtsjahres ist die Erhöhung des Zinsfußßes für die Spareinlagen bis 3000 M. 1 fleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88, .Junge Fleischige, nicht ausgewästere, brigg genirte eien e fere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>. Liebstähle. In der vergangenen Nacht wurde in einem Geschäft in der Schildergasse eingebrochen. Die Diebe stahlen außer einem kleinen Geldbetrag etwa 60 Herren- und Damenuhrketten und sonstige Gegenstände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern mittag stahl auf der Hohepforte ein Zementarbeiter von einem Wagen einen Ballen Mandeln. Der Diebstahl wurde bemerkt und der Dieb verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 11.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu.40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).O0. Krommstrob.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 11.Sept.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommiseion. Auftrieb: 424 Ochsen, darunter 238 Weideochſen; a. voll"Junge heischigt, Kehrt Guote genährte junge und ältere 75-78, d. gering genannte journ Huig y..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Strafkammer. Ein Reisender, der als Abonnentensammler von einem Photographen angestellt worden, fälachte 57 Bestellschein und erhob auf 15 dieser Scheine 15 M. Dafür erhielt er, wegen schwerer Urkundenälschung und Betrugs, drei Monate Gefängnis. -- Wegen fahreäsiger Brandstiftung wurde eine Ehefrau zu 20 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
