<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Oktober hat mit einem leichten Gewitter eingesetzt, das heute fruh sich mit mehreren Donnerschlägen bemerkbar machte. Es trat Regen ein und es hat den Anschein, als ob für die nächste Zeit ein heiteres Herbstwetter, wie es die zweite Hälfte des September auszeichnete, ausgeschlossen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Wallraf hat bis auf weitres im Hotel du Nord Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Veteran der Presse. Heute vollenden sich 25 Jahre, seit Hr. Gustav Delpy in die Redaktion des Keiner Tageblattes -- damals seines früheren Erscheinungsorten wegen Deutz-Kalter Zeitung genannt-- eintrat. Auf den verschiedensten Gebieten redaktioneller Tätigkeit arbeitete Hr. Delpy mit Erfolg an der Hebung des von im vertretenen Blattes und entfaltete nebenbei eine reiche schriftstellerische Tätigkeit. Mit dem Tag seines Jubiläums scheidet Hr. Delpy aus der Redaktion des Tageblattes aus. Die Direktion der Verlagsanstalt, die Mitglieder der Redaktion und die Vorsteher der einzelnen Geschäftsabteilungen vereinigten sich heute vormittag zu einem intimen Festakt zu Ehren des Jubilars.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Walzmeister Otto Kentenich zu Köln-Poll und dem Sortierer Fritz Textoris zu Kalk wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Der Buchhaltereiassistent Schwalle bei der Reichsbank in Köln wurde zum Bankbuchhalter ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verlosung. Dem Zigarren-Abschnitt-Sammelverein zur Unterstützung armer hiesiger Schulkinder ist durch den Obereräsidenten eine Verlosung gestattet worden, deren Ziehung am 9. Oktober stattfinden wird. Die Lotterie umfaßt 500 schöne und wertvolle Gewinne. Da der Preis des Loses nur 50 Pfg. beträgt, so darf die Abnahme derselben im Hinblick auf die gute Sache, welche der Verein verfolgt, wohl bestens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph(Schildergasse 7274) zeigt diese Woche in dem reichhaltigen Programm als interessant Die Schlacht bei Casablanca am 18. August 1907, ferner Der Hahnenkampf in Sevilla, Edelmütige Vergeltung. Für das lachlustigen Publikum sorgt das Programm mit den Filins Die Schmetterlinge, Ein rauchender Ofen und Ihres und Antonio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. In verflossener Nacht versuchte ein Mann, sich in seiner Wohnung in der Sömmeringstraße zu erhängen. Auf das Hülfegeschrei der Ehefrau eilte ein Nachbar hinzu, schnitt den Erhängten ab und machte Wiederbelebungsversuche, welche von Erfolg waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. In vergangener Nacht entstand in einem Cigarrengeschäft auf dem Duffesbach Feuer, das in kurzer Zeit durch die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielnester. Der Kriminalpolizei gelang es in vergangener Nacht, drei Spielnester auszuheben. In zwei Häusern in der Sternengasse fanden die Beamten je etwa zehn Personen beim Glücksspiel: Meine Tante-- deine Tante! vor, während sie in einem Hause an der Kleinen Sandkaul etwa 40 Personen beim Glücksspiel antrafen. Von einer Verhaftung wurde abgesehen, da die Spieler der Polizei bekannt waren. Unter den Spielern befanden sich kleinere Geschäftsleute und gewerbsäßige Spieler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.0kt.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch, von der Keule M. 0,82-0,89, vom Bauch.73-.80. Kalbfleisch .84-.97, Hammelfleisch.79-.93, Schweinefleisch 0,94--.96 talles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.86-.59. gesalzen 0,84-0,89, Schinken, roh.60-.00, gekocht 2,00, Zervelatwurst 2,00 das 1/2 Kil. Fasanenähne.80, Fasanenühner.50, Rebühner, alte.10 junge.50--1,60 das Stück, Gänse 5,30-.50, Enten.15-.95, Hanne, alte 1,60-1,90, junge O,80-.35, Hühner. alte.40-2,50, junge.95-1,15, Tauben, alte.40-0,45, junge.45-.55, lebend, das Stück. Gäuse.75.00, Enten.30-3,25, Hähne, alte,.60-2,05, junge.80-1,45, Hühner, alte,.50-2,80, Tauben, alte,.40-.45, junge 0,50--0,50, geschlachtet, das Stück. Bückinge, Rohessen 0,07, Heringe, Salz-,.07. Rollmops.07 das Stäck, Sardellen.60, Sardinen.50-.60 das 1/2 Kil., Brathering 0,10. Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.30-1,35, Kochbutter.15--.20, Landbutter.25-1,30 das Pfund. Landeier, trische,.50--3,00 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer.70-.00, Tilsiter 0,85-0,90, Edamer .85-0,90, Lüburger.55-0,60 das Pfund, Mainzer 0,05, Camembert .40-.45 das Stück. Aepfel, italienische Ess-.25-.30, belg. Koch.15--0,18, holländische Koch- O0,15-0,18, Tiroler Ess-.25-.40, hiesige Ess- 0,15-0,25, hiesige Koch- 0,10-.15, Birnen, italienische.15-.25, Ess-.20--0,35, Koch- 0,10-.15, Zwetschen.05-0,10, Preiselbeeren, schwed. O,38, Pfirsiche, inl. O. 20-O. 30. ausl. O, 30-0, 40, Weintrauben, inl..20. ital..25-.35, franz..20-.35 das Pfd., Nüsse, Wal-, frische 0,80-.00 die 100 Stück, Zitronen 0,07-0,0s das Stück, Kartotieln, rote, C,C4-.C5. Nieren 0,04-0,05, weisse,.04, Bohnen, grünc, hiesige.12-.14, Wachs.15, Prinzess-.15-.20 das Pfd., Endiviensalat, inl., 0,05-0,07. Kopfsalat, inl., O,04-0,06, Blumenkohl, inl..12-.20. ausl. 0,15-30 das Stück, Rosenkohl, inl..25-0,30 das Pfd., Rotkohle, inl. 0,07-.15, ausl..18--- .30, Weisskohl, inl. 0,07-.15, ausl..25-0,35, Wirsigkohl, inl. 0,05.08 das Stück, Spinat 0,08-.10 das Pfd., Stielchen 0,03-0,04, Breitbauch .15--0,30 das Gebund, Kohlrabi, Erd- 0,06-0,08, Ober-.04-.05 das Stück, Rüben, weisse 0,08-0,10 das Pfd., rote(Karotten) ,abgesehn..05.06 das Pfund, Moharüben, abgesehn..05, das Pfd., Petersilie 0,15 .20 die Portion, Sellerieknollen 0,05-.15, Meerrettich 0,20-0,25, Rettich, schwarzer 0,04-0,07 das Stück, Radieschen, inl. 0,04-C,05. Schwarzwurzel, hiesige.15 das Gebund, Zwiebeln gewöhnliche 0,05-0,06, Perl-.30--- .40, Tomaten, ausl..35-0,40, inl..18-0,20 das Pfd., Gurken, grosse, Salat- 0,10-.15, holl. 1, 0,15-.25, II 0,10 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Tarifvertrag und Gewerbegericht. Köln,.Okt.1907 Ein Malergehülfe klagte beim hiesigen Gewerbegericht gegen einen Mauermeister auf Zahlung von Lohntest. Der Beklagte erhob die Einrede der Unluständigkeit mit der Begründung, daß die im Maler- und Anstreichergewerbe zur Schlichtung von Streitigkeiten seit 1906 bestehende Tarifkommission in der Sache angerufen werden müsse; nachts 12 des Vertrages sei das Gericht ausgeschaltet. Die Bestimmung ist enthalten in dem im Mai 1906 zwischen den hauptsächlichsten Verbänden der Gehülfen und der Geschäfte abgeschlossenen Lohntarif und lautet: Zur Ausschaltung der Gerichte betr. Schlichtung etwa eintretender Differenzen dient eine Tarifkommission, bestehend aus je einem Vertreter des Gehülfenausschusses sowie der beiden Gehülfenverbände und aus drei Meistern, deren Schiedsspruch sich die Parteien unterwerfen. Bei Stimmengleichheit entscheidet abwechselnd der Vorsitzende der Meister und der Vorsitzende des Gehülfenausschusses. In der Ordnung für die Tarifkommission heißt es in Absatz 1:"Die Tarifkommission entscheidet in Streiteällen zwischen Meister und Gehülfen sowie in Fragen betr. Auslegung des Tarifes. Die Streiteälle sind der Tarifkommission anzumelden, worauf der vorsitzende Meister eine Sitzung anberaumt." Das Gericht entschied: Die Zuständigkeit des Gewerbegerichtes kann nachts 6 des Gewerbegerichtsgesetzes unter gewissen Voraussetzungen ausgeschlossen werden. Die Bestimmung lautet:"Schiedsverträge, durch welche die Zuständigkeit des Gewerbegerichts für künötige Streitigkeiten ausgeschlossen wird, sind nur dann rechtswirksam, wenn nach dem Schiedsvertrag bei der Entscheidung von Streitigkeiten Arbeitgeber und Arbeiter in gleicher Zahl unter einem Vorsitzenden mitzuwirken haben, welcher weder Arbeitgeber oder Angestellter eines beteiligten Arbeitgebers, noch Arbeiter ist." Der hier in Frage kommende Schiedsvertrag weicht von obiger Bestimmung in zwei Punkten ab. Nicht nur muß neben einer gleichen Anzahl von Arbeitern und Arbeitgebern ein Vorsitzender bei der Entscheidung mitwirken, sondern dieser Vorsitzende darf weder Arbeitgeber noch Arbeiter sein. Diese Vorschrift ist im Vertrage nicht berücksichtigt. Der Vertrag, wie er hier vorliegt, ist also rechtsunwirksam und es war die Einrede der Unluständigkeit des Gewerbegerichts zu verwerfen. Auf Grund dieser Entscheidung versammelten sich gestern der Vorsitzende des Arbeitgeberschutzverbandes im Malergewerbe, der Obermeister der Maler- und Anstreicherinnung, der Gesellenausschuß derselben, die Vertreter der freien und der christlichen Gewerkschaften sowie je ein Arbeitersekretär der christlichen und der freien Gewerkschaft im Gewerbegerichtsgebäude, um sich von dem Vorsitzenden, Rechtsanwalt Justizrat Dr. Fröhlich, die Entscheidung eingehend begründen zu lassen. Die Vertreter der Meisterschaft waren der Ansicht, daß ein Schiedsgericht aus Fachleuten der Maler- und Anstreicher- branche eher berufen sei, Differenzen zu schlichten, wie ein aus Vertretern der verschiedensten Berufe zusammengesetztes Gewerbegericht, und in dem Tarifvertrag mit den Gehülfen habe man zum Ausdruck bringen wollen, daß man die Differenzen im eigenen Gewerbe selbst schlichten wolle. Wenn nun die Schiedskommission ungesetzlich zusammengesetzt sei, so habe man die Bestimmungen dementsprechend umzuändern. Die Vertreter der Gehüleenschaft wollten von einer Ausschaltung des Gewerbegerichts nichts wissen und wünschten, daß es so belassen werde, wie es jetzt ist. Die Meistervertreter erklärten, daß alsdann der ganze in diesem Jahre abgeschlossene Tarifvertrag, der bis Ende 1909 laufe, für nichtig anzusehen sei. Die Vertreter der Gehüleenschaft traten dieser Ansicht entgegen. Die Meister erklärten, daß sie den Tarif ohne Schiedsvertrag nicht anerkannt hätten. Eine Einigung in dieser Angelegenheit kam nicht zustande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserärme am 1. Okt., morgens 7 Uhr: 12 1/2 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
