<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397636</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rektor und Oberlehrer a. D. Schütz wurde die Erlaubnis zum Tragen der Königlich rumänischen goldenen Medaille für Kunst und Wissenschaft genannt bene mereti erteilt Dom Bau der Rheinbücken. Die Arbeiten für die Gründung des rechten Strompfeiler zur Nordbrücke nehmen, durch einen verhältnisäßig niedrigen Wasserstand begünstigt, guten Fortgang. Der von der Maschinenfabrik Augsburg, Werk Gustavsberg, gelieferte erste der beiden Caissons ist aufgestellt und zum größten Teile vernietet. Die hier zur Anwendung gelangende Nietmethode verursacht dieselben"angenehmen" Geräusche, wie man sie seinerzeit aus dem Neubau des Stollwerckhauses vernahm. Am 15. September soll mit dem Niederlassen des Caissons begonnen werden. Der am Frankenwerft im Bau begriffene Fachwerkschuppen ist demnächst fertiggestellt und wird zur Aufnahme einer elektrischen Licht- und Kraftzentrale der Firma Grün und Bilfinger hergerichtet, nachdem Stadt und Eisenbahndirektion die hier erforderlichen Mengen elektrischer Energie nicht abtreten konnten. Der linke Flankierturm auf der Kölner Seite ist zum größten Teile abgetragen.-- An der Südbrücke können die Arbeiten für die Gründung des linksseitigen Strompfeiler, wie wir sie vor einigen Wochen schilderten, vom Werft aus in vielen Einzelheiten beobachtet werden. Der hier zur Verwendung gelangende Caisson ist von der Gutehoffnungshütte geliefert.""888.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Zum Vorteil von Frl. Paula Seidner wurde am Samstagabend vor schwach besetztem Hause Millöckers Operette Gasparone gegeben. Paula Seidner, welche die Gräfin Carlotta sang, war ihrer Aufgabe gesanglich wie darstellerisch voll und ganz gewachsen. Zu Beginn des letzten Aktes sang sie als Einlage drei Lieder des Direktors, von denen das dritte Im Winter am besten ansprach. Vortrefflich war Karl Forsch als Graf Erminia. Die übrigen Rollen waren in den Händen von Emil Werjan, Alb. Hüner, Erich Kaiser, Hedy Kaufmann und Fanny Schlöppel. Letztere sang ihr Couplet Es gibt ja keine Männer mehr mit reichem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 26.Aug.1907. Der Kölner Lieder- kranz veranstaltete am Sonntagnachmittag in den Anlagen des städtischen Schützenhofes unter Mitwirkung des Operisängers Innocenzo Castello und der Kapelle des badischen Fußartillerieregiments Nr. 14(Leitung Hr. Kgl. Musikdirigent Rumann) ein Konzert zum Besten der inneren Ausschlückung der Herz Jesukirche. Der Liederkranz war in stattlicher Anzahl erschienen und zeigte in seinen Vorträgen, daß er sich zurzeit auf einer hohen Stufe der Leistungsähigkeit befindet. Das Programm war geschmackvoll zusammengestellt; man bekam Lieder jeglichen Charakters, kleinere und größere Chöre zu hören. In seiner höchsten Vollendung stand der Liederkranz in dem dramatischen schwierigen Chor Nordmännerlied von Sturm. Hier trat sowohl das ausgezeichnete Material wie auch eine künstlerischen Schulung zu Tage. Von den übrigen Liederspenden verdienen noch besonders erwähnt zu werden Am Rhein von Cl. Lehmacher, Altes Ständchen von R. Hirsch, Sonntag auf dem Meere von Heinze, Braun Maidelein von Jüngst sowie zwei Lieder des Dirigenten Hrn. Musikdirektors Pet. Haas Geheimnis und Zu Andernach am Tore, beide mit Tenorſolo, das von Hrn. Innocenzo Castello bzw. Hru. Justizrat Züdorf künstlerisch gesungen wurde. Das äußerst zahlreiche Publikum zollte dem Verein stürmischen Beifall. Hr. Castello war vorzüglich bei Stimme. Er sang eine Arie aus dem Bajazzo, Martha und Aida unter voller Entfaltung seiner prächtigen Stimme. Bis in die entfernteste Stelle des Gartens drang sein Organ. Die Vor träge des jungen Künstlers riefen stürmischen Beifall hervor. Die Musikvorträge der Gastkapelle trugen durchweg den Charakter der Unterhaltungsmusik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eter#..x, Freude, unserer Vorortsbewohner, die Armes mit dem üblichen Schützenfest feierten. Im Vorderes Interesses stehen bei der Kölner Bürgerschaft die Axenfeste in Deutz und Ehrenfeld. Die beiden Feste sind sich ng eine scharfe Konkurrenz, aber beide konnten sich auch En eines Massenbesuchs erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eohafter Verkehr, so daß zeitweilig ein großes Gedränge ####en bemerkt, fehlte es auch dem Aehrenfelder Schützen## an Besuchern. Auf dem Festplatz an der Vogelsangersich die Menschen, und die Geschäfte, die dort Aufen enagnur hatte, erfreuten sich durchweg bis in die Nacht haften Zuspruchs. Am Samstagabend wurde das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>grau# einem Zapfenstreich eröffnet. Gestern nachmittag instalteten die Schützen einen Festzug durch den Vorort und zogen dann zum Schützenplatz, woselbst um 4 Uhr das Schießen begann. Das Fest dauert in Ehrenfeld bis zum 28. August. Das Schützenfest der St. Hubertus-Schützengesellschaft in Bickendorf nahm gestern ebenfalls einen schönen Verlauf und wurde nachmittags 4 Uhr mit einem Festzug eingeleitet; dasselbe dauert bis zum 27. August. In Nippes wurde in verschiedenen Lokalen, so im Tivoli, im Ornisgarten usw. den Kirmessästen reiche Unterhaltung geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Fremdenverkehr während des Juli. Die schon in den Vormonate beobachtete Steigerung des Fremdenverkehrs hielt im Juli an; auch gegenüber der gleichen Zeit des Vorjahres ar di Fremdenzahl erheblich höher. In Gastöfen übernachteten (1 782 Personen(gegen 65340 im Vormonate und 68960 im Juli in Herbergen 13154(12481 und 9459), zusammen 84936 un#419) oder im Durchschnitt täglich in ersteren 2316 . 78 un 2225), in den Herbergen 424(416 und 305), im ganzen 2740(259- und 2530). Der höchste Tagesdurchschnitt ergab sich rit 3637 in den Tagen von 28. bis 31. Juli, der geringste mit 2085 in den Tagen vom 1. bis 6. Juli. An Versammlungen usw., die der Stadt einen größeren Fremdenbesuch brachten, sind zu ennen die 22. Delegiertenverſammlung des Allgemeinen Deutschen Musikerverbandes, der Internationale Anthropologenkongreß, der Verbandstag der rheinisch-westfälischen Maler- und Anstreicher meister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren wurde auf der Aachenerstraße ein 14jähriger Knabe von einem Radfahrer; er erlitt einen Unterschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfallen wurde auf dem Hohenpfortenbüchel. ein Mann infolge Ehezwistigkeiten. Er erlitt schwere Kopfverletzungen und wurde in das Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern nachmittag gegen 6 1/2 Uhr geriet ein etwa dreiähriges Mädchen in Bayenthal in der Goltsteinstraße unter einen Straßenbahnwagen und erlitt sehr schwere Verletzungen am Kopfe und an beiden Beinen, so daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Ein Bein wurde vollständig abgetrennt. Den Führer des Straßenbahnwagens trifft keine Schuld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von einem Automobil überfahren wurde in Sülz ein funfähriger Junge; er erlitt eine Schägelverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestürzter Reiter. Gestern vormittag stürzte im Stadtwald "##ter von seinem Pferde und erlitt einen rechtsseitigen Schulterwarnung vor Taschendieben. Gestern scheinen die Taschendiebe gute Geschäfte gemacht zu haben. Auf dem Schützenplatze n Deutz sowie an der Kartenausgabe an der Schiffbarücke wurden soweit bis jetzt bekannt geworden, drei Frauen die Portemonnaies mit Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. Gestern nachmittag wurde in einem Hause an der Schildergasse ein schwerer Diebstahl ausgefuhrt Die Dieve erbrachen einen Geldschrank und stahlen 14000 M. bar, sowie Schmucksachen, u. a. einen Brillantring, eine goldene Damenuhr, silberne Bestecke und zwei Kaiser Friedrich- Zehnmarkstücke im Gesamtwerte von etwa 1000 M. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 36 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 25. Aug.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Flegeldrusch).60. Krummstre",.50 die 100 Kil. Koln, 2b. Aug.1907. Schlachtvieh markt. Bericht der Noterunge kommission. Auftrieb: 467 Ochsen, darunter 50 Weideochſen:.voll.hochsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88-90 ischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 84-86, c. mässig Geideochsen N. 80-"; 238-8. d. Fern genährte jegen Alers 70-75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>un wenig gut entwickelte jängere Kühe und Kalben 76-77, d. mässig genährte Kühe und Kalben 70-72. 120 Bullen..vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 80. b. vollfleischige jüngere 77--78, c. mässig 1128%%3 50:"" Se. h: d. gering genaartejüngere und älter 68-70 lles Schlachtgewicht. Langsam räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>6% weine, s. M. 70, b.-60, c..-04. Das Geschäft war leb Ziemlich lechaßes Geschah0 Poppellender bus 104, b. 84-86, e. 70-78. Wirc Stahle#nr 1 82-85, b. 72-70, c. 65-70. Alles ostiriessche Fleischpreise im Grosshandel, das Kilo: A. Hiesige Schlach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
