<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu den nächstährigen Kölner Blumenspiele hat der spanische Vizekonsul Moritz Nauen(Mannheim) einen Preis für das beste Gedicht auf weiland den Großherzog Friedrich I. von Baden, Frau Fuchs-Stermose(Hohen-Neuendorf) einen Preis für ein Gedicht von vornehmer Weltanschauung und Frau Rosine Goldmann (Köln) einen Preis für eine Humoreske in Vers oder Prosa ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis hatte seine Mitglieder am Sonntag zu einem Familienabend eingeladen, der ausgezeichnet verlief. Unter dem Vorsitze des Hrn. B. Ingens wechselten ernste und heitere Deklamationen, Liedervorträge von Damen und Herren, humorvolle Couplets und hübsche Klaviersücke in bunter Reihenfolge ab. Der sehr gut besuchte Abend hinterliessß bei allen Teilnehmern den besten Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutscher Bankbeamten-Verein. Die Rheinisch-Westfälischen Zweigvereine veranstalten am Sonntag, den 6. Oktober, im großen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Königin-Mutter Margherita von Italien, die am Montag, von Antwerpen kommend, unter dem Namen einer Gräfin Stupinigi und in Begleitung der Marquise Villamaria, der Gräfin Villamaria, des Marquis Guiccioli, des Cavalliere Luzzatti und dem übrigen Gefolge hier eingetroffen und im Dom-Hotel abgestiegen war, hat heute vormittag 10 Uhr unsere Stadt nach mehrtägigem Aufenthalt verlassen und die Reise im Automobil nach Frankfurt a. M. fortgesetzt..."ee G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Königin-Mutter von Italien hat bei ihrem Aufenthalt in unserer Stadt dieser Tage verschiedene Einkäufe besorgt und dabei auch die Firma Hechemer&amp; Schmiedel mit großeren Aufträgen beehrt. Bei der Firma Aug. Weyers gab sie zwei größere komplette Kücheneinrichtungen in Auftrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Okt.1907. Der Dozent für Versicherungswissenschaft an der hiesigen Handelshochschule, Dr. Moldenhauer, ist zum Professor der Versicherungswissenschaft ernannt worden. Professor Paul Moldenhauer, am 2. Dezember 1876 zu Köln geboren, widmete sich zunächst dem juristischen Studium und promovierte am 2. August 1899 in Göttingen zum Doktor juris. Ebendaselbst bestand er im November 1899 das Examen als Versicherungs-Sachverstaändiger in der administrativen Klasse. Nachden er sodann nahezu zwei Jahre in der Praxis der Versicherungsgesellschaften sich betätigt hatte, habilitierte er sich im Sommer 1901 als Privatdozent für Versicherungswissenschaften an der hiesigen Handelshochschule, an der er dann im Oktober 1903 zum Dozenten ernannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestorben ist heute hier im Alter von 94 Jahren der altkatholische Pfarrer Dr. Langermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stiftung. Dem Vernehmen nach haben die Hinterbliebenen des Hrn. Ernst Seybold, um dessen Andenken zu ehren, für Wohltätigkeitszwecke der Stadt Köln und einer Anzahl gemeinütziger Anstalten und Vereine, wie dem Wohltässigkeitsverein, der Meisterschaft, der Lungenheilanstalt Rosbach, dem Kinderheim, der Taubstummenanstalt und anderen Anstalten sowie der evangelischen Gemeinde und dem evangelischen Krankenhause schenkungsweise einen Gesamtbetrag von 100000 M. zur Verfügung gestellt bzw. übewiesen.n Handelsminister Oelbaück traf heute vormittag von Berlin hier ein und fuhr dann gegen 10 Uhr nach dem Hafen, um diesen zu besichtigen. Der Minister befand sich in Begleitung des Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister, des Oberregierungsrat Fink, des Oberbürgermeisters Wallraf, des ersten Beigeordneten Warwick, mehrerer Beigeordneten usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zum Dirnenunwesen. In Nr. 269 des Kölner Local- Anzeigers vom 1. Oktober c. findet sich im Bericht über Schöffengerichtsverhandlungen eine Mitteilung, die es verdient, niedriger gehangen und beleuchtet zu werden."Wegen Kuppelei wurde eine Ehefrau zu zwei Wochen, deren Putzfrau zu drei Tagen Gefängnis verurteilt. Von einer Geldstrafe wurde abgesehen, weil keine Ausbeutung vorlag und die Gefängnissstrafe wurde so gering bemessen, weil es den Anschein habe, daß die Polizei nicht die Absicht habe, mit aller Energie die betreffende Straße, die------ gasse, von solchen Elementen zu säubern." Ein Kölner Lehrer schreibt uns hierzu:"Diese Notiz wirft eine grelle Beleuchtung auf den traurigen Fall, den ich in der vergangenen Woche in meiner Klasse entdeckte, daß ein dreizeynjahriger Schüler, in der betreffenden------ gasse wohnend, mit einem ebenso alten Mädchen geschlechtlichen Umgang gepflogen hat und auch vollstandig mit dem Getriebe in der------ gasse bis in die Details vertraut ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schauspielhaus. Am Sonntag den 6. Oktober findet im Schauspielhaus die erste öffentliche Nachmittagsvorſtellung statt. Zur Aufführung gelangt der Schwank Madame Bonivard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stießen in der Follerstrße ein Mehl- und ein Milchwagen zusammen. Das Pferd des Milchwagen kam zu Fall und geriet mit einem Hufe unter die Räder des Mehlwagen, welche ihm den Huf vollständig zermalmte. Das Pferd wurde zur Abschlachtung nach dem Schlachihofe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>r Das Bureau der Gesundheitspolizei befindet sich jetzt  in dem Hause Quatermarkt 3, Fernsprecher Nr. 5081. In dem genannten Bureau werden unter anderem folgende Angelegenheiten bearbeitet: Ansteckende Krankheiten, Leichenässe, Leichenüberführungen, Erlaubnis zum Erwerb von Gift, Impfsachen, Wohnungspolizei, Fürsorge für Lungenkranke, Nahrungsmittel-Untersuchungsder Maß- und Gewichtsrevision im 19. Polizeirevier wurden 283 Gewerbetreibende revidiert. 187 derselben hatten ihre Geräte dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 20 Gewerbetreibenden wurden 69 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>vermißte jugendliche Personen. Der Ausläufer Johann Decker, geboren am 22. Juli 1892 zu Köln, hat am 28. v. M. seine elterliche Wohnung, Waisenhausgasse 38 hierselbst, verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Größe: .60 Meter, Gestalt: untersetzt, Haare und Augenbrauen: blond, Nase: gewöhnlich, Ohren: gewöhnlich, Mund: gewöhnlich, Zahne: vollständig, Kinn: rund; besondere Kennzeichen: Auf der Nasenspitze eine kleine Narbe. Bekleidung: graue Joppe, schwarze Hose und Weste, schwarzgestreiftes Käppchen, Zugſtiefel.-- unecht Julius Brandt, geboren am 20. Dezember 1890 zu Koln, hat am 28. September d. J. seine elterliche Wohnung Gereonswühlengasse 22 verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Größe:.65 Meter, Gestalt: schlank, Haare: blond, kurz geschnitten, Gesicht: bleich, länglich, mager, Stirn: hoch, Augen: blau, Augenbrauen: blond, Nase: geradlinig, Ohren: mittel. Mund: gewöhnlich, dünne Lippen, Zähne: vollständig, Kinn: rund, Hände und Füße: groß. Bekleidung: grauer Tuchanzug, dunkle Weste, weicher, schwarzer Schlapphut, graue Strumpfe, schwarze Schnüschuhe.-- Die Schülerin Rosalie Macheronx, geboren am 29. September 1896 zu Haaren, hat am 1. Ottober d. J. ihre Wohnung Thieboldsgasse 91 verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Größe: mittel, Gestalt: untersetzt, Haare: blond, Gesicht: rund, Stirne: gewöhnlich, Augen: blau, Augenbrauen: blond, Nase: mittel, Ohren und Mund: mittel, Kinn: gewöhnlich, Sprache: Aachener Dialekt. Bekleidung: rot .10-3,00, Hähne, alte 1,65-.15, junge.90-1,50, Hühner, alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verband mittlerer Reichspost- und Telegraphenbeamten, Ortsverein Köln, hielt am Donnerstag im Weißen Saale der Bürgergesellschaft eine außserordentliche Ortsvereinsversammlung ab, die von 500 bis 600 Personen besucht war. Einziger Punkt der Tagesordnung war der Bericht über den 17. Verbandstag in Berlin, der von dem Vertreter des Kölner Ortsvereins, Hrn. Jerusalem, erstattet wurde. Er beleuchtete die Einmütigkeit der gefaßten Beschlüsse, das Entschlossene und Geschlossene der ganzen Tagung. Wegen der Kürze der Zeit griff er nur einige Punkte heraus und verwies im Uebrigen auf die Berichte der Deutschen Postztg. über den Verbandstag. Hr. Classen verbreitete sich dann in längeren Ausführungen über eine innerhalb des Verbandes neu geründete Gesellschaft: Deutscher Postverband Verlagsanstalt, Spar- und Depositenkasse G. m. b.., und legte die Gründe dar, die diese Gründung notwendig gemacht haben. Das stetig wachsende Vermögen des Verbandes betrage weit über eine Million und bedürfe gesetzlichen Schutzes. Weiter sei die Gründung nötig gewesen, um dem Verbande, wenn auch indirekt, die Rechte einer juristischen Person zu erwirken. Hr. Classen teilte dann noch die Namen der Gesellschafter mit. Herzlich begrüßt, verbreitete sich hierauf Hr. Aba. Hamecher über die Beamtenbesoldungsfrage. Es bestehe die Hoffnung, daß die Beamtenaufbesserungen im nächsten Reichshaushaltsetat erscheinen würden. Weiter beschäftigte sich Redner mit dem Steuervorrecht der Beamten. Auf innere Verbandsangelegenheiten eingehend, warnte er davor, sich durch Sonderinteressen zu zersplittern. Die Versammelten dankten dem Redner mit lebhaftem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Nippes, 30.Sept.1907. Der hiesige Katholische Jünglingsverein und die Marianische Jünglings-Kongregation feierten am 29. d. M. ihr gemeinschaftliches Stiftungsfest. Vormittags fand in der Pfarrkirche ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder statt; abends wurde im großen Tivoli-Saale, der bis zum letzten Platz gesetzt war, die weltliche Feier abgehalten. Nach dem Einleitungsmarsch hielt Hr. Kaplan Kummer die Festrede, der Gesangchor der Jünglingskongregation trug die mehrstimmigen Lieder Vineta von Ignaz Heim, Nun leb wohl du kleine Gasse von Friedrich Silcher und Der blöde Hans von M. Casper sehr wirkungsvoll vor. Besonderen Beifall erntete er bei dem letzten Chor, so daß derselbe wiederholt werden mußte. Der Zitherklub Gemüglichkeit, welcher aus 15 Mitgliedern der Jünglings-Kongregation besteht, trug mit seinen Zithervorträgen Triumphzug, Marsch von B. Seifert und Rheinwellen, Konzertwalzer von H. Vries zur Hebung der Festesstimmung wesentlich bei. Reichen Beifall fand auch Hr. Kapellmeister F. Hannemann mit einem Solo für Cornet a Piston. Das Theatersück, Garcio Morelos Tod, ein historisches Drama in fünf Akten, wurde von den Vereinsmitgliedern flott gespielt und fand derart Anklang, daß der Wunsch laut wurde, dieses Stück bei nächster Gelegenheit nochmals aufruführen. Während einer Pause gedachte Hr. Pfarrer Rosellen des Namenstage des jüngst nach hier versetzten Hrn. Kaplans Michael Greven, des jetzigen Präses des Jünglingsvereins. Mehrere Musikvorträge der Hansemannschen Kapelle sowie gemeinschaftliche Lieder trugen zur Abwechselung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
