<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397605</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenund. Am Samstag landete in der Nähe der Marienburg eine männliche Leiche. Der Tote wurde von den Angehörigen als der am 19. Mai in Neuendorf bei Koblenz ertrunkene Flößerzmeister Wilhelm Günther wiedererkannt. Der Verstorbene wollte sich abends gegen 11 1/2 Uhr auf sein Floß begeben, Rhein fiel und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abgefaßte Einbrecher. Am Samstagabend beobachtete auf der Severinstrße ein Schutzmann auf seinem Patrouillengang zwei etwa 18jährige Burschen, welche beide mit zwei Pasteten aus einem Partiewarengeschäft traten. Der Schutzmann fand das Geschäft erbrochen vor. Er nahm sofort die Verfolgung der Diebe auf und nahm sie fest. Bei einer Leibesvisitation fand man bei den Dieben Strümpfe, Hosenträger usw. Auf dem Leibe hatten die Diebe unter den Kleidern auch noch allerlei Gegenstände verborgen. In den Paketen befanden sich zehn paar Herrenanzüge, Hemden, Wäsche usw. Der Wert der gestohlenen Waren betrug etwa 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 29.Juli1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 547 Ochsen;.volllleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 85,00. b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ätere ausgeuästete 81--83, c. mässig genährte junge und ältere 73--75. d. gering genährte jeden Alters 65-70. 601 Kühe, a. volllleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 80. b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 75 c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jungere Kühe und Kalben 70-72, d. mäspiggenährte Kühe und Kalben 66-68. 161 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 76. b. vollfleischigejüngere 72--74, c. mässig genährte jüngere und ältere 69-70, d. gering genährte jüngere und ältere 66--68, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Schleppend bei ziemlichem Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Musikerverband. Die Delegiertenverſammlung des Allgemeinen deutschen Musikerverbandes übewies einen Antrag des Lokalvereins Berlin, eine Verbands-Schutzkommission zu gründen, dem Zentralausschußß zur Durchberathung. Abgelehnt wurde ein weiterer Antrag des Lokalvereins Berlin, einen allgemeinen Musikerkongreß einzuberufen. Der vom Lokalverein Breslau gestellte Antrag, zwecks Regelung der Landestrauer eine Petition an den Reichstag zu richten, mußte abgelehnt werden, weil der Reichstag für diese Angelegenheit nicht kompetent ist. Es sollen Erhebungen angestellt werden bezüglich der Erteilung von Musik- unterricht durch Schullehrer, Dilettanten und Beamten. Eltern und Vormünder sollen durch Flugblätter Aufklaärung erhalten über die Verhältnisse des Musikerberufes. Bei der Vorstandswahl wurde Hr. Ernst Vogel als Präsident, als Vicepräsident Hr. Fritz Stempel wiedergebählt. Der Präsident des Oesterreichisch-ungarischen Musikverbandes, Hr. Frank-Frank, erhofft ein weiteres gutes Einvernehmen zwischen beiden Verbänden. Der Sekretär der Confederation Internationale, Hr. Seitz(Paris), sprach den Wunsch aus, daß der Anschlugß des Allgemeinen deutschen Musikerverbandes an die Confederation zum Besten des Musikerstandes gereichen werde. Als Ort für den nachsten Verbandstag wurde München gewählt. Hierauf schloß der Präsident den Verbandstag, der sechs Tage dauerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Staatsanwaltschaft und private Interessen. Dem verantwortlichen Redakteur des Kölner Local-Anzeigers ist dieser Tage eine Anklageschrift des Staatsanwaltes zugegangen, auf Grund deren letzterer die Eröffnung des Hauptverfahrens vor der Strafkammer des Kölner königlichen Landgerichts wegen angeblicher Beleidigung des Wirklichen Legationsrats v. d. Gröben beantragt. Diese Beleidigung soll in Artikeln in Nr. 88 und or 100 des Kölner Local-Anzeigers enthalten sein, in denen mter der Ueberschrift Mißstände im Bauwesen auf den stieren Druck hingewiesen wurde, unter dem die bauliche Entwickelung Köuns und vor allem des nördlichen Stadttheiles litt, lund der ausgegangen war von den zahlreichen verbrachten Bauten luf dem Terrain der Berliner Firma v. Carstanjen; Herr von ##r Gröben war auf Grund seines verwandtschaftlichen Verhältnisse, als zeitweiliger Leiter der Geschäfte und als Geber des Bauzuschusses an diesen Unternehmungen beteiligt. Der Kölner Local-Anzeiger hat den Namen des Hru. von der Gröben anteil er der Ansicht war. ein hoher Reichsbeamter müsse es als ein officium nobile betrachten, hier sofort Abhülfe zu schaffen. Kur aus dieser Erwägung ist Hr. v. d. Gröben in den Artikeln genannt worden. Es handelt sich im vorliegenden Falle lediglich um private Interessen der v. Carstanjenschen Verwaltung und des mit ihr leierten Hrn. v. d. Gröben. Ist es schon verwunderlich, daß bei dieser Sachlage Hr. v. d. Gröben die Hülfe Ider Staatsanwaltschaft für seine privaten Interessen in Anspruch ehmen und die Erhebung der öffentlichen Anklage beanspruchen sonnte, so ist es geradezu unerklaärlich, daß die Staatsanwaltschaft diesem Ansinnen Folge geben konnte. Wir sind vorläufig davon überzeugt, daß die Strafkammer den Eröffnungsbeschluß ablehnen und Hrn. v. d. Gröben auf den Weg verweisen wird, den auch andere Leute gehen müssen, die öffentlich geltend gemachte Bedenken gegen ihre private Geschäfastätigkeit abwehren wollen, auf den Weg der Privatklage. Wir dürfen wohl voraussetzen, in der Aera v. Liebert-Arendt der Herr Reichskanzler dem ihm unterstellten Wirklichen Legationsrat v. d. Gröben wegen seines Vorgehens nicht besonders dankbar sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>6 Prinz August Wilhelm von Preußen traf gestern nachmittag um 5 Uhr hier ein und besichtigte unter Führung des Hrn. Domkapitulars Professor Dr. Schnütgen die Sehenswuürdigkeiten Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern vormittag in der Gasmotorenfabrik in Deutz. Dort fiel einem Arbeiter aus Gladbach eine Kiste in den Rücken, wodurch er eine schwere Wirbelsäulenverletzung davontrug. Er wurde in das Krankenhaus nach Mülheim am Rhein gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfallen. In der vergangenen Nacht wurde auf der Severinstrße ein ruhig seines Weges gehender Mann von vier Burschen überfallen, mißhandelt und blutig geschlagen. Er erlitt u. a. Verletzungen am Kopf, am Auge und büßte noch einen Zahn dabei ein. Es gelang einem Schutzmann einen der Burschen festzunehmen, während die anderen entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Heute vormittag geriet in dem Hause Fäbergasse 5 ein Bett sowie Wäsche in Brand. Die Feuerwehr beseitigte die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Schlägerei auf dem Altenmarkt trug in vergangener Nacht ein Mann schwere Kopfverletzungen davon. Er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 30.Juli1907. Fruchtmarkt. Heu, altes, 6,00-.00, neues 5,50-.20, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 30.Juli1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-0,90, vom Bauch 0,71-0,79, Kalbfleisch .84-.96, Hammelfleisch.79-.97, Schweinefleisch 0,89-.95(alles einschliesslich Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak 1,29-.58, Speck, hiesiger, geräuchert,.83-0,89, gesalzen 84-89, Schinken, roh 1,97, gekocht 2,04, Zervelatwurst 1,98, Kindernierentalg 0,42-.50 das Pfd., Gänse.25-.50, Enten 2,30-2,80, Hähne, alte,.60-2,10, Junge.75---.25, Hühner, alte, .50-.45, Junge.,05--1,30, Tauben, alte 0,40-.45, junge.50-.50 lebend, das Stück, Gänse 4,75-.30, Enten 2,50-.40, Hähne, alte.65-.20 junge 0,80--.50, Hühner alte 1,60-2,75, Tauben, alte 0,40-.50, Junge .50-0,65 geschlachtet, das Stück. Heringe, Salz-,.07-0,08, Rollmops .10 das Stück, Sardinen.40-.50 das Pfd., Brathering.10, Stockfisch .30 das Stück. Molkereibutter.20-1,30, Kochbutter 1,10-1,15, butter.20--1,25 das Pfd. Landeier, trische, 2,00-.25, Kisteneier.30 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-.20, Holländer 0,70--.20, Tilsiter.85 bis 0,90, Edamer 0,86-.90, Limburger.50-0,60 das Pfd., Mainzer 0,05. Camembert 0,40-.45 das Stück. Aepfel, ital. Ess-,.25-.30, hies., Koch.18-.20, Birne, ital. 0,25-0,30, Ess-.30, Koch-.20, Kirschen, süsse, hies..25--0,30, sauere, hiesige 0,30-.35, Erdbeeren, inländ..40-- .45, Heidelbeeren O,25-0,30, Himbeeren O,35-0,40, Johannisbeeren.15--- .18, Stachelbeeren O,10--0,12, Aprikosen, inl.,.45, ausl..20-0,35, Pfirsiche, inl..40-.45, ausl. 0,30-0,55, Weintrauben, algerische.40-.50, Zitronen 0,05-.07 das Stück. Kartoffeln, Nieren, neue 0,05-.06, weisse, neue.05-0,06, holländische 0,05, Bohnen, dicke, mit Schale 0,08-0,09, grüne, hiesige 0,12-0,20, ausländische.10-15, Erbsen, grüne, hiesige, mit Schale.15-.20 das Pfd. Endiviensalat, inl., 0,030,09, Kopfsalat, inl., C,05-O,O6. holl. 0,04-.05, Blumenkohl, ausl..25-- .35, Rotkohle, inl. 0,15-0, 20, Weisskohl, inland. O,15-.20, Wirsigkohl inl., 0,03-0,14 das Stück, Breitbauch 0,15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-, 0,04-0,05 das Stück, Rüben, rote(Karotten), junge 0,04-0,05, 1 Moharüben, junge 0,04-.05 das Gebund, do. abgesehn. 0,06-.07 das Pfd., Petersilie 0,15-.20 die Portion, Sellerieknollen.04-0,08. Meerrettich 0,20 bis.25, Rettich, schwarzer.05-.08 das Stück, Radieschen, inl. 0,04-0. 05. Schnittlauch 0,03 das Gebd., Zwiebeln, gewöhnl..,07-.OS. Perl- O. 15-.20. Tomaten, ausl..20 das Pfund, Rhabarber.05-0,06, das Gebund, Gurken, grosse, Salat- 0,10-0,20, holl. I, 0,15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Kaiserbegegnung. Wieder sollen Nikolaus II. und Wilhelm II. eine Entrevue haben; der Ort der letzteren ist noch nicht bestimmt, jedenfalls gehen die Meldungen darüber auseinander, was sich schon ausreichend durch die Besorgnis der verantwortlichen Instanzen um das bedrohte Leben des Zaren erklärt. Es ist sehr wahrscheinlich, daß wegen dieser Besorgnis und auch mit Rücksicht auf die persönlichen Gefühle des die Kaiserzusammenkunft auf schwimmendem Boden stattfinden wird, gerade so wie ihre Vorgängerin. Damals trafen sich die Herrscher, scheinbar zufällig, in russischen Gewässern, diesmal werden es deutsche Gewässer sein, in denen sie sich begegnen. Wie die Frankfurter Zeitung"aus kompetenter russischer Quelle" erfährt, ist die Abreise des Zaren nach Danzig zur Begegnung mit Kaiser Wilhelm auf den., spätestens 2. August d. I. festgesetzt. Der Zar reist ohne Familie auf seiner Jacht Standard. Seine Begleitung bilden der Minister des Aeußeren Iswolski, Marineminister Nikoff und Hofminiſter Frederieksz. Der Standard wird von vier Minenkrenzern begleitet. Für die Dauer der Begegnung sind vier Tage in Aussicht genommen. Ob der Zar in Danzig an Land kommt, wie diese Meldung zu verstehen gibt, ist uns nach dem vorhin Auseinandergesetzten noch zweifelhaft; das genannte Blatt selbst nimmt im Zusammenhang mit der von ihm gebrachten russischen Meldung an, daß die Zusammenkunft"vielleicht am nächsten Montag auf See, und zwar wahrscheinlich in Seinemünde" stattfinden werde; also doch wohl richtiger bei Seinemünde. Die hochpolitische Bedeutung der Monarchenbegegnung ergibt sich von selbst aus den sie begleitenden Persönlichkeiten; wie der Zar von seinem Minister des Auswärtigen, Iswolkski, so wird der deutsche Kaiser von seinem Reichskanzler, dem Fürsten Bülow, begleitet sein. Da liest man: Es ist ein Irrtum, wenn jetzt angedeutet wird, daß im Grunde doch politische Geschäfte und nicht ein Zahnleiden den Reichskanzler aus seinem Sommeraufenthalt von Norderney nach Berlin geführt haben. Er ist wirklich nur zu seinem Zahnarzt hergekommen: denn solange der Kaiser auf Reisen und die meisten Mitglieder der Reichs- und Staatsverwaltung beurlaubt sind, lassen sich politische Geschäfte ebensogut von Norderney aus wie von Berlin erledigen, und man erzählt, daß das, was der Kanzler hier nebenbei gearbeitet hat, Sachen waren, die er sich aus Norderney hat nachschicken lassen. Nun hat aber die Arbeit des Zahnarztes nicht ein oder zwei Tage, sondern acht Tage gedauert, und der Kaiser hat wegen des andauernden schlechten Wetters, das er diesmal auf der Nordlandreise hatte, die Rückfahrt beschleunigt. Daß er gleich nach seiner Rückkehr den Reichskanzler zu sich zitieren wurde, stand schon lange fest und ist wegen der bevorstehenden Entrevue mit dem Zaren auch noch besonders notwendig geworden. Um nun nicht auf ein oder zwei Tage nach Norderney zu reisen und dann gleich nach Seinemünde zu müssen, bleibt Bülow, obgleich der Zahnarzt seit ein oder zwei Tagen mit ihm fertig ist, hier und wartet die Ankunft des Kaisers in Seinemünde ab. Der Kaiser wird von Bülow und auch noch von anderen Personen, zu denen auch der Chef des Militäkabinetts, Graf Hülsen-Häseler, gehoren wird, begleitet sein. Wen. die Entrevue mit dem Zaren erledigt ist, kehrt Bülow in seinen Sommeraufenthalt nach Norderney zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
