<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Schutzmannswachtmeister Friedrich North und dem Kassediener Anton Schenk, beide zu Köln, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Japanisches Konsulat. Herrn Gielen ist namens des Deutschen Reiches das Exequatur als Kaiserlich Japanischer Konsul erteilt worden; das Kaiserliche Konsulat befindet sich im Gereonstrße 43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle an Fernsprechdraht. In der Umgegend von Köln sind in den letzten acht Tagen nacheinander drei erheblichdiebstähle an Fernsprechdraht vorgekommen, und zwar in der Nacht vom 29. zum 30. August an der Widdersdorferstraße in Köln-Ehrenfeld, vom 31. August zum 1. September an der Vitalis. straße in Köln-Ehrenfeld und vom 3. zum 4. September an dem von Köln-Deutz nach Mülheim(Rhein) verlaufenden Feldweg zwischen den Stangen 11 und 13. Im ersten Falle sind 32 Kilogramm 1,5 und 2 Millimeter starker, im zweiten Falle 6 Kilogramm 1,5 Millimeter starker und im dritten Falle 9 Kilogramm 1,5 und 2 Millimeter starker Bronzedraht, insgesamt also 47 Kilogramm gestohlen worden. Der Wert wird sich hier auf mehr alz 120 M. belaufen. Wenn man bedenkt, daß durch derartige Dies. stähle sehr empfindliche Störungen in den Telegraphen- und Fern. sprechleitungen verursacht werden, so begreift man, daß die OberPostdirektion ein erhebliches Interesse an der Ermittelung der Täter besitzt. Die Ober-Postdirektion in Köln hat daher eine Belohnung von 100 M. dafür ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Cantans Panoptikum herrscht zurzeit reges Treiben. In erster Linie ist es der japanische Straßengaukler Okay Sayaca, der mit seinem Zauberkunststücke das Publikum unterhält sowie mit Hasen-, Tauben-, Katzen-, Ratten-Dressiren aufwartet. Als eine Abnormitaät ist der Sklettmensch zu bezeichnen. Er besteht nur aus Haut und Knochen, ist jedoch körperlich gesund und geistig frisch. Als dritter im Bunde tritt ein moderner Jongleur Carini auf, der mit Zylinder, Schirm und Gelöstücken jongliert. In den Pausen zeigt das Vitaskope-Theater dramatische und humoristische Bilder. Das Original Kölner Hännerchen-Theater wartet mu neuen Possen auf. Der Hungernünstler Sacco verweilt bis Sonntag noch im Panoptikum. Im Irrgarten tritt die durchsichtige Dame Miß Elly auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bonn,.Sept.1907. Die fünf Italiener, die vor kurzem unta dem Verdachte, den Raubmord an den Eheleuten Naar und eine Verwandten in Klein-Durbusch begangen zu haben, verhaftet worden waren, haben nunmehr die Tat eingestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die fidele Internationale. Das in Aarhus erscheinende sozialdemokratische Hauptorgan Jütlands, Demokraten, bringt einen Spezialbericht über ein Abendfest bei Gelegenheit des internationalen Sozialistenkongresses in Stuttgart. Der Berichterstatter enwirft folgendes"Stimmungsbild":"Besonders die galanten Franzosen und Italiener waren untermüdlich in ihrem Bestreben, die Damen nach dem Karussell zu führen. Die arien Damen konnten zwar kaum ein anderes Wort Französisch als bon soir, aber trotzdem verstand man sich sehr gut, und mit dem gegenseitigen Vorstellen und Bekanntwerden ging es ungemein glatt, dank des Karussell! Bei der starken Fahrt waren die Damen gezwungen sich an ihre Herren anzuschmiegen. Während der ersten Runde hielt er sie bei der Hand, während der zweiten um den Leib, und nach der dritten Runde hatte er den ersten Kuß von ihr bekommen. Später üzersprang man die Einleitung. Dagegen glauben wir kaum, daß diese Küesserei nach dem Ringelreihen weiter fortgesetzt wurde. Jedenfalls sahen wir, wie ein glücklicher Franzose, der sich nicht mit einem Handkuß zum Abschied benügen wollte, schändlich angeführt wurde von seiner hübschen, schlanken Genossin in schwarzer Seide; mit großer Behendigkeit und einem schalkhaften Lächeln auf den Lippen entschüpfte sie im letzten entscheidenden Augenblick seiner Umarmung. Das Fest dauerte bis lange nach Mitternacht. Flirtendee Pärchen spazierten in den lauschigen Laubängen des Gartens umher, und an den Tischen wurden unterdessen unzählig Hochs ausgebracht. Flotte Kellnerinnen kredenzten den schäumenden Wein. Ein großer schwarzhaariger Italiener mit langem Bart hob eins der Schankädchen auf den Tisch, worauf die ganze gesellschaft unter Gesang und Jubelgeschrei ihr Wohl ausbrachte und sie schließlich wie eine neue Freiheitsöttin die Marseillaise an stimmte. Die Schweden gingen umher und tranken mit allen Nationen Brüderschaft, wobei sie die ganze Zeit ihren Schlachte gesang: Söhne der Arbeit, ertönen ließen. Die Russen saßen sin für sich und tranken. Aber was die Menschen trinken konnten Die alten Wikinger würden sich in ihren Gräbern umgedie haben, hätten sie das mit ansehen können! Der Wein floß über in Strömen; aber am Tisch der Russen glich der Strom schwellenden Fluten der Weichsel oder den brausenden Wogen Wolga. Selbstverständlich waren auch die Deutschen und die En# länder keine Kosterächter. Die Süddeutschen jodelten und dem vierten. Die Engländer sangen und tanzten Cakewalk nach je# Hoch, das ausgebracht wurde, was um so komischer wirkte,# ihnen der Wein allmählich anfing zu Kopfe zu steigen und: Beine nicht mehr das Gleichgewicht zu halten vermochten. war weit über Mitternacht, und der letzte Straßenbahnwagen so lange weggefahren, als ich den Festplatz verließ." Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 6 Settigt### Ueber dem Westen des Kontinentes breitet sich ein Hochdrucke9 g dessen Kern über Süfrankreich und der Schweiz hegt und das# die Ostsee ausdehnt. Südlich von Schottland liegt noch immer eine Lootse, der Das Wetter ist örtlich ziemlich verschieden, in der Rheinprovinz#nd Himmel meist bedeckt und es fällt zeitweise Regen. In Nordweste und im Süden dagegen ist der Himmel meist heiter. Der Wina#,ans im südlich und süwestlich. Die Temperaturen sind gestiegen, wennss Westen, während sie im Osten Deutschlands noch gefallen sind.. 4ermutmassliche Witterung für den 7. September: derung des herrschenden Witterungscharakter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abeinhöhe am 6. Sept., morgens 11 Uhr:.63 m+.01</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 6. Sept., morgens 7 Uhr: 13 1/2 0 K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber einen"Theaterskandal" im Sommertheater an der Flora wissen hiesige und auswärtige Blätter zu berichten. Bei einer Aufführung der Räuber am Mittwoch, in der Danny Gürtler mitwirkte, hat dessen Impresario dem Direktor auf der Bühne eine Privatszene gemacht, bei der es sich um die Bezahlung des Honorars handelte. Hr. Direktor Walther Betz ersucht uns um Aufnahme folgender Erklärung: Die Behauptung des Impresario des Hru. Gürtler, die bei mir engagierten Mitglieder hätten ihre Gage nicht bekommen, ist eine Unwahrheit. Sämliches bei mir verpflichtete Personal hat von Beginn der Saison bis zum Schluß seine Gage stets pünktlich bekommen, ebenso die Schauspieler, die für die drei Räubervorstellungen noch nachträglich gewonnen wurden. Die Behauptung des Impresario, das in den Räubern beschäftigte Personal sei nicht honoriert worden, ist unwahr; dasselbe empfing ebenso wie an den beiden vorhergehenden Abenden um 9 Uhr seine Gage. Nicht eines von den bei mir verpflichteten Mitgliedern hat mich jemals um seine Gage mahnen müssen. Ich hatte Grund, das an Gürtler zu zahlende Honorar nicht vor Schluß der Vorstellung auszuzahlen und war ich außeadem nicht verpflichtet, dies vor Schluß der Vorstellung zu tun. Die weitere Verfolgung dieser Angelegenheit wird das Gericht beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande der Gesellschaft rheinischer Bienenfreunde in Köln die Erlaubnis erteilt, gelegentlich einer im November d. J. daselbst stattfindenden Ausstellung eine öffentliche Ausſpielung von Honig zu veranstalten und die Lose in dem Regierungsbezirk Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Konsulatswesen. Der zum Chilenischen Konsul in Köln ernannte Kaufmann Karl Erk zu Kalk ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Guter Fang. Gestern nahm die Kriminalpolizei eine Friseur sowie eine Fabrikarbeiterin fest, welche beschuldigt waren, bei Gelegenheit eines Einkaufes einer Bluse in einem Geschäfte auf der Breitestrße einen wertvollen Pelz gestohlen zu haben. Bei einer Haussuchung fand die Kriminalpolizei den gestohlenen Pelz vor. Ferner fand die Kriminalpolizei in der Wohnung des Friseurs auf der Burgmauer einen Koffer mit Musterschulen, sowie einen Koffer mit Wäsche, die vermutlich auch aus Liebstählen herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Gottfriedstraße von Zülicher- bis Aemilianstraße vom 9. September ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Bäckerlehrling wegen Diebstahls, ein Fabrikarbeiter und ein Fuhrmann wegen Fahrraddiebstahls, eine Fabrikarbeiterin wegen Hehlerei, ein Friseur wegen Diebstahls, eine Ehefrau wegen schwerer Urkundenälschung, ein Photograph, ein Arbeiter und zwei Kellner wegen Einbruchdiebstahls, ein Uhrmacher wegen tätlicher Beleidigung, ein Arbeiter wegen Fledderei, ein Messerschmied wegen Fahrraddiebstahls, ein Hausdiener wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile seines Arbeitgebers, ein Schlosser wegen Hehlerei hierzu, ein Zapfer wegen Einbruchdiebstahls, ein Schuhmacher, ein Arbeiter diebstahls, ein Handlanger und ein Fuhrknecht wegen Zuhälteren. + Bei einer Razzia wurden 39 Frauenspersonen festgenommen. . Die Feuerwehr wurde gestern abend nach der Melchiorstraße gerufen, wo eine Spirituslampe explodiert war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.Sept.1907. Fruchtmarkt. Heu 6,40-7,00, Maschinenstroh (Roggen).00. Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil. Köln,.Sept.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M..83-.90, vom Bauch 0,72-.80, Kalbfleisch .83-.97, Hammelfleisch.82-.96, Schweinefleisch 0,94-.00(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.85-0,90 das 1/2 Kil. Rebühner, alte.80-.90, junge.,10-.50, Gänse 4,90-6,25, Enten.25-2,90, Hahne, alte 1,80-.25, junge.70-.35, Hühner, alte .50-.45, junge 1,00-.25, Tauben, alte 0,40-.45, junge.45-.55 lebend, das Stück, Gänse 5,15-6,30, Enten.35-.20, Hähne, alte.60-.45. junge 0,70-.45, Hühner alte.50-.80, Tauben, alte.40-.45, Junge .45-.60 geschlachtet, das Stück. Hechte.00, Barsche 0,60, Brasse(Bleie) .50, Aale 1,20, Barben.80, lebend, das Pfd.; Kabeljau, Nordsee 0,30-.55, Schellfische, Nordsee, grossO.45-.50, mittel O. 30, klein 0, 18-O. 20, Seezungen .50, Rottungen 0,70-.75, Schollen.70-.75, Steinbutten 1,70-.75, Heilbutten 0,90, Flusshechte.10-1 20, Salm 2,80-3,00, Zander.10, Aale .50, Schleie.60, Karpfen 1,60 das Pfd. Heringe, Salz-,O.06, Rollmops.08 .10 das Stück, Sardinen.60-.50 das Pfd.,ig" 510 Wm Such.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kalk,.Sept.1907. Die Vereinigung selbständiger Schuhmachermeister von Kalk und Umgebung hielt am Montag ihre monatliche Versammlung ab. Der Vorsitzende stellte fest, daß man mit der Entwickelung der Vereinigung zufrieden sein könnte. Die Gründung einer Genossenschaft sei ernsthaft anzustreben. Ein gutes Beispiel könne man sich an den Vereinigungen anderer Städte nehmen. Die etwa zu zwei Drittel anwesenden Mitglieder waren einstimmig für die Gründung und erklärten ihren Beitritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
