<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397735</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dietzählung am 2. Dezember 1907. Durch Bundesratsbeschlß ist die siebente allgemeine Viehsählung im Deutschen Reiche auf den 2. Dezember d. J. festgesetzt worden. Diese Zählung wird wiederum eine solche großen Umfanges sein, ähnlich wie die des Jahres 1900. Folgende Viehgattungen werden gezählt: 1. Pferde, und zwar gesondert nachstehende Altersklassen: a. die unter 1 Jahr alten Fohlen, b. die 1 bis noch nicht 2 Jahre alten, c. die 2 bis noch nicht 3 Jahre alten Pferde, d. die 3 bis noch nicht 4 Jahre alten Militärpferde, e. alle anderen 3 bis noch nicht 4 Jahre alten Pferde, k. die 4 Jahre alten und älteren Zuchthengſte, g. die 4 Jahre alten und älteren Pferde, die ausschrießlich oder vorzugsweise zu landwirtschaftlicher Arbeit benutzt werden, h. die 4 Jahre alten und älteren Militärpferde, i. alle anderen 4 Jahre alten und älteren Pferde. Außeadem muß angegeben werden, wieviel Fohlen in den letzten zwölf Monaten vor der Zählung in der Haushaltung überhaupt lebend geboren worden sind, gleichviel ob noch vorhanden oder nicht. 2. die Maultiere und Maulesel, 3. die Esel, 4. das Rindvieh und zwar mit folgenden Unterabteilungen: a. Kälber bis 6 Wochen alt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kälber von 6 Wochen bis 3 Monate alt, c. Jungvieh über 3 Monate bis unter 1 Jahr alt, d. 1 bis unter 2 Jahre altes zur Zeit auf Mast gestelltes Jungvieh, e alles andere 1 bis unter 2 Jahre alte Jungvieh, k. 2 Jahre alte und ältere Bullen(Zuchtstier), g. 2 Jahre alte und ältere zur Zeit auf Mast gestellte Stiere und Ochsen. h. alle anderen 2 Jahre alten und älteren Stiere und Ochsen, i. 2 Jahre alte und ältere Milchühe, k. alle anderen 2 Jahre alten und älteren Kühe(auch Fären und Kalbinnen. Ferner ist anzugeben, wieviele Kälber in den letzten zwölf Monaten vor der Zählung in der Haushaltung überhaupt lebend geboren worden sind, gleichviel ob noch vorhanden oder nicht; 5. die Schafe und zwar: a. unter 1 Jahr alte Schafe(auch Lämier), b. 1 Jahr alte und ältere Böcke, c. 1 Jahr alte und ältere Mutterschafe(Zibben), d. 1 Jahr alte und ältere Hammel (Schöse); 6. die Schweine und zwar: a. unter 1/2 Jahre alte Schweine, einschliefßlich Ferkel, b. 1/2 bis noch nicht 1 Jahr alte Schweine, c. 1 Jahr alte und ältere Zuchteber, d. 1 Jahr alte und ältere Zuchtäue, e alle anderen 1 Jahr alten und älteren Schweine; 7. die Ziegen und zwar: a. unter 1 Jahr alte Ziegen (auch Lämmer), b. 1 Jahr alte und ältere Böcke, c. 1 Jahr alte und altere Ziegen(Gaißen); 8. das Federvieh uno zwar: a. Gäuse, b. Enten, c. Hühner, d. Truthühner(Puten, Kalekuter, Kurren); 9. die Bielenstöcke, unterschieden nach solchen mit beweglichen und solchen mit unbeweglichen Waben. Auf die genaueste Beantwortung der Fragen nach den Unterabteilungen der einzelnen Viehgattungen muß besondere Sorgfalt verwendet werden, da nur hierdurch eine ausreichende Kenntnis der Zusammensetzung und der vor- oder rückärts schreitenden Entwickelung des Viehstandes gewonnen werden kann. Diese Kenntnis ist für viele wirtschaftliche so u. a. für alle Maßnahmen zur Förderung der Viehzucht, unentbehrlich, die Angabe der Gesamtzahl für die einzelnen Viehgattungen genügt zu derartigen Zwecken niemals. Die wichtigste Neuerung gegenüber allen früheren Zählungen, ist die Aenderung des Erhebungsverfahrens; es wird nämlich nicht wie bisher nach Gehöften, sondern nach Haushaltungen gezählt, ähnlich wie es bei der Volksählung geschieht. Es hat also jeder Haushaltungsvorstand(oder sein Stellvertreter) das bei ihm stehende Vieh einzutragen. Dabei ist gleichgültig ob er der Eigentümer des Viehes ist. Wenn also ein Viehbesitzer sein Vieh bei einem Nachbar eingestellt hat, so hat der Nachbar, nicht der Eigentümer die Zähltarte auszufuüllen. Die Erreichung des bedeutsamen Zweckes beider Zählungen hängt zum großen Teile von der Mithilfe der Bevölkerung ab. An diese wird daher die dringende Bitte gerichtet, das Zählgeschäft durch bereitwilliges Entgegenkommen den Zählern, Ortsbehoörden usw. gegenüber zu erleichtern. Wenn auch die Zählkarten in erster Linie von den Haushaltungsvorständen oder deren Stellvertretern selbst auszufuüllen sind, so bedarf es doch außeadem einer großen Zahl freiwilliger Zähler, die bei der Ausubung ihrer Ehrenamtlichen Tätigkeit die Eigenschaft von öffentlichen Beamten besitzen. Es steht zu erwarten, daß wie bei früheren Zählungen so auch diesmal sich in genügender Zahl Männer finden werden, die bereit sind, dies Ehrenamt zu übernehmen; sie würden damit dem allgemeinen öffentlichen Interesse einen wesentlichen Dienst leisten. Die in den Zähltarten enthaltenen Angaben dienen lediglich zur Förderung wissenschaftlicher und gemeinütziger Zwecke, in keinem Falle etwa zu Steuerzwecken. Die Veröffentlichung der Ergebnisse wird so gehalten werden, daß die Angaben des einzelnen Haushaltungsvorstandes darin in keinem Falle mehr erkennbar sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung, die am 21. d. M. stattfindet, stehen u. a. folgende Gegenstände: Anfrage Bornheim betr. den Ausbau der Subbelrather Straße sowie die Durchührung der Schützen- und der Barthelstraße; Antrag Froitzheim betr. den Durchbruch der Freiheitstraße nach der Kalkerstraße; Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Rektorwohnung mit Lesehalle und Volksbibliothek, Turnhalle und Schuldienerwohnung, Kochschule und Brausebaß an der Simonsstraße; Kanalisirung und Chaussirung eines Teiles der Ostheimerstraße; Kanalisirung eines Teiles der Helmholzstraße; Plan und Kostenanschlag für eine Straßenbahngleisschleife in Kalk, Beschaffung von Kabeln, Kupferſeil und Fahrdraht für die Straßanbahnen, abgeändertes Ortsstatut über die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe, Vergebung der bisher in städtischer Regie ausgeführten Straßenwalzarbeiten an Unternehmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Vereinbarung der Manufaktur- und Konfektionsgeschäfte gibt im Anzeigentheil der Detaillistenverein bekannt; auf die Anzeige seien besonders unsere Leserinnen aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Den Durchbruch der Freiheitstraße zur Kalkerstraße betreffend will Hr. Stadtverordneter Froitzheim in der am 21. d. M. stattfindenden Stadtverordnetenversammlung die Anfrage stellen, ob es möglich und beabsichtigt ist, den Durchbruch der Freiheitstraße nach der Kalkerstraße in Deutz noch vor diesem Winter soweit vorzubereiten, daß diese Arbeit gegebenenfalls als Notstandsarbeit ausgeführt werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Ergebnis der Kämpfe vom 15. d..: Berard(Schweiz) besiegt Fürst(Wien) in 12,32 Min. durch Kopfgriff aus dem Stand. Karoly(Ungarn) besiegt Kornatzki(Polen) in 1,32 Min. durch Uebersürzen nach vorn. Im Entscheidungskampf Cl. ie Terassen gegen Kilbasson siegte ersterer in der Gesamtzeit von 46,32 Min. durch Armzug am Boden. Im Entscheidungskampf Krook(Schweden) gegen Petroff(Bulgarien) siegte letzterer in der Gesamtzeit von 35,34 Min. durch Ueberwurf am Voden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sterbefall. In der vorvergangenen Nacht starb nach kurzem Krankenlager infolge Lungenentzuündung Hr. Lehrer Peter Münch us der Mechtildisstrße im Alter von 56 Jahren. Hr. Lehrer Munch war seit 32 Jahren Lehrer am hiesigen städtischen Waisenhaus. Der Verstorbene wurde in der St. Andreaspfarre geboren und erhielt seine erste Anstellung als Lehrer an der Schule von St. Severin. Er war Armenpfleger und gehörte 37 Jahre der Konzertgesellschaft als Mitglied an und war selber als Komponist Die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe betreffend, legt sie städtische Verwaltung, nachdem der Bezirksausschußß die Ausnahmebestimmungen für den Großhandel, die das am 12. Juli beschlossene Ortsstatut vorsah, nicht genehmigt hat, der nächsten Stadtverordnetenversammlung ein neues Ortsstatut vor. Diese Bestimmung, daß an 6 Sonntagen im Großhandel gearbeitet verden dürfe, ist demgemaäß gestrichen. Von den Bestimmungen dess 1, daß im Handelsgewerbe Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter an den Sonn- und Festlegen nicht beschäftigt werden dürfen, bestehen im neuen Ortsstatut Ausnahmen nur noch 1. für die Eisfabriken und 2. für den Kleinhandel. InSS 2 ist gesagt: Im kleinhandel dürfen Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter am ersten Öster- Pfingst- und Weihnachtstage nicht beschäftigt werden. An den übrigen Sonn- und Festtagen darf die Beschäftigung sich nur auf die Zeit von 11 Uhr vormittags bis nachmittags 2 Uhr erstrecken. Im übrigen ist der Wortlaut des Ortsstatut nicht verandert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Ringtheater Romos, Hohestrße 9A, findet das neueste Wochenprogramm wieder großen Beifall. Im übrigen verweisen wir auf das heutige Inserat im Anzeigenteile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Chrysanthemum-Ausstellung in der Flora. Bei der Vergänglichkeit aller Blütenpracht ist auch die Tauer der Chrysanthemum-Ausstellung in der Flora, über welche wir bereits berichteten, nur auf wenige Tage beschränkt. Noch stehen die Hunderte der herrlichen Blüten in ihrer vollen Schönheit und kein Blumenfreund sollte am Sonntag einen Besuch dieser Ausstellung versäumen. Im Wintergarten konvertiert das Flora-Orchester, wie säglich, von 3 1/2 bis 6 1/2 Uhr. Herr Musikdirektor Pertz hat für den morgigen Sonntag ein besonderes gewähltes Programm aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestohlen. Der Hausdiener eines Groß-Konfektionshauses hierselbst hatte gestern nachmittag ein mit Bekleidungsstücken beladenes Transport-Dreirad fortzuschaffen. Der junge Mann betrat ein Haus in der Ehrenstrße und ließ den Wagen für kurze Zeit ohne Aufsicht. Als er zurückkam, war der Wagen mit Inhalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Vereinigung Rechtsschutzstelle für Frauen macht bekannt, daß, um die Anschaffung zu Weihnachten zu erleichtern, das von ihre herausgegebene Nachschlagebuch: Die städtischen und privaten Wohlfahrtseinrichtungen der Städte Köln, Mülheim und Kalk, eingebunden zu .25 M. broschiert zu 0,75 Mk. in der Buchhandlung Neubner, Hohestrße und in der Buchdruckerei Gehly, Cäcilienstraße 40, vorrätig ist. Das Buch hat sich viele Freunde erworben und sollte nicht in den Händen desjenigen Vereins und des Menschenfreundes fehlen, der in sozialer Arbeit steht oder der seinen Hausarmen, Mündeln, Kranken usw. auf die richtige Weise die richtige Hülfe zu vermitteln wünscht. Die umfassende Zusammenstellung der hiesigen Wohlfahrtseinrichtungen, Schulen und Stiftungen erspart dem Besitzer des Büchleins manche Frage, manchen Weg. Die Stadt Köln und viele Vereine und Private haben bei der Herausgabe Hunderte von Exemplaren angeschafft, so daß die erste eingebundene Auflage fast vergriffen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Weihnachtskonzert des Kölner Liederkranz gehört seit Jahren zu den hervorragenden Ereignissen auf dem Gebiet des Chorgesanges. Am Sonntag den 24. d.., abends 7 1/2 Uhr, veranstaltet der Liederkranz im großen Saale des Gürzenichs sein 53. Weihnachtskonzert. Unter der Leitung seines hervorragenden Chorleiters, des Hrn. Musikdirektors Peter Haas, wird der Verein außer mit neuen Volksliedern auch mir größeren Chorwerken auf dem Plan erscheinen und Proben seines fleißigen Studiums erbringen. Im vorigen Weihnachtskonzerte brachte der Liederkranz u. a. den überaus schwierigen Preischor Der Bergmann von dem belgischen Komponisten Francois Riga und erntete damit große Bewunderung und Ehre. In diesem Jahre wird er mit einer andern Choroschöpfung dieses Komponisten auftreten und zwar mit dem Chore Die Geister der Nacht, ein schwieriges aber dankbares Werk, welches eine durchaus tüchtige und geschulte Sängerschar erfordert. Im zweiten Teile des Konzerts wird Die Hunnenschlacht von Hch. Zöllner, großes Chorwerk mit Solo und Orchester zur Aufführung gelangen. Fräulein Operisängerin Kläre Burbach und das Vereinsmitglied Hr. Konzertsänger Karl Rost haben die blopartien übernommen und werden außeadem mit Liedervorträgen aufwarten. Den musikalischen Teil wird die verstärkte Kapelle des 16. Infanterie-Regiments unter Leitung des Königl. Musikdirektors Willi Been in bekannter meisterhafter Weise ausfüllen. Der Besuch des Konzerts ist um so mehr zu empfehlen, als der volle Ertrag bekanntlich zur Bescherung armer Kinder dient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
