<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Kunst. Aus dem Wettbewerb für die Möhnetalsperre ging Architekt Franz Brantzky(B. D..) unter 73 Bewerbern aus allen Teilen Deutschlands als Sieger mit dem ersten Preise hervor. Das riesenhafte Bauwerk wird zwischen Arnsberg und Soest i. W. errichtet und die größte derartige Anlage auf dem europäischen Kontinent werden. Der Stauinhalt beträgt 130 Millionen Kubikmeter, während die bekannte Urfttalsperre bei Gemünd in der Eifel 45 Millionen Kubikmeter Wasser faßt. Die Sperrmauer, die auf eine Länge von 700 Meter projektiert ist mißt bei der Urfttalsperre 226 Meter. Als Preisrichter fungierten: Die Oberbürgermeister von Essen und Dortmund, Geh. Regierungsräte Holle und Schmiedin, die Professoren Frantzen und Ulbrich, Regierungs- und Baurat v. Pelser-Berensberg(Arnsberg), Baurat Ullrich(Dortmund), Regierungsbaumeister Link(Essen) und Wasserwerksdirektor Hegeler(Gelsenkirchen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Besichtigung. Der Architekten- und Ingenieurverein für Niederrhein und Westfalen hatte seine Mitglieder infolge einer Einladung der Firma Grün und Bilfinger.-G.(Manuheim) auf Samstagnachmittag zu einer Besichtigung der von dieser Firma übernommenen Fundierungsarbeiten an den beiden neuen Rheinbücken eingeladen. Trotz der unfreundlichen regnerischen Witterung hatten sich 125 Teilnehmer aus nah und fern gegen 2 1/2 Uhr an der Abfahrtsstelle der Rheinuferbahn am Frankenwerft eingefunden, wo zunächst die dortigen Hülfsbauten, elektrische Zentrale, Ramm- und Betonmaschinen in ihrer Tätigkeit besichtigt wurden. An zahlreichen Zeichnungen und Plänen erläuterte zunächst Herr Eisenbahnbauinspektor Schimpfte die ganze Brückenanlage, ihre Konstruktion, die Fundamentierungsarbeiten und die Reihenfolge und Fertigstellung der einzelnen Bauten. Seine Ausführungen deckten sich im wesentlichen mit den in der Sonntagsnummer des Kölner Local-Anzeigers veröffentlichten Artikel über den Bau der Nordbrücke und die Vergebung der Arbeiten. Sobald die Strompfeiler vollendet sind, wird mit der Einrichtung zur Auflagerung des ganzen nördlichen Trägers der nördlichen Eisenbahnrücke begonnen und wenn dieser fertig montiert ist, auf diesem die Hängererüste für den weiteren Bau aufgebracht, so daß die Schiffahrt möglichst wenig behindert wird. Die Kosten der Brücke betragen 13 Millionen Mark. Von diesen entfallen 6 Millionen auf die Eisenkonstruktion, welche bekanntlich über 15000 Tonnen Eisen verlangt. In zwei Abteilungen von 40 bzw. 85 Personen wurden die Teilnehmer durch zwei Boote der Firma nach dem rechtsseitigen Strompfeiler gefahren, wo die Herren Ingenieure Zickwolff, Grün und Neuffer im Auftrage der Firma Grün und Bilfinger die Arbeiten ausführlich erläuterten. Gegen 4 Uhr brachten die beiden Boote die Teilnehmer zu den Baustellen an der Südbrücke. Am rechtsseitigen User erläuterte Herr Regierungsbaumeister Liefern die Pläne dieser Brücke, deren beide Stromöffnungen 165 Meter Weite erhalten. Die Breite der Brücke ist 9 Meter, dazu kommen zwei Fußsteige von je 1,75 Meter Breite. Die Kosten betragen# 1/2 Millionen Mark. Der rechtsseitige Strompfeiler und der erste Landpfeiler sind vollendet und die Fundierungsarbeiten für den Portalpfeiler in Angriff genommen. Nun wurde die Gesellschaft auf das linke Ufer gefahren und hier die fertigen Pfeiler und die Fundierungsarbeiten für den Portalpfeiler besichtigt. Dann versammelte man sich in der Kantine der Firma zu einem Imbiß, wo im Namen des Oberingenieurs Scherer Herr Ingenieur Zickwolff die Gäste herzlich begrüßte und für das große Interesse an den Arbeiten dankte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Gestern abend geriet in der Gellertstraße an der Schule in Nippes der Inhalt einer Müllgrube in Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entsprungen und wieder eingefangen. Der Kriminalpolizei gelang es gestern in einem Hause an der Follerstrße den Metzgergeselle Engelbert Maus, der mit einem Komplizen aus dem Zuchthaus in Siegburg entsprungen war, wieder einzufangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>. Unfälle. Ein Schüler kam am Andreaskloster beim Spielen zu Fall und erlitt einen schweren Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Heizer schlug auf dem Hauptbahnhofe englücklicherweise auf der Maschine eine zurückschlagend Flamme auf den Körper, wobei er sich Brandwunden am Gesichte und den beiden Armen zuzog. Der brennende Rock wurde ihm vom Leibe gerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Die Direktion hat dem Humoristen Hrn. Robert Steil in Anbetracht seines großen Erfolges für Mittwoch einen Benefiz- und Ehrenabend bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Welt-Kinematograph, Schildergasse 72--74. Mit vortrefflichen Aufnahmen ist auch diese Woche das Programm ausgestattet, z..: Ein böses Gewissen, Die Kavallerieschule in Saumur, Der Verkehr in London, Die Fee der schwarzen Felsen, Die Hundedressur usw. Von ganz besonderem Interesse dürfte die Extranummer Ueberſührung und Beisetzung des Großherzogs von Baden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30.0kt.1907. Fruchtmarkt. Hen 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein zum Schutze gegen schädliches Kreditgeben hielt am Montagabend seine Generalversammlung ab, die der Zweite Vorsitzende, Hr. Unbehu, eröffnete, und dem verstorbenen Mitgliede Stadtverordneten Gerissen einen warmen Nachruf widmete. Die Versammelten erhoben sich zu Ehren des Verstorbenen von ihren Sitzen. Dem Geschäftsbericht ist zu entnehmen: Der Verein zählte am 30. Juni d. J. 710 Mitglieder. Während des letzten Jahres wurden dem Verein zum Mahnen aufgegeben 1255 Personen mit einer Schuldsumme von 63308., davon waren nicht zu ermitteln 60 Personen mit 2571 M. Zurückgenommen wurden 97 Fälle mit 11 945., Einigungen kamen in 35 Fällen mit 1842 M. Es ruhen bzw. sind noch in Behandlung 97 Fälle mit 4467., behandelt wurden 953 Personen mit einer Schuldsumme von 41 655., davon haben bezahlt 339 Personen 12 822 M. (also etwa 33 Proz.) In das schwarze Buch kamen 614 Personen mit 28832., so daß Ende Juni das schwarze Buch Auskunft gab über 14016 Personen mit 912889 M. Schulden. Gestrichen wurden hiervon aus dem schwarzen Buch 19 Personen, weil sie bezahlt hatten 1301 M. Der Kassenbericht wies folgende Zahlen auf: Bestand am 30. Juni v. J. 4732., Einnahme 4022., Ausgabe 4047., Bestand 30. Juni 1907 4708 M. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. In den Vorstand wurden gewählt die Herren Peter Unbehu, Moritz Goldberg und Joh. Dech.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kneipp-Verein. Alle Freunde des Kneipp- und Naturheilverein werden zu dem am Mittwochabend Punkt 9 Uhr stattfinden Rezitationsabend des Hrn. Karl Salm von hier aufmerksam gemacht. Die Mitglieder obengenannter Vereine haben freien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Frhr. v. Mendelssohn-Bartholdy, von Berlin kommend, ist gestern mit Minister Graf Witte, der von Paris hier eingetroffen war, hier zusammengekommen; beide Herren sind im Dom-Hotel abgestiegen und setzen heute die Reise gemeinsam nach Berlin fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Die durch ihre Leistungen auf dem Gebiete des Gasmaschinenbaues bestens bekannte Gasmotorenfabrik Akt.- Ges. vorm. C. Schmitz in Köln-Ehrenfeld hat auf der jüngsten Aachener Handwerks-Ausstellung wieder einen Erfolg zu verzeichnen gehabt, indem die Jury ihr außer der silbernen Medaille der Ausstellung auch noch die silberne Medaille der Stadt Aachen zuerkannte, eine Auszeichnung, deren sonst keine andere an der Ausstellung beteiligte Firma der Branche teilhaftig wurde. Es ist diese Anerkennung um so höher anzuschlagen, als die Ausstellung der Firma räumlich beschränkt war und allein durch die vorzügliche Ausführung der Maschinen wirkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das große Herausforderung-Match wird am Sonntag den 3. November die Saison auf dem Kölner Sportplatz beschrießen. Der Belgier Verbis, welcher nur geringe Hautabschürungen erlitten, wird mit Guignard, der mit dem Schrecken davonkam, am Donnerstag in Leipzig wieder am Start erscheinen. Am Freitag treffen die beiden Gegner in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital der Mann aus der Hahnenstrße, der gestern versehentlich von seiner Frau mittels einer Schere in die Herzgegend gestochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unfälle. In der Burgunderstraße geriet ein Schreiner mit der Hand in eine Kreissäge und verletzte sich an der Hand schwer. -- In der Brüsselerstraße erlitt ein 20jähriger Junge beim Turnen einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Union-Theater, Hohestrße 23/25, am Bismarckdenkmal, veranstaltet heute Mittwoch wieder Kinder-Vorstellung bei ermäßigten Preisen mit Vorführung neuer Bilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Arbeiter und zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Zögling und ein Zuchtäusler wegen Entweichens ein Anstreicher und ein Büchsenmacher auf Grund Haftbefehle ein Drehorgelspieler wegen Sittlichkeitsverbrechens, zwei Tage, löhner wegen Straßenraubes, ein Hausburschen wegen Urkunden, fälschung, ein Hausdiener wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 31 Frauenspersonen festgenommen Liebstähle. Heute morgen um 8 Uhr wurde am Pariser Zuge einem Herrn seine Handtasche, die er neben sich gestellt hatte und welche über 10000 M. bares Geld enthielt, in einem unbe, wachten Augenblick entwendet.-- Am Ausgange des Hauptbahrhofes an der Maximinenstrße wurde in vergangener Nacht einem Arbeitsmann, der sich dort auf seinen Koffer gesetzt hatte und etwas eingenickt war, die Hosentasche aufgeschnitten und sein Portemonnaie welches seine ganze Barschaft, 70., enthielt, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Samariterstationen. Da am Allerheiligenfeste große Men. schenansammlungen auf der Aachenerstraße und den Friedrögenu Gelaten stattfinden werden, so daß Englücksälle sehr leicht vor kommen können, so hat der Zweigverein vom Roten Kreuz ein ständige Verbandsstelle in der Moltkestraße und eine weitere in Gelaten, Aachenerstraße, eingerichtet. Auf diesen Stellen kann bei Englücksällen stets die erste Hülfeleistung nachgesucht werden, Außeadem werden Samariterpatrouillen, die an weißer Armbinde und weißer Mütze, beide mit rotem Kreuz, kenntlich sind, fortährend in der Aachenerstraße anwesend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag wurde in der Niehlerstraße ein etwa siebenähriges Mädchen überfahren. Das Kind erlitt so schwere Verletzungen, daß es kurz darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Referendarprüfung. Beim Oberlandesgericht bestanden gestern die Rechtskandidaten Walter Rademacher aus Köln-Linden- thal, Erich vom Bruch aus Solingen und Arthur Widtmann aus Oberkassel bei Düsseldorf die erste juristische Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Hr. Merian hat sich mit seinem Bauern-Hunde-Theater während seines Gastspiels viele Freunde bei Groß und Klein erworben. Als Anerkennung für den großen Erfolg hat die Direktion für Hrn. Merian morgen, Donnerstag, einen Abschieds- und Ehrenabend arrangiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Ober- und Geheimen Nostrat Sautter in Köln wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Ehrenkreuze des Großherzoglich-Hessischen Verdienstordens Philipps des Großmütigen erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Am Feste Allerheiligen begeht die hiesige Allerheiligen. kapelle das Titularfest mit 13 stündigem Gebete. Die Aussetzung des hochwürdigsten Gutes in Verbindung mit der ersten h. Messe ist um 6 Uhr, die zweite h. Messe 8 Uhr; das Levitenhochamt 10 Uhr. Die Vesper ist um 3 Uhr und feierliche Komplet und Schluß 6 Uhr abends. Während der Oktav ist jeden Morgen 7 1/4 Uhr Segensmesse und jeden Abend 1/2 7 Uhr Segensandacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
