<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397737</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Bockletünd, 18.Nov.1907. Am gestrigen Sonntag konnten die Eheleute Ackerer Engelbert Schröder und Christin geb. Ballen auf eine überaus glückliche 50jährige Ehe zurück blicken. Der Jubelbräutigam zählt 81 Jahre, die Jubelbraut Jahre. Beide erfreuen sich noch einer in diesem Alter seltenen körperlichen und geistigen Frische. Am Vorabend fand ein Ständchen des Krankenpfleger-Vereins, dessen langeähriges Mitglied der Jubilar ist, unter Ueberreichung eines prächtig ausgestatteten Diploms, sowie ein solches des Turnvereins statt, wobei ein Feuerwerk abgebrannt wurde. Der ganze Ort hatte zu Ehren der allen Leute, die allgemein beliebt und geachtet sind, reichen Flaggenschmuck mit Girlanden und Triumphbogen angelegt. Um 9 Uhr morgens fand die Wiedereinsegnung des Jubelpaares, welches feierlicher Prozession unter Vorantritt weißgekleideter jungeMädchen und Jünglinge vom Hause abgeholt wurde, in der Pfarrkirche durch Hrn. Pastor Reusch statt. Vier Töchter, 23 Enkel und zwei Urenkel konnten an der erhebenden Feierlichkeit teilnehmen. Die offizielle Feier fand abends im Restaurant Schüller statt. Von dem Kaiser war die Ehejubiläums-Medaille und vom Papste päöstliche Segen eingetroffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der Handelshochschule zu Köln. Von der u n g der Studierenden der hiesigen Handelshochschule  Anläßlich eines Artikels vom 8. d. M. in Ihrem geschätzten Blatt: ssbrauch der akademischen Lehrfreiheit, fand heute eine von 215 emndierenden besuchte Protestversammlung statt, die ihre schärfste ssbilligung über das Verhalten eines ihrer Kommilitonen einzig ausgedruückt hat, auf der anderen Seite Herrn Professor hlenbach ihre Berührung und Hochachtung in einer Resolution o folgendes Schreiben kundgegeben hat: Hochgeehrter perr Pridie heute in der Handelshochschule zu Köln versammelten dierenden sind sich einig in der Verurteilung der von einem Kommilitonen gemachten Denunzierungen an die Köln. Volksztg., wesches Vorgehen sie als ein höchst unehrenhaftes und unakadeisches betrachten und den ganzen Vorfall auf das lebhafteste bedauern. Sie bitten, das in sie gesetzte Vertrauen auch weiterhin bewahren und ihrer Verehrung jederzeit gewiß zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Protestant? Erstens ist das nicht wahr und Hr. Schmalen bach erweist sich in diesen Personalien als gänzlich ununterrichtet, und zweitens ist die Abschweifung auf die Konfession der Redakteure unter allen Umständen unangebracht. Sie hat in dem gemachten Falle nur einen Sinn, wenn eben die Gegenüverstellung: politischer Teil der Zeitung unverdaulich, Haudelsteil ganz vorzüglich, durch den Hinweis auf die Konfession in die rechte Befeuchtung gesetzt werden sollte. Man mag es noch so sehr bedauern, aber wir leben nun einmal in Zeiten konfessioneller Spannung. und da sollten gerade Hochschullehrer, ganz abgesehen von den in Nr. 307 angedeuteten Erwägungen, alles und jedes vermeiden, was diese Spannung erhöhen könnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Konsistorium der Rheinprovinz hat an den Pfarrer Jatho in Köln den folgenden Erlaß gerichtet: Sie haben sich gegenüber den aus Ihrer Gemeinde in Veranlassung Ihres Vortrags über das Abendmahl erhobenen Beschwerden darauf zurückgezogen, der Vortrag sei in Ton und Geist wissenschaftlicher Erörterungen gehalten.. Das rifft jedoch in keiner Weise zu. Der Vortrag läßt es vielmehr, indem er mehr oder weniger sichere Ergebnisse und überaus gewagte Hypothesen einzelner Forscher als wissenschaftliche Resultate auf eine Linie stellt, an dem unerlaäßlichen Merkmal wissenschaftlichen Geistes, der behutsamen Abstufung zwischen wahrscheinlichen Annahmen und unsicheren Vermutungen vollständig fehlen. Ebenso verlassen Sie den Boden wissenschaftlicher Darlegung und verirren sich in den Ton aufklaäderischer Polemik, wenn Sie sich den Anschein geben, die Kirchenlehre von der Gottheit des Herrn als ein Mythologumenon von einem Gott, der Mensch geworden, aufzufassen und die kirchliche Abendmahlsfeier der evangelischen Gemeinde als Analogon heidnischer Mysterien zu beurteilen. Das ist statt objektiver Würdigung im Tone der Wissenschaft eine verunglimpfende Herabsetzung kirchlicher Lehre und Sakramentsübung. Es liegt daher in Ihrem Vortrag nichts, was diesen in einem anderen Licht als dem eines popularen Vortrags über religioöse Fragen vor der Gemeinde erscheinen ließe. Als solcher fällt er aber unter die Beurteilung, ob der Vortragende sich seiner Pflicht bewußt gewesen ist, Anstoß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>meiden und allen in der Gemeinde mit Darbietung förderliche Erkenntnis zu dienen. Hiergegen haben Sie aber in eoauerlicher Weise verstoßen: Sie haben vorgetragen, wovon Sie wissen mußten, daß es Anstoß erwecken werde. Sie haben den Schein hervorgerufen, als sei es Ihnen darum zu tun gewesen, vor aufm den gegen die kirchliche Ueberlieferung und Fronung gerichteten Instinkten Ihrer Zuhörer Befriedigung zu verschaffen. Nicht nachrücklich genug können wir ohnen daher ans Herz legen, auch bei solchen Vorträgen der im vorigen Jahre Ihnen erteilten Mahnung eingedenk zu bleiben. Somt werden Sie schließlich die Kirchenbeyörde nötigen, ein Diszblinarverfahren auf Entfernung aus dem Amte begen Sie einzuleiten. Sollten sich dann daran weitere Kreise schende Folgen antnüpfen, so haben Sie die Verantwortung Nur. Tieser auf Sie gelegten großen Verantwortung sich in Ihrem Gewissen ernstlich bewußt zu bleiben, ist Ihre heilige Pflicht. Sie enden diese Verantwortung der Landeskirche gegenuber, vor allem aber gegenüber dem Teil Ihrer Gemeinde, der sich an Sie ange###ssen hat. Denn wenn dieser dahin kommt, sich von der Landestiche zu trennen, wird er nach aller geschichtlicher Wahrscheinlichen bei haltlose Freidenkertum anlangen, und Sie werden dann die Schuld an der religioösen Verarmung derer tragen, denen Sie dienen wollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>e Die Königin-Mutter von Bolland passierte gestern mittag, von Neuwied kommend, den hiesigen Hauptbahnhof und fuhr nach verlin weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Königin von Danemark traf Samstagnachmittag hier ein, wurde vom Dänischen Konsul unter Uebereichung eines Blumenstraußßes begrüßt, und fuhr nach halfstündigem Aufenthalte nach Neuwied weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Obereräsident Freiherr v. Schorlemer traf gestern abend 11.37 Uhr, von Düsseldorf kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und nahm Wohnung im Hotel Disch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die neue altkatholische Kirche wurde gestern durch den altkatholischen Bischof Demmel eingeweiht. Zu dem Festessen, das nachmittags im großen Saale des Gürzenich stattfand, waren die Spitzen der Behörden erschienen. Die neue, der Zahl der altkatholischen Gemeinde entsprechend kleine Kirche, erhebt sich an der Ecke der Moltke- und Jülicherstraße. Sie ist in romanischen Formen erbaut, wobei besonders die Anlehnung an die Nachbarsäuser glucklich gelöst ist, vor allem an das ebenfalls neu errichtete Pfarrhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholisches Krenzündnis. Nachdem Frau A. Raab. bisher Vorsitzende des Annabundes, das alkoholfreie Restaurant Cäcilienkloster 5,(früher Eisenbart) übernommen hat, werden die regelmäßigen Versammlungen alle 14 Tage, Mittwochs, dort abgehalten und zwar die erste am Mittwoch, den 20. November, abends 1/2 9 Uhr. In dieser Sitzung wird ein Mitglied des Vereins einen Vortrag halten. Für den dritten Sonntag im Advent(15. Dez.) ist eine kirchliche Versammlung mit Predigt in Herz Jesu in Aussicht genommen. 11 0 Umwandelung des Frauenverdienstkreuzes in einen Orden. Diejenigen Frauen und Jungfrauen, denen das Frauenverdienstkreuz bisher als am weißen Band zu tragendes Schmeckstück verliehen worden ist, sind befugt, es gegen das neue Abzeichen umzutauschen. Anträge auf Umtausch sind unter Beifügung der Dekoration nebst dem Besitzzeugnisse bis zum 1. Dezember d. J. beim Polizeiräsidenten anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Geschäftsverkehr. In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, ist morgen(Vorabend von BußBettag), am 23. und 30. November Ueberarbeit gestattet. Da der Buß- und Bettag ein gesetzlicher Feiertag ist, unterliegt der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen an diesem Tage den gesetzlichen Bestimmungen wie an den gewöhnlichen Sonntagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Bürgerhospitale fanden Aufnahme: Ein Mann, der in der Agrippastraße in einer Wirtschaft im Streite mit einem Messer in den Rücken gestochen worden war; ein Mann der am Perlengraben im Streite mit einem Messer in den Unterleib gestochen wurde; ein Radfahrer, der in der Geisselstraße durch Sturz vom Rade einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vollständig ausgeraubt wurde in der vergangenen Nacht ein Monteur aus Mulheim(Rhein). Er geriet in schlechte Gesellschaft, die einen Streit provoziert und ihm sein Portemonnaie mit annähernd 40., sowie Uhr und Kette entwendete. Zum Ueberfluß wurde der Mann mißhandelt, mit Stöcken bearbeitet und durch einen Messerstich am Arm verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht vom 15. zum 16. d. M. ist auf dem Wege von Münstereifel bzw. Euskirchen bis Köln ein alter Renaissance-Handteppich mit drei Reiterfiguren-- zwei großere und eine kleinere-- mit angesetzter Vordüre, Gold und Silber durchwirkt, abhanden gekommen. Der Teppich ist 2,5 zu.7 Meter groß und von hohem Werte. Auf die Wiedererlangung sind 100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
