<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397741</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Bei der gestrigen Wahl von fünf Stadtverordneten seitens der ersten Abteilung erhielten Stimmen: die Kandidaten der Liberalen: Kaufmann L. Elbel 364, Dr. G. v. Mallinckrodt 363, Geheimrat Michels 374, Justizrat E. Schmitz 363, Kaufmann Diethoff(Deutz) 364; der Zentrumspartei: Verleger Rob. Bachem 69. Rentner H. Kellner 65, Sanitätrat Dr. F. Pilgram 60, Kaufmann J. B. Schumacher 60, Kaufmann H. Osthofen 63. Die Kandidaten der Liberalen sind demnach, wie vorauszusehen war, gewählt. Wahlberechtigt waren 645 Wähler; es haben sich also 66 1/2 Prozent an der Wahl beteiligt, gegen 89 Prozent in der zweiten Abteilung. Die Zentrumspartei hat früher in der 1. Abteilung Kandidaten nicht aufgestellt und den Liberalen hier kampflos das Feld überlassen. In diesem Jahre glaubte die Zentrumspartei mit Recht, eine erste Probe machen zu müssen; sie konnte aber erst in den letzten Tagen hierzu einige Vorbereitungen treffen. Zu einer eigentlichen Agitation fehlte es infolge der intensiven Arbeiten für die dritte und zweite Abteilung an Zeit. An einen nennenswerten Erfolg war nicht zu denken. In den nächsten Jahren wird die Probe wiederholt werden und dann mit Nachdruck auch für die erste Abteilung die Agitation geführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oberbürgermeister Dr. Centre und die Kölner Oberbürgermeisterwahl. In der gestrigen Stadtverordnetensitzung zu Magdeburg, die fast vollzählig besetzt war und zu der sich der Zuschauerraum stark gefüllt hatte, gab Oberbürgermeister Dr. Lentze inbezuglauf seine in Aussicht genommene Kandidatur für den Kölner Oberbürgermeister-Posten folgende Erklärung ab:"Ich muß heute das Wort in einer besonderen, mich persönlich angehenden Angelegenheit nehmen. In der vorigen Woche tauchten in verschiedenen Zeitungen Nachrichten auf, die sich mit meiner sogenannten Kandidatur für den Oberbürgermeister-Posten in Köln beschäftigten. In diesen Zeitungsmeldungen wurde mein Name in einem Sinne erwähnt, der mein Verhalten in dieser Frage als etwas eigentümlich erscheinen lassen könnte. Ich bin ja auch daraufhin interpelliert worden und habe Ihnen heute folgende Tatsachen mitzuteilen. Schon damals, als das Gerücht auftauchte, ich würde mich um den Posten in Köln bewerben, kamen Herren aus Ihrer Mitte zu mir, und ich habe damals gesagt, daß mir offiziell von einer Kandidatur meinerseits nichts bekannt sei. Ich sagte, ich beabsichtigte, meine hiesige mir außserordentlich lieb gewordene Stellung nicht zu verlassen. Die Angelegenheit schien für mich dadurch erledigt. 14 Tage darauf wurde von Köln aus bei mir angefragt, ob ich bereit wäre, die Kandidatur für den Kölner Oberbürgermeister-Posten anzunehmen. Weitere 14 Tage später erhielt ich ein offizielles Schreiben beider Fraktionen, ob ich zur Annahme bereit wäre. Mir wurde die einstimmige Wahl in Aussicht gestellt. Von den 44 Mitgliedern der Stadtverordnetenversammlung zu Köln gehörten damals 23 Sitze der liberalen Partei, 21 Sitze der Zentrumspartei an. Hinzu kam dann noch als 45. Stimme diejenige des Oberbürgermeisters. In dieser Anfrage wurden mir außer der einstimmigen Wahl die glänzendsten Bedingungen gestellt. Ich gebe zu, daß ich dadurch in einen inneren Konflikt geraten bin. Einerseits sollte ich eine Stellung, in der ich mich wohl und glücklich fühle, verlassen, und dann mußte ich mir sagen, daß meine früher abgegebene Erklärung, ich wüßte nichts von einer Kandidatur meinerseits, als ein Versprechen aufgefußt werden könnte. Auf der anderen Seite die glänzenden Bedingungen und die in Aussicht gestellte einstimmige Wahl. Ich bat mir Bedenkzeit aus; ich war mir dessen wohl bewußt, daß sich mir im ganzen Leben eine zweite Gelegenheit wie diese nicht mehr bieten würde. Und ich habe ja schließlich auch Pflichten gegen meine Familie. Mir wurde dann vorgeschlagen, in einer mitteldeutschen Stadt eine Zusammenkunft mit den Vertretern der beiden Parteien zu haben. Zur Klärung des Thatbestandes bemerke ich, daß ich eine solche Zusammenkunft mit Herren beider Fraktionen in Hannover gehabt habe. Mir wurden dort die schon brieflich gemachten Anerbietungen wiederholt. Ich habe aber bündig und ausdruücklich erklärt, daß ich mir eine Entscheidung vorbehalten müsse. Dann erhielt ich vom Vorsitzenden der Zentrumsfraktion ein Schreiben, in dem mir mitgeteilt wurde, daß die Partei von meiner Kandidatur Abstand genommen habe. Die liberale Partei, die sich zurzeit in der Mehrheit befand, wollte mich trotzdem veranlassen, zu kandidieren. Für mich aber war in dem Augenblick der Entschluß gegeben, nein zu sagen, indem eine eventuelle einstimmige Wahl in Frage gestellt war. Nur eine solche und ein Zusammentreffen mit den bereits genannten zwei Gründen hätten mich vielleicht veranlassen können, anzunehmen. So aber lehnte ich strikt ab. Man ist trotzdem noch zwei Mal an mich herangetreten. Im übrigen kann ich Ihnen als Beweis dafür, daß in Hannover noch keinerlei Abmachungen getroffen worden sind, ein Schreiben des Führers der Kölner Zentrumsfraktion vorlesen:"Nach eingehender Erörterung über die Frage Ihrer Kandidatur ist der einstimmige Beschlußß gefaßt worden, dieselbe nicht aufrecht zu erhalten. Wenn ich von Kandidatur rede, so stimmt das ja eigentlich nicht, denn Sie waren ja noch nicht Kandidat!" Meine Herren! Es kann deshalb auch nicht davon die Rede sein, daß mich das Zentrum hat fallen lassen. Ich bedauere schließlich, daß ich zu dieser Erklärung durch die in den Zeitungen aufgetauchten Meldungen gezwungen worden bin. Die Herren hätten sich an mich wenden können, und ich hätte ihnen Aufklaärung gegeben. Sie haben vorgezogen, es nicht zu tun. So war ich gezwungen, mich durch diese Erklärung vor Ihnen und vor der Oeffentlichkeit zu rechtfertigen. Die Erklärung des Oberbürgermeisters wurde mit Beifall ausgenommen, was der Stadtverordnetenvorsteher konstatierte und daran den Dank der Versammlung für die offene und freie Klarstellung der Angelegenheit knüpfte.[Wenn aus den Ausführungen des Hrn. Oberbürgermeisters Lentze geschlossen werden soll, daß ihm durch offizielles Schreiben beider Fraktionen die einstimmige Wahl in Aussicht gestellt worden sei, so dürfte eine solche Annahme irrig sein. Jedenfalls sind wir auf Grund sehr genauer Kenntnis der Dinge in der Lage, mitzuteilen, daß hrn. Lentze seitens der Zentrumsfraktion eine einstimmige Wahl nicht in Aussicht gestellt worden ist.] 6 Im Union-Theater, Hohestrße 23/25, fesselt eine prachtvolle Naturaufnahme, Besteigung des Vesuv, durch seine, plastische Wirkung. Wunderbare Rüstungen ist eine kolorirte Verwandlungsszene mit Ballet. Wettrennen zwischen Auto und Pferd in Texas sowie dramatische und humorvolle Bilder sorgen für Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Metropol-Theater hat nun schon das dritte Jubiläum, die 75. Aufführung der Operette Ein Walzertraum von Oskar Strauß, hinter sich. Die Operette übt noch immer eine große Zugkraft aus und man rüstet sich bereits, die 100. Aufführung zu begehen. Wie wir erfahren, wird der Komponist, Oskar Strauß, diese Jubiläumlaufführung dirigieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Stammheimeruraße zwischen Hittorf- und Lennestraße vom 25. November ab auf acht Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern abend entstand in einem Hause an der Röhrergasse ein Schornsteinbrand. Die Feuerwehr war zehn Minuten tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Reichskanzler hat heute an P. Schmidt, den Direktor des katholischen deutschen Hospizes in Jerusalem, der am Mittwoch hier von der Straßenbarn überfahren wurde, ins hiesige Vinzenzhospital folgende Depesche geschickt: "Schmerzlich bewegt durch den Unfall, den Ew. Hochwürden erlitten haben, bitte ich Sie, meiner herzlichen Anteilnahme sicher zu sein. Möge der Allmächtige Ihnen beistehen, die Schmerzen lindern und Sie baldiger Genesung entgegenühren. Reichskanzler Fürst Bülow."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wilh. Busch-Abend. Der Schriftsteller und Recitator Aug. Schacht wird Dienstag den 26. November, abends 8 Uhr, im großen Saale der Lese einen humoristischen Wilh. Busch-Abend mit ungefähr 300 Lichtbildern veranstalten. Die Lichtbilder werden mit besonderer Genehmigung der F. Bassermannschen Verlagsbuchhandlung in München vorgefuührt, die dem Veranstalter das alleinige Recht der Vorführung übertragen hat. Der Kartenverkauf und das Arrangement geschieht durch die Hofmusikalienhandlung von Joh. Franz Weber, G. m. b.., Schildergasse 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>herr Zeichenlehrer Gereon Dape, der 35 Jahre lang den gesamten Zeichenunterricht an dem Gymnasium und Realgyinnasium in der Kreuzgasse erteilte, starb gestern nach längerem Leiden im 65. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neuer Straßenbahnwagen. Seit einigen Tagen ist ein neuer Straßenbahnwagen in Betrieb genommen worden, welcher in der Wirkstätte der städtischen Straßanbahnen in Köln-Riehl angefertigt worden ist. Es ist dieses der Triebwagen Nr. 748, der nach eigenem System gebaut wurde und auf der Uferbahnstrecke benutzt wird. Der neue Straßenbahnwagen ist vorn und hinten spitz gebaut, ähnlich wie die Vorortbahnwagen. In dem Wagen tonnen 22 Personen(Höchstzahl 25 Personen) Platz nehmen. Auf dem Vorderperron des Wagens ist Raum für acht Personen außer dem Führer und auf dem Hinterperron für neun Fahrgäste. Besonderes Gewicht ist auf die Verminderung der Stöße beim Fahren gelegt worden. Mit dem Bau eines zweiten Straßenbahnwagens gleichen Systems ist man gegenwärtig in der genannten Wirkstätte beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 22.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 22.Nov.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandels Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-.90, vom Bauch 0,70-0,79, Kalbfleisch 0,81-.99, Hammelfleisch.73-0,89, Schweinefleisch 0,89-.95(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.81-0,87, Hasen 4,00-.25, Kaninchen, wilde,.,10-1,20, Fasauenhähne.00-.25, Fasanenühner.25 das Stück, Gänse.80-.00, Enten 2,70-3,25, Hähne, alte..75-.25, junge.50-1,65, Hühner, alte,.55-2,60, junge .20--.60, Tauben, alte,.40-.45, junge.55-.65 lebend das Stück. Ganse.73-.88, Enten 0,95---1,15 das Pfund, Hähne, alte..80-.40, junge 1,10-1,65, Hühner, alte, 1,60-3,00, junge.50--.80, Tauben, alte, .40-.50, junge 0,60--0,70. geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00, Barsche .50, Schleie 1,30, Brasse(Bleie).80, Aale.30, Karpfen.90-1,00, Barben 0,90 lebend das Pfd. Kabeljau Nordsee 0,30-.35, Schellfische, Nordsee, grosse.50-.55, mittel.30, klein 0,15-0,18. Seezungen.30--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bluck. Ratleschen, inl.,.C5. Schwarzwurzel# .10-0,15 das Gebend, ausl..25, Zwiebeln, gewöhnliche,.04-00s" maten, ausl.,.50, inl..40 das Pfund. 405</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Verein zur Föderung des Museums für nat. kunde hält Freitagabend 7 Uhr Prof. Dr. Bermbach einen Votre über Drahtloſe Telephonie(mit Versuchen). Der Vortrag findet der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Technischer Verein Köln. Am Sonntag besichtigte; Verein mit seinen Mitgliedern und zahlreichen Gästen die erbaute Handelshochschule am Agrivpinaufer. Die Führung übernatu. Herr Architekt Geib, welcher als Bauführer an dem Bau tat war. Bei allen Teilnehmern rief die Besichtigung lebhaftes). teresse hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Allgemeinen Deutschen Sprachverein, Zweigwerköln, hält heute abend in der Aula der Handelsschule am Haniring der Oberlandesgerichtsrat Wieruszowski einen Vortrag uchen Humor im Rechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 22.Nov.1907. Der am 18. d. M. verstorbene H# Domkapitular Dr. Braun wurde heute vormittag beerdigt.### Leiche wurde aus dem Sterbehaus am Margarethenkloster kurzko 9 Uhr in den Dom überführt, wo alsbald die feierlichen Eveque begannen, die Hr. Weihbischof Dr. Müller hielt. Im Chore, de Trauerschmuck zeigte, wohnten Hr. Kardinal und Erzbischof Fischer das gesamte Domkapitel, die Professoren und Alumnen des Priester seminars, viele Geistliche der Stadt dem Trauergottesdienst#### Um 11 Uhr bewegte sich der stattliche Leichenzug aus dem Don durch die Straßen nach Gelaten, wo die Leiche in der Trust dedomkapitels beigesetzt wurde. An dem Leichenbegaängnis beteiligte sich u. a. auch der Vorstand des Zentral-Dombauvereins mit Fahne, der Vorstand des St. Engelbertus-Vereins, der Regierungs präsident Dr. Steinmeister und viele andere Leidtragende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wahl des Staatsgewerbesteuer-Ausschusses der Klasse 111 für den Stadtkreis Köln. Bei der am 19. d. M. im Utatermarktsaale des Gürzenich getätigten Wahl von Abgeordneten und Stellvertretern obiger Klasse wurden für die Wahlperiode 1908 bis einschliefßlich 1910 folgende Gewerbetreibende gewählt: a. Abgeordnete: Joh. Georg Bruckwilder, Rheder und Dispacheur; Blaubach 30A; Ferdinand Decker, Weinhandlung, Karolingerting 17;, Georg Fäsehfeld, Viehkommissionsgeschäft, Gladbacherstraße 21; Bertram Koch, Baugewerksmeister, Hansaring 40; .amund Leitmann, Tapetenhandlung, Zeughausstrße 10; Josef Sicht(Firma W. Rolin-Claasen Nachf.) Kolonialwarenhandlung Filzengraben 29/31; Rudolf Leyser, Agentur und Kommission * Manufakturwaren, Alte Wallgasse 35; Georg Mertens, Destillation und Liköfabrik, Vor den Siebenburgen 37: Kaspar #kolonial- und Materialwarenhandlung, Köln-Deutz, Freivenstraße 68: Max Schumacher, Agenturen, Köln-Ehrenfeld, Everheitstn#be 61; Eugen Sterneberg, Essigfabrik, Köln-Deutz, Frei##rote, 103; Andreas Sinn, Kurz- und Wollwarenhandlung, ##art 36/38; Ernst Sollers, Direktor der Vaterländischen Rsbersicherungs-Aktiengesellschaft, Hohenzollernring 67; August uim Saszenturen, Hildeboldplatz 7 und Otto Winkhaus, Drogenahnerr dtung Severinstr. 88; b. Stellvertreter: Christian .gur Fabrikant, Köln-Lindenthal, Dürenerstraße 194; Emanuel csenmetzger, Apostelnstrße 28; Adolf Dinklage, Agenturen Kam"steinstraße 28; Abblu Vinkäge, besturen, Genterstraße 19; Hermann Gerhartz, Zimmermeister, Zülpicherplatz 14; Josef Gesse, Landesprodukte usw., Heumarkt 18; Josef Graffen, Metzger, Streitzeuggasse 61; Moritz Goldberg, Kaufmann, Minoritenstrße 27; August Grothe senior, Elektrotechn- nische Fabrik, Vondelstraße 35; Franz Herrmann, Kupferschmiederei, Köln-Bayenthal, Cäsastraße 6; Franz Herbst, Kürechnerei und Huthandlung, Hohestrße 106; Wilhelm Hoffmann(Firma C. und M. Bornheim) Kontoreinrichtungen, Alte Mauer am Bach 46; Eugen Hortmann, Apotheker, Köln-Ehrenfeld, Venlverstraße 426; Max Lilienthal, Kaufmann, Köln-Ehrenfeld, Venloerstraße 288; Julius Nockher, Papierhandlung en gros, Rheinaustrße 20 und Johann Thiemann, Architekt und Maurermeister, Kyffhäuserstraße 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Das Schwimmen im Dienste der Nächstenliebe. Der augenblicklich im Cantans Panoptikum auftretende Kunsttaucher J. F. Gröbl hielt am Freitagabend im Kölner Schwimmverein einen interessanten Vortrag über die Rettung der im Jahre 1896 durch einen Wolkenbruch und das dadurch hervorgerufene Eindringen des Wassers in die Luchlochhöhle bei Graz eingeschlossenen sieben Höhlenforscher. Ein Taucher aus Triest war im Rauchapparat 30 Meter weit vorgedrungen, dann kam er resultatlos zurück mit der Bemerkung:"Wenn man ihm die ganze Stadt Graz schenken würde, mache er keinen Schritt weiter." Da erbot sich der Taucher I. F. Gröbl, die Rettung der Eingeschlossenen zu versuchen. Wenn es ihm auch nicht möglich war, die Höhenforscher herauszuholen, so gelang es ihm doch, durch wiederholtes Tauchen in die eisig kalten Fluten der dunklen Höhle, den Halbverhungerten Lebensmittel zuzufuühren und die bis dahin unbekannte Lage des Kamins, in den die sieben Personen eingeschlossen waren, zu erforschen, wodurch es Pionieren ermöglicht wurde, einen Schacht zu sprengen, durch den die Verungluückten befreit werden konnten. Dem kühnen Retter wurde vom Kaiser von Oesterreich die goldene Rettungsmedaille mit der eisernen Krone verliehen. Lebhafter Beifall lohnte die Ausführungen des Vortragenden, dem die Vereinsnadel als Erinnerungszeichen an den Verein überreicht wurde. Am Samstag den 23. d.., abends 8 Uhr, findet im Panoptikum eine Extravorstellung für die Mitglieder des Kölner Schwimm-Vereins statt, in welcher der Vortrag wiederholt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
