<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397712</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25jähriges Dienstiubiläum. Die Herren Oberpostschaffner Schlagloth, Sommeräuser, Winkelmann und Pastor am Kaiserlichen Bahnpostamt Nr. 9 feiern am Montag den 4. November ihr 25jähriges Dienstjubiläum. Aus diesem Anlaß veranstalten die Kollegen den Jubiliren am genannten Tage, abends im Fränkischen Hofe eine Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der russische Minister Witte ist gestern abend 9 Uhr, von Berlin kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe eingetroffen, eine Stunde in der Stadt gewesen und 10 Uhr 45 nach Paris weiter gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) werden sich am Sonntag den 3. November, nachmittags 3 1/2 Uhr, zum letzten Male die Pforten zu einem Abschiedsmeeting öffnen, welches das Sensationsmatch Guignard-Verbis bringt. Die Begegnung kommt in zwei Läufen über 40 und 60 Kilometer zum Austrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Telegraphensekretär a. D. Karl Ahlborn zu Stuttgart, bisher in Köln, und dem Förster a. D. Nikolaus Sesterhenn zu Köln, bisher in Hochpochten, Kreis Cochem, wurde der Kgl. Kronenorden 4. Klasse verliehen. Dem Faktor Konstantin Josten zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinuferbahn Köln--Bonn. An der Abfahrtsstelle der Rheinuferbahn am Frankenwerft ist ein neues Stationsgebuäude aufgestellt worden. Es ist aus Wellblech montiert und macht gegenüber dem früheren einen gefälligeren Eindruck. Die Dienst- und Wärteräume sind gegen früher erweitert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schulnachrichten. Der Lehrer Peter Schmidt zu Hole ist zum Classenlehrer, die Lehrerin Anna Vergens zu Köln ist zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtönische gemeinützige Rechtsauskunftstelle. Am 1. und 2. November tagt hier in Köln der Verband der deutschen gemeinützigen und unparteiischen Rechtsauskunftsstellen. Die hiesige gemeinützige Rechtsauskunftstelle bleibt daher am Samstag den 2. November geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panoptikum. Kunsttaucher I. F. Gröbl, welcher im Jahre 1896 die berühmte Rettung der sieben Höhlenforscher in der Lurlochhöhle bei Graz, die durch-plötzlich eingetretenes Unwetter und dadurch verursachte Anschwellung der wilden Gebirgsässer eingeschlossen waren, heldenütig mit größter eigener Lebensgefahr ausführte, wird ab 1. November in das neue mit Geschick zusammengestellte Programm von Cantans Panoptikum eintreten und jedenfalls das Interesse der vielen Freunde dieses Etablissements im höchsten Grade befriedigen. Hr. Gröbl, dem ein guter Ruf als Meistertaucher voranging, wurde zu der Rettungstag vom öösterreichischen Reichsrath beordert und von Kaiser Franz Josef I ausgezeichnet und aufgefordert, darüber einen Vortrag zu halten. Hr. Gröbl wird in einem geräumigen Wasserbassin Proben seiner großen Taucherkunst zum Besten geben und außeadem durch seine wissenschaftlichen Erklärungen und Vorträge das Publikum zu fesseln wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Von einem tolleütigen Hunde gebissen. Bekanntlich wurden in der vorigen Woche zwei Personen(Mutter und Sohn) von einem tolleütigen Schoßhund gebissen, so daß sie sich auf Anordnung des Arztes nach Berlin begeben mußten. Bei dem Hunde wurde amtlich Tollwut festgestellt. Wie sich jetzt herausstellt, ist auch noch ein dreiähriges Mädchen eines hiesigen Einwohners von dem Hunde gebissen worden, und zwar in eine Hand. Auf Anordnung eines Arztes ist das Kind noch gestern abend zur Behandlung nach dem Pasteurschen Institut nach Berlin gebracht worden. 1 Ausschreitung. Gestern nachmittag wollte ein etwa 30jähriger, dem Arbeiterstande angehöriger Mann auf dem Hauptpoſtamt Geld, das für ihn aus Amerika postlagernd eintreffen sollte, abholen. Da das Geld aber noch nicht angekommen war, begab er sich auf das Geschäftszimmer des Hauptpostgebäudes, um nach der Ankunft des Geldes sich zu erkundigen. Der Mann, welcher anscheinend etwas geisteskrank zu sein schien, benahm sich andern gegenüber wie ein wildes Tier, beschimpfte und beleidigte sie. Als ein Unterbeamter den Mann dann aufforderte, das Geschäftszimmer zu verlassen, wurde er so erbost, daß er eine lange spitze Feile aus der Tasche zog und den Beamten damit bedrohte. Einem herbeigerufenen Schutzmann widersetzte sich der Mann aufs heftigste. Er konnte erst mit Hülfe eines zweiten Schutzmanns überältigt und festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 31.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstron (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Itheinhohe am 31. Okt., morgens 11 Uhr: 0,87 m--.01m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
