<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397719</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Kunst. Die Raumtunst-Ausstellung im Lichthof des Städtischen Kunstgewerbe-Museums, die in allen Kreisen eine gunstige Aufnahme gefunden, wird nicht, wie bisher gemeldet, am 12., sondern bereits mit Sonntag den 10. November geschlossen werden. Bei dieser Gelegenheit möchten wir darauf hinweisen, daß auf besondere Auregung das Speisezimmer in Verbindung mit einer Ausstellung der Kolner Kunster-Vereinigung Stil nach Vonn gehen wird, um im dortigen Obernier-Museum in der Zeit vom 15. November bis 15. Dezember aufstellung zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Museum Wallraf-Richartz. In dem Kreuzgang bei der modernen Gemäldegallerie ist Max Vingers neuestes Radierwert Epithalamia ausgestellt. Das Exemplar ist Eigentum der Lengfeldschen Buchhandlung und durch dieselbe käuflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Am Sonntag konnte der Schreiner Hr. Peter Specht, Nippes, Escherstraße 67 wohnend, bei der Kgl. Eisenbahn- stelle Rippes beschaftigt, auf eine 45jährige, ununterbrochene Dienste zurückblicken. Zur Feier seines Ehrentages wurde ihm amn Sonntagmorgen um 11 Uhr im Eisenbahn-Direktionsgebäude in Gegenwärt einer großen Anzahl Direktionsmilglieder und seiner direkten Vorgesetzten durch den Hrn. Eisenbahn-Direttionspräsidenten Schmidt unter einer überaus herzlichen Ansprache das vom Kaiser verliehene Allgemeine Ehrenzeichen überreicht. Der Jubilar erfreut sich einer kernigen Gesundheit und seltener Geistesfrische, und hofft noch manches Jahr in seinem Dienste tätig sein zu tonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vierfaches 25jähriges Denstjuoilaum. In den letzten Tagen konnten die Ober-Postschaffner Kasimir Schlaatoty, Joseph Winkelmann, Lambert Sommerhäuser und Jakob Pastor, amtlich vom hiesigen Bahnpostamt Nr. 9, auf eine ununterbrochene 25jährige Tätigkeit bei der Kaiserlichen post zurückblicken. Zu Ehren der Jubilare fand am Monlagabend im großen Saale des Frantischen Hofes, unter Mitwirkung des Fritz Hansemannschen Trompeterkorps, des Männergesangvereins Postalia(Dirigent Hr. Peter Zimmermann) und geschätzter Kunstler und Solisten, eine grossere Feier statt. Den Kaisertoast brachte der Vorsitzende Hr. Krahe aus, wahrend Hr. Postdirektor Krause in warmen Worten dir Jubilare ehrte. Musitstucke, Vortrage ernsten und heiteren Inhalts. Lieder und Theaierstucke helle. die Teilnehmer an der überaus wohlgelungenen Feier bis zur ruhen Morgenstunde zu* Jubiläum. Heute vor 25 Jahren, am 6. November 1882,  trat der Stochermeister Johann Kemmele in die Dienste der Städtischen Gasfabrik in Ehrenfeld. Seine Kollegen und Mitarbeiter hatten es sich nicht nehmen lassen, durch Glückwunsche und Gescheite ihn zu ehren. Im vorigen Monat waren es 35 Jahre geworden, daß der Magazinarbeiter Reiner Janzen in die Dienste der Städtischen Gaswerke eingetreten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K. Unfälle. In der Keplerstrße fiel ein Junge vom Wagen und erlitt dabei einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Gelegenheitsarbeiten aus der Ankerstrße brachte sich mit einem Messer schwere Wunden an der Kehle bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unter sein Fuhrwerk geriet ein Mann aus der Thebäertraße in Ehrenfeld und erlitt dabei einen Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Mann aus Ehrenfeld geriet in einer Fabrik mit einer Hand in die Maschine und verletzte sich schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das 2 zu Köln-El Der Titel de die Anstalt si feld und Um Konfession ar Feiertagen z lichen Gefahr dem im Hau durch Teilen Wasch- und ihrem später Arbeiterhaus 2. Mädchen Eltern eine maisten Mäl ausgesetzt sit erlangen kör neue und 19 hat sich auf üübersichtliche deutend lei schnittlich 3 wurden 18 8 in versch beiterinnenr Aufschwung und Bügelb durchschnitt Am Nähau Mädchen te stunde mit So erfreuli gestalteten Bau, wos Der Betrie 937 M. A die hohen kanten, wel dringende zufahren, Ziel der sit rinnen und ist ohne Notwendig Bevölkern ganzen Ge 6 Fürs für die sch des Katho am letzten zum größt hatten sich Jugendblut gefunden. Kinder vo Hr. Dort den Dam Jugendblu Kinder in täglichen eifrig neu zwei jung zeigten ge folgten h die Kandidaten der verschiedenen Parteien folgende Stimmenzahl Zentrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Fabrikmeister Lambert Steiger, dem Kellermeister Hermann Horaz, dem Hausmeister Wilhem Eichler, dem Kassenboten Theodor Offermann. oe Maschinisten Jakob Limbach, dem Schmiedealtgesellen Jako Deuster, dem Klempnergehülfen Ferdinand Longerich, sal lich zu Köln, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin,.Nov.1907.(Drahtber.) Die Braut des Prinzen August Wilhelm ist im hiesigen Stadtschloßß an den Windpocken erkrankt. Die Aerzte befürchten, daß die Krankheit eine weitere Verbreitung finden könnte. Unter diesen Umständen hat: Kaiserin ihre Mitreise nach England zu ihrem dauern aufgeben müssen. Der Kaiser wird die Reise 9# grammeäßig ausführen und im Anschlugß daran auf arztiich: Rat zur Behebung des noch immer andauernden Katarrhs en paar Wochen inroqnito auf der Insel Wight verweilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Nov.190:. Ein Verfahren wegen Maje#beleidigung ist gegen die Köluischen Volkstätsbeleidigung# vrurn--##.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Erbauung von Rektorwohnungen an Volksschulen hat die Stadtverordnetenversammlung wiederholt beschäftigt, als die Frage erörtert wurde, ob und wie bei den Volksschulbauten gespart werden könne. Der hiesige Rektorenverein hat sich nun gleichfalls mit der Frage befaßt und an das Oberbürgermeisteramt eine Eingabe gerichtet, in der es unter anderem heißt:"1. Das Band zwischen Schule und Elternhaus wird bedeutend gelockert. Denn da bekanntlich fast alle Lehrperſonen außerhalb des Schulbezirkes wohnen, hat der Rektor tagtäglich außerhalb der Schulzeit seitens der Eltern vielerlei Anfragen und Mitteilungen entgegenzunehmen. Dies wird nicht meyr möglich sein, wenn der Rektor nicht bei der Schule wohnt. 2. Der Unfug unserer Schuljugend auf der Straße außerhalb der Schulzeit würde bedeutend zunehmen, wenn auch noch die Kontrolle fortfiele, die der in der Schule wohnende Rektor auszuüben imstande ist. 3. Der Rektor ist vielfach in der Armen- und Waisenpflege in seinem Schulbezirk tang. Diese seine Tätigkeit kann nur dann segensreich sein, wenn er mit seiner Schulgemeinde verwächst. Das ist aber nur möglich, wenn seine Wohnung von jedermann und zu jeder Zeit in der Schule aufgesucht werden kann. 4. Ist keine Rektorwohnung vorhanden, so wird der Rektor in dem ihm am meisten zusagenden Stadtviertel Wohnung suchen, oder aber die Stadt muß ihm eine von Faul zu Fall festzusetzende Mietsentschädigung gewähren, die ihm ein standestäßiges Wohnen in seinem Schulbezirk gestattet. Eine solche den lokalen Verhältnissen angehaßte höhere Mietsentschädigung ist zur Zeit dem verstorbenen Rektor Köllen, sowie dem noch jetzt amtierenden Rektor Schmitz an der Schule Pipinstraße zugebilligt worden. Wie wir hören, hat die Schuldeputation sich bereits dahin entschieden, daß die Errichtung oder der Fortfall von Rektorwohnungen an neuen Schulen stets von den örtlichen und allgemeinen Bedurfnisfragen abhängig zu machen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Hotel St. Daul, einer der ältesten und vornehmsten Gastöfe der Stadt Köln, soll am 7. d. M. zwecks Umbau geschlossen werden. Neben seinen bisherigen Vorzügen soll das Haus bei einem Kostenaufwande von nahezu 200000 M. der Neuzeit entsprechend ausgestattet werden(elektrischer Personenaufzug, Telephon und Dampfheizung in allen Zimmern, feuersicheres Treppenhaus). Im Parterre soll ein modernes erstklassiges Restaurant und in der ersten Etage ein hochseines Cafe- und Weinrestaurant mit geräumigen Balkons errichtet werden, während die übrigen Raume dem Hotelbetrieb dienstbar bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine gefährliche Bande. Vorgestern abend gegen 8 1/2 Uhr wurde der Streckenwarter, welcher auf der Strecke zwischen Südbahnhof und Bahnhof am Bonnertor Dienst tut, von etwa 15 Burschen ohne die geringste Veranlassung überfallen, beleidigt und minhandolt Dor Märter war gezwungen, sich in sein mißhandelt. Der Wärter war gezwungen, sich in sein häuschen zu flüchten. Er telephoniert zum Südbahnhof, er habe sich in seine Wärterbude fluchten und sich einschliefßen mussen. Mehrere Zuge, darunter ein Schnellzug, mußten auf der freien Strecke, da der Wärter seinen Dienst nicht versehen konnte, halten. Man ließ sofort vom Eifeltorbahnhof eine Maschine kommen, auf welcher dann eine Anzahl Bahnarbeiter sich nach dem Wärterhauschen begaben. Inzwischen waren auch schon von mehreren Revieren Schutzänner eingetroffen. Es gelang nun, den hartbedraängten Warter aus seiner Lage zu befreien. Zwei der Hauptstäter wurden auf die Maschine genommen und dann vom Südbahnhof aus ins Gefängnis geschafft. Die anderen Täter entkamen. Die Burschen hatten das Wärterhauschen demoliert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntagmittag im weißen Saale der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung ab, zu welcher sich 155 Mitglieder eingefunden hatten, die Hr. Weyland im Namen des Vorstandes herzlich begrüßte. Dann verbreitete sich Hr. Weyland in einem kurzen, interessanten Vortrag über das Chrysanthemum, dessen Heimat bekanntlich Japan ist und das dort eine ganz besondere Kultur erfährt. Es wurde zuerst nach England gebracht und dort eine ganz erfolgreiche Kultur erzielt. Von dort gelangte die Pflanze zum Kontinent und gelangte auch in Deutschland zu einer Kultur, die auf den Gartenbauausstellungen zu Düsseldorf, Köln und Mannheim ganz außserordentliche Erfolge in bezug auf Form und Farbe erreichte. Eine besondere Zierde bildet die Blume auf den stillen Hügeln der Graber unserer Lieben. Auch über die Behandlung de' Chrysanthemum gab der Redner einige praktische Winke. Bei der Zimmercultur ist den Pflanzen reichlich, aber nicht zu viel Wasser zu geben. Nach dem Abblühen ist die Pflanze zurückzuschneiden und in kühlem Raume zu überwintern. Im März soll die Blume umgepflanzt und allmählig ins Freie gebracht werden. Im Mai muß die Blume abermals und zwar in gut gedüngte Erde umgepflanzt werden. Bei dieser Kultur wird die Pflanze im Herbst reichliche und schöne Blumen zeitigen. Die Mitglieder spendeten für den Vortrag wohlverdienten Beifall. An Stelle der sonst üblichen Blumen wurden diesmal eine große Zahl Körbchen, mit schönem Obst gefüllt, frei unter die Mitglieder verlost. Die Körbchen hatte die Verwaltung des Gutes Barbarastein des Hrn. Franz Wilkens(Köln Ehrenfeld) geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text># Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangverein, der seit Anfang des Jahres unter der Leitung des Musikdirektors Hrn. G. Bielken steht, wird am Sonntag den 17. November sein dieseähriges Gürzenich-Konzert zum Besten der Kölner Krippe veranstalten. Es ist dem Verein wiederum gelungen, sich der Mitwirkung hervorragender Solisten zu versichern. Als solche werden auftreten: Frau Anna Stronck-Kappel(Sopran) aus Barmen, die auf dem letzten Niederrheinischen Musikfeste sehr gefeiert wurde, und der hervorragende Geiger Hr. Walter Schulze-Prisca aus Chicago. Unter den Perlen des gemischten-capella-Gesangs, die der Verein zum Vortrag bringen wird, befinden sich Chore von Orlando di Lasso, Joh. Staden von Nürnberg(gest. 1634), Brahms, Beethoven, Mendelssohn, Rheinberger, Seuff u. a</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Aber auch des edlen Zweckes. der Kölner Krippe wegen, welche nunmehr in ihrem neuen Heim im Arbeiterviertel des Südens segensreich wirkt, verdient die Veranstaltung einen zahlreichen Besuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
