<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397761</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. Am Samstag entstand in einer Möoelfabrik an der Luxemburgerstraße Feuer, das von der Sülzer freiwilligen Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand in einem Hause an der Agrippastraße. Zwei Kinder, die sich allein in dem Zimmer befanden, konnten noch rechtzeitig gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brandälle. In einem Hause an der Burgunderstraße entstand ein Zimmerbrand, in einem Hause an der Josephstrße brach gleichfalls ein kleines Schadenfeuer aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden Aufnahme: Ein Mann, der in der Nächelsgasse im Streite einen Mefferstich in das linke Auge erhalten hatte, ferner ein Mann, der auf dem Leystapel besinnungslos mit einer schweren Kopfwunde aufgefunden wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine große Schlägerei entstand in der Nacht zum Sonntag in der Wahlenstraße. Dabei wurden drei Personen schwer verletzt; zwei von ihnen wurden dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bestohlen. In der Nacht zum Sonntag wurde am Hauptbahnhof einem fremden Arbeiter, der dort in einer Tünische eingeschlafen war, die Hosentasche aus der Hose geschnitten und ihm ein größerer Geldbetrag(780.) gestohlen. Der Fledderer entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der kupferne Sonntag, wie ihn häufig die Geschäftsleute nennen, litt gestern sehr unter der Ungunst der Witterung. Das fast den ganzen Tag anhaltende Regenwetter ließ keinen Massenverkehr aufkommen. Trotzdem war der Verkehr am Abend, als der Regen aufgehört hatte, in den Hauptstrßen der Stadt und in den Geschäften sehr lebhaft. Hoffentlich wurden die Erwartungen der Geschäftsinhabers erfüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die St. Josephskirche wurde gestern morgen durch Hrn. Pfarrer Rosellen benediciert. In großer Zahl waren die Gläubigen herbeigeeilt, um teilzunehmen an dem freudigen, seit vielen Jahren herbeigesehnten Ereignis. Zwar ist noch vieles zu tun, um das Gotteshaus in einen würdigen Zustand zu versetzen, aber es herrschte doch allgemein ein Gefühl der Befriedigung, dasselbe endlich wenigstens seiner Bestimmung übergeben zu können. Trotz des strömenden Regens hielt die Menschenmenge vor der Kirche Stand, bis sich nach vollzogener Weihe die Pforten öffneten. Es war nicht angenehm draußen, denn die Umgebung der Kirche ist noch nicht reguliert, der Bauzaun steht noch und die Zugänge sind noch nicht in Stand gesetzt. Im Innern fehlt noch sozusagen die ganze Einrichtung: nur die Mensen der drei Altäre sind aufgestellt. Bänke sollen im Laufe der Woche eintreffen. Auf der Mensa des Hauptaltars, einer sehr schönen Arbeit des Mitürgers Bildhauer R. Grüters, stand über dem eisernen Tabernakel ein Kreuz, zu beiden Seiten einige Leuchter, das Ganze umgeben von Pflanzen. Vom Gewölbe hing eine kunstvoll gearbeitete Ampel, ein Geschenk des Hrn. Schlossermeisters Klicke, zur Aufnahme des ewigen Lichtes. Hr. Pfarrer Rosellen zelebrierte nach der Segnung der Kirche das erste h. Meßopfer in derselben, assistiert vom Rektor der Kirche, dem bisherigen Kaplan Rohe, und den Herren Religions- und Oberlehrer Gehlen und Kaplan Stollenwerk. Der Celebrant verkündete die Geschäftsordnung des Rektors, der von nun an von hier aus alle Funktionen ausüben werde, die auch von der Mutterkirche geübt werden. Die Grenzen des Rektorat bildet nach Köln hin die Grenze von Nippes, dann die Achse der Merheimerstraße, der Werkstattstraße, die Eisenbahnwerkstatt und der Eisenbahndamm. Gott gebühre der erste Dank, führte Hr. Pfarrer Rosellen dann in seiner Ansprache aus, der seine Hand über den neuen, nahezu vollendeten Bau gehalten hat. Diesen Dank gegen den Allerhöchsten sollten alle dadurch erfüllen, daß sie ihren Pflichten als gute Christen in der neuen Kirche getreu nachkommen. Dank sagte er auch dem verstorbenen Hrn. Pfarrer Krüth, dessen Herz an dem Kirchenbau hing; Dank sagte er ferner dem Kirchenvorstand und der Gemeindevertretung, dem Leiter des Bauwerks und den Handwerkern, insbesondere aber den Wohltätern, dem St. Josephskirchenbauverein und den fleißigen Sammlern und Sammlerinnen. Er übergebe nun die neue Herde dem neuen Hirten; beide kennen sich schon lange. Sie werden auch ferner einerächtig zusammen arbeiten, daß der gute Geist, der weit und breit unserem Orte nachgesagt wird, auch in Zukunft herrsche. An Wochentagen findet einstweilen, so lange nur ein Seelsorger angestellt ist, morgens.45 Uhr eine h. Messe statt, an Sonntagen sind h. Messen um 6, 8 und 10 Uhr und nachmittags um 3 und 5 Uhr Andachten. Die feierliche Konsekration der Kirche wird erst im Frühjahr erfolgen. Der Pfarr-Cäcilienchor der sang während des Sochar die Koenensche Messe zu Ehren der h. Cäcilia und nach darf Hoch tut euch auf ihre Tore der Welt von Gluck-Plag, Es; sich dabei, daß der Bau eine vorzügliche Akustik hat, die von Orgelbühne aus noch besser zur Geltung kommt, wie vom 6 aus, wo die Sänger beim Konzert am 1. Dezember Aufstellung nommen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Leiche, die vor einigen Tagen in Hitdorf am Rei gelandet wurde, ist von der Familie Breuer am Bedelen als die ihrer achtzehnährigen Tochter Katharina erkannt worde Das Mädchen hatte am 2. November, abends gegen 6 1/2 ihre Arbeitestätte verlassen, um die Agneskirche zu besuche Seit der Zeit wurde sie vermißt. Da das Mädchen von d. Eltern als brav und sehr zurückhaltend geschildert wird, und Familie, bei welcher sie mehrere Jahre tätig war, sich n lobenswert über sie ausspricht, drängt sich die Vermutung daß an dem Mädchen ein Verbrechen begangen worden Blaue Streifen am Halse der Leiche, sowie das Fehlen ein Büschels Haare sprechen besonders für diese Annahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Todesfall. Dir nicht nur bei seinen Kollegen sondern auch in der ganzen Bürgerschaft allgemein beliebte Oberstadtsekretär Franz Stengel verstarb heute morgen 6 1/2 Uhr nach kurzem Krankenlager. Der Verstorbene war 59 Jahre alt und stand seit 45 Jahren im Kommunal-Dienst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Geheimen Kommerzienrat Nepomuk Heidemann zu Köln wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife, den Professoren an der städtischen Handelshochschule in Köln Dr. phil. Arnold Schröer und Dr. jur. et phil. Heinrich Geffcken der Rote Adlerorden vierter Klasse, dem städtischen Gartenaufseher Nikolaus van den Hirtz und dem städtischen Bautächter Heinrich Kentenich, beide zu Köln, das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Lohkamp, wohnhaft Korneliusstraße 19, feiern am 10. Januar im Kreise von acht Kindern und 30 Enkeln ihre goldene Hochzeit. Die hochbetagten Leute erfreuen sich noch guter Gesundheit und stehen in Achtung bei ihren Mitürgern, besonders in der Pfarre St. Severin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Metropol-Theater. Der Komponist Oskar Strauß wurde noch für zwei weitere Abende gewonnen. Außer Dienstag den 10. Dezember, dem Tage der 100. Aufführung von Ein Walzertraum, wird er auch am Mittwoch den 11. und Donnerstag den 12. Dezember sein Werk persönlich dirigieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
