<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397743</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kaiser erkundigte sich gestern telegraphisch durch einen Oberbeamten der königlichen Regierung nach dem Befinden des Hru. P. Schmit:-- Das Befinden des Hrn. P. Schmidt war gestern nachmittag den Umständen nach befriedigend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Straßenbahnwagen. Wir haben bereits in Nr. 320 über die Konstruktion eines neuen Straßenbahnwagens, welcher auf der Uferbahn läuft, Mitteilung gemacht. Auf unsere Erkundigung bei der Direktion der Straßanbahnen erfahren wir über die Eigenart der Konstruktion noch folgendes: Es handelt sich bei diesem Vagen um einen Versuch mit einem neuen Straßenbarn-Untergestell und zwar ist dasselbe insofern abweichend von den bisherigen Ansronungen, als die Achsen des Untergestelles nicht so starr mit dem Wagenkasten verbunden sind, sondern eine gewisse Drehbarkeit gegen den Wagen besitzen. Bei Wagen mit vier Achsen ist eine ähnliche konstruktion schon längst bekannt, und sie ist bei den Wagen nach Leg-Gladbach zur Anwendung gekommen. Für Wagen mit zwei achsen ist die Anordnung von solchen sogenannten Drehgestellen ewas Neues. Sie bezweckt ein leichteres Durchfahren der Kurven und sie macht es möglich, die Kurven mit größeren Wagen zu durchfahren. Sollten diese Versuche ein günstiges Resultat aufweisen, so würde vielleicht die Möglichkeit gegeben sein, für die obige etwas größere Wagen wie sie bisher gebaut werden, auch in Euerer inneren Stadt zu verwenden und würde das in betriebstechnischer und wirtschaftlicher Hinsicht ein besonderer Vorteil bedeuten. Es könnten deshalb die Versuche, welche mit diesen Wagen vorgenommen werden, ein besonderes Interesse beanspruchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Professor Dr. v. Falke, der Direktor des Kunstgewerbemuseum, ist zum Nachfolger des zum 1. April 1908 aus dem Amt scheidenden Direktors des Berliner Kunstgewerbemuseum, des Geheimen Regierungsrats Lessing bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Vorstand der kandesversicherungsanstalt Rheinprovinz beabsichtigt noch vor Ablauf dieses Jahres die Revision der Beitragsleistung zur Invalidenversicherung in thunlichst weitem Umfange vorzunehmen und fortzusetzen. Außer der bisher üblichen Revision durch Bureaubeamte, hat der Vorstand zu diesem Zwecke seit vorigem Jahre besondere Kontrollstellen errichtet. Die Zahl dieser Stellen beträgt zurzeit 17 und wird demnächst auf 32 vermehrt werden. Die Arbeitgeber werden daher in ihrem Interesse, um sich vor Weiläuftigkeiten und Ordnungsstrafen zu schützen, schon jetzt und ohne noch eine besondere Bekanntmachung abzuwarten, dafür Sorge zu tragen haben, daß die Beitragsleistung, soweit sie etwa unterblieben ist, baldöglichst nachgeholt und auch fortlaufend in Ordnung gehalten wird. Gleichzeitig wird noch besonders darauf aufmerksam gemacht, daß nach der Bekanntmachung des Herrn Reichskanzlers vom 3. Juli 1905 sämtliche Beitragsmarken bei Ordnungsstrafe bis zu 20., bei ihrer Verwendung durch Einschreiben des Datums in Zahlen zu entwerten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstraße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Begrüßung des deutschen Kaiserpaares durch den Lord Mayor in der City von London und der Empfang der kaiserlichen Familie durch die städtischen Behörden im Oxford-Zirkus; das Higheline Castle in Hampshire England), woselbst Kaiser Wilhelm einen längeren Kuraufenthalt nahm; die Ankunft des deutschen Kaiserpaares in Portsmouth; eine in Berlin neu eingeführte automatische Asphalt-Reinigungsmaſchine mit Akkumulatorenbetrieb, und das Bildnis des an der Berliner Univer## tät Literaturgeschichte studierenden chinesischen Fräulein Li Tsu Jung aus Shanghai. i0 Zusammenstoßß. Gestern stieß auf dem Chlodwigplatz ein Ringbahnwagen mit einem Wagen der Köln-Merheimerbahn zusammen. Eine in einem der Wagen sitzende Frau kam mit einer Beule am Kopfe davon. Der Materialſchaden ist gering.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche wieder anhaltend zurückgegangen. Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr 0,70 Meter gegen 0,87 Meter vor acht Tagen. Die Flotte der im hiesigen Hafen wegen zu großen Tiefganges vor Anker liegenden und auf besseren Wasserstand wartenden Schiffe wird immer größer. Auch der Nebel, welcher in den Morgen- und Abendstunden fast immer auf dem Rhein liegt, verursacht der ohnehin notleidenden Schiffahrt noch weitere Störungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Regierungsrat Quendel, der Vorsitzende der Kgl. Einkommen- und Ergänzungssteuer-Veranlagungs-Kommission, ist zum 1. Dezember nach Berlin an die Verwaltung der direkten Steuern versetzt worden. Zu seinem Nachfolger hier in Köln ist der Vorsitzende der Steuer-Veranlagungs-Kommission in Elberfeld, Regierungsrat Gebarsch, berufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Schießgewehr als Spielzeug. Gestern abend hantierte auf der Severinstrße ein etwa zwölfeähriger Knabe mit einer Flobertbüchse. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang dem Jungen in das Gesicht, wo sie an dem Ohre stecken blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. In der vorvergangenen Nacht wurde in einem Kontor in der Röhrergasse eingebrochen und ein Pult gewaltsam geöffnet. Die Diebe stahlen u. a. etwa 130 M. bar, sowie Papiere, darunter eine Aktie von 3000 M. von einer Brüsteler Bank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause auf dem Hansaring wurde in der vergangenen Nacht ebenfalls eingebrochen und aus einem Geldschrank silberne Messer und Gabeln gestohlen. Auch eigneten die Dieve sich einen wertvollen Paletot an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einer Wirtschaft aus dem Heumarkt brachen in der vorvergangenen Nacht Diebe ein, öffneten vier Spielautomaten und beraubten sie ihres Inhaltes etwa 00 M. bar. Aus der Thekenschublade stahlen sie ein Arm band, welches der Wirt in Verwahr genommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Zu dem Unterrichtskurſus hat sich in der gutbesuchten Versammlung vom 21. d. M. eine beträchtliche Anzahl Mitglieder-- auch einige Nichtmitglieder-- angemeldet. Ter dem Kursus zugrunde gelegte Arbeitsplan welcher vom Versammlungsleiter bekannt gegeben wurde, ist eines. teils so leicht durchührbar und andernteils aber so reichhaltig und vollkommen, daß jeder Teilnehmer unverkennbar Nutzen aus dem Kursus ziehen wird. Eine rege Beteiligung kann daher allen Parteiangehörigen angelegentlichst empfohlen werden. Der erste Unterrichtsabend wird voraussichtlich am Donnerstag den 5 Dezember im Vereinslokal, Restauration Desia(Turmstraße 14) abgehalten werden. Anmeldungen zu dem Unterrichtskurſus, welcher unentgeltlich erteilt wird, nimmt der Vorstand des Windthorstbundes gerne entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>norigens die neue Brückenrampe mit den Reiterstandbildern in großen Linien das Straßunbild ab#.#### Portalanlage der neuen Brücken nicht außer acht zu Gebäuden im unmittelbaren Anschlugß an den Dom sbsand zu nehmen, es sei denu, daß man sich zur Umgestaltung des nicht gerade glücklich angefügten Capitelsaales mit Sakristei entschliefßen würde. Dagegen kommt wohl in Frage, ob nicht größere Baumgruppen, insbesondere auf der Ostterrasse, zur Unterbrechung der Leere und zur Hebung des Gesamtbildes des Domes beitragen können, wie dies bekanntlich bei einer großen Anzahl der alten Abteikirche in England der Fall ist, und die außer dem landschaftlichen Reiz auch geeignet sein würden, den vielfach betonten Maßstab für die Abmessungen des Baudenkmals zu bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
