<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397738</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaufmannsgerichtswahl. Die hiesige Ortsgruppe des Deutschnationalen Handlungsgehülfenverbandes, von der die Liste 1 eingereicht wurde, veranstaltet am Dienstagabend 9 Uhr im großen Saale des Fränischen Hofes, Komödienstmaße, eine öffentliche Versammlung, in der Hr. P. Elberding über das Thema: Die bevorstehende Kaufmannsgerichtswahl und der D. H. V. sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph, Schildergasse 7274(Antoniter- hof), wird als Zusatz zum Programm vom 16. bis 23. November die sehr gut gelungene Naturaufnahme Der deutsche Kaiser in England vorführen lassen. Das Bild enthält Die Ankunft von Portsmouth und Der Einzug des deutschen Kaiserpaares in London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Iltisstraße von der Vorortsring- bis Takustraße vom 25. November ab auf sechzig Tage; ferner behufs Ausfuhrung von Kanalbauarbeiten die Virchowstraße von der Mommsenstraße bis zur Kinkelstraße vom 18. November d. J. ab auf vier Wochen, und behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Kreuzung Apostelnstrße--Breitestrße--St. Apernstrße auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum. 300 M. in vier Minuten zu verdienen, bietet sich im Cantans Panoptikum Gelegenheit, da der berühmte Kunsttaucher F. J. Gröbl diese Summe jedem bietet, der im stande ist, es ihm im Aufhalten unter Wasser gleich zu tun. Er wurde dazu verandaßt, weil Zweifel laut wurden, ob auch die Sache mit rechten Dingen zugehe. Man redete von Illusion, Spiegelvorrichtungen usw. Um diese Zweifler zu überzeugen, ist es jedem Schwimmer und Taucher(und deren gibt es eine stattliche Zahl bei uns am Rheine, die bedeutendes leisten können) gestattet, sein Können in demselben Bassin und unter denselben Umstanden zu zeigen. Auch kann sich jeder aus dem Publikum von der Beschaffenheit des Wasserbehälters genau überzeugen. Anmeldungen werden zu jeder Zeit bei der Direktion im Panoptikum gerne entgegen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In demselben Hause Unter Kranenbäumen, wo vor acht Tagen auf einer Etage eingebrochen wurde, wobei den Dieben alte Goldsachen, ein neuer schwarzer Gehrockanzug und bares Geld in die Hande fielen, wurde gestern am hellen Tage, nachmittags gegen 4,30 Uhr, wieder auf zwei Tragen eingebrochen, und erbeuteten die Einbrecher wieder Uhren, Ringe, namhafte Geldbeträge und Kleidungsstuücke. Sie müssen mit den Oertlichkeiten und Verhältnissen ganz genau bekannt sein, doch fehlt bis jetzt von ihnen noch jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das amtliche Ergebnis der Stadtverordnetenwahl zweiter Klasse wird im Anzeigenteile des Kölner Local-Anzeigers veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 19.Nov.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandels Rindneisch, von der Keule M. 0,81-.90, vom Bauch.10-.79, Kalbfleisch ..-.99, Hammelfleisch.73-.39. Schweinefleisch 0,82--.95(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.81-0,87 Hasen 4,00-.25, Kaninchen, wilde,.10-.20, Fasanenhahne.25. rasauenhühner.25 das Stück, Gänse.80-.20, Enten.60-.20, Hähne, alte. 1,60-.25, junge 1,05-.55, Hühner, alte,.70-.60, junge .15--.40, Tauben, alte,.40-.45, junge..50-.60 lebend das Stück. Ganse.75-.88, Enten 0,90-1,15 das Pfund, Hahne, alle,.70-.40, junge 1,10-1,65, Hühner, alte..80-.-, Tauben, alte,.40-.50, Junge .55-.65, geschlachtet, das Stück. Bückinge, Brat-,.0f. Rohessen.07 das Stück. Sprotten, Kieler,.00, Elb-.60 das Pfund, Heringe, Salz-, .06. Rolltöps.07 das Stück, Sardellen.60, Sardinen.50-.60 das Pfund, Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkcreibutter.30-- .40, Kochbutter.15-.20, Landbutter.30-.35 das Pfund. Landeier, rische, 2,75-.25 die 25 Stück, Schweizeräse.00-1,20, Holländer .70-1,00, Tilsiter O,20-0,95, Edamer 0,90-0,95, Limburger.50-.55 das'fd., Mainzer 0,U5, Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, ital. Ess-.20-.25, belg. Ess-.18-.20, Koch-.15-.18, howland. Ess.18-.20. Kocour 0,15-0,18, Schweizer Ess-.12-0,18, Tiroler Ess0,20-.20, hies. Ess- C. 18-.22, hies. Koch- O,12-.1b, Birnen, ital. Ess0,20-0,35, Koch-.10-.19, Zwetschen 0,10, Preiselbeeren, hies.55. Almeria.50, Maronen, ital. 0,18.20, Nusse, Hasel.40-.50, Wal-, .30-.45 uas Pfund, Zitronen.--.10 das Stück, Kartoffeln, rote, .04-.05. Nieren 0,05-.06, weisse 0 04 das Pfund, Endiviensalat, inl., .15--.40 das Gebund, Kohlrabi, Erd-.05-.08.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 19.N0v.190f. Fruchtmarkt. Heu 7,00-8,40, Maschmenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wahlsiege christlicher Arbeiter bei sozialen Wahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Leichenund. Heute Morgen wurde auf dem Holzmarkt, gegenüber der Kleinen Witschgasse, im Rheinauhafen die Leiche eines etwa 40 Jahre alten Mannes gelandet. Der Tote, der anscheinend Heizer war, lag zwischen einem Schwemmsteinschiff und der Werftmauer und hatte einen Arm auf dem Gangbord des Schiffes liegen. Vermutlich ist der Mann in der vergangenen Nacht in den Rhein gefallen, mit dem Kopf auf einen Gegenstand aufgeschlagen und ertrunken. Die Leiche wurde zum Süfriedhof</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erwischte Diebe. In der vorvergangenen Nacht zwischen 2 und 3 Uhr erbrachen zwei etwa 20 Jahre alte Burschen auf den Thurnmarkt einen vor der Zentralmarkthalle stehenden Eisenbahnwagen mittels eines Brecheisen und stahlen aus demselben Aepfel. Die Diebe wurden auf frischer Tat erwischt und festgenommen. A Opernhaus. Wegen Erkrankung des Frl. kann heute, Dienstag, Gioconda nicht zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>geht, neu einstudiert, Shakespeares König Richard II. in Szene. Die Titelrolle spielt Hr. Lindner, In den ubrigen Rollen sind fast sämtliche Herren des Schauspiels, beschsftigtzu##hie er, Zamen: Neuhoff, Scholtz, Harnischfeger. Die Regie führt Hr. Kienscherf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhöbe am 19. Nov., morgens 11 Uhr:.83#0 Rönnes Local-Aüzeiger if. 382 a Dienstag, 19. november 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
