<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397715</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Vor den Friedröfen Kölnmelaten, Köln-Süd, Köln-Nord und Köln-Deutz ist heute das Feilbieten und Verkaufen von Kränzen und Blumen bis 9 Uhr abends gestattet mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste vormittags von--11 Uhr und nachmittags von--3 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Ein Arbeiter aus Wüfrath fiel Samstagmorgen beim Abladen von Balken für einen Geleise-Neubau in einer Höhe von 12 Metern ab und zog sich einen Beinbruch, schwere Kopfund Armverletzungen zu. Nach Anlegen von Notverbänden wurde er mit der Bahn nach hier und dann ins Augustinerkloster befördert.-- Heute nachmittag kam auf dem Hauptbahnhofe ein Mann aus der Machabäertraße zu Fall, und zog sich einen linksseitigen Knöchelbruch zu. Nach Anlegung eines Notverbandes auf der Hülfswache, wurde er auf seinen Wunsch zu seiner Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brandholz zu den billigsten Preisen. Peter Huber, Köln-Arnoldsöhe, * Bonnerstraße 269. Telephon 3458.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein Köln-Nippes hält heute abend 8 1/2 Uhr im Vereinslokale bei Brücken seine Monatsversammlung ab. Hr. Oberpostassistent Heyer wird über Peter Reichensperger sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland(Pfarre Herz Jesu). Auf den am Montag den 4. November, abends 9 Uhr (Einlaß 8 1/2 Uhr) im Konzertsaale der Bürgergesellschaft zu veranstaltenden Lichtbilderabend verfehlen wir nicht nochmals aufmerksam zu machen. Er besteht aus dem interessanten und belehrenden Vortrag Der Bergbau und seine Gefahren mit 60 kolorierten Lichtbildern, welcher durch Deklamations- und Geſangseinlagen volkstümlich und unterhaltend belebt wird. Da Karten nur noch in beschränkter Anzahl in den aus den Anzeigen ersichtlichen Verkaufsstellen zu haben sind, ist es zu empfehlen, sich bald damit zu versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war in der verflossenen Woche unbedeutenden Schwankungen unterworfen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 0,91 Meter gegen 0,87 Meter vor acht Tagen. Die kleine Aufbesserung hat für die Schiffahrt keine Bedeutung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Der frühere Gerichtsassessor Wilh. Schmitz ist in die Liste der Rechtsanwälte beim Oberlandesgericht Köln eingetragen und Referendar Dr. Eckert zum Gerichtsassessor ernannt. ". Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 3. November bis einschliefßlich 11. November 1907. Opernhaus. Sonntag 6 1/2 Uhr:(59. Ab.-Vorst., Serie C, 53. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Genesius. Montag 7 Uhr: 60. Ab.-Vorst., Serie D, (54. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Gioconda. Dienstag 7 Uhr: 61. Ab.-Vorst., Serie A,(55. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Die Zauberfloöte. Mittwoch 7 1/2 Uhr: 62. Ab.-Vorst., Serie B,(56. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Josef in Aegypten. Donnerstag 7 1/2 Uhr: 63. Ab.- Vorst., Serie C, 57. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Zar und Zimmermann. Freitag 7 Uhr: 64. Ab.-Vorst., Serie D, 58. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Messalina. Samstag 7 1/2 Uhr: 65. Ab.-Vorst., Serie A, (59. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Der Ring des Nibelungen. Vorabend: Das Rheingold. Sonntag 6 Uhr: 66. Ab.-Vorst., Serie B, (60. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Lohengrin. Montag: keine Vorstellung.-- Schauspielhaus. Sonntag nachm. 2 1/2 Uhr: 67. Vorst., 3. Arb.-Vorst.: Die Räuber. Abends 8 Uhr: 68. Vorst.: Hertha Hochzeit. Montag 8 Uhr: 69. Vorst.: Vater und Sohn. Dienstag 8 Uhr: 70. Vorst., 10. volkstüml. Vorst.: Madame Bonivard. Mittwoch 8 Uhr: 71. Vorst.: Ein idealer Gatte. Donnerstag 7 1/2 Uhr: 72. Vorst. Zum ersten Male: Herodes und Mariamne. Freitag 7 1/2 Uhr: 73. Vorst.: Rosenmontag. Samstag 7 1/2 Uhr: 74. Vorst.: Herodes und Mariamne. Sonntag, nachmittags 3 Uhr: 75. Vorst.,(1. Sonder-Vorst, für den katholischen Gesellenverein) Die Journalisten; abends 7 1/2 Uhr: 76. Vorst. Zur Feier von Schillers Geburtstag: Don Carlos, Montag 7 1/2 Uhr: 77. Vorst., 67. Ab.-Vorst. Serie C: Herodes und Mariamne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
