<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397740</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>von einem schweren Unfall wurde gestern, am Feiertag, nachmittag der Direktor des katholischen Deutschen Hospizes in Jerusalem, der allbekannte P. Schmidt, hierselbst betroffen. Er hatte einige Besuche im Priesterseminar gemacht, ging die Marzellenstrße hinab und wollte dieselbe gerade an der engen Stelle vor dem Druckereigebäude der Köluischen Volkszeitung üüberschreiten, als er von einem Wagen der elektrischen Straßenbarn erfaßt wurde und unter denselben stürzte. Es war eine aufregende Szene auf der mit Menschen dichtbevoölkerten Straße, als die ehrwürdige Gestalt des greisen Priesters mit seinem langen weißen Bart unter dem Wagen hervorgezogen wurde. Er wurde in eines der nächsten Häuser getragen, wo man ihm die erste Hülfe leistete. Von dort wurde er mittels Krankenwagen auf seinen Wunsch behutsam nach dem nahegelegenen St. Vinzenz-Hospital in der Eintrachtstraße befördert. Hier stellte der Oberarzt Dr. Wreesmann einen doppelten Oberschenkelbruch am linken Bein und Rippenbeschädigungen fest. Gestern abend war der Kranke glücklicherweise fieberfrei und konnte klar und deutlich seinen Unfall besprechen. Derselbe ist für ihn eine um so härtere Prüfung, als er auf der Rükreise zum Heiligen Lande begriffen war, wo er mit Sehnsucht erwartet wird, weil dringende, mit dem Hospizneubau zusammenhängende Arbeiten seiner harren. Doch ist mit Sicherheit zu hoffen, daß die gesunde westfälische Natur des Fünfundsiebzigjährigen einen guten Heilverlauf verbürgt. Große Freude hat es ihm gemacht, daß einige warme Freunde der Palästinasache, eifrige Mitglieder des Deutschen Vereins vom Heiligen Lande, ihm in den letzten Tagen je eine Zimmereinrichtung für das neue Hospiz am Damastustor gestiftet haben, nachdem der deutsche Kaiser in diesem Punkt mit gutem Beispiel vorangegangen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden beim Oberlandesgericht die Rechtskandidaten Heinrich Lauterburg und Walter Leyendecker, beide aus Köln, Paul v. Loeben aus Bonn und Hermann Wolterhoff aus Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein wüterich. Vorgestern abend schlug in einem Hause " der Nnostraße ein 18jähriger Bursche seiner allein zu Hause anwesenden Mutter das Küchengeschirr entzwei. Als die Frau inen Schutzmann herbeirief, flüchtete der Bursche. Im Sionsthal gißhandelte er in seiner Wut mehrere Passanten ohne die geringste Veranlassung durch Faustschläge ins Gesicht. Mehrere Kinder, welche ihm gerade in den Weg kamen, warf er zur Erde. Dem einschreitenden Schutzmann verweigerte der Bursche die Angabe seiner Personalien. Später mißhandelte der Bursche wiederum die Passanten. Er wurde nun festgenommen; vor dem Polizeikommissariat zog er einen Schraubenschlüssel aus seinem Rockärmel und versuchte damit auf den Schutzmann einzustechen. diesem gelang es, den gefährlichen Menschen unschädlich zu machen und hinter Schloß und Riegel zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestürzter Reiter. Gestern abend stürzte am Oberländerter ein Reiter infolge Scheuen eines Pferdes von seinem Pferd und erlitt einen Schlüsselbeinbruch, sowie noch eine erhebliche Versehung um 15122 Erkanniv Leiche. Die am Dienstagmorgen im Rheinauhafen aufgefundene Leiche ist von den Angehörigen als diejenige des Schlossers Georg Schmitz aus der Altenbergerstrße anerkannt worden. Schmitz war 44 Jahre alt, verheiratet und Vater von funf Kindern. Er galt als ein fleißiger und nüchterner Mann und ist, wie wohl mit Bestimmtheit angenommen werden darf, vom Werft in den Hafen gefallen, mit dem Kopf auf einen Gegenstand aufgeschlagen und dann infolge Besinnungslosigkeit ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Wasserrohrverlegungsarbeiten die Longericherstraße von Bildestöckchen bis Heckpfad vom 20. bis 28 November ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Gestern nachmittag stieß auf dem Hansaring ein Straßenbahnwagen mit einem Fuhrwerk zusammen, wobei an letzteren ein Scherenbaum entzwei brach. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Gestern vormittag wurde auf dem Bahnhof Deutzerfeld eine ältere Frau, welche dortselbst die Bureauraume reinigte, von einer Rangiermaschine erfaßt und beiseite geschleudert, wodurch die Frau schwere Kopfverletzungen sowie noch einen rechtsseitigen Armbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 21.-ov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Koln, 21.Nov.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noterungskommission. Auftrieb: 491 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 94, Doppellender M. bis 103, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 85-83, c. geringe Saugtälber und ältere gerung genährte Kälber(Fresser) M. 60-80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Auf die heute, Donnersugabend 9 Uhr im Vereinslokale Restauration Desia(Turmstraße 14) mündende Versammlung wird nochmals hingewiesen. Es wird die Ausgestaltung der Unterrichtsabende beraten werden. Dieselben Dien in nächster Zeit beginnen. Die Leitung derselben hat Hr. er. Lautenthal übernommen. Anmeldungen-- auch von Nichtmitbiedern-- zu dem Unterrichtskurſus, welcher unentgeltlich erteilt au wolle man baldigst beim Vorstande des Windthorstbundes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kölner Gartenbaugesellschaft veranstaltet ihr dies4hriges Herbstfest Freitag den 22. November im Wintergarten des &amp;amp aster-Hotel Am Hof. Aus besonderen Gründen muß die in diesem Herbst auf eine größere Ausstellung veren, doch wird der Festraum aufs beste mit Blumen und Pflanzen berol: 47#"; Hervorragende Künstlerinnen und Künstler haben und an 3 ihre Mitwirkung zugesagt, und so werden die Gäste</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mitglieder der Gesellschaft genußreiche Stunden verleben "unkt 8 1/2 Uhr abends soll das Fest seinen Anfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text># Koln-Ehrenfeld, 21.90v.1907. Der hiesige Bezirk des gagvvereins für das katholische Deutschland hielt gestern im solorar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>olksbildungsabend ab. Mit großer Aufmerksamkeit eien die Zuhörer dem packenden Vortrage des Hrn. Nostrates Bruns über Konstantinopel. Der Zuhörer wurde vollständig in den Bann des Vortragenden gezogen, der während vier Jahren am goldenen Horn im Dienste der deutschen Reichspost weilte und mit feiner Beobachtungsgabe, mit einem reichen Maße geschichtlicher Kenntnisse, mit raschem Verständnis der türkischen Sprache Land und Leute studierte und mit einer guten Kamera im Bilde festhielt. Denn was dem tüchtigen Vortrag etwa an Anschaulichkeit gefehlt hätte, das erläuterten die vorzüglichen Lichtbilder, die Hr. Nostrat Bruns auf Grund seiner photographischen Aufnahmen vorführte. Vom Schwarzen Meer durch den Bosporus mit seinen landschaftlichen Schönheiten führte der Redner die Zuhörer auf dem Seewege nach Konstantinopel und zeigte ihnen die unvergleichliche Schönheit dieses Erdenflecks. Dann machte er uns mit den baulichen, historischen und kulturellen Eigentümlichkeiten, sowie mi einzelnen Volkstypen Konstantinopels bzw. der verschiedenen Städtet die es bilden, bekannt. Die fesselnde Art seines Vortrages kam besonders zur Geltung, wenn er die gewaltigen Ereignisse der Vergangenheit, wie sie z. B. mit der Sophienmoschee verknüpft sind, schilderte und stimmungsvoll die Gegensätze zwischen Vergangenheit und Gegenwart beleuchtete. Lebhafter Beifall lohnte den Redner für seine vorzügliche Darbietung. Noch ein anderer Genuß seltener Art war den Anwesenden beschieden durch die Liedervorträge einer tüchtigen Sängerschar, eines gutbesetzten Quartetts; das Programm gab über die Personen der Sänger keine Auskunft. Gar dankbar wurden die Liederspenden ausgenommen, von denen verschiedene z. B. D' Hamkehr von Koscht, Spinn, spinn von 9. Jüngst wiederholt werden mußten. Auch andere Zugaben mußten auf das Verlangen der Zuhörer gewährt werden, die sich an den prächtigen Stimmen und der ansprechenden Vortragsweise nicht sattören konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
