<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397774</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Ortsstatut betr. die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe ist, wie uns mitgeteilt wird, am 17. d. M. vom Bezirksausschußß genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtönische gemeinützige Rechtsauskunftsstelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bestimmungen der Reichsgewerbeordnung, wonach in offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörenden Schreibstuben Konturen) und Lagernäumen den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern nach Beendigung der täglichen Arbeitszeit eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens zehn Stunden bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens 11 Stunden, und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß, finden am 21., 22. und 24. Dezember keine Anwendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Unterschlagung von Kundengeldern, ein Hausdiener wegen Diebstahls, vier Tagelöhner wegen Diebstahls mehrerer Rollen Dachpappe, ein Sattler wegen Betrugs und Urkundenälschung, ein Gärtner wegen Ballendiebstahls, eine Arbeiterin wegen Begünstigung hierzu, zwei Arbeitsjungen wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 25 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Sömmeringstraße wurde gestern eingebrochen und außer einem Geldbetrag noch Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Einbruchsdiebſtahl. Gestern nachmittag wurde an der Herlerstraße eine Wohnung mittels Nachschlüssel geöffnet und ein schwarzer Tuchanzug, ein dunkler Ueberzieher und eine Hose sowie goldene Trauringe und ein Daumenring gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Wirtschaft an der Hauptstrße kamen 2 Diamantring abhanden. Die Täter sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 2 Dezember bis einschliefßlich 30. Dezember 1907. Opernhaus. Sonntag 6 1/2 Uhr: 103. Ab.-Vorst., Serie C(92. Ab.-Vorst. im Opernhaus), Solea. Montag, nachm. 4 Uhr: Vorst. außer Abonnement zu kleinen Preisen: Hänsel und Gretel. Dienstag: keine Vorstellung. Mittwoch 6 1/2 Uhr: 105. Ab.-Vorst., Serie A(93. Ab.- Vorst. im Opernhaus): Genesius. Donnerstag 6 1/2 Uhr: 26. Vorst. außer Abonnement.(Gastspiel von Ottilie Metzger-Froitzheim): Carmen. Freitag 6 1/2 Uhr: 106. Ab.-Vorst., Serie B(94. Ab.- Vorst. im Opernhaus), Solea. Samstag 7 1/2 Uhr: 107. Ab.-Vorst., Serie C(95. Ab.-Vorst. im Opernhaus), Undine. Sonntag 6 1/2 Uhr: 108. Ab.-Vorst., Serie D(96. Ab.-Vorst. im Opernhaus), Aida. Montag 7 1/2 Uhr: Vorstellung außer Abonnement: Salome.-- Schauspielhaus. Sonntag, nachm. 3 Uhr: 120. Vorst.: Prinzessin Dornöschen; abends 8 Uhr: 121. Vorst.: Die Rabensteinerin. Montag 7 1/2 Uhr: 104. Ab.-Vorst., Serie D: Der Dieb. Dienstag: keine Vorstellung. Mittwoch, nachmittags 3 Uhr: 123. Vorst.: Prinzessin Dornöschen; abends 7 1/2 Uhr: 124. Vorst.: Der Dieb. Donnerstag, nachmittags 2 1/2 Uhr: 125. Vorst.: Prinzessin Dornöschen: abends 7 1/2 Uhr: 126. Vorst.: Don Carlos. Freitag 8 Uhr: 127. Vorst.: Der Dieb. Samstag 7 1/2 Uhr: 128. Vorst.: König Richard II. Sonntag, nachm. 3 Uhr: 129. Vorst.: Prinzessin Dornöschen; abends 7 1/2 Uhr: 130. Vorst.: Herodes und Mariamne. Montag 7 1/2 Uhr: 109. Ab.-Vorst., Serie A: Der Dieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Opernhaus. Am Montag, den 23. d. Mts., nachmittags 4 Uhr findet eine Kindervorstellung von Hänsel und Gretel zu kleinen Preisen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text># Dr. med. Hermann Wette leitete in dem von der Literarischen Gesellschaft im großen Gürzenichsaale veranstalteten fünften Vortrag gestern Abend eine Auswahl seiner eigenen Dichtungen mit dem 2. Aufzug des Dramas Widukind ein. In dieser Tragödie kommt der Untergang des altgermanischen Heidentums gegenüber dem siegreichen Einzug des Kreuzes wirkungsvoll zur Darstellung, und gerade der zweite Akt birgt die Konfliktsstoffe, die im weiteren Verlauf des Stuckes zum Ausbruch kommen. Bei Herford sind nach dem Siege am Berge Süntel die Sachsenhäuptlinge, an ihrer Spitze Widukind mit den Edlen aus Engern und Ostfalen auf der Gingstätte um einen Opferaltar versammelt; es entbrennt der Widerstreit zwischen Sachsen und Franken, wurzelreste Heimatliebe und Sittentreue einerseits, berechnende Rücksicht auf den überältigenden Frankenherrscher anderseits. Hin und her wogt die Entscheidung, da tritt als Priesterin gekleidet Widukinds betagte Mutter auf, ruft in feierlich bewegten Worten die Erinnerung an das Verdener Blutbad wach und entflammt die Hörer zur Rache</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus seinem Roman Spökenkieker las der Dichter die farbenreiche Naturbetrachtung am Sonnwendfeste vor. Von den lyrischen Proben war die erste eine Perle empfindungsvoller volkstümlicher Dichtkunst, die zweite bestätigte das Wort eines andern westfälischen Sängers: de plattduitske Sprocke is doch für Snurren un wat to lachen. Den Beschlußß machte die Prachtszene aus dem Krauskopf, worin das Oberlehreroriginal Fritz Bannhase als Ordinarius der Untersecunda des Königl. Preußischen Paulinums in Münster grau in grau und"mit Humor" in Haus und Klasse sein Lehr- und Erziehungsart betätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Katholisches Kreuztündnis. Die am Sonntag den 15. d.., abends 6 1/2 Uhr, in der Herz Jesu-Kirche abgehaltene Andacht und Predigt erfreute sich eines äußerst guten Besuches. Hr. Kaplan Weerth hielt die Predigt. Er schilderte die verderblichen, heute herrschenden Trinksitten und das aus ihnen hervorgehende Altoholelend. Er zeigte, wie so manches hoffnungsvolle Menschenleben am Alkohol scheitert, wie Krankheit, Not und Elend das traurige Gefolge des Alkoholmißbrauchs bildet. Degegenüber stellte er die segensreichen Folgen der Enthaltsamkeit und lenkte die Blicke auf das Idealbild des h. Johannes des Schutzpatron des Kreuztündnisse. Nach dem Segen wurden an den Ausgängen etwa 1000 Flugblätter verteilt, welche über das Arbeitsfeld und die Statuten des Kreuztündnisse aufklaärten. Am Mittwoch den 18. d. M. versammelten sich die Mitglieder und Freunde dez Kreuztündnisse im Vereinslokal(Restaurant Cäcilienkloster 15) Hr. Witte machte in einem kurzen Vortrag interessante Ausfüh, rungen über die alkoholgegnerische Bewegung. Sodann legten 20 Personen das Versprechen ab, sich für ein Jahr von allen berauschenden Getränken zu enthalten. Die Herren Merx und Golaschewsky ergötzten die Anwesenden mit Solovorträgen und Lelamationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln veranstaltet am Samstag den 28. Dezember, abends 7 Uhr im Zivilkasino eine Versammlung, in der der Reichstags- und Landtagsabgeordnete Dr. Arendt einen Vortrag über Geldnot und Bankpolitik halten wird. Dieser Vortrag soll die Grundlage bilden zu einer Erörterung der durch die amerikanische Geldkrisis höchst brennend gewordenen Frage des hohen Geldstandes in Deutschland. Eine Klärung der Anschauungen über diese Frage ist in hohem Grade erwünscht, auch angesichts der bevorstehenden Verhandlungen im Reichstage über die Bankfrage und die Erneuerung des Notenrechtes der Reichsbank. Der Verein wird es daher auch gern sehen, wenn Volkswirte und Geschäftstreibende, insbesondere auch Bankfachänner sich als Gäste an den Verhandlungen beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der St. Elisabethen-Verein der Marien-Pfarre veranstaltete am Freitagnachmittag im großen Saale des Herrn Böhmer die seit vielen Jahren hier übliche Weihnachtsbeſcherung armer Schulkinder. Etwa 160 Kinder, Knaben und Mädchen, wurder mit warmen Kleidungsstuücken-- Anzüge, Kleider, Hemden und Strümpfe-- beschert; dazu erhielt jedes Kind eine große Düte mit süßen Gaben. Ein mächtiger Weihnachtsbaum erstrahlt im hellen Glanze und unter Absingen von Weihnachtsliedern, Vortrag von Gedichten und Gebetchen sowie Aufführung von Weihnachts spielen auf der Bühne wurden alle Anwesenden in frohe Weihnachtsstimmung versetzt. Die alten lieblichen Weihnachtslieder erklangen aus den frischen Kehlen der Kinder. und die Damen des Verein konnten mit Befriedigung auf ihr Werk blicken; ist es doch ein mühsame Arbeit, die nötigen Gelder zu sammeln und alles für die große Anzahl der Bedürftigen zurecht zu machen. Herr Dechant Köllen ermahnte die Kinder, der Wohltäter im Gebet zu gedenken nnd sich durch Fleiß und gutes Betragen der Gaben würdig zu zeigen. Er stattete besonders noch den Damen des Vereins seinen Dant ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln. 20.Dez.1907. Zur Bewältigung des dieseährigen Weihnachtsverkehr haben die Königlichen Eisenbahndirektionen Köln, Mainz, Frankfurt, Elberfeld und Essen wiederum umfangreiche Maßregeln getroffen. Es werden auf dem hiesigen Hauptbahnhof 248 Sondernüge und zwar 115 in Abfahrt und 133 in Ankunft abgefertigt werden. Es sind sogenannte Vorzüge, die in der Regel spatestens 10 Minuten vor den planäßigen Personenund Schnellügen und auf den Strecken Köln--Aachen, Koblenz, Layenstein, Betzdorf, Krefeld, Euskirchen, Elberfeld und Essen verkehren. Gleiche Maßnahmen sind auch auf den Zweiglinien der Hauptbahnen bestimmt. Die zu Weihnachten massenhaft beurlaubten Soldaten werden in der Nacht zu Sonntag in besonderen Militaryügen befördert. Zur schnellen Beförderung des Eilgutverkehrs und der Postpäckereien werden Sondernüge auf den Hauptlmer gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
