<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Fremdenverkehr stellte sich infolge der günstigen Witterung im Oktober bedeutend höher als zur gleichen Zeit des Vorjahres. In Gastöfen übernachteten 58188 Personen(gegen 70 190 im Vormonate und 55 813 im Oktober 1906), in Herbergen 12571(12 371 und 9320), zusammen 70759(82 561 und 65133) oder im Durchschnitt täglich in ersteren 1877(2340 und 1800), in den Herbergen 405(412 und 30:), im ganzen 22821(2752 und 2101). Der höchste Tagesdurchschnitt ergab sich in den Tagen vom 1. bis 5. Oktober mit 2571(im Vorjahre 2295 in den Tagen vom 1. bis 6. Ottober), der niedrigste in den Tagen vom 27. bis 31. Oktober mit 1923(1780 in den Tagen vom 28. bis 31. Oktober). Von Verbandsversammlungen und sonstigen Veranstaltungen, die einen starkeren Fremdenbesuch brachten, seien erwähnt der Gautag der rheinisch-westfälischen Zweigvereine des Deutschen Bankbeamtenvereins, sowie die Festlichkeiten anläßlich der Eröffnung der Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz und der neuen Handelshochschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stenographisches. Am Sonntag den 10. d. M. fand im Restaurant Grundmann in Kalk die dritte dieseährige Versammlung des Kölner Bezirksverbandes stenographischer Vereine nach Stolze-Schrey statt. Das dem geschäftlichen Teil der Versammlung voraufgegangene Wettschreiben erfreute sich einer recht lebhaften Beteiligung; es wurde geschrieben in Abteilungen von 60 bis 220 Silben in der Minute. Es konnten folgende Arbeiten mit ersten Preisen ausgezeichnet werden: Abteilung 160 bis 200 Silben Hr. Max Franke(Köln), Abteilung 120 bis 160 Silben Hr. Walter Benecke(Köln-Ehrenfeld), Abteilung 90 bis 120 Silben Hr. Alfr. Bullmann(Köln), Abteilung 60 bis 90 Silben Frl. Käthe Biermann(Köln). Sodann hielt Hr. Willy Valder(Köln) einen Vortrag: Wie entstand unser Einigungssystem? Als Ort für die nächste Versammlung im Frühjahr 1908 wurde Mülheim(Rhein) bestimmt. Der Stenographenverein Stolze-Schrey Kalk hatte die Stenographen zu der dem geschäftlichen Teil folgenden Fidelitas eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein selbständiger Handwerker von Köln-Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Hermann, S. v. Josef Ritter, Motorfahrer, Gabelsbergerstr. 29. Elise, T. v. Peter Wolf, Anstreicher, Aachenerstr. 42.- Felix, S. v. Heinrich von Kalckreuth, Marmorarb., Hahnenstr. 50.- Wilhelm, S. v. Franz Duren, Bäcker, Thieboldsgasse 90.- Doro hea. T. v. Friedrich Killer, Koch, Auf dem S hinweg 18.- Maria. T. v. Paul Meit dorf, Tagel., Strei zeuggasse 82.- Elisabeth, T. v. Heinr. Stephany, Schreiber, Brüsselerstr. 71.- Theodor, S. v. Theod. Roggendorf, Kutscher, Alexianerstraße 12." Josef, S. v Heinr. Burger, Packer, Severinstr. 139A.Therese, T. v. Matthias Burger, Heizer, Silvanst. 3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wilhelmine, T. v. Karl Saget, o. G, Elsaß tr. 29.- Maria, T. v. Christian Gimborn, Steindrucker, Cäsarsur. 62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>hier.- Dr. Walter Hagens, Landrichter, v. Cassel, u. Ilse Raten, Heirats-Ankündigungen. Karl Götz, Posamentierergeh., Krummer Büchel 33, u. Emma Dyczmons, Rheing, 13--15.- Ludwig Auerbach, Kauim., Rheinaustr. 28. u. Amalie Weiler, v. Brakel.- Wilh.## stein, Büfetter, u. Rosa Herbert, beide St Agatha 39.- Julius Gelke, Schneider. Herzogstr. 30. u. Christina Fourasnen, geb. Momma, gesch., Kl Griechenm. 53.- Bruno Becker, Vicefeldwebel im Fußart.-Reg. Nr. 1, Zuweg 56. u. Luise Wilms, geb. Niges, Wwe., Zülpicherstr. 4.- Werner Bä###orf. Schreinerges. Palanterstr. 5, u. Gertr. Abtes, Alteburgerstr. 75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Joseph Clemens, Schlosserges., z. It. Soldat im Frag.-Reg. 15, zu Met, u. Anna Spies, Achterstr. 48.- Hugo Kögler, Metzger, Maybachstr. 151, u. Henriette Wachendorf, Krefelderwall 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
