<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397787</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Freisaal des Kölner Vocal-Anzeigers, Marzellenstrße 37, sind der Bücherei neu einverleibt worden und stehen zum allgemeinen Gebrauch bereit folgende Werke: Adreßbuch von Köln und Vororten, auch umfassend Mülheim-Rhein, Kalk und die Bürgermeistereien Vingst, Rondorf, Efferen und Stotzheim; Adreßbuch der Stadt Bonn einschliefßlich der Vororte Poppelsdorf, Kessenich, Ottendorf, Endenich, Drahnsdorf und Grau-Rheindorf, sowie der Gemeinden Beuel, Vilich-Rheindorf, Schwarz-Rheindorf und Vilich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schulnachrichten. Der Oberlehrer Dr. Niestroj hier ist vom 1. Januar 1908 ab zum Rektor der mittleren Knabenschule II in Köln ernannt worden. Der Lehrer Max Obermeyer ist zum Hauptlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Enteignungsverfahren. Der Oberbürgermeister hat auf Feststellung der Entschädigungen für die nach Maßgabe der festgestellten Fluchtlinienpläne zum Ausbau der Breitestrße, des Niehlerkirchweges und der Raderthalerstraße zu enteignenden Grundfächen angetragen. Es ist zur Verhandlung mit den beteiligten Grundbesitzern und Nebenberechtigten, sowie zur etwaigen Einleitung der Abschätzung Termin auf Samstag den 4. Januar 1908, vormittags 10 Uhr, im Regierungsgebaäude zu Köln, Sitzungssaal des Bezirksausschusses, Zimmer Nr. 4, angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tippen aus dem Kölner Volksleben enthält eine Ansichtskartenserie aus dem Kunstverlag von Eduard Hölzermann. Die Darstellungen sind vor allem lebenswahr, und ihre Originale begegnen uns noch in Köln, wenn sie auch Raritäten geworden sind gegenüber einer Zeit, die 30 bis 50 Jahre hinter uns liegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Regierungs- und Baura Heiler, bisher in Köln, als Mitglied der Kgl. Eisenbahndirektion nach Münster i. W. und der Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Vater, bisher in Magdeburg, als Mitglied(auftragsweise) der Kgl. Eisenbahndirektion nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrung für soziales Wirken. Wir haben seiner Zeit über die Jubiläumsfeier des 50jährigen Bestehens des Vereins Sterbekasse der Postunterbeamten des Oberpostdirektionsbezirk Koin berichtet. Unsere Leser werden sich noch des imposanten Festzuges erinnern, der sich am Sonntag, 7. Oktober, vom Posthofe An den Dominikanern aus, wo die Weihe einer neuen Fahne des Vereins stattgefunden hatte, durch die Straßen Köuns bewegte. Die Bewohner hatten durch Flaggenschmuck ihre Anerkennung für die humanitaären und sozialen Bestrebungen des Vereins kundgegeben. Um das Aufbluühen des Vereins, der jetzt rund 1600 Mitglieder zählt, haben sich besonders zwei im Ruhestande lebende Unterbeamte verdient gemacht: die Brieftraäger a. D. Ködderitzsch und Noll. Ersterer bekleidet seit 25 Jahren das Amt des ersten Vorsitzenden, letzterer versieht seit vielen Jahren das mühe- und verantwortungsvolle Geschäft des Kassierers. Beiden Unterbeamten sind nunmehr, wie wir hören, in Anerkennung ihrer verdienstlichen und uneigennuützigen Tätigkeit auf Antrag der Postbehörde Allerhöchste Auszeichnungen zu teil geworden: Hrn. Noll ist das Allgemeine Ehrenzeichen, und Hrn. Ködderitzsch, der dieses schon besitzt, das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden. Die Ueberreichung fand am Vorabend vor Weihnachten durch den Oberpostdirector, Geheimen Oberpostrath Kriesche selbst, in Gegenwart des Abteilungsdirigenten und des Referenten für Unterbeamtenangelegenheiten, im Konferenzsaale der Oberpostdirektion mit einer ehrenden Ansprache statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>25jähriges Jubiläum. Am 1. d. M. konnte der Lagermeister Hr. Heinrich Steinüchel aus der Rosenstraße auf eine 25jährige ununterbrochene Tätigkeit bei der Firma P. G. Dückers Sohn, Rheingasse 3, zurückblicken. Hr. Steinüchel ist Mitämpfer der Feldzüge 1866 und 1870/71 und erfreut sich in Bekanntenkreises großer Achtung und Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl im Hotel. Gestern abend wurde in einem Hotel in der Nähe des Domes einem Herrn aus seinem Zimmer, während er dieses für kurze Zeit verlassen hatte, seine goldene Uhr mit Kette im Werte von 300 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>And. u. Seg., 5 Kompl. Geden 2. Sonntag im Monat Brudersch.-And. m. Umgang), 6 Pred., Seg. u. Rosen k.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Arme u Amm: ei. an." abwech. Kompl. o. And. d. Aloisia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>2 1/2 Christel. m. And. St. Martin. H. Messen: 6, 6 1/2 m. Segen, u. Seg., 5 And. m. Pred. An Festen 6 1- Singt. m. Predigt, 9 1/2 Hochkompl. m. Pied. amt, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>3 Minoriten. H. Messen: 7, 8 1/2 m. Pred. And. m. Christel. u. Seg., 6 And. (Kath. Gesellenverein), 10 m. Pras Ii. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Hauptlehrer und Rektor Karl Rademacher zu Köln wurde der Kgl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Brandälle. Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Erftstraße ein Zimmerbrand, ebenso in einem Hause an der Schildergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand in der vergangenen Nacht in einem Hause in der Straße Im Ferkulum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Handlungsgehülfe wegen Betrugs, ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Schleifer wegen Diebstahls, ein Viehschweizer wegen Einbruchdiebstahls, ein Tagelöhner und ein Arbeiter wegen Zuhälteren, ein Verſicherungsbeamter wegen schweren Diebstahls, ein Bäcker wegen Taschendiebstahl, ein Metzger wegen mehrfacher Einbruchsdiebstähle, ein Tagelöhner wegen Straßenraubes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>"" Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 5. Januar bis einschliefßlich 13. Januar 1908. Opernhaus. Sonntag 6 1/2 Uhr: 5. Vorst. außer Abonnement.(Gastspiel von Irene Abendroth): Don Juan. Montag 7 Uhr: 6. Vorst. außer Abonnement. Der Troubadour.(Volkstüml. Preise.) Dienstag: keine Vorstellung. Mittwoch 7 Uhr: 116. Ab.-Vorst., Serie D(101. Ab.- Vorst. im Opernhaus), Die Königin von Saba. Donnerstag 7 1/2 Uhr: 117. Ab.-Vorst., Serie A(102. Ab.-Vorst. im Opernhaus), Die weiße Dame. Freitag 7 Uhr: 118. Ab.-Vorst., Serie B(103. Ab.-Vorst. im Opernhaus), Die Fledermaus. Samstag 7 1/2 Uhr: 119. Ab.-Vorst., Serie C(104. Ab.-Vorst. im Opernhaus), Der Barbier von Sevilla. Sonntag 7 Uhr: 120. Ab.-Vorst., Serie D (105. Ab.-Vorst. im Opernhaus), Der Ring des Nibelungen. Vorabend: Das Rheingold.(Gastspiel von Charlotte Huhn). Montag 6 1/2 Uhr: 121. Ab.-Vorst., Serie A(106. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Der Ring des Nibelungen. Erster Tag: Die Walküre.(Gastspiel von Charlotte Huhn)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Schauspielhaus. Sonntag, nachm. 3 Uhr: 139. Vorst.: Prinzessin Dornöschen; abends 7 1/2 Uhr: 140. Vorst.: Stein unter Steinen. Montag, nachm. 3 Uhr: 141. Vorst.: Prinzessin Dornöschen; abends 7 1/2 Uhr: 115. Ab.-Vorst., Serie C: Vom anderen Ufer. Dienstag, nachm. 3 Uhr:*143. Vorst.: Prinzessin Dornöschen; abends 8 Uhr: 144. Vorst., 17. volkstüml. Vorst.: Hermas Hochzeit. Mittwoch 8 Uhr: 145. Vorst.: Vom anderen Ufer. Donnerstag: keine Vorstellung. Freitag 8 Uhr: 146. Vorst.: Der Dieb. Samstag 7 1/2 Uhr: 147. Vorst.: König Richard II. Sonntag, nachmittags 3 Uhr: 148. Vorst.: Prinzessin Dornöschen; abends 7 1/2 Uhr: 149. Vorst.: Die Räuber. Montag 7 1/2 Uhr: 150. Vorst.: Der Kaufmann von Venedig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Große Karnevalsgesellschaft Convent, die im Festsaal der Lesegesellschaft ihre Sitzungen abhält, veranstaltete am Neujahrstage ihre erste Sitzung mit Damen. Mit liebenswürdigem Humor leitete der Präsident Fritz Herold die Darbietungen, die die zahlreich erschienene Narrenschar in fidelst Stimmung versetzten und nicht verfehlen werden, der Gesellschaft wiederum viele neue Freunde zuzufuühren. Als Redner bzw. Liederdichter stritten sich um den Erfolg der tadellos verlaufenen Sitzung die Geschwister Rudolphi, Frau Pohl, die Herren Henle, Levi jr., Pannenbecker, Fußwinkel, Franz Körfgen, Ferd. Weber, Glöckner, Paffenholz, Aug. Pohl, Heinrich Keller, Otto Bergig usw. Der Präsident hatte hinreichend Veranlassung, die Mitwirkenden mit Orden und seidenen Ehrenützen zu dekorieren. Die nächste Sitzung findet am Sonntag den 5. Januar, 8 1/2 Uhr abends, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
