<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Friedrich Chern und Taxis ist, auf der Durchreise von Lüttich nach Berlin begriffen, hier eingetroffen und im Domhotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden beim Oberlandesgericht Wilhelm Nettelbeck aus Elberfeld, Kurt Troost aus Hückeswagen, Ernst Wiedemann aus Köln und Otto Kasseler aus Lindlar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Dez.1907. Die Beerdigung des am Samstagabend 7 Uhr verstorbenen P. Wilhelm Schmidt findet am nächsten mittwoch, den 4. Dezember, statt. Morgens 9 1/2 Uhr wird die reiche vom Sterbehause, St. Vinzenz-Hospital in der Eintrachtstraße, nach der Pfarrkirche St. Ursula überführt; dort sind um 10 Uhr die feierlichen Exequien seitens des Deutschen Vereins vom heiligen Lande, und von dort aus erfolgt um 11 Uhr die Beerdigung nach Gelaten auf der Gabstätte der Patres-Lazaristen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schmidt hatte am 17. August in Jerusalem sein goldenes Jubiläum gefeiert und war am folgenden Tage, den 18., von Jaffa nach Deutschland gereist, um nach siebenähriger Abwesenheit den Bestimmungen seines Ordens gemäß seine Oberen zu besuchen. Auf der Reise nach Europa hatte er eine längere Privataudienz beim Papste. In letzter Zeit beteiligte er sich noch an den Veranstaltungen des Deutscheu Vereins vom h. Lande in Köln und Mainz, um sodann, wie er in seiner Rede in der Bürgergesellschaft ausführte, wieder nach Jerusalem zu reisen und dort zu sterben; am 21. November wollte er die Rükreise antreten. Gott hatte es anders beschlossen; er sollte in der Heimat sterben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Raninchendiebstahl. In der Klarenbachstraße in Lindenthal wurde vorgestern ein Kaninchenstall erbrochen und zwölf Kaninchen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rücksichtsloser Motorradfahrer. Am Sonntagnachmittag raste auf der Krefelderstraße ein Motorradfahrer im schnellsten Tempo dahin und überfuhr einen achtährigen Knaben, der nicht schnell genug ausweichen konnte. Das Kind trug schwere Verletzungen an beiden Arien davon. Der Motorradfahrer fuhr, ohne sich im mindesten um den armen Jungen zu kümmern, eiligst davon und entkam leider unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Verkehrsunfall, an dem ein Fahrzeug der Feuerwehr beteiligt war, ereignete sich am Samstagnachmittag auf der Hohestrße. Der elektrische Wagen der Feuerwehr stieß mit einem Handwagen zusammen. Infolgedessen versagte an dem Feuerwehrfahrzeug die Steuerung und es fuhr in das Schaufenster eines Hauses Hohestrße 74. Das Schaufenster wurde gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ie Anfälle. In einer Dampfschreinerei in der Agrippastraße zog sich ein Heizer durch aus der Dampfmaschine ausserömenden Dampf schlimme Verbrennungen an der Brust zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Schaffner fiel von einem Straßenbahnwagen und zog sich einen Schlusselbeinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Körperverletzung. Ein Mann, der in der Lungengasse einen Streit schlichten wollte, wurde von einem anderen in den Kopf gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zu dem Ueberfall, über den in Nr. 332 berichtet wurde und der auf der Venloerstraße auf eine Verkäuferin verübt wurde, teilt man uns mit, daß der Ueberfall sich nicht nachts 12 Uhr, sondern mittags 12 Uhr ereignet hat. Die Frechheit der rohen Burschen ist also um so größer, und angestrengte Wachsamkeit seitens der Polizei um so dringlicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Dez.1907. Drahtber. Die Könische Zeitung meldet aus Karlsruhe, daß der Großherzog einem Antrage des Justizministeriums entsprechend den vom Schwurgericht in Karlsruhe wegen Ermordung seiner Schwiegermutter zum Tode verurteilten Rechtsanwalt Hau zu lebensänglichem Zuchthaus begnadigt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Fabrikdirektor Eisenbahnbauinspektor a. D. Köttgen in Köln-Deutz wurde der Charakter als Baurat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßenbahnunfall. In der Nähe der Redwitzstraße stieß im Samstagabend ein Straßenbahnwagen mit einem Kohlenfuhrwerk zusammen. Der Fuhrmann des letzteren fiel auf die Straße und wurde überfahren. Er zog sich anscheinend innere Verletzungen zu und wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
