<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397727</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einspruch gegen die Richtigkeit der Wählerliste des Jahres 1907 war seitens des Hru. Rechtsanwalts Urbau Stein erhoben und damit begründet worden, daß ein Steuerzahler, der seinen Wohnsitz in Königswinter hat, irrtümlich in die Liste eingetragen worden sei. Die Stadtverordnetenversammlung hatte der Einspruch für unbegraündet erklärt, weil der betr. Steuerzahler auch hier eine Wohnung habe. Der Bezirksausschußß ist jedoch der Auffassung des Hrn. Stein beigetreten, der betreffende Steuerzahler sei zu Unrecht in die Liste eingetragen, da ein einfaches Zimmer in welchem derselbe bei Gelegenheit seines Hierseins Aufenthalt nehme, nicht als Wohnung im Sinne des Gesetzes betrachtet werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einen Straßenbahnhof beabsichtigt man in Sülz in der Gegend des Gutes Nebenhof zu erbauen. Derselbe soll ein Geländ von 12000 Quadratmeter umfassen und 160 Wagen zur Unterkunft dienen. Das fragliche Terrain befindet sich im Besitz der Stadt " Hunk Heinr. Jos., Rentner.  Donnerstag den 14., Freitag den 15. und Samstag den 16. November jedesmal von--1 Uhr vormittags und von--6 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>A bis F(Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>1991 der Wahlliste und der Einladungskarten), Rathaus, Hansasaal, Eingang Hauptportal,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>bis K(Nr. 1992--3951 der Wahlliste und der Einladungskarten), Rathaus, Hansasaal, Eingang Judengasse,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>bis R(Nr. 3952--5954 der Wahlliste und der Einladungskarten), Rathaus, Zimmer 29, Eingang Hauptportal,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>bis 2(Nr. 5955 7978 der Wahlliste und der Einladungskarten) Gürzenich, Quatermarktsaal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
