<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397745</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Königin von Dänemark traf Sonntagmittag 12 Uhr 31 Minuten, von Neuwied kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, nahm eine Erfrischung zu sich und fuhr um 1 Uhr 49 nach Kopenhagen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Falsche Berichterstattung muß man es nennen, wenn, wie der Stadt-Anzeiger in seiner Nr. 538 mitteilt, in der Versammlung des Nationalliberalen Vereins in Köln-Deutz am Donnerstag zum Vergleich der"liberalen Gesinnung" und der des Zentrums ausgeführt wurde:"Die liberale Partei stimmte im vorigen Jahre (nach dem liberalen Zufallssieg) Es braust ein Ruf usw., die ultramontane in diesem Jahre Et hätt noch immer got gegange an." Um einer Legendenbildung vorzubeugen, sei die Tatsache festgestellt, daß nach Bekanntgabe des vorläufigen wie nach der Verkündigung des amtlichen Zählergebnisses die Begeisterung der"Ultramontanen" sich Luft machte durch die Absingung der Lieder Deutschland, Deutschland über alles und Der Wacht am Rhein. Nach dem diese mit echt köschem Elan gesungenen Lieder verklungen, stimmten allerdings einige das Et hätt noch immer usw. an, fanden aber keinen Anklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Postdekretär a. D. Joseph Kastor zu Köln wurde der Kgl. Kronenorden 4. Klasse verliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sparkasse des landkreises Köln, welche schon im vergangenen Jahre die Tagesverzinsung für Einlagen eingeführt hat uno demnach die Einlagen von dem auf die Einzahlung folgenden Tage bis zum Tage der Abhebung verzinst, wird vom 1. Januar 1908 an alle Einlagen ohne Rücksicht auf die Höhe bei täglicher Kündigung mit 3 1/2 Proz., bei halbjähriger Kündigung mit 3 3/4 Proz. und bei ganzjähriger Kündigung mit 4 Proz. verzinsen. Einlagen können auch durch die Post oder Reichsbank-Girokonto gemacht werden. Es wird noch darauf hingewiesen, daß bei der Kasse auch die Versicherung der Einlagen gegen unbefugte Abhebung besteht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schnee gab es am Samstag spät abends. In dichten Flocken fiel er nieder und hüllte alles in eine weiße Decke. Aber im Gegensatze zu den vorhergegangenen Nächten herrschte eine milde Temperatur und so dauerte der schöne Winterſchmuck, in dem sich Köln gegen Mitternacht zeigte, nicht lange; bereits am anderen Morgen war er zerronnen. Wo aber in den Gärten und Anlagen noch etwas vom Schnee übrig geblieben war, oa leckte die Sonne ihn hinweg. Denn sie lachte den ganzen Sonntag über und zauberte eine verhältnisäßig milde Temperatur her. Das schöne Weiter ließ einen lebhaften Verkehr in der Stadt und ihrer Umgebung aufkommen. Allenthalben sah man fröhliche Spaziertänger, die sich nochmal in der frischen Luft einige Stunden ergehen wollten, ehe der Winter mit seinen Unbilden kommt und den sonntäglichen Spaziergang außserordentlich einschlänkt oder gar undöglich macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ungetreue Haustälterin. Einem in der Siebengebirgsallee wohnenden Kellner von hier wurde während seiner Abwesenheit, durch Erbrechen seiner Kommode, von seiner vor wenigen Tagen angestellten Haushalterin, seine Ersparnisse von 700 M. gestohlen. Es gelang bis jetzt nicht, der Diebin habhaft zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beleuchtet die Treppen! In einem Hause an der Dreiönigenstraße stürzte eine altere Frau von einer Treppe, welche nicht beleuchtet war, und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Am Samstag wurde auf dem Eigelstein ein etwa 50jähriger Fuhrmann aus Nippes von einem Straßenbahnwagen erfaßt und an beiden Beinen sowie an einer Hand verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Entsprungen. Ein gefährlicher Einbrecher, Höschler aus Worringen, ist vor ein paar Tagen aus dem Militäriefängnis in Bonn, wo er wegen Desertion in Haft war, entwichen. Er trug die Uniform des 8. Fußartillerie-Regiments. Bis jetzt konnte man noch nicht seiner habhaft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet. Gestern abend nahm die Kriminalpolizei einen Zahntechniker von auswärts fest, der in einem Hotel abgestiegen war, ohne bezahlen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Cäcilienfest der Kölner Kirchenchöre fand au Sonntagnachmittag in St. Aposteln statt. Um 1/2 5 Uhr begann nach erfolgtem Einzug des Herrn Kardinals die sakramentalische Andacht, während welcher die Chöre der 2. Definition sangen und zwar von St. Jakob, St. Paul, St. Peter, St. Aposteln, Maria im Kapitol, Mauritius und Herz Jesu. Die Chöre bestanden durchweg aus Knaben- und Männerstimmen und füllten das große Chor der Kirche vollständig. Die Gesangvereine der ersten Definition gelangten auch mit zur Verwendung, indem sie vereint die Sequens vom h. Pfingstfeste und dann ein Herz Jesulied sangen, welch letzteres dem sechzehnten Jahrhundert entstammend neuerdings wieder zu Ehren gekommen ist. Da die Choralesänge ausnahmslos ohne Orgelbegleitung erfolgten, lam die ganze Schönheit und Eigenart des Kirchengesanges voll zur Geltung. Als Volkslied kam zum Schluß ein von der ganzen Sängerschar gemeinsam gesungenes Maienlied zu voller Wirkung. Hr. Kardinal Fischer sprach am Schluß der Andacht den großen wie den kleinen Sängern seine volle Anerkennung aus und ermunterte sie zu heiterem Streben, namentlich zur Pflege des hehren Gesanges. Herr Kardinal-Erzbischof Fischer und Weihbischof Dr. Müller spendeten den Sängern gemeinsam den bischöflichen Segen. Von einer weltlichen Feier wurde in diesem Jahre Abstand genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 25.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstrob (Roggen) 3,90, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 25.Nov.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noterungskommiseion. Auftrieb: 540 Ochsen, darunter 269 Weideochſen; a. vellfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 84. b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, altere ausgeuästete 77 78, c. mässig genährte junge und ältere 69-71, d. gering genährte jeden Alters 62-65, Weideochſen M. 66-75. 497 Kühe, darunter 110 Weidenühe; a. vollhleischige ausgemästete Kalben höchsten Sonlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 70-72, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 64-66, d. mässig genährte Kühe und Kalben 52-58. Weidenühe 62-72. 69 Bullen. a. vollfleischige ausgeruästete bis zu 5 Jahren, 75. b. volldeischige jüngere 71--72, c. mässig genährte jüngere und ältere 66--68, d. gering genährte jüngere und ältere 60-62, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Schleppendes Geschäft bei voraussichtlich gröserem Ueberstand in Ochsen ued Kühen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
