<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397713</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Doppelfeier. Am Sonntag den 27. Oktober feierte der St. Maternus-Kirchenbauverein sein erstes Stiftungsfest, womit der Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion Pfarre St. Severin, eine Turmbaufeier verband, da nunmehr die Wiederherstellung des herrlichen Turmes der Pfarre St. Severin nahezu vollendet ist. Die äußerst zahlreich erschienenen Teilnehmer verlebten einen genußreichen Festabend; das sorgeältig ausgewählte Programm und die vollendete Ausführung desselben verliehen dem Feste einen vornehmen Charakter. Hr. Pfarrer Wollersheim wußte in seiner originellen, humorvollen Rede die Nöten eines Kirchenbaues so ruhrend zu schildern und die Herzen so zu erwärmen daß der St. Maternus-Kirchenbauverein eine große Anzahl neuer Mitglieder gewann. Ein von Herrn Direktor Hüllmann motivierte Hoch auf den Herrn Pastor fand begeisterte Aufnahme. Herr Kaplan Erkens gedachte in markigen Worten der denkwürdigen Tatsache, daß der altehrmürdige Severinskirchturm, der schon über fünf Jahrhunderte steht, jetzt neu gefestigt und jugendfrisch in die Lüfte ragt, und zwar in jener Gestalt, welche ihm ursprünglich zugedacht war. Der Vorsitzende des Volksvereins, Hr. L. Bauer, forderte in wohlgesetzte Rede die Festtheilnehmer auf, den idealen Bestrebungen des Volksvereins, der seine Mitglieder in allen Schichten der Bevölkerung sucht, stets treu zu bleiven. Hr. Kaplan Köhne dankte auen Förderern des St. Maternus-Kirchenbauverein, insbesondere dem hrn. Pfarrer Wollersheim, dem Kirchenvorstande von St. Severin und den eifrigen Sammlern und Sammlerinnen. Unter den könstlerischen Darbietungen ragten die herrlichen Lieder der Konzertsängerin Frau Erkens-Engelhard hervor, den dankbaren Zuhörern spendete sie auch noch eine Zugabe. Die Begleitung auf einem Instrument aus der Pianofortehandlung von Friedr. Prein lag in den bewährten Händen des Hrn. Musiklehrer Franz Blumenverg. Auch der Gesangverein Kölner Liedermund unter Leitung des Hrn. Eugen Delbrouck fand mit seinen souefältig einstudierten und sauber vorgetragenen Gesängen wohlverdienten Beifall. Stürömische Heiterkeit erregten drei bekannte Humoristen mit ihrem Terzett Der Pferdehandel und Goldonkel aus Amerika.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auflassungsorder. Wie die Köln. Ztg. erfährt, hat der Kaiser die Auflassungsorder für die Umwallung (Enceinte) der Festung Deutz und die dazu gehorigen Forts (1, 2, 13 und 14) erlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Typhuserkrankungen. In den letzten Tagen sind hier verschiedene Typyuserkrankungen vorgenommen. Im Augustahospital befinden sich zurzeit erwa sieben typynskranke Personen, darunter mehrere Kinder aus dem städtischen Waisenhause. Ein Mädchen aus dem Waisenhause ist bereits der Krankheit erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anfälle. Die Feuerwehr brachte aus der Alteburgerstraße einen Radfahrer in das Bürgerhospital, der mit einem Straßenbahnwagen zusammengestßen war und dabei schwere Kopfverletzungen erlitten hatte. Ferner wurde ein Schiffsheizer ins Bürgerhospital eingeliefert, der in seiner Kajüte gefallen und sich dabei schwere Kopfverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Betriebsunfall. Gestern vormittag geriet in einem Betriebe in der Freiligrathstraße in Köln-Lindenthal ein junger Mann in eine Transmission, wodurch er erhebliche innere Verletzungen, sowie Verletzungen am Arm und an der Schulter erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein Sängermund Frohsinn feier am Sonntag den 3. November sein 10. Stiftungsfest. Er steht seit einigen Monaten unter der Leitung des Dirigenten orn. Buchhändler Friedrich Kratz. Bei dem Festkonzert, das abends 8 Uhr in den Kolonialälen(Aachenerstraße) stattfindet, wird der etwa 40 Sänger zählende gutgeschulten Chor seine besten Lieder zu Gehör bringen. Eintrittskarten sind in der Buchhandlung Friedr. Kratz u. Cie., Stolkgasse 49, niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
