<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397799</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im katholischen Bügerverein Köln-Sülz kamen auf Antrag hiesiger Einwohner und auf Grund mehrfacher Preßstimmen in der letzten Sitzung die Mißstände der Sülzer Straßenoayn zur Erörterung. Nach Darlegung des Sachverhaltes von seiten eines Mitgliedes trat man in eine Besprechung, aus welcher folgendes hervorzuheben ist: Allgemein wurde die Undünktlichkeit, sowohl der Schlachthof--Klettenbergbahn, als auch der Linie Neumarkt--Sülz gerügt und mehrfach mit drastischen Beispielen belegt. Insbesondere wurde aus Kaufmanns- und Angestelltenkreisen der persönlichen Nachteile gedacht, welche einzelne Beteiligten durch die Undünktlichkeit der Bahn zu erdulden hatten. Die Einrichtung einer neuen Haltestelle an der Lotharstraße der Linie Nr. 20 wurde freudig begrüßt, jedoch bedauert, daß an dortiger Stelle noch keine Beleuchtung angebracht ist. Ein Mitglied regte an, auch auf der Berrenratherstraße an der hier einmündenden Lotharstraße eine Haltestelle zu beantragen; dafür möchte die seitherige Haltestelle an der neuen katholischen Schule eventuell eingehen. Der Antrag fand volle Zustimmung der Anwesenden, weil an der vorgesehenen neuen Haltestelle die neue katholische Pfarrkirche sich befindet und hier wohl demnächst doch eine Haltestelle errichtet werden wird. Gleichzeitig wäre hierdurch auch eine direkte Verbindung zwischen zwei Haltestellen zweier Bahnstrecken geschaffen.- Ferner wurde die vermehrte Einstellung von Anhägewagen gewünscht, insbesondere nach Schluß der Geschäftsstunden und der Theater. Es wurde die Eingabe eines Gesuches an die Verwaltung befüwortet, das die Abstellung dieser Mängel herbeiühren soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorausbezogene Fahrkarten und Gepäckdurchfracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
