<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der neuen Stadterweiterung, so wird uns von geschätzter medizinischer Seite geschrieben, durfte es wohl am Platze sein, auf einen großen Feyler hinzuweisen, der sich in unserer Neustadt leider allzusehr fühlbar macht: das ist die allzugrossße Tiefe und die stets wiederkehrende Abschnägung der Baublocks. Es ist ohne weiteres zuzugeben, daß dieser letztere Uebelstand nicht zu vermeiden war bei der Anlage der halbkreiseörmigen Altstadt und mit Rücksicht auf die Straßen, welche der Verkehr seit alters her bevorzugte. Im Gegenteil muß man die in der Neustadt verwirklichte Kombination von Radial- und Dreiecksystem gerade deshalb für eine glückliche halten, weil sie den Hauptgeschäftstraßen ihren Verkehr nicht verringerte, sondern im Gegenteil noch vermehrte, ohne deshalb den Straßen der Neustadt zu schaden. Bei unserer zweiten Neustadt fallen jedoch diese Rücksichten fort, da diese ja im ausgedehnten Maße einer gesunden Bodenvolitit dienen soll und hoffentlich auch die sozialpolitischen modernen Forderungen in weitestem Maße ertüllen wird. Ein rechteckiger Haublock gestattet eine leichte Austeilung der Bauplatze und ermöglicht die einfachsten Wohnungs undrisse; letztere aber gestatten den größtmöglichen Zutritt von Luft und Licht zu den Wohnungen. Luft und Licht sind die Feinde aller Krankheiten und die besten Freunde aller Sittlichkeitsbestrebungen! Die Baublocks in unserer jetzigen Neustadt sind viel zu tief. Bei dem hohen Bodenpreise war vorauszusehen, daß nur einige wenige vom Geschick besonders Begüngstigte sich den Luxus eines Gartens wurden leisten können-- übrigens würde dieser auch bei den ihn umgebenden hohen, den Zutritt von Luft und Licht hindernden Hebäuden nicht allzuoft zur Quelle reiner Freuden geworden sein--; es mußte der teure Platz ausgenutzt werden. So entstanden hohe, finstere,"moderne"(sensu pessimo!) Bauten mit schablonenhaften Stuckfassade, schmaler Front und noch häßsicheren und düsteren Hinterhausen. Eine große Frent sichert eine intensive Belichtung und Sonnenbestrahlung; deshalb sind die Vordereäuser stets gesunder als die Hinteräuser. Daraus aber folgt ganz von selbst, daß eine breite Front eine geringe Tiefe der Baublocks zur Folge haben muß. Was unsere Neustadt bis jetzt noch gar nicht besitzt, das sind Gartenäuser und vor dem Verkehr geschützte Spielplatze. Die Gartenäuser sind so zu denken, daß um einen zentral gelegenen, von der Straße durch einen bewachten Vorweg zugängigen Garten die Wohntäuser sich gruppieren. Die Spielplaätze waren möglichst auf der Rückseite der Häuser anzulegen, so daß diese von allen Seiten der Luft und dem Lichte ausgesetzt wären. Von einem Gemeinwesen wie Köln erwartet die ganze hygienisch und sozialpolitisch denkende Welt bei den bevorstehenden Umälzungen auch etwas Großes, Vorbildliches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Ein Mann, der ein Pferd von Poll nach Köln führte, kam, als das Pferd ausglitt, mit dem Tier zu Fall und zog sich einen schweren Beinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause Unter Trephe herunter und brach General-Vertrieb: Bünger&amp; Heidemann, Cöln. Hansehaus. Fernsprecher 4550." Kölner Loyal-Anzeiger N. 509* Sonntag. 10. November 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>2. Feldwebel-Abteilung Buchstaben H bis K; 3. Feldwege 6 uno P; 2. Feldwebel-Abteilung Buchstaben L bis N, 3, Feld heschactelind Bogat. 1 us 2. Naunscasten aube Waffen, die bereits bei den Kontrollversammlungen ihrer zuständigen Feldwebel-Abteilung gesetzt haben, können eusahensweise bei einer dieser Kontrollversammlungen nachtragtichgteit gpgree 1 # In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche photographische Aufnahmen betr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Aula des Schiller-Gymnasiums in Ehrenfeld(Ecke Barthel .d Aatstraße) Dr. med. Czaplewost über Mich, Milchgewinnung, Tiere. Die Vorträge beginnen abends 8 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P, Wasserstand des Kleines ist in der verstossenen Woche am Sruack migeschleift. Schwer verlegt wurde das Kind zu einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
