<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397763</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bürge. Die hübsche Geschichte, die in der gestrigen Nummer ein Einsender unter der Ueberschrift Der Bürge erzählte, ist dem Gerichtssaal und somit dem Kölner Leben entnommen, die Personenangaben lassen leider kleine Mißverständnisse aufkommen. Ein Chronist muß immer gewissenhaft sein; was der Einsender nach dieser Richtung gefehlt hat, wollen wir hiermit nachholen. Selbstverständlich ist unter dem dort erwähnten Verein Rheingold nicht der angesehene Quartettverein gleichen Namens zu verstehen; das bedürfte eigentlich keines besonderen Hinweises. Zum andern ist dort der Stiefelputzer vom Hauptbahnhof erwähnt. Da liegt nun ein Irrtum vor; denn der Stiefelputzer vom Hauptbahnhof hat niemals Bürgschaft für eine Vereinsfahne geleistet. Er weist das entschieden zurück und wir glauben es ihm; er ist auch nicht aus einem Verein ausgestoßen worden. Dem Einsender ist also eine Verwechslung unterlaufen bezüglich der Person; hoffentlich nimmt er es künftig etwas genauer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Gestern vormittag wurde vor der Zentralmarkthalle einem Dienstmann ein Korb mit Hühnern, den er fortbringen sollte, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kroneggäßchen soll nach einer Bekanntmachung des Oberbürgermeisters als öffentliche Straße eingezogen werden. Das Kroneggäßchen ist die Verbindung zwischen Große und Kleine Sandkaul.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in den letzten Tagen stark gestiegen. Der Pegel zeigte heilte morgen 2,29 Meter gegen 1,84 Meter gestern abend und 1,08 Meter am Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Vom Tage. Im Hospital wurde ein Arbeiter ausgenommen, der auf seiner Arbeitestätte bei Ausübung seines Berufes eine rechtsseitige Beckenquetschung erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem hiesigen Postamt wurde heute ein falsches Fünfmarkstück angehalten. Es trägt das Wappen der Stadt Hamburg und die Jahreszahl 1902. Das Falschstück ist aus gutem Metall hergestellt, indes mangelhaft geprägt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern abend wurden von 2 Fuhrknechten in einer hiesigen chemischen Fabrik mehrere Säcke Blei entwendet. Bei der Haussuchung bei verschiedenen Althändlern wurde das Blei gefunden und beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der St. Josephskirchenbau-Verein hielt am Montag abend in der Restauration Rasch auf der Sechzig seine Schlußversammlung ab. Nachdem der Kirchenbau vollendet ist, ist auch die Aufgabe des über ganz Nippes ausgedehnten Vereins gelöst, und für die Beschaffung der inneren Einrichtung der neuen Kirche wird demnächst im Rettoratvezirk ein neuer Verein geründet werden. Der St. Josephskirchenbau-Verein wurde durch den Herrn Pfarrer Krüth am 13. Januar 1899 geründet. In den ersten Vorstand wurden Herr Pfarrer Krüty als erster Vorsitzender, Herr Kaplan Hannott als zweiter Vorsitzender und Herr Inspektor Staudt als dritter Vorsitzender gewählt; an deren Stellen traten später die Herren Pfarrer Rosellen, die Kahläne Georges und Rohe und Eisenbahnsekretär Benz. Es wurden zunächst 15 Sammelbezirke eingerichtet, die spater um zehn weitere vermehrt wurden. Ehrenmitglieder mit einem Beitrag von 300 M. wurden die Herren Jakob Contzen, Sanitätrat Dr. Pilgram, Gastwirt Math. Klein, Gastwirt Rasch und Kaufmann Dünner. Bis zum Februar 1900 waren bereits 9900., 1902 25000., 1903 35400 M. und jetzt am Schluß 49500 M. eingegangen. Große Schwierigkeiten entstanden wegen Ankaufs eines geeigneten Terrains für den Kirchenbau mit den erforderlichen Seelsorgerwohnungen, da die Eigentümer des schließlich allein in Betracht kommenden Terrains zum Teil in Asien und Amerika leben, auch die hier ansässigen Miteigentümer sich nur schwer zum Verkauf bewegen ließen. Als der Kauf schließlich perfekt war, entstand neue Verzögerung durch die schwierige Kanalisirung. Die inzwischen vom Herrn Baumeister Tepe (Düsseldorf) entworfenen Pläne wurden dann von der Regierung zwar gutgehenßen, die veranschlagte Bausumme von 200000 M. aber als zu niedrig gegriffen bezeichnet. Also aufs neue Aufenthalt. Die Bausumme von 200000 M. ist indes nicht üüberschritten worden. Allen, die zum Zustandekommen des Werkes mit beigetragen, wurde auch in der letzten Versammlung des St. Josephsbauvereins herzlicher Dank gesagt, hier insbesondere den beiden Pfarrern Krüth und Rosellen, dann namentlich dem Kassierer I. Meyer, dem Schriftführer Eisenbahnsekretär Lerch, ferner den Herren Benz, Bohm, Weiß und Flock, nicht minder auch den Sammlern und Sammlerinnen, denen noch ein besonderes Andenken überreicht werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend wurde in einem Hause Unter Kranenbäumen ein aus Ostpreußßen zugereister Arbeiter am Bettpfosten erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Arsenikvergiftung. Unter Vergiftungserscheinungen erkrankt ist vorgestern abend in der Alteburgerstraße plötzlich eine Frau nach dem Genuß von Milch. Wie sich herausstellte, hatte das Dienstädchen der Frau anstatt einige Tropfen, wie vom Arzt vorgeschrieben, ein größeres Quantum Arsenik irrtümlicherweise in die Milch gegossen. Man brachte die Frau ins israelitische Asyl, wo die Aerzte ihr sofort den Magen auspumpten. Die Frau befindet sich jetzt wieder auf dem Wege der Besserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine allgemeine Handwerksmeister-Versammlung tagte hier gestern abend unter dem Vorsitz des Herrn Wucherpfennig, der bemerkte, daß der neu geründete Nippeser Verein selbständiger Handwerker sich in erfreulicher Weise entwickele. Ueber die Schäden des Rabattmarkensystems sprach in längerer Rede Hr. Fischer. Das Publikum werde getäuscht und dem reellen Handwerker und Geschäftsmann große Geldsummen entzogen. Bei der heutigen schweren Zeit habe der reelle Handwerker und Geschäftsmann nichts mehr zu verschenken, deshalb müsse ein solches System mit allen Mitteln bekämpft werden. Nachdem mehrere Redner sich für Abschaffung der Rabattmarken ausgesprochen, nahm man eine diesbezügliche Resolution einstimmig an. Ueber die Auflegung einer schwarzen Liste referierte Hr. Mertens. Gewisse Personen gingen systematisch darauf aus, Handwerker und Geschäftsleute aufzuborgen, um dann in ein anderes Stadtviertel zu ziehen und von neuem zu beginnen. Besonders für Nippes sei die Anlegung schwarzer Listen angebracht. Die verschiedenen Redner stimmten dem Referenten zu und sollen die Vorarbeiten zur Anfertigung der Liste begonnen werden. Ueber Schädigung des Handwerks sprach Hr. Brömstrup, der namentlich darüber sich beschwerte, daß die Angestellten der Zentralwerkstelle vielfach Privatarbeiten ausführten und dadurch den steuerzahlenden Handwerker schädigten. Der Vorstand des Vereins selbständiger Handwerker wurde beauftragt, sich Material zu beschaffen und an zuständiger Stelle dahin zu wirken daß Abhülfe geschaffen wird. Hierauf hielt der Vorsitzende der Handwerkskammer, Hr. Figge, einen längern Vortrag über dasjenige, was jedem Handwerker notthut. Der Redner gab praktische Winke und deutete namentlich auf das Genossenschaftswesen hin, das dem einzelnen viele Vorteile zu bringen in der Lage sei. Die Ausführungen wurden mit lebhaftem Beifall ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>un Vergiftungserscheinungen gestorben ist im Vinzenzhospital ein 20jähriges Mädchen aus der Hartwichstraße, das bei seiner Schwester wohnte. Es war am Sonntag plötzlich erkrankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Reichshallentheater. Ergebnis der Ringkämpfe vom 10. Dezember: Im Entscheidungskampf zwischen Abdullah(Türkei) und Thomas(Transvaal) siegte Abdullah in der Gesamtzeit von 35,27 Min. durch Untergriff von vorn. In der Entscheidung zwischen Petroff(Bulgarien) und Bambusa(Brasilien) siegte Petroff in der Gesamtzeit von 1 St. 17 Min. 12 Sek. durch Uebersürzen nach vorn./44%</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Scalatheater. Ein seltsamer Fall, das englische Sensationsschauspiel, welches allabendlich im Scalatheater vor vollem Hause zur Aufführung gelangt, ist eine Originalbearbeitung des amerikanischen Romans: Der seltsame Fall des Doktor Jekyll und des Herrn Hyde von R. K. Stevenson. Das Buch ist an der Kasse sowie bei den Kontroleuren erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Union-Theater am Bismarck-Dental. Von Bethlehem bis Golgatha. Die Geschichte Jesus Christus, in 4 Abteilungen farbig dargestellt, wirkt nicht allein durch lebensvolle Natüreiche.: so daß der Beschauer sich unwillkuürlich an die Stätten der Leidgeschichte versetzt glaubt, sondern auch durch naturgetreues####</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Vorstellungen, welche unwiderruflich am 15. dieses#. endigen, finden allgemeine Anerkennung. In entgegenkommen: Weise hat die Direktion Schülern der hiesigen Lehranstalten. mäßgte Eintrittspreise gewahrt.ten ergesellschafts- und Vereinsleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mainz, 11.Dez.1907.(Eig. Drahtber.) Bei der gestrigen Stadtverordnetenwahl siegten die vereinigten bürger, lichen Parteien, Zentrum, Nationalliberale und Freisinnige mit 5622 Stimmen gegen die vereinigten Sozialdemokraten und Demokraten, die 4787 Stimmen auf ihre Kandidaten vereinigten Gewählt wurden sechs Zentrumsleute, fünf Nationalliberale drei Freisinnige, außeadem einer dem Zentrum nahestehender un parteiischer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 11.Dez.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschnnenet (Roggen) 3,90, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Ki Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 11.-.1917.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Volksbildungsabend. Als Zeichen fortschrittlicher Entwickelung unseres aufbluühenden Vorortes kann die Veranstaltung von Volksbildungsabenden hierselbst mit Genugtuung vermerkt werden. Dem hiesigen Katholischen Bügerverein gebührt das Verdienst, solche zeitgemäße Abende mit Geschick begonnen und weitsichtig fortgefuührt zu haben. Den vierten Volksbildungsabend veranstaltete der Verein am verflossenen Sonntag im Breuer'schen Saale. Er erfreute sich eines sehr guten Besuches, Wie üblich, so war auch jetzt der Schwerpunkt auf die Wiedergabe eines größeren klassischen Musikwerkes gelegt. Man hatte Gelegenheit, Beethoven in seiner I. Symphonie zu bewundern. Dieses, aus fast zehnähriger gelegentlicher Arbeit des Meisters hervorgegangene Werk fand von der Orchestervereiniauna Kölner Musikfreunde eine kunstspezialität naturreihe Fl. von 80 Pfg. an. Drogerie Bücken, Ehrenfeld, Venloerstr. 388 Telephon 2347(oberhalb des Bahnüberganges)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
