<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397714</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>immer derjenige unter den Friedröfen, der den bei weitem zahlreichsten Besuch aufweist. Zeichnet er sich doch nicht nur durch die Pracht der Grabdenkmaäler aus, in der man sich geradezu zu überbieten bestrebt ist-- auch ein Zeichen unserer allzu sehr auf das 1 Aeußerliche bedachten Zeit--, sondern er dient eben den verstorb benen Hunderttausenden unserer Mitürger als letzte Ruhestätte. * Nur wenige Gräber sah man, die nicht durch irgend ein äußeres Zeichen, sei es nun eine herrliche oder schlichte Kranz- oder Blumensvende oder ein einfaches Talglicht bekundete, daß man der unter ihnen Ruhenden in Liebe gedacht. Tausende von Gräbern sah man auch, ## an denen die Hinterbliebenen ihrer verstorbenen Angehörigen I in frommem Gebete gedacht, eingedenk der Worte der Heiligen Schrift:"Es ist ein heiliger und heilsamer Gedanke, für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Verstorbenen zu beten." So erschienen denn auch wieder die Kinder der verschiedenen katholischen Asyle an der gemeinsamen Gabstätte der Kölner Pfarrer, um dieser sowie insbesondere ihrer hingeschiedenen Wohltäter, der beiden Pfarrer Schuhmacher und Haas, in herzlichem, die Umstehenden tief rührenden Gebete zu gedenken. Auch die namentlich in diesen Tagen so recht zur Andacht stimmende Friedhofskapelle wurden nicht leer von frommen Betern, die alle in dem herzlichen Wunsche sich zusammenfanden, daß all den lieben Toten die ewige Ruhe beschieden sein möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Skala-Theater führte am Freitagabend ein Ensemble des Düsseldorfer Lustspielhauses unter Leitung des Direktors Gustav Charle zum ersten Male den Pariser Schwank Madame X ! (Wem gehört die Frau?) von Paul Gavault und Georges Berr auf.  Die bei solchen Schwänken übliche Situationskomik entsteht hier daraus, daß eine Frau infolge eines Ohnmachtsanfall auf der Straße, während dessen sie in das Haus eines Advokaten getragen 1 wird, plotzlich die Erinnerung verliert und sich mehrere Tage lang I nicht mehr darauf besinnen kann, wohin sie gehört. Direkt widersinnig ist es, daß sich die ganze"Handlung" in einem halb Salon, halb Schlafzimmer darstellenden Raume abspielt. Das Bett auf 1 der Bühne scheint für eine gewisse Sorte von Schwankfabrikanten I ein unentbehrliches Requisit zu sein. Im übrigen war die AufI führung von Oberregisseur Fritz Karl geschickt inszeniert, und es wurde im allgemeinen flott gespielt. Unter den Mitwirkenden taten sich besonders Julius Falkenstein als Advokat Andelot, Fritz Karl als dessen Sekretär und Maria Landeck als Madame X</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Retropoltheater. Der erste Kapellmeister des Metropoltheaters, Hr. Max Groß, wird nach seiner Krankheit am Sonntag 1 den 3. d. M. wieder die Operette Ein Walzertraum dirigieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ban Dem(Holland)."Derie verstand es meisterhaft, den kräftigen 1 Angriffen des Holländers Widerstand zu leisten, mußte aber nach * 11.13 Minuten einem Aureißer von der Seite unterliegen. Der Türke Mehmed Jussuf prärentierte sich schon im Anfang als 1 Ringer von Temperament, seine den Türken üblichen"Oha!" Rufe erregten große Heiterkeit beim Publikum. Schon nach 3,16 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Herausforderung-Match Guignard-Verbis, mit welchem am morgigen Sonntag den 3. November der Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) seine dieseährige Saison beschrießen wird, dürfte sich nochmals zu einem großen Ereignis gestalten. In Köln blieb Guignard Sieger, in Berlin war Verbis siegreich, am ersten Tage in Dresden war der Belgier, am zweiten Tage wieder Guignard an der Spitze, und ebenso am Donnerstag n Leipzig. Eine direkte Ueberlegenheit des einen oder des andern  war somit nicht zu konstatieren, vielleicht bringt der morgige Sonntag in Köln die definitive Entscheidung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>im kosmos-Kine-Theater, Hohestrße 9A, wo heute bekanntlich ein Wechsel der Bilder eintritt, wird wieder eine Auswahl vorzüglicher und sehenswerther Nummern geboten.(Näheres im Anzeigentheil.) 2# Brand. Gestern abend gegen 7 3/4 Uhr entstand in einem verschlossenen Trockenraum in der Stollwerckschen Fabrik in der Dreiönigenstraße Feuer. Die Feuerwehr erschien alsbald mit der Automobildampfspritze und griff das Feuer energisch an. Es gelang der Wache, jede weitere Gefahr zu beseitigen. Die Wehr war etwa zwei Stunden auf der Brandtätte tätig. Mehrere Regale, welche sich in dem Trockenraum befanden, wurden u. a. von dem Feuer beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand gestern vormittag in einem Hause auf dem Pantaleonswall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der ältere Schuhmacher, der vor einigen Tagen auf der Weyerstraße von der Straßenbarn angefahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlägerei. In vergangener Nacht erlitt in der Follerstrße bei einer Schlägerei ein Mann erhebliche Kopfverletzungen dadurch, daß er mit einem Messer in den Kopf gestochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfall. Auf dem Neumarkt wurde diese Nacht ein Mann überfallen; er erlitt dabei einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>l2 Zu groben Ausschreitungen kam es gestern abend gegen 10 Uhr in der Kammachergasse, wo ein Trupp junger Burschen johlend und singend umherzog, gegen Türen und Fenster schlug und allen nur möglichen Unfug verübte. Demn dort Posten habenden Schutzmann, der sie zur Ruhe ermahnte, widersetzten sie sich und griffen ihn tätlich an, wobei er einen dermaßen schweren Schlag auf den Helm erhielt, daß ihm die Schraube der Helmspitze in den Kopf drang und eine erhebliche Verletzung beibrachte. Zwei noch herbeieilenden Schutzleuten gelang es nur mit vieler Mühe, den sich wie rasend geberbenben Hauptübeltäter, für den auch noch das sich in großer Menge angesammelte Publikum Partei ergriff, zu bändigen und hinter Schloß und Riegel zu bringen. Auch auf dem Wege zum Präpsidium widersetzte er sich fortährend den Beamten und beleidigte sie mit nicht wiederzugebenden Worten. Der verletzte Schutzmann fand die erste Hülfe auf der Wache in der Maximinenstrße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einer Wirtschaft am Rhein kam es vergangene Nacht zu Familienzwistigkeiten, wobei der Inhaber des Geschäftes eine Stichwunde an der linken Hand davontrug. In der Maximinenstrße wurde ihm die erste Hülfe zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
