<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Oskar von Dreußen traf am Sonntag morgen .15 Uhr von Berlin kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr um.30 Uhr nach Bonn weiter, um an der dortigen Universität seine Studien aufzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Undurchdringlicher Nebel liegt heute auf dem Rhein. Die Schiffahrt ist vollständig aufgehoben. Bis mittag war noch kein Fährboot gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hu einer schweren Schlägerei lam es Sonntagmorgen gegen 5 Uhr an der Riehlerstraße, wobei ein Schreiner aus der Stammheimerstraße durch einen Hieb mit einem stumpfen Gegenschwpere"Schägelverletzung davontrug. Er wurde zur Hülfswache an der Maximinenstrße gebracht, wo ihm die erste zuteil wurde.-- Zu Streitigkeiten kam es auch in der Nacht um Sonntag am Rhein, in der Nähe der Schiffbarücke, zwischen einer Anzahl junger Burschen wegen eines Mädchens, wobei einer der Beteiligten mehrere schwere Kopfverletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Betrüger in die Hände gefallen. Gestern nachmittag wurde an der St. Martinskirche ein Zögling der Anstalt in Steinfeld, welcher sich auf der Durchreise nach Leert befand, wo er eine Stelle als Lehrling annehmen wollte, von einem fremden Manne ersucht, ihn den Koffer tragen zu lassen. Der Knabe übergab dem Manne den Koffer, worauf dieser den Jungen aufforderte, sich doch auch einmal die St. Martinskirche anzusehen, welche sehr schön sei. Während der Junge sich in das Gotteshaus begab, versprach ihm der Mann, an der Kirche mit dem Koffer zu warten, bis er wieder herauskomme. Als der Junge wieder aus der Kirche heraustrat, war der Fremde jedoch mit seinem Koffer, in dem sich die Kleider und seine sonstigen Habseligkeiten befanden, verschwunden. Der über den Diebstahl fast untröstliche Junge erstattete bei der Kriminalpolizei Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine elektrische Uhr, welche drei große Zifferblätter hat, ist auf dem Waidmarkt, Ecke Blaubach, an einem Traglast der Straßenbarn angebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 11.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 11.Nov.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 637 Ochsen, darunter 421 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 86. b. junge fleischige, nicht ausgemästete, ältere ausgeuästete 78-82, c. massig genährte junge und ältere 72-75, d. gering genährte jeden Alters 66-69 Weideochſen M. 68-78. 573 Kühe, darunter 90 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00. b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 72-74, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 66-68, d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-63. Weidenühe 64-71. 94 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 76. b. volltleischige jüngere 72-74, c. mässig genährte jüngere und ältere 66--68, d. gering genährte jüngere und ältere 61-63, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Das Geschäft war ruhig; mit Weidvieh wird voraussichtlich nicht geräumt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
