<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtönische gemeinützige Auskunftsstelle. An die Auskunftsstelle sind angeschlossen worden auch die Städte Kalk und Brühl. Die Auskunft erfolgt also auch an Bewohner dieser Städte unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Plenarsitzung des Gewerbegerichts. Auf Grund eines von 30 Gewerbegerichtsbeisitzern unterzeichneten Antrages hatte der Vorsitzende des Königl. Gewerbegerichts auf gestern abend in das Gerichtsgesäude eine Plenarsitzung des Gewerbegerichts einberufen, die vollzählig besucht war. Hr. Decker teilte als Vorsitzender mit, daß der Antrag Bezug genommen habe auf einen Versammlungsbericht des Arbeitgeberschutzverbandes für das Holzgewerbe in Nr. 38 des Organes Die Fachzeitung der Tischlermeister und Holzindustriellen. Der Bericht sei auch in die hiesigen Lokalblätter übergegangen; es handele sich um die Feststellung des üblichen Stundenlohns im Schreinergewerbe. Die Antragsteller beschweren sich darüber, daß der Bericht in der gehäsigsten Art und Weise die Rechtsprechung des hiesigen Gewerbegerichts verdächtige und hielten es für notwendig, Gegenmaßregeln zu ergreifen. Justizrat Dr. Fröhlich bemerkte hierzu, daß man gegen das Gewerbegericht den Vorwurf erhoben habe, es habe sich in Dinge gemischt, die es nichts angehe, als es in einer Klagesachen eines Schreinergesellen gegen seinen Meister den Durchschnittslohn festgesetzt habe. Für die Beilegung von Streitigkeiten im Schreinergewerbe bestehe ein bestimmter Schiedsvertrag. Im Tarifvertrag der Schreiner stehe aber kein Wort davon, daß das Gewerbegericht ausgeschlossen werden solle. Dieses könne aber auch nur unter ganz gewissen Bedingungen geschehen, nämlich, wenn ein Schiedsgericht gebildet werde, das aus der gleichen Zahl Arbeitgeber und Arbeitnehmer, sowie einem Vorsitzenden, der weder Arbeitgeber noch Arbeitnehmer ist, zusammengesetzt ist. Dieses Schiedsgericht ist im Schreinergewerbe aver nicht vorhanden und daher müsse das Gewerbegericht entscheiden. Zweitens werde dem Gewerbegericht vorgeworfen. es sei bei Feststellung des Durchschnittslohns einseitig gewesen, es habe sich nicht die nötigen Unterlagen verschafft und habe sich durch einentrick desholzarbeiterverbandes täuschen lassen. Das treffe nicht zu, denn das Gericht habe umfangreiche Erhebungen zur Ermittelung des Durchschnittslohns für Schreinergesellen am Platze angestellt. Zunächst seien bei sämtlichen Klagen, die am Gewerbegericht anhängig gemacht wurden, die Löhne der Schreiner festgesetzt, dann habe man Sachverstaändige vernommen und schließlich seien von einer ganzen Anzahl Firmen die Lohntücher eingefordert und die Löhne der Schreiner hieraus abgeschrieben worden und so habe sich der Durchschnittslohn von 52 Pfg. pro Stunde ergeben. Dabei sprechen die Herren von einem Gewaltakt, denn sie wollten keinen bestimmten Lohnsatz anerkennen, sie bezahlten nach Leistung. Im Gesetz stehe aber, daß ein Arbeitgeber, der einen Arbeiter, ohne vorher den Lohn mit ihm zu vereinbaren, anstelle, den üblichen Lohn(Durchschnittslohn) zu bezahlen habe. Die Vorwürfe, das Gewerbegericht habe einen Gewaltakt geübt und sei parteiisch gewesen, könne man mit gutem Gewissen zurückweisen, wenn man auch niemand das Recht streitig machen wolle, Kritik an Urteilen des Gewerbegerichts zu üben. Man habe aber die Herren aufgeklaärt und sie hätten sich nicht bemüßigt gesehen, die Vorwürfe zurückzunehmen. Nach längerer Debatte einigte man sich einstimmig auf die Annahme folgender Resolution:"Die am 21. Oktober 1907 stattgefundene Plenarsitzung des Königlichen Gewerbegerichts befaßte sich mit dem am 25. Juli 1907 gefällten Urteil in Sachen des im Kölner Schreinergewerbe üblichen Durchschnittslohns eingehend. Nachdem der Sachverhalt klargelegt, weist die Plenarsitzung den Vorwurf der Parteilichkeit, der dem Königlichen Gewerbegericht von der Leitung des Arbeitgeber-Schutzverbandes der Tischlermeister und Holzindustriellen gemacht worden ist, mit Entrüstung zurück." Es wurde noch betont, daß der in jenem Probeß beklagte Schreinermeister auch der Vorsitzende des Einigungsamtes war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlimmer Sturz. Gestern abend kam auf der Maximinenstrße ein Mann von Rotenburg, der einem Wagen der Straßenbarn und einer entgegenkommenden Droschke ausweichen mußte, auf dem Bürgersteig zu Fall, schlug mit dem Kopf gegen eine der scharfen Kanten des Bahnhofsgebäudes; er trug eine schwere Schägelverletzung davon. Bewußtlos wurde er zur Hülfswache getragen, wo er nach Anlegung eines Notverbandes durch die Feuerwehr dem Bürgerspitale zugefuührt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Raub. Einer Schwester vom Roten Kreuz wurde gestern abend gegen 7 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe an Schalter 9, in dem Momente, als sie ihr Portemonnaie zog, um eine Fahrkarte nach Berlin zu lösen, das Portemonnaie mit einem Betrage von über 50 M. entrissen. Der Räuber verschwand mit seiner Beute spurlos in dem gestrigen Gedränge auf dem Hauptbahnhofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorvergangenen Nacht wurde in einem Kaffeegeschäft auf dem Gereonsdriesch eingebrochen und Kaffee, Tee, sowie Schokolade gestohlen. Die Diebe sind mittels Nachschlüssel in das Haus und, nachdem sie an der Ladentüre die Fensterscheibe gertrümmert hatten, in den Laden gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hütet die Kinder! Gestern nachmittag lockte auf dem Bonnerwall ein älterer obdachloser Mann ein 12 Jahre altes Mädchen in böser Absicht an sich. Er wurde indes von Passanten ergriffen und durch einen Schutzmann verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden vierzehn Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Warnung vor Taschendieben. Gestern abend wurde in Mügersdorf einer Frau, welche die Wendelinusfeier besucht hatte, an der Haltestelle der Straßenbarn das Portemonnaie mit Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Gestern nachmittäg.20 Uhr stieß Ecke Machabäertraße und Eigelstein ein Straßenbahnwagen mit einem Laſtfuhrwerk zusammen, so daß an letzterem ein Hinterrad brach. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Wasserrohrbruch entstand heute vormittag um 8 1/2 Uhr auf dem Kaiser Wilhelmring. Ein Wasserstrahl, der etwa einen Meter im Durchmesser hatte, sprang bis zur Höhe zweier Stockwerke empor. Der betreffende Straßanteil war bald unter Wasser gesetzt. Ein Haus, das an der Stelle des Rohrbruches liegt, dürfte durch den Strahl, der gegen die Schauſeite abprallte, einigen Schaden erlitten haben. Viele Neugierige sammelten sich infolge des Vorkommnisses auf dem Kaiser Wilhelmring an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet. Gestern vormittag wurde in der Spulmannsgasse ein Stuhlflechter wegen Verdachts der Zuhälteren verhaftet. Wie sich bei seiner Festnahme herausstellte, war er auch ein von der Polizei gesuchter, vor längerer Zeit entsprungener Zuchtäusler, der noch mehrere Jahre Zuchthaus zu verbüßen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Herbstmorgen. Ein Naturfreund schreibt uns: Unter seltsamen Umständen ging heute die Sonne auf. Ein leichter Nebeldunst lagerte über der Erde und sog die goldenen Sonnenstrahlen ein, daß alles wie mit feueriger Glut üvergossen war und man im ersten Augenblick an eine Feuersbrunst denken konnte. Am östlichen Himmel war die Sonne verhängt von rosafarbenen Wolkenschleiern, die sich mit den goldgelben Farbenönen leichterer Bewöltungen mischten; dazwischen leuchtete an einzelnen Stellen mattblau der Himmel hervor. Das Auge schwelgte in einer feingestimmter, entzuückenden Farbenmischung, die infolge eines leichten Süostwindes bald heller, bald flüchtig beschattet sich zeigte. Die wundersame Beleuchtung wirkte besonders malerisch, wo das gelbe und rote Laub herbstlich gefärbter Gartenanlagen den stimmungs, vollen Untergrund bot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus Anlaß des Geburtstages der Kaiserin haben die staat lichen und städtischen Gebäude geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Haus- und Grundbesitzerverein. Die dies.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Korn, 22.0kt.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M..80-.89, vom Bauch.71-0,79, Kalbfleisch .84-0,97, Hammelfleisch 0,75-.95, Schweinefleisch 0,91-.97(alles em schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.84-.89, Hasen, .20--.50, Kaninchen, wilde 1,20, Fasanenähne.75, Fasanenühner.75, das Stück, Gäuse 5,75-.50, Enten.15-.20, Hahne, alte.60-.20. Junge 1,00-.50, Hühner, alte.50-.50, junge,.15-.40, Tauben, alte.40-0,45, junge.50-.60, lebend das Stück. Gänse.75-.85, .90-.10, das Pfund, Hähne, alte, 1,65-2,30, junge.05--.65, Hühner. alte,.60-2,90, Tauben, alte,.40-.50, junge.55-.65, geschlachtet, das Stück. Bückinge, Rohessen 0,07 das Stück, Sprotten, Kieler, 1,00 dls Pfund, Heringe, Salz-, 0,07, Rollmops.07 das Stück, Sardellen.60. Sardinen.50--.60 das 1/2 Kil., Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.30-1,40, Kochbutter.15---1,20, Landbutter.30 bis.35 das Pfund. Landeier, trische,.75-.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter.85-0,90, Edamer.35 bis.90, Limburger.55-.60 das Pfund, Mainzer.05, Camembert .40-.45 das Stück. Aepfel, italienische Ess- 0,12-0,15, belg. KochO,.12-.15, holländische Koch- O. 12-0,15, Schweizer Ess-.15-.25, K .12-0,15, Tiroler Ess-.20-.30, hies. Ess-.15-.25, hies, Koch0,10-.20, Birnen, italienische, Ess- 0,20-0,35, Koch- 0,10-.15, Zwetschen.08-.15, Preiselbeeren, hiesige.60, schwed,.45, Pfirsiche, inl..15-.25, ausl..20-.50, Weintrauben. ital..25-0,35, franz..20 bis.30, Nusse, Wal-,0.25 das Pfund, frische.40-.50 die 100 Stück, Zitronen.07-.08 das Stück, Kartoffeln, rote, 0,04-0,05, Nieren.Ca.05, weisse,.04, Bohnen, grüne, hiesige 0,18-.25, Wachs- 0,18 Prinzess-(.20 das Pfd., Endiviensalat, inl.,.05-.C8. Kopfsalat, inl., G,05.05 das Stück, Feldsalat 0,12 das Pfd., Blumenkohl, inl. 0,10-.20, aus .20-.25 das Stück, Rosenkohl, inl..20-.25 das Pfd., Rotkohle, inl. 0,10.15, ausl..18-.20, Weisskohl, inl..07-0,15, ausl..30.35 Wirsing, inl..05-.08 das Stück, Spinat.06-.08 das Pfd., Stielchen .04-C,95, Breitbauch O,15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Erd- 0,05-.06. Ober-.D4-.05 das Stück, Rüben, weisse, 0,06-.07, rote(Karotten), abgesehn. 0,05. Moharüben, abgesehn. 0,04-0 05, das Pfd., Petersilie.10.15 die Portion, Sellerieknollen.05-.15, Meerrettich.20-.25. Rettich, schwarzer 0,04-.O6 das Stück, Radieschen, inländ. 0,04, Schwarzwurzel, hies..12 das Gebund, Zwiebeln gewöhnliche 0,05, Tomaten, ausl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 22.0kt.190f. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
