<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397781</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstr. 37, sind für diese Woche folgende photographische Aufnahmen ausgestellt: mehrere Ansichten betr. die Beisetzung Königs Oskar von Schweden in Stockholm; der neueste Riesendampfer des Norddeutschen Lloyd in Bremen George Washington im Bau auf der Werft des Stettiner Vulkan; die Probestrecke der Berliner Schwebebahn in der Brunnenstrße; die Explosion der inmitten der Stadt Palermo gelegenen Waffen- und Munitionsfabrik; ein neuerdings von der Straßenbaynverwaltung in Stockholm eingeführter Schneepflug und das Bildnis des berühmten Professors Dr. Oskar Lassar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche sehr stark zurückgegangen. Gestern zeigte der hiesige Pegel 1,90 Meter, gegen 2,78 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Dinzenzverein(Abteilung Jugendüsorge in Köln) ist vom Obereräsidenten der Rheinprovinz die Erlaubnis erteilt, zum Besten des Asyls für männliche Obdachlose im Jahre 1908 eine einmalige Hauskollekte bei den katholischen Bewohnern der Regierungsbezirke Köln und Düsseldorf abhalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Germania-Ruderklub, der am letzten Samstag seine dieseährige Generalversammlung im Klublokal Hotel Kaiser Wilhelm abhielt, konnte auf eine erfreuliche Weiterentwickelung zurückblicken. Der immer stärker werdende Wunsch nach einem schwimmenden, eigenen Bootshaus ist im abgelaufenen Jahre Dank der Opferwilligkeit seiner Mitglieder in Erfüllung gegangen. Im Untergeschoß befindet sich der geräumige Bootsraum, woran sich in praktischer Weise der Umkleideraum anschrießt. Er ist mit Wasch- und Douchegelegenheit ausgerüstet. Eine breite Freitreppe führt in den oberen Gesellschaftsraum, der durch Flügeltüren mit einem schönen Balkon verbunden ist. Die Vermehrung des Bootsparkes hat mit dem Zuwachs von Mitgliedern gleichen Schritt gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Kirchenkalender für 1908(80, XVI, 177.), herausgegeben von Domkapitular Dr. Steffens, ist soeben im Verlag von Heinrich Theissing hierselbst erschienen. Es ist der 119. Jahrgang dieses zuverlaässigen Führers durch das Kirchenjahr für die katholische Bevölkerung Köuns. Das Titelblatt bietet eine hübsche Ansicht der im Rohbau jüngst vollendeten Paulskirche, und das Vorwort eine Uebersicht über ihre Vorgeschichte. Der erste Teil enthält den allgemeinen Kalender mit allen wünschenswerthen astronomischen Angaben. Im zweiten Teile folgen für den Dom und sämtliche Pfarreien der Stadt und der eingemeindeten Vororte die Angaben über die Bevölkerung, Pfarrgrenzen, Kirchenpersonal, Gottesdienstordnung, Prozessionen, Bruderschaften, Vereine und kirchliche Anstalten. Der dritte Teil gibt Auskunft über die kirchlichen Organisationen besonderer Art, z. B. Militär- und Gefangenen-Seelsorge, Seelsorge für Fremdsprachige, Fursorgehäuser, Standeskongregationen, Gesellen- und Arbeitervereine. Im vierten Teile, welcher der belangreichste ist, folgt ein Tag für Tag geführter liturgischer Kalender mit Angabe der an den einzelnen Tagen in den Kirchen Köuns stattfindenden besonderen Feierlichkeiten. Die beigeügten Fußnoten geben dankenswerte hagiologische Ausschlüsse. Der fünfte Teil enthält die kirchlichen Weihegebete, Verordnungen betreffend Fasten, Kommunionunterricht usw. und die Ferienordnung für die höheren Lehranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im städtischen Invalidenhause in der Quentelstraße fand am Freitagnachmittag die Weihnachtsbeſcherung statt. In dem geräumigen Speisesaal des Frauenhauses der Anstalt hatten sich der Inspektor des Invalidenhauses, Hr. Apotheker Döscher, Hr. Verwalter Södessen, Hr. Pastor Wollersheim von St. Severin, Mitglieder der Armendeputation, die Herren Langen und Maus, sowie die alten Leutchen und viele Verwandte derselben eingefunden. In dem Saale selbst waren drei hübsch geschückte im hellsten Lichterglanze strahlende Weihnachtsbäume aufgestellt. Der Gesangchor der Zöglinge des städtischen Waisenhauses brachte unter Leitung des Gesanglehrer Hrn. Karl Sattler mehrere der Feier entsprechende Chöre sehr gut zum Vortrag. Hierauf deklamieren mehrere Kinder sinnige Gedichte. Der Sohn des Verwalters der Anstalt, Hr. Louis Södessen, trug auf dem Klavier eine Weihnachtsfantasie musternültig vor. Der Inspektor der Anstalt, Hr. Apotheker Döscher, richtete an die Versammelten eine herzliche Ansprache. Bei der Bescherung erhielten die alten Leutchen-- es waren etwa 230-- nützliche Geschenke. Die Männer erhielten Pfeifen, Tabak und Zigarren und die Frauen Tücher, Schürzen und sonstige Kleidungsstuücke. Auch bekamen sie sämtlich eine Düte mit Süßtigkeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine erhebende Feier fand am verflossenen Samstag im Weinrestaurant Johnen, Langgasse, statt. Die Stammtisch- Gesellschaft Mülleimer hatte innerhalb dreiviertel Jahren etwa 500 M. für wohltätige Zwecke gesammelt. An dem betreffenden Abend versammelten sich die verschiedenen Familien, Freunde nebst 20 bedürftigen Kindern um einen prachtvoll geputzten Weihnachtsbaum. Nachdem eine Dame einen entsprechenden Prolog gesprochen, auch einige Kinder für den Abend gewählte Gedichte aufgesagt, wurden die 20 Kinder vollständig neu gekleidet und mit Leckerbissen beschenkt. Später trat dann die Fidelitas in ihre Rechte und ergab eine Sammlung den schönen Betrag von 60 M. als Grundstock für das nächste Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Städtische Feuerwehr. Am Dienstagabend fand, wie alleährlich, auf den städtischen Feuerwachen am Apostelnkloster, auf dem Altenmarkt, an der Melchiorstraße und an der Vondelstraße für die Feuerwehränner die Weihnachtsfeier statt, zu der sich die Wehrtänner mit ihren Familien eingefunden hatten. Auf allen Wachen war ein hübsch geschückter Weihnachtsbaum aufgestellt worden. Der Weihnachtsfeier wohnten auch die den betreffenden Wachen zugeteilten Offiziere bei. Nach Deklamation von sinnigen Gedichten durch Kinder der Wehrleute wurden Weihnachtslieder gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich hatte nach altem Brauche seine Kameraden und deren Familien auf den ersten Feiertag nachmittags zu einer Weihnachtsfeier in den Luisensaal eingeladen. Die Teilnahme###ar eine so große, daß der schön renoviert Saal bis zum letzten Platze besetzt war. Als Ehrenäste waren Vertretungen des Marineverein, des Husarenvereins und des Vereins ehem. Hohenzollern-Füsilere, sowie die Diviſionspfarrer Neudörfer und Ortmann erschienen. Nach herzlichem Willkommen feierte der Vorsitzende, Lehrer Josef Schmitz, den Kaiser. Im Anschlugß daran sang man das zündende, vom Kameraden Gottfried Breuer verfaßte Lied: Guet Zolle allerweg! In zahlreichen Deklamationen der Kleinen kam die Freude derselben am Christfest in sinniger Weise zum Ausdruck. Ein lustiges Soldatensückchen. Die beiden Dämel, wurde durch Herrn Reinartz und Familie flott gespielt und erregte stürömische Heiterkeit. Von packender Wirkung waren drei lebende Bilder aus dem Kriege 187071, Kriegers Abschied, Im Kampf mit den Zuaven und Auf der Feldwache, die Herr Hermann Lauterbach vorzüglich gestellt hatte. Herr Diviſionspfarrer Neudörfer hob in längerer Ansprache die Bedeutung des Weihnachtsfestes hervor und wünschte dem Verein Kaiser Friedrich weiteres Blühen und Gedeihen. An die Bescherung der Kinder schloß sich ein Fahnenumzug der jungen Welt. Mit herzlichen Dankesworten an alle, die den Abend verschönern halfen, schloß der Vorsitzende das Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Mitte hatte am 2. Weihnachtstage seine Mitglieder nebst Familienangehörigen zu einer schönen Feier vereinigt: Fröhliche Weihnachtslieder klangen den Ankommenden entgegen und versetzten alle in die traute Stimmung der Weihnachtszeit. Nach einer kurzen Begrüßung durch den Präses gelangte das Weihnachtsspiel Die hl. 3 Könige zur Aufführung. Vorzüglich gespielt erregte es in hohem Maße die Aufmerksamkeit und den Beifall der Zuschauer. Zum Gelingen des Abends trugen wesentlich bei die Vorführung einer Weihnachtsfantasie für Violine und Klavier, welche der blinde Organist Commans(St. Alban) mit seiner Schülerin Fräulein Gertrud Zepp wirkungsvoll zu Gehör brachte. Der Präses dankte zum Schluß allen, die zur Verschönerung der Feier beigetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
