<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397777</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Im Bäckergewerbe darf während des Weihnachtsfestes in der Zeit von 8 Uhr vormittags des ersten Feiertages bis 8 Uhr abends des zweiten Feiertages, mit Ausnahme der durchaus notwendigen Arbeiten, eine Beschäftigung nicht stattfinden. Am zweiten Feiertag ist also in keinem Bäckerladen frisches Backwerk zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Barbier- und Friseurgeschäft ist der Verkehr am ersten Weihnachtstage bis 2 Uhr nachmittags gestattet. Am zweiten Weihnachtstage muß der Betrieb, auch für die selbständigen Gewerbetreibenden, vollständig ers Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dr. Rafferif, Kettner und Buch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen: Dem Eisenbahnsekretär Rechnungsrevisor Witt, und dem Obergütervorsteher Brandt. beide zu Köln, wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen. Militärisches. Major Here, Bat.-Mdr. im.-Rgt. 16, wurde unter Versetzung zum Stabe des.-Rats. 143 befördert; Major Frhr. v. Maltzahn beim Stabe des.-Rats. 74 unter Versetzung in das.-Rgt. 15, und Major Shgegogg, aggregiert dem.-Rgt. 65, unter Versetzung in das.-Rgt. 174 zum Bat.-Mdr. ernannt; Hauptmann Müller, Komp.-Chef im .-Rgt. 16, unter Stellung zur Disposition zum Bezirksoffizier beim Landwehrbezirks Solingen, Oberlt. Oßwald im.-Nat. 17 unter Beföderung zum Hptm. zum Komp.-Chef im.-Rgt. 16, Oberst Schubert, Mdr. des Fußart.-Rats. 7, zum Mdr. der 4. Fußart.-Brig., und Oberstlt. v. Fichte, Art.-Off. vom Platz in Neubreisach, zum Mdr. des Fußart.-Rats. 7 ernannt; Hptm. Erodien vom Stabe des Fußart.-Rats. 7, unter Beförderung zum Major als Lehrer zur Art.-Schießschule und Hptm. Feldmann, Komp.-Chef im Fußart.-Rgt. 7, zum Stabe versetzt: Maior Becher. Bat.-Mdr. im Fußart.-Rgt. 7, zum Oberstlt. befördert; Major Keller, Bat.-Mdr. im Fußart.-Rgt. 9, der Charakter als Oberstlt. verliehen; Oberlt. Fracke im Fußart.-Rgt. 7 in das Fußart.-Rgt. 14, Hptm. Hüger, Komp.,- Che im Pionier-Bat. 7, als Lehrer an die Praep-Zuto und oberst Oberlt. Weber vom Pionier-Bat. 7 in die 1. Ing.-Insp. und Oberlt. Kniet vom Garde-Pionier-Bat. unter Beförderung zum Hptm, als komp.-Chef in das Pionier-Bat. 7 versetzt; Oberlt. Frobenius vor Fußart.-Rgt. 7 zur Dienstleistung bei der Pulverfabrik in hanau kommandiert; Feuerwerks-Oberlt. Schulz beim Fußart.- Nat. 7 zum Art.-Depot in Breslau, Feuerwerkslt. Dornen beim Art.-Depot in Diedenhofen zum Fußart.-Rgt. 7, Feuerwerkslt v. Lsgerdbera beim Art.-Depot in Wittenberg zum Art.-Depot in Köln, Feuerwerkslt. v. Hohendorff beim Art.-Depot in Köln zum Art.-Depot in Diedenhofen und Oberfeuerwerker sömer beim Art-Depot in Köln unter Beföderung zum Feuerwerkslt. zum Art.-Depot in Königsberg versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Samstagabend von einem Radfahrer am Lindentor eine ältere, gebrechliche Dame, die auf dem Bürgerteig ging. Glücklicherweise wurde sie nur leicht verletzt und zwar in der Hand und im Gesicht: ein gerade vorübergebender Herr legte ihr einen Verband an. Der Radfahrer aber, der wegen seines vorschriftswidrige Fahrens zurecht gewiesen wurde, wollte der Dame die Schuld an dem Englück aufürden, sogar noch gegen sie tätlich werden, was ihm aber von seiten zweier Fuhrleute durch kräftige Ohrfeigen gründlich verleidet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>I. Die Taschendiebe haben am Samstagabend im Gedränge auf dem Hauptbahnhofe, besonders an dem Berliner Abendzuge 11.37 Uhr, gute Geschäfte gemacht. Mehrere Damen und Herren erstatteten die Meldung, daß ihnen die Portemonnaies, teils mit größeren Geldbeträgen, gestohlen worden waren. Einem auswärtigen Viehsändler wurde beim Verlassen des Gießener Zuges die Böre mit 200 M. aus der Tasche gestohlen. In einem Falle gelang es, einen der Taschendiebe, der ein Portemonnaie mit 60 M. entwendet hatte, auf frischer Tat zu ertappen und der Polizei vorzuühren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine bittere Erfahrung machten gestern gegen Abend zwei Damen auf der Hohestrße, als sie dort eine Weile im Gedränge an einem Schaufenster gestanden hatten. Eine von ihnen hatte zufällig bemerkt, daß sich eine Frauensperson hinter ihrer Begleiterin etwas zu schaffen machte und sich gleich darauf entfernte. Als sie ihre Begleiterin darauf aufmerksam machte, bemerkte diese, daß ihr das Portemonnaie mit einem größeren Geldbetrage entwendet worden war. Die Diebin war im Gedränge entkommen. Einer anderen Frau wurde gestern abend An den Dominikanern beim Verlassen der Straßenbarn die Gelbörfe mit ungefähr 40 M. aus der Rocktasche gestohlen. Auch hier gelang es nicht, den Langfinger zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Stundenarbeiterin wegen Diebstahls, ein Verglasen wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Taschendiebstahl, ein Hausdiener wegen Diebstahls zum Nachteile seines Arbeitgebers, ein Friseur wegen Entführung, ein Bilderändler wegen Taschendiebstahl, ein Klempner wegen Einbruchdiebstahls, ein Schiffer, ein Schuhmacher und ein Kutscher wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Bei einem hierselbst festgenommenen Taschendiebe wurde ein Trauring mit den Buchstaben H. A. und der Zahl 333/D.-.-P. vorgefunden. Der Eigentümer wolle sich beim zweiten Kriminalbezirk Altenbergerstrße 5 einfinden. -- Bei dem ersten Kriminalbezirk Rolandstraße 74 befindet sich ein Dachdeckerhammer, ein Portemonnaie mit der Nr. 136, ein kleines gelbes Schlößchen und ein Messer. Da die Sachen vermutlich aus einem Diebstahl herrühren, so wollen sich die Eigentümer bei oben genanntem Bezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Konservatorium der Musik. In der Generalversammlung vom 22. Dezember dankt der Vorsitzende Hr. Baron A. v. Oppenheim Hrn. Oberbürgermeister Wallraf für sein Erscheinen und die Uebernahme des Ehrenvorsitzers. Sodann erstattete der Vorsitzende den Bericht über das Schuljahr 1906/07, dem wir folgendes entnehmen: Die Schule besuchten im Jahre 1906/07 in der ersten Abteilung a. Herren: zu Anfang 116, hinzugekommen 64, zusammen 180, b. Damen: zu Anfang 149, hinzugekommen 83, in die zweite Abteilung übergetreten 4, zusammen 228; in der zweiten Abteilung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herren: zu Anfang 18, hinzugekommen 24, zusammen 42,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Damen: zu Anfang 23, hinzugekommen 43, in die zweite Abteilung übergetreten 2, zusammen 64. Das Seminar besuchten 5 Schüler und 33 Schülerinnen, zusammen 38. Die Zahl der Orchesterschüler(Bläser und Harfe) betrug 25, diejenige der als Hospitanten tätigen Schülerinnen 6, außeadem war als Hospitant für Klavier 1 zugelassen. Das Schülerorchester bestand aus 64 Mitgliedern, einschliefßlich der 26 Schüler für Blasinstrumente und Harfe. Insgesamt wurden im abgelaufenen Jahre 584 Schüler unterrichtet gegen 559 im Vorjahre. Damit ist die bisherige höchste Schülkerzahl erreicht worden. Unter den Schülern befanden ich 31 Stipendiaten, 16 ganze Freistellen, 39 halbe Freistellen, 29 Freistellen für Blasinstrumente, Cello, Baß und Harfe. Die Schüler sind wie folgt beheimatet: aus Rheinland und Westfalen 454, aus dem übrigen Deutschland 77, aus Oesterreich-Ungarn 3, Holland 12, Belgien 3, Schweiz 6, Großbritannien 11, Frankreich 1, Dänemark 1, Rußland 4, Italien 2, Spanien 1, Amerika 6, Ostindien 2, China 1. Planäßig erteilten 48 Lehrer und 7 Hülfslehrer Unterricht in 44 Lehrtächern und 787 1/2 Wochenstunden gegen 704 im vergangenen Jahre. Außeadem erteilten 5 Schüler und 12 Schülerinnen an 33 Kinder Unterricht in 33 Wochenstunden. Es fanden 20 Uebungsabende vor Direktorium, Lehrer und Vorstand statt, ferner 7 öffentliche Musikabende und 6 Prüfungsaufführungen, darunter 2 Opernaufführungen im Opernhause, 1 geistliche Weihnachtsmusikaufführung in der Christuskirche. Die Schlußprüfungen fanden in der Zeit vom 29. April bis 23. Juli meistens vormittags von 9 bis 1 Uhr statt. Bei Gelegenheit der Schlußprüfung wurden 21 Reife- und 44 Befähigungszeugnisse zuerkannt. Wie bisher, so erlangten auch in diesem Jahre ein Teil der Schüler vorteilhafte Anstellungen als Operisänger, Lehrer an Konservatorien usw. Im Lehrerkollegium traten folgende Aenderungen ein: An Stelle des erkrankten Hrn. van de Sandt, dessen Krankheit sich in unbestimmte Lange zog, und da es zweifelhaft erschien, ob er überhaupt seine Tätigkeit wieder aufnehmen würde, hat der Vorstand Hrn. Prof. 9 Uzielli vom Dr. Hochschein Konservatorium in Frankfurt a. Main als Lehrkraft für Klavier engagiert. Hr. v. Wymetal, der Leiter der Bühnenübung der Opernschule, ging am Schluß des Schuljahres nach Leipzig. Seit dem Herbst 1905 gehörte er unserer Anstalt an. Auch Hr. Krüger aab seine erst vor einem Jahre angetretene Stellung als Lehrer für Fagottspiel wieder auf, um nac Philadelphia zu gehen. Sein Nachfolger wurde Hr. Hühnerürst aus Mühausen. Der Lehrer für Theorie, Hr. Sträßer, ist au seinen Wunsch am Ende des Schuljahres auf ein Jahr beurlaubt worden. Seine Vertretung übernehmen die Herren v. Baußnern und C. Jamrath, letzterer ein früherer Schüler der Anstalt. Unter Leitung des Hrn. Generalmusikdirektor Steinbach hat die Anstalt einen weiteren Aufschwung genommen. Die Peter Wilhelm Müller Stiftung übewies, wie alleährlich, 750 M. für zwei Freistellen Desgleichen spendete die Konzert-Gesellschaft aus den Ueberſchüsser ihrer Saison wiederum 2000 M. Die Herren Dr. Viktor Schnitzler Landgerichtsrat Robert Schnitzler und Frau Paula Pfeifer, geb Schnitzler stifteten zum Andenken an ihre verstorbenen Eltern 20000 M. zur Errichtung von Freistellen. Frau Kommerzienrat F. C. Guilleaume spendete 1500 M. zum Unterstützungsfonds für hülfsbeduürftige Schüler. Hr. Dr. Viktor Schnitzler machte dem Konservatorium eine Violine und eine Viola zum Geschenk; Hr Musikdirektor Krögel schenkte eine große und eine kleine Pikkolr (Flöte System Böhm, Paris). Auch die Bibliothek erhielt reiche Zuwendungen. Die gütigen Geber waren: das Königliche Ministerium für geistliche Unterrichts- und Medizinalangelegen heiten in Berlin, die Firmen J. G. Cotta in Stuttgart, C. F. Peters und R. Forberg in Leipzig, sowie Dr. Viktor Schnitzler Hr. H. Seligmann hat eine Seligmann-Stiftung von 20 000 M ins Leben gerufen; die Zinsen derselben sollen verwandt werden, um jungen Leuten beiderlei Geschlechts ohne Unterschied der Konfession, welche das Konservatorium besuchen, eine Beisteuer zum Lebensunterhalt zu gewähren, insofern sie dessen bedürftig sind. Inhaber von Freistellen sollen nicht ausgeschlossen sein. Die Stiftung wird mit lebhaftem Dank angenommen. Nachdem die Revisoren die Bilanz uno Gewinn- und Verluſtrechnung pro 190607 geprüft und richtig befunden hatten, wurde dem Schatzmeister Entlastung erteilt. Die im Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren Kommerzienrat W. Heyer und Geh. Kommerzienrat Camphausen, wurden wiedergebählt; desgleichen als Revisoren für das laufende Schuljahr die Herren W. v. Recklinghausen jr., L. Emanuel und Rud. Diel. Der Vorstand konstituierte sich, indem er den Vorsitzenden Hrn. Baron A. v. Oppenheim und den stellvertretenden Vorsitzenden Hrn. Dr. V. Schnitzler wiederählte. Der Schatzmeister Hr. R. F. Heuser wurde ebenfalls wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der goldene Sonntag. Das Wetter war gestern dazu an getan, den Geschäftsverkehr besonders günstig zu beeinflussen. Die Menschenmenge, die sich gestern durch die Geschäftstraßen schob, glich einer kaum zu durchdringenden Mauer. In den Abendstunden sahen sich manche Geschäfte verandaßt, für einige Zeit die Türen zu schließen, um so einigermaßen die Ordnung aufrecht erhalten zu können. Es wurde gestern mit großer Lust gekauft und man darf hoffen, daß unsere Geschäftsleute auf ihre Kosten kamen und so für die großen Mühen des gestrigen Tages und der Weihnachtszeit überhaupt entschädigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Treue Dienste. Gestern beging die Haustälterin Anna Hambloch die Feier ihrer 40 jährigen Tätigkeit im Dienste der Familie des Hrn. Landgerichtsrats Dr. Seyfried. An Errungen und reichen Geschenken fehlte es dabei nicht. Außeadem wurde der treuen Dienerin von der Kaiserin das goldene Verdienstkreuz verliehen, das ihr nebst Ehrendiplom feierlich überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Liebstähle. In der Nacht zum Sonntag wurde in der Thebäertraße ein Hühnerstall erbrochen und zwölf Hühner und ein Hahn gestohlen. Die Diebe schlachteten die Tiere an Ort und Stelle ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Feuer. Zwei in der Nähe des Fort Rauch stehende Strohbarmen brannten in der Nacht zum Sonntag nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>1 lautet: Im Handelsgewerbe dürfen Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter an Sonn- und Festtagen nicht beschäftigt werden. Ausgenommen sind: 1. die Eisfabriken, 2. der Kleinhandel (nähere Bestimmungen trifft's).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
