<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397776</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wer hat eigentlich nach den Speiseresten gesehnüffelt?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Weihnachtsbeſcherung in der TaubstummenAnstalt fand vorgestern abend in der üblichen Weise und unter Teilnahme von vielen Freunden, Gönnern und Wohltätern statt. 84 taubstumme Kinder wurden reich beschert mit Obst und Kuchen, Schul- und Spielsachen, sowie mit Kleidungsstuücken. Der Leiter der Anstalt, Schulrat Rieth, dankte zu Beginn der Feier den Anwesenden für ihr Erscheinen und den Geschenkgebern für ihre Spenden und zeigte dann in längerer Ausführung, wie notwendig es sei, die Sehkraft des taubstummen Kindes, die für dieses einen unschätzbaren und bedeutend höheren Wert als für die vollsinnigen Menschen hat, nach Möglichkeit zu erhalten und zu schonen. Die Kinder wurden dann über die Bedeutung der Christoäume belehrt. Sie zeigten durch den Vortrag verschiedener Weihnachtslieder und in ihrer Unterhaltung mit den Lehrern, wie die Lautsprache und das Absehen vom sprechenden Munde vom Eintritt in die Schule an bis zu der höchsten Klasse entwickelt und gefördert wird und ihnen für das Leben eine große Stütze zu bieten vermag. Prof. Schwartz verschönerte die Feier, wie jedes Jahr, mit einem kleinen Chor aus dem Kölner Männergesangverein durch den Vortrag einiger stimmungsvoller Lieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist, nachdem er anfangs der verflossenen Woche wieder bis auf 3,78 Meter gestiegen war, anhaltend zurückgegangen. Gestern nachmittag Peael 2,84 Meter, gegen 3,18 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Neuausfertigung der gesamten Netz- und Streckenkarten sowohl für die Straßanbahnen wie für die Vorortbahnen nach Rath, Brück und Berg.-Gladbach für den Monat Januar 1908 findet nur an der Kasse, Weißbüttengasse 35/43, statt und zwar am 28., 30. und 31. Dezember 1907 und 2. und 3. Januar 1908 ununterbrochen von morgens.30 Uhr bis abends 8 Uhr und am 1. Januar 1908 vormittags von .30 bis 12.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Sektion Köln). Auf den nächsten Volksbildungsabend, der am Sonntag den 29. Dezember, abends acht Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindet, sei nochmals hingewiesen. Der Abend ist der h. Elisabeth gewidmet anläßlich des in diesem Jahre gefeierten 700jährigen Gedächtnisses der Geburt dieser Heiligen. Nach einem einleitenden Vortrag wird das Festspiel Elisabeth von Graf v. Holnstein, komponiert von G. Bauer, aufgeführt. Chöre und Deklamationen wechseln in diesem Festspiel mit einer Reihe lebender Bilder ab. Tüchtige Solisten haben ihre Mitwirkung zugesagt. Bei dem voraussichtlich großen Andrang zu dieser Veranstaltung empfiehlt es sich, frühzeitig sich mit Karten(30 Pfg.) zu versehen, die an den bekannten Stellen und bei den Vertrauensännern zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Biophoto-Theater in Köln-Nippes, Neußertraße 257, hat mit Rücksicht auf das h. Weihnachtsfest eine Reihe prachtvoll kolorirter Bilder in das Programm ausgenommen, die Geburt Christi, von der Berkündigung bis zur Anbetung der Weisen darstellend. Belehrenden Inhalts sind Szenen aus Bulgarien usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
