<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dankantwort. Auf das anläßlich der Eröffnung des neuen Gebäudes der Handelshochschule an Oberbürgermeister a. D. Becker gerichtete Telegramm ist folgende Drahtantwort eingegangen: Hocherfreut über den herzlichen Gruß der Vertreter und Bürger Köuns werden auch meine weiteren Wünsche stets auf das Blühen und Gedeihen der Handelshochschule, die Entwickelung der Stadt und die Wohlfahrt der Bürgerschaft gerichtet sein. Becker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert-Gesellschaft in Köln. Das heutige Gürzenichkonzert wird um 9 1/2 Uhr beendet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mit den beiden Omnibussen, die den Verkehr zwischen Flora--Nippes--Escherstraße vermitteln sollen, wurde gestern nachmittag vom Rudolfsplatz aus eine Probefahrt nach Königsdorf unternommen. Die Omnibusse werden in den nächsten Tagen in Benutzung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herbstkontrollversammlungen. Das Verzeichnis der in diesem Jahre bzw. im Januar 1808 stattfindenden Kontrollversammlungen ist im Freisaal unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Siegburgerstrße ein Kind von einem Fuhrwerk überfahren und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Rellerbrand entstand gestern abend in einem Hause auf dem Mauritiussteinweg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern stieß auf dem Waidmarkt ein Straßenbahnwagen mit einem Handwagen zusammen. Der Straßenbahnwagen, ein nach Merheim fahrender Triebwagen der Bayenthal--Mersheimer Bahn, erfaßte von hinten den Handwagen und schob diesen mehrere Meter voran. Der Führer des Handwagen überschlug sich mehrere Male und wurde zur Erde geschleudert. Glücklicherweise kam der Mann nur mit Hautabschürungen am Knie davon. Der Handwagen wurde von dem Straßenbahnwagen mit voller Wucht gegen einen auf dem Waidmarkt stehenden Laternenpfosten gedrückt, der umgerissen wurde und dann in den Eingang einer dort gelegenen Restauration fiel und eine Fensterscheibe an einer Tür entzwei schlug. Glücklicherweise wurde hierbei niemand verletzt. Der Handwagen wurde ziemlich erheblich und der Straßenbahnwagen am Vorderteil beschädigt. Durch den Vorfall gerieten die Passanten in große Erregung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenraub. In der vergangenen Nacht wurde auf dem Neumarkt ein Wirt vom Holzmarkt von zwei etwa 19 Jahre alten Burschen überfallen, zu Boden geschlagen und ihm dann gewaltsam seine Uhr mit Kette, sowie sein Regenschirm gestohlen. Die Straßeräuber brachten dem Ueberfallenen noch anscheinend mit einem Messer Verletzungen am Kopfe bei. Die Täter entliefen, konnten aber heute früh an der Hauptmarkthalle von Schutzleuten verhaftet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Bürgerhospital wurde ausgenommen ein Mann aus der Hahnenstrße, der infolge Unvorsichtigkeit mit einer Schere in der Herzgegend sich schwer verletzte. Die Frau war nämlich mit Näarbeiten beschäftigt. Ferner fanden Aufnahme eine Frau von Unter Kranenbäumen, die im Streite mit ihrem Manne schwere Kopfverletzungen davontrug; eine Frau aus der Thieboldsgasse, die ebenfalls von ihrem Manne schwer mißhandelt wurde und dabei Verletzungen am Kopfe sowie einen Armbruch erlitt; ein zwanzigähriger junger Mann aus der Thebäertraße in Ehrenfeld, der nach einem Wortwechsel mit seinem Vater sich in den Kopf schoß; ferner ein Mann, der am Großen Griechenmarkt bei einem Streite durch Messerstiche schwer verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern nachmittag kam in einer Fabrik an der Widdersdorferstraße in Mügersdorf ein Arbeiter mit dem Kopfe einer Hobelmaschine zu nahe und wurde von der Maschine erfaßt. Es wurde ihm die rechte Wange abgerissen. Man brachte den Schwerverletzten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vermißt. Der Schüler Franz Poteratz, geboren am 11. September 1894, hat am 23. d. M. seine elterliche Wohnung Unter Kranenbäumen 97 verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt. Signalement: Größe 1,40 Meter, Haare blond, Gesicht schmal und blaß, Augen blau, groß, Augenbrauen bogenörmig, blond, Nase breit, Ohren und Mund mittel, Zähne vollständig, Kinn spitz. Bekleidung schwarze lange Hose, braune karierte Joppe, grüne Weste, weiß-rotkariertes Hemd, zerrissene Knopfschuhe ohne Strümpfe und Mütze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ertrunken. Eine am Sonntag in der Näh der Flößertraße in Bayenthal gelandete männliche Leiche ist von den Angehörigen als diejenige des Invaliden Iven von hier erkannt worden Der Mann war am Sonntagvormittag am Rhein entlang spazieren gegangen und muß dann infolge eines Fehltritts in den Rhein gefallen und ertrunken sein. Iven hatte nämlich ein Augenleiden und war kurzsichtig. Der Mann war 73 Jahre alt, Witwer und wohnte seit Jahren im städtischen Invalidenhaus an der Quentelstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Ladenschluß ist am Donnerstag(Vorabend von Allerheiligen) bis 10 Uhr abends hinausgeschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 29.0k1.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule M. 0,82-.90, vom Bauch 0,72-.80, Kalbfleisch 0,84--.99, Hammelfleisch.76-.83, Schweinefleisch 0,91-.97, Filet zu Beefsteak.24-.57(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert,.84-0,90, gesalzen.84-0,88, Schinken, roh 1,96, gekocht .02, Zervelatwurst 2,04, Rinderniertalg.44-.52, Hasen, 4,00-.20, Kaninchen, wilde 1,10, Fasanenähne.25 Fasanenühner.75, Krammetsögel.40 das Stück,(änse.50-7,00, Enten.45-.30, Hähne, alte .60-.10, junge 1,00-.45, Hühner, alte.50-.60, junge.15-.35, Tauben, alte.40-.45, junge.50--.60, lebend das Stück. Ganse.75 bis.85, Enten 0,90-1,10, das Pfund, Hähne, alte, 1,70-.25, junge 1,00 bis.65, Hühner, alte,.60-.85, Tauben, alte,.45-.50, junge.50 bis 0,65, geschlachtet, das Stück. Bückinge, Brat-.07. Rohessen.07 das Stück, Sprotten, Kieler 1,00 das Pfund, Heringe, Salz-, 0,07, Rollmops .07 das Stück, Sardellen.60, Sardinen.500.60 das 1/2 Kil., Brathering 0,10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.30.40, Kochbutter 1,15-1,20, Landbutter.30--.35 das'fund. Landeier, trische,.75 bis.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-.20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter 0,85-0,90, Edamer.85-.90, Limburger.55-.60 das Pfd., Mainzer 0,05, Camembert 0,40-.45 das Stück. Aepfel, italienische Ess.15-0,20, belg. Koch- O. 15-0,20, holländische Koch- O,12-.15, Schweizer Ess-.15-0,22, Koch-.15-.18, Tiroler. Ess-.20-0,35, hies. Ess-.15.30, Zwetschen.10-0,15, Preiselbeeren, hies,.55-65, schwed..40 .45, hies, Koch- 0,10-0,15, Birnen, ital. Ess-.18.30, Koch-.08.15, Weintrauben, ital..20-0,30, franz..20-.30, Maronen.20. Nüsse, Wal-,.30-0,35 das Pfund, frische.55-0,60 die 100 Stück, Zitronen .06-.10 das Stück, Kartoffeln, rote, 0,04-.05, Nieren 0,05-.O6. weisse, .04, Bohnen, grüne, hiesige 0,20-0,25, Wachs-.18-.20, Prinzess.18-.25, das Pfd., Endiviensalat, inl., 0,05-0,08, Kopfsalat, inl.,.04 .06 das Stück, Feldsalat 0,12 das Pfd., Blumenkohl, inl. 0,12-.15, ausl. .20--.25 das Stück, Rosenkohl, inl..20 das Pfd., Rotkohle, inl..10.15, ausl..20-0,25, Weisskohl, inl. 0,08-0, 12, ausl. 0,30-0, 35, Wirsing, inl. 0,04-0,07 das Stück, Spinat.07-.10 das Pfd., Stielchen 0,04-.05. Breitbauch 0,15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Erd- 0,05-0,07, Ober-.04.05 das Stück, Rüben, weisse, 0,05.06, rote(Karotten), abgesehn..05, Moharüben, junge 0,04-.05 d. Geb., abgesehn..05 d. Pfd., Petersilie.15--- .20 die Portion, Sellerieknollen.05-.15, Meerrettich 0,20-O. 25, Rettich, schwarzer 0,05-.06 das Stück, Radieschen, inländ. 0,03-0,04, Schwarzwurzel, hies. 0,10-0,12 das Gebund, Zwiebeln gewöhnliche 0,04-0,05. Tomaten, ausl..40-.45, inländ..20-.25 das Pfd., Gurken, grosse, Salat.08-0,10, holländ. I, 0,15-0. 25, II 0,10-0,12 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 29.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
