<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397742</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In nächster Woche findet eine Sitzung der Stadtverordnetenversammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Befinden des P. Schmidt, so wird uns von ärztlicher Seite mitgeteilt, ist befriedigend, insbesondere hezüglich des Overschenkelbruches. Die schon vor dem Unfall vorhandenen und durch den Bruch mehrerer Rippen ungünstig beeinflußten katarrhalischen Erscheinungen auf der Lunge haven sich nicht verschlimmert. Falls letztere keine Komplikationen verursachen, ist baldige und völlige Genesung zu erhoffen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das 13. große Zitherkonzert des Zithervirtuosen und -Lehrers Henry Blies fand am Mittwochabend im vollständig ausverkauften Hause im Viktoriasaale statt. Als Eröffnungsnummer spielten fünf Zithervereine in einer Stärke von 75 Spielern unter der schneidigen Leitung des Konzertgebers ein Hoch dem Jubilar, Marsch von H. Blies. und Maiglöckchen, Konzert-Mazurka von J. Taschen. Beide Stücke erzielten bei exaktem Vortrag lebhaften Veifall. Ebenso wie bei seinen zwei fruheren hiesigen Gastspielen versetzte der geniale Zithervirtrose Hans Drechsel aus Nürnberg die Zuhörer in Begeisterung. Er besitzt eine unglaubliche, nie versagende Technik. Das Gesangsquartett Lätitia und später das Kölner Mandolinen Kränzchen brachten sehr angenehme Abwechslung und erzielten großen Erfolg. Auch der Zuhervirtuose E. Keritzky aus Koblenz wußte sich die Gunst der Zuhörer zu erwerben und fand mit seinen gediegenen Vorträgen großen Beifall. Auf vier Bräuer'schen Perfecta-Zithern wurde sodann von den Herren Hempel, Klein, Kortlute und Vries der markante Krönungsmarsch aus dem Prophet mustergültig vorgetragen, wobei reiche Tonfülle beobachtet wurde. Ganz besonders gefiel der Extravortrag des Kölner Zitherklub Alpenrose(Dirigent H. Vries), welcher des Sängers Fluch.(Tondichtung von Spiegelberg und Kriegers Heimkehr, Festmarsch von Messner, in wirtlich tunstvollendeter Weise spielte. Nicht nur ein tüchtiger Dirigent, zeigte Herr Vries nunmehr auch seine Meisterschaft als Zithervirtuose. Mit dem sehr schwierigen Konzertsück Ephenblätter hatte Herr Vries einen vollen Erfolg; er wußte seine enorme Technik mit dem feinen kunstvollen Vortrag geschickt zu paaren. Dem sturmischen Beifall zufolge mußte er sich noch zu zwei Zugaben verstehen. Auf dieses Konzert, eines der schönsten, darf Herr Vries, der seit Jahren rastlos vorwärts strebt, mit Recht stolz sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die neue St. Josephskirche an der Sechzig in Nippes ist im Aeußeren vollendet, und auch die Arbeiten im Innern sind so weit vorgeschritten, daß am 8. Dezember(Feiertag Maria Empfängnis) die Benediktion der Kirche stattfinden kann. Die feierliche Einweihung wird erst im kommenden Früjahr stattfinden. Der Bau der Kirche wurde am 14. Mai 19 6 nach den Planen des Baumeisters Tepe in Düsseldorf in spägotischem Stile begonnen und unter Leitung des Archttelten A. Cousin in Nippes ausgeführt. Die Kirche ist auf 2000 Personen berechnet und die Gesamtbauflache beträgt 1400 Quadratmeter. Die Lange des Gebaudes betragt 58 Meter, die Breite des Kreuzschiffe 29 Meter, die des Mittelschiffes 23,50 Meter und die Chortiese 13,50 Meter. Das Mittelschiff ist 18 Meter und das Kreuzschiff 25 Meter hoch. Der Turm der Kirche hat eine Höhe von 72 Meter. Der Bau wurde aus Ringofenziegeln errichtet, die architektonische Gliederung wurde mit Sandstein hervorgehoben. Nordlich von der Kirche wurden außer der Pastorat auch drei Kaplaneigebäude in Ziegelbau aufgefuhrt. Der Kostenaufwand für sämtliche Gebaude beträgt 200000 M. Für die innere Ausstattung und Einrichtungen, Orgel usw. fehlen einstweilen noch alle Mittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Hochzeitsgesellschaft im Panoptikum. Eine Hochzeitsgesellschaft aus der Umgebung besuchte zur Feier des Tages in heiterster Stimmung Koln und nahm mit Interesse die Seyensürd. gleiten in Augenschein. Auch Cantans Panopticum wurde besucht und mit reger Neugierde alles betrachtet. Bei den Produktionen des Kunsttauchers Gröbl meinte ein alter Bauersmann, so lange sei er in seinem ganzen Leben nicht im Wasser gewesen. Zum Auftreten des Waffenganklers Chartes Fred hieß es von einem anderen: Nä, ös da aver domm, hä friß et Metz und wirf de Wosch fott. Auch die Vorführungen des Vitaskope-Theaters erregten die Bewunderung der ländlichen Besucher, besonders das Bild Hirtin und Kartenlegerin. Als die Kolsinis austraten und die Dame mit verbundenen Augen die promptesten Antworten gab, wurde die Frage nach dem Hochzeitstage des jungen Paares sofort mit: Am 19. November 1907 beantwortet. Da erhob sich entsetzt die neugebackene Schwiegermutter und rief: Näl nä! die kann hexe, ich gon, und beruhigte sich erst einigermaßen, als ihr die Tame eine günstige Zukunft prophezeite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt. Das etwa zwölf Jahre alte Mädchen Margareta Wili us, Schnurgasse 78, verließ am Donnerſtagabend 157 Uhr die elterliche Wohnung, um in der Nachbarschaft Einkäufe zu machen und ist seitdem nicht zurückgekehrt. Erkundigungen haben ergeben, daß das Mädchen von einem Kinde gleichen Alters aus dem Geschäfte gerufen wurde und beide der Neustadt zueilten. Weitere Bemühungen zur Auffindung des Kindes sind erfolglos geblieben und befurchten die Eltern, demselben sei ein Englück zugôstoßen; bekleidet war das Madchen mit blauem Jackett, dunkelblauem Kleide, Knopfschuhen und schwarzen Strümpfen; Sprache stotternd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Winter hat seine Herrschaft begonnen. In den letzten zwei Nächten hat es stark gefroren, kleine Wasserümpel zeigten eine dicke Eisdecke. Bis zu 5 Graden unter Null ist im Thermometer das Quecksilber gesunken. Auch untertags blieb gestern und heute die Temperatur niedrig. Für eine große Zahl von Geschäftszweigen hat jetzt eine günstige Zeit begonnen. Freilich bedeutet der Eintritt einer längeren Frostperiode auch für die ärmeren Schichten der Bevölkerung eine harte Zeit. Auf dem Rhein sind Wildenten und Möven in großer Zahl eingetroffen, die gemeiniglich als Vorboten strenger Kälte betrachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Heeresetat wird gefordert für den Neubau und die Ausstattung einer Kaserne nebst Zubyör für ein Pionierbataillone in Köln als vierte Rate 600000., 1907 war die dritte 550000.; zur Vergrößerung des Fußartillerie-Schießplatzes in Wahn die Schlußrate von 230000., die vorährige war 320000.; zur Erweiterung und Verbesserung des Barackenlager auf dem Fußartillerie-Schießplatz Wahn einschliefßlich Ausstattungsergänzung als fünfte Rate 325000., die vierte 1907 betrug 158600.; Beschaffung des Uebungsmaterials für das 1908 neu zu errichtende Pionierbataillone und Ueberführung des Materials für einen Pionier-Belagerungs-Train von Magdeburg nach Köln, erste Rate 201 000., 1907 500000.; Erwerbung und Einrichtung von Uebungsplaätzen in Köln für das neu zu errichtende Pionierbataillone, Schlußrate 263 100., 1907 200 000 Mark; Ersatzbauten und Beschaffungen aller Art für Köln infolge der Aufhebung der Umwallung, zweite Rate 6 Millionen Mark, 1907 6 Millionen Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Biophor-Theater(Schildergasse 70) weiß seine Anziehungskraft durch Programme zu erhöhen, die interessante und künstlerisch vollendete bringen. Den Mittelpunkt des oiesöchentlichen Programms bildet der Empfang des deutschen Kaisers in London. Die Naturschaönheiten der Insel Madeira und die Uſer der Maas bei Luttich werden in einer üüberraschend effectvollen Bilderserie vorgefuührt; einen fesselnden Anblick bietet das kaiserliche Depeschenboot Sleipnir auf offener See im Kampf gegen Wind und Wellen. Szenen aus der Fledermaus, Lahme wie aus Gonnos Faust bieten künstlerisch vollendetes und fur den Humor sorgen neben Robert Steil zwei ergötzliche Nummern: Wirkungen des Juckpulvers und Flüssige Eletirizität.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Als heute morgen gegen 7 Uhr der 45jährige Weichensteller Matthias Hüsch aus Worringen und der 28jährige Franz Husch das Geleise am Gereonsbahnhof üüberschreiten wollten, wurden sie von einer Rangiermaschine erfaßt und unter den Aschenkasten gedrückt. Beide erhielten erhebliche Verletzungen. In das St. Vinzenzhospital gebracht, ist der Weichensteller Matthias Hüsch bereits seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unterschlagung. In der Limburgerstraße wurde durch die Kriminalpolizei gestern abend ein Kaufmann aus Tüsseldorf verhaftet, der einer dortigen Firma etwa 12000 Mark unterschlagen haben soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kolner Getreldeböre vom 22.Nov.1907. Weizen, hiesiger M. e2.25-..50, fremder M. 25,00-zu5; Roggen, hiesiger M. 20115-- 21. fremder M. 23-23.50; Hafer, hiesiger 18.25-19,00, fremder 19.-210O: Gerste, Futtergerſte, 16,00-15,75, Mais, grober 15.25-- 16,75. mittel 15,50--16,90. Cinquantino 1 /,00-17.50, Welzenmenl, 000 51.50, Roggenmehl 6 mit Sack 30,0-30.50, Kleie mit Sack 11,75-12.25, Grand mit Sack 11.75 12.25, Bollmehl mit Sack 14.50-15,50, Palmkuchen mit Sack 13.60, bemmel mit sack 15,60, Baumwollsaatmehl mit Sack 15./0 die 100 Kilo. Auch am heutigen Fruchtmarkt war das Geschaft In allen Getreide#ten sehr ru ig. Durch die bedeutende Preiserniedrigungen der Berliner Böre zeigten sich die Käufer sehr zurückhaltend und wurden nennenswerte Umsatze nicht erzielt. Futtermittel wie auch Mehl lagen ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>öin, 23.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstre. (Roggen).90, Richtstroh Flegeldrusch.40, Krummstroh.50 die 100 Kif</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stolzescher Stenegraphenklub. Am verflossenen Sonn tag feierte der Stolzeschen Stenegraphenklub junger Kaufte, (Einigungssystem) im alten Präsi ium sein 28. Stiftungsfest, veralois Tervoerst feierte an diesem Tage sein 25jähriges Mitglieder, jubiläum und wurde durch Ueberreichung eines Diploms und ar. nennung zum Ehrenmitglied geehrt. Mit ihrer überaus klang, reichen Sopranstimme brachte Frau Konzertsängerin A. Tor Lieder: Immer leiser wird mein Schlummer von Brahms, Liebes. feier von Weingarten und Liebesglück von Sucher stimmungspost zum Gehör. Konzertsänger Willy Schuhmacher erfreute die Fe# nehmer durch die mit seiner schönen Baritonstimme wirkungspas vorgetragenen Lieder: Die Rosen blühten von Fielitz, Margareta von Cöln und Herzensfuühling beide von Fr. Blumberg. Kunstler sangen noch die Duette Wanderers Nachtlied und Still wie die Nacht. Für ihre hervorragenden Leistungen wurde ihnen reicher Beifall gespendet. Um den humoristischen Teil machte sich der Kiu Fidelitas ga.z besonders verdient. In ihren Einzelvorträgen so wie in dem Verwandlungsstück Der Schauspieler raus, und in de beiden Einaktern Das Gipsmodell bder man muß sich zu heig wissen und Der Barbier von Sevilla entwickelten die Spieler en feine Komik verbunden mit einem hervorragenden mimischen Die Herren Gebrüder Grond gefielen als Rekruten ausgezeichne Die gemeinschaftlichen Lieder waren gedichtet von A. Arnold- junior W. Hambloch und H. Hausmann. Die von dem Ehrenpräsikentn Hrn. H. Jos. Stahl gestifteten Preise fielen in der Abteilung 60--80 Silben auf M. Nekenich, in 80--100 Silben auf Raderscheidt und in 120--150 Silben auf A. Arnolds junior.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
