<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397746</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Macht frühzeitig die Weihnachtseinkäufe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Klassenfrequenzen der Kölner Volksschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Befinden des Hrn. P. Schmidt wird uns mitgeteilt: 2as Allgemeinbefinden des Patienten befriedigt, die Temperatur en normal, die Pulszahl leicht beschleunigt, die Nahrungsaufnahme Jubiläum. Am 27. d. M. feiert Rackow HandelsMädemie hier, i. F. Rohloff-Rackow Weltinſtitut, das Juni##m des 40 jährigen Bestehens. Seiner allgemein bekannten die an Stelle des mechanischen Nachschreiben ein senschaftliches System der Schreibtechnik gesetzt hat, sowie seinem seien#rnen handelswissenschaftlichen Unterrichte verdankt das In##### leine über alle norddeutschen Handelsplaätze verbreitete segens#che Wirksamkeit. Ueber 80000 Schüler und Schülerinnen blicken Faunaterfüllt auf die Quelle ihres kaufmännischen Wissens und wuchs und wünschen dem Institut weiteres Gedeihen. Möge Kolner Institut, das unter der kraftvollen Leitung des ####etiors Rohloff und durch seinen bewährten Grundsatz:"Stets ### dür perfekten Ausbildung", die Sympathien weiter Kreise sich tängen hat, dieser Jubeltag zum Segen gereichen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Gymnasiast in Schutzhaut, ein Fabrikarbeiter wegen Einbruchdiebstahls, ein Hausknecht und ein Eisendreher auf Grund Haftbefehls, eine Dienstmagd wegen Diebstahls im Rückfall, ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Maler auf Grund Haftbefehls, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Schriftſetzerlehrling wegen Diebstahls, ein Gärtner wegen Diebstahls, ein Zimmermann wegen Betrugs, ein Hausdiener wegen schweren Diebstahls, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Zahnarzt wegen Logisbetrugs, sechs Frauenspersonen wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsprüfung im 24. Polizeirevier wurden 476 Gewerbetreibende revidiert. 248 hatten ihre Geräte dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 26 Gewerbetreibenden wurden 109 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Verhafteter Dieb. Gestern nahm die Kriminalpolizei einen Burschen fest, welcher am Sonntagabend mit drei anderen Burschen auf dem Hofe einer Wirtschaft in der Salzgasse einen Schweizer überfallen und ihm die Uhr entrissen hatte. Einer der Diebe hatte gleich nach der Tat festgenommen werden können, während die beiden anderen entkamen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die beiden Verhafteten werden ferner beschuldigt, mit den entkommenen Burschen am Sonntagabend auch vor einer Wirtschaft in der Großen Neugasse sowie am Alten Ufer je einem Manne die Uhr gestohlen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Simulant. Am Cäcilienkloster erregte gestern ein junger Mann, der anscheinend nur einen Arm hatte und von den Vorübergehenden sich Almosen geben ließ, den Verdacht der Polizei. Es ergab sich, daß der junge Mann beide Arme besaß, den einen aber unter den Kleidern an seinem Körper verborgen hielt, so daß der Rockärmel leer herunterhing. Der Bursche wurde zum Polizeiräpsidium gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern mittag wurde in der Nähe der Mütheimer Heide ein Arbeiter aus Deutz von einem Kippwagen überfahren und so schwer verletzt, daß er kurz nach der Einlieferung im Vinzenzhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend stieß auf dem Karthäuferwall ein Radfahrer mit einem Brikettwagen zusammen, wobei er stürzte und sich einen Schlüsselbeinbruch zuzog. Das Fahrrad wurde bei dem Zusammenstoßß stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Direktor des Konservatoriums der Musik in Köln, städtischer Kapellmeister Friedrich Steinbach, wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse, dem Beigeordneten Hugo Jesse zu Köln-Ehrenfeld der Kgl. Kronenorden dritter Klasse, dem Stadtbauinspektor, Regierungsbaumeister a. D. Johannes Verbera zu Köln der Kgl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 25.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 3,90, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zum Fall Jatho wird der Köln. Volksztg. geschrieben Die Köln. Volksztg. hat in ihrer Nr. 1000 vom 18. November den Erlaß mitgeteilt, durch welchen das evangelische Konsistorium der Rheinprovinz den Pfarrer Jatho in Köln wegen eines religioösen Vortrages rektifiziert hat. An und für sich bildet dieser Erlaß ein Internum der evangelischen Landeskirche, und es würde uns nicht angemessen erscheinen, wenn unserseits in einer politischen Zeitung eine sachliche Kritik an denselben gernüpft würde. Tatsächlich haben sich ja auch die katholischen Blätter gegenüber solchen Maßnahmen evangelischer Kirchenbehoörden stets die größte Zurückhaltung auferlegt, obschon diese Zurückhaltung erfahrungsäßig nicht den mindesten Einfluß auf viele unserer Gegner zu haben pflegt, welche in der rücksichtslosesten und erbittertsten, dazu meist auf voller Unkenntnis beruhenden Kritik ähnlicher Maßnahmen der katholischen kirchlichen Behörden sich nicht genug tun können. Immerhin möge es gestattet sein, darauf hinzuweisen, daß der Erlaß des rheinischen Konsistoriums genau auf demselben grundsätzlichen Boden steht, auf dem sich auch die Lehrerlasse der katholischen Kirchenbehoörden befinden, auf dem insbesondere auch die jüngste Enzyklika des Heiligen Vaters gegen den Modernismus steht. Wie alle Consistorien der preußischen Landeskirche, so hat auch das Konsistorium der Rheinprovinz es als sein gutes Recht in Anspruch genommen, die Lehre des Pfarrers Jatho zu kontrollieren und zu rektifizieren und ihm im Falle des Ungehorsams mit Disziplinarmaßregeln zu drohen. Das rheinische Konsistorium hält dem Pfarrer Jatho vor: 1. daß er"mehr oder weniger sichere Ergebnisse und überaus gewagte Hypothesen einzelner Forscher als wissenschaftliche Resultate auf eine Linie stellt", 2. daß er"sich den Auschein gegeben habe, die Kirchenlehre von der Gottheit des Herrn als ein Mythologumenon von einem Gott, der Mensch geworden, aufzufassen und die kirchliche Abendmahlsfeier der evangelischen Gemeinde als Analogon heidnischer Mysterien zu beurteilen", 3. daß er"den Schein hervorgerufen habe, als sei es ihm darum zu tun gewesen, vor allem den gegen die kirchliche Ueberlieferung und Ordnung gerichteten Instinkten seiner Zuhörer Befriedigung zu verschaffen". Das Konsistorium hält also daran fest, daß die Lehre von der Gottheit Christi ein unantastbarer Lehrsatz der evangelischen Kirche ist. Es hält auch daran fest, daß die kirchliche Abendmahlsfeier in der offiziellen Auffassung der evangelischen Landeskirche geachtet langt schließlich, daß die kirchliche Ordnung gewahrt bleibe. Dieser tischen Kreisen weithin Auerkennung, sehr weit nach links stehen. Selbst die Tägliche Rundschau hält an dem Recht des Konsistoriums, eine solche Rektifikation in Lehnsachen eintreten zu lassen, fest. Sie schreibt in Nr. 541 vom 17. November zu dieser Angelegenheit: Der Erlaß des Konsistoriums macht durchaus den Eindruck einer sachkundigen und unparteiischen Beurteilung der Dinge... Gegen das Konsistorium wird von manchen Seiten ins Feld geführt, es erspare sich den Beweis für seine Behauptungen, vermutlich, weil es keinen Gegenvortrag verfaßt, oder wie der Abt in Bürgers bekanntem Gedicht nicht"bei eins, zwei, drei, vier Faultäten" nachgefragt hat. Das ist nun eine seltsame Zumutung, die einer Zwicktühle verzweifelt ähnlich sieht. Das Konsistorium soll entscheiden, und, wie im Fall Römer behauptet wurde, verpflichtet sein, Gründe anzugeben; gibt es die Gründe an, so wird ihm die Kompetenz bestritten. Diese Zwicktühle führt zur völligen Lahmlegung des Aufsichtsrechts der Behörde in Lehnsachen. Und doch hat selbst ein so freigesinnten Mann wie der Landgerichtsdirector a. 2. Kulemann in Bremen gerade vom Standpunkt der dortigen Verhältnisse aus in seiner Schrift über die Grenzen der Lehrfreiheit davor gewarnt, jedes Aufsichtsrecht in Lehnsachen ohne weiteres zu verwerfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
