<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397765</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend hat sich ein Schreiner auf dem Speicher seiner Wohnung an der Bonnerstraße erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Opferstockmarder. In der St. Severinskirche wurden in vergangener Nacht sämtliche Opferstöcke bis auf einen, an dem sich auch gewaltsame Einbruchsversuche zeigten, erbrochen und ihres Inhaltes beraubt. Der Opferstock, der den Anstrengungen des Einbrecher widerstand, stammte aus der Fabrik von Theod. Jos. Langenberg(Ulrichgasse 18.) Eine geriebene Schwindlern, eine 20jährige Frauensperson, wußte sich in einem Modewaarengeschäft an der Nachenerstraße unter allen möglichen Vorspiegelungen für 20 M. Trauerkleider zu verschaffen. Ein Mädchen aus dem Geschäft sollte sie begleiten, um die Waren zu ihrer angeblichen Wohnung an der Aachenerstraße zu bringen. Auf dem Wege verandaßte die Schwindlern das Geschäftsfuäulein, ihr die Waren zu überlassen. Das Geschäftsfuäulein willigte ein, und die Fremde verschwand mit den Sachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Schreibmaschinengeschäft auf der Hohestrße Nr. 36 wurde in vergangener Nacht eingebrochen. Die Diebe nahmen einen kleinen Geldbetrag und einen Gepäckschein mit, mittels dessen sie eine Schreibmaschine erhoben. Die Maschine trägt die Fabriknummer 225 670.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten der Neuenböherweg vom 13. Dezember ab auf drei Wochen Aus Köln-Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Genickstarre. Bei dem vorgestern erkrankten sechsährigen Sohn eines Bahnbeamten aus der Kempenerstraße wurde im Augustahospital tatsächlich Genickstarre festgestellt. Die Gesundheitspolizei hat sofort die nötigen Vorsichtsmaßregeln getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der kurierte Liebhaber. Ein lustiges Geschichtchen wird hier erzählt. Die 16 jährige Tochter eines hiesigen Einwohners wurde von einem nicht viel älteren jungen Mann hartäckig angeschärmt. Der verliebte Jüngling trieb die Sache in einer Weise, daß der Vater des Mädchens Veranlassung nahm, ihn ernsthaft zur Rede zu stellen. Der junge Mann aber erklärte forsch mit einer Geste, die jedem Schauspieler Ehre gemacht hätte, er weide sich und das Mädchen erschießen, falls der Verkehr nicht fortbestehen dürfe. Das ging dem biederen Vater doch über die Hutschnur. Er packte den liebelühenden Jüngling und tauchte ihn mehrmals recht kräftig und nachhaltig in einen-- gefüllten Regensarg. Das kalte Bad tat seine Schuldigkeit; bisher ist der junge Mann nicht wiedergekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Metropoltheater. Von heute ab wird wieder Hr. Kapellmeister Mar Groß die Operette Der Walzertraum im Metropoltheater selbst dirigieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Ergebnis der Ringkämpfe vom 12. Dezember: Thomas, Transvaal besiegte Sauerer, Bayern in 17.40 Minuten durch Armzug am Boden mit Durchdraücken der Brücke. Der Kampf zwischen Eberle, Deutschland und Petroff, Bulgarien blieb nach 30 Minuten unentschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Katholische Kreuztündnis veranstaltet, wie in den zwei vorigen Jahren, am dritten Adventsonntage(15. Dezember wieder eine kirchliche Andacht mit Predigt über den Kampf gegen den Alkoholismus. Die Andacht beginnt 1/2 7 Uhr und wird gehalten in der Herz-Jesu-Kirche. Am Mittwoch den. 18. Dezember, abends 1/2 9 Uhr ist feierliche Aufnahme im Vereinslokale, Cäcilienkloster 5, wobei Hr. Oberinspektor Emil Witte einen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft hielt Donnerſtagabend ihre dieseährige Hauptversammlung ab. Nach dem Geschäftsbericht des Vorsitzenden, Hru. Stadtverordneten H. Pilartz, zählte die Gesellschaft am Schlusse des vorigen Jahres 2042 Mitglieder, wozu im Laufe dieses Jahres 236 neue Mitglieder hinzukamen. Die Gesellschaft verlor durch Austritt und Tod 215 Mitglieder, so daß der augenblickliche Bestand 2063 Mitglieder ist. Nach dem Turnus schieden aus dem Vorstande die Herren Rechtsanwalt Urban Stein und Architekt Jakob Marchand aus. Beide Herren wurden durch Zuruf wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>die Weihnachtsferien an den hiesigen Volksschulen beginnen am Dienstag den 24. Dezember und dauern bis einschliefßlich den 2. Januar. Am 3. Januar beginnt also der Unterricht wieder. An den höheren Schulen beginnen die Ferien schon am 21. Dezember. Der Unterricht wird aber erst wieder am 8. Januar aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern beim Oberlandesgericht Franz Danne und Peter Schäfer aus Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Begräbnis. Unter großer Beteiligung fand gestern vormittag die Beerdigung des am vergangenen Montag nach kurzem Kranksein verstorbenen Oberstadtsekretärs Karl Stendel nach dem neuen Friedhof bei Merheim statt. Bürgermeister Algermann, die Beigeordneten, das Stadtverordnetenkollegium, die städtischen Beamten, viele Freunde sowie auswärtige Kollegen des Verstorbenen und mehrere Vereinsabordnungen mit ihren Fahnen waren erschienen. Der Verstorbene war in Deutz geboren und trat im Jahre 1863 als Lehrling bei dem Bürgermeisteramt Deutz unter dem damaligen Bürgermeister Schauerte ein. Im Jahre 1868, als die Gemeinden Kalk, Poll und Vingst von Deutz abgetrennt wurden und eine eigene Bürgermeisterei bildeten, wurde Hr. Stendel dem damaligen Bürgermeister Wiersberg als erster Gehülfe beigegeben. Er verblieb bis zu seinem Tode in der hiesigen Verwaltung und machte den mehrmaligen Personenwechsel in der Leitung der Stadt, sowie den großen Aufschwung unseres Gemeinwesens mit. Ganz besondere Anforderungen wurden an ihn in der bürgermeisterlosen Zeit gestellt. Unter Bürgermeister Algermann wurde er infolge seiner untermüdlichen Tätigkeit und Leistungen zum Oberstadtsekretär ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Allgemeine Betriebs-.-G. für Motorfahrzeuge in Köln. Bekanntlich war die ausserordentliche Hauptversammlung am 15. November d. J. Vgl. Nr. 991), in der über die Auflösung der Gesellschaft abgestimmt werden sollte, nicht beschlussähig. Die auf heute anberaumte ausserordentliche Hauptversammlung, in welcher 4 Aktionäre M. 110000 Aktion vertraten, beschlosseinstimmig die Auflösung der Gesellschaft, nachdem seitens der Verwaltung folgende Erklärung zur Begründung abgegeben worden war: "Wie wir Ihnen bereits in der ausserordentlichen Hauptversammlung vom 15. November 1907 mitteilten, hat die Bilanz vom 30. September 1907 einen Verlust von M. 155 361 ergeben gegenüber einem Gesamtaktienkapital von M. 282 000. Inzwischen ist die Elektromobil. Gesellschaft m. b. H. in Berlin, an welcher wir mit nom. Mark 50 000 beteiligt sind, mangels Ertragsäbigkeit in Liquidation getreten. aus deren Abwickelung nicht mehr wie 15% der Beteiligung zu erwarten sind. Der oben erwähnte Verlust ernöht sich sonach schon jetzt um M. 42 500 auf rund M. 200 000. Bei dem hohen Betrag der Schulden(M. 502 033) und der damit zusammenhängenden drückenden Zinsenlast erscheint Ertragsähigkeit oder irgend eine"Sanierung unserer Gesellschaft ausgeschlossen. Die Verwaltung schlägt Ihnen deshalb vor, die Auflösung der Gesellschaft zu beschliessen und den bisherigen Vorstand zum Liquidator zu bestellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
