<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Der 2. Musikabende des Konservatoriums war der Kammermusik gewidmet. Zur Aufführung kam Brahms Trio-moll, Bach Sonate für Violine und Klavier, Beethoven Sonate op. 111, kleinere Klaviersücke von Bach und Brahms, Reges Spezialstudien für die linke Hand allein, die ein Schüler von Professor Uzielli hervorragend gut vortrug. Dazwischen sangen Schülerinnen der Damen Schauseil und Beck und zum Schlusse spielte Felix Hirsch mit Bravour die Don Juan-Fantasie von Liszt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Der Bund veranstaltet einen Unterrichtskurſus, welcher alle 14 Tage Donnerstags von--11 Uhr abends im Vereinslokale Restauration Desia, Turmstraße 141, erstmalig am Donnerstag den 21. d.., abgehalten werden wird. Zu dem für die Teilnehmer vollständig unentgeltlichen Kursus können auch Nichtmitglieder zugelassen werden. Anmeldungen wollen alsbald an den 1. Vorsitzenden des Bundes, Hrn. J. Jacobs. Hartwichstraße 88, oder an den Schriftführer Hru. H. Ludwig, Bülowstraße 28, mündlich oder schriftlich gerichtet werden. An den Unterrichtskurſus wird sich auch ein rethorischer Kursus anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ungültig erklärt worden, weil sie nicht von mindestens 20 4senn des betreffenden Walkörpers unterzeichnet ist. Wie guet, war diese Liste von einer Anzahl Herren unterzeichnet,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>das aktive Wahlrecht in dieser Frage nicht besaßen. Hiernach zit nur eine gültige Vorschlagsliste übrig. Es gelten somit die m verzeichneten Beisitzer als gewählt und die Wahl der Aufkommt in Wegfall. Diese Liste war aufgestellt von einer von freien Vereinigung für die Kaufmannsgerichte-Wahlen eindienen Versammlung, welche am 24. Oktober d. J. im Quatereitsaale des Gürzenichs tagte. Zu dieser Versammlung waren wei Vertreter der zehn Kölner Interessen-Vereinigungen auf ntschaftlichem Gebiete eingeladen worden, von welchen neun verschaffen Vertreter gesandt hatten. Von den bisherigen 26 zimannsrichtern waren 7 bereits ausgeschieden bzw. lehnten eine jederwahl ab. Die 19 übrigen bisherigen Kaufmannsrichter uden einstimmig zur Wiederwahl empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fur den Kaufmännischen Verein Köln: Heinr. Beckmanns. 7. Für die Mercurio, Verein kath. Kaufleute: Jakob Schmitzalckenberg, Jakob Weismantel, Ludwig Hirsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
