<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397784</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>von uns noch nie gesehenes vortrefliches Sing-Spiel in drey Aufzugen, genannt Julie vder: das zerstorte Versprechen." Tas Personenverzeichuts fuhrt u. a. die Molle. Nan. Tom, be Böhm, Madame Böhm und Malle. Jean. Bohm auf. Weiterhin hefft es:"Die Bucheln von denen arten sind zu 5 Stub. zu haben. Das heutige Singspiel verdient einen der vorzüglichsten Platz unter den besten Opern. Die Musik ist vortreflich, harmonisch, besonders aber den Characteren anpassend, ganz nach de Natur verfaßt. Der Inhalt des Stuckes voll Lune, kommen zusammenhängend. Die Charatiere herrlich geschnlbert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde hier ein Arbeiter wegen dringenden Verdachts des Pferdediebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbrecher. Vorgestern abend waren zwei Diebe in die Wohnung eines Droguisten an der Haupistraße eingedrungen. Sie halten bereits die Hauscur, mehrere Zimmerturnen und Schranke mittels Nachschlussets geoffnet, als der im Laden anwesende Inhaber durch das Gerauscht aufmerksam wurde. Als die Tater sich bemerkt sahen, ergriffen sie die Feucht; einer versuchte, den Wohnungstuhaber, der sie aufhalten wollle, mit einen schweren eisernen Gegenstand niederzuschlagen. Die Einbrecher wurden festgenomtaten. Sie sind ein Buchbinder aus Koln und ein Kellner aus Krefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der allgemeine hausbesitzer-Verein hielt vorgestern abend im Gürzenich eine Generalversammlung ab, die der Vorsttzeude, Rechtsanwalt Dr. Welter, leitete. Im Jahresbericht gedachte man ehrend des verstorbenen früheren Vorligenden, Justizrat Albert Muller, der den Verein unermüdlich gefördert habe. Feruer wurde dem verstorbenen Vorstands- und Ehrenmitgliede, Stadtverordneten Julius Gerissen, der sich große Verdienste um den Verein erworben, ein ehrender Nachruf gewidmet. Die Vereinsgeschäfte wurden in 8 Vorstands- und 3 Mitgliederversammlungen erledigt. Nach der Rechnungsablage verblieb ein Bestand von 4043 M. Aus der Vorstandswahl gingen als gewahlt hervor die Herren: Herm. Fischer, Jean Fuhrmann und Martin Einzel. Ueber Knappes Geld, hohe Zinsen, Ursachen und Mittel zur Abhülfe hielt Herr Gustav Krimmer einen Vortrag. Der Redner kam zu folgenden Schlossen: An unserer bewährten Goldährung darf nicht gerüttelt werden; die steuerfreie Notengrenze muß erweitert werden; der Metallschatz der Reichsbank ist gegen speculativen Export zu schutzen; ein Tepositengesetz ist notwendig. Der Redner ist der undicht, daß die Erweiterung der steuerfreien Nutengrenze am leichtesten durchführbar ist. Der Schutz unseres Metallſchaßes sei eine schwierigere Frage, deren Losung reiflich erwogen werden musse. Betreffs der Norwenongkeit eines Depositengesetzes betonte der Vortragende ausdrucklich, daß die von ihm gekennzeichnete Gefahr nicht etwa augenblicklich schon vorliege, vielmehr seien die Bankverfätnisse in Deutschland weit solider und besser geordnet, als in Amerika. Aus eine infrage aus der Versammtung, wie es komme, daß der Scheck, der sich in England als Zahlungsmittel so großer Benebrheit mit Recht erfreue, in Deutschland so wenig Sympathie finde, antwortete Herr Krimmer dahin, oaß dieses darin liege, oaß in England jeder, der einen Scheck ausgebe, ohne die Deckung bei der betreffenden Bank in bar hinterlegt zu haben, mit Freiheitstrafe bedroht sei. Dies ser dne Grundlage für die Sicherheit des englischen Scheavertehrs. Aehnlich liegen die Verhältnisse in Frantreich. Tas Schickgesetz, welches jetzt in der Bearbeitung sei, enthalte für Teutschlaus auch die Bestimmung, daß für den Check auch der zur Verfugung stehen nutzten, aber es setzt an und Westfalens halt am Samstag den 4 Juuat um 10 1/2 Uhr morgens in der Aula des Städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums in der Kreuzgasse eine außserordentliche sammlung ab. Am seinen Tage nachmittags 3 Uhr fi####l im Stapelhause eine Versammlung des Nieder heinischen geologe Vereins und des Botanischen und Zoologischen Vereins für Rhein land und Westfalen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aonferenzvortrag in St. Aposteln. Am Freitag dieser Woche(3. Januar wird perr Professor Schwarz seine so beliebten Konierenzvorträge in der apostelkirche wieder aufnehmen. Der Vortrag beginnt wie gewöhnlich abends 9 Uhr und wird üder das Thema: Ter Sohn Gottes. Alle katholischen Manner und Jünglinge Köne sind wiederum freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
