<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern mittag ist am Dom ein Mann aus Rote Erde bei Aachen von der Straßenbarn überfahren worden. Er erlitt dabei einen Schädelbruch. Im Bürgerhospital starb der Mann kurz nach der Einlieferung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Heute sind es 25 Jahre, daß der bei der hiesigen Firma Emil Ulmer beschäftigte Meister Heinrich Waasen(Katharinengraben 62) in treuer Pflichterfuüllung tätig ist. Der Jubilar, der sich vom Arbeiter zu einer Vertrauensstellung heraufgearbeitet hat, wurde vom Inhaber der Firma in einer Ansprache geehrt und ihm bei dieser Gelegenheit ein namhaftes Geldgeschenk in Form eines Sparkassenbuches überreicht. Auch haben es sich die Angestellten der Firma nicht nehmen lassen, den Jubilar durch Gratulation und Geschenke zu ehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kleine Mitteilungen. Sehr belehrende Bilder werden auch diese Woche in dem Welt-Kinematograph, Schildergasse 72,74, dargeboten. Naturaufnahmen sind Unsere blauen Jungen an Bord, Sitten und Gebrauche in China und Unter dem Mikroskop, Die Nache des Derwisch, Wettlauf auf Stelzen, Himmel, eine Ratte, sind humoristische Bilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern vormittag stieß am Dom ein Milchfuhrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen, wobei der Milchwagen umgeworfen wurde. Der Kutscher sowie ein Mädchen fiel hierbei von dem Wagen, blieben jedoch beide unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der erste Reif ist in vergangener Nacht gefallen. Die gegenwärtige niedrige Temperatur, besonders zur Nachtzeit, ist zurückzufahren auf die herrschenden östlichen und südöstlichen Winde, denen wir auch die heitere Witterung zu verdanken haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestürzt. Gestern, Montagnachmittag, gegen 4 Uhr stürzte Der heutigen Gesamtauflage liegt ein Prospekt der Firma Nido1A1 &amp; Co. in Hanau und Zürich, betr. Dr. Hommel's Haemalog.n be. - Depots in allen Apotheken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vorsitzende stellte fest, daß auch im Bezirk Köln die letzte Reichstagswahl die Organisation des Zentrums sehr gefördert habe. Das dure uns aber nicht verleiten, die Arbeit jetzt weniger ernst zu nehmen. Zu berücksichtigen sei, daß die Reichstagswahl um unter normalen Verhältnissen stattgefunden habe, daß also Maßstab feyle, ob unter weniger günstigen Verhältnissen die raanisation ein gleich günstiges Ergebnis herbeiführe. Bis zur landtagswahl müsse in ernster Arbeit versucht werden, die Organigtion noch besser auszugestalten und sie bis in die kleinsten Gelinden musternüthig durchzufuühren. Eine besondere Pflege bedürfe Versammlungswesen; in jedem Kreise sei mindestens einmal m Jahre ein Delegiertentag abzuhalten, in jeder Gemeinde müsse Ortskomitee vorhanden sein. Das Finanzwesen sei möglichst u regeln, der Centrumspresse weitgehende Unterstützung zu geähren. Für Aufklaärung musse in fortgesetzter Tätigkeit gesorgt verden. Weiter arbeiten müsse die Losung sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
