<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397762</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Ausbildungskursus für Schlachtvieh- und Fleischbeschauer wird vom 15. Januar künftigen Jahres ab im hiesigen Schlachtviehhofe abgehalten werden. Anmeldungen zur Teilnahme an diesem Kursus sind an den Schlachthoftierarzt Dr. Rusche hierselbst, Schlachthof, zu richten. Die Teilnehmer müssen das 23. Lebensjahr vollendet und dürfen das 50. Lebensjahr nicht üüberschritten haben, sie müssen unbescholten und körperlich tauglich, insbesondere im Vollbesitz ihrer Sinne sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>c Brandälle. Gestern abend entstand in einem Laden an der Minoritenstrße ein Feuer, durch das mehrere Oelgemaälde vernichtet bzw. beschädigt wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand ferner in der Herzogstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei der gestern mittag um 1 Uhr m Ende gegangenen Wahl der ersten Klasse zur Handelskammer erhielten die Herren Kommerzienrat Louis Hagen, Direktor Franz ott und Kommerzienrat Friedrich Schmalbein je 43 Stimmen. die Zahl der Wahlberechtigten betrug 139. Somit sind diese Herren für sechs Jahre wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat Bildhauer gar Pelzer aus Cleve vier aus Eichenholz geschnitzte Hochreliefbilder ausgestellt, welche die abendländischen Kirchenlehrer Ambrosius und Augustinus, sowie die morgenländischen Kirchenlehrer Johannes Chrysostomus und Gregor von Nazianz darstellen. dieselben sind für eine Kanzel in Düsseldorf bestimmt. Der Ausdruck der sitzenden Figuren ist lebendig, die Haltung würdevoll. Heist und Kraft ist in ihnen vorzüglich zum Ausdruck gebracht. Die Linienührung der Gewandung ist straff und stilgerecht. Das Ganze macht den Eindruck des Markigen. Die Ausführung ist sauber und verrät eine geübte, feste Hand. Goldschmied Heinrich Birge, Allerheiligenstraße 13 hier, hat ebendaselbst eine vergoldete Bronzetafel ausgestellt, welche den Apostel Paulus mit Buch und Schwert darstellt. Im Schraffiren ist Birge ein Meister, wie auch dieses Erzeugnis seiner Werkstatt es von neuem bekundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Bankhaus Wulf ist dem Vernehmen nach in Konkurs geraten. Die Inhaber sollen ihnen anvertrauten Depots in Höhe von 300000 M. angegriffen haben. Beide Inhaber stellten sich dem Staatsanwalt, worauf ihre Verhaftung erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Konzert der Kölner Orchestergesellschaft, welches am Samstagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft bei zahlreichem Besuch stattfand, wies ein künstlerischen, abwechslungsreiches Programm auf. Einleitend ließ Hr. Kgl. Musikdirektor Prof J. Schwartz die-moll-Sinfonie von St. Sans spielen, beiche in allen ihren Teilen eine recht geschickte Wiedergabe erfuhr. örl. Dorothea Rogge, eine von Kammeränger K. Mayer ausgeeldete Sängerin, deren feine Gesangskunst noch gelegentlich ihres Liederabend im Hotel Disch hervorgehoben, sang die große Arie Lalla aus Samson und Dalla und Lieder von L. Hartmann, Grieg und Aug. Hungert, geschickt von Hrn. Amtsgerichtsrat begleitet. Hr. Erich Schließen, Mitglied der Orchestergesellerwies sich in dem Flötenkonzert von Verbey als ein Meister aus seinem Instrument. Mit einer klangvollen Stimme ist Hr, Licks ausgestattet, welcher den Prolog aus dem Bajazzo und Zigeunerlieder von M. Neumann wirkungsvoll zu Gehör brachte. die drei Solisten erzielten einen stürmischen Erfolg. Zum Schluß vielte das Orchester die herrliche Suite'Arlesienne Nr. 2 von " Bizet in vortrefflicher Weise. Der geniale Leiter der Orchesterlesellschaft, Prof. Schwartz, wurde wie auch sein Dilettantenorchester reichlich mit Beifall bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Buffalo Vill und kein Ende. Man schreibt uns: Massengat wie Pilze nach dem Regen, schießt jetzt eine neue Art von digend- und Volksschriften aus dem Boden. Die Zugkraft des :deg und mehr Fortsetzungen umfassenden Kolportageromane mit einer meist dürftigen Ausstattung beginnt zu erlahmen, die alten 2lanerküchlein verschwinden immer meyr von der Bildläche engerer Buchhandlungen usw. Dafür tauchen jetzt in den Schau"stern in farbendrächtigen Umschlägen"Die Helden der "Nick Carters Detektivgeschichten" und unzählige anund neuheiten auf; jeder"Band" ist für sich abgeschlossen d kostet nur 20 Pfg. Bei der Ausstattung und dem Maade dieser,"Bände" ist es ganz ausgeschlossen, daß der Verabgesagr"eine Rechnung kommt, wenn nicht eine Unmenge davon 65s66t wird. Da die Verleger solcher Schriften aber meist ihr Geschäft sehr gut verstehen, ist auch anzunehmen, daß wirklich eine unheimliche Menge dieser Hefte abgesetzt wird. Die Erzählungen sind so spannend und pikant geschrieben, daß die abenteuerhungrige Jugend gern noch den zweiten und dritten und die folgenden Bände kauft, um die weiteren Abenteuer des berühmten Helden zu erfahren, sodaß sich die Geschichte schließlich doch zum Kolportageromane mit vielen Fortsetzungen auswächst. Auf diese Weise wird der Verleger reich, die Jugend aber arm an Lust und Liebe zu einer ernsten Beschäftigung und vollgepfropft mit allen möglichen abenteuerlichen und sinnlichen Vorstellungen. An alle katholischen Eltern geht daher die Warnung, ihren Kindern solche Erzählungen zu kaufen oder derlei Erzeugnisse bei ihnen zu dulden, die den Kindern nur schaden oder mindestens keinen Nutzen bringen. Wir haben auf katholischer Seite eine ausgezeichnete Jugendschriftensammlung, die verdiente, in weitesten Kreisen bekannt zu werden. Es sind das die im"Münchener Volksschriften-Verlage" erscheinenden"Münchener Jugendschriften," von denen bis jetzt 25 Nummern vorliegen. Der Preis von 15 Pfg. pro Bändchen ist staunenswert billig. Das sind lauter Erzählungen, welche auf Herz und Gemüt der Kinder in gutem Sinn einwirken und die dauernden Wert besitzen. Die Ausstattung ist sehr gefällig, sodaß man mit jedem Hefte, das man den Kindern schenkt, diesen gewiß eine Freude macht. Jugendschriften zu teuern Preisen sind ja auf katholischer Seite in genügender Menge vorhanden. Wer aber nur über geringe Mittel verfügt und seinem Kinde eine wirkliche Freude bereiten will, der lasse die"Bände" mit den grellen blutrünstigen Titelbilder in den Schaufenstern hängen und greife zu den billigen Bändchen der Münchener Jugendschriften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Starker Schneefall in Oberschlesien.(Drahtber.) Breslau, .Dez.1907. In Oberschlesien herrschten gestern starke Schneesälle. Die Telephon- und Telegraphenverbindungen sind an vielen Stellen unterbrochen. Die Eisenbahnüge erleiden stundenlange Versätungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Doppeltes Dech hatte ein Arbeiter aus der Provinz, der nach Berlin kam, um Beschäftigung zu suchen. Er wurde von zwei Nepper um den Rest seiner Barschaft gebracht. Der eine bot ihm einen Brillantring, den er gefunden hatte, zum Kauf an. Während der Verhandlungen kam der Sachverstaändige dazu. Der empfahl den Ankauf aus"voller Ueberzeugung". Der Ring sei wegen der großen Brillanten 700 M. wert und jeder Juwelier gebe für ihn zu jeder Stunde 300 M. Der Provinzler gab, was er noch in der Tasche hatte, erwarb den Ring und ging zu einem Juwelier, um ihn gleich wieder zu verkaufen. Diesem kam die Sache verdächtig vor, er ließ den Verkäufer sofort verhaften und nach der Wache bringen. Erst bei der Kriminalpolizei klärte sich die Sache auf. Sie erkannte den wahren Wert des Ringes und glaubte dem Provinzler, daß er ihn nicht gestohlen, sondern gekauft habe. Der Verhaftete wurde sofort entlassen, aber sein Geld ist er los.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>offenditur Deus? Wie kann man singen, Ihr losschlägt selbst gegen die hohe Regierung?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Taschendiebstähle. Am Samstagnachmittag wurde in der Lietzschen Passage einer Frau im Gedränge das Portemonnaie mit 1 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern abend nahm kriminalpolizei in der Tietzschen Passage einen jungen Menschen e der versuchte, einer Frau das Portemonnaie aus der Tasche zu stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zwisches Geld. Ein falsches Jubiläums-Zweimarkstück wurde Leer in einem Zigarren-Geschäft auf der Breitestrße angehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein hielt am Sonntagabend Ku ordentliche Generalversammlung ab. Wie der Vorsitzende, deit Bohm, im Anschlugß an das Protokoll der letzten Monatscmlung mitteilte, hat die städt. Verwaltung auf die Anfragebezgl. wan ührung der Nohlstraße nach der St. Josephskirche die Ant"Verkeilt, sie habe kein Interesse daran. Die Angelegenheit wird Versuche empfohlen werden könne. Herr Kassierer Lück erstattete den Kassenbericht. Zu Rechnungsrüfern wurden die Herren Wucherpfennig und Rath gewählt. Dem Kassierer wurde Entlastung gewährt. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurden die Herren Dr. Lautenthal, Bornewasser, Lerch, Gill, Schönen, Heimerzheim, Jansen und Hecker gewählt, letzterer auf ein Jahr. -- Dann sprach Herr Dr. Kirsch, Redakteur an der Köluischen Volkszeitung, über Herm. v. Mallinckrodt. Die Zeit des Kulturkampfes rückt für uns Lebende immer mehr in die Ferne und nach einigen Jahrzehnten wird sie uns nur noch wie ein schreckhafter Traum vorkommen. Jedoch eine so hehre und lichte Gestalt, das Vorbild deutscher Mannhaftigkeit und echten Christentums, wie Herm. v. Mallinckrodt, dürfe nicht der Vergessenheit anheimfallen. Ihm ist kein Denkmal errichtet, keine Kirche ist auf seinen Namen geweiht, eine Stiftung zu seinem Angedenken ist nicht zustande gekommen. Aber dennoch muß die Kenntnis von seinem Streben und Kämpfen bei den Katholiken Deutschlands fortleben, damit sie sich an solchem Ideal das Herz erheben und den katholischen Sinn stählen. Am Leben Mallinckrodt erkennt man so recht den ganzen Pharisäismus, welcher in der liberalen Behauptung liegt. Wir sehen nur auf Tüchtigkeit eines Mannes, nicht auf sein konfessionelles Bekenntnis. Der Redner wies dies an den einzelnen Lebensphasen Hermanns von Mallinckrodt überzeugend nach. Eine Zurücksetzung und Strafversetzung folgte der andern. In Erfurt konnte man den anerkannt tüchtigen kommissarischen Bürgermeister, welchem man in Anerkennung für seine Verdienste um die Stadt das Ehrenbürgerrecht verlieh, als definitiven Oberbürgermeister nicht brauchen, weil er Katholik war. Die Landrathsstelle im Kreise Worbis erhielt er nicht, trotz warmer Empfehlung des Regierungsräsidenten, weil er Katholik war. Oberbürgermeister von Münster wurde er nicht, weil er den Mut hatte, einen oppositionellen Antrag gegen die Wahlbeeinflussungen der Regierung zu unterzeichnen usw. Im zweiten Teile des Vortrages wurde einleitend der Freimut dieses Edlen von echter deutscher Art in den heißen Tagen des Kulturkampfes der Regierung gegenüber im wirksamen Gegensatz zu dem Verhalten so mancher katholischer Adeligen unserer Tage gesetzt und daran eine eingehende Charakterschilderung des ehedem gefeierten Parlamentariers gernüpft. Dem deutschen Manne schtägt das Herz höher, im Hinblicke auf dieses Vorbild echter Ritterlichkeit, wie eine Erinnerung besserer Zeiten unseres Volkes. Der Christ aber, welcher sich in dieses lautere gottgeeinte Leben vertieft, sieht in ihm noch etwas Höheres. Dem Redner wurde herzlichster Dank ausgesprochen. Ende Dezember wird eine Versammlung mit Frauen stattfinden, in der P. Facundus und womöglich auch eine Dame sprechen werden. Dem Vorstande, insbesondere dem Vorsitzenden, Herrn Böhm, wurde für die umsichtige und erfolgreiche Geschäftsührung im abgelaufenen Jahre lebhafte Anerkennung gezollt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Rölner Ruder-Gesellschaft 1891 beging am Samstagabend im Hotel Disch ihr dieseähriges Winterfeſt. Der Vergnügungsausschuß hatte alles aufgeboten, um den zahlreichen Gästen und Freunden des Vereins einige genußreiche Stunden zu bereiten. Die Erwartungen, denen der Vorsitzende, Hr. Müller, in seiner Begrüßungsrede Ausdruck verlieh, wurden nicht nur erfüllt, sondern weit übertroffen. Die Feier trug ein überaus vornehmes Gepräge. Der offizielle Teil bestand aus einem Souper, in dessen Pausen musikalische Genüsse echt künstlerischer Art geboten wurden. Da sei zunächst gedacht der gediegenen Violinvorträge von Frl. Josephine Steiner, einer äußerst talentierten Schülerin des Konservatoriums (Klasse Konzertmeister Bram-Eldering). Die junge Geigerin spielte zunächst die-moll-Sonate von Tartini, in deren Wiedergabe sie sich als fein und tief empfindende, den musikalischen Gehalt des Werkes voll erschöpfende angehende Künstlerin erwies. In der Revere von Vieuxtemps zeigte Frl. Steiner eine gut entwickelte Technik und einen üppigen vollen Ton, namentlich aber ließ sie es hier nicht an der Leidenschaftlichkeit und Glut des Vortrages fehlen. Ein voller Erfolg war der Vortragenden beschieden. Frl. Betty Löbchen, ebenfalls eine Schülerin des Konservatoriums(Klasse von Prof. Uzielli) führte die Begleitung auf einem von Hoflieferant A. Sauerwald gestellten weichklingenden Bachsteinflügel dezent aus. Solistisch war die Dame vertreten mit dem befriedigenden Vortrage des-moll-Scherzos von Chopin, wofür ihr reicher Beifall gezollt wurde. Der Recitator Hr. W. Behring entzuückte die Anwesenden durch meisterhaft vorgetragene Dichtungen. Auch die Herren Jean Wiesbaum(Gesang) und Viktor Dorff(Piston) gaben gute Proben ihrer Kunst und fanden dafür lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Hölner Haus- und Grundbesitzerverein hält am Dienstag den 10. Dezember abends 8 1/2 Uhr im Alten Präpsidium, Schildergasse 84, Saalzimmer erster Klage, howärts, seine Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen u..: Ergänzungswahl des Vorstandes, Errichtung einer Kölner Haus- und Grundbesitzerbank, Vortrag des Hrn. Architekten Paul Gerlach über die Härten der jetzt bestehenden Bauordnung und die damit zusammenhäugende Verteuerung des Bauens und die Steigerung der Mieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Schneider-Zwangsinnung hielt gestern abend unter dem Vorsitz des Obermeisters Hugo Schmitz eine Generalversammlung ab. Zunächst befaßte man sich mit Maßnahmen gegen den unlauteren Wettbewerb. Im allgemeinen waren die verschiedenen Redner der Ansicht, daß das heutige Gesetz gegen den unlauteren Wettbewerb teine genügende Handhabe biete, das unlautere Unterbieten zu unterdrucken. Von der Beseitigung dess 100., der das Festsetzen von Minimalpreise in Zwangsinnungen verbietet, erhofft man große Vorteile. Man beschlossß eine Eingabe an den Reichstag abzusenden, die die Beseitigung dieses Paragraphen verlangt. Auch sollen die Handwertslammer, der Bezirksverband und der Innungsausschuß ersucht werden, sich dieser Bewegung anzuschließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
