<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397739</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der literarischen Gesellschaft erinnerte der Vorsitzende am Freitagabend an die mit dem Historischen Pegnitzischen Blumenorden zu Nürnberg bestehende Verbindung. Dieser feierte am 1. November sein 203jähriges Bestehen und in diesem Jahre den 300. Geburtstag seines Stifters G. Ph. Harsdörfer, des Verfassers des bekannten Nürnberger Trichters oder der Kunst, in sechs Stunden das Dichten zu lernen. Im Auftrage der Gesellschaft sandte Hr. Fastenrath ein poetisches Telegramm an die befreundete Vereinigung. Darauf hatte man den seltenen Genuß, ein Dichterpaar, Karl Wollf und Frau aus Karlsruhe, eigene Dichtungen vortragen zu hören. Hr. Wollf gab zuerst einige Proben aus einer Sammlung von Gedichten: Tanz, mit begeisterten Versen der Liebessehnsucht, ein lebensfrohes Trinklied, die Resignation eines alten einsamen Vagabunden, das drastische Schelmenlied: Es liefen drei Mädchen an mir vorbei. Sie bekundeten gute Gedanken in gewandter Form. Ernstere Töne schlug er an, indem er der Sehnsucht nach dem Lenz der Jugend Ausdruck gab(Der Baum) oder in dem gedankenvollen Abend den Frieden nach der Arbeit des Erntetage pries. Eine wirkungsvolle Pointe enthielt Bühne und Welt: nur im Theater ist der Wahrheit Stätte, die Welt ist voll Schein Das angeklärte und witzige"Herbst" schloß die tyrische Reihe. Nun folgte: Grauer Tag, eine Reflexion voll leidenschaftlichen Widerspruches gegen den alltäglichen kleinlichen Verlauf des Lebens, der die anscheinend unterstörbare Freiheit der Jugend, ihr siegreiches Lachen unterdruückt und den Menschen zwingt, sich in ein kleines Glück zu ducken. Die Prosaerzählung: Das Erlebnis in vier Briefen, war ein Kabinettsstück lustiger Ironie, mit anschaulicher Naturschilderung, spannender Entwickelung und einer Spitze gegen die Aufstellung einer doppelten Moral zwischen den Geschlechtern; sie fand große Anerkennung. Nach ihm trat Frau Wollf auf, deren temperamentvolle Vortrag die geborene Südeutsche bekundete. Sie trug kleine Gedichte vor voll goldenen Humors wie: Das Mädchenlied, worin sie vom Träumen und Sehnen und Lieben sang, Tanzlied und Sonnenprinzeß, oder ansprechende Naturpersonifikationen wie in: Aus dem Schwarzwald und Der Komet Ein ernster und tief behandelter Vorwurf lag dem Gedichte:"Ich gleite langsam von dir fort, zu Grunde; die gewandten Verse verstärkten die Wirkung. Darauf erzählte sie das hübsche Märchen vom Vogel Finkwittewitt, der von einer fernen prächtigen blauen Blume träumt, aber in der Entdeckung, daß die fleischfressende Orchidee eine Mücke verzehrte, die größte Enttäuschung seines Lebens fand und gern zur heimischen Glockenblume zurückkehrte. Sie schloß mit dem"Vorspiel zu einem Drama Die Sonnenprinzeß" die Reihe ihrer Darbietungen, die der Dichterin ebenfalls wie vorher ihrem Gemahl reichen Beifall eintrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Erinnerung an den am 4. September verstorbenen norwegischen Komponisten Ed. Grieg parte, Steinbach das Programm der Musikalischen Gesellschaft am Samstag ausschrießlich mit Werken dieses Meisters ausgestattet. Die Variationen über eine altnorwegische Romanze, mit denen begonnen wurde, waren merkwürdigerweise für hier eine Neuigkeit. Die zahlreichen Metamorphosen, in denen Grieg das Theua vorführt, sind ein beredtes Zeugnis für die ergiebige Phantasie und seltene Orchesterkunst des Verstorbenen. Steinbach hatte dieses opus 16 mit dem Orchester so anregend einstudiert, daß es allgemeines Interesse erregte und den Wunsch nach einer baldigen Wiederholung laut werden ließ. Die aus der Musik zu Ibsens Peer Gent zusammgestellte Orchester-Suite ist hier allbekannt und wird gern gehört. Zwischen diesen beiden Orchestersücken spielte Frl: Germaine Schnitzer aus Paris Kriegs interessantes-moll-Konzert, das Fr. Haasters-Zinkeisen mi Vorliebe spielt. Die junge Pianistin, die jedenfalls in der Pariser Schule gebildet ist, spielte das nicht leichte Stück in lebendiger Auffassung und mit hochentwickelter Technik. Diese pianistischen Tugenden weiter zu enthalten, hatte Fr. Schnitzer Gelegenheit in drei Sollstücken: As dur Valde von Chopin und zwei, Piecen von Schubert, ein von Fischhoff bearbeitetes Stück aus der Balletmusik zu Rosamunde und einem von Tausig eingerichteten Militämarsch. Das Publikum gab der Künstlerin sowie Steinbach und dem Orchester durch lebhaften Beifall seiner Befriedigung Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
