<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397734</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handelskammer-Ergänzungswahlen finden im Dezember statt und zwar die der dritten Abteilung am Mittwoch den 4. Dezember, vormittags von--1 Uhr und nachmittags von --6 Uhr, die der zweiten Wahlabtheilung Freitag den 6. Dezember, vormittags von 10--1 Uhr und die der ersten Waylabteilung Montag den 9. Dezember, vormittags von 11--1 Uhr, jeweils im Sitzungssaale der Handelskammer(Rheingasse). Es scheiden aus: in der ersten Wahlabtheilung die Herren Kommerzienrat Louis Hagen, Direktor Franz Ott und Kommerzienrat Friedrich Schmalbein, in der zweiten Abteilung die Herren Philipp Heimann, Louis Lehmann und Hugo Nieder und in der dritten Abteilung die Herren Leonhard Hofmann, Theodor Kirschbaum und Andreas Sinn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 17. November bis einschliefßlich 25. November 1907. Opernhaus. Sonntag 6 Uhr: 72. Ab.-Vorst., Serie D,(65. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Der Ring des Nibelungen. 3. Tag: Götterämmerung. Montag 7 1/2 Uhr: 73. Ab.-Vorst., Serie A,(66. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Mignon. Dienstag 7 Uhr: 74. Ab.-Vorst., Serie B, (67. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Gioconda. Mittwoch: keine Vorstellung. Donnerstag 6 1/2 Uhr: 75. Ab.-Vorst., Serie C,(68. Ab.- Vorst. im Opernhaus) Die Walküre. Freitag: keine Vorstellung. Samstag 7 1/2 Uhr: 77. Ab.-Vorst., Serie A.(69. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Tosca. Sonntag 7 Uhr: 78. Ab.-Vorst., Serie B,(70. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Undine. Montag 7 Uhr: 79. Ab.-Vorst., Serie C,(71. Ab.-Vorst. im Opernhaus) Carmen.-- Schauplelhaus. Sonntag nachm. 3 Uhr: 82. Vorst.,(Sonder-Vorst. fur das Kölner Volksbildungs-Komitee): Der Richter von Zalamea; abends 8 Uhr: 83. Vorst.: Ein idealer Gatte. Montag 8 Uhr: 84. Vorst.: Alt-Heidelberg. Dienstag 7 1/2 Uhr: 85. Vorst., 11. volksüml. Vorst.: Die Räuber. Mittwoch: keine Vorstellung. Donnerstag 7 1/2 Uhr: 86. Vorst., neu einstudiert: König Richard II. Freitag 7 1/2 Uhr: 76. Ab.-Vorst. Serie D: Maria Magdalene. samstag 1/2 Uhr: 88. Vorst.: Herodes und Mariamne. Sonntag, nachmittags 3 Uhr: 89. Vorst.,(2. Sonder-Vorst. für den Metallarbeiter-Verband Mülheim): Die Journalisten; abends 7 1/2 Uhr: 90. Vorst.: König Richard II. Montag 8 Uhr: 91. Vorst.: Fritzchen; hierauf: Die sittliche Forderung; zum Schluß: Der zerbrochene Krug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt. Der Bäcker Anton Ludwig Giesen, geb. am 25. August 1872 zu Köln, hat am 1. d. Mts. seine Wonung, Ehrenstrße 50, verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Größe 1,70 bis.74 Meter, Gestalt gesetzt, Haare schwarz, Bart schwarzer Schnurr- und Vollbart, Gesicht voll, blaß, Stirne gewölbt, Augen schwarz, Augenbrauen schwarz, Nase klein und dick, Ohren und Mund mittel. Zahne gesund, Kinn gewöhnlich. Bekleidung: schwarzer Anzug(Gehrock). Normalhemd, weißes Vorhemd und Kragen, steifer, schwarzer Hut, schwarze Schnüschuhe und graue Strümpfe. Taschentuch gestickt A. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern mittag ein 69 Jahre alter Mann in der Johannisstraße von einem Postwagen und am Kopf, Hand und Fuß verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 16.Nov.190f. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Erkältung des Kaisers ist, der Nat.-Ztg. zufolge, jetzt beseitigt. Wie er unmittelbar vor seiner Abreise nach England bei der hiesigen Rekrutenvereidigung eine weithin deutlich vernehmbare Ansprache hielt, hat er auch im Guild Hall der City seine Rede so deutlich gesprochen, daß sie bis in die fernsten Winkel des weiten Raumes klar vernommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Vereinigung für rechts- und staatswissenschaftliche Fortbildung. Der Herbstkursus 1907 zählt 198 teilnehmer. Gestern wurde der erste Ausflug ins Industriegebiet unternommen, an dem trotz strömenden Regens 70 Personen teilnahmen. Die Vereinigung, unter Führung des Hrn. Beigeordneten ague aus Köln, stattete der Seifen- und Glycerinfabrik von Aug. guhn&amp; Co., G. m. b. H. in Barmen, einen Besuch ab. Hr. Max hatte am Tage vorher in Köln einen vorbereitenden Vortrag der Seife und moderne Waschmittel gehalten und darin ein Bild zer kulturhistorischen Bedeutung und des Werdeganges der Seife entworfen. Vor der Besichtigung in der Fabrik wurden die technischen Einrichtungen kurz erläutert. Der Rundgang befriedigte die Teilnehmer, die vorwiegend juristischen Kreisen angehörten, gußserordentlich, und der musternültige Betrieb der Firma hintereß den besten Eindruck. Unter den Besuchern befanden sich viele herren aus dem Osten und Süden Deutschlands. Nach dem Fabrikbesuch besichtigten die Herreu die Ruhmeshalle unter Führung des hrn. Beigeordneten Dr. Köttgen, sodann die Stadtbibliothek, in der hr. Professor Winnacker die Organisation erläuterte. Der Vorsitzende des Kunstvereins, Hr. Rob. Barthels, machte die Herren mit den neuesten Erwerbungen des Vereins bekannt. Nach dem gemeinsamen Mittagessen, bei dem die Herren namens der Stadt Larmen durch Hrn. Beigeordneten Dr. Köttgen herzlichst willkommen geheißen wurden und Hr. Beigeordneter Laue auf Barmen, seine Industrie und seine Bedeutung im rheinischen Wirtschaftsleben sprach und der Firma Luhn dankte. folgte die Besichtigung des Theaters, erbaut von Hrn. Regierungsbaumeister Moritz in Köln, in dem besonders die Bühneneinrichtung das lebhafte Interesse der Herren fand. Hr. Bauinspektor Freygang erläuterte den Bau; der städtische Heizungsingenieur, Hr. Barth, machte die Besucher mit den Heiz- und Luftungseinrichtungen bekannt, und die Geheimnisse der Verwandlungsünste auf und unter der Bühne entschleiert pr. Theatermeister Offert. Zum Schluß gab Hr. Branddirector Schulz einen Ueberblick über den ausgedehnten Feuerschutz im Teater. Wegen des starken Regens mußte auf den Besuch der prächtigen Umgeben Barmens, zu der die Stadtverwaltung Barmen die Herren eingeladen hatte, verzichtet werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Fabrikbesitzer Kommerzienrat Karl scheibler zu Köln wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schuhmacher wegen Mansardendiebstahls, ein Dachdecker und ein Gelegenheitsarbeiten wegen Taschendiebstahl, ein Hausknecht und ein Hausvursche wegen Vergehens gegen's 175 des Strafgesetzbuchs, ein Tapezierer wegen Raubes, ein Händler wegen Urkundenfälschung, ein Schlosser wegen stahls, ein Scherenschleifer wegen Dieostayls, ein Händler legen schwerer Körperverletzung, ein Damenschneider und ein Arbeiter wegen schweren Diebstahls, ein Hausdiener wegen Mansardendiebstahls, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Agent wegen Taschendiebstayls, ein Tagelöhner und ein Schlosser wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 25 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Heute morgen stürzte die Frau eines Rangiermeisters aus der Sechzigstraße in Rippes aus einem Fenster der dritten Etage. Die Frau erlitt Verletzungen an Armen, Leinen und Kopf, sowie schwere innere Verletzungen und wurde mit dem städtischen Krankenwagen ins Vinzenzhospital in Nippes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>der Wasserstand ist von 60 Zentimeter auf 86 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 15.Nov.1907. Weizen, hiesiger A. 22.25-22,50, fremder M. 25,50-20,25: Roggen, hiesiger M. 20.15--- 21.25, fremder M. 23,25-24,00; Mater, hiesiger 18.25-19.00, fremder 135-21,00; Gerste, Futtergerſte, 16,25-16,15, Mais, grober 15.75-- 1700 mittel 16,75-17,00. Cinquantino 17, 25-17.50, Weizenmehl. 000 J1., 7 S. Roggenmehl o mit Sack 30.25-31,00, Kleie mit Sack 11.75-12.50, Grand 11.75 12,50, Böllmehl mit Sack 14.50 15.50, Palmkuchen mit 13.60, Leinmehl mit Sack 15,60, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.70 die 100 Kilo. Am heutigen Fruchtmarkt war das Angebot ziemlich ark, dagegen die Nachfrage geringer, und düretten nennenswerte Umsätze allen Getreidearten kaum erzielt worden sein. Futtermittel ruhiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schubertbund Köln. Besonderer Umstände halber beginnt das Buß- und Bettags-Konzert erst um 8 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Cheobromina. Der unter der Schutzherrschaft des Herzogs karl Eduard von Sachsen-Coburg und Gotha stehende Stollwerckschen Männerchor Theobromin veranstaltet am Sonntag den ". November, abends 8 Uhr, im großen Saale des Annohauses ein Konzert zum Besten des Asyls für verwahrloste Knaben in der Lolandstraße unter Mitwirkung unserer einheimischen Künstliren, Frl. Dorothea Rogge und der Kapelle des Westfälischen Fuß-Art.- Regiments Nr. 7. Wir möchten nicht verfehlen, unsere Leser auf #etes Kosizert, dem in Anbetracht des guten Zweckes ein reichlicher Gesuch zu wünschen ist, aufmerksam zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Zienenzuchtverein für Köln und Umgebung hielt am Sountag den 10. d. M. seine Monatsversammlung ab, die durch den Vorsitzenden P. Geuer geleitet wurde. Er verbreitete sich über das Thema Honigsälschung, betonend, daß nunmehr auch das Wort Iuterhonig zur Bezeichnung von Kunsthonig verboten sei, und zur Verurteilung eines Fabrikanten geführt hat. Daß hierin der Verein mit seinem Vorgehen gegen gefälschten Honig den richtigen Weg gefunden, beweisen die fortgesetzt an den Vorsitzenden durch Bürgermeisterämter einlaufenden Proben zur Begutachtung. Die Behörden sowie deren ausführende Organe haben anerkannt, daß der Bienenzucht große Schäden zugefuügt werden und streben deren Beseitigung an. Ein anderes Uebel für den Züchter ist die Faulbrut, welche ebenfalls vom den Vorsitzenden in seinen verschieden auftretenden Stadien erkärt wurde. Das einzige Mittel zur Bekämpfung dieser Seuche sei der Schweiellappen. Alle bisher angewandten Mittel zur Tötung des Krankheitserreger haben sich nicht bewährt, und bleibt demnach nur die Vernichtung des ganzen Stockes übrig. Ein weiterer Vortrag über das Rauben der Bienen unter sich gab zu einer lebhaften Besprechung Anlaß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kaiserin und Arbeiterinnen. Die weiblichen Delegierten des 2. deutschen christlich-nationalen Arbeiter-Kongresses sandten am 22. Oktober an die Kaiserin aus Anlaß ihres Geburtstages folgendes Glückwunschtelegramm:"Die auf dem 2. deutschen Arbeiter-Kongresse vertretenen christlich-national gesinnten Arbeiterinnen erbitten für Ew. Majestat Gottes reichsten Segen im neuen Lebensjahre. Sie geloben gleichzeitig zu tun, was in ihren Kräften steht, um in ihren Familien, bei ihren Kindern neben zielbewußter Mitarbeit an der Standeshebung-- Gottesfurcht und Vaterlandsliebe allzeit zu fördern. I..: Margarete Behm." Daraufhin ist aus dem Kabinett der Kaiserin ein Dankschreiben am 26. Oktober erfolgt, in welchem die Kaiserin für den Segenswunsch der auf dem 2. Arbeiter-Kongresse vertreten gewesenen Arbeiterinnen ihren besten Tank aussprechen und sagen läßt, daß sie das daran gernüpfte patriotische Gelübde mit lebhafter Befriedigung entgegengenommen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
