<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerker Köln hielt am 28. v. M. seine Generalversammlung unter dem Vorsitz des Hrn. J. Oestreich ab. Der Kassierer Hr. Pennig erstattete einen eingehenden Kassenbericht, und die Versammlung wählte alsdann drei Kassenrevisoren. Hierauf hielt Hr. H. Ruht von der Ortsgruppe Köln des Bundes deutscher Bodenreformer einen Vortrag über das Thema: Die Not der Gewerbetreibenden und die Bodenreform. Eingehend schilderte der Referent die soziale Not in unserer kulturell so vorgeschrittenen Zeit, besonders der selbständige Handwerker kämpft schwer gegen diese drohende Gefahr. Als Ursache dieser Unsicherheit des Erwerbslebens wurde das heutige Bodenrecht genannt. An Hand von lebendigen Beispielen führte der Redner aus, wie die Bodenreformer dieser Not zu steuern beabsichtigen und was bisher auf dem Wege zu diesem Ziel erreicht worden ist. Lebhaften Beifall fand die Schilderung des Eintretens der Bodenreformer für die Sicherung der Bauhandwerker. Die äußerst lebhafte Diskussion ergab durchaus Zustimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesangverein Amphion gab am Sonntagabend im Lobau ein Konzert, dessen Ertrag für eine Weihaachtsbescherung armer Kinder ohne Unterschied der Konfession bestimmt sein soll. Wir haben schon gelegentlich eines Konzerts des Vereins im Frühjahr d. J. betont, daß der Amphion es unter seinem neuen Dirigenten, Hrn. Franz Michalek, Lehrer am Konservatorium, zu einer bemerkenswerten Tüchtigkeit gebracht hat, und der Verlauf des Weihnachtskonzertes hat unsere Ansicht noch weiter bestärkt. Eine straffe Disziplin, eine gute Schulung und ein kraftvolles, schön ausgeglichenen Stimmenmaterial ließen die Darbietungen, besonders der ungemein schwierige dramatische Chor des bekannten Schweizer Komponisten Hegar, Die beiden Särge, erkennen. Die übrigen Chöre, welche größtentheils Kollegen des Hrn. Michalek z. B. Jos. Schwartz(Weihnachtsglocken), W. v. Bausnern(Abschied, In der Fremde, Heimkehr), A. v. Othegraven(Vogel flieg' weiter) und E. Heuser(Fröhliches Rheinland) zu Komponisten hatten) erfuhren gleichfalls eine künstlerischen Wiedergabe. Das zahlreiche Publikum zeigte sich sehr dankbar für die Chorvorträge. Sehr vorteilhaft zeigte sich die junge Sopranistin Fräulein Emma Lindenberg, Schülerin am Konservatorium. Die schon größere Anforderungen stellende Arie der Eboli aus Don Carlos von Verdi bot der angehenden Künstlerin Gelegenheit zur Entfaltung ihres ausgiebigen und schön gefärbten Soprans und zur Darlegung ihrer gediegenen Vortragskunst. Die in Köln wie auswärts in bestem Ansehen stehende Geigerin Frl. Maria Sonntag spielte zunächst das bekannte Largo von Händel und ließ dann in dem folgenden Stück La Folia von Corelli volles Verständnis für diese in altem Stil geschriebenen kunstvollen Variationen erkennen. Viel Empfindung legte sie in die melodeiöse herrliche Romanze von Svendsen, und die schwierige Canzonetta von'Ambrosio machten ihr keine Mühe. Die beiden Sotistinnen wurden durch reichen Beifall ausgezeichnet. Einen erlesenen Genuß bereitete den Zuhörern Mozarts Sonate für zwei Klaviere, meisterhaft auf zwei schön klingenden Ibachflügeln von dem Dirigenten und Hrn. Ernst Heuser, Lehrer am Konservatorium, gespielt. Auf den materiellen wie künstlerischen Erfolg des Konzertes kann der Männergesangverein Amphion, vor allem aber sein wackerer Dirigent. Hr. Franz Michalek, stolz sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-G..1890 % desgl. v. 1899, urkdb. b. 1909 % desgl.v. 1901, urkdb. b 1910 % desgl. v. 1903, uk. b. 1912 % desgl. v. 1906, unk. 1916 desgl. v. 1907, unk. 1917</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
