<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kommandeur der 4. Kavalleriebrigade, Generalmajor Wagener, ist heute hier eingetroffen und im Hotel befindet sich jetzt seit einem halben Jahrhundert im Besitz der Famile Metz. Hr. Theodor Metz hat im No vember 1857 das Domhotel übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Opernhaus. Da am Montag und Dienstag die Kasse des Opernhauses geschlossen bleibt, findet der Vorverkauf für Mittwoch den 13. d.(Die Walküre) bereits am Samstagvormittag von 10 Uhr an, für Galleriebilletts von 5 Uhr nachmittags an statt; der Vorverkauf für Donnerstag den 14.(Der Waffenschmied von Worms) am Sonntag von 10 bzw. 5 Uhr ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schauspielhaus. August Junfermann, der weltbekannte Reuter-Darsteller, ein vom Kölner Publikum stets gern gesehener Gast, wird im Laufe der nächsten Woche im Schauspielhaus wieder ein kurzes Gastspiel absolvieren. Der Künstler feiert in dieser Saison seinen 75. Geburtstag und gleichzeitig sein 55jähriges Bühnen-Jubiläum. Hr. Junfermann tritt am Dienslag den 12. d. als Onkel Bräsig auf-- eine Rolle, die er über 2000mal gespielt hat-- und am Donnerstag den 14. d. in den drei Einaktern Hanne Nütes Abschied, Du drögst de Pann weg und Jochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Droschkenrevision. Am.,., 7. u. 8. d.., jedesmal um 8 Uhr beginnend, fand in der Volksgartenstraße durch den Hrn. Polizeiinspektor Kautz und den Hrn. Veterumäarzt Dr. Lothes die dieseährige Herbstdroschkenrevision statt. Am 5. November gelangten die mit geraden und am 6. die mit ungeraden Nummern versehenen gewöhnlichen Droschken, sowie am 7. die mit geraden und am 8. d. M. die mit ungeraden Nummern versehenen Parameter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Gestern vormittag erschienen in der Wohnung eines Fabrikarbeiters in der Vitalisstraße in Ehrenfeld zwei etwa 25 jährige Burschen und teilten der allein im Hause anwesenden Frau mit, sie seien von der Gasfabrik, wo ihr Mann beschäftigt sei, geschickt worden, um nachzusehen, ob in der Wohnung etwas instand zu setzen sei. Die Burschen, welche dem Arbeiterstande angehörten, sahen dann sämtliche Zimmer nach und verließer das Haus wieder heimlich durch den Garten."Wie sich späte; herausstellte, hatten sie aus einem Schrank eine Schachtel mit 80 M0 oen u Iu einer Fabrik im Severinsviertel fiel ein Manz von einer Leiter und erlitt einen Beinbruch.-- Ein Italiener, des sich mit einer Feder in den Arm gestochen hatte, zog sich Blut Der vierte dieseährige Pferdemarkt, welcher gestern un vorgestern auf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, hatte an ersten Tage eine Zutrift von 765 Arbeitspferden, 214 Luxuspferde und 1 Fohlen; am zweiten Tage von 405 Arbeitspferden, 92 Luxus, pferden und 1 Fohlen. Das Geschäft war vorgestern ruhig, gestern Vermißt. Die am 1. Dezember 1896 geborene Schülerin Therese Geck hat am 4. d. M. ihre elterliche Wohnung Mauenheimerstraße 8 hierselbst verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: groß, Gestalt kräftig. Haare braun, Gesicht rund, Stirne hoch, Augen grau, Augenbrauen blond, Nase klein, Ohren und Mund mittel, Zähne lückenhaft, Kinn gewöhnlich, Bekleidung: braunes Kleid, schwarze Schürze, Tellersütze, schwarze Strümpfe, schwarze Schnüschuhe, weiße Unterhose mit Spitze weiß- und rotgeräkelter Unterrock.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Der gemischte Chor Kölner Sängermund, dessen musica lische Leitung in die Hände des Hru. Musikdirektors de la Mette übergegangen ist, veranstaltete am Donnerſtagabend im Weitzen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert zum Besten des Klosters für arme Franzistanerinnen(Viktoriastraße). Saal und Galler.e waren gut besetzt, so daß ein hübsches Scherflein für den Zweck abfallen wird. Der künstlerischen Erfolg des Konzertes blieb hinter dem materiellen nicht zurück. Mit den beiden bekannten geistlichen Chören O bone Jesu von Palestrina und Ave verum von Mozart wurde das Konzert eröffnet. Abgesehen von einigen Tonschwantungen im Ave verum klangen die Chöre recht hübsch und zeigten namentlich in bezug auf Material und Tongebung gute Eigenschaften, was aber noch mehr bei den weiteren Vorträgen: Die Ehre Gottes von Beethoven, Der du von dem Himmel bist von Fr. Schubert Abendstille und Blauäugelein von F. Blumenberg, zwei tiroler Volkslieder usw. in die Erscheinung trat. Stürömischer Beifall war den Liederspenden, insbesondere denjenigen des Hrn. F. Blumen berg, beschieden. Als feingebildeter Geiger wußte Hr. Konzertmeinte F. Stahr durch den poesievollen Vortrag des prachtvollen Liolinkon,erstes -dur von Mozart und die virtuose Wiedergabe von zwei kleinere selten gehörten Stücken: Serenade von F. Della und La Clochette von Paganini die Zuhörer in hohem Maße zu begeistern. An Beifall fehlte es auch nicht Hrn. Konzertsänger K. Bocheneck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Arie aus dem Paulus von Mendelssohn sang er recht stilvoll und später wartete er mit Liedern von Weingartner, R. Strauß und Hoff auf. Mit einem größeren Chor: Frühlingszauber von M. v. Weinzierl. schloß das Konzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Garantiezeichen des Scottschen Verfahrens!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Nov.190,, Amtlicher Bericht#####gauge Merkt verwaltung. niedrigster and höchste, aus, g./-0,40, Kalbsleligch Huudleisch, von der Keule u..62-.20, Lahurgmelleisch.31-.87,(alles .84-.99, Hammelfleisch.76-.63, Schweinen######rt.84-.80 einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geraucheftg### Blasen,.00-.20, Kaniughen,"Fische.10 1,2% Pech Putet.40-.25, Sauenühver.75-.00 das Stück, Hause.50-7,00,-20-.50, junge Huune, alte.60-2. 9, Junge 1/2 , 4, 4. H1g4#h 50f..50, lebend das Steck. .20-.40, Tauben, alte 0440-.45, lunge.50-.00,----u 1 70-2*40 Ganse./5.83, Enten.90-.10, das, Pfund, Hähne,#r#.# hunge Junge 1,11..65, Hühner, alle,.75-2,20,,#g#h Zander.70, Brasse .55-.05, geschlachtet, das Stück. Hechte.00-.20, Bleiel C26d, Kerpen.30, Barben.80-.495,:- 6 40 0180, mitel.30 Nordsee.25-.28, Schellfische, Nordsee, grosse.40-.30, Pg 7g Stei, klein 0,15-0,18 Seezungen.50, Rottungen.60, Schonen...."" butten.30, Heilbutten./5, Flusshechte..--, Salm.00, Zander 1, 0, Aale.40, Schleie.40, Karpfen.00 das Kand, Bfgttg#gg, 4a# pfung, Rohessen.07 das Stuck, Sprotten. Kieler 1/90, Sarlallen.60, Heringe, Salz-,"06, Rollmops.07 das Stuck, Sardellen.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
