<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397779</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X An Genickstarre ist erkrankt ein zwölfeähriger Junge aus dem Hirscheäßchen; derselbe ist im Augusta-Hospital aufgenommen 9 Liebstähle. In einer Metzgerei auf dem Blaubach wurd# am hl. Abend eingebrochen und u. a. drei Schinken gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einer Drogerie auf dem Waidmarkt wurde ebenfalls ein## gebrochen und u. a. mehrere Flaschen Kognak und Lebertrau entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause auf dem Krummen Büchel wurdeingebrochen und wertvolle Schmucksachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Maximinenstrße wurden zwei große Kisten mit Margarine gestohlen. -- In einem Hause in der Josephstrße wurde am Dienstagabend eine fette Gans, die als Weihnachtsbraten bestimmt war, entwendet Hühnerdiebstahl. In der Nacht zum ersten Feiertag wurde auf der Neußertraße ein Stall erbrochen und eine Anzahl Hühner gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Generalleutnant z. D. Flügge zu Köln-Lindenthal, bisheriger Inspekteur der 2. Fußartillerieinspektion, den Stern zum Roten Adlerorden 2. Klasse mit Eichenlaub. Der zweite Vorstandsbeamte der Reichsbankhauptstelle in Köln, Bankassessor Lindemuth, ist zum ersten Vorstandsbeamten der Reichsbankstelle in Elbing ernannt, der zweite Vorstandsbeamte der Reichsbankstelle in Fulda, Bankassessor Hirsekorn, ist in gleicher Eigenschaft an die Reichsbankhauptstelle in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Die juristische Faultät der Bonner Universität hat den Vorsitzenden der Kommission für die erste juristische Prüfung im Rheinland, Senatspräsidenten Morkramer in Köln, zum Doktor beider Rechte honoris causa ernannt. Dem neuen Ehrendoktor wurde gestern das Diplom überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Farr-Cäcilienchor St. Joseph brachte an den beiden Weihnachtstagen die fünf- bis sechsstimmige Messe In honorem St. Raphaelis von Franz Witt in tadelloser Weise zur Aufführung. Am Neujahrsfeste wird der Verein die Messe nochmals aufführen. Jedenfalls ist dieses für den noch jugendlichen Verein eine außserordentliche Leistung, die namentlich seinem tüchtigen Dirigenten Hrn. H. Herrenberg zu verdanken ist. Obschon der Verein den Hauptwert auf die kirchlichen Gesänge legt, hat er doch bei verschiedenen Anlässen gezeigt, daß er auch auf weltlichem Gebiete tüchtiges zu leisten vermag. Unter anderem wird er auch mitwirken bei der Weihnachtsfeier des Katholischen Arbeitervereins am Neujahrstage, abends 6 1/2 Uhr, im Böherschen Saale, sowie bei der GeneralVersammlung des St. Joseph-Pfarrvereins am Montag den 6. Januar(Dreiönigenfest) ebendaselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Kastens Panoptikum haben sich die seit einem Jahre eingeführten Volkstage aufs beste bewährt. Auch die dieseährige Weihnachtswoche ist zu Volkstagen geworden. Volkstümlich ist das Programm, sowohl die lebenden Bilder des Vitafkope-Theaters, als wie die geschmackvolle Auslese deutscher Märchen, auf der Bühne szenisch mit verbindendem Texte dargestellt Die Direktion hat die Volkstage bis einschliefßlich Dienstag, den 31. d. Mts ausgedehnt. Da während dieser Zeit jedermann ein Kind frei einführen kann und aue Nebenkassen, Schreckenskammer, Irrgarten aufgehoben sind, auch noch Freund Tünnes, Henneschen und Benevader ihre besten Faxen bringen, dürfte bei dem geringen Eintrittsgelde in den letzten Tagen ein starker Besuch zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
