<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die goldene Hochzeit feiern die Eheleute Winand Schmitz und Frau Franziska geb. Siebenmorgen in Nippes, Holbeinstraße 41, am 11. d. M. Mit dieser Feier wird zugleich das 50jährige Stukateur-Meisterjubiläum des Hru. Schmitz verbunden. Die kirchliche Feier findet morgens in der Pfarrkirche statt. Hr. Schmitz, der Mitämpfer in den Feldzügen von 1866 und 1870--1871 gewesen ist, ist zurzeit der älteste Veteran von Nippes. Der Jubilar ist 75, die Jubilarin 71 Jahre alt; beide erfreuen sich der besten Gesundheit. Ein Festkomite hat sich gebildet, um dieses seltene Fest zu verschönern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verkehr im Kölner Hafen. Der Jahresbericht der Kölner Handelskammer gibt genauen Aufschlugß über den Schiffsverkehr im Kölner Hafen während des Jahres 1906. Es kamen im ganzen beladen an 8059 Fahrzeuge mit 832 748 Tonnen(1905: 7944 Fahrzeuge mit 830 440 Tonnen). Es sind beladen abgegangen 5257 Fahrzeuge mit 233195 Tonnen(1905: 5413 Fahrzeuge mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Sozialdemokratie zeigt durch ihre ebenso umfassende wie skrupellose Agitation, wie unberechtigt der seitens dieser Partei erhobene Einwand ist, es habe ihr wegen der Anberaumung des Wahltermin an genügender Zeit für die Agitation gefehlt. Als.b diese Partei nicht das ganze Jahr hindurch in der Agitation das Menschenögliche geleistet habe. Wie skrupellos die sozialdemokratische Agitation beschaffen ist, beweist das heute früh verteilte Flugblatt. Da wird von einem"stinkenden Sumpf kommunaler Korruption" gesprochen, und zum Beweise beruft man sich auf die zum Teil von polit schem Haß beeinflußten Aussagen des früheren Beigeordneten Seeberger im Prozesz Zietens. Ueber die Aussagen dieses Mannes urteilen heute Leute, die dem Zentrum nicht angehören, ganz anders, nachdem die von Seeberger als"frivol" bezeichnete Klage vom Reichsgericht zugunsten Wilkens entschieden worden ist. Das Flugblatt beruft sich auf eine von Seeberger angezogene Bemerkung des Hrn. Oberbürgermeisters Becker: Die Blase muß platzen!-- eine Aeußerung, die getau zu haben Hr. Oberbürgermeister Becker vor Gericht entschieden bestritt. Mit solchen Mitteln, die den Ekel eines jeden anständigen Mannes erregen müssen, glaubt die Sozialdemokratie das Zentrum bekämpfen zu können! Will die Sozialdemokratie sich nicht einmal in ihren Reihen umsehen? Da kann man von einem stinkenden Sumpf mit Recht reden. Einer ihrer hervorragendsten Führer, der es als Damenäntelkonfektionär zum vielfachen Millionär brachte, arbeitete, wie gerichtlich erwiesen ist, mit einem Kompagnon, der die um Lohneröhung vorstellig werdenden Arbeiterinnen auf den Weg der Schande verwies! Wo war und ist hier die Entrüstung der Sozialdemokratie geblieben?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Der Strommeister Hr. Paul Reinsch von hier konnte am 1. d. M. auf eine fünfundzwanzigährige ununterbrochene Tätigkeit bei der Königl. Strombauverwaltung zurückblicken. Der Jubilar, welcher den Feldzug 1870/71 mitgemacht hat, erfreut sich in Bekanntenkreises großer Achtung und Beliebtheit.6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mehrere Caschendiebstähle wurden gestern in Ehrenfeld bei Gelegenheit der Grundsteinlegung für die beiden Kirchen verübt. U. a. wurden einem Wirt goldene Uhr und goldene Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern nachmittag sprang gegenüber der Cunibertskirche ein siebzehnähriges Mädchen aus Gelsenkirchen in den Rhein; sie wurde durch zwei in der Nähe befindliche Arbeiter gerettet und mittels Krankenwagen zum Augustahospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kunstgewerblichen, Im Schaufenster der Blumenhandlung Gipperich, Herzogstrße, hat der Männergesangverein Rheingold sein neues Bauner ausgestellt, dessen geschmackvolle künstlerischen Ausführung Interessenten zur Besichtigung empfohlen werden kann. Angefertigt ist es im Atelier der bekannten Firma W. Wefers, Komödienstmaße 6, Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Gleuelerstraße von der Lindenburgerallee bis zur Geibelstraße vom 4. November d. J. ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Herr Abg. Dr. Wiemer(Berlin) sprach gestern im großen Saale der Lesegesellschaft über Blockpolitik und Liberalismus. Der Vorsitzende des hiesigen Vereins der Freisinnigen Volkspartei, Hr. Schaaf, gab das Leitmotiv an, indem er von "Verdächtigungen und Verdrehungen" der Gegner, vom"blanken Schild" der Freisinnigen, von"Schleichwegen des Zentrums" u. a. m. redet. Herr Dr. Wiemer betonte die Notwendigkeit des Zusammenhalts der Liberalen, die hier in der"Diaspora" lebten, gegen Schwarz und Rot. Die Liberalen, so drückte er sich geschmackvoll aus, müßten verhindern, daß der Kaplan und der Gewerkschaftssekretär die Gesetze diktieren. Nach einer derartigen Einleitung durfte der Freisinnsmann auf ein dankbares Publikum rechnen, als er dann gegen den Abg. Hamecher wegen der Vorgeschichte der Beamtenteuerungszulage, ferner gegen die Abgg. Marx und Spahn polemisiert. Das Wort von der"konservativ- liberalen Paarung" hält Hr. Dr. Wiemer nicht für glücklich; von den Konservativen trennten die Liberalen tiefgehende Meinungsverschiedenheiten, die nicht durch ein taktisches Zusammengehen ausgeglichen werden könnten-- aber man müsse eben bei bestimmten Anlässen zusammengehen, um den gemeinsamen Feind, "Schwarz und Rot", abzuwehren. Die Liberalen seien entschiedene Gegner der Sozialdemokratie und ihres"Bundesbruder", des Zentrums. Als hier Widerspruch laut wurde, verwies Redner auf Bayern, worauf ihm aus der Versammlung"Baden" zugerufen wurde. Den weitaus größten Teil seiner Ausführungen widmete der Redner dem Zentrum. Das hauptsächlich von den im Block vereinigten Konservativen und Nationalliberalen geschaffene Volksschulunterhaltungsgesetz bezeichnet er als den größten Triumph des Zentrums. Die Schule sei Sache des Staates. Redner zog auch den Fall Schrörs(Bonn) an und verlangte, daß der Staat hier entschieden auftrete, er habe zu zeigen, daß nicht Rom, sondern der preußische Staatsgedanke an den Universitäten regiere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In seinen Forderungen ist nach Hrn. Wiemer der Freisinn recht bescheiden; er könne nicht verlangen, daß nur liberale Gesetze gemacht würden, er sei schon zufrieden, wenn nicht einseitig reaktionäre Politik getrieben und auf einzelnen Gebieten Fortschritte in liberalem Sinne gemacht werden. Der Freisinn werde abwarten, ob der Kurs nach links gehe, an Fortschrittsdampf werde man es nicht fehlen lassen. Hr. Wiemer ist der Ansicht, daß Abg. Roeren über die Pläne des Reichsschatzsekretärs unterrichtet sein müsse-- sonst hätte dieser in Saarlouis wohl nicht reden können über die Gefahr, die dem Block aus Steuerplänen erwachsen. Entgegen der früheren Absicht scheine die Regierung tatsächlich solche Projekte zu heben. Ein Branntweinmonopol werde man sich gründlich ansehen, dagegen die Beseitigung der Liebesgaben verlangen. Eine Erhöhung der Tabaksteuer sei für die Freisinnigen unannehmbar. Verlangt müsse werden, das System der direkten Steuern mehr auszubauen. Die Freisinnigen seien zwar für die Uebertragung des Reichstagswahlrechts auf die Einzelstaaten, sie seien aber schon zufrieden, wenn die Regierung mit einer Abschlagszahlung komme, ein Standpunkt, der aus der Mitte der Versammlung bekämpft wurde. An den bisher bekannt gewordenen Bestimmungen des Vereins- und Versammlungsrechts fand Hr. Dr. Wiemer nichts zu tadeln und das kennzeichnet den Wert des Lobes, das er seiner Partei spendete auf Kosten besonders des Zentrums. Die Versammlung war gut besucht; sie war von den Liberalen wohl als Agitationsversammlung für die Stadtverordnetenwahlen angesehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Großfürst Wladimir von Rußland traf heute morgen um 8 Uhr, von Paris kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr um.26 Uhr nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Nov.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommiseion. Auftrieb: 871 Ochsen, darunter 587 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Sauren M. 85, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 78-80, c. mässig genährte junge und ältere 70-74, d. gering genährte jeden Alters 65-68. Weideochſen M. 66-78. 643 Kühe, darunter 176 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 70--72, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 66-58, d. mässig genährte Kühe und Kalben 58-63. Weidenühe 60-62. 100 Bullen. a. vollfleischige ausgeriastete bis zu 5 Jahren, 75. b. volldleischige jüngere 68-70, c. mässig genährte jüngere und ältere 62--66, d. gering genährte jüngere und ältere 55-60, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Schleppendes Geschäft bei voraussichtlich gröserem Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brand in einem Theater(Drahtber.) Gent,.Nov.1907. In einem hiesigen Kinematographentheater entstand Freitag abend während der Vorstellung eine heftige Feuersbrunst. Unter den etwa 800 Zuschauern entstand eine Panik, durch die mehrere Personen Verletzungen erlitten. Der Mechaniker des Theaters, sowie dessen Sohn trugen schwere Brandwunden davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Fünffachen Mord und Selbstmord.(Drahtber.) Stuttgart,.N0v.1907. Der Bauführer Christian Raith erschoß gestern nachmittag seine Frau, seine Geliebte, seine drei Kinder und dann sich selbst. Als man heute vormittag niemand von der Familie zu Gesicht bekam, wurde die Polizei gerufen und die Wohnung erbrochen. Hier fand man die sechs Leichen auf dem Boden liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wolkenbruch.(Drahtber.) San Francisco,.Nov. 1907. Der hier von Mazatlan eingetroffene Dampfer Curacao berichtet, daß am 14. Oktober in San Jose del Cabo(Mexiko) bei einem Wolkenbruch 16 Personen ums Leben gekommen und 50 Häuser von dem Regen, dem zwölf Stunden lang ein heftiger Sturm vorangegangen sei, fortgesült worden seien. Mehrere Personen seien vom Sturm in das Meer getrieben, andere von einstürzenden Gebäudetheilen erschlagen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zur Feier der Einweihung des neuen evangelischen Jugendvereinshauses in der Antonitergasse hatte sich gestern nachmittag eine ansehnliche Zahl von Mitgliedern des Christlichen Vereins junger Männer, sowie von sonstigen Mitgliedern der evangelischen Gemeinde in dem neuen Hause eingefunden. Auch die Staatsregierung, die städtische Verwaltung und die Handelshochschule hatten ihre Vertreter entsandt. Nach einem Vorspiel von J. S. Bach und dem gemeinschaftlichen Liede Ein feste Burg richtete der Vorsitzende des Presbyteriums, Hr. Pfarrer Wendland, Begrußungsworte an die Versammlung, aus denen die Freude über ein glücklich zu Ende geführtes Werk sprach und in denen er zur Teilnahme an dieser Freude alle einlud, die an der Errichtung des neuen Hauses mitgewirkt haben und besonders diejenigen, für die es errichtet wurde. Die Weiherede hielt Hr. Pfarrer Hötzel, dessen Bemühungen die glückliche Vollendung des Werkes vor allem zuzuschreiben ist. Es war dayer natürlich, daß die Genugtuung übec das gute Gelingen in freudig bewegten Worten zum Ansdruck kam. Große Schwierigkeiten hätten überwunden werden müssen, ehe das Ziel erreicht war, aber die Opferwilligkeit der Gemeinde habe sie überwinden helfen. Auch der Provinzial- und der Stadtverwaltung gebühre Dank für ihr Entgegenkommen und ihre Förderung des Wertes. Das neue Vereinshaus sei der Jugend geweiht; sie solle sich darin in geziemender Weise unterhalten und freuen können Wer fern der Heimat weilen müsse, dem solle hier mütterliche Sorgfalt und Schutz vor den Gefahren der Großstadt im Kreise von gleichgesinnten Altersgenossen zuteil werden. Aber nicht nur Unterhaltung. vor allem auch Festigung im Glauben und in einem christlichen Lebenswandel, Unterweisung in dem Kampfe von Glauben und Wissen sowie Erweiterung seiner Kenntnisse solle der Knabe und Jüngling hier finden. Frömmelein und Parteigezänk solle dem Hause fernbleiben. Der Vertreter der königlichen Staatsregierung überbrachte deren Glückwunsch und führte aus, die Regierung begrüße es, daß sich die Organe der Kirche um die schulentlassenen Jugend bemühten und sehe es dayer mit Freuden, daß die evangelische Gemeinde in Köln sich auch dieser Füsorge widmen wolle. Allen, die an dem Werke mitgearbeitet haben, spreche er herzlichen Dank aus. Dem Erbauer des Hauses, Herrn Baumeister Hänsel, überreichteer den ihm vom Kaiser verliehenen Roten Adlerorden vierter Klasse. Namens der Stadt begluckwünschte Hr. Oberbürgermeister Wallraf die evangelische Gemeinde. Es freue ihn, daß es eine seiner ersten Amtshandlungen als Oberhaupt der Stadt sei, an der Eröffnung des neuen Jugendvereinshauses teilzunehmen. Selbst im Boden einer andern Konfession wurzelnd, habe er doch gerne an dieser Feier teilgenommen. Es sei natürlich, daß die beiden großen Konfessionen ihre Gerbekraft zu entfalten suchten. Und wo könnten sie das besser als auf dem Gebiete der christlichen Nächstenliebe? Würde nur das weite Grenzgebiet der beiden Konfessionen, die christliche und die nationale Zusammengehtörigkeit, mehr betont, dann wäre manches besser in unserem Vaterlande. Der Herr Oberbürgermeister sprach die Hoff nung aus, daß das neue Haus der Jugend Segen bringen werde. Die Glückünsche der Evangelischen Bürgervereinigung überbrachte deren Vorsitzender, der auch die Mitteilung mache, daß die Bürgervereinigung dem Vereinshauses ein Harmonium gestiftet habe Zwischen den verschiedenen Ansprachen erfreute ein Quartett durch den Vortrag mehrerer entsprechend ausgewählter Lieder. Nachdem Hr. Superintendent Zurhellen ein Gebet gesprochen, fand die Feier mit einem gemeinschaftlichen Liede ihr Ende. Daran schloß sich ein Rundgang durch das neue Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der"Allerheiligensommer", wie der Volksmund das schöne Wetter nach Art des gestrigen zu bezeichnen pflegt, wenn es sich vor und nach Allerheiligen einstellt, hatte noch Tausende auf die Friedröfe hinausgefuührt. Auf der Linie Neumarkt--Gelaten 1 1/2 Minutenverkehr eingerichtet, der dem Verkehrs bedürfnis taum gerecht werden konnte. Daneben gingen ganze Scharen zu Fuß von und nach den beiden Melatener Friedröfen. Einen ebenso regen, wenn auch nicht so umfangreichen Besuch wiesen der Süd-, insbesondere aber der Nordfriedhof auf. Auch hier wurden an die Straßanbahnen starke Anforderungen gestellt. Einen unangenehmen Eindruck boten manche Gräbergfelder dadurch, daß sie mit Lichterumhüllungen und Einwickelpapier wie besät waren; obschon durch Aufstellung zahlreicher Papierbehälter hinreichend Vorsorge für Aufnahme der Papierabfälle Sorge getragen ist scheint diese Unsitte von Jahr zu Jahr statt ab- zuzunehmen. Auf dem Nordfriedhof schien gestern Unklarheit darüber zu herrschen, wann er geschlossen werden solle. Während man viele Leute kurz vor 5 Uhr die Tore passieren ließ, machte man andere darauf aufmerksam, daß dieselben um 5 Uhr geschlossen würden, so daß viele den Rückweg antraten, ohne den Friedhof besuchen zu können. Es wäre doch wünschenswert, daß man hier zeitige und einheitliche Bestimmungen für alle Fviedhöfe träfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Goldene Hochzeit Am gestrigen Sonntage waren es Jahre, daß die Eheleute Hubert Schopp und Eva geb. Bram, Heinsbergstraße 2 wohnend, in den Stand der Ehe traten. Der Jubelbräutigam zählt 71 Jahre, die Jubelbraut 73 Jahre. Am Samstag, als dem Vorabende des Festes, fand vor dem reich zierten Hause eine Serenade des Männergesangvereins Cäcilia mit Abbrennung eines prachtvollen Feuerwerkes statt. Am Sonntagmorgen erfolgte eine Vorfeier in der Herz Jesukirche und alsdann die Wiedereinsegnung der alten Leutchen im Hause selbst durch den Parer cremer, da die Zudiarn durch Letzer, ie Cease gerer Zeit ans Beti gefesselt ist. 2 Sohne, 5 Töchter, 14 Eitel und 1 Ureter konnten der erhebenden Feier, die im engsten Familienkreise stattfand, beiwohnen. Vom Kaiser war das übliche Jubiläums-Geldgeschenk eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Zu groben Ausschreitungen kam es am Samstagabend gegen 7 Uhr in der Marzellenstrße, Anfang Eigelstein, wo der dort patroullierende Schutzmann einen fliegenden Obstaändler aufforderte, weiter zu fahren. Der Händler störte sich aber nicht im geringsten an diese Ermahnung und griff den Schutzmann, als dieser nun zu seiner Protokollirung schritt, tätlich an. Das Publikum nahm für den Mann Partei und rottete sich um den Schutzmann, der zu Fall kam, wobei ihm der Helm abgeschlagen und der Uniformrock von oben bis unten aufgerissen wurde. Erst beim Erscheinen eines zweiten Schutzmanns, der seinem hart bedrängten Kollegen zur Hülfe eilte, gelang es, den Rädelsührer dingfest zu machen und abzuaühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Opernhaus. Wegen Erkrankung der Frau Welser muß die Wiederholung von Gioconda von Montag den 4. auf Freitag den 8. November verschoben werden. In dieser Vorstellung wird dann Frau Welser die Titelrolle und Frl. Beyenburg die Rolle der Mutter singen. Am Montag geht der Frischütz in Szene mit Hrn. Boltenhagen als Max. Am Dienstag wird Messalina wieder aufgenommen werden, der Komponist, Hr. de Lara, wird der Vorstellung beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. Oktober d. J. waren es 25 Jahre, daß r. Theodor Hecker bei der Firma Gebrüder Nolte hier in Selina war. Es ist dies bereits der vierte Inbilar, der in ihrem ause tätig ist und die Inhaber ließen es sich auch diesmal nicht ehmen, das gesamte Personal zu einer Festfeier einzuladen, die im sortragssaale der Bürgergesellschaft stattfand. Nachdem Hr. August holte seitens der Firma und der Prokurist, Hr. Martfeld, seitens es Personals den Jubilar in wohldurchdachten Worten gefeiert latten, wurden ihm mehrere wertvolle Andenken überreicht. Alsdann nahm der gemütliche Teil seinen Anfang, in welchem Hrn. hecker noch mehrfach in Wort und Lied die wohlverdiente Anerkenung gezollt wurde. In bunter Reihe folgten die durchweg guten und zum Teil an Berufsünstler erinnernden Darbietungen der #estteilnehmer, die großen Beifall fanden. Allen Teilnehmern wird e schöne Feier, welche den Charakter eines wirklichen Familienstes trug, noch lange unvergaßlich bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>die Gesangschule Wingerath veranstaltete am Donnersabend im weißen Saale der Bürgergesellschaft eine Prüfungszufführung. In Bezug auf Quantität wurde viel, ja zu viel geboten; an 50 Nummern umfaßte das Programm. Eine ausführliche ## brechung des Programms ist daher undöglich. Was die Gediegenheit der Vorträge anlangt, so standen sie nicht ganz so auf ler Höhe wie diejenigen der vorährigen Aufführung. Bei den #ngerinnen und Sängern war im allgemeinen eine gute Ton##dung wahrzunehmen, aber die Stimmen waren meist zu klein. sie Sängerinnen machten sich durchweg mehr oder weniger des etonierens schuldig. Recht gut bewährten sich die jugendlichen avierspieler und-Spielerinnen; sie spielten sämtlich im Takt, rhytmus und bekundeten einen festen, sicheren Anschlag. Das zahlreiche Publikum zollte den Vorträgen lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Zitherklub Germania Köln-Nippes(Dirigent Musiklehrer K. Bäuml) veranstaltete vorigen Sonntag sein dieseähriges Herbstkonzert. De. Saal des Hotel Berlin war bis auf den letzten Platz besetzt. Die vorgetragenen Musikstücke, sowohl Chöre wie Einzelvorträge zeugten von fleißidem Studium und fanden dankbarste Anerkennung, desgleichen die vom Doppelquartett Concordia vorgetragenen Lieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 30.Okt.1907. Am Dienstagabend fand hierselbst eine von den christlich-nationalen Organisationen veranstaltete öffentliche Arbeiterversammlung statt. In derselben erstatteten die Delegierten des zweiten deutschen Arbeiterkongresses, die Sekretäre Schlack und Schmitz, den Bericht über denselben. Sekretär Schlack wies darauf hin, daß von den Forderungen des ersten deutschen Arbeiterkongresses leider bis heute keine einzige erfüllt ist. Der dieseährige Arbeiterkongreßß hat in der energischsten Weise diese Forderungen von neuem aufgestellt und andere hinzugefuügt. Es wurde dort nicht"gebeten und gefleht", wie die sozialdemokratische Presse behauptet, sondern in selbstbewußter Weise, als freie Männer traten die Delegierten für die Arbeiterrechte ein. Es hat auf dem Kongreßß den besten Eindruck gemacht, daß die Regierung sich zu einer solch starken Vertretung entschlossen hatte, besonders auch, daß Graf Posadowsky Nachfolger, Staatssekretär v. Bethmann-Hollweg, den Kongreßß selbst begrüßte. Sodann berichtete R oder über die Ergebnisse des Kongresses, desgleichen Sekretar Sch., aus Köln. Nach kurzer fussion wurde folgende Resolution einstimmig angenommen:"Die heutige christlich-nationale Arbeiterversammlung begrüßt die Forderungen des zweiten deutschen Arbeiterkongresses mit Freuden und verspricht dieselben energisch zu unterstützen. Desgleichen verspricht die Versammlung mit allen Kräften für die Förderung und Stärkung der christlich-nationalen Organisationen einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Deutsche gemeinützige Rechtsauskunftsstellen. Der Verband derselben hielt am Samstag seine Hauptversammlung im Gürzenich ab. Im Auftrage des Oberbürgermeisters hieß Beigeordneter Dr. Fuchs die Versammelten willkommen. Geheimer Regierungsrat Litowski bestätigte als Vertreter des Reichsversicherungsamtes die Sympathie für die gemeinützige und unparteiische Rechtsauskunftsim Auftrag des Berliner Anwaltsvereins kennzeichnete Justizrat Dr. Stranz die Stellung der Rechtsanwälte in Berlin zu den Rechtsauskunftsstellen dahin, daß es eine Ehrenpflicht der Anwaltschaft sei, die Aufgaben der Rechtsausrunftsstellen zu unterstützen. Nach dem erstatteten Tätigkeitsbericht gehören dem Verbande annähernd 100 Rechtsauskunftsstellen an. Der Kassenbericht wies eine Einnahme von 2978 M. und eine Ausgabe von 788 M. auf. Auf Antrag des Prof. Dr. Franke wurde eine Sitzungsänderung dahin angenommen, daß der Sitz des Verbandes der jeweilige Wohnsitz des Vorsitzenden sein soll. Bisher war als Sitz Magdeburg bezeichnet. Assessor Dr. Linck(Lübeck) hielt einen Vortrag über die Organisation und Ausgestaltung der Rechtsauskunftsstellen. Nicht nur Rechtsbelehrung, sondern auch praktische Rechtsberatung sei Aufgabe der Rechtsauskunftsstellen. Von dem sozialen Empfinden der Rechtsanwälte erwarte man, daß sie der Entwickelung der Rechtsauskunftsstellen nicht hinderlich sein werden. Auch eine Unterstützung der Aerzte würde sehr erfreulich sein. An der Debatte beteiligten sich Dr. Hüttner(Essen), Dr. Potthof, Dr. Sauer(Köln), Frau Dr. Rosenthal(Wiesbaden). Reichstagsabgeordneter Justizrat Trimborn(Köln) betonte, daß man gründsätzlich sich auf den Boden stellen müsse, nur Unbemittelten Auskunft zu erteilen, damit der Rechtsauskunftsstelle nicht der soziale Charakter genommen werde. Auch sei er dagegen, daß man lediglich Auskunft erteilen solle. Man möge nicht so engherzig sein, denn mit dem bloßen Rat bringe man nur halbe Hülfe, auch durch die Tat müsse man den Hülfesuchenden beistehen. Frau Justizrat Bennewitz(Halle) hielt einen Vortrag über Rechtsauskunftsstelle und Frauenrechtsschutzstelle. Hr. Dr. Vogel(Bremen) kennzeichnete in einem längeren Vortrage das Verfahren und die Vertretung vor dem Reichsversicherungsamtes mit Rücksicht auf seine Funktionen und Aufgaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
