<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>397769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Der Großherzog von Sachserun ernannte die Fabrikanten Anton und Hans Waldhausen,dt haber der Sattlerwarenfabrik A. Waldhausen zu Hoflieferanten Köiner Legal-Anzeiger Nr. 349* Montag, 16. Dezember 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dechenstraße und Ecke Venloerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Raubanfall auf einen Geldbriefträger wurde heute vormittag.10 Uhr in dem Hause Drususgasse 3 verübt. Der Brieftraäger wurde mit einem Hammer niedergeschlagen, verlor aber nicht die Besinnung und es entstand zwischen dem Beamten und dem Räuber ein schweres Ringen. Auf die Hülferuf des Ueberfallenen kamen andere Leute, und der Geldbriefträger, der schwere, aber nicht lebensgefaährliche Verletzungen davon trug, wurde befreit, der Täter aber verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>e Drin Oskar von Dreußen traf am Sonntag abend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr 11.30 Uhr nach Berlin beiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Herzog von Connaught traf Sonntag abend 11 Uhr von Calais kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr um 11.27 Uhr nach Hamburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Generalleutnant Lauter, Inspekteur der zweiten Fußartillerie-Inspektion, ist hier eingetroffen und hat im Hotel du Nord Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden die Rechtskandidaten Rudolf Scheerbart aus Köln, Friedrich Lucan aus Düsseldorf und Josef Schäfer aus Broichhof bei Mehlem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Köluischen Kunstverein(Museum) dominieren gegenwartig die Düsseldorfer vornehmlich auf dem Gebiete der Landschaft. Gut vertreten sind da H. Böhmer, W. Ophel, Walter Corde, J. Westendorp und J. Grothe. Marinen und Städtebilder haben gesandt H. v. Büchmann(Am Strande), Professor Olaf Lemberg (Dampfer im Sturm), E. Mikutowsky(Ansicht der Stadt Neuß). Ein teressanter Künstler ist E. de Perth, von dem man lange nichts mehr gesehen hat. Er ist 1857 am Niederrhein geboren und debulerte zuerst mit Sensationen. Später wandte er sich der Landschaft zu und leistete auf diesem Gebiete nicht nur Tüchtiges sondern auch Eigenartiges. Er malt die Natur wie er sie sieht und liebt es, sie in der Stille zu belauschen, wie man dies aus den 21 Oelkemalden, die er gesandt, feststellen kann. Wirksam beleuchtet ist A. Montags Trinkerszene Im Burgkeller. Angenehm ins Auge allen die Arbeiten der Karlsruher Kunstler: Die Weidelandschaften Frl. E. Harders und die Aquarelle und Oelbilder von Ernst einer(Bauernstube usw.). Auch Munchen ist mit verschiedenen guten Bildern, meist Landschaften, vertreten, die von Rich. Kaiser J. Eckenfelder und A. Richter herrühren. Schöne kräftige Verde sieht man auf Prof. Schröders Eisfuhre. J. Guiller hat s mit Glück unternommen, die Maximilianstraße in München bei Wendbeleuchtung-- elektrischem Licht-- darzustellen. W. Velten und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schramm(Zittau) stellen schön gemaltes Geflügel aus. Mit ihnen rivalisiert erfolgreich der Düsseldorfer H. Mühlig. Die Kölner Kunst vertreten sehr respektabel F. Zimmer u. a. mit einer Ansicht von Züdorf a. Rh. und einem Ausschnitt aus dem Südark; ferner Frl. Maria Michels, von der man lange nichts mehr gesehen, mit einem in frischen Farben gemalten Familienbild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Apothekenkammerwahl. Der Vorsitzende der Apothekenkammer für die Rheinprovinz und die Hohenzollernsche Lande macht bekannt, daß für den Regierungsbezirk Köln folgende Apotheker in die Kammer gewählt wurden: Contzen(Köln), Domapotheke; Jerusalem(Köln), Jesuitenapotheke; W. Breuer(Köln), Kaiserapotheke: C. Pottgießer(Köln) Domapotheke; Dr. Eigel(Godesberg); Wittfeld(Wiehl); Schmitz(Rheinbach).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einen schönen Zug von Liebe und Anhänglichkeit beweist der in einem der Schaufenster der Juwelierfirma Walter Schött, Hohestrße ausgelegte silberne Lorberkranz mit Widmung und Schleife in den schwedischen Landesfarben. Dieser Kranz ist für den verewigten König Oskar bestimmt und soll im Auftrage seiner hiesigen Landeskinder, den Skandinaviska Föoeningen, am Sarge des Königs als Zeichen ihrer Trauer niedergelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden Aufnahme: Ein Mann, der in der Schildergasse gefallen war und einen Unterschenkelbruch davongetragen hatte; ein Wirt von der Ruhr, der in seinem Hause mißhandelt worden war und schwere Kopfverletzungen und einen Armbruch erhalten hatte; ferner ein Mann, der auf dem Heumarkt überfallen worden war und einen Armbruch und Kopfverletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ehrenfeld beschlossß in seiner Generalversammlung am 11. d. M. die Teilnahme an dem Gesangwettstreit in Kreuznach Pfingsten 1908 in der ersten Stadtkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein verschwundener Bürgermeister. Aus Allendorf bei Weilburg in Hessen-Nassau ist vor einiger Zeit der Bürgermeister Seelbach verschwunden. Er hat jetzt von New York aus dem Landrat mitgeteilt, man möge in Allendorf einen neuen Bürgermeister wählen, da er sich gegenwärtig"auf einer längeren Geschäftsreise" befinde. Was den Mann zu seiner Entfernung verandaßte, konnte bis jetzt noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 16.Dez.190,. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschluenstroh (Roggen).90, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh.50 die.00 Kil, Wetterbericht der Kölnisenen Volkszeitung. Köln, 16.Dez.1907 Hlende liegt ein Gebiet hohen Luftdruckes über Westeuropa; dieses erstreckt sich mit Barometerständen von über 770 Millimeter von Finnland über Süschweden und Westdeutschland bis nach üfrankreich. Die in unserem letzren Bericht erwähnte Depression, die ein Luftdruckminimum von 727 Millimeter aufwies, scheint nach Sürussland abgezogen zu sein. Ueber Irland und auf dem Ozean steht da: Barometer infolge einer neuen Depression noch immer unter seinem normalen Stande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
