<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>397770</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>wieder einmal am Werk. Sie hatten aber nur so eine gewisse uterung in der Nase, und diese hat sie auch diesmal wieder arg Wege ab und auf den Sumpf geleitet. Nach der Köluischen ltung, die all ihre Witterung bezüglich der Bischofs-Konferenz geben mußzte, gelüstet es die Topfgucker der Rheinischen Zeitung, Wissen auszukramen; die Herrschaften benügten sich aber mit en angeblichen Speisezettel der Conferenztafel.(Siehe Rheinische Irgend jemand hat sie mit diesem Zettel mystifizirt und m stehen sie um so mehr als die Blamieren und begossenen ndel da, als sie ganz umsonst im Anschlugß an die angeblichen nzelnen Gerichte usw. durch Mißbrauch von Bibelzitaten ihre igäre Gesinnung an den Pranger gestellt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Fürstin von Monako ist gestern hier eingetroffen und Beerdigung. Gestern nachmittag wurde der am 13. d. M. nach längerer Krankheit verstorbene Hr. Lehrer Reiner Kallscheuer vom Sterbehause Rubensstraße 3 zur letzten Ruhe bestattet. Der Verstorbene war am 26. Januar 1844 in Gymnich geboren. Er war vier##re lang Lehrer in Badorf bei Brühl und von 1870 in Lehrer in Köln. Zunächst wirkte er 21 Jahre als Jugendbildner an St. Gereon, dann 21 Jahre in St. Maria in der Kupfergasse und seit einem Jahre bis zu seinem Tode an der Domschule. i Neubau der Werftmauer. Im Hafen mußten infolge des starken Wachsens des Rheines die Ramm- und Maurerarbeiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Guter Fang. Der Kriminalpolizei gelang es gestern, drei Liebe zu verhaften, welche schon seit längerer Zeit im südlichen Stadtteil sowie in Bayenthal in mehreren Wirtschaften Einbruchsdiebstähle ausgeführt haben. Ferner haben die drei Verhafteten in der letzten Zeit in verschiedenen Straßen Transportdreiradkastenwagen hiesiger Geschäftsleute, während die Führer bei der Kundschaft Waren ablieferten, entwendet und dann bis in die Glacisweg bzw. an die Umwallung gefahren, dort erbrochen und ihres Einbruchsdiebſtahl. In einer Wirtschaft an St. Magdalenen wurde in der vorletzten Nacht eingebrochen und eine Menge Schmucksachen sowie eine Mille Zigarren gestohlen. Von den Dieben fehlt 9 Der Personendampfer Ch. Musmacher von der Köln Mutheimer Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft ist am Samstag mittag aus Basel(Schweiz) hier wieder angelangt. Der Dampfer war anfangs des Monats September dieses Jahres nach zwei tägiger Fahrt von Straßburg aus in Basel eingetroffen und hat mehrere Vergnügungsfahrten rheinaufwärts und rheinabärts ubernommen. Durch den Rückgang des Wasserstandes mußten die Fahrten eingestellt werden. Infolge des plötzlich eingetretenen günstigeren Wasserstandes konnte jetzt der Dampfer nach dreimonatigem, teilweise unfreiwilligen Aufenthalt seine Rükreise wieder antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Artist, der sich in Frauenkleid dung umhertrieb, wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Schreiner wegen Einbruchdiebstahls, ein Arbeiter wegen schweren Diebstahls, ein Kaufmann wegen Unterschlagung, ein Reheärter wegen schweren Diebstahls, ein Althändler wegen schweren Diebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Schlosser begen Zuhälteren, ein Metzger, ein Schlosser und ein Handlanger auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Auf Grund dess 105e .-.-O. hat der Hr. Regierungsräsident für den Umfang des Regierungsbezirks Köln am Sonntag den 29. d. M. im Papierhandel einen erweiterten Geschäftsverkehr bis zur Dauer zehn Stunden derart zugelassen, daß bis 7 Uhr abends Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter beschäftigt werden durfen und in den offenen Verkaufsstellen Gewerbebetrieb stattfinden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kanarienzucht- und Vogelschutz-Verein Kanaria veranstaltete am verflossenen Sonntag im oberen Saale des Restaurants Ornis-Garten, Niehlerstraße 92, eine Ausstellung von Kanarienhahnen. Die Mitglieder hatten sich mit ihrer dieseährigen eigenen Zucht von Vögeln zahlreich beteiligt. Von ihnen erhielten Miethen, Lamberti und Dünnwald(Nippes) die goldene Medaille, Braun(Ehrenfeld) und Heisch(Rippes) die silberne Medaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>- Henriette Pann, geb. Bertram, 20., Ehrenfeld, Körnerstr. 29.Jul. Woytzka, Schneidermstr, Wwr., 77., Kyffhäuserstr. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anna Holl, 13., Kyffhäuserstr. 38.- Matth. Botz, o.., verh., 81., Spinnmühlen. 1A. Louise Töllen, geb. Schlömer, 31., Stavenhof 11.Maria Perzvorn, geb. Münch, Wwe., 78., Probsteig. 17." Rudolf Langer, Matrose, unverh., 25., Mannheim.- Joh. Hilden, Eisenbahnarb., verh., 39., Friesenwall 130.- Karl Reifferscheidt,., Buschg. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
