<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397708</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelsminister Delbrück verließ Sonntagmittag 1 Uhr unsere Stadt, um nach Berlin zurückzufahren. Zur Verabschiedung hatten sich auf dem Hauptbahnhofe Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Polizeiräsident v. Wiegmann und Oberregierungsrat Fink eingefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert. Zum ersten Male kommt in diesem Jahre das Flonzaley-Quartett nach Köln. Die Freunde der Kammermusik seien hiermit auf das am kommenden Mittwoch stattfindende Konzert besonders aufmerksam gemacht. Ueber das Quartett selbst schrieb die Neue Musikzeitung, Stuttgart, wie folgt:"Die Namen der vier Spieler, die sich zu einer Streichquartett-Vereinigung zusammen geschlossen haben, sind Adolfo Betti, Alfred Pochen, Ugo Ara, Iwan'Archambeau, und sie nennen sich das Flonzaley-Quartett. Der Name bedarf der näheren Erklärung. Flonzaley, der Sommersitz eines begüterten Amerikaners, Mr. E. I. de Coppet, ist bei Chexbres in der französischen Schweiz gelegen. Die Liebhaberei dieses Amerikaners läßt ihn nach Genüssen reinster und edelster Art jagen: er hat sich ein Quartett zusammengesucht, von dem er sich klassische und moderne Musik vortragen läßt. Er hat diese Künstler in den Stand gesetzt, dem Studium andauernd, ohne Unterbrechung sich widmen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neubau der Handelshochschule. Die Schreiner-Arbeiten im Bilanz-Archiv wurden von der Firma Peter(nicht Heinrich) Welter geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem pensionierten Eisenbahnbureaudiener Joseph Rey zu Köln, dem pensionierten Eisenbahnwerkführer Wilhelm Kohl zu Köln-Deutz, dem pensionierten Eisenbahnmaschinenwarter Friedrich Eschbach zu Kalk, und dem bisherigen Eisenbahnschlosser Anton Schölzchen zu Köln-Ehrenfeld wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Exzellenz Wilhelm Becker, der fühere Oberbürgermeister von Köln, ist, wie die Köln. Ztg. meldet, in den Verwaltungsrat für Europa der Lebensversicherungsgesellschaft New Yorker Germania eingetreten. Herr Becker scheint sich also eines recht guten Gesundheitszustandes zu erfreuen und noch recht arbeitsähig zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich am Samstag auf dem Güterbahnhofe Deutzerfeld, indem dem 24jährigen Güterbodenarbeiter August Siebener, Nippes, Escherstraße 67 wohnend, beim Rangieren durch Versagen eines Hemmschuhe die rechte Hand abgefahren wurde. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Bedauernswerte zum Kalter Hospital geschafft, wo ihm noch ein Stück vom Unterarm amputiert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstverschuldetes Anfall. Vorgestern abend wollte auf dem Leystapel ein jugendlicher Radfahrer ein Automobil überholen und versuchte dann zwischen dem Automobil und einem Flaschenbierwagen hindurchzuführen. Hierbei wurde der Radfahrer von dem Bierwagen erfaßt und beiseite gestoßen, wodurch er stürzte und sich nicht unerhebliche Verletzungen am linken Ohr sowie an einer Schulter zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Don einem Automobil überfahren wurde am Samstagnachmittag Ecke Vorgebirg- und Volksgartenstraße ein unbekannter Schulknabe. Schwer verletzt wurde der Knabe mittels Krankenwagen in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Revolver. Am Samstagabend wurde in der Vondelstraße ein taubstummer Schriftsetzer versehentlich von einem Bildhauer mit einem Revolver in die Brust geschossen und schwer verwundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 28.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Alännergesangverein Polphrmnia feierte am vergangenen Mittwoch in dem passend dekorieren Wintergarten der Flora ein Chrysanthemumfest. Trotz des Regenwetters waren die Freunde des Vereins in so großer Zahl erschienen, daß auch das letzte und bescheidenste Plätzchen im Winter- und Konzertsaal besetzt war. Nach einer vortrefflichen musikalischen Einleitung durch das Floraorchester unter Leitung des Musikdirektors Pertz betrat die Polyhymnia in ansehnlicher Stärke das Podium und ersang sich unter der bewährten Leitung ihres Dirigenten Musikdirektors Gust. Bielken gleich mit dem ersten Chor Dort liegt die Heimat mir am Rhein von Attenhofer die Gunst der Zuhörer. Auch die weiter gesungenen Chöre und Lieder Stehn zwei Röslein von Steinhauer, Mädel, wie blüht's von Krause, Frohe Botschaft von Neumann, Ständchen von Jüngst und Der Studenten Nachtgesang von Fischer fanden reichen Beifall, so daß die Polyhymnia sich zu einigen Zugaben verstehen mußte. Man vergnügte sich noch recht lange in den gastlichen Hallen der Flora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
