<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397782</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der 29. Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, stand unter dem Zeichen des Weihnachtsfestes In uneigennuützigster Weise hatten die Damen Operisängerin Frl. Dennery (Sopran) aus Köln und Konzertsängerin Frl. Frerichs(Alt) aus Bonn, sowie Hr. Allekotte(Harfe, aus Köln ihre hervorragende Mitwirkung dem Weihnachtskonzert geliehen. Die Orchestermusik stellte die Kapelle des 5. Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 65 unter persönlicher Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Hrn. Nattermann. Nach der exakt wiedergegebenen Ouverture zu der Oper Wanda von A. Dvorak durch dieselbe, sang Frl. Dennery die Arie aus der Oper Lucia von Lammermoor. Die treffliche Wiedergabe derselben und die Virtuosiät, mit welcher die Künstlerin die Koloraturen sang, entfesselte Beifallsstürme bei der den großen Gürzenichsaal dicht füllenden Zuhöverschaft. Die Besorgnis, die zweite Sängerin des Abends, Frl. Frerichs, möchte neben einer gesanglichen Kraft, wie Frl. Dennery, nicht bestehen können, war bald zerstreut. Denn auch sie wußte mit ihrer selten starken und ausgiebigen Altstimme, mit welcher sie das Opferlied von Beethoven und den Weihnachtsgesang von Adam zum Vortrag brachte, die Zuhörer sofort zu begeistern, welche ihrem Danke gleichfalls durch wiederholtes Hervorrufen Ausdruck verliehen. Nach einer ungarischen Suite, gespielt durch das Orchester, kam die Abendfeuer in Venedig von E. Geibel, vertont für Chor, Solo und Orchester durch Musikdirektor A. Thelen(Köln) zur Aufführung. Die Solopartien lag bei Frl. Frerichs, während der ungefähr 200 Mann starke Chor unter Leitung des Hrn. Musikdirektor A. Thelen zusammengesetzt war aus Mitgliedern des Männerchor Concordia (Köln), des Quartett-Vereins(Köln-Nippes) und des Liederkranzes(Bonn). Hatte der Chor schon durch die reine Wiedergabe dieser Komposition erfreut, so trat dies noch mehr bei dem Glanzpunkte des Abends, der Weihnachtskantate Das Glöcklein von Heisterbach in Erscheinung. Das herrliche Tonwerk, eine Komposition des Herrn Musikdirektors A. Thelen, zu welchem Herr Lehrer Scheuren(Efferen) nach einer Weihnachtslegende aus dem Siebengebirge den ansprechenden Text geschrieben hat, gelangte bei diesem Volksbildungsabende zur Urauffuhrung. Man darf die Ueberzeugung aussprechen, daß diese eindrucksvolle Weihnachtskomposition in den kommenden Jahren ihren Weg durch die musikalische Welt machen wird. Die vollendete Wiedergabe des Tonwerkes ist in erster Linie den Solistinnen des Abends Frls. Dennery uno Frerichs zu verdanken, aber auch der Chor und das Orchester, sowie der Harfenspieler Herr Allekotte haben nicht wenig zu derselben beigetragen. Den Konzertflügel hatte die Firma R. Ibach zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Anfall. Samstagabend kurz nach 10 Uhr wurde auf dem Betriebsbahnhofe Gereon der 58 Jahre alte Weichensteller Bauer aus Löwenich von einem Rangierzuge erfaßt und überfahren. Er starb schon auf dem Transporte zur Station.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Geschäftsverkehr. Der gesetzlich für 9 Uhr abends vorgeschriebene Ladenschluß ist morgen bis 10 Uhr abends hinausgeschoben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, ist heute und morgen Ueberarbeit gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Dr. August Waldeyer, früherer Direktor des hiesigen Aposteln-Gymnasiums, starb am Samstag zu Bonn-Poppelsdorf im 78. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Straßenbahnverkehr wird in der Sylvesternacht auf mehreren Linien über den fahrplanäßigen Betrieb ausgedehnt. Naheres ergibt sich aus dem Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätungen. Heute Morgen trafen wieder auf dem Hauptbahnhofe viele Züge mit Versätungen, teils sehr großen, ein. So hatte der Luxuszug Berlin--Paris 65 Minuten, der andere von Berlin fällige Zug sogar 104 Minuten Versätung. Von Hannover aus gingen Vorzüge ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Dachdecker wegen Diebstahls, ein Schmied wegen schweren Diebstahls, ein Contorist wegen Unterschlagung und Betrug, ein Hausknecht wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Ladendiebſtahls, ein Hausknecht wegen Fahrraddiebstahls, ein Friseurlehrling wegen Diebstahls, ein Kutscher und ein Knecht wegen Diebstahls, ein Mechaniker wegen Einbruchdiebstahls, ein Polterer wegen Diebstahls, ein Fabrikarbeiter, ein Tischler und ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls, ein Kaufmann wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30.Dez.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommisrion. Auftrieb: 357 Ochsen; a. vollfleischige, aus- gemästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 85, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 80 82, c. massig genährte junge und ältere 74-76, d. gering genährte beden Alters 62-70. 579 Kühe; a. volllleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes. bis zu 7 Jahren 74-76, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jungere Kühe und Kalben 70-72, d. massig genährte Küheund Kalben 60-66. 137 Bullen. a. volldleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren. 75. b. volllleischige jüngere 70--72, c. mässig genährte jüngere undältere 65--67, d. gering genährte jüngere und ältere 60-62, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Mit guter Ware wurde lebhaft, mit geringer jedoch nur 52deg Kälber, a. M. 98, Doppellender bis 112, b. 88-92, c. 65-78.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 30.Dez.1907. Fruchtmarkt. Heu.30-.00, Maschinenstrob (Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).00. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinhöhe am 30 Dez., morgens 11 Uhr:.75 m--.16 u In vergangener Nacht entschlief sanft und gottergeben, mit den Heilsmitteln der römisch-kath. Kirche gestärkt, unerwartet am Herzschlag unsere einzig geliebte, unvergaßliche und treusorgende Mutter, Großmutter, Schwiegermutter, Schwester und Schwägerin Die teure Verblichene starb im 62. Lebensjahre. Alle, die sie in ihrer steten und selbstlosen Hingabe an die Ihrigen gekannt haben, werden unseren tiefen Schmerz zu würdigen wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
