<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397758</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahlen. Die gestern mittag.Uhr,, Ende Erführte Ergänzungswahl der zweiten Klasse, zeixpigoghelsfegg#e hatte folgendes Ergebnis: Lonis Lehmann, in Firma, Jur. v. a. Lel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Nachdem in vergangener Woche dem Hausburschen einer Konfektions-Großfirma ein mit Herrenanzugen gefülltes Transport-Dreirad von der Straße fortgestohlen wurde mo man es andern Tages leer in Ehrenfeld aufgefunden hatte, wurde derselbe Wagen dem gleichen jungen Mann gestern abend in der Pfälzerstraße gestohlen, als er sich kurze Zeit davon entfernt hatte. In dem Transportwagen befanden sich vier Maßanzuge, mehrere einzelne Hosen, zwei Paletots und einige Reparaturen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Kleiderkammer für arme Schüler ist nun auch in unserer Stadt eröffnet worden, sie untersteht der Leitung des Lehrers I. Dünchen, Thumbstraße 6. Sie bezweckt, bedürftige Schulknaben ohne Unterschied der Konfession zu kleiden und nimmt getragene, noch brauchbare, Herren- und Knabenkleider, Kragen, Crawatten, Hüte, Mützen, Schuhe usw. dankbar an, ferner zurückgesetztes Tuch, Tuchreste und alle Artikel, die zur Anfertigung eines Anzuges notwendig sind. Die Kleider werden umgearbeitet und armen Schulknaben von Kalk nach Bedarf überreicht. Da die Umarbeitung finanzielle Anforderungen an die Kleiderkammer stellt, wendet sich der Leiter in einem Zirkular zwecks Zuwendung von Geldspenden an die hiesigen Bürger. Sämtliche Kleidungsstuücke und Geldbeträge werden durch Boten abgeholt.-- Aus einer Wohnung an der Hubertusstraße wurde in Abwesenheit der Inhaber ein Geldbetrag von 65., 1 goldener Trauring, gezeichnet M. L..., 1 silberne Damenuhr und 1 Lederportemonnate mit 5 M; gestohlen. Die Wohnung wurde mittelst Nachschlüssel geöffnet.-- Gestern mittag stieß auf der Hauptstrße, an der Ecke Mülheimerstraße, ein Automobil mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Das Automobil wurde an einer Seite stark beschädigt, während der Straßenbahnwagen unversehrt blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Drin August von Sachsen nebst Gemahlin trafen gestern abend 11 Uhr, von Brüssel kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, verblieben im Salonwagen und fuhren heute morgen .36 Uhr nach Dresden weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Messerstich war in vergangener Nacht die Antwort irgend eines Vagabunden, der in der Domstrße einen Metzgergeselle um das Schlafgeld angesprochen hatte und abgewiesen worden war. Der an der Hand verletzte Geselle fand auf der Wache an der Maximinenstrße die erste Hilfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Anfall von Geistesstörung sprang ein Mädchen in der Antwerpenerstraße aus einem Fenster der zweiten Etage und erlitt einen Beinbruch sowie sonstige Verletzungen. Es wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einer Schlägerei trug ein Mann aus der Ritterstraße zwei Messerstiche im Rucken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vermißt. Die Dienstmagd Elisabeth Nolden, geboren am 13. März 1890 zu Löwenich, hat am 3. d. M. ihre Dienststelle Venloerstraße 324 verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Größe: mittel, Gestalt: schlank, Haare: dunkelblond, Gesicht: länglich, blaßgelblich, Stirn: mittel, Augen: grau, Augenbrauen: dunkelblond, Nase: klein, eingedrückt, Ohren und Mund: mittel, Zähne: gesund, Kinn: rund. Besondere Kennzeichen: In der rechten Hand zwei Geschwüre. Bekleidung: blauer Rock, karierte Bluse, weiße Schürze, grau-karierte Tuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Untreue. Gestern schickte ein hiesiger Geschäftsinhabers seinen 17 Jahre alten Hausburschen zur Sparkasse, um auf das Buch 200 M. zu erheben. Der Hausburschen erhob jedoch anstatt 200 M. 800.; seitdem ist er mit dem Gelde in Begleitung seines 19 Jahre alten Bruders verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern vormittag wurde auf dem Fort 8 in Rodenkirchen ein Fahrer der 3. Kompagnie des Westfälischen Fußartillerie-Regiments von einem Geschütz über die Brust gefahren. Der Soldat erlitt so schwere Verletzungen, daß er im Lazarett gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Volksbildungsabend. Am Sonntag den 8. Dezember hält der Volksverein für das katholische Deutschland zusammen mit dem katholischen Bügerverein den ersten dieseährigen großen Volksbildungsabend für Kalk. Der Leitgedanke des überaus reichhaltigen Programms ist: Der Rhein in Sage und Geschichte. Die Rede hat Herr Dr. Riefeld(Köln) übernommen. Der Kirchenchor von St. Maria in der Kupfergasse in Köln unter Leitung des Herrn Joseph Kaster, sowie zwei Solisten haben ihre Mitwirkung zugesagt. Die Versammlung ist bei Fr. Böhmer, Hauptstrße, 8 Uhr. Das Programm, a 0,20 M. für jede Person, berechtigt zum Eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>(0 In Cantans Panoptikum zeigt der Mimiker John Armand eine Reihe Porträts hervorragender Persönlichkeiten. Außer den bekanntesten Fürtlichkeiten zeigt er auch Dichter usw. Mit geringen Hülfsmitteln verwandelt er sich vor den Augen des Publikums in seinigen Sekunden und wird des Beifalls der Zuschauer stets sicher ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Vitafkope-Theater bietet eine schöne Serie neuer Bilder, von denen die Reitschule von Sauer besonders genannt zu werden verdient, da die Schulung der edelsten Rassepferde in der mannigfaltigsten und interessantesten Weise veranschaulicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Kinetheater Romos, Hohestrße 9A, findet der Programmwechsel von nun an bis auf weiteres Freitags statt. Auch das neue Programm, welches des Interessanten in Hülle und Fülle bietet, reiht sich seinen Vorgängern würdig an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
