<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397747</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat der auf dem Hunnenücken 28 wohnende Goldschmied Franz Wüsten mehrere bemerkenswerte Erzeugnisse seiner Werkstatt ausgestellt und zwar eine Tafel, welche auf vergoldeter Bronze das vom Künstler selbst nach eigenem Entwurfe in kunstgerechter Linienührung im Stile des 14. Jahrhunderts gemeißelte Bild des h. Apostels Andreas trägt. Die Zwickel des die Bronzeplatte umgebenden Eichenrahmens schmücken getriebene Rosetten mit Steinen. Ferner ein in Form eines gotischen, reich gegliederten Thrones gearbeiteter Briefbeschwerer, auf welchem die sitzende Gottesmutter mit dem Jesuskinde in sauberer Ausführung dargestellt ist. Wenn die Darstellung sich auch an alte Vorbilder anlehnt, so ist dieselbe doch zu beanstanden, da das Bild der Himmelsönigin nicht zu einem gewöhnlichen Gebrauchsgegenstände erniedrigt werden sollte. Besonderes Interesse erregt das nach neuer päöstlicher Vorschrift gefertigte, mit der militärischen Dekoration versehene Ritter- und Comthurkreuz des Ordens vom Heiligen Grabe, welches sich gegen die frühere Form durch reichere Wirkung auszeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Intermezzo. Ein Postillon, der auf seinem Packetwagen sitzend, aus der Stolkgasse in die Straße An den Dominikanern einbog, wurde von einem Fuhrmann angefallen und mit der Peitsche geschlagen. Aber unser Postillon war nicht faul und wehrte sich kräftig seiner Haut mit wuchtigen Peitschenhieben, die er von seiner Höhe auf den Rücken des Fuhrmannes niederhausen ließ. Der Angreifer ließ schließlich, vor Schmerz sich krümmend, von dem Postillon ab und ergriff das Hasenpanier, lief aber einem Schutzmann in die Hände, der eben einschreiten wollte. Die Umstehenden brachen in schallende Heiterkeit aus ob diesem Schluß des in Beerdigung. Gestern nachmittag um 4 Uhr wurde der Königl. Obersteuerrevisor Herr Hans von Szczepansri vom Hauptsteueramt für inländische Gegenstände, welcher am Samstagabend infolge eines Schlaganfalles plötzlich gestorben war, von seiner Wohnung, Venloerstraße 5 aus, auf dem Friedhof in Gelaten beigesetzt. Welch großer Beliebtheit der Verblichene sich bei seinen Vorgesetzten, Kollegen und den übrigen Beamten erfreute, bewies die zahlreiche Teilnahme an seiner Beerdigung. U. a. waren auch Herr Provinzialsteuerdirektor Geheimer Oberfinanzrat Koreuber, verschiedene Mitglieder der Provinzialſteuerdirektion, eine Anzahl Oberbeamte und sämtliche dienstfreie Beamten der hiesigen steuerverwaltung, Abordnungen der Steuerämter von Mülheim a. Ry., Bensberg, Brühl und Bonn erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Auto-Omnibusse, welche an Stelle der vor Monaten aufgehobenen Pferdebahnlinien Florastraße--Nippes den Verkehr vermitteln sollen, haben bereits seit Wochen ihre Probefahrten aufgenommen, die gleichzeitig zur Anlernung der betreffenden Fahrer dienen sollten. An einem der Omnibusse sind noch einige Aenderungen vorzunehmen; nach Erledigung derselben soll der Verkehr, und zwar etwa Mitte Dezember, ausgenommen werden. Hoffentlich wird der Termin endlich eingehalten. Die Einwohnerschaft von Nippes, die mit gemischten Gefuhle die Spazierfahrten der Omnibusse betrachtete, möchte endlich die neuen Verkehrsmittel im praktischen Dienste der Allgemeinheit sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wöhltässigkeitsverein Meisterschaft, der bereits auf 70 Jahre segensreichen Wirkens zurückblickt und nach seinen Satzungen bei Notällen in den Handwerker- und kleinen Beamtenfamilien mit unverzinslichen Darlehen eingreift, hielt gestern abend im Gürzenich seine 3. ordentliche Hauptversammlung ab. meister, Baurat Schellen, erstattete den Geschäftsbericht. Nach dem gelegentlich des 70jährigen Stiftungsfestes herausgegebenen Jahresbericht besaß der Verein im Anfang dieses Jahres 1558 Mitglieder, welche sich auf alle Berusstände verteilen. Zwischenzeitlich sind 50 weitere neue Mitmeister zuerworben; leider sind aber auch 26 Mitmeister durch den Tod ausgeschieden, darunter 6 Ehrenmeister, die alle mindestens 25 Jahre dem Verein angehörten. Der Verein besitzt 150 Ehrenmeister; dadurch bekundet sich am besten die hohe Achtung, welcher sich der Verein in der Bürgerschaft erfreut. An Darlehen ist seit der letzten Hauptversammlung im Früjahr an 102 Familien die hohe Summe von 15 790 M. verausgabt worden, welcher an Tarlehnsrückzahlungen die Summe von 11 841 M. gegenübersteht. In 26 Vorstandssitzungen wurde die Prüfung von 277 eingegangenen Darlehnsgesuchen vorgenommen und unter diesen 102 genehmigt. Der Grund für die Ablehnung der restlichen Gesuche ist darin zu finden, teils, daß zu hohe Forderungen an das Vereinsvermögen gestellt wurden, teils, weil der Vorstand zu der Ueberzeugung kam, daß bei Bewilligung des Darlehns der Zusammenbruch der Familie doch nicht aufgehalten werden konnte, in wieder anderen Fällen boten dem Verein die Verhältnisse der Familien nicht genügende Sicherheit für pünktliche Rückzahlung. Alsdann erstattete der Obermeister Bericht über die Tätigkeit des Kassenkuratoriums hinsichtlich der säumigen Rückzahlungen; der Verein wird in solchen Fällen, in denen hinsichtlich der Rückzahlungen Nachlässigkeit und böswillige Absicht unterstellt werden muß, auf das alleschärfste vorgehen. Die böswilligen Schuldner lähmen die Tätigkeit des Vereins, indem sie das Geld, mit welchem andere englückliche Familien unterstützt werden können, unrechtäßig zurückhalten. An außergeröhnlichen Beiträgen wurden in dem entsprechenden Zeitraum 5975 M. eingenommen, darunter befand sich as Legat des verstorbenen Ehrenmeister Rentner Ernst Seybold in Höhe von 5000 M. Dann wurde mitgeteilt, daß der Verein in der Mohrenstrße ein Bureau errichtet habe, wo Protokollmeister de Jong in uneigennuütziger Weise die Rückzahlungen in Empfang nehme und quittiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>7. Abonnementskonzert der Kölner Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden beim Oberlandesgericht die Rechtskandidaten Michael Bleser aus Kaisersesch, Karl Bullmann aus Caternberg bei Essen(Ruhr) und Artur Gerhardi aus Dortmund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die rheinische Arbeitscentrale für die Pensionsversicherung der Privatbeamten auf staatlicher Grundlage beruft auf Sonntag den 1. Dezember, vormittags 11 Uhr, in dem großen Saale des Gürzenich einen Rheinischen Privatbeamtentag ein, in welchem die Frage der Pensionsversicherung von drei Referenten, den Herren Reichstagsabgeordneten Nacken(Eschweiler), Prof. Dr. Moldenhauer(Köln) und Karl Fischer(Offenbach) ausführlich behandelt werden wird. An alle Privatangeſtellte ergeht der Ruf, diese Veranstaltung zu besuchen, um der Regierung und den in Betracht kommenden Kreisen durch einmütiges Zusammengehen die Notwendigkeit der von den Privatbeamten aufgestellten Forderung zu beweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Sozialdemokratie veranstaltete gestern abend eine Kundgebung gegen das Dreiklassenwahlrecht. In neun Versammlungen, die in Köln, Kalk, Lindenthal, Nippes, Ehrenfeld, Deutz, Poll und Vingst abgehalten wurden, lautete das Thema: Entspricht das preußische Dreiklassenwahlrecht der Würde und dem Kulturstand des preußischen Volkes? Es wurde eine Resolution angenommen, die das allgemeine, gleiche und direkte Wahlrecht für Preußen fordert und zwar für alle Personen, die das 20. Lebensjahr erreicht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnung. Der bekannte Tierbildhauer Josef Pallenberg in Köln-Riehl hat aus Anlaß der dieseährigen Deutschnationalen Kunstausstellung in Düsseldorf die goldene Medaille für Kunst erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vermißt. Der Bierbrauer, jetzt Arbeiter Heinrich Spee, geboren 29. November 1867 zu Bonn, hat am 30. Oktober seine Wohnung Aegidiusstraße 4 verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: Größe 1,72--1,75 Meter, Gestalt untersetzt, kräftig, Haare dunkelblond, Bart starker blonder Schnurrbart und Fliege, Gesicht rund rot, Stirn niedrig, Augen blau, Augenbrauen dunkelblond, Nase schmal, Ohren und Mund mittel, Zähne vollständig. Kinn spitz. Besondere Kennzeichen: auf der linken Stirnseite eine Narbe. Bekleidung: dunkelblau karierte Anzug, dunkele Mütze, weißblau gestreiftes Biberhemd, graue Socken, schwarze Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Uniontheater, Hohestrße 23--25 am Bismarckdenkmal. jetzigen Vorstellungen bieten wieder viel Unterhaltendes und Belehrendes. Dem sozialen Leben entnommen ist das ergreifendtrama: Das Fabrikeädchen, besonders lehrreich ist die Entwicke. lung des Eies, welche den Werdegang eines Vogels darstellt. verhängnissvolle Brett und Flüssige Elektrizitaät sind humoristisch Ganz besonders den Kleinen dürften aber die prachtvoll kolorierten Bilder Der Zauberreich und Ali Baba, ein Märchen aus 1001 Nacht gefallen. Die Reise des Kaiserpaares nach England beschrießt das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verlosung. Bei der gestrigen Verlosung des St. Elisabeth. Frauenvereins in Deutz zum Besten der Armen fiel der Haupt, gewinn auf Los Nr. 75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Männergesangverein Amphion Köln-Ehrenfeld unter Leitung des Dirigenten Hrn. Franz Michalek, Lehrer an Konservatorium, veranstaltet wie in den Vorjahren, so auch an kommenden Sonntag den 1. Dezember, abends punkt.30 Uhr, in Gesellschaftshause Leo-Bau ein großes Wohltätigkeitskonzert(Stuhlkonzert) zugunsten einer Weihnachtsbeſcherung armer Kinder beider Konfessionen. Frl. Emma Lindenberg(Sopran), Frl. Maria Sonntag(Geige), Hr. Ernst Heuser, Lehrer am Konservatorium (Klavier) und Hr. Franz Michalek, Lehrer am Konservatorium (Klavier), haben ihre Mitwirkung zugesagt. Der Chor in Stärk von 100 Sängern wird Chöre von Hegar, Schwarz, Heuser, v. Baußnern, v. Othegraven zum Vortrag bringen. Karten zum Preise von 1 M. sind bei dem Vorstande und den bekannten Debit stellen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
