<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Feier der Kardinalserhebung des Erzbischof v. Geissel wird uns noch gemeldet: Mittags 1 Uhr begann gestern das Festmahl im weißen Saale der Bürgergesellschaft für die 72 Greise, welche durch das Bürgerkomitee zur Jahresfeier der Kardinalserhebung gespeist werden. Anstelle des auf der Firmungsreise befindlichen Herrn Kardinals war Hr. Weihbischof Dr. Müller erschienen, ferner Hr. Generalvikar Dr. Kreuzwald, Domkapitular Dr. Steffens, Pfarrer a. D. Stevens. Der stellvertretende Vorsitzende Hr. Brock begrüßte die Herren. Der Herr Weihbischof richtete ermunternde Worte an das Komitee und die Greise und erteilte dann den bischöflichen Segen. Die Greise zählen zusammen 5261 Jahre oder 73 Jahre im Durchschnitt. Alterseräsident war der 90 Jahre alte Hr. Johann Pleikers, Weverstraße 87.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rate bei Kalk, 12.Nov. 1907. Hier wurde von der Polizei ein italienischer Arbeiter verhaftet, welcher beschuldigt wird, einen Mann mit einem Revolver in den Arm geschossen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verband deutscher handlungsgehülfen zu Leipzig wird am Donnerstag den 14. d.., 9 Uhr abends im Krystallpalast einen öffentlichen Vortrag veranstalten, der unter Berücksichtigung der Wahlen für das Kaufmannsgerichte das Thema behandelt: Die Kaufmannsgerichte als soziale Einrichtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Zigarren-Abschnitt-Sammelverein veranstaltet am Samstag den 16. d. M. im großen Saale der Lesegesellschaft zur Vermehrung seiner Mittel zur Unterstützung armer hiesiger Schulkinder ein Wohltätigkeitskonzert, zu welchem außer den Damen Grethe Merrem(Konzertsängerin), Elisabeth Scholtz vom hiesigen Stadttheater(Deklamationen), Hru. Wilh. Brots(Operisänger) bewährte Dilettanten und Humoristen ihre Mitwirkung zugesagt haben. Den instrumentalen Teil hat das ganze Flora-Orchester unter Leitung seines Dirigenten Eduard Pertz übernommen. Es ist dem rührigen Verein, Welcher seit seinem Bestehen weit über 11 000 armen Kölner Schulkindern durch Gewährung von Kleidungsstuücken insbesondere von kräftigem Schuhzeug den regelmäßigen Besuch von Schule und Kirche ermöglicht hat, ein reger Besuch des Konzertes und ein guter klingender Erfolg zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholischer Volksverein Köln, geründet 1867. Am kommenden Sonntag den 17. November begeht der Katholische Volksverein Köln das Fest seines 40jährigen Bestehens, indem er vor Ausbruch des Kulturkampfes gegrundet wurde. Am Morgen um.30 Uhr versammeln sich die Mitglieder in der Pfarrkirche zur h. Jaques(Neußertraße) zu einem feierlichen Hochamte; um .30 Uhr abends findet im großen Prunksaale der Bürgergesellschaft eine gemütliche Familienfeier statt, zu welcher ein reichhaltiges und wechselreichen Programm vorbereitet ist; u. a. werden mitwirken der aus dem Verein neugegruündete Gesangchor Bardenvolk unter Leitung des Hrn. Rektors Gouvern. mehrere geschätzte Dilettanten und das Hansemannsche Trompeterkorps. Der Ehrenpräsident des Vereins und Mithründer, Hr. Abgeordneter Eduard Fuchs, wird die Festrede halten; für die Herren Ehrenmitglieder ist eine Ehrung vorgesehen. Alles übrige ist in dem Inseratenteile zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Werkmeister-Bezirksverein Köln-Ehrenfeld feierte am verflossenen Samstag im Lobau sein 5. Stiftungsfest. Die Weitzelsche Kapelle stellte eine gediegene Musik. Die Festrede hielt der Vorsitzende des Vereins, Hr. Wolf, welcher sie in ein begeistert aufgenommenes Kaiserhoch ausklingen ließ. Fräulein Görres sprach einen sinnigen Prolog mit angenehmer Stimme. Hr. Heuscher sang mit seiner prächtigen Tenorstimme Arien aus Walküre und Martha, sowie ein Lied: Der Lenz. Der kleine Geiger Mainz bewies, daß er seit vorigem Jahr wieder erhebliche Fortschritte gemacht hat. Der Köln-Aehrenfelder Quartett-Verein sang mehrere Chöre unter einem Dirigenten Hrn. Pütz so meisterhaft, daß stürmisch eine Zugabe verlangt wurde. Die Klavierbegleitung lag in den Händen des Hrn. M. Schmidt, der auch noch zwei Konzertsücke auf einem Bachschen Flügel mit bekannter Bravour vortrug. Hr. Mollenbeck als Humorist entfesselte wahre Lachsalven, ebenso das Theatersück Bekehrte Werkmeisterfrauen, das von Damen und Herren des Vereins recht flott gespielt wurde. Alle Darbietungen ernteten reichen B fall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
