<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397764</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im rauschenden Seidenkleid, zu dem die übrigen eleganten Bekleidungsstücke paßten, wurde gestern eine junge Dame durch die Sittenpolizei in einem berüchtigten Hause an der Elstergasse verhaftet. Auf der Wache entpuppte sich die junge Dame als ein 20jähriger Kellner, der bereits seit zwei Jahren sich hier in Damenkleidern aufhielt. Man weiß noch nicht recht, was das Motiv für die Verkleidung bildete. Vielleicht ist der Verhaftete ein raffinierter Dieb, vielleicht steckt aber noch etwas anderes 4 Postverkehr. Am 22. Dezember(Sonntag) werden bei den Postämtern in der Stadt Köln und den Vororten die Schalter für die Auflieferung von Paketen wie an Werktagen geöffnet sein. Die Ausgabe der eingegangenen Paketsendungen wird bei den Postämtern mit Paketausgabe am 22. Dezember wie an Werktagen am 25. Dezember von 8 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags stattfinden. Die Ausgabe der Begleitadressen zu Wert- und Einschreibepaketen sowie zu allen postlagernden Paketen erfolgt beim Postamte Köln I(Briefpostamt) am 22. und 25. Dezember in demselben Umfange wie die Ausgabe der Pakete beim Postamte Köln II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Verliehen ist: Der Charakter als Rechnungsrat dem Obertelegraphen-Sekretär Brill in Köln beim Uebertritt in den Ruhestand; der Titel Postdekretär den Oberpostassistenten Lemke und Pirrmann in Köln, den Postassistenten Otto Herweg, Rauen, Winkens und Zehnpfennig in Köln. Etatsäßig angestellt: Als Telegraphenassistent der Telegraphenanwärter Lotz in Köln, als Telegraphengehülfinnen die Telegraphengehülfinnen Anna Müller und Emma Vogel in Köln. Versetzt sind: Der Postinspector Zwirner von Berlin nach Köln, der Telegraphensekretär Jeckel von Straßburg(Elsaß) nach Köln, der Oberpostassistent Breusing in Köln als Postverwalter nach Eckenhagen(Kr. Waldbaöl).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenraub. Gestern nachmittag gegen 5 1/2 Uhr wurde in der Dagobertstraße einer Musiklehrerin von einem jungen unerkannt entkommenen Burschen ein schwarzlederne Handtäschchen entrissen, in dem sich ein Portemonnaie mit Inhalt, sowie eine Straßenbahnstreckenkarte auf den Namen Fräulein Mertens befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein französischer Schwindel, von dem sich die Hintermänner in Paris jetzt vor Weihnachten wieder einen besonderen Erfolg versprechen, sei hier öffentlich besprochen. Ein hiesiger Bürger erhielt ein vervielfaältigtes Schreiben(Typen der Schreibmaschine), in welchem dem Empfänger ins Gedächtnis zurückgerufen wird, daß"Ihr vorzüglich gelungenes Porträt von mir seinerzeit auf einer Kunstversteigerung der Firma Societe Francoamericaine, 43, Avenue de la Republique, erworben, immer noch zu Ihrer Verfügung steht. Dieses vortreffliche, ähnliche Bild würde sicherlich eine angenehme Weihnachtsgabe bilden. Sein niedriger Preis von 3 M. 90 Pfg. oder mit elegantem Rahmen in Schwarz und Gold zu 7 M. 90 Pfg. inkl. aller Verpackungs- und Portospesen ermöglicht Ihnen den preiswerten Besitz eines wirklichen Kunstwerkes" usw. Unterzeichnet ist der famose Brief von Fräulein Marie Rufi, 9, Passage'Angouleme, Paris. Vor dem Schwindel mögen unsere Leser gewarnt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Niedergebrannt sind in vergangener Nacht zwei Strohbarmen, die am Grembergerweg errichtet waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 29. Polizeirevier wurden 387 Gewerbetreibende revidiert. 197 derselben hatten ihre beräte dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 21 Gewerbetreibenden wurden 72 Geräte beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand gestern nachmittag in einem hause an der Dasselstraße. Die Feuerwehr war etwa 1/4 Stunde lang tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Sprengungsarbeiten an der Umwallung, die am Samstag den 14. d. M. in Gegenwart des Oberbürgermeisters und der Stadtverordneten vorgenommen werden, erfordern umfassende Sicherheitsmaßßregeln. Folgende Straßen werden gesperrt werden: die Siegburgerstrße zwischen Tempelstrße und Lrehbrücke, die Helenenwallstraße zwischen Siegburgerund Rupertusstraße, der Glacisweg zwischen Siegburgerstrße und Grabengasse und das Deutzer Rheinwerfte zwischen Eisenbahnüberführung beim Pontonschuppen und Eisenbahnübergang beim Glacisweg, und zwar vormittags von 11--12 Uhr. um einer Gertrümmerung der Fensterscheiben durch Luftdruck vorzubeugen, empfiehlt es sich, daß die Bewohner der Umgegend wahrend der Sprengungen die Fenster offen halten le. Ein Pferd gestohlen wurde in vergangener Nacht einem Fuhrmann von der Freiheitstraße. Das Pferd soll einen Wert von 1800 M haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Güterbahnhof Deutz wurden seit längerer Zeit, wie auch der Local-Anzeiger bereits berichtete, Liebstähle bemerkt, ohne daß es gelungen ware, den Täter zu erwischen. Gestern nun wurde der Dieb auf frischer Tat ertappt. Unter der Rampe versteckt fand man auch eine große Menge der verschiedensten Gegenstände, wie wollene Jacken, Zigarren, Schokolade, Seifenpulver usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Metropoltheater. Hr. Operisänger Richard Wagner bittet uns, mitzuteilen, daß er an der 100. Aufführung des Walzertraum infolge einer starken Indisposition nicht mitgewirkt habe; sein Vertreter habe auf dem Theaterzettel nicht mehr angeführt Reichshallentheater. Ergebnis der Ringkämpfe von Mittwoch den 11. Dezember: Petroff(Bulgarien) besiegt Thomas(Transvaal) in 14,17 Min. durch Untergriff von hinten. Im Entscheidungskampf zwischen Eberle(Deutschland) und Bambusa(Brasilien) siegte Eberle in einer Gesamtzeit von 54,19 Min. durch Armzug am Boden 8 Ueber den Yellowstone-Dark, den Nationalpark der Vereinigten Staaten Nordamerikas, sprach am 4. Dezember abends in den vereinigten Kongregationen für verheiratete Herren und junge Kaufleute Hr. Domcapitular Dr. Blank. Der Redner, der aus eigener Anschauung und von eigenen Erlebnissen sprechen konnte, schilderte in interessanter Weise die eigenartigen und großartigen Naturschaönheiten des 1872 als Nationaleigentum des Staatenverbandes aus den Territorien der Einzelstaaten ausgeschiedenen 350 Quadratkilometer großen Terrains. Dasselbe steigt bis in die Regionen des ewigen Schnees, hat aber auch Stellen mit sehr mildem Klima und fruchtbarem Boden. Der Besuch ist nur möglich mit dem Reisewagen, den sechs bis acht Personen gemeinsam benutzen; acht Tage sind dazu erforderlich. Den Besucher entzuücken die Terrassen der in den herrlichsten Farben schillernden heißen bis fast kalten Wasser, dann die Geyser, von denen sich einzelne bis 70 und 80 Meter erheben, die sogenannten Färbtöpfe, runde Vertiefungen, in denen der mit chemischen Stoffen durchsetzte Schlamm brodelt und endlich am Salt Lake die Schlammvulkane, die zeitweilig den bunten Schlamm eruptiv in die Höhe werfen. Es war eine anziehende frische Schilderung der Naturschaönheiten und Eigenarten dieses merkwürdigen Erdenfleckchens, die der Redner vor den aufmerksam lauschenden Zuhörern entrollte und die ihm mit herzlichem Dank entlohnt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
