<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397768</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die jüngsten Stadtverordnetenwahlen haben sogar in Amerika Beachtung gefunden. In einem zu St. Louis, Mo. erscheinenden deutschen katholischen Blatte finden wir darüber einen eingehenden Artikel, welcher mit folgenden Sätzen schließt: "35 Jahre ist gekämpft worden, um das jetzt erreichte zu erzielen. Da ist die große Genugthung erklärlich, welche die Zentrumspartei Köuns und die Zentrumspartei des ganzen Deutschen Reiches ob des Sieges am 16. November d. J. erfüllt. Die Kölner Zentrumspartei verdankt ihren Erfolg lediglich der eigenen Kraft. Alles hatte sich gegen sie vereinigt; es war der"Block" in der Gemeinde. Aber die Kölner Zentrumspartei wurde aller Gegner Herr. Sie ist die am besten organisierte im ganzen Deutschen Reich, hat ausgezeichnete, kluge Führer, welche Disziplin und Einigkeit in der großen Partei zu erhalten wissen und sich niemals zur Unduldsamkeit und Ungerechtigkeit hinreißen lassen; die Masse der Partei ist von seltener Opferwilligkeit und Ausdauer. Stände es überall wie in Köln, so würde bald die liberale Herrschaft in den meisten rheinischen Städten gebrochen sein. Möge man überall an den Kölern sich ein Beispiel nehmen, die ein fröhliches und gemütliches Völkchen sind, aber auch den Ernst zur rechten Zeit verstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurden durch die Kriminalpolizei heute drei junge Burschen, denen gegen ein Dutzend Liebstähle zur Last gelegt werden. Einzelne gestohlene Sachen sind bereits ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Nunzius Maar, Frühirth(München); König Gustav V. von Schweden, der bisherige Kronprinz Gustav Adolf; Fürst Ferdinand von Bulgarien mit seiner Braut Prinzessin Eleonore Reuß-Köstritt; das vom Kaiser gestiftete Denkmal zur 150jährigen Erinnerung an die Schlacht bei Leuthen; die Begrüßung der Veteranen der schlesischen Kriegervereine bei der 150jährigen Jahresfeier zur Erinnerung an die Schlacht bei Leuthen durch den Kronprinzen als Vertreter des Kaisers, und die Eröffnung der internationalen Automobilausstellung in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Wessendorf in Köln ist zum Amtsgerichtsrat und Referendar Dr. Schumacher zum Gerichtsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält heute abend 8 Uhr im Viktoriasaale, Sechzigstraße 6, eine Männerversammlung ab, in welcher Herr Dr. Meffert(.-Gladbach) über Bibel und Naturwissenschaft sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtische Säuglingsmilchanstalt. Die Säuglingsmilch wird von Montag, den 16. dieses Monats, in den unter der Bekanntmachung in Nummer 333 und 334 dieser Zeitung aufgeführten 5 neuen Ausgabestellen und zwar: bei M. Hackenbroch, Mütheimer- straße 152, W. Klein, Hubertusstraße 1, I. Profitlich, Hauptstrße 2, J. Betz, Rolshoverstraße 29, W. Diepenseifen, Kaiserstraße 33. vormittags verausgabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
