<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397706</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Vereinigung für rechts- und staatswissenschaftliche Fortbildung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat in der verflossenen Woche eine Aufbesserung erfahren, die aber für die Schiffahrt wenig Bedeutung hatte. Nachdem der Wasserstand die Höhe von 0,95 Meter erreicht hatte, ging er wieder zurück. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 0,87 Meter, gegen 0,77 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Witterung ist in den jüngsten Tagen herbstlich raus geworden. Der Himmel war immer bedeckt und an Regenüssen fehlte es nicht. Das Thermometer zeigte gestern nachmittag 2 Uhr nur+ 10 Grad Celsius bei Nordwestwind und sinkendem Barometer. Ueberdies lag gestern fast während des ganzen Tages ein dichter Nebel über der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Greens Kölner Adreßbuch 1908. Wie aus Anzeigen ersichtlich, werden Angaben für das nächstährige Adreßbuch sowie Büchbestellungen zum Subscriptionspreise von 8,50 M. nur noch bis Donnerstag den 31. d. M. von dem Verlage Brückenstr. 6 entgegengenommen, worauf auch an dieser Stelle hingewiesen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Fest der h. Ursula und ihrer Gefährtinnen beginnt heute in der Pfarrkirche St. Ursula und dauert bis einschliefßlich nächsten Sonntag. Jeden Abend 7 Uhr ist Predigt. Am Schlußsonntag ist die Predigt abends 5 Uhr. Danach werden die Reliquien der Heiligen in feierlicher Prozession über die Marterstelle getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Uamenvortrag. Frau Amalie Garms aus Leipzig wird im großen Saale der Lesegesellschaft am Montag den 28. Oktober, nachmittags 5 Uhr, einen Vortrag halten über das Thema: Die Fundamente für das Lebensglück der Frau. Der Eintritt ist frei. Ebendaselbst findet tags darauf von nachmittags 3 1/2 bis 6 1/2 Uhr eine umfangreiche Ausstellung von Reformbekleidungsneuheiten statt, wie sie für die Bedurfnisse aller Stande jetzt in hochster Vollendung dargeboten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Neubau an der Handelshochschule. Zu unseren gestrigen Mitteilungen über die beteiligten Mitarbeiter und Firmen werden wir darauf aufmerksam gemacht, daß die Herstellung der Gartenanlagen und die Asphaltirung der Hofe unter der Leitung des städtischen Garteninspectors Hrn. Jung ausgeführt wurden 36 neue Klassen müssen an den Volksschulen zu Östern 1908 errichtet werden, die mit 21 Lehrern und 15 Lehrerinnen zu besetzen sind und 68850 M. für Gehälter und Mietsentschädigung beanspruchen. Im ersten Aufsichtsbezirke ist eine Klasse mit einer Lehrerin, im zweiten Aufsichtsbezirke find elf Klassen mit einem Lehrer und sechs Klassen mit einer Lehrerin zu besetzen; davon entfallen auf Sülz allein sechs neue Stellen. Für die neuen Klassen müssen Säte gemietet werden. Auf den dritten Aufsichtsbezirke entfallen 18 neue Stellen, zeyn Lehrer und acht Lehrerinnen. Hiervon entfallen drei auf die Alt- und Neustadt, sechs auf Nippes, je eine auf Merheim und Bocklemünd und sieben auf Ehrenfeld beziehungsweise Bickendorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kleine Mitteilungen Im Kinetheater Kosmos, Hohestrße 9a bringt der diesmalige Programmwechsel wieder eine Reihe schöner Bilder; u..: Vom Sozialist zum Nihilist, oder Russische Zustände, Korsikanische Blutrache, die kolorierten Films Das verzauberte Rosenbukett. Monsieur Harlekin und Familie usw. -- Der Hansa-Kinematograph, Hohepforte, hat sich in seiner kurzen Bestehungszeit bereits einen guten Namen erworben. Eine Programmänderung tritt am Montag ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßenbahnunfall. An einem Triebwagen der Straßenbarn brach gestern nachmittag gegen 2 Uhr auf der Strecke kurz vor Nippes der Bügel, so daß der Wagen auf der Strecke stehen blieb. Gleichzeitig löste sich am Nebengeleise der Leitungsdraht von der Verbindung am Maste. Beim Herannahen des nachfolgenden Wagens schoß eine mächtige breite Flamme vom Maste zur Erde nieder. So waren für kurze Zeit beide Geleise gesperrt. Das Fahrpersonal half sich aber bald dadurch, daß der Wagen mit der gebrochenen Schleife von einem folgenden nach Merheim geschoben wurde; auf der anderen Strecke fuhren die Wagen mit herabgezogenen Kontaktschleife unter der gebrochenen Stelle hindurch nach Köln. c</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tollwutverdächtiger Hund. Vor einigen Tagen wurde eine in der Roonstraße wohnende Dame von ihrem Schoßhündchen in die Wange gebissen. Ihr Sohn erhielt Bißwunden an der Hand Nachdem ein Tierarzt das Tier als tollwutverdächtig bezeichnet hatte, wurde es getötet und der Kopf zur endgültigen Feststellung ob Tollwutkrankheit vorlag, nach Berlin geschickt. Auf den Rat des Arztes begeben sich die beiden Verletzten nach Berlin in das Pasteursche Institut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Der Kronprinz auf der Karlshorster Bahn; der Sieger Minus des höchst dotierten Rennens auf dieser Bahn; die Trümmer des bei der Station Shrewsbury entgleisen englischen Expreßßzuges; der durch Hochwasser überflutete Ort Luino in Norditalien; die Gesandtschaft des marokkanischen Pratendenten Muley Hafis in Berlin; König Viktor Emanuel mit König Chulalongkom von Siam auf der Fahrt durch Messina; der englische Leutnant Schackletons mit seinem eigens für die Süpolarexpedition konstruierten Automobil, und mehrere Werkstattäume in der kürzlich eröffneten Gewerbebeförderungsanstalt für die Rheinprovinz in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>2349--###fremde A. 25/22,:20,00; Roggen, hiesiger M. 20,75fremder M. 23,00-23.50: Hafer, hiesiger 18,00--18.75, fremder 19"-21.00 j Gerste, Futtergerſte, 16.50-17,00, Mais, grober 15.5017.00. mittel 16,75-17,25, Cinquantino%40-17.90. Weizenmehl, 000 32,50, Roggenmehl 0 mit Sack 30.75-31.50, Kleie mit Sack 12,25--12,60, Grand 12.25-12,60, Bollmchl mit Sack 14,75-15,25, Palmkuchen mit Sack 13.60, Leinmehl mit Sack 15.80, Baumwollsa##mahl mit Sack 15.90 die 100 Kilo. Der heutige Fruchtmarkt war sehr gat besucht; die Preise für alle Getreidearten sind unverandert. Die Kaufer zeigten sich jedoch zurückhaltend und dürâtan nennenswerte Umsatze kaum erzielt worden sein Futtermittel nach wie vor fest, bei hoheren Preisen. Mahl fest, bei stillem Geschaft.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
