<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397703</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kassenboten Hrn. Theodor Offermann von der Severinstrße, welcher am 27. v. M. bei der Firma Karl Mertens Wwe., Kaffeegroßhandlung. An St. Katharinen, sein goldenes Arbeitsjubiläum feiern konnte, wurde vom Kaiser das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen und gestern abend durch den Hrn. Gewerbeinspektor Back unter einer herzlichen Ansprache überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. In der vorletzten Nacht wurde an Obenmarspforten an einem Pelzgeschäft ein Schaukasten erbrochen und für etwa 100 M. Pelzwaren gestohlen.--. Gestern wurde aus dem Hausflur eines Hotels in der Nähe des Hauptbahrhofes einem Reisenden ein Koffer mit wertvollem Inhalte entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von der Bahnhofspolizei wird nunmehr, wie bereits gemeldet wurde, aus Anlaß der vielen in der letzten Zeit vorgekommenen Auslünderungen und Liebstählen, welche die Italiener an ihren Landsleuten auf dem Hauptbahnhof ausgeführt haben, eine strenge Kontrolle geführt. Alle Italiener, welche sich in verdächtiger Weise auf dem Hauptbahnhofe aufhalten und sich nicht genügend ausweisen können, werden der Kriminalpolizei zugefuührt. Die Italiener werden dann photographiert, um ausgepluünderten Landsleuten Gelegenheit zu geben, den Täter festzustellen. Das energische Vorgehen der Polizei hat zur Folge gehabt, daß sich viele Italiener, welche sich früher in verdächtiger Weise auf dem Hauptbahnhof umhertrieben, dort nicht mehr sehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Anerkennung. Das opferwillige und entschlossene Eingreifen des Küfers Mathias Dievernich in Köln, Große Witschgasse 2A, bei der am 9. August d. I. erfolgten Rettung der zehnährigen Schülerin Maria Ringhof vom Tode des Ertrinkens im Rhein wird vom Regierungsräsidenten lobend zur öffentlichen Kenntnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlacht- und Mastvieh-Ausstellung 1908. Der Obereräsident hat dem Komitee der im Jahre 1908 in Köln stattfindenden Schlacht- und Mastviehausstellung durch Erlaß vom 2. d. M. die Erlaubnis erweist, im April n. J. eine öffentliche Ausſpielung von lebenden Tieren nach Maßgabe des Verlosungsplanes zu veranstalten und die Lose während der Ausstellung auf dem städtischen Schlacht- und Viehhofe in Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern mittag kurz nach 1 Uhr stieß an der Ecke Kattenbug und Unter Sachsenhausen ein Wagen des Königlichen Polizeiräsidiums mit einem Radfahrer zusammen. Die hinteren Hufe des Pferdes hatten sich in die Speichen des Rades festgesetzt, wodurch das Tier zu Fall kam, sich jedoch anscheinend keine Verletzungen zuzog. Das Rad war vollständig gertrümmert, während der Radfahrer mit dem Schrecken davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Schulnachrichten. Die Lehrer Theodor Binz zu Wollersheim und Heinrich Lingens zu Schlebusch sind zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule zu Köln ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Schulamtsbewerber Karl Joseph Keimes aus Köln-Nippes ist zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Junkersdorf ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Schulamtsbewerberinnen Anna Limbach aus Köln und Helene Lübbert sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abgefaßt. Gestern vormittag stahl in der Zentralmarkthalle ein etwa 20jähriger Bursche einen Sack Aepfel. Der Dieb wurde aber auf frischer Tat erwischt und einem Schutzmann übergeben, der ihn zur Kriminalpolizei brachte. Wie sich dort herausstellte, wurde der Bursche noch zwecks Verbüßung einer Gefängnissstrafe gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Verzeichnis der öffentlichen Vorlesungen an der Handelshochschule für das Wintersemester ist im Anzeigenteile dieser Nummer veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Tonbild-Theater, Hohestrße 78, bringt diese Woche eine eigene Aufnahme des Kölner Pferde-Rennens von Sonntag den 20. d. M. und ist es, in Anbetracht der kurzen Zeit, eine anerkennenswerte Leistung, dieses Bild, welches etwa 8000 einzelne Photographien enthält, in so klarer Ausführung herzustellen. Der übrige Teil des Programms ist durch komische und dramatische Bilder ausgefüllt.(Näheres im Inseratenteil.) w Selbstmord. In vergangener Nacht erhängte sich in seiner Werkstellen an der Christinastraße in Nippes ein verheirateter Steindrucker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wirte erhalten keine Zeugengebühren. Nach einer Entscheidung der Oberrechnungskammer ist an Wirte, die in Gerichtsterminen als Zeugen vernommen werden, Zeugengeld, abgesehen von der Erstattung ihrer Barauslagen, nicht zu zahlen, da sie einen Ausfall an Einnahme nicht hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dogelfänger wurden vorgestern wieder von zwei Feldschutzbeamten an der Zülpicherstraße abgefaßt Sie hatten große Netze aufgestellt und bereits eine Anzahl Distelfinken eingefangen. Diese mit samt den Locktögeln wurden in Freiheit gesetzt, die Netze beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Diebstahl an der Paketaufgabe. Seit einiger Zeit vermißten die Aufgeber von Pasteten am Postamt am Augustinerplatz häufig Adressen. Da die Sache namentlich Hausdienern von Geschäften häufiger passierte, konnte nur die Vermutung Platz greifen, daß die Adressen der Postwerizeichen wegen gestohlen würden. Dies hat sich nunmehr bestätigt. Ein Lehrling benutzte den Trubel, der abends an der Aufgabe unvermeidlich ist, und eignete sich die Adressen an. Eine Firma hatte 9 M. Verlust dadurch an einem Abend. Der junge Mensch befindet sich in polizeilichem Gewahrsam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Opernhaus. Am Sonntag den 27. d. M. wird Ponchiellis große Oper Gioconda zur ersten Aufführung gelangen. In der Titelrolle werden die Damen Guszalewicz und Welser, in der Rolle der Mutter Gioconda die Damen Rohr und Beyenburg auftreten. Die übrigen Hauptpartien werden von Fräulein Dalossy und den Herren Batz, Liszewski und Wiedemann gesungen. Dirigent ist Hr. Lohse, die Regie führt Hr.'Areals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Ausbesserungsarbeiten die linksrheinische Militär-Ringstraße vom 24. bis 30. Oktober 1907 von der Kreuzung Berrenratherstraße mit Ringstraße bis zum Feldweg Deckstein-Efferen; vom 29. Oktober bis 5. November 1907 vom Feldweg Vogelsang-Ehrenfeld bis zur Kreuzung der Venloerstraße mit der Ringstraße, und vom 4. bis 9. November 1907 von der Ueberſührung der Neußerdbahn über die Ringstraße bis Feldweg Longerich-Heinersdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 24.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Koln, 24.0kt.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 686 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender M. bis 104, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 82-80, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 60-74.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein hielt am Mittwochabend in der Bürgergesellschaft seine ordentliche Hauptversammlung ab, welche der Vorsteher, Hr. Doktor Schiffelmann, leitete. Vor Eintritt in die Verhandlungen widmete der Vorsitzende dem verstorbenen Mitgliede, Lehrer J. J. Liessem, einen tiefempfundenen Nachruf. Der Verstorbene war über 40 Jahre im Lehramte tätig und gehörte ebensolange dem Verein an. Im Feldzuge 1870/71 wurde er schwer verwundet und trug Ueberbleibsel des Geschosses bis zu seinem Lebensende in seinem Körper. Da er dadurch viele Zeit ans Haus gefesselt war, benutzte er diese Zeit zur Abfassung zahlreicher Kinder- und Jugendschriften. Sein Andenken ehrte die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. Hierauf erfolgte die Aufnahme von neuen Mitgliedern. Dem vom Vorsitzenden erstatteten Jahresbericht ist zu entnehmen, daß der Verein am Ende des Vereinsjahres(30. September) 288 Mitglieder, 241 Lehrer und 47 Lehrerinnen zählte. Vier Mitglieder starben, 12 neue traten bei. Die Zahl der zu unterstützenden Witwen beträgt 25. Aus der vom Verein verwalteten Stiftung Miethen erhielten eine Lehrerswitwe 100, zwei andere je 75., aus der Isidor Seiß-Stiftung die fünf ältesten dürftigen Lehrerwittwen je 174., die Zinsen aus der Brandenberg- Jubiläumsstiftung wurden zwei früh pensionierten Lehrerinnen übewiesen. Eine ungenannte Wohltäterin hat dieser Stiftung 500 M. zugewandt. Aus der Schneider-Stiftung erhielten vier Lehrerinnen je 75 M. zu Weihnachten. Die Stiftung Züdorf und Langer ist auf 1262,96 M. angewachsen. Die Ostern 1907 vom Verein herausgegebene Neubearbeitung der ersten Abteilung der Kölner Hausfibel hat im Gebrauch ausnahmslos freudige Zustimmung gefunden, Die Schullehörde, insbesondere Hr. Schulrat Dr. Brandenberg, wurde für ihre Förderung der guten Sache besonderer Dank ausgesprochen. Eine auf der ersten Abteilung sich aufbauende Bearbeitung der zweiten Abteilung ist fertiggestellt und der Behörde eingereicht worden. Der Verein hofft, mit diesen Neubearbeitungen dem Unterricht in der Muttersprache einen guten Dienst geleistet zu haben. Hr. Lehrer Bollig erstattete den Kassenbericht. Die Gesammteinnahme betrug 11 794., darunter 3540 M. Zinsen, 4153 M. Mitgliederbeiträge und 147 M. Zuwendung von Schulrat Dr. Brandenberg. Verausgabt wurden 10699 M. Hiervon entfallen auf Witwen-Unterstützungen 7038., Kranken- und Sterbegeld 1878 M. Das Vermögen des Vereins beziffert sich ohne Stiftungen auf 94560 M. und ist in Hypotheken und Sparkassen angelegt. Auf Vorschlag der Revisoren wurde dem Kassierer unter dem Ausdruck herzlichen Tanken Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Strafkammer. In der Zeit von Dezember 1906 bis Mai 1907 wurden Klagen laut, daß eine große Zahl Kollis, die auf dem Bahnhof Gereon eingeliefert wurden, später spurlos verschwunden waren. Der Verdacht, diese vermißten Sachen gestohlen zu haben, richtete sich zunächst gegen den Güterbodenarbeiter Hugo Märohäuser aus Heusdorf, Kreis Altenkirchen, der auf dem Güterbahnhof Gereon beschäftigt war. Eine bei dem Angeklagten vorgenommene Haussuchung bestätigte denn auch den Verdacht. In der Wohnung des Märohäuser fand man ein ganzes Warenlager vor: mehrere Tausend Zigarren, Handtücher, Handtuchstoffe, Leinen, Cigarrenetuis, Portemonnaies, Brieftas hen, ein Stück Gummituch, sowie vieles andere. Auch wurden Postanweisungsabschnitte zu Tage gefördert, die bewiesen, daß Märohäuser mit einem Handlungsgehülfen einen schwunghaften Handel in Kaffee, Zigarren, Apfelsinen, Feigen, Leinenwaren und Tabak unterhielt. Eine Haussuchung, die man bei Mitarbeitern des Märohäuser, einem Vorarbeiter und einem früheren Fahrstuhlührer unternahm, sörderte ebenfalls verdächtige Sachen, wie Moschusseife und Lederwaren zu tage. Der Güterbodenarbeiter wurde nun beschuldigt, weitere Kisten Zigarren im Gewichte von 22--38 Kilogramm, mehrere Säcke Kaffee, Ballen Leinen, Apfelsinen, Feigen, Tabak und anderes mehr gestohlen zu haben. Die gestohlenen Waren sollten dann der Fahrstuhlührer und ein Gummiarbeiter in die Wohnung des angeklagten Märohäuser gebracht haben. Auch waren der Gummiarbeiter und Märohäuser wegen Hehlerei angeklagt, weil sie Gummistoff angekauft bzw. verkauft hatten, von dem sie wissen konnten, daß er gestohlen war. Ein als Sachverstaändiger hinzugezogenen Oberbahnassistent sagte aus: Es müsse sich um einen Bandendiebstahl handeln, an dem wahrscheinlich noch mehr Leute als die Angeklagten beteiligt gewesen wären. Das Urteil lautete gegen Märohäuser auf zwei Jahre Zuchthaus wegen schweren Diebstahls in elf Fällen. Der Vorarbeiter wurde freigesprochen, da ihm keine Schuld nachgewiesen werden konnte. Der Fahrstuhlührer wurde wegen Begünstigung und schweren Diebstahls zu vier Monaten Gefängnis verurteilt, der Gummiarbeiter wegen Hehlerei zu acht Tagen Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Das Kartell der christlichen Gewerkschaften in Köln hält am Sonntag den 27. Oktober, nachmittags.30 Uhr. im Saale des dekke Tommes, Glockengasse 37/39(am Alten Stadttheater) eine Bezirkskonferenz der Vorstände und Vertrauensänner ab. Auf der Tagesordnung stehen: 1. Bericht über den Stand der Bewegung im Kartellbezirk(Berichterstatter Dedenbach), 2. Vortrag Der Idealismus in der christlichen Gewertschaftsbewegung (Referent Breddemann).-- Aus Anlaß des zweiten deutschen Arbeiterkongresses finden mit Beginn der nächsten Woche eine Reihe öffentlicher Versammlungen in den verschiedensten Orten des Kartellbezirts statt. Am Montag den 28. Oktober findet die erste in Köln im Gesellenhause Breitestrße 108 statt; Dienstag den 29. Oktober in Mülheim im Saale von Rebholz, Regentenstraße; Mittwoch den 30. Oktober in Kalk im Schorodtschen Saale. Beginn jedesmal um .30 Uhr. Referenten sind die Herren Schlack, Schmitz und Lange. Die christlichen Arbeiter werden es allerorts als eine Ehrenpflicht betrachten müssen, für zahlreichen Besuch der Versammlungen Sorge zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Godesberg, 23.Okt. 1907. um 20. d. M. waren 50 Jahre verflossen, seitdem Frl. Anna Bonn in Köln in Dienst bei der Familie Wilhelm Kox trat. Als ihre Herrschaft vor längeren Jahren von Köln nach hier zog, ging auch Frl. Bonn mit ihr und blieb eine treu sorgende Stütze des Hauses. Von der Liebe und Füsorge, der sich Frl. Bonn seitens ihrer Herrschaft erfreut, zeugte auch ihr Ehrentag, an dem ihr schöne Geschenke von derselben überreicht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>** Internationale Ballonwettfahrt.(Drahtber.) Albury Park(im Staate New Jersey), 23.Okt.1907.(Auf dem deutschatlantischen Kabel.) Der heute vormittag hier gelandete deutsche Vallon Pommern(Führer Erbseöh) hat die etwa 1000 englische Meilen lange Fahrt von St. Louis bis hierher in 39 Stunden 55 Minuten zurückgelegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Bis jetzt dürfte Erster sein Erbseöy (Deutschland) und Zweiter Hauptmann v. Abercron(Deutschland), der mit dem Ballon Düsseldorf 790 Meilen Luftlinie durchflogen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Als achte volkstümliche Vorstellung im Schauspielhaus brachte Ibsens Nora ein ausverkauftes Haus. Neu besetzt war die Titelrolle durch Frl. Goth und der Rant durch Hru. Wysing. Zum Schlusse der Spielzeit 1905/06 gastierte Frl. Goth als Nora, und in Anbetracht dessen, daß es sozusagen ihr erster größerer theatralischer Versuch war, konnte man mit ihrer Leistung zufrieden sein. Seitdem hat sie die sehr schwierige Aufgabe einer einleuchtenden Darstellung dieses krankhaften Frauencharakters weiter zu meistern gelernt. Als fröhliche"Lerche" besonders zeigte sie sich gestern als eine gewandte Darstellerin, wie denn ihre ganze Art recht bemerkenswert war und das Publikum sichtlich befriedigte. In den Szenen des letzten Aktes hütete sie sich augenscheinlich vor der großen Pose, aber hierin schien sie doch etwas zu weit zu gehen, sodaß ihre Expectorationen ein wenig farblos blieben. Der Ringenwechsel ist an sich schon der Situation sehr wenig angehaßl; noch weniger glaublich wirkt er, wenn er nun gar von Hand zu Hand geschieht, statt daß Nora den ihrigen auf den Tisch leat. Hr. Wysing wirkt als Rank verdienstlich, wenn auch die Pointen seiner Reden noch eindrucksvoller herauskommen könnten. Im übrigen war die Besetzung mit den Herren Becker und Surrian als Helmer und Günther und Frl. Frey als Frau Linden die gleiche geblieben wie vor einigen Wochen. Das Stück hat es nötig, daß eine gute Aufführung seine schwache Seiten verdeckt, was gestern im ganzen nicht immer der Fall war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Internationale Ballonwettfahrt.(Drahtber.) Dover (Delaware), 23.Okt.1907. Der deutsche Ballon Abercron ist hier 80 englische Meilen von St. Louis gelandet. Der Ballon Düsseldorf wurde heute morgen 8 Uhr hier gesichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Selbstmord. Gestern morgen wurde auf dem Abort der Kaserne am Neumarkt ein Rekrut des Infanterieregiments Nr. 65 erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
