<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>397730</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Samstag den 9. d. M. versammelten sich die sämtlichen Feldwebels des Artilleriedepot Köln im Restaurant Gutenberg am Hunnenücken, um das 25jährige Dienstjubiläum ihres Kollegen Philipp Hauck festlich zu begehen. Der älteste Kollege, Hr. Depotfeldwebel Müller, brachte in kernigen beredten Worten den Kaisertoast aus. Sodann hielt er eine herzliche Ansprache an den Jubilar unter Ueberreichung eines künstlerisch hergestellten Jubiläumsdiploms, das von den Kollegen gewidmet war. Hr. Depotfeldwebel August Zander verstand es als Leiter des Abends mit großem Geschick und Umsicht, die einzelnen Darbietungen zu einem hübschen Kranz zu vereinigen. Durch Vortrag schöner Liederspenden wußte das Doppelquartett des Gesangvereins Concordia die Zuhörer zu fesseln. Sowohl zwei Kinder des Jubilars, als die Kinder von Kollegen brachten auf den Gefeierten wunderschoöne Deklamationen dar. Stürömische Freude brachte die Mitteilung, daß das Offizierkorps des Artilleriedepot dem Jubilar einen prachtvollen Ehrendegen verehrt hatte. Hr. Bone jun. hatte in bereitwilliger Weise unterstützt von seinem Bruder den musikalischen Teil des Abends übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Nordstraße zwischen York- und Neußertraße vom 8. November ab auf zwei Wochen und die Blücherstaße zwischen York- und Neußertraße vom 13. November ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Falsche Fünfmarkstücke scheinen in großer Menge in Umlauf zu sein. So wurde gestern weder auf dem Hauptpoſtamt ein falsches Fünfmartstück angehalten. Auch sind an mehreren anderen Postämtern falsche Fünfmarkstücke angehalten worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand gestern abend in einem Hause an der Venloerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 14.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00--.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein hielt dieser Tage seine dieseährige vierte Hauptversammlung im Alten Präpsidium ab, welche sich eines guten Besuches erfreute. An Stelle des erkrankten Vorsitzenden Krn. Justizrat Dr. vom Grafen leitete der Stellvertreter Hr. Architekt Jos. Thomerl die Versammlung. Auf der Tagesordnung stand ein Vortrag des Generalsekretärs Dr. Pabst (Berlin), Ueber Kreditvereine, Spar- und Darlehnskassen für Hausbesitzer. An diesen Vortrag schloß sich eine eingehende Debatte, nach welcher schließlich ein Antrag einstimmig angenommen wurde, wonach sich die Versammlung für die Einrichtung einer Kreditgenossenschaft grundsätzlich aussprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Hockepklub 1906 hat am Sonntag unter reger Beteiligung seine dieseährige Winterspielzeit eröffnet. Der erste Wettkampf wird anfangs Dezember gegen den Bonner Hockeyklud stattfinden. Der Klub spielt bei jedem Wetter Sonntagsmorgens um 9 1/2 und Donnerstagsnachmittags um 3 Uhr auf dem Platze des Kölner Fußballklubs im Weidenpescher Park in Merheim. Der Vorstand: Dr. Nourney, Trajanstraße 43 und Dr. Wendel, Teutoburgerstraße 28, Franz Schäffer und Theodor Jörgens, erteilt bereitwilligst jede weitere Auskunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Union-Theater, Hohestrße 23--25, am Bismarck-Denkmal. Ein vorzügliches Programm lebender Photographien wird seit gestern vorgeführt. Das neueste Zeppelinsche Luftschiff bei seiner letzten Fahrt über den Bodensee bei Anwesenheit des deutschen Kronprinzen und des Königs von Württemberg ist eine tadellose aktuelle Aufnahme. Das dramatische Genre ist durch die Bilder: Die beiden Waisen, das belehrende und wissenschaftliche durch Bilder aus Westafrika, sowie Andalusische Tänze, während Humor und Komik durch die Films: Unfreiwillige Entführung, Das Juckpulver, Betrogen, aber zufrieden und Hänschen Traum vertreten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Ergebnisse der Kampfe vom 13. d..: Singhalesen(Westindien) besiegt Werner(Tirol) in 6,44 Min. durch Armzug am Boden. Killbasson(Oesterreich) besiegt Lewitzka (Warschau) in 5,15 Min. durch Einerücken der Brücke. Der Kampf zwischen Petroff(Bulgarien) und Axel Krook(Schweden) blieb nach 30 Min. unentschieden. Sturm(Berlin) besiegt Christensen(Schweden) in 13,10 Min. mit Armzug aus dem Stand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Koln, 14.Nov.1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 650 Kälber, a. Feinste Masi-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 99, Doppellender M. bis 104, b Mast- und Saugtälber M. 84-86, c. geringe Saugtälber und 66 Sch"]", a. Masämmer und hungere Misthammel M. 82, b. ältere Misthammel 75--78, c. massig gewahrte Hammel und Schafe(Merzschafe) M. 62-70 die 50 Kil. Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>1,32-1,36, 2. M..24M..28." M..20-- chweinelleisch: 1. Beschaffenheit M. 3. M. 00-00. B. Eingebrachtes Fleisch: 1. Beschaffenheit M..20-1,22, 2. M. 1,10-.16, 3. M..CC. 1. Beschaffenheit M. 1,40-1,46, 2.. M. 1,28-1,34 Rülheim(Nein), 13.Nov.1907. Am Dienstagabend fand hier eine vom christlichen Gewerkschaftstartell ein berufene öffentliche Versammlung statt. Sekretär Böhiecke aus Hannover referierte über: Die wirtschaftlichen Kämpfe und die christlichen Gewerkschaften. In der lebhaften Diskussion wurde auch das terroristische Gebahren von Sozialdemokraten in hiesigen Fabriken scharf gekennzeichnet und allgemein dem Wunsche Aus druck verliehen, die christlichen Kollegen möchten auf den Arbeits stätten gegenüber sozialdemokratischen Angriffen ihre Ueberzeugung offen und energisch vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zweiter Jugendbildungsabend des Vereins katholischer Jugendvereine. Die Idee, auch der schulentlassenen Jugend künstlerisch durchgefuührte Stimmungsbilder als Ersatz für die manchmal mehr als zweifelhafte Unterhaltung in Parietes und Singspielhallen zu bieten, zeitigte am vergangenen Sonntag in der Turn halle an der Frankstraße einen neuen und schönen Erfolg. Die Aufmerksamkeit, die bis zum Schlusse anhielt, war für die Mitwirkenden wohl der sprechendste Beweis für die Dankbarkeit, mit welcher die künstlerischen Spenden des Abends entgegengenom men wurden. Der Kirchenchor von St. Mauritius, der nie versagt, wenn es gilt, die Kunst in den Dienst gemeinütziger Bestrebungen zu stellen, bot prächtige Volkslieder und erzielte einen besonderen Erfolg mit der trefflichen Wiedergabe der wuchtigen Komposition unseres Altmeisters Schwarz Der junge Rhein und zweier Lieder in kötonischer Mundart. Ein Instrumentalvortrag und verschiedene Rezitationen, welch letztere den Vortrag des Abends: Köln in Sage und Geschichte wirksam illustrierten, brachten angenehme Abwechselung. Hr. Rektor Backes dankte am Schlusse allen Mitwirkenden, besonders dem Kirchenchor und seinem wackeren Dirigenten und der städtischen Verwaltung, die den Verein durch die wiederholte Ueberlassung der Turnhalle wesentlich unterstützt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schubert-Bund. Eine Reihe hervorragender Kunstenüsse wird den Besuchern des am Buß- und Bettage im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindenden Wohltätigkeitskonzertes dargeboten werden. Der Verein selbst singt Chöre von Mozart, Rietz, Schubert und Ernst Wolff. Frau Pester-Prosty hat die zweite Szene aus Der Widerstänstigen Zähmung von Götz und Lieder von Schubert gewählt. Hr. Prosessor Grützmacher spielt Kompositionen von Bach, Saent-Sans, Schumann und Popper; die Herren Ernst Heuser und Franz Michalek vom Konservatorium spielen Variationen Es-moll von Singing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
