<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397783</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>reden Sie voch nicht so!" Völlig gefuält sah Lina aus. Herbert schüttelte ungeduldig den Kopf."as ist die Wahrheit, sagte er kurz."O, Frau Lina, wenn Sie sich getrauten, wahr, ganz wahr zu sein, würden Sie es wenigstens zugestehen, daß Sie sich im Grunde wie erlöst fühlen. Aber freilich, Sie würden sich lieber die Zunge aveißen, als dieses ganz Selbstverständliche zugeben. Habe ich recht!"" Sie haben recht," murmelte Lina, und ihre Stimme klang merkwürdig trocken,"und eben weil Sie recht haben, schäme ich mich Ob mit Recht-- das ist eine andere Frage," meinte ruhig der junge Rechtsanwalt."Keinesfalls braucht man sich über ein Empfinden, das uns ohne unser Hinzuthun ankommt, Vorwürfe zu machen. Ich denke dabei nicht nur an Ihre so jäh abgebrochenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>das Gesicht der jungen Frau schoß das Blut. Aber rasch erblaßte dieses liebe, hübsche Gesicht wieder, indessen Lina traurig sagte:"Sie denken an Franz. Auch ich tur dies oft, und da wachsen meine Vorwürfe. Sie wissen es wohl, daß ich noch mit ihm korrespondiert habe, als ich schon Braut war." Herbert verneigte sich bejahend, dabei sah er angelegentlich auf die Straße hinunter, denn er wollte das neuerliche Erröten der jungen Frau lieber nicht sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Dom Tage. In einer Wirtschaft entstand gestern nachmittag eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erheblich mißhandelt wurde. Außer anderen Verletzungen wurde ihm das Nasenbein entzwei geschlagen; er wurde besinnungslos dem Krankenhaus zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde in der Sandstraße ein fünfähriger Knabe von einer Droschke überfahren. Beide Räder des Gefährtes gingen dem Kinde über den Leib.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Liebstähle. Bei einem hiesigen Althändler wurden zwei junge Burschen abgefaßt, die im Begriffe waren, Eisenbahnschienen zu verkaufen. Wie festgestellt wurde, waren die Schienen aus einem hiesigen Fabrikgebaäude entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem Neubau an der Kronprinzstrße wurde ein Bleirohr mit Messinghahn abgeschnitten. Ueber die Persönlichkeit des Diebes ist nichts bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine neue Turmuhr. In der Sitzung des Komitees, das die Vorbereitung und Durchührung der Einfühlungsfeierlichkeiten des Hrn. Kaster als Pfarrer von St. Josef in Händen hatte, wurde Abrechnung über die gesammelten Beträge erstattet. Der nicht verwendete Betrag wurde zur Beschaffung einer Turmuhr als Erinnerung an die Einführung des ersten Pfarrers an St. Josef bestimmt. Es wurde ferner beschlossen, den Auftrag zur Lieferung einer Turmuhr dem Uhrmachermeister W. Winter von hier zu übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord beging gestern morgen ein Soldat des 7. Fuß artillerieregiments in der Kaserne am Zuweg. Der Soldat nach dem Wecken im Bette mittels Pistolenschusses seinem Leben ein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Fabrikanten Max Charlier, dem Rechtsanwalt Justizrat Karl Eltzbacher und dem Direktor der Deutsch-Atlantischen Telegraphen-Gesellschaft Oskar Moll ist der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem pensionierten Oberpostschaffner Franz Haupt, dem Fabrikmeister Neter Müller, beide zu Kölnnippes, den Werkmeistern Franz Schüller und Johann Thelen, beide zu Köln-Bayenthal, dem Materialienverwalter August Peuster, den Vorarbeitern Johann Krick und Reiner Neunzig, sämtlich zu Köln, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Brandälle. In einem Hause auf dem Großen Griechenmarkt entstand gestern abend ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause an der Auguststrße in Nippes brach gestern abend ebenfalls ein Dieb. Gestern vormittag versuchte in einem Butter- und Käregeschäft auf dem Heumarkt ein 17 jähriger Bursche die Ladenkasse zu bestehlen. Der Dieb wurde auf frischer Tat von einer Verkäuferin abgefaßt und einem Schutzmann übergeben. Er ist bereits wegen Fahrraddiebstahls vorbestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein liebenswürdiger Schwiegersohn. Gestern abend geriet auf dem Holzmarkt ein junger Mann, der betrunken war, mit seiner Schwiegermutter in Streit, weil diese ihm Vorwürfe machte. Der junge Mann warf in seiner Erregung seine Schwiegermutter zur Erde, wodurch diese sich einen Handbuch, sowie eine blutige Kopfverletzung zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Greens Kölner Adreßbuch, das im 54. Jahrgang erschienen ist, zeigt gegen die bisherigen Ausgaben ein ganz neues Gesicht, indem des Format fast auf die doppelte Größe angewachsen ist. Bedingt wurde diese Aenderung durch den Uebergang von der Zwei- zur Dreispaltigkeit, wodurch die unförmliche Dicke des Buches wesentlich herabgesetzt werden konnte. Die Theaterpläne sind durch solche des Metropol- und des Reichshallentheaters vermehrt worden. Nach den statistischen Angaben hat sich die Umzugslust der Kölner auch im vergangenen Jahre nicht vermindert. Haben doch von den rund 450 000 Einwohnern nicht weniger als rund 325 000, d. h. mehr als 70 Prozent die Wohnung gewechselt. Die bewährte Einteilung des wie gewohnt äußerst genau gearbeiteten Inhalts ist unverändert geblieben. Nur der vierteilige Stadtplan hat seinen Platz vor dem tabellarischen Straßenverzeichnis hinter dem dritten Teil und gleichzeitig ein besonderes Straßenverzeichnis erhalten. Aus den Straßentabellen ist nunmehr auch der städtische Verwaltungs- und Standesamtsbezirk und die Zahlſtelle einer jeden Straße ersichtlich. Die Nachbarsädte Mülheim und Kalk sind mit gleicher Liebe wie ihre größere Schwester behandelt. Den Schluß macht der große Stadtplan in neuer Bearbeitung, darunter auch die Neueintheilung der Polizeibezirke. So wird das Kölner Adreßbuch von Jahr zu Jahr immer vollkommener und kann sich mit den bestredigierten Unternehmungen anderer Städte sehr wohl messen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueber seine Erlebnisse in Deutsch-Ostafrika sprach am Samstag Oberleutnant zur See Parsche in der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft im großen Saale der Lesegesellschaft zu Köln. Seinen Erinnerungen schickte er einige hatte nur zwanzig Leute bei sich, Widerstand und Flucht waren ganz undöglich. Da ließ er alle Waffen und Uniformen in eine Scheune werfen und unter Korn verbergen. Er selbst und seine Leute verkleideten sich schleunigst in Bauern. Als die Türken ins Dorf kamen, fanden sie nur ein paar Leute, die an den Hüttenturen herumlungerten. Ein junger Mann grüßte die Soldaten höflich, und erkundigte sich, was sie wollten."Wir verfolgen die Komitatschis," antwortete ein Offizier,"sind welche hier?""Nein, Effendi.""Und habt Ihr was von Saratow gesehen?""Was, Saratow? Wenn der Schurke sith hier nur zeigen sollte, wir würden ihn ergreifen, binden und sogleich zum Gouverneur schicken. Wir haben schon zuviel von ihm ausgestanden." Die Soldaten lobten den Jüngling um seiner richtigen Ansichten willen und zogen weiter, ohne zu ahnen, daß der gesinnungsüchtige junge Mann-- der Gesuchte,"König Boris", in eigener Person war...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gegen den Hungernünstler Ricardo Sacco, der sich während der Hungerkur, zu der er sich im Biertunnel des Thaliatheater in Elberfeld verpflichtet hatte, von einem Wächter der Wach- und Schließgesellschaft Tafeln mit Bonbons, Schokolade usw. aus einem Automaten hat zustecken lassen, ist das gerichtliche Verfahren wegen Betrugs eingeleitet worden. Der unzuverlaässige Wächter soll wegen Begünstigung zur Verantwortung gezogen werden. Die Unredlichkeit wurde durch einen andern Wächter der Wach- und Schließgesellschaft aufgedeckt. Soweit sich bis jetzt feststellen ließ, hat sich Sacco in den letzten vierzehn Tagen insgesamt 48 Tafeln mit Genußmitteln aushändigen lassen. Als er entlarvt wurde, hatte er 30 Tage in seinem gläsernen Gefängnis zugebracht. Außer dem Srafprozeß dürften sich an die unfreiwillig unterbrochene Hungerkur, die 47 Tage dauern und Saccos früheres Unternehmen in Köln um einen Tag übertreffen sollte, noch zwei Civilprozesse knüpfen. Der Impresario Saccos, ein Kölner, will auf dem Probeßwege das für die Hungerkur festgesetzte Honorar fordern, das ihm angesichts des aufgedeckten Betrugs von der Direktion des Thalia-Theaters verweigert wird. Vereinbart war, daß dem Impresario ein Drittel des Bruttoeintrittsgeldes gezahlt werden sollte. Die Direktion des Theaters ist Erörterungen über die Negerfrage voraus, über deren Beantwortung er ein Urteil zu haben glaubt auf Grund eines fast dreiährigen Aufenthaltes in Deutsch-Ostafrika, wovon er zehn Monate im Innern und mit Negern allem weilte; außeadem habe er eine Anzahl erfahrener Afrikaner über die Frage ausgehorcht und sich in der bezl. Literatur umgesehen. Die Grundfragen sind: Was wird aus dem Neger? und: Was soll aus ihm werden zum besten der Kolonie? Sollen wir ihn zu uns heraufziehen und wird ihm unsere Kultur nützen? Können unsere Sprache, Sitten, Religion ihn fördern? Diese Fragen werden verschieden beantwortet. Der Wunsch, daß der arme Heide ein Christ und ein würdiger Mensch werde, ist an sich lobenswert, aber diejenigen, die den Neger kennen gelernt haben, haben aufgehört, das zu wünschen. Der Neger kann nicht in Wettbewerb treten mit den arbeitsamen Arabern und Mongolen, und es ist nicht ausgeschlossen, daß der Neger zugrunde geht, wenn er weiter gezwungen wird, mit unserer Kultur Fühlung zu nehmen. Arbeiten will er nicht, er ist indolent und von einer gewissen Roheit. Seine geringe Arbeitslust ist auch nicht zu steigern. Seit 15 Jahren importiert der Handel alle möglichen Artikel, um die Kauflust des Negers zu reizen, ohne nennenswerten Erfolg. Der Redner erinnert an die Tatsache, daß die Bewohner Amerikas an der von Olten kommenden Kultur zugrunde gegangen sind, weil sie nicht arbeiten wollten. Als Sklaven wurden damals Afrikaner eingeführt und leisteten gutes, aber freiwillig arbeitet der Neger nicht. Wer sich dafür entscheidet, Asiaten nach Afrika zu bringen, hat das Urteil über die Neger gesprochen, und eine Regierung, die den Import von Kulis begünstigt, hat in dieser Beziehung selbst den Bankerott erklärt. Entweder muß der Neger arbeiten, oder er gehl in der Reibung mit den arbeitsamen Arabern und Mongolen zugrunde. Es gibt also nur ein Mittel, ihn zu erhalten, das ist, ihn zur Arbeit zu zwingen. In seinem eigenen Interesse, wie in demjenigen unserer Kolonie kann er nicht unbehelligt bleiben. Die Arbeiterfrage, die so wichtig ist für die Kolonie, kann nach Ansicht de- Redners nur gelöst werden dadurch, daß man weiter versucht, die Bedürfnisse des Negers zu steigern und seine Bedarfsartikel hoch zu besteuern. Den Ackerbau betreibt er bei seiner Indolenz nur als Raubbau; sobald das Land nicht mehr trägt, zieht er weiter. Bis er gelernt hat, die Scholle dauernd ertragsähig zu halten, gilt es, mit Schonung und sanfter Gewalt ihn zur Plantagenarbeit zu zwingen. Der Redner ist der Ansicht, daß es im höheren Ratschlußß gelegen habe, den Neger an Körper und Seele anders sich entwickeln zu lassen, als es bei den Weißen der Fall war, und daß er sich von diesen wesentlich unterscheide. Er ging sodann zur Schilderung seiner Erlebnisse während des Aufstandes über, in dem er mehrere Gefechte zu unseren Gunsten entschied. In einer großen Anzahl vorzüglicher kolorirter Lichtbilder von Landschaften u. a. fesselten besonders die zahlreichen Photographien von verschiedenartigen Tieren, die Hr. Parsche in der Freiheit, aus ganz nahen Entfernungen-- Elefanten auf 8, ein Nashorn auf 15 Schritt-- ausgenommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wölfe überfallen eine Jagdgesellschaft. Wie aus Brünn gemeldet wird, wurde dieser Tage eine Gesellschaft, die mittels Wagen von einer Jagd heimkehrte, unweit des Dorfes Groß-Namiest von einem Rudel Wölfen angefallen. Den Insassen gelang es, einige der Bestien zu töten und heil zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
