<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397722</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Auflassung der Deutzer Umwallung. Das Armeeverordnungsblatt gibt die allerhöchste Kabinetsorder bekannt, wonach von den Werken der Festung Köln aufzulassen sind: 1. Die Umwallung von Deutz, 2. die vor dieser Umwallung vorgeschobenen alten Forts Rauch, 14, 15 und die Lünetten 1 und 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. In der Rheingasse erschoß sich ein Mann nach einem Streite mit seinem Schwiegervater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das neue katholische Volksschulgebäude am Severinswall wird mit dem nächsten Schuljahr in Benutzung genommen werden da es bis auf die inneren Einrichtungen vollendet ist. Das aus einem viertöckigen Mittelbau und zwei dreistöckigen Seitenflaügeln bestehende prachtvolle Gebäude enthält acht Klassen für Knaben und acht Klassen für Mädchen und einen Zeichnensaal, außerden die Rektor- und Schuldienerwohnung und eine Haushaltungsschule. Hinter dem Schulgenäude befindet sich die Turnhalle und ein großer Spielplatz. In den Kellern sind die Zentralheizungsanlage und die Badeeinrichtungen untergebracht. Das neue Schulgenäude mach einen hübschen Eindruck und reiht sich den neuen Schulbauten anderer Stadtteile würdig an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom.Nov.1907. Weizen, Me#ige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>22,25-22,50, fremder M. 25,00-25.75: Roggen, hiesiger M. 20 /9 21.25, fremder M. 22,75-23.25: Hafer, hiesiger 18,00-18.75 19.50--20.50; Gerste, Futtergerſte, 16.25--16,75, Mais, grober 16.2516.50, mittel 16,50-17,00, Cinquantino 17,10-17.60, Weizenmehl. 000 31 Roggenmehl 0 mit Sack 30.25-31,00, Kleie mit Sack 12,00-12,60 bler; mit Sack 12,00-12,60, Bollmehl mit Sack 14.75-15,25, Palmkuchen, u! Sack 13.60, Leinmehl mit Sack 15,70, Baumwollsaatmehl mit Sack 18.91 die 100 Kilo. Auch die heutige Fruchtböre war gut besucht. D gebot in Landtare war ziemlich stark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Metropol-Theater. Morgen, Sonntagnachmittag 3 1/2 Uhr, findet eine Wiederholung der Straußschen Operette Die Fledermaus bei ermäßigten Preisen statt. In den Hauptpartien treten auf die Herren Mürauer, Felix, Reinhardt und Süner, die Damen Jarkowska, Heinrich und Werkmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Revolver. Gestern abend wurde ein Mann am Rhein von einem Unbekannten mit einem Revolver in den Hals geschossen, wodurch er schwer verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Betrug. In einem hiesigen Geschäfte soll ein angeblicher Dr. Melden eine Schreibmaschine, vermutlich System Remington, auf Abzahlung gekauft und die Ratenzahlungen nicht innegehalten haben. Da derselbe in anderen Städten ähnliche Manipulationen ausgeführt hat, wird der Geschädigte gebeten, sich auf dem Bureau der Kriminalpolizei-Inspektion Krebsgasse 3 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Hutmacher wegen Sittlichkeitsverbrechens, zwei Kutscher wegen Diebstahls, ein Klempner wegen schweren Diebstahls, ein Schildermaler wegen mehrfacher Liebstähle, ein Kellner wegen schweren Diebstahls, ein Arbeiter wegen schweren Diebstahls und Bedrohung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall ereignete sich gestern vormittag in der Mittelstrße. Dort stürzte ein Infanterie-Offizier von seinem Fahrrad und kam direkt vor einen Straßenbahnwagen der Lindenthalbahn zu liegen, welcher ihn erfaßte und zur Seite schob. Dem Straßenbaynwagenführer gelang es, den Wagen noch rechtzeitig zum Stehen zu bringen, wodurch ein größeres Englück vermutet wurde. Der Offizier hatte nur Hautabschürungen an einer Hand davongetragen Vollendeter"A. Weiterungsbau" jetzt 16 Schaufenster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Manilische "real# gange ei der vierte ungen auch g ver n dies andr inkel Soi Wurden nburg werden stets in per.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>m. b.., Köln-Bayenthal; Heinr. Auer, Köln-Rippes; Dachdecker- und Klempnerarbeiten: Johann Bolz, Köln; Blitzableiteranlage: Heinrich Berghausen, Köln; Panzeranlage, diebessichere Gewölbe, Safe und Gewölbetüren: S. J. Arnheim, Berlin; Heizung- und Lüftungsanlage: Bechem&amp; Post, G. m. b.., Hagen i..; Feuernösch- und Berieselungsanlage, sanitäre Anlage, Beund Entwästerung: Lambert Billig, Köln; Personenfahrstuhl. H. Hammelsbeck, Köln(Original Stiller); Elektrische Beleuchtungsanlage: Siemens-Schuckertwerke, G. m. b.., Koln; Kunstschmiedeund Schmiedearbeiten: Ed. Puls, Tempelhof-Berlin;, Peter Heyartz, Köln; Gebr. Armerüster, Frankfurt a..; Tischlerarbeiten: Andreas Bünger, Berlin; Lichten&amp; Friedrichs, Köln; * Geißendörfer, Köln: H.&amp; Alb. Rauch, Köln; Fr. Wahre, Han never-Linden; Menden&amp; Graetz, Köln; Gerh. van Thiel, Koln-Nippes; Glaserarbeiten Adolf Rommel, Köln; Kimon&amp; Kotz, Köln; sches Luxfer-Prismen-Syndikat Ais Liebl, Köln; Dekorationsmalerei Heinr. Bates, Köln; Tür- und Fensterbeschläge Schmidt&amp; Medau, Köln; Fliesen- und Plattenbeläge Gustav Nolten, Köln; Parkettöden Heinr. Thomas, Köln; Bronzearbeiten und Beleuchtungsörper Kunstgewerbliche Metallindustrie Düsseldorf; Homannwerke G. m. b.., Vohwinkel; Württembergische Metallwarenfabrik, Geislingen; Ostermann&amp; Flüs, Köln; R.&amp; G. Schmöle Menden i..; Gasapparat und Gußwerk Mainz; Paul Stotz&amp; Otto Schles, G. m. b.., Stuttgart; K. A. Seifert,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
