<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397755</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Dem Tierarzt Dr. Paul Unterhößel ist unter Ernennung zum Kreistierarzt die Kreistierarztstelle zu Mülheim a. Rh. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute morgen kurz vor 9 Uhr stieß an der Breitestrße ein Laſtfuhrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Der Triebwagen der Straßenbarn wurde stark beschädigt. Personen kamen dabei nicht zu schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Marg, T. v. Martin Paret, Friseur, Huhnsg. 47.--- Elfriede u Klara, Zwillinge v. Karl Herbertz, Schreinerges., Am Klingelpütz 68.. Maria, T v. Joh. Hilden, Fabrikarb., Longerich.- Elisab., T. v. Jos. Peusen, Packer, Sterneng. 62. Emil, S. v. Peter Zimmermann. Gerber, Brühl.- Marg., T. v. Barth. Wolfkott, Drechsler, Peterstr. 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>aus Anlaß des Todes von P. Schmidt ist an den Vor#inden des Deutschen Vereins vom Heiligen inde. Landeshauptmann a. D. Dr. Klein, nachstehendes, aus merlin den 3. Dezember datirtes Beileidstelegramm der kaiserin eingetroffen: hre Majestät die Kaiserin lassen dem Palästinaverein allerhöchstaufrichtige und innige Teilnahme aussprechen bei dem großen ##te, welcher ihn du den Tod des hochverdienten, treuen haters Schmidt in Jerusalem betroffen hat. Ihre Majestät haben "Heimgegangenen, den sie persönlich kannte und verehrte, wegen unvergaßlichen Verdienste um Jerusalem hochgeschätzt, und münschen dem Vereine, daß an Stelle des Paters Schmidt ein mann gleicher Gesinnung und Thatkraft treten möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>dein die Köln. Ztg. mitteilt, daß Hr. Kommerzienrat Dr. Neven ""eut im liberalen Parteivorstand vorgeschlagen habe, Hrn. Justizin die liberale Kandidatenliste aufzunehmen, mit diesem Kaufen L:.... der Minderheit geblieben sei,"weil Herr oftmals rohen Angriffe und Anwürfe zuf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zentrumsstadtverordneter und der Centrumspresse und Presse der Liberalen gebilligt habe", so ist der er derartigen Mitteilung nicht ohne weiteres verständlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kaufmannsgerichtswahl. Das Ergebnis der Kaufm annsgerichtswahl liegt jetzt vollständig vor. Von den Kaufleuten war nur eine Vorschlagsliste eingereicht und es gelten daher nach den Ortsbestimmungen die in dieser Vorschlagsliste bezeichneten 26 Beisitzer als gewahlt. Von den Handlungsgehülfen sind 58240 gültige Stimmen abgegeben worden und zwar für Liste1(deutschnationaler Handlungsgehülfen-Verband) 22 740: Liste 2(Leipziger Verband) 10891; Liste 3(Soziale Kommission), bestehend aus dem deutschen Bankbeamten-Verein, dem deutschen Privatbeamten-Verein, dem katholischen kaufmännischen Verein Ehrenfeld, dem kaufmännischen Verein E.., der Marianischen Kongregation verheirateter Kaufleute, der Marianischen Kongregation junger Kaufleute, dem Verband reisender Kaufleute, dem Verein für Handlungskommis von 58 und dem Verein der Handlungsgehülfen 16396; Liste 4(Verein deutscher Kaufleute) 3277; Liste 5(Zentral Verband) 4936 Stimmen. Zusammen 58 240 Stimmen.(Jeder Wähler hat 26 Stimmen.) Im Statut des Kaufmannsgerichte ist bestimmt, daß diejenige Zahl von Stimmen, welche zu einem Beisitzer berechtigt, mit anderen Worten die Verhältniszahl grundsätzlich so zu wählen ist, daß sie in der Stimmenzahl der einzelnen Listen-- unter Nichtbeachtung der bei der Teilung verbleibenden Restzahl-- insgesamt so oft enthalten ist, als die Zahl der zu Wählenden Beisitzer beträgt. Um größere Restzahlen zu vermeiden, ist vorgeschrieben, die Gesamtstimmenzahl durch die um 1 vermehrte Zahl der Kandidaten zu teilen. Die Verhältniszahl ergibt sich also, indem man die Gesamtzahl 58 240 durch 27 teilt gleich 2157, und es entfallen auf Liste 1 22740: 2157-- 10 Beisitzer; auf Liste 2 10 891: 2157- 5 Beisitzer; auf Liste 3 16 396: 2157---.1 Beisitzer; auf Liste 4 3277: 2157-1 Beisitzer; auf Liste 5 4936: 2157-- 2 Beisitzer. Zusammen 25 Beisitzer. Du hiernach nicht sämtliche Beisitzerstellen verteilt sind, so wurde die Stimmenzahl einer jeden Liste durch die um 1 vermehrte Anzahl der ihr zugewiesenen Sitze geheilt und der noch zu vergebende Sitz derjenigen Liste zugewiesen, welche den größten Quotienten aufweist. Liste 1 22 740: 11- 2067; Liste 2 10891:-1815; Liste 3 16 396:8- 2049; Liste 4 3277:2- 1638; Liste 5 4936: 3- 1645. Liste 1 hat den größten Quotienten, sie erhält daher einen weiteren Sitz, sodaß auf Liste 1 11 Beisitzer entfallen, nicht, wie in dem vorläufigen Ergebnis angegeben, 10.(Gewählt find Von Liste 1: Hubert Wolff, Herm. Schneider, Heinr. Hasenkamp, Max Jähnlichen, Friedr. Butterbaum, Hugo Kalen, Karl Schmidt, Ernst Schäfer, Balth. Neunzig, Anton Blaue, Hans Neubeck. Von Liste 2: Arthur Salomon, Herm. Steeg, Gottfr. Reiner, Peter Büceler&amp; August Schmitz. Von Liste 3: Albert Sie, Willi Wierz, Karl Engels, Otto Höpel, Willi Homberg, Paul Pinkow und With. Erkens. Liste 4: Alfred Flitner. Liste 5: Heinr. Pieper und Gustav Heiderhoff.) Städtische Handelshochschule, Köln. Den Herbsterüfungen an der Kölner Handelshochschule, die zum Schlusse des Sommersemesters sowie zum Beginne des Wintersemesters stattfanden, hatten sich in diesem Jahre 40 Kandidaten unterzogen und zwar 37 Kandidaten der Kaufmännischen Diplomprüfung, 3 Kandidaten der Handelsleyrerprüfung. 38 Kandidaten konnte ein Zeugnis über erfolgreich abgeschlossene Studien erteilt werden. Von ihnen erhielten 3 Kandidaten die Gesamtnote"Mit Auszeichnung", 15 das Prädikat"Gut", 18 das Prädikat"Genügend". Es haben bis jetzt 279 Kandidaten die Diplomprüfung, 24 Kandidaten die Handelsleyrerprüfung abgelegt, insgesamt 303 Studierende das Diplom der Köiner Handelshochschule seit deren Eröffnung erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit einem Polizeisäbel ist am 11. November am Dom ein Mann blutig geschlagen worden; er hatte mit einem Schutzmann einen Zusammenstoßß gehabt. Der Mann wurde ins Bürgerhospital eingeliefert. Durch die Wunde, die sich am Arm befand, entstand Blutvergiftung. Gestern ist der Mann gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>770 landwirtschaftliche Arbeiter fuhren gestern, mittelst Sonderzuge um.30 Uhr nachmittags vom hiesigen Hauptbahnhof nach ihrer, jenseits Berlin gelegenen Heimat ab. Zweidrittel dieser Arbeiter waren am Rhein und im Vorgebirge, die übrigen in der näheren Umgebung von Köln beschaftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von einem stürzenden Schrank getroffen und schwer verletzt wurde in einem Hause An St. Martin ein fünfähriges Mädchen. Es hatte nämlich ein Junge an zwei Schränken ein Turnerät befestigt und machte dann Turnübungen. Dabei fiel der schwere Schrank um. Das Kind mußte ins Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Referendarprüfung beim Oberlandesgerichte bestanden die Rechtskandidaten Graf Josef v. Holnstein aus Kleve, Fritz Sternberg aus Grunewald bei Berlin und Johannes Lenzes aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von einem Straßenbahnwagen erfaßt wurde Ecke Frei heit- und Tempelstrße ein vierähriges Mädchen. Das Kind wurd zur Seite geschleudert und erlitt an der rechten Hand eine leicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
