<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397760</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ertrunken ist heute vormittag in der Hospeltstraße in einer Wasserbütte ein zweiähriges Kind, das für einige Minuten ohne Aufsicht gelassen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>k. Breiter, Fabrikarb., Haussstr..- Fuchs, Tagel., Venloerstr. 877.- Leo, S. v. Hersch Kaufmann, Kaufm., Schönsteinstr. 13</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Marg. Cäcilia, T. v. Peter Gehlen, Schuhm., Glasstraße 83.- Wilh., S. v. Peter Vosen, Fabrikarb., Subbelratherstr. 359.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Karl Weyers, 83., Rochusstr. 62</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Anna Müner, geb. Siegen, 62., Venloerstr 194.- Johann Wallraf, 4., Sömmeringstr. 44.Joh. Hörascher, 40., Venloerstr. 454,- Christina Salm, 7., Marienstraße 2A.. Anna Peitzer, 3., Vogelsangerstr. 253." Hermann Schleicher, 21., Körnerstr. 52.- Ludwig Collienne, 38., Hubbelrath. 124. Kath. Freischem, geb. Scheuren, 30 J, Vogelsangerstr. 18A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Alfons Imbsweiler, Mont., Venloerstr. 280, u. Anna Papenforth, Eupenerstr. 60." Friedr. Max Kirschbaum, Handles.-Geh., Cöln, Enggasse 12, u. Gertr. van der Beck, Hospelstr. 32</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Georg Kremſer, Schloss., Haarweg 34, u. Marg. Geilenkirchen, Maarsträßchen 5.- Jak. Krauß, Telegr.-Assist., Gutenbergstr. 114, u. Maria Schiffbauer, Wielütz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Franz Hackenbroch, Schloss., Landmannstr. 7, u. Marg. Lerschmacher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere photographische Aufnahmen betreffend die Bischofsweihe von Msgr. Frühirth, ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht die neuen Unterseeboote der amerikanischen Kriegsmarine, die Grundsteinlegung des Kaiserin Augusta-Viktoria Hauses zur Bekämpfung der Säuglingssterblichkeit in Charlottenburg, ein versuchsweise in Berlin eingeführter Dampf-Omnibus, eine Weihnachtsausstellung von selbstgefertigten Puppenöbeln der Schüler und Schülerinnen Berliner Lehranstalten und der Hydro-Aeroplan Forlanini, ein Schiff mit einer Geschwindigkeit von 72 Kilometern in der Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>u Liebstähle. Gestern abend wurde in der Sülzburgstraße in Sülz einem Radfahrer sein Rad, das er vor ein Haus hingestellt hatte, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ferner wurde aus einem herrschaft.. Wagen während der Fahrt von der Marienburg bis zur Stadt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Revolver als Spielzeug. Gestern abend hantierte auf dem Oberläderwall ein 18jähriger Techniker mit einem volver. Hierbei entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfahren wurde in der Freiheitstraße ein Mann von einer Droschke; er erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
