<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Hr. Prof. Dr. Lassalle(Krefeld) wird am Mittwoch den 23. d. M.(an Stelle des leider durch Krankheit verhinderten Hru..Wasmann S..) über Bau des Fixsternalls(mit Lichtbildern) Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erdiölese Köln. Ernannt: Pfr.- Th. H. Neu in Gemünd zum ersten Definitor des Dek. Gemünd, a K. J. Jakobs, Pl. an St. Andreas in Köln, zum Rektor an St. Peter, Pfarre St. Gertrud in Essen, A. Mühlens, Ass. bei der Erzbischöfl. Rechn.- Kammer, zum Vikar in Niedererüchten, Dek. Erkelenz,- I. W. Neu, Vikar in Brachelen, zum Vikar in Obercassel, Dek. Königswinter,- H. Schmidt, Vikar in Lindern, zum Vikar in Brachelen, Dek. Geilenkirchen,- F. Wiskirchen, Pl. in Essen-Altendorf, zum vierten Pl. an St. Maria-Himmelfahrt in.-Gladbach, a H. J. Schiffer, Hauskpl. in Lamersdorf, zum Hauskpl. in Calcum, Dek. Ratingen,- W. Kappertz, Vikar in Alsdorf, zum zweiten Pl. in Remscheid, Dek. Barmen,- J. Mühlenbach, Vikar in Sindorf, zum Vikar in Alsdorf. Dek. Bergheim, u M. J. F. Enshoff, Pfr. in Köln-Riehl, zum Pfr. an St. Paul in Köln,- J. P. H. Kreutzer, Dr. theol. et phil., Rektor in Wüfrath, zum Pfr. an St. Johann in Altenessen, Dek. Essen II.,# R. H. Schüller, Vikar in Mündelheim, zum Pfr. in Olef, Dek. Gemünd, G. F. Welter, Pfarrverw. der neuerricht. Pfarre St. Engelbert in Mülheim(Ruhr), zum Pfr. daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generalversammlung des Waisenamts und der Waisenbezirke. Die miss 10 der Waisenordnung vorgesehene Generalversammlung des Waisenamts und der Waisenbezirke wird am Mittwoch den 13. November 1907, abends 6 Uhr, im großen Gürzenichsaal stattfinden. Außer dem Bericht über den Stand der Waisenpflege wird ein Vortrag über die Fürsorgeerziehung von dem Dezernenten der Provinzialverwaltung. Landesrath Geheimer Regierungsrat Schmidt, gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jahresversammlung der Mitglieder der Armenpflege. Die dieseährige Versammlung findet am Mittwoch den 27. November 1907, adends 7 Uhr, im Börsensaal des Gürzenich statt. Nach der Versammlung wird in gewohnter Weise ein einfaches gemeinsames Abendessen im großen Saal des Gürzenich veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geschäfteräume der Gesundheitspolizei. Das Bureau der Gesundheitspolizei befindet sich jetzt in dem Hause Quatermarkt 3, Fernsprecher 5081. In dem genannten Bureau werden u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Besoldete Waisenpflegerinnen. Das Waiſenamt teilt die Namen der besoldeten Waisenpflegerinnen mit, denen seit dem 1. April d. J. alle unehelichen Kinder bis zu 2 Jahren zur Ueberwachung übewiesen werden: 1. Frau Deutgen, Boissereestraße 5, für die Waisenbezirke--10, 12, 38, 39, 41, 42, 44, 45, 46, 66 und 68. 2. Frau Scharfenberg, Lindenthal, Klosterstraße 70, für die Waisenbezirke 11, 17, 18, 19, 20, 23--37, 43, 62--65. 3. Frau Küsterjans, Ehrenfeld, Leostraße 41, für die Waisenbezirke 13--16, 21, 22, 47--61 und 67.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand am Sonntagmorgen gegen 6 3/4 Uhr in einem Geschäfte an der Aachenerstraße. Das Feuer brach in dem Souterrain aus, in dem Werg und Torf lagerte. Die Feuerwehr griff sofort energisch ein, hatte jedoch mit den Löscharbeiten bis gegen 8 1/2 Uhr vollauf zu tun. Alsdann alarmiert man die Reservefeuerwehr, welche bis gegen 1 1/2 Uhr nachmittags mit den Aufräumungsarbeiten beschäftigt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Samstagabend.25 Uhr stieß an der Ecke Luxemburgerstraße und Gabelsbergerstraße eine Taxameterdroschte mit einem Zuge der Köln-Bonner Kreisbahn zusammen. An der Droschke wurden das Verdeck und die Laterne beschädigt. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>. Messerstechereien. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag gerieten in der Johannisstraße mehrere Männer in Streit, wobei einer der Beteiligten, ein Arbeiter aus der Riehlerstraße, einen Messerstich in den Unterleib davon trug. Er mußte vom Kampfplatze nach der Unfallstation getragen werden, und wurde, nachdem er einen Notverband erhalten hatte, durch die Feuerwehr zum Krankenhause geschafft. Ein zweiter wurde in den Rücken gestochen, trug aber eine nur ungefährliche Verletzung davon. Leider gelang es den Messerhelden zu entkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu wüsten Ausschreitungen kam es in derselben Nacht in der Ulrichgasse, bei der zum Schlusse auch wieder das Messer eine Rolle spielte. Einer der Beteiligten erhielt dabei einen gefährlichen Stich unterhalb des linken Auges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßenraub. Zwischen Flora und Nippes wurde gestern abend gegen 8 Uhr einer Dame aus Göttingen ihr Handtäschchen mit Gewalt entrissen. Es enthielt außer einem erheblichen Geldbetrage einen Gepäckschein ihrer Sachen. Da die Kette des Täschchen nicht gleich riß, wurde die Dame eine Strecke mitgeschleift, wobei sie nicht unbedeutende Hautabschürungen an beiden Händen erlitt. Sie blieb zuerst halb oyneächtig liegen, und als sie sich aufrichtete, standen zwei Kerle vor ihr, die sich anscheinend teilnahmsvoll erkundigten, was ihr geschehen sei. Jedenfalls hatten die beiden Schmiere gestanden, um die Dame aufzuhalten und dem Räuber das Entkommen zu erleichtern. Die Sache wurde zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Abgefaßte Vogelänger. Gestern mittag wurde durch einen Schutzmann sowie durch den Beamten Klöckner des Kölner Tierschutzvereins auf der Vogelsangerstraße in Ehrenfeld ein bekannter Vogelänger abgefaßt. Er hatte zwei Vogelfalle mit Lockfutter zum Fangen von Vögeln gespannt aufgestellt; außeadem hatte er vier Locktögel in Käfigen zum Locken aufgestellt. Die Fallen wurden beschlagnahmt und an das 27. Polizeirevier abgeliefert und Anzeige erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 21.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-8,40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 21.0kt. 1907. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 481 Ochsen, darunter 448 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 80-84, c. mässig genährte junge und ältere 74-78, d. gering genährte jeden Alters 68-71. Weideochſen M. 72-82. 494 Kühe, darunter 50 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 75--76, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 70-72, d. mässig genährte Kühe und Kalben 62-64. Weidenühe 62-74. 77 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 78. b. volllleischige jüngere 74-75, c. mässig genährte jüngere und ältere 68-71, d. gering genährte jüngere und ältere 63-66, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Ruhig und voraussichtlich räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Kölner Bürgergesellschaft eröffnete gestern die Reihe ihrer Veranstaltungen mit einem Familienabend. Der Präsident der Gesellschaft, Hr. Stadtverordneter Pilartz, konnte in seinen Begrüßungsworten der Genugthung über ein dichtbesetzten Haus-- Saal und Galerie wiesen keine Lücken auf-- Ausdruck geben. Die Ausführung des musikalischen Teiles des Programms lag wie gewohnt bei der 53er Kapelle unter der Leitung des Kgl. Musik- direktors Hrn. Max Granzow. Sie leitete den Abend mit dem flott gespielten Marche hongroise von Fuck und der Ouvertüre zum Glöckchen des Eremiten ein. Hierauf erfreute die Konzertsängerin Frl. Emmy Lindenberg mit dem Vortrag der Lieder: Von ewiger Liebe von Brahms, Das verlassene Mägdlein von Hugo Wolf und Er ist gekommen von R. Franz. Dem Dank der Zuhöverschaft für die prächtige Darbietung verlieh Hr. Pilartz auch sichtbaren Ausdruck durch Ueberreichung einer Blumenspenden. Mit einer Phantasie aus Romeo und Julie schloß der erste Teil. Die Hauptnummer des zweiten Teiles bildete die komische Operette Zenn Mädchen und kein Mann von Franz Suppe. Der Gutsbesitzer Hr. v. Schönahn ist nicht mit irdischen Glücksütern, dafür aber mit zehn Töchtern gesegnet worden, die er an den Mann zu bringen sucht. Er hat zu dem Ende einen originellen Weg eingeschlagen; er erzieht seine Töchter streng militärisch-- sie treten beim Trommelschlag unters Gewehr -- und jede im Charakter einer anderen Nation. England, Italien, Bayern, Castilien, Mexiko und andere Länder stellen ihre Vertreterinnen. Die häuslichen Obliegenheiten in dieser"Weiberkaserne", wie er es nennt, besorgt die Wirt. schafterin Sidonia. Hr. v. Schönahn bietet, um Freier in sein Haus zu locken,"Realitaäten" zum Verkaufe an. Eben hat sich wieder ein Kauflustige in der Person des Tierarztes Agamemnon Paris eingefunden, der bei seinem Eintritt ins Haus sich in die Wirtschafterin verliebt. Er erfährt dann zu seinem Schrecken, was es mit den"Realitaäten" auf sich hat und soll nun die älteste von den Zehnen heiraten, so will es der Hausherr, der mit gespanntem Hahn vor ihm steht. Sanftere Ueberredungsmittel wenden die heirathslustigen Töchter an, die in ihrer Nationaltracht erscheinen und in den Lauten ihrer Heimat das Herz des Herrn Paris zu umstricken suchen. Aber das will weder den füßen Tönen der Italiern noch den klagenden Lauten der Engländerin gelingen. Paris will keiner als der Schönsten den Apfel reichen. Die glückliche Lösung wird herbeigefuührt durch die Entdeckung, daß Hr. Agamemnon Puris der Sohn der zweiten Frau des Hrn. v. Schönahn ist, die ihn verlassen hatte. So findet Hr. Schönahn einen Sohn, seine zehn Töchter einen Bruder und Sidonia-- einen Bräutigam. Das Stück, mit dessen Einübung Hr. Gesanglehrer Wilh. Badorff sich große Mühe gegeven hat, gestaltete sich dank der gesanglichen und mimischen Tüchtigkeit der Beteiligten zu einer in jeder Beziehung gelungenen Darbietung. Der Beifall, der sich auch wiederholt während der Aufführung äußerte, bewies, wie befriedigt die Zuhöverschaft war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im allgemeinen deutschen Sprachverein eröffnete die Reihe der Wintervorträge Hr. Oberlehrer Dr. Tesch mit dem Vortrag: Der Turnvater Jan und die deutsche Sprache. Er wolle, führte der Redner aus, von Jahn nicht als dem Vorkämpfer für die Erneuerung Preußens und die Einigung der deutschen Stämme reden, sondern von seiner Bedeutung für die deutsche Sprache, weil sein Verdienst in Vergessenheit geraten sei, obwohl seine Schriften von den Zeitgenossen den klassischen gleich gestellt wurden. Jahns durch und durch eigenartige und selbständige Persönlichkeit erhielt ihr Gepräge schon im märkischen Elternhaus. Er besuchte das Gymnasium und studierte an den Universitäten Greifswald, Halle und Jena deutsche Sprache und Literatur, ein Gebiet, welches damals die Professoren selbst noch nicht erforscht hatten. 1805 veröffentlichte er die Schrift: Bereicherung des deutschen Sprachschatzes, worin er die Pflege und Förderung der deutschen Sprache auf wissenschaftlichem Wege verlangte. Die Kunde von der englücklichen Schlacht bei Jena erschütterte ihn so, daß er in einer Nacht grau wurde, und verandaßte seine denkwürdigste Veröffentlichung: Deutsches Volkstum; mit glühender Ueberzeugung trat er darin für das Zusammengehen der deutschen Stämme unter Preußens Führung ein, und empfahl zugleich als ein Heilmittel die Pflege des hohen Gutes der Muttersprache."Ihr seid schon langst durch die Sprache der Franzosen besiegt gewesen, ehe ihr durch das Schwert besiegt wurdet!" rief Jahn den Deutschen zu. Er war ein Mitbegründer der Berlinischen Gesellschaft zur Pflege der deutschen Sprache, deren Ehrenmitglieder Uhland und Arndt waren. Die Höhe seiner schriftstellerischen Tätigkeit erreichte er durch seine Schrift: Die deutsche Turnkunst, derer Sprache Bewunderung erregte und ihm von Kiel und Jena die akademische Doktorürde eintrug. Nach Kotzebues Ermordung wurde Jahn wegen der unverhörten Keckheit seiner Vorträge gefangen gesetzt und von Gefängnis zu Gefängnis gebracht. Nach seiner Entlassung gab er noch verschiedene Schriften her aus, trat aber nur noch einmal öffentlich auf: im Frankfurter Parlament. er starb am 18. Oktober 1852. Die Vaterlandsliebe durchzieht als Grundton alle seine Schriften. Da er beobachtete, wie sehr die deutsche Sprache unter der Herrschaft der Franzosen stand, entschlossß er sich, als ihr Anwalt auszutreten."In der Sprache ehrt ein Volk sich selbst," sagt er, und"Ein Volk, das seine Sprache verliert, verliert sein Stimmrecht unter den Völtern." Er erklärt den Zusammenhang zwischen Volk und Sprache und tritt denen scharf entgegen, welche behaupten, das Deutsche sei für die Neuzeit nicht mehr ausreichend. Auf die Mundarten legte er besonderen Wert, weil sie ihm eine reiche Fundgrube für den Ersatz der Fremdeörter sind. Mit seinen Verdeutschungen ging er im Eifer oft über die rechten Grenzen, aber Bildungen wie: Reck, Riege, Turnen, Volkstum, Kriegsheer, Feldherr, Feldhauptmann sind noch in aller Munde. Den bildlichen Ausdruck, die Assonanz, den rhythmischen Tonfall der Sprache beherrschte er spielend, wofür Redner Beispiele anführte. Da ihm der Niedergang Deutschlands eine Folge des Abfalles vom deutschen Volkstum war, ist der ehrliche Ingrimm erklärlich, womit er die Fremdeörterei zu verjagen suchte, die Sprachreinigung galt ihm wie eine Tempelreinigung. Was an ihm vergänglich war, hat die Geschichte begraben, aber von seinen Wünschen ist vieles zur Tat geworden: das Deutsche Volksbuch, deutsche Lieder wurden in Liederbüchern gesammelt, die deutschen Heldengedichte werden in Schulen gelesen, und unserer Sprache wurde eine glänzende Weltstellung erworben. An uns ist es, das Erbteil dieses Vortämpfers zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
