<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397752</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ereine, schon am Montagvormittag zu wählen, weil am chmittag der Zudrang jedenfalls sehr start sein werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stimme 3935 wird seitens des Haupteigentümers über die vielen Auslagen, denen unsichere Einnahmen gegenüverstehen, geklagt. Wenn im großen ganzen die Klage nicht unberechtigt ist, so ist der Artikelschreiber mit dem gemachten Vorschlag der Berechnung der Wassergeäder doch zu weit gegangen. Es dürfte der Vorschlag als eine Ungerechtigkeit und Rückständigkeit zu bezeichnen sein, wenn man die Folgen der Ausführung seines Vorschlages in Betracht zieht. Hat Einsender überhaupt sich schon die Frage vorgelegt: Weshalb wurden denn die Wassermesser eingeführt? Vor der Einführung der Wassermesser wurde nach der Größe der Liegenschaft eine Gebühr erhoben, wofür der Wasserabnehmer seinen Bedarf decken konnte. Weil der Verbrauch nicht kontrollierbare war, so wurde derselbe so groß, daß die Stadtverwaltung damals vor die Frage gestellt wurde, was zu geschehen hätte, um weiterhin dem Bedarf der Einwohnerschaft zu genügen. Am naheliegendsten war natürlich der Bau eines weiteren Wasserwerks. Die Folge hiervon wäre gewesen, die bekanntlich hohen Kosten eines solchen Werkes zu verzinsen, zu tilgen und die Betriebskosten des neuen Werkes aufzubringen, ohne daß damit eine entsprechende Vergrößerung der Einnahmen des Werkes zu erwarten gewesen wäre. Nach wie vor hätte der gleichgültige Hausbesitzer für den festen Betrag der Gebühr das Wasser verschwendet und es hätte also die gesamte Bürgerschaft für einzelne Wasservergender diese Kosten durch Steuern aufbringen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt ist behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Thieboldsgasse zwischen Alexianerstraße und Kl. Griechenmarkt vom 26. November d. J. ab auf acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauunfall. Gestern mittag stürzte an einem Neubau der höheren Töchterschule in der Turmstraße ein Maurer aus der Höhe der zweiten Etage von einem Gerüst; er erlitt einen Unterschenkelbruch sowie einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dietzählung und Zählung der leerstehenden Wohnungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt wird die Takustraße zwischen Subbelrather- und Iltisstraße bis zum 14. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Den Eisenbahnschlossern August Barker und Johann Siebertz, dem Eisenbahnschreiner Peter Specht, dem Eisenbahnhobler Johann Langen, den Eisenbahnkesselschmiedegehülfen Mathias Becker und Gottfried Zingsheim, sämtlich zu Köln-Nippes, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Allgemeine Ehrenzeichen erhielt der Bahnunterhaltungsarbeiter Adam Lück zu Köln-Longerich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Eisenbahnsattler Gerhard Küpper wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
