<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397720</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein gefährlicher Bursche. Erwischt wurde gestern abend kurz vor 7 Uhr ein Mann in der Hauptmarkthalle, der sich dort des Diebstahls schuldig gemacht hatte. Der ihn abführende Schutzmann nahm einen jungen Mann als Zeugen mit zum Kommissariat. Am Heumarkt ergriff der Dieb den jungen Mann und schle uderte ihn zu Boden, so daß er auf dem Geleise der Straßenbarn liegen blieb und Gefahr lief, überfahren zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrsunfall. Gestern nachmittag kam an der Ecke Niederichstraße und Deutscher Ring ein Pferd eines Bierwagens dadurch, daß es auf einem Kanaldeckel ausrutschte, zu Fall und geriet mit den Hinterbeinen unter einen gerade vorbeifahrenden Straßenbahnwagen, wodurch es schwere Verletzungen erlitt. Der Straßenbahnwagen mußte in die Höhe gehoben werden, um das Pferd aus seiner mißlichen Lage zu befreien. Das Pferd wurde dann zum städtischen Schlacht- und Viehhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Hellerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause im Sionsthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßen- bzw. Kanal- bauarbeiten die Schützenstraße zwischen der Simrock- und Everhardstraße vom 4. November d. J. ab auf drei Wochen, und die Widdersdorferstraße vom Haarweg bis Jägestraße vom 11. November d. J. ab auf zwölf Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern am 13. d. M. die Eheleute Jakob Spurk und Gertrud geb. Bauer, wohnhaft Alte gasse 140. Der Jubilar ist seit Jahren erwerbsundähig und die Jubilarin seit langer Zeit krank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>A Einbruchsdiebstähle. In einer der letzten Nächte wurde in dem Kontor einer Fabrik in der Hüttenstraße in Ehrenfeld eingebrochen, alles durchühlt und außer einem kleinen Geldbetrag für etwa 150 M. Freimarken, welche zum größten Teil mit den Buchstaben R. G. bezeichnet waren, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Kontor in der Vorgebirgsstraße wurde ebenfalls eingebrochen und eine Menge wertvolle Invalidenmarken entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tpphuserkrankungen. Gestern abend wurden drei weitere Kinder unter 14 Jahren aus dem städtischen Waisenhaus, welche unter typhusverdächtigen Erscheinungen erkrankten, in das Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reichshallentheater. Axel Krook(Schweden) besiegte gestern Eigenmann(Elberfeld) in 13 Minuten 14 Sekunden durch Unter. griff. Karoly(Ungarn) besiegte Paulsen(Dortmund) in 6,.30 Minuten durch Aureißer. Der Kampf zwischen Singhalesen(West indien) und Lemmer(Köln) mußte nach 30 Minuten als unen schieden abgebrochen werden. Daumas(Normandie) besiegt Antonitsch(Serbien) in 15,12 Minuten durch Armzug am Boden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat für den Monat November wieder ein abwechslungsreiches Programm sich zugelegt. Da ist zunächt der Kunsttaucher Joseph Gröbl, welcher im Auftrage des öösterreichischen Reichsrates im Jahre 1896 die sieben Höhlenforscher aus dem Innern der Lurlochhöhle bei Graz von sicherem Tode errettete. Es ist erstaunlich, welch lange Zeit dieser Taucher ohne jeden Apparat und Luftzugührung unter Wasser bleiben kann. Er verzehrt unter Wasser Obst, trinkt eine Flasche Milch, näht Tücher zusammen, schläft und schießt schließlich eine Büchse ab. Charlie Fred produziert sich aks geschickter Waffengaukler. Er verschlingt einen Degen von fast 3/4 Meter Länge, verschluckt einen Hirscheänger und andere Hiebwaffen, und balanciert auf den Griffen derselben Stühle, Lampen und Kerzen. Als dritte Spezialiaät erscheint eine Gedächtnisünstlerin The Colsinis, welche mit verbundenen Augen sicher auf die Fragen ihres Begleiters die verschiedensten Dinge im Saale oder im Besitz der Zuschauer genau bezeichnet, Jahreszahlen, Losnummern u. dgl. angibt. Sämliche Künstler finden bei den Besuchern Anerkennung. Auch das Vitaskopetheater bietet wieder eine Reihe hübscher lebender Wilder ernster und heiterer Natur. Dazu kommt das Original Kölner Hännerchen mit seinen Possen und Schwänken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Beeidigung der Rekruten im Festungsbezirk Köln fand heute vormittag statt. Die Soldaten wurden in den katholischen und protestantischen Garnisonkirchen durch die Diviſionspfarrer auf die Heiligkeit des Eides hingewiesen. Die Fahnen der Truppenteile waren durch die Fahnenkompagnien mit Musik beim Gouvernement abgeholt und zu den Kirchen gebracht worden. Nach dem Gottesdienst fand die Vereidigung in den Kasernements bzw. auf den Exerzierplätzen der Truppenteile statt. Die Fahnen wurden dann mit klingendem Spiel wieder zum Gouvernement zurück. gebracht. Die jüdischen Soldaten wurden in der Synagoge an der Glockengasse vorbereitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die erste Sitzung des Reichstages findet am 22. November, nachmittags 2 Uhr, statt. Auf der Tagesordnung stehen Berichte der Kommission für Petitionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Preußische Landtag wird auf den 26. November einberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Kaiserin hat auf dringendes Ersuchen des englische Königspaares unn doch noch zugesagt, den Kaiser nach England zu begleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Explosion auf dem Schulschiff Blücher. Berlin, .Nov.1907. Zu der folgenschweren Explosion auf dem Blucher wird amtlich mitgeteilt: Die große Zahl von acht Toller und 22 teilweise schwer Verletzten erklärt sich, den bisherigen Nachrichten zufolge, aus dem Umstande, daß der Kessel die über ihm liegenden Dents durchschlagen hat, wodurch auch zahlreiche unde heiligte Leute getroffen wurden.-- Kiel,.Nov.1907. Bei. 9; Explosion sind getötet worden: der Obermaschinistenmaal### der Maschinistenmaat Saul, der Obermaschinist Becker, die Torpeo heizer Köller und Teller, der Oberbootsmannsmaat Hein, der beiz Schmidt und der Overmaat Niedau.-- Wie uns ein eigen Drahtbericht aus Flensburg meldet, sollen neun Personen gelbte17 schwer, 25 leicht verletzt sein schwer zu und nicht legen der schon pre Dombau in jüngst gekommen Gestalten man in wider sir frage zu für die mit sein deten Gli Dagegen derselben Veranlas das Rot schaffen arbeiten fast jede Eisenbad bearbeit zugefuühr Für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Koin,.r Laffrig. d 522 kälber, a. Feinste Mast-(ollmischrangstommission., Austrieb: B2a,"appellender Al. bis 110, b. mittlere Mast- ung Saugkalb-- fl. 88-90, Is; geringe Saugtälber und Altere gering senährte Külber(Fresser) Nl. 75-80,--4r, Misthammel Ml. 84, b. Altere Misthammel. 78-90, c. wisig genährte Hammel und Schale Am 7. Vor, Fuedien au tniagtengg, Fezehlachtelien Fleisch aus Holand Kreuzungen im Alter.s vu..-ufig gering entgrfekelte, sowie Sauen und Eber Nl. 34-57. Bezahlt für 30 Ail. Letendgoviell, abzüglich 20-22 P# 1sch rei: ir Grosshandel, des Kilo: A. Hiesige, Schlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Rom,.2con.1907. Die Strafkammer verurteilte heute an 10 Augst in Maria Veridten Beschiaphuge, 66, 6i, Feie von 41 und 50 Franken, bezw. zu Gefängnisstrafen von 65 Tagen bis zu 4 Monaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>* 1e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Brust Extrakt, Flasche 90 Pfg., beides zu haben in Kaisers en Apotheken, Drogerie und besseren Kolonialwarenhandlungen.(Best. feinschmeck. Malz-Extrakt.) Hintergrund treten mußte. Man warde inn mich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
