<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397748</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Die Sologesangschule Paul Kuhl, die am Sonntag in der Wolkenburg ihren ersten Prüfungsabend abhielt, hatte einen großen Erfolg zu verzeichnen. Eine gute Tonbildung und tadellose Aussprache ist den Schülern und Schülerinnen, die der Konzertklasse angehören, nachzuweisen. Herr G. Baur(Geige), erwies sich als ein Künstler ersten Ranges und Herr Gesanglehrer Paul Kuhl(Tenor) ersang sich durch seinen vollendeten Vortrag, unterstützt durch sehr schöne, lyrische Stimme Lorbeeren. Herr Th. Kreiten leistete als Sollst und Begleiter anerkennenswertes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesundheitsvortrag. Herr Prior Reile aus Wörishofen hielt auf Einladung des Kölner Kneippvereins in der Bürgergesellschaft einen aus allen Ständen der Einwohnerschaft zahlreich besuchten Vortrag. Er hatte ein zeitgemäßes Thema gewählt: Die Krankheiten der Atmungsorgane. Zuerst betonte er zum Zweck der Vorbeugung die Notwendigkeit der Abhärtung, weil diese Krankheiten meist durch Erkältung entstehen. Die Haut müsse die Temperaturunterschiede rasch auszugleichen lernen; das geschehe durch Abhärtung im Wasser- und Luftbad. Letzteres soll der Anfänger im Zimmer nehmen. Die Wasseranwendungen regelten die Zirkulationsverhältnisse des Blutes, entwässerte die Schleichäute und beförderten den Stoffloechsel. Auch der Verweichlichteste und nervös Reizbarste finde Heilung, wenn nicht schroff begonnen werde und die Uebungen lange Zeit hindurch fortgesetzt würden. Ferner empfahl er das Barfußgehen auch zu Hause. Dicke Kleidung schütze nicht vor Erkältung, sondern schaffe einen Dunstkreis, welcher beim Temperaturwechsel wieder katarrhalische Affektionen hervorrufe. Darauf erging sich der Vortragende über die einzelnen Krankheiten der Atmungsorgane, indem er deren Wesen beschrieb und die geeigneten Anwendungen angab. Er empfahl möglichst frühzeitig vorzugehen, weil dann häufig die Krankheit sich gar nicht entwickeln könne oder die Dauer abgekuürzt werde. Bei vielen dieser Krankheiten handele es sich um Entwästerung der Schleichäute, was durch Schwitzen geschehe und wozu schweißtreibende Tees ein gutes Hilfsmittel seien. Wegen der Wechselbeziehungen zwischen Herz und Atmung werde der Arzt auf die Herztätigkeit achten, deren Kräftigung am besten durch kalte Wasseranwendungen bewirkt werde. Greise und Kinder baden am besten warm mit nachfolgender kalter Begießung, wie denn nicht alle Individuen die gleichen Anwendungen vertrügen. Besonders eingehend behandelte er Lungenund Rippenfellentzündung, Asthma und Tuberkulose, für deren Behandlung vortreffliche Anhaltspunkte gegeben wurden. Die dankbaren Zuhörer spendeten dem beliebten Redner lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rheinische Kynologen-Klub, Sitz Köln(Klub fur Hundeüchter und Liebhaber), dessen Zweck Reinzucht und Verbreitung aller Hunderassen, sowie Förderung ihrer jagdlicher Leistungen i# hielt jüngst seine dieseährige Generalversammlung ab. Der erstvorsitzende, Hr. Dr. Flatten, wies auf die vielen Erfolge und die günstige Vermögenslag des Klubs hin. Auch die vom Klub Endseptember im Riezler Haus veranstaltete internationale Ausstellung von Hunden aller Rassen hat sich als in jeder Hinsicht gelungen erwiesen. Des weiteren ist ein steter Zuwachs der glieder zu verzeichnen. Die statutengemäße Neuwahl des Vorstandes ergab: 1. Vorsitzender Hr. Dr. Flatten(Köln-Ehrenfeld), 2. Vorsitzender Hr. Phil. de Haas(Weiden-Köln), 1. Schriftführer Hr. C. Müller(Köln), Kassierer Hr. Otto Schulz, Köln-Lindenthal usw. Durch Beschlußß wurde das Klublokal mach den auf der 1. Etage befindlichen oberen Räumlichkeiten des Restaurants Kränkel, Marty. straße, verlegt, wo jeden ersten Donnerstag, abends 1/2 9 Uhr im Monat Monatssitzung und an den weiteren Donnerstagabenden zwanglose gemütliche Zusammenkunft am Klubstammtisch stattfindet. Sportsfreunde sind jederzeit willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ethnographische Reisebeobachtungen in Nordaustralien machte Hr. Universitätsprofessor Dr. Klatsch zum Gegenstande eines Vortrages, den er auf Einladung des Vereins zur Förderung des Rautenstrauch-Joest-Museums am Donnerſtagabend vor einem zahlreichen Publikum im großen Gürzenichsaale hielt. Die Kenntnis des zuletzt entdeckten Kontinents, so führte der Vortragende aus. läßt in ethnologischer, zoologischer und geographischer Hinsicht viel zu wünschen übrig. Vom naturwissenschaftlichen Standpunkt besteht kein Zweifel, daß der Mensch sich aus einer niederen Form zu einer höheren herangebildet hat und alle Völker den niederen Zustand durchlaufen haben. Heute noch gibt es in der Süsee Völker im Stadium der Pfahlbauten, andere im Zustand der neueren Steinzeit mit Anfängen des Ackerbaues, und daneben noch andere auf einer noch niedereren Stufe, die zeigt, wie man sich den Menschen der Tertiärperiode vor 100- bis 200 000 Jahren vorzustellen hat. Diesen Stadium entsprechen die Uraustralier, welche im Laufe der Zeit der europäischen Kultur verfallen und damit untergehen. Die verschiedenartige Erscheinung und Kultur der Australier könnte sie als ein Mischvolk erscheinen lassen, aber dagegen sprechen die gemein samen Merkmale. Sie sind vielmehr als ein Teil der Menschheit anzusehen, welcher frühzeitig damals abgekapselt wurde, als ein Kontinent zwischen Asien und Afrika versank, von dessen Völkern sich ein Teil nach dem heutigen Australien gerettet hat. Wahrscheinlich sind schon die Phönizier dahin gekommen, im 16. Jahrhundert die Portugiesen und Spanier, aber erst die Holländer bahnten 100 Jahre später exakte Kenntnisse über Australien an. Diese haben ihre Entdeckungen nicht weiter verfolgt, sondern den endgültigen Sieg den Engländern überlassen, von welchen Cook 1770 die Ostküste Australiens aufstand. Redner hat seine Reisen auf drei noch wenig erforschte Teile erstreckt: Neu-Queensland, den Nordwesten und den äußersten Norden. Der Süden ist für die Schwarzen heute fast vollständig verloren, aber im Norden gibt es noch zahlreiche unberührte Stämme; das Innere ist noch größtentheils Wüste, so daß die Expeditionen mit großen Schwierigkeiten kämpfen, besonders wegen des Wassermangels. Redner gab eine genaue Schilderung der verschiedenen Gegenden, bei deren Erforschung er von der britischen Regierung wirksam unterstützt wurde. Durch den Projektionsapparat wurden Typen der Eingeborenen vorgefuührt, Bilder der Schiffahrt auf Flößen und Rindenbooten, von öden Küstenlandschaften, wo die Vegetation ganz fehlt und die Nahrung der Eingeborenen ins Wurzeln besteht. Bekanntschaft mit protestantischen Missionaren in Neu-Queensland gab ihm Gelegenheit, die Art der Kultivierung zu beobachten, welche mit der Lichtung des Urwaldes anfängt. Zwar bedeute die Erscheinung der Missionare das Ende der Ureinwohner, weil sie das neue Leben nicht vertrügen, aber man müsse jenen dankbar sein für die Förderung der Wissenschaft. Die Menschen sind mager, aber kräftig und großgewachsen, und die kleinen Schwarzen lernen in den Missionsschulen gut. Die Ortschaften machen einen ärmlichen Eindruck; in Ermangelung aller Unterhaltung ergeben sich die Leute dem Alkohol. Der Projektionsapparat zeigte nacheinander zwei Schädel, deren Ausgrabung den Reisenden wegen der Pietät der Eingeborenen beinahe das Leben gekostet hätte; sie weisen als Spuren einer uralten Menschheit den vorspringenden Stirnknochen über den Augen, eine flach verlaufende Stirn und mächtige Kiefer auf. Die europäischen Niederlassungen im Nordwesten bestehen nur aus wenigen Häusern! Hotel, Gefängnis, Doktorhaus. Hier sind auch Missionsstationen des Pallotinerordens mit rheinländischen Missionaren, welche mit den Schwarzen in bester Weise zu verkehren verstehen. Sie üben keinen Zwang auf die Eingeborenen aus, nehmen sie in ihre Schulen auf, solange sie selbst bleiben wollen, worauf sie zu ihrem Volle zurückkehren und das Gelernte weiter verbreiten. So sei nur zu wünschen, daß dieses Missionswerk sich ausdehne. Viele Schmucksachen und Gegenstände religioöser Zeremonien hat er hier erworben. Das Gefangenenwesen hält Redner für der britischen Justiz undürdig, zumal die Gefangensetzung der Schwarzen meist ohne Schuld, unter dem Vorgeben des Rinderdiebstahl erfolge und nür zur Einsahüchterung des Volkes dienen solle. Im äußersten Norden herrsche dagegen ein gutes Verhältnis zwischen Europäern und Eingeborenen, weil sie hier aufeinander angewiesen sind. Die vorgefuührten Menschentypen zeigen hier auch nach europäischen Begrüssen schönere Gestalten als bisher. Auf den Inseln dort leben die Schwarzen meist noch im alten Urzustand, wovon interessante Kulturdenkmäler vorgefuührt wurden. Es wäre ein Jammer, schloß Redner, wenn diese alten Reste auch vernichtet würden, wien Süden in Tasmanien, von dessen Ethnologie wir gar nichts meh wissen. Reicher Beifall belohnte den anderthalbstündigen inter essanten Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kirchenältesten, Baugewerkmeister Ernst Haenel zu Köln, wurde der Rote Adlerorden 4. Klar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Kautionsschwindler wurde gestern in der Person eines angeblichen Ingenieurs verhaftet. Er hatte mehrere Leute ang lich für eine auswärtige Krankenkasse eingestellt und ihnen Kau abverlangt, die er für sich verbrauchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unterschlagung. Ein herumziehender Briketthändler. gestern einer Familie in der Volksgartenstraße zwei Zentner Dr auf die Wohnung getragen. Er erhielt ein Zehnmarkstück d" wechseln, ging und kam nicht wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schulnachrichten. Die Lehrerin Christine Sistina Widdersdorf und die Lehrerin Kornelia Boeling, zu sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in## ernannt worden. Epefeldereinbruchsdiebstahl. Aus einem Eisenlager in der######a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Prinz Oskar von Dreußen traf gestern abend von Bonn kommend per Automobil hier ein und wohnte der Tristan-Vorstellung im Opernhause bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>55jähriges Arbeitsjubiläum. Gestern waren es 35 Jahre, den der Schlosser Karl Eckardt, Humboldtkolonie wohnhaft, bei der Königlichen Eisenbahn-Hauptwerkstelle Deutzerfeld beschäftigt, auf eine 35jährige ununterbrochene Tätigkeit zurückblicken konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Perſonalnachricht. Major Wilhelmi vom InfanterieRegiment(Frhr. v. Sparr) Westf. Nr. 16 wurde unter Ernennung um Bataillonskommandeur zum Infanterie-Regiment Nr. 138 in Straßburg versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neuaufgefundene Oefters-Zeichnung. Beim Sichten der alten Handzeichnungen des Museums Wallraf-Richartz ergab sich vor kurzem ein hübscher Fund in Gestalt einer bisher unbeachtet gebliebenen Skizze des Kölner Malers Anton de meters(1723--1795). Der elegante Rokokoünstler, welcher bekanntlich die größte Zeit seines Lebens als Hofmaler in Paris weilte und dort unter dem wechselnden Einflusse von Greuze und Fragonard stand, besaß zu Köln eine Schwester Anna Gertrud.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>hausmeister-Kursus im Katholischen Gesellenhause zu Köln. Im hiesigen Zentral-Gesellenhause fand vom 25--27. Novem ber ein Kursus für Hausmeister statt. Das Programm umfaßte die wichtigsten sozialen, wirtschaftlichen und praktischen Fragen, die heute an einen Hausmeister eines katholischen Geſellenvereins heran treten. Ueber 40 Hausmeister aus dem weiten Verbandsgebiete, so aus Breslau, Ravensburg, Hamburg, Mannheim usw. hatten sich zu diesem Kursus, dem ersten seiner Art, eingefunden. Heute, Donnerstagmorgen, fand eine gemeinsame Besichtigung der Kölner Gesellznhospitien, der Gewerbenörderungsanstalt und der Schatzkammer des Domes statt. Als Abschlußß des Kursus finden im St. Remigiushause zu Viersen dreitägige geschlossene Exerzitien statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurde von der Kriminalpolizei ein Bohrer aus Aachen, der von der dortigen Staatsanwaltschaft wegen Diebstahls gesucht wurde. Seine Festnahme erfolgte, als er auf der Hauptpost einen postlagernden Brief abholen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Diebe als Hülfeleistende. Gestern abend kam in der Straße An St. Katharinen ein schon bejahrter Mann in angetrunkenem Zustande zu Fall. Zwei junge Burschen sprangen sofort hinzu, hoben den Mann auf und setzten ihn in eine Tünische. als die Burschen sich entfernt hatten, vermißte der Mann sein portemonnaie mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Roheit. In der Nähe der Schiffbarücke schlug gestern ein bührmann einen zwölfeährigen Knaben, der ruhig an ihm vorbeiging, mit der Peitsche ins Gesicht. Der Knabe trug erhebliche Verletzungen davon und mußte ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen. Vorübergehende, die über das Benehmen des rohen Menschen sehr mort waren, verabreichten ihm eine Tracht Prügel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Deserteur des Deutzer Kürasier-Regiments wurde in Wisdorf wieder aufgegriffen. Er hatte dort nachts an einem Metzgerüben eine Fensterscheibe eingeschlagen und sich aus dem Laden liehrere Würste gestohlen. In einem Kohlenlager vor dem Dorfe burde er schließlich festgenommen. Er wurde in das hiesige Militäarrestlokal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
