<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>397785</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Scharfen Frost hat das neue Jahr gebracht. Vormittags 10 Uhr zeigte das Thermometer--6 Grad Celsius, um die Mittagssei--4 Grad Celsius. Es herrscht Nord- bezw. Nordostwind, und so scheint die Kalteperivde einstweilen andauern zu wollen. Der Rheinauhafen zeigt bereits eine leichte Eisdecke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist das Dienstädchen aus der Kl. Budengasse, das sich vor einigen Tagen beim Anzünden einer Lampe schwere Brandwunden zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein ungerathener Sohn mißhandelte in der Olivengasse seine Mutter so schwer, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Wir verweisen noch einmal darauf, daß die Unterrichtsabende des Windthorstbundes Kölnmitte wieder aufgenommen worden sind; es haben bereits einige Kurse stattgefunden. Die nächste Sitzung wird abgehalten am Freit g, den 3. Januar in der Bürgergesellschaft, Zimmer Nr. 11, 1. Etage, Eingang Röhrergasse. Es können auch solche Herren an dem unentgeltlichen Unterrichtskurſus teilnehmen, die noch nicht Mitglieder sind, und der Eintritt in den Kursus kann jederzeit erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ja, ja, das Fieber hatte ihn wieder in seinen Krallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>jetzt, wo er erst interessant zu werden begann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verbrannt. Gestern abend entstand in einem Hause an der Hohestrße durch Umfallen der Petroleumlampe ein Zimmerbrand. Ein Dienstädchen, welches in dem Zimmer war, erlitt so schwere Brandwunden, daß es sofort nach der Einlieferung ins Bürgerhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Unterricht an den Volksschulen wie auch an den Fortbildungsschulen beginnt morgen wieder. An den höheren und mittleren Schulen wird der Unterricht aber erst am 8. Januar wieder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Geschäftsverkehr. In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, ist am 4. Januar,-29. Februar, 18. April, 27. Mai, 6. und 27. Juni, 29. August, 17. November,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>12., 19., 22., 23., 24., 30. und 31. Dezember Ueberarbeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tot aufgefunden. Auf einem Hofe an der Agrippastraße wurde heute morgen ein Schuhmacher, dessen Frau vor kurzem gestorben war, mit einer Wunde am Kopf tot ausgefunden. Der Mann ist anscheinend erfroren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Sylvesternacht herrschte bis Mitternacht ein reges Treiben in den Straßen, das aber nach 12 Uhr rasch ablaute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Straßenraub. In der vergangenen Nacht gegen 2 Uhr wurde auf dem Heumarkt ein Arbeiter von einem jungen Mann überfallen und der Uhr und Kette beraubt. Der Straßeräuber lief beiseite zu einem anderen Manne, demn er wahrscheinlich die Uhr übergab. Dann mißhandelte der Dieb den Beraubten wieder und versuchte sodann zu entlaufen. Er wurde jedoch von einem Schutzmann verhaftet und der Kriminalpolizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unterschlagung. Am Dienstag brannte ein 17 jähriger Laufjungen eines Geschabtes an der Breitestrße seinem Prinzipal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Traumtänzerin Madeleine, die in den meisten Städten Deutschlands berechtigtes Aufsehen erregte, absolviert seit 1. Januar in Cantans Panoptikum ein kurzes Gastspiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Erstochen. Gestern abend wurde in Nippes ein zwanzigähriger Arbeiter auf der Straße von einem achtundzwanzigährigen Mann nach kurzem Wortwechsel erstochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>wir noch hören, ist der Streit darauf zurückzugühren, daß der Erstochene den Dauenhauer, der auf einem Stuhl saß, im Scherz rüttelte. Wahrlich eine Ursache, zum Messer zu greifen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Das närrische Regiment des Karneval hat wieder begonnen. Die ersten Sitzungen, die gestern in den großen Gesellschaften stattfanden, zeigten, daß der Karneval auch in diesem Jahre seine alte Zugkraft bewahren wird. Die eben inaugurierte Saison 1908 wird langer sein als die vorigeährige; Aschermittwoch ist am 4. März. In der Zusammensetzung des Festkomitees fand eine Aenderung statt, indem die Große Allgemeine Karnevalsgesellschaft sowie die Funkeninfanterie und Funtenartillerie dem Festkomite 1 Die iner Narrenzunft eröffnete am Neujahrstag mit schmetternden Fanfaren ihre Heerschau über ihre Getreuen im großen Saale der Bürgergesellschaft, zu der sich Zunftbruder und -Schwesterlein sich sehr zahlreich eingefunden hatten. Der Bannerhar, Hr. Jean Weber, begrußte die Zünftler mit schwungvollen Worten, entbot allen herzlichen Neujahrsgrußß und gedachte in ehrender Weise des verstorbenen Ehrenamtsmeister Erkelenz. Das erste Glas galt den Zunftschwestern. Dann entwickelte sich ein echt karnevalistische buntes Turnier in Lied und Rede, das sich zu einer wieslichen Frohsinnskonferenz gestaltete, wie man das bei der Narrenzunft, als einer altbewährten Familiengesellschaft, seit ihrer Gründung gewohnt ist. Erster Redner im guldenen Pokal war Amtsmeister Fritz Reuters, welcher dem Wein und dem Frohsinn ein begeisterndes Loblied sang. Im folgte Eyrensenator Frz. Chorus mit einem sein pointierten Rückblick über das Jahr 1907 und Senator Fritz Dollhausen mit hubschen Solbliedervorträgen Amtsmeister Peter Grusser, ein Mitbegründer der Zunft, gab mit tost lichem Humor als Troschtenkutscher seine Erlebnisse deim Herren-Hin dernisrennen nach dem Rathause am 16. November zum besten. Amts meister Frz. Rings trat unter stürmischem Beifall als Oberbürgermeister-Kandidat und Kartoffelnändler Piepenbring aus Speckhausen in Westfalen auf. Auch als Komponist zeigte diese bewährte Kraft ein seltenes Geschick, denn sein famoser Zunft-Buttenmarsch hatte einen durchschlagenden Erfolg. Vorzügliche Leistungen boten Senator Pet. Schuller mit seinem gesungenen Stegreif-Protokoll und Herr Richartz als Diogenes auf der Steuerbuche. Wenn Herr Oswald Vorbach alias Huba in den Pokal steigt, ist sein Erfolg ihm schon sicher. Das war auch diesmal mit seiner Beleuchtung der in den hiesigen Schulen neu eingeführten Mal-Methode der Fall. Schlußredner war Herr Henle, von dessen Vorträgen besonders Die Opfer der Treulosigkeit sehr gefielen. Durch alle Vorträge zog sich wie ein roter Faden ein goldener Humor, der nichts Verletzendes oder Anstößiges enthielt, sich bis zum Ende steigerte und das Motto der Zunft: Von Zoten frei die Narrerei in jeder Beziehung war machte. Als Liederdichter wurden gefeiert die Herren Fritz Reuters, Rosenthal, Clem. Wieviel, Herb. Mohr, P. Grüsser, Franz Chorus und Herb. Kapellen Herr Weber, welcher auch den hochbetagten Ehrenbannerherrn Dederichs gebührend ehrte, leitete die Sitzung mit außerordentlichem Geschick.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bei der Großen Allgemeinen Karnevalsgesellschaft sind Aenderungen gegen das Vorjahr nicht eingetreten, die alte Begeisterung, die alte Einigkeit und die alten bewährten Kräfte traten in der Neujahrssitzung der zahlreichen Narrenschar entgegen. Schon über 900 Mitglieder zählt die Gesellschaft. Präsident Peter Prior entbot seinen Getreuen warme Neujaurswünsche und brachte dann den üblichen Kaisertoast aus, an den sich das von Hrn. Leo Hubrich verfaßte Kaiserliede schloß. Einen fein pointierten Rückblick auf das vergangene Jayr gab in gebundener Rede Hr. Franz Chorus; an die Stadtratswahlkämpfe erinnernd, prägte er das friedliche Wort: Die farbige Matze macht alle gleich. Auf die Nöte der Schwestergesellschaft anspielend, brachte er Grielächern zum Bewußsein: Einen Präsidenten zu finden hält schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Große Karnevalsgesellschaft befindet sich wiederum unter einer vorzüglichen Führung, das hat die erste gestrige Sitzung gezeigt. Nachdem der Schalt(Hr. Behring) in einem Vorsprach die zahreich erschienenen Getreuen des lustigen Prinzen auf die zu erwartenden humorvollen Genusse hingewiesen hatte, zog der Rat der Elfe noch"kopflos" auf. Hr. Bornkessel, der verdiente Schriftführer der Gesellschaft, schilderte recht beweglich die Nöten der präsidentenlosen Zeit und die Schwierigkeit der Präsidentensuche. Nun aber habe alle Qual ein Ende, der"goldene Hermann" sei für die"Große" gewonnen worden und unter seinem Szepter werde sie einer weiteren glänzenden Zukunft entgegengehen. Unter dem Vorantritt der Prinzengarde, unter Trommelschlag und Fahnenschwenken wurde Hr. Hermann Böhmer in den Saal gefuhrt und ihm die Leitung übergeben. Mit einer schlichten, aber desto eindrucksvolleren Rede, führte sich der neue Präsident in sein Amt ein. Die Art, wie er sich gab, sicherte ihm eine gute Aufnahme, und seine Wahl wurde als eine glückliche anerkannt. Geschäftlich wurde mitgeteilt, daß die Herren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Breuer, Wach und Steiger aus dem Kleinen Rat ausgeschieden, die Herren Georg Muller, Reusch und Commers kirchen neueingetretene seien. Nachdem in einem Liede von Bau meister Müller-Vollmer dem Kaiser gehuldigt worden war und der Präsident den Kaisertoast ausgebracht hatte, kam der Humor zu seinem Rechte. Närrische Reden wechselten mit Liedern ab, launigen Zwischenreden des Präsidenten folgten witzsprühende Antworten, u. a. des Herrn Oberstleutnant a. D. Meller. Das künstlerischen Element vertrat Hr. Operisänger Bauer, der durch seine Darbietungen das Auditorium zu Daut verpflichtet. Kapellmeister Schmidt von den 8. Kürassieren dedicirte einen neuen gefälligen Marsch, zu dem Hr. G. Schnorrenberg einen Text gedichtet hat mit dem Motto: Wer weiß, wat spater kummen deit, dröm lohß däm Kind die Freud! Als Liederdichter verdienen weiter Erwähnung die Herren Jos. Wach, Karl Wolff. H. Keller. Gute Wirkung erzielten die Reden des Prof. Laberdanus über den Ergänzungsband zu Meyers Konversationslexikon, des Hrn. Henle über die neue Blockpartei, des Hrn. Richartz als Diogenes auf der Rükreise und be sonders des Hrn. Heinr. Schneider über das Kölner Adreßbuch. Eine erstaunliche Fulle von Humor hat der Redner in dem städtischen Namensverzeichniß gefunden. Danach hat er es u. a. erklärlich gefunden, daß hier Zentrum obenan steht, da hier leben 135 Schwarze, 16 Blaue, 44 Rote, 12 vom Block, zwei Kanzler. Zwei Jubilare, Hr. Trump, der seit 50 Jahren, und Hr. H. Fürth, der seit 25 Jahren Mitglied der"Großen" ist, wurden gevührend geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
