<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397773</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das gute kösche Herz. Unter Bezugnahme auf diese Notiz im Kölner Lokal-Anzeiger vom Mittwoch, den 18. d.., läßt uns der Geldbriefträger Abel mitteilen, daß er dem Herrn Einsender der Gabe für seine gute Absicht sehr dankbar sei. Die sich dadurch ausdruückende Anerkennung wisse er wohl zu schätzen, möchte aber doch dankend auf die Uebermittelung der Gabe verzichten und befüworten, dieselbe dem Kölner Wohltässigkeitsverein zukommen zu lassen. Diesem Wunsche entsprechend, haben wird die eingegangene Gabe von M. 10,00 heute dem Wohltässigkeitsverein üversandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Regierungsassessor Obersteuerinspektor Ludewig in Münster i. W. ist die Stelle eines Mitgliedes der Provinzialſteuerdirektion in Köln und dem Regierungsassessor Dr. Schroedter in Kölydie Stelle des Oberzollinspektor in Ratibor verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund. Heute früh zwischen 7 und 8 Uhr wurde in der Toreinfahrt eines Hauses in der Moltkestraße eine Pappschachtel gefunden, in der sich eine Kindesleiche befand. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Empfehlenswerte Begleitung. Auf dem Thurnmarkt fingen in der vorletzten Nacht zwei Burschen mit einem Herrn, der sich auf dem Heimwege befand, ein Gespäch an und begleiteten ihn eine Strecke. Als sie sich wieder entfernt hatten, bemerkte der Herr, daß die Burschen ihm die goldene Uhr mit Kette gestohlen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Referendar-Drüfung bestanden beim Oberlandesgerichte die Rechtskandidaten Herbert Traine und Wilhelm Voosen, beide aus Köln, Friedrich Flender aus Elberfeld und Peter Klein aus Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Theuerungszulage. Das Bankhaus Oppenheim hat auch in diesem Jahre an alle Beamten eine erhebliche Theuerungszulage verteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Benzin-Explosion. Gestern abend entstand in einer Fabrik in der Barthelstraße eine Benzin-Explosion, wobei ein 15jähriger Junge schwere Brandwunden erlitt. Die Feuerwehr brachte den schwerverletzten Jungen in das Franziska-Hospital. Der Junge, der in der Venloerstraße in Köln-Bickendorf wohnt, dürfte kaum mit dem Leben davon kommen. Eine in der Fabrik anwesende Frau versuchte dem Jungen zu Hülfe zu kommen und ihm die brennenden Kleider vom Leibe zu reißen. Dabei zog sich die Frau gleichfalls erhebliche Brandwunden im Gesicht und an der Hand zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der kath. Bügerverein Köln-Ehrenfeld hielt am Mittwoch den 18. d. M. seine letzte dieseährige Hauptversammlung ab. Nach Ehrung eines verstorbenen Mitgliedes gab der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, die Namen von 15 neuaufgenommenen Mitgliedern bekannt. Mehrere Vorstandsbeschlüsse, die der Vervollkommnung des Vereinslebens dienen, wurden der Versammlung unterbreitet. Den Vortrag hielt Hr. Dr. med. Karl Mühens über: Die Bekämpfung der ansteckenden Krankheiten. Er sprach im ersten Teile von der Art der Ansteckung von Mensch zu Mensch, oder durch sog. Bazillenträger, oder durch Insekten; der zweite Teil schilderte die Maßnahmen, durch welche Staat, Gemeinde und Einzelpersonen am wirksamsten der Ansteckung entgegenarbeiten. Thema und Ausführung fanden ungeteilten Beifall. Beim Punkte Kommunale Angelegenheiten handelte es sich um die Aehrenfelder Badeanstalt, um Verbindung mit dem Stadtwalde und der Vororte Untereinander, sowie um den geplanten Park unweit der neuen Schule an der Nußbaumer- bzw. Ossendorferstraße. Der Jahresbericht pro 1907 wird in der Hauptversammlung des nächsten Monats erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrug. In einem Logishause an der Viktoriastraße mietete sich ein angeblicher Monteur ein, der angab, daß er in einer hiesigen Brauerei eine Maschine aufstellen müsse. Er bat dann die Logiswirtin um ein Darlehen von 8,40., da ihm dieser Betrag an der Summe fehle, um die mit der Bahn angekommene Maschine einzelösen. Die Frau gewährte ihm auch das Geld, worauf der Mensch fortging. Er kehrte aber nicht mehr zurück. Wie festgestellt wurde, hat er auch noch einem Mitbewohner seines Zimmers einen fast neuen Ueberzieher mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
