<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>397757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>der St. Peter-Pfarrkirche unter seinen Kollegen seinen 80. Geburtstag. Herr Engels ist in genannter Pfarrkirche seit 48 Jahren gründeten vor drei Jahren, so schreibt man uns, in der kölschen Wirtschaft von Wilh. Abels, Kleiner Griechenmarkt 22, einige stammtäste. Der Zweck der Kasse ist, den Mitgliedern, Damen wie Herren, die finanzielle Sorge für das Weihnachtsfest zu erleichtern. Die Sparkasse, welche im ersten Jahre ihres Bestehens 80 Mitglieder mit einer Spareinlage von 3000 M. hatte, zählte i zweiten Jahre schon 154 Mitglieder mit einer Einlage von 7600 M. und jetzt am Schlusse des dritten Jahres bezifferte sich die Zahl auf 168 Sparer mit einem Ersparnis von ungefähr 10000 M. Dies ist der beste Beweis dafür, daß die Weihnachtssparkasse sich großer Beliebtheit und wachsenden Zuspruchs erfreut. ist es doch dadurch den kleinen, unbemittelten Leuten aus der dorien Gegend, welche jeden Sonntagabend im Jahr hindurch den Trag von 50 Pfg. an aufärts bei dem Vorstand der Kasse einchlen, möglich, auf diese Art die Kleinen wie die Großen ihrer Familie zu beschenken. Die geringste Einzahlung von 50 Pfg. wöchentlich macht dann am Schlusse der 50 Zahlwoche 25 M. aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der kath. Bügerverein Köln-Sülz veranstaltet kommenden sonntag seinen vierten Volksbildungsabend im Saale von Breuer, verrenratherstraße. Der Sülzer Quartettverein, die Vereinigung Sabiner Musikfreunde und namhafte Solisten und Redner haben ihre Mitwirkung zugesagt. Die Vortragsfolge verzeichnet neben unterhaltendem Stoff die erste Symphonie von Beethoven und neuere Männerchöre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Artillerieverein zu Köln begeht am Sonntag den 8. d.., abends 8 Uhr beginnend, sein dieseähriges Stiftungsfest im Viktoriasaale. Für die Aufführung lebender Bilder, für humoristische Vorträge und Aufführung eines Theatersücken sind vorzügliche Kräfte gewonnen. Fremde können durch Mitglieder frei 9 Ein Rheinischer Turnlehrerverein wurde dieser Tage hier geründet. In den engeren Vorstand wurden gewählt die Herren Turninspektors Schröder(Bonn), Vogels(Duisburg), Kuscher (Koblenz), Grüber(Remscheid) und Thurm(Krefeld). Daneben wurde für jeden Regierungsbezirk ein Ausschuß gewählt, der Spielgemeinschaften gründen und Spielfest einrichten helfen soll. In diesen Ausschuß wurden für den Regierungsbezirk Dusseldorf gewählt Rektor Lotz(Elberfeld) und Turnlehrerin Sokol(Duisburg).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen Rezirations- und Melodramenabend veranstaltete Hr. Willy Behring am Mittwoch im Rokokosaal des Hotels Disch, zu dem sich ein zahlreiches Publikum eingefunden hatte. Der Vortragsünstler, dessen Ausbildung Dr. Kaiser und pr. Leop. Teller geleitet haben, erzielte in der ersten Abteilung seiner Darbietungen mit Wildenbruchs Hexenlied die stärkste Wirkung. wozu ihn Hr. Kapellmeister Gartner aus einem Bechsteinflügel mit der Schellingschen Musik begleitete. Auch die Dichtungen Um Mitternacht von Nietzsche und Die sechste Bitte von Schiff kamen fesselnd zu Gehör, verloren aber etwas an Wirkung infolge der nicht günstigen Akustik des Saales und des hierür zu schnellen prechtempos. Dasselbe war teilweise der Fall bei den Vorträgen bes zweiten Teiles, der Vorträge heiteren Inhaltes brachte, wie Lustige Musikanten von Eichendorff, Die 88er Weine von Trojan Die Lausbubengeschichte von Thoma u. a. m. Die Zuhöverschaft nahm die interessanten Darbietungen mit großem Beifall auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
