<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397732</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Referendarprüfung. Beim Oberlandesgericht bestanden gestern die Rechtskandidaten Heinrich Burghart aus Düsseldorf, Ernst Martens aus Einbeck(Bezirk Hildesheim) und Karl Schnütgen aus Steele(Ruhr) die erste juristische Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(2 Goldene Hochzeiten. Die Eheleute Engelbert Schröder und Frau, Christine geb. Balver, in Bockletünd wohnhaft, feiern am 17. November ihre goldene Hochzeit. Das Jubelpaar erfreut sich bei dem hohen Alter von 81 bzw. 80 Jahren noch großer Rütigkeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Eheleute Peter Müller und Frau, Luise geb. Furth, wohnhaft St. Apernstrße 58, feiern am 22. d. M. ihre goldene Hochzeit. Die kirchliche Feier wird in der Pfarrkirche St. Maria in der Kupfergasse stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausbruch der Rotzseuche ist in dem Stalle des Peter Axer in Köln-Lindenthal, Herderstraße 64, amtlich festgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte Diebinnen. Gestern abend stahlen in der Schildergasse zwei Frauenspersonen einem Herrn das Portemonnaie mit beträchtlichem Inhalte. Die beiden Frauenspersonen wurden auf Veranlassung des Bestohlenen von einem Schutzmann festgenommen und der Kriminalpolizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Allgemeine Betriebs-.-G. für Motorfahrzeuge in Köln. Heute fand eine ausserordentliche Hauptversammlung statt, in welcher von wenigen Aktionären 36000 M. Aktien mit 36 Stimmen vertreten wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 14.Nov.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rißstände im Bauwesen. Gegen den verantwortlichen Redakteur des Kölner Local-Anzeigers hat nunmehr das Landgericht dem Offizialantrag der Staatsanwaltschaft auf Eröffnung des Hauptverfahrens wegen Beleidigung des Wirkl. Geh. Legationsrates von der Groeben stattgegeben. Der Kölner Local-Anzeiger hat bekanntlich am 30. März und am 13. April d. J. Artikel veröffentlicht, die sich mit den Mißständen auf dem Terrain der Berliner Firma Carstanjen in der Umgebung der Agneskirche eingehend beschäftigten. Diese Mißstände waren geeignet, auf die bauliche Entwickelung Köuns und auf die Erwerbsverhältnisse der Bauhandwerker, denen ungewöhnlich große Summen in Gestalt von Auforderungen verloren gingen, einen schweren wirtschaftlichen Druck auszuüben. Der Kölner Local-Anzeiger betrachtete es als seine Pflicht, diese großen Schäden in der Oeffentlichkeit zu besprechen und auf Abhülfe durch den Druck der öffentlichen Meinung hinzuwirken. Besonders aus Handwerkerkreisen gingen dem LocalAnzeiger zahlreiche anerkennende Aeußerungen über sein"dankenswertes" Vorgehen zu. An der Firma Carstanjen ist der Wirkliche Legationsrat von der Groeben in hervorragender Weise beteiligt durch seine verwandtschaftlichen Verhältnisse und an den Kölner Geschäften der Firma durch seine Eigenschaft als Geber des Bauzuschusses, sowie als zeitweiliger Geschäftsührer der Firma. Der Kölner Local-Anzeiger erwähnte in seinen Artikeln den Namen des Hrn. von der Groeven, weil er der Meinung war, daß ein hoher Reichsbeamter es als ein otkicium nobile betrachten würde, sofort den Mißständen abzuhelfen. Aber Hr. von der Groeben stellte sich auf den Standpunct des Beleidigten. Er fand indes nicht sofort, daß er in seiner Eigenschaft als hoher Reichsbeamter beleidigt ware; vielmehr stellte die Grundstücksspekulantenfirma Carstanjen beim Staatsanwalt den Antrag, gegen den Local-Anzeiger Anklage zu erheben. Die Firma wurde auf den Weg der Privatklage verwiesen. Nun trat Hr. von der Groeben in seiner Eigenschaft als Reichsbeamter an die Staatsanwaltschaft heran und diese fand jetzt, daß ein öffentliches Interesse vorliege. Die Strafkammer trat durch den Eröffnungsbeschluß dieser Auffassung bei. Der angeklagte Redakteur des Local-Anzeigers hat Hru. Rechtsanwalt Dr. Schreiber mit der Verteidigung betraut. Die Verhandlung beginnt am 18. Dezember, vormittags 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Ergebnis des 14. Tages der Ringkampf-Konkurrenz: Sauerer(Bayern) besiegte Spitzer(Schlesien) in 6 Minuten durch Kopfgriff aus dem Stand. Salvator Bambusa (Brasilien) besiegte Christensen(Schweden) in 7,35 Minuten mit Durchdraücken der Brücke. Abdullah(Türkei) besiegte Eigenmann jr. Elberfeld) in 6,25 Minuten durch umzug am Boden. Im Entscheidungskampf siegte Axel Krook(Schweden) über Derie(Ehrenfeld) in der Gesamtzeit von 46,32 Minuten durch Armzug am Boden. Es ist der Direktion gelungen, eine der größten Sensationsnummern der Gegenwart ab Freitag für ein kurzes Gastspiel zu gewinnen, und zwar Mr. Tom Grave mit seiner Todesfahrt im Teufelsra. Außeadem findet ein vollständiger Programmwechsel statt, sowie Fortsetzung der Ringkampf-Konkurrenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Cantans Panoptikum erregen die hervorragenden Leistungen des Kunstlauchers Gröbl fortwahrend das größte Interesse. Ebenso finden die Darbietungen des Waffengankters Charles Fred und die Produktion der Gedachtnissünstler The Kolsinis, die den vielen Besuchern ein ungelöstes Rätel bleiben, zahlreiche Bewunderer. Durch große Exaktheit ragen diesmal die Bilder des Vitaskope-Theaters hervor. Vornehm und selten schön ist das Bild Der verlorene Sohn, welches durch seine prachtvollen realistischen Szenerien und Kostüme zu den besten seiner Art gezählt werden darf. Auch die anderen Bilder sowie das Trifolium: Bestevater, Hännerchen und der Liebling der Kölner, Tünnes, in ihrer urwüchtigen Komik bewirken, daß ein Aufenthalt im Panoptikum sich zu einer hervorragenden Unterhaltungsstunde gestaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Augustahospital der Fuhrunternehmer von Niehl, der am Bildstöckchen bei einem Eiſenbahnunfall sich schwere Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vergifter aufgefunden wurde gestern mittag in einem Hause in der Elisenstrße ein Dienstädchen. Das Mädchen hatte sich mit Karboläure vergiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 15.Nov.1207. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandels Kinfheisch, von der Keule u. 0,81-.69, vom Bauch O. /0-.79, Kalbleiseh Hammelfleisch.74-6,39, Senweinelleisch.81--.94,(alles hesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert, 0,84-085, Hasen 3,80-.20, Kaninchen, wilde,.10-1,20, Fasanenhahne.00-.20 Fasanchhuhner.25--.30 das Stück, Gäuse.-.25, Hahne, alte 1,70-.15, lunge 1,00-.60. Hühner, alte .20--1,40, Tauben, alte,.40-0,45, Jung.. O,50-.60 Gänse.75 0,78, Enten 0,90-1,15 .10, Aale 1,30-1,40, Schleie.40, Karpfen 0,90 das Pfund. Bückinge, Brat-, 0,07, Rohessen 0,07 das Stück. Sprotten, Kieler,.00, Elb-.60 das Pfund, Heringe, Salz-, 0,06, Rollmops.07 das Stück, Sardellen .60, Sardinen.50-.60 das 1/2 Kil., Brathering 0,10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter.30-1,40, Kochbutter.15-.20, Landbutter .30-1,35 das Pfund. Landeier, trische,.75--.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer 0,70-.00, Tilsiter.85-0,90, Edamer.85.90, Limburger 0,50-.55 das Pfd., Mainzer.05. Camembert.40.45 das Stück. Aepfel, italienische Ess-.15-.25, belg. Ess-.15--.20, Koch- 0,12-.15, holländ. Ess- O,15-0,20, Koch- O,12-.15, Schweizer Ess-.18-.25, Tiroler Ess-.15-.30, hies. Ess- O,15-.25, hies. Koch 0,10-0,15, Birnen, ital. Ess- 0,20-0,30, Koch- 0,08-0,15, Maronen ital .20, Nüsse, Hasel 0,35-0,40, Wal-,.30-0,40, das Pfund, Zitronen .28-.10 das Stück, Kartoffeln, rote, 0,04-0,05, Nieren 0,05-0,06, weisse, 0 04 das Pfund, Endiviensalat. inl.,.05-O,10., Kopfsalat, inl., 0,040,06, franz..10 das Stück, Feldsalat 0,12-0,15 aas Pfd., Blumenkohl, inl. .12-0 20, ausl. 0,25-0,40, Grünkohl 0,04-0,05 das Stück, Rosenkohl inl.,.18-.20 das Pfd., Rotkohle, inl. O,10-O,20, ausl..25-.30, Weisskohl, inl. 0,08-.15, ausl. 0,30-.40, Wirsing, inl..05-0,07 das Stück Spinat.06-.08 das Pfund, Stielchen 0,03-.05, Breitbauch.15-.25 das Gebund, Kohlrabi, Erd- O,05-.06, Ober- 0,04-.Oß das Stück, Rüben weisse, 0,05-0,06, rote(Karotten), abgesehn..05-0,06 das Pfund, Mohr rüben, junge 0,04-0,05 das Gebund, abgesehn..-.O5 das Pfund. Peter silie.15-.20 die Portion, Sellerieknollen.05-.15, Meerrettich.20 Rettich, schwarzer, 0,04-0,06 das Stück. Schwarzwurzel, hies., 0,10 .12 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnliche, 0,04-0,05, Tomaten, ausl..40.50, inländ..20 das Pfund, Gurken, holl., III 0,10-0,15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wohltätigkeitsaufführung. Die vom Arbeiterverein Kölowest für Dienstag den 12. November angefündigte zweite Aufführung des mit großem Beifall ausgenommenen Schauspieles Der Friedensengel, von P. Maurus Carnot, wir nunmehr am Sonntagnachmittag 4 1/2 Uhr im weißen Saal der Bürgergesellschaft stattstattfinden. Der Ertrag dient zum Besten bedürftiger Mitglieder des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>- Kalk. 14.Nov.1907. Vor einigen Tagen wurde von dem hiesigen alten Friedhofe ein Denkmal von einem Kindergrab entwendet. Wie nun festgestellt worden ist, kommt als Dieb ein hier wohnhafter Steinmetzgerülfe in Betracht, welcher das Denkmal mit einem anderen Sockel versehen und dann nach auswärts verkauft hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einem hiesigen Walzwerke brach gestern ein Arbeiter dadurch den rechten Fuß, daß er beim Herausfahren von Asche mit dem Fuß unter die Stütze eines Wagens geriet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine Versammlung der städtischen Arbeiter fand an Samstag den 9. d. M. statt auf Einladung des christlichen Hülfsund Transportarbeiter-Verbandes. Verbandssekretär Zanden sprach über eine der Stadtverwaltung üübersandte Denkschrift. Redner wies darauf hin, daß all die beklagten Mißstände nicht der Stadtverwaltung zuzuschreiben seien. Dieser sei es undöglich, sämtliche Einrichtungen zu überwachen. Die Schuld trügen die Vorsteher der Dienstzweige, aber auch zu einem Teile die Arbeiter selbst, weil sie nicht dafür sorgten, daß die Klagen stets an die richtigen Stellen gelangten, von denen man erwarten müßte und lönnte, daß soziales Verständnis vorhanden wäre. Durch Uebersendung der Denkschrift würde wohl diese Versäumnis etwas ausgeglichen; jedoch. müßten die Arbeiter dafür sorgen, daß hinter ihren berechtigten Wunschen eine geschlossene Macht stehe: die Or nanisation. In der Diskussion zog Sekretär Maß einen Vergleich zwischen einer Eingabe des"freien" Gemeindearbeiterverbandes und der Denkschrift des christlichen Verbandes und betonte dabei daß sechs Punkte der Eingabe der Denkschrift entnommen seien und nur zwei unwesentliche Punkte als eine selbständige Arbeit des sozialdemokratischen Gemeindearbeiterverbandes betrachtet werden könnten. Zwar seien die Worte etwas gedreht und gewendet, jedoch könne jeder Unbeteiligte dieses herausfinden. Ein Mitglied des Gemeindearbeiterverbandes behauptete, sein Verband habe die Eingabvor dem christlichen gemacht. Von verschiedenen Rednern wurde degegenüber auf die sozialdemokratische Versammlung vom 6. Ok tober hingewiesen, in welcher so viel für die städtischen Arbeiter versprochen worden sei und Genosse Schäfer erklärt habe, es wurden Erhebungen veranstaltet über die Lage der Arbeiter und dann eine Eingabe gemacht. Dagegen sei die Denkschrift des christlichen Hülfs- und Transportarbeiterverbandes bereits Ende September(Anfang Oktober) der Stadtverwaltung usw. eingesandt worden. Sonderbarerweise habe Sch. seine Eingabe dann rasch zu Stande gebracht, welche einige Tage später von der Rheinischen Zeitung veröffentlicht wurde, bevor die Arbeiter selbst Stellung dazu genommen hätten. Die Versammlung wurde mit einem waren Appell des Referenten für die Ausbreitung der christlichen Gewerkschaften Sorge zu tragen, geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
