<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Obertelegraphensekretär Brill in #on wurde bei seinem Ausscheiden aus dem Dienste der Charakter A. Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Hotel St. Paul, von dem wir vor kurzem meldeten, paßz es umgebaut werden soll, wird von einer Berliner Gesellschaft ein Automaten-Restaurant eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Am 7. Dezember d. J. begeht der Oberpostschaffner Heinrich Quitter sein 24jähriges Dienstjubiläum. Der Jubilar ist seit 25 Jahren ununterbrochen im Dienste der kaiserschen Oberpostdirektion Köln tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand gestern mittag in einem Hause en der Lützowstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestürzter Radfahrer. Gestern abend stürzte in der Ven1kratze ein Mann von seinem Fahrrade und zog sich Verletzungen Kopf und Knie zu; er mußte mittels Krankenwagen zum Lürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sallendievstahl. Gestern wurden in der Richmodstrße von einem Speditionswagen ein Ballen Tuch gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>on Ausschreitungen kam es in vorvergangene Nacht an den entschiedensten Stellen der Stadt. Auf dem Eigelstein gab es Schlägerei, bei der ein städtischer Angestellter erhebliche Verdungen am rechten Auge und im Gesicht davon trug. Am Voll"eit erstikt ein Fuhrmann bei einer Schlägerei eine schwere Kopfetekung Das Messer spielte wieder eine Rolle an der Hohen dorte, wo einem Maurermeister aus der Mathiasstrße und einem Sendahnarbeiter aus der Merheimerstraße schwere Verletzungen der Nase, am Kopf und an der Stirn beigebracht wurden. Auch der Spitzengasse kam es zu Streitigkeiten, wobei eine Frau aus der Neußertraße schwere Kop</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>schwere Kopfverletzungen davon trug. Sämtliche fanden erste Hülfe auf der Wache in der Maximinenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Subbelratherstraße von Leyendecker- bis Hackländerstraße vom 2. Dezember d. J. ab auf drei Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt gestern mittag im Konzertsaale der Bürgergesellschaft seine letzte dieseährige Monatsversammlung ab, welche der Vorsitzende, Hr. Serv. Weyland, mit dem Wunsche eröffnete, daß die Mitglieder doch recht pünktlich zu den Versammlungen erscheinen möchten, weil Punkt 12 Uhr die Ausgabe der Losnummern geschlossen werde. Hr. Jos. Schmitz hielt dann einen längeren Vortrag über Coniferen, die mit Eintritt des Winters mit ihrem immerährenden Grün eine hübsche Abwechselung in die Natur bringen. Von den bekannteren Arten ist der Taxus in letzter Zeit als Heckenstrauch durch den Jugendstyl wieder mehr zur Geltung gekommen. Auch der Wachholderstrauch mit seinen hübschen Beeren verdiene mehr Beachtung, als ihm gewöhnlich gezollt werde. Dasselbe gelte auch von der Cypresse. Von den eigentlichen Tannenarten hob der Vortragende die Zedern, die riesige Wellingtonia(auch in der Flora durch ein 17 Meter hohes Exemplar vertreten) und die hübsche Araukarie, die Edeltanne, hervor. Zum Schlusse wurde noch auf die von Deutschland aus sich stets weiter ausbreitende Sitte des geschückten Weihnachtsbaumes hingewiesen. Hrn. Schmitz wurde von der Versammlung und vom Vorsitzenden lebhafter Dank gezollt. Dann wurden unter die 159 anwesenden Mitglieder eine große Zahl von hübschen Pflanzen, darunter Palmen, Araukarien, Alpenveilchen und Primeln frei unter die Mitglieder verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verein für wissenschaftliche Vorträge. Der zweite Vortragsabend für wissenschaftliche Vorträge findet am Samstag den 7. Dezember, abends 7 1/4 Uhr, im großen Gürzenichsaale Herr Prof. Dr. W. Kaufmann aus Bonn spricht an diesem Abend über"das Gesetz von der Erhaltung der Energie". Der Vortrag wird von Lichtbildern begleitet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wer wüste es noch nicht, dass die gediegenste kaufm. Ausbildung Neuer Erfolg: reich 1897 und goldenen Medaille in England 1897. Gröste. älteste, besuchteste und mehrfach preisgekrönte Fachlehranstalt der Welt. Geründet 1859. Bereits über 28000 Schüler ausgebildet. Kurse von 20 Mark an beginnen am 1. und 15 jeden Monats. Herren-, Damen- und Wischeschneiderel. Stellen-Vermittelung kostenlgig, Biggerärig gratis Inh.: Paul Wernicke Komödienstrasse 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
