<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397726</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Obermeister Windscheid wurde gestern zu Grabe getragen unter großer Beteiligung der Bürgerschaft. Das Begräbnis zeigte so recht, wie beliebt der Verstorbene in allen Kreisen der Bürgerschaft war. Ein schlichter Mann von untermüdlicher Regsamkeit opferte Hr. Windscheid die Zeit, die ihn nicht im eigenen Gewerbebetrieb festhielt, den Bestrebungen seiner Berufscollegen und der Handwerker überhaupt. Das Kölner Handwerk verliert in ihm einen treuen Verfechter seiner Interessen; zielbewußt und tataräftig verfolgte er die Förderung seines Gewerbes und der Handwerkerorganisationen im allgemeinen und niemand konnte seinem selbstlosen Streben die Anerkennung versagen. Gestern nachmittag stockte in der Severinstrße der Straßenvahnverkeyr, so zahlreich er# schienen die Leidtragenden, die Hrn. Windscheid die letzte Ehre er#weisen wollten. Die Trauerparade stellte der Verein ehemaliger 87er, dessen Ehrenvorstandsmitglied und Gründer der Verewigte #war. Sowohl dieser Verein, wie das Offizier- und das Unteroffizierchor des 87. Infanterie-Regiments hatten herrliche Kranz#spenden gestiftet. Dem Verein voraus schritt die Kapelle des 1 65. Infanterie-Regiments. Alsdann folgten der Vorstand der Handwerkskammer, der Hr. Windscheid als Mitglied angehörte, der Verein sämtlicher Handwerker, sowie folgende Innungen mit ihren Fahnen und kostbaren Blumenspenden: Korbmacherinnung, Tapeziererinnung, Schneiderinnung, Schornsteinsegerinnung,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlosserinnung, Hufschmiede- und Stellmacherinnung, Sattlerinnung, Tischlerinnung, Bäckerinnrung und Schuhmacherinnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die teile mit Kranken beladen waren, bildeten den Schluß des imposanten Leichenzuges, der sich nach dem Friedhof Gelaten bewegte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Errichtung einer Diehmarktbank ist nunmehr als gesichert zu betrachten, da die Landwirtschaftskammer der Rheinu provinz sich mit einem großen Kapital an der Bank zu beteiligen # beschlossen hat. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 11.N0v.1907. Das alleährlich im November stattfindende Konzert des gemischten Chores Eintracht zum Besten des Kalter Armen-Unterstützungsvereins bildet den Glanzpunkt der vielen musikalischen Veranstaltungen, wie sie unser Industrieort öfter bietet. Diesem Konzert ist seit Jahren ein ebenso künstlerischer wie materieller Erfolg beschieden. Der geraumige Schorodtsche Saal war am Sonntag lang vor Beginn des Konzertes besetzt. Hr. Musikdirektor F. Eschbach, der erst zwei Monate die musikalische Leitung des Chores inne hat, hatte für das erste von ihm geleitete Konzert ein geschmackvolles Programm aufgestellt und sowohl die gemischten wie Männerchöre und zwei kleinere Chorwerk mit Orchester: Zigeunerleben von Schumann und Schön Ellen von M. Bruch vortrefflich einstudiert. Die gemischten Chöre Wohin mit der Freud von Silcher und Zieh mit von Bungart zeichneten sich durch saubere Intonation und Wohllaut aus, und in den Männerchören Dort liegt die Heimat, nur am Rhein von Attenhofer und Zu ihren Fützen von A. v. Othegraven trat ein üppiges Stimmaterial und eine gute Schulung zutage; letzteres Lied hatte etwas mehr Phrasierung und Ausgeglichenheit in der Stimmtührung bedurft. Das bekannte Zigeunerleben war wohl frisch, aber nicht rhythmisch genug. Sehr gut löste der Chor seine Aufgabe in dem unveraänglichen Bauchschen Chorwerk Schön Ellen. Hier klangen Damen- wie Männerstimmen hübsch ausgeglichen. Die Einsatze waren dank der umsichtigen Leitung Aschbachs und der Aufmerksamkeit des Corkörpers prazise, und die dramatischen Stellen kamen recht wirkungsvoll heraus. Der Verein mit seinem tüchtigen Dirigenten wurde sturmisch gefeiert. Zwei Solisten von gutem Ruf hatte sich der Verein verschrieben nämlich Frl. Herma Dadossi und Hrn. Jul. vom Scheidt von der Kölner Oper. Sehr interessant war es, Frl. Talossi einmal im Konzertsaal zu hören. Der dunkel gefarbte Mezzo Sopran der Künstlerin kam in dem Saal zur vollen Entfaltung. Mit dramatischer Verve brachte Frl. Dadossi die große Arte: Abscheulicher, wo willst du hin aus dem Fidelio zum Vortrag. Spater vereinigte sich die Sängerin mit Hrn. vom Scheidt zu drei Volksduetten: Du liegst mir am Herzen, Sandännchen und Schwewelhölle. In dieser selten geyörten Bearbeitung von Berger erzielten die Lieder einen sturmischen Erfolg, namentlich das heitere Schwewelhölle. Hr. Jul. vom Scheidt erntete mit seinen warm und ausdrucksvoll vorgetragenen Spenden: Wolframs erste ursprache und Lied an den Abendstern aus Mannhäuser großen Beifall. Die 65er Kapelle streute unter Leitung des Kapellmeisters Emil Nattermann in die Liederspenden gut gewählte Musikstücke. Um die Klavierbegleitung machten sich die Herren F. Eschbach und H. Mengelbier verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
