<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397771</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dus gute wotsche Herz! gur den in der Drususgasse überfallenen und schwer verletzten Geldbriefträger ging der Geschaftsnelle aus Koln von einem langeährigen Bezieyer unseres Blattes der von 10 M. zu, wobei der Einsender bemerkte:"Ich glaube, Sie wurden ein gutes Werk tun. wollten Sie diese Spende veröffentlichen und weiter befüworten. Ich habe die Ueberzeugung, daß noch viele Kolner gerade in der Weihnachtszeit den Mann durch eine mme unterstützen werden." Unsere Geschäftsstelle ist zur Ennzegennahme weiterer Spenden fur den schwer betroffenen Die Stadtbibliothek(Gereonskloner k2. Erdgeschoßß) bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung vom 24. Dezember bis zom 1 Jahresschlusse geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften er </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>leibet teine Unterbrechung, beidi aber beschrankt auf die in von 3 bis 1 und 5 bis 6 Uhr. Der Verleihung von Werten der Juundbibliothet des Lesesaale steht für die Dauer der Ferien nichts entgegen. Von Donnerstag den 2. Januar ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geoffnet und zwar der Lesesaal: Montags 8 Uhr, Samstags von 10 Montags bis Freitags Samstags von 11 bis 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung gestattet. Näheres besagen Benutzungsordnung und Führer, welche in der Stadtbibnocher und beim Städtischen Botenmeister dis Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach auswärts auch als Drucksache versandt Freitvillige vor! Die Stellenvermittlungsabteilung des reins katholischer Jugendfreude bedarf dringend neuer, arbeitsfreudige Krafte, welche bereit sind, bei der Verkeilung guter Veurlingsstellen an die Ostern 1908 zur Entlassung kommenden Volksschule untzuwirten. Bezirksbureau, die bisher nur für Koln Mitte und Köln Suo bestanden, sollen in allen Stadtteilen eingerichtet werden, wo genugend Herren sich bereit enst Prrltischer Jugendfursorge stellen zu wollen. Besonders die Herrn Handwerksmeister werden als acherstandige Berater freundlichst um ihre Mitarbeit an unserem emeinnutzigen Werke gebeten. Anmeldungen richte man an den vorsitzenden der Stellenvermittelungsabteilung, Herrn Kaufmann Weismantel. Salzbüchel 5 boer an die Herren der Zentralstelle: Direktor Hieronymi, Jahnstraße 4, Obermeister Oestreich, Kolumbastraße 11, Korvmachermeister Siegburg, Weyerstraße 68.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unsichere Verhältnisse. Gestern nachmittag fiel eine Bogenlampe auf der Ehrenstrße herunter, die Drahte legten sich über die Leitungsdraähte der Straßenbarn, wodurch die Linie nach Ehrenfeld gestört wurde und die Wagen über die Mittelstrße geleitet werden mußten. Die Feuerwehr wurde alarmiert, um das Hindernis zu beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ergebnisse der Volksählung am 1. Dezember 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>König Hakon von Norwegen traf gestern abend 11 Uhr, über Herbesthal kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr 11 Uhr 27 nach Hamburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden beim Oberlandesgericht die Rechtskandidaten Ludwig Derneburg aus Köln, Franz Göübels aus Saarn, Heinrich Petersen aus Lübeck und Hermann Protze aus Elberfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum hat die hiesige Firma L. Seckel. Atelier für Glasmalerei und Kunstglaserei, ein großes Fenster für die hiesige St. Ursulakirche ausgestellt. Es stellt die Anbetung der h. drei Könige dar und wird auch noch bis zu dem Feste der h. drei Könige dort ausgestellt bleiben. Leider ließ sich mangels Platzes der obere Teil des Fensters nicht anbringen, der die Darstellung des h. Petrus auf den Zinnen der Stadt zeigt nach dem Vorbilde unseres alten Stadtsiegels. Der Entwurf ist nach Angaben des Hru. Königlichen Baurats Heimann und ist in Farbe und Zeichnung ein vortrefflich gelungenes Werk der genannten Firma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu dem Ueberfall auf den Geldbriefträger meldet die Polizei: Der Verhaftete weigert sich hartäckig, seine Personalien anzugeben. Er ist inzwischen photographiert worden. Das Bild des Mannes ist im Portal 3 des Polizeiräsidiums ausgestellt. Wer Sachdienliches angeben kann, möge sich bei der Behörde melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abschiebung von Kroaten. In der letzten Zeit sind im rheinisch-westfälischen Industriegebiet eine große Anzahl Kroaten ausgewiesen worden. Sie passierten mit der Bahn den hiesigen Hauptbahnhof. In der Nacht zum Sonntag trafen wieder in etwa sieben Waggons Kroaten, die im rheinisch-westsälischen Industriegebiet aus Anlaß der von seiten der Kroaten vorgekommenen Ausschreitungen entlassen worden waren, mit ihren Familien auf dem Hauptbahnhofe ein und fuhren noch während der Nacht über Mannheim nach ihrer Heimat weiter. Auch in der hiesigen Gegend sind in der letzten Zeit Kroaten, welche auf Werken beschaftigt waren, entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Preisausschreiben für eine Straßenlaterne. Das Kreisgericht zur Prufung der Entwürfe für ein Modell zu einer Straßenlaterne hat dem Entwurfe des Herrn Erich Kubler zu Berlin den zweiten Preis von 300 M. und dem Entwurfe des Herrn Architekten Peter Recht in Köln den dritten Preis von 200 M. zuerkannt. Der erste Preis ist, da oie eingereichten Entwürfe den Anforderungen des Preisausschreibens nicht in vollkommenem Maße genügten, nicht zuerkannt. Dagegen sind die Entwürfe der Herren Diplomarchitekt A. Mehler in niederingelheim. Friedrich Rech in Brüyl, Architekt Hubert Geilgens in Schönever-Verlin, Architekt Heinrich Benoit in Köln und der gemeinsame Entwurf der Herren Architekt Georg Eberlein in Köln und Friedrich Rech in Brüht, gegen eine Vergütung von 100 Mark zum Ankauf empfohlen. Die eingegangenen Entwurfe sind von morgen ab eine Woche lang im Handelsmuseum der Handelshochschule ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>" Brandälle. Gestern entstand in einem Hause an der Domstrße ein Feuerbrand. Die Feuerwehr war 20 Minuten tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Hause auf dem Eigelstein hatte die Feuerwehr einen Zimmerbrand zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Quartettverein Köln-Nippes. Der in diesen Tagen in das 39. Jahr seines Bestehens getretene Verein hält am 5. Januar, wie alleährlich, sein Wolltätigkeitskonzert zum Besten einer Bescherung armer Kinder, im Tivoli, Neußertraße 216, ab. U. a. kommt ein neues Werk des verdienstvollen Dirigenten, Musik#echtes Blatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorletzten Nacht wurde iu einer Wirtschaft an der Sömmeringstraße eingebrochen und drei Schießautomaten gewaltsam erbrochen und ihrer Inhaltes beraubt Die Diebe, von denen jede Spur fehlt, nahmen ferner eine Mille Zigarren mit aus der Wirtschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 18.Der.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-8,40, Maschinenstrob (Roggen) 3,90, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ryeintove am 18. Dez., morgens 11 Uhr:.70 m--.04 u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
