<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397772</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Die goldene Hochzeit feiern am 10. Januar die Eheleute Peter Joseph Rehde, wohnhaft Elsaßstraße 17, im Kreise von Kindern, acht Enkeln und einem Urenkel. Der Jubilar zählt 73, die Jubilarin 72 Jahre. Der Mann übt noch immer seine Beschäftigung als Drechsler aus, die Gesundheit der Frau läßt leider zu wünschen übrig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die goldene Hochzeit der Eheleute Joseph Schneider, wohnhaft Aachenerstraße 76, findet nicht am., sondern 9. Januar statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstgewerbemuseum. In der gestrigen Notiz ist der Naive der das große Fenster für die Ursulakirche ausstellenden Firma infolge eines Setzfehlers unrichtig angegeben; die Firma heißt L. Dreckel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat Peter Beyer aus Köln-Bayenthal mehrere Mosaikarbeiten ausgestellt, nämlich zwei Kabinettsücke, darstellend das Herz Jesu und das Herz Mariens in polierter Graniteinrahmung, welche für Pfarrer Sassen in Arnoldsweiler bestimmt sind; sodann einen in gotischem Stile nach Albrecht Dürer und einen in romanischem Stile nach Prof. Essenwein gefertigten Christuskopf, die zu Einlagen auf Grabsteinen bestimmt sind. Ebendaselbst hat die Firma Benziger, Martinstrße 20 hierselbst, eine von Heinrich Recke in Wiedenerück i. W. gut gemalte Kopie der zweiten Station des Kreuzweges nach Prof. Feuerstein in München zur Ausstellung gebracht. Das Original befindet sich in der Annakirche zu Remagen. Ebenfalls sind dort von Goldschmied Franz Wüsten, Hunnenücken 28, hierselbst, neuerdings ausgestellt brei Kelche, ein Reliquiar und eine Krankenpatene, sämtlich gute Arbeiten, unter denen die Emailund Reliefbilder, welche den im Sechszaß gehaltenen Fuß zweier Kelche zieren, besonders beinerkenswert sind. Was die Krankenpatene anbelangt, so verdient diese in letzter Zeit aufgekommene Gefäßart keinerlei Empfehlung, da sie den liturgischen Vorschriften nicht entspricht und zudem unschön aussieht. Sie ist ein Zwitterding, das möglichst bald aus dem Gebrauche verschwinden möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rechtsschutzstelle für Frauen. Die Sprechstunden(Montags, Mittwochs und Donnerstags von--7 Uhr) fallen der Weihnachtsfeiertage wegen aus. Dagegen findet wie immer unentgeltliche Sprechstunde am Montag, den 23. d. Mts., in dem städtischen Verwaltungsgeräude, Unter Goldschmied 38, II., Flur links, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Verbreitung aufwiegelnden Schriften an Personen des Soldatenstandes befinden sich sechs Personen, zum Teil Holländer, hier in Untersuchungshaft. Der Hauptangeklagte soll der aus Wien stammende, bisher in Arnheim wohnhafte Schreiner Hörmann sein, der bei seiner Ankunft am hiesigen Hauptbahnhofe sogleich von der Polizei verhaftet wurde. Der Titel der Schrift lautete: Mit Gott für König und Vaterland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. In vorvergangene Nacht wurde auf dem Hauptbahnhofe einer Dame aus ihrem Koffer ein größerer Geldbetrag, etwa 150., gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Als ein Hausknecht eines hiesigen Geschäftes einen Handwagen mit Spielwaren bei der Kundschaft abliefern wollte, wurde ihm der Handwagen mit den Gegenständen gestohlen. Den Bemühungen der Kriminalpolizei gelang es noch am selbigen Abend einen Mann dabei zu überraschen, als er den inzwischen gelünderten Handwagen auf dem Luxemburgerglacisweg hinstellen wollte. Der Mann wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. Gestern nachmittag fiel in einem Hause am Holzmarkt das zwölfeährige Töchterchen eines Fabrikarbeiters aus der Höhe der ersten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt so schwere Schädelverletzungen, daß es alsbald starb. Das Kind hat sich vermutlich über das Treppengelaänder gelegt, um sich heruntergleiten zu lassen, wobei es das Uebergewicht bekam. Die Mutter des Kindes fiel, als sie von dem Englücksfall vernahm, in Ohnmacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Gold- und Uhrenwarengeschäft eingebrochen und eine Menge goldene und silberne Herren- und Damenuhren, sowie Ringe im Gesamtwerte von 1800 M. gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gute Bücher für unsere Jugend. Wir möchten noch einmal auf die sehr interessante Ausstellung von Jugendschriften, Bilderbüchern, verbunden mit künstlerischem Wandschmuck, aufmerksam machen, die der Kölner Lehrer-Verband am Quatermarkt 1 veranstaltet hat. Eltern, Lehrer und Kinderfreunde finden hier eine Fülle von anerkannt guten und besten Werken für ihre Kinder, nach Altersstufen üersichtlich geordnet. In aller Ruhe und Bequemlichkeit, ohne das Gefühl des"Kaufenüssen", können sie suchen, prüfen und vergleichen, finden Rat und Auskunft und mögen dann das Gewünschte in den hiesigen guten Buchhandlungen kaufen vder bestellen. Die Lehrer arbeiten in dieser Angelegenheit ganz selbstlos, ohne jedes gelbliche Interesse, nur um der Jugend zu dienen. Darum möge jeder recht ausgiebig Gebrauch von dieser wahrhaft gemeinützigen und auch eigenartigen Veranstaltung machen. Die Ausstellung ist täglich geöffnet von--8 Uhr, zuletzt am Sonntag den 22. d.., von 11 Uhr ab. Eintritt frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßenraub. Gestern abend entriß auf der Bachemerstraße ein Mensch einer älteren Dame das Handtäschchen gewaltsam. In dem Handtäschchen befand sich ein Portemonnaie mit erheblichem Inhalt. Der Straßeräuber entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Feuer entstand in einer Fabrik an der Vogelsangerstraße; es war eine Dachverſchalung in Brand geraten. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Aachenerstraße Feuer, wodurch ein kleiner Stall eingeäschert wurde. Das Feuer wurde durch die Mügersdorfer und Braunsfelder Wehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Diebstahl. Ein Polizeibeamter traf in der Wippertürtherstraße einen Mann, der einen Sack mit Eisen trug. Der Beamte stellte fest, daß das Eisen widerrechtlich von der Eisenbahn mitgenommen worden war. Das Eisen wurde beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueber die Milchversorauna der Städte und ihre Kontrolle hielt in der gestrigen Generalversammlung des landwirtschaftlichen Vereins Hr. Prof. Dr. Rievel(Hannover) einen interessanten Vortrag. Die hohe Sterblichkeit führte er zu einem Teil auf die den Säuglingen gereichte schlechte Kuhmilch zurück. In Deutschland werden jährlich für 1 700000000 M. Milch produziert, wovon 10 Prozent durch die Behandlung schädlich zu wirken imstande sind, oder dem Verderben anheim fallen. Man muß bestrebt sein, diese 10 Prozent zu retten und den Milchkonsum zu heben, indem eine einwandfreie Milch produziert werde. Um eine einwandfreie Milch zu erhalten, muß vom Staat die Ausmerzung der Kühe verlangt werden, die an Tuberkulose oder Euterkrankheiten leiden, wobei der Landwirt zu entschädigen ist. Eine Untersuchung der Milch in den Ställen in München hat ergeben, daß 34 Prozent der Kühe Eutererkrankungen haben, so daß die Milch dieser Ziere für Säuglinge und Erwachsene schädlich wirke. Der Redner schilderte an zahlreichen Fällen, wie die Milch verunreinigt werde. Die Milchkontrolle basiere hauptsächlich darauf, zu untersuchen, wie viel Fettgehalt die Milch habe. Darauf komme es aber weniger an, als auf die Untersuchung, ob die Milch auch gesundheitsschädlich sei. Viel sei erreicht, wenn eine geeignete Stallkontrolle, die sich auf Haltung und Pflege der Milchthiere erstrecke, ausgeübt werde. Die Qualität der Milch müsse verbessert werden. Um dies zu erreichen, sei mehr Wert auf eine tadellose Beschaffenheit der Futtermittel, auf Verabreichung guten Wassers in genügender Menge zu legen. Durch sorgeältiges tägliches Putzen der Kühe sei bei gleicher Fütterung ein Mehrertrag an Milch um 7 Prozent erzielt worden. Das Melken müsse in besonderen Räumen oder im Freien geschehen. Besonderer Wert sei auf die Kühlung der Milch zu legen. Beim Transport sei es notwendig, die Kannen möglichst bis oben gefüllt zu halten und mit einem nassen Saa zu bedecken. Die ganze Arbeit werde in Frage gestellt, wenn die Milch durch zwei oder drei Hände gehe und vermessen werde. Es sei daher ein unbedingtes Erfordernis, daß die Milch in verschlossenen Flaschen zum Verkauf gelangt. In Hannover sei der Vertrieb der Milch von einer Genossenschaft in die Hand genommen, womit man große Erfolge erzielt habe. In Wien verkaufe man nur Milch in Flaschen, wodurch sich die Milch um 1 Pfennig das Liter verteuern. Der Preis der Milch sei als Nahrungsmittel mit 18--20 Pfennig ein billiger zu nennen. Als ideell bezeichnete es der Redner, wenn die Stadtverwaltungen die Versorgung der Milch für die Bürgerschaft übernähmen, wobei natürlich nicht die Absicht bestehen dürfe, einen Gewinn zu erzielen. Die Idee sei zwar noch in keiner Stadt praktisch durchgefuührt, aber eine solche Einrichtung werde zur Verminderung der Säuglingssterblichkeit, zur Förderung der Gesundheitsverhältnisse im Vaterlande und zur Abnahme des Alkoholmißbrauchs führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zur Erinnerung an den Geburtstag von Beethoven führte Generalmusikdirektor Steinbach im 5. Gürzenichkonzert des Großmeisters Missa solemnis und die Eroica auf. Steinbach hat gezeigt, daß er die Sprache Beethovens verstanden, und hat sie den Ausführenden sozusagen suggerirt. Chor und Orchester standen unter seinem Banne und wetteiferten miteinander um die Palme des Sieges. Die Orgel, die Beethoven gründlich kannte-- war er doch in Bonn Hülfsorganist--, bediente Professor F. W. Franke mit gewohnter Meisterschaft. Das Soloquartett hielt sich tapfer, und auch die Stimmen paßten klanglich zusammen. Frau Jeannette Grumbacher-de Jong, hier als vornehme Sängerin bestens bekannt, sang die Sopranpartie, obgleich die Höhe ihr nicht ganz leicht wurde, ausgezeichnet. Der Erfolg, den die Baseler Altistin Frl. Marie Philippi auf dem dieseährigen Musikfest im Theater hatte, hat sich hier erneuert. Sie traf den Ton für diese Musik mit größter Sicherheit. Auch Hermann Jadlowker, der sich bei dieser Gelegenheit günstig in Erinnerung gebracht, bewährte sich, wenn er auch den modernen Operisänger nicht verleugnen konnte, im ganzen gut. Eine recht günstige Meinung erhielt man von dem Können und dem Takt des Hrn. Stephani, den man jüngst verschiedene Male als Gast in der Oper gehört hat. In den Ensembles ordnete er sich dem Ganzen taktvoll unter und erwies sich in den Soli als gebildeter Sänger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Residenztheater. Die Vorarbeiten im Residenztheater gehen ihrer Vollendung entgegen, so daß die Eröffnung programmgemäß am Samsraa den 21. Dezember erfolgen wird. Die Theaterkasse ist bereits geöffnet und sind daselbst Tages- und Dutzendkarten von 10--1 Uhr und abends von 6 Uhr an zu haben. Zur Bequemlichkeit des Publikums ist auch beim Kölner Verkehrsverein eine Verkaufsstelle eingerichtet, wo Karten für das Residenztheater an Wochentagen von 8 1/2 --1 Uhr und von--5 1/2 Uhr, Sonntags von 11--12 1/2 Uhr zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verband deutscher Papier- und Schreibwarenhändler e. B.(Gruppe Köln). Die am 12, d. M. abgehaltene Monatsversammlung hatte einen regen Besuch zu verzeichnen; neuerdings hat eine Anzahl teils namhafter Firmen ihren Beitritt zum Verband angemeldet. Was die Neuerungen der Schulartikel zum Schulanfang betrifft, konnte leider noch nichts bestimmtes mitgeteilt werden, da die Schullehörde mit den Vorbereitungsarbeiten noch nicht fertig geworden sei. Das bisherige Zeichenmaterials bleibt bestehen. Des weiteren wurde angeregt, durch den Verband an die Spielkartenfabriken heranzutreten, daß sie ihre Waren nicht wie bisher an Papierändler und Gastwirte, sondern an erstere allein nur liefern sollen. Da sich immer mehr und mehr die Sitte einbürgert, statt der sonstigen Beglückünschung zu Neujahr einen Geldbetrag an irgend einen Verein zu zahlen, will der Verein in der Presse darauf hinweisen, daß gerade das Gegenteil von einem Akt der Wohltätigkeit mit dem Geldgeschenk bezweckt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Gefängnisverein hielt gestern eine Generalversammlung ab, in welcher der Vorsitzende, Hr. Staatsanwalt Joker den Jahresbericht erstattete. Hiernach haben sich die Schulden im abgelaufenen Geschäftsjahr bis auf 1000 M. verringert. Die Einnahmen betrugen 39.006., die Ausgaben 37 725 M. Es wurden im ganzen 43 Personen, darunter 30 entlassene Gefangene, an 3271 Arbeitstagen beschäftigt. Die Schreibstube für Stellenlosen beschäftigte 98 Personen, darunter 28 entlassene Gefangene an 2870 Tagen. In 110 Fällen wurden kleinere Unterstützungen an entlassene Gefangene, ferner 700 M. zur Unterstützung hülfsbeduürftiger Familien von Gefangenen und 200 M. für Kleidungsstuücke für entlassene Gefangene gezahlt. Als Wuschüsse zu den Kosten der Füsorge für entlassene weibliche Gefangene wurden ferner 300 M. zugebilligt. Die Mitgliederzahl betrug am Jahresschlußß 1004. Nach der Ersatzwahl von fünf Vorstandsmitgliedern, wurde ein Antrag des Vorstandsmitgliedes Minderop, entlassene Strafgefangene auf dem Lande gegen jährliches Entgelt unterzubringen, vertagt, weil der Antragsteller am Erscheinen verhindert war. Ein weiterer Antrag, für einen jugendlichen Gefangenen, der sich dem Seedienst widmen will. 200 M. zu bewilligen, wurde abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
