<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397786</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Ehrenfeld versammelte am Neujahrstag seine Mitglieder im Gesellschaftslokale zu einer ansprechenden Familienfeier. Galt es einmal, den Beginn des neuen Jahres zu feiern, so sollte zum andern auch ein Akt der Wohltätigkeit damit verbunden werden. Die oberen Räume des Lobau waren bis auf den letzten Platz besetzt. Der Abend war reich an Darbietungen aller Art. Frl. Maria Sonntag zeigte in hübschen Solovorträgen, daß sie, die in weiteren Kreisen als brillante Geigenünstlerin bekannt ist, auch eine geschulte. glockengölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Frankfurter Henkermahl von anno dazumal I schildert die Frankf. Ztg.: Unter Henkermahl verstand man das letzte Frühstück, das einem zum Tode verurteilten Missetäter gereicht wurde, nachdem er schon dem Henker und seinen Gehülfen übergeben war. In den meisten deutschen Staaten war zu diesem Zweck eine Kleinigkeit ausgeworfen. Man ging von dem Gedanken aus, daß der arme Sünder selten Eßlust habe; gewöhnlich benügte er sich mit einer Suppe die ihn soweit stärkte, daß ihn auf seinem schweren Wege keine Schwäche wegen Nüchternheit des Magens überfiel. Für die Henkersleute trug man überhaupt keine Sorge, da die Hinrichtung meist am Morgen stattfand und sie später zu Mittag essen konnten. Auffallend erscheint dagegen die reichsstädtische Freigebigkeit in Frankfurt am Main. wie der"Speiszettel" einer im Jahre 1787 am 21. Februar um 6 Uhr morgens auf dem Katharinenturm gehaltenen Henkersmahlzeit beweist. Es wurden aufgetragen: Gerstensuppe, Gemüse, drei Pfund Brateürste, zehn Pfund Rindfleisch, sechs Pfund gebackene Karpfen, zwölf Pfund gespickten Kalbsbraten, dreißig Milchbrote und Biskuit. Dazu lieferte die Stadt alles Tischlerät und sonstigen Bedarf, natürlich auch Wein, über dessen Menge die Angaben fehlen. Er dürfte wohl im Verhältnis zu den Speisen genossen worden sein. Die Tafelrunde bestand aus dem Henker und seinen Gehülfen, Magistratspersonen, dem Geistlichen und dem armen Sünder. Später beantragte ein Gefühlsmensch aus dieser Versammlung, daß die Mahlzeit auf eine angemessenere Stunde nach vollzogener Hinrichtung verlegt werde. Er beruft sich dabei auf die kaum zu bezweifelnde Tatsache, daß die Anwesenheit des meist düster dreinblickenden Malefizianten die Stimmung bei Tische ungünstig beeinflußte und vor 9 Uhr morgens niemand bei Appetit wäre, Dieses Gesuch wurde abschnägig beschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Brandälle. In einem Hause an der Venloerstraße entstand gestern ein Kaminbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Geschafte an der gleichen Straße brach im Schaufenster Feuer aus. Die Berufsfeuerwehr griff in beiden Fällen helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
