<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397702</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Griechenland traf heute morgen.10 Uhr, von Hamburg kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, nahm Aufenthalt im Fürstenzimmer und fuhr um.56 Uhr nach Paris soester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 22.Okt.1907. Heute fand an der hiesigen Handelshochschule die erste feierliche Immatrikulation der für das kommende Winterseniester neugemeldeten Studierenden statt. In seiner Begrüßungsansprache hob Studiendirektor Professor Dr. Eckert hervor, wie mit dem Ueberzug der Handelshochschule in deren stattlichen Neubau ein neues Moment glücklich aufsteigender Entwickelung gegeben sei. Habe man bisher bei der stetig wachsenden Besucherzahl unter beschränkten Raumverhaältnissen leiden müssen, so sei in dem seiner Vollendung entgegengehenden Neubau allen berechtigten Wünschen, allen an eine moderne Hochschule zu stellenden Anforderungen Rechnung getragen. So könne denn mehr als bisher der weitere Ausbau des Lehrplanes gefördert werden; mit der Einrichtung der Seminare sei den Studierenden in weitestem Maße Gelegenheit zu wissenschaftlicher Betätigung und ernster Vertiefung während der Studienzeit gegeben; die Bibliotheken und Sammlungen könnten dem Charakter der Hochschule entsprechend immer vollkommener ausgebattt werden. Neven der Pflege der Wissenschaft sei eber auch den Studierenden in Verbindung mit der Hochschule, entsprechend englischen Vorbildern und unseren neuesten, hygienischen Anschauungen, Gelegenheit zur Körperkultur geboten durch die geräumige Turnhalle und die bei der Hochschule angelegten Spielplaätze."Möge mit Ihnen," so schloß Redner,"gleich Ihren älteren Kommilitonen, eine Studentenschaft in diese Hallen einziehen, die, durchdrungen von der Unzulaänglichkeit ihrer bisherigen Ausbildung, das geistige Erbe des Stifters der ersten selbständigen Handelshochschule Deutschlands wahrt und mit fleißidem Eifer ihren Studien obliegt. Verwenden Sie alle die Studienjahre zur Mehrung und Verliefüng Ihrer kaufmännischen Fachkenntnisse, wie auch zur Vervollkommnung der Allgemeinbildung, und widinn Sie Ihre Freistunden sportlicher Betätigung und geselligem Verkehr mit gleichgesinnten Kommilitonen." Nach der Ansprache zeichneten sich über 50 Studierende in das Stammbuch der Hochschule ein, nachdem sie sich dem Studiendirektor durch Handschlag auf die Satzungen der Hochschule verpflichtet hatten. Da die Anmelde- und Immatrikulationsfrist sich noch bis zum 13. November erstreckt, ist bei den schon jetzt zahlreich vorliegenden Vormerkungen wieder ein erfreulicher Zuwachs an Studierenden zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausgestellt ist augenblicklich im Atelier des päpst lichen Goldschmiedes August Wüsten, Komödienstmaße 41, eine reichvergoldete Tabernakelsüre in gotischem Stile. Vom ausführenden Künstler selbst entworfen, zeigt sie in wirkungsvoller Ausführung die Verkündigung Mariä in einer vollständigen Kapelle mit Giebel, Piramiden und Säulen mit ciseliertem Grunde. Gleichzeitig ist ein reicher Pontifikalkelch in ungewöhnlich großen Dimensionen ausgestellt, welcher in reicher gotischer Ausführung angefertigt ist. Der Fuß ist mit sechs Emailfiguren in leüchtenden Schmelze geschückt, welche in Medaillons sich befinden. Der Kelch ist mit echten Steinen, Laubwerk, durchbrochenem Nodus und Gravuren belebt. Ferner sind folgende auf Bestellung angefertigte Kunstwerke zur Besichtigung ausgestellt: ein romanisches Repositorium, im Achteck ausgeführte gotische Meßkännchen, ein romanisches Altarkreuz in aparter Zeichnung und ein spägotischer Kelch. Alles ist nach eigenen Entwürfen angefertigt und mit Filigran, Steinen, Figuren, Kugeln und Ornamenten geschückt. Ganz besonders fällt das Repositorium auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor Allerheiligen, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen außer den Morgenstunden von 5 Uhr bzw. von 7 Uhr bis 9 Uhr von vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der miss 139e der..O. für 9 Uhr abends vorgeschriebene Ladenschluß ist am Donnerstag den 31. Oktober bis 10 Uhr abends hinausgeschoben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bestimmungen dess 139e der.-.-., wonach in offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörenden Schreibstuben(Kontören) und Lagernäumen den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern nach Beendigung der täglichen Arbeitszeit eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens zehn Stunden bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens elf Stunden, und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß, finden am 1. November(Allerheiligen) keine Anwendung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Sonntag den 3. November ist vor den Friedröfen Köln-Gelaten, Köln-Süd, Köln-Nord und Köln-Deutz das Feilbieten und Verkaufen von Kränzen, Kerzen und Blumen mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste vormittags von --11 Uhr und nachmittags von--3 Uhr bis 9 Uhr abends erlaubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Warnung. In letzter Zeit sind infolge unvorsichtiger Benutzung oder Aufbewahrung von sogen. Ledercreme, der unter verschiedenen Namen in Blechdosen und anderen kleinen Gesäßen in den Handel gebracht wird, häufiger Brandungälle hervorgerufen worden. Derartige Putzmittel sind wegen ihres Gehaltes an Camaubawachs, Cereſin, Terpentin, Benzin, Schellack oder dergl. stets mehr oder weniger feuergefährlich und ist deshalb bei ihrer Benutzung und Aufbeivahrung größte Vorsicht geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 23.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vierzig Jahre Kassediener. Am Donnerstag den 24. Oktober blickt Hr. Lambert Merklich auf eine 40jährige, ununterbrochene Dienstzeit als Kassediener im Bankhause Leopold Seligmann in Köln zurück. Man kann den Jubilar, wie auch die Geschäftsherren zu dem beide Teile ehrenden Ereignis bestens beglückünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnungen. Auf den Vorschlag der Kaiserin und Königin und des Kapitels der zweiten Abteilung des Louisenordens wurde der Frau Wirkl. Geh. Rat Helene Becker, geb. Overweg zu Köln die erste Klasse der zweiten Abteilung des Louisenordens mit der Jahreszahl 1865, und der Frau Pfarrer Maria Müller, geb. Bockühl in Köln die Rote Kreuzmedaille dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Metropoltheater hat es nun auch die Oskar Straussche Operette Der Walzertraum bereits auf die fünfzigste Aufführung gebracht, die am Montagabend bei ausverkauftem Hause stattfand. Dieser neueste"Schlager" ist also auf dem besten Wege, es der Lustigen Witwe nachzuthun, die in der vorigen Saison mehr als hundert Aufführungen erlebte. Das ist recht bezeichnend für die eigenartige Geschmacksrichtung eines Teiles des Theaterpublikums. Jedenfalls ware es durchaus verfehlt, nach diesem äußeren Erfolg den Wert der Operette bemessen zu wollen. Ein guter Teil des Erfolges mag freilich neben der glänzenden Ausstattung den Leistungen der Mitwirkenden, in erster Linie der Damen Jarkowska und Waldemar und der Herren Popper, Felix und Hoffmann, zuzuschreiben sein. An Beifall und Errungen in Form zahlreicher Kranz- und Blumenspenden fehlte es denn auch nicht; Hr. Popper dankte hierür im Namen der Mitwirkenden. Die Direktion erwies dem weiblichen Teil des Publikums anläßlich der Jubiläumlaufführung eine Aufmerksamkeit, indem sie-- durch Ueberreichung kleiner Bonbonieren-- den Abend noch in besonderer Weise "versüßte".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lesezirkel für Katholiken. In den letzten Jahren sind die Leiter der Kölner Vorkomäusvereine dazu übergegangen. Lesezirkel für Katholiken einzurichten. Dieselben waren deshalb nötig geworden, weil die von anderer Seite eingerichteten Zirkel die katholische Literatur nicht berücksichtigten. Heute bestehen in etwa zehn Pfarreien Lesezirkel im Anschlugß an den Vorromausverein; jedoch sind diese nicht etwa nur den Mitgliedern dieses Vereins zugänglich. Wie sehr diese Einrichtung Beifall gefunden hat, zeigt die Tatsache, daß einzelne Zirkel 20, ja 40 und mehr Teilnehmer zählen. Der Inhalt eines Lesezirkels besteht in der Regel aus etwa 15 meist katholischen, doch auch anderen passenden Zeitschriften. Der Preis beläuft sich dann bei wochentlicher Zustellung einer Lesemappe auf etwa 2,50 M. vierteljährlich. Ein solcher Normal-Lesezirkel, so darf man ihn wohl nennen, enthält z. B. in St. Kolumba die folgenden Zeitschriften: Hochland, Alte und Neue Welt, Hausschatz, Katholische Welt, Komptß, Christliche Frau, Dies Blatt gehört der Hausfrau, Christliche Kunst, Der Gral, Dichterstimmen, Caritas, Katholische Missionen, Die Welt, Allgemeine Rundschau, Fliegende Blätter. Selbstverständlich bringt die Lesemappe nicht jede Woche sämtliche Zeitschriften; das geht schon deshalb nicht, weil viele nur alle 14 Tage oder nur jeden Monat erscheinen. Auch ist es nicht gesagt, daß jede Zeitschrift jedem Teilnehmer außserordentlich zusagen muß. Der eine hat mehr Interesse an Unterhaltendem, der andere mehr an Bildendem. Der Lesezirkel muß aber jedem etwas bringen und der einzelne muß darum hier und da einen Wunsch zu Gunsten der Gesamtheit zurückstellen. Um jedoch den verschiedensten Wünschen nach Möglichkeit Rechnung tragen zu können, ist man hier und da von dem angeführten Normal-Lesezirkel abgewichen. So hat St. Martin den Lesezirkel durch Hinzünahme der Stimmen aus Maria-Laach, von Velhagen u. Klasings Monatsheften und Reklamis Universum erweitert(Preis 3.) und daneben Einen kleineren Zirkel zu 1,25 M. eingerichtet. Da ferner der eine koder andere nicht in jeder Woche Zeit findet zu lesen, so werden z. B. in St. Alban die Mappen nur alle 14 Tage zügestellt, was hatürlich auch eine Ermäßigung des Preises herbeiührt. Eines muß noch erwähnt werden. Da der Vorkomäunverein bei den Lesezirkeln keinen finanziellen Gewinn erzielen will, so ist er in der Zage, im Verhältnis zum geforderten Preise recht viel zu leisten. Daher darf man wohl erwarten, daß die Katholiken Köuns diejenigen Zirkel, die für sie bestimmt sind, auch recht rege in Anspruch nehmen. Jeder Leiter eines Borromäunvereins wird gern weitere wird auch gern in Pfarreien, inen Zirkel bei genügender Beteiligung einrichten. Wünschenswert ist nur dann, daß geeignete Laien ihn bei der dadurch verursachten Arbeit unterstützen.(Vergl. übrigens die gestrige Anzeige betr. Lesezirkel St. Alba, St. Kolumba, St. Martin.) 1 Diebstahlsversuches. In voriger Nacht wurde an einem Uhrmachergeschäft am Blaubach ein Schaufenster gertrümmert. Vermutlich sind die Diebe in ihrer Arbeit gestört worden.-- In der vorletzten Nacht versuchten Diebe in einem Geschäft am Blaubach einzubrechen, wurden jedoch verscheucht.-- Gestern abend #wurde in einer hiesigen Metallgießerei ein Gußputzer ertappt, als ler sich mehrere wertvolle Gußstücke aneignete. Bei einer Leibesbisitation fand man vier schwere Gußstucke in den Taschen des Ausschreitung. In der vorletzten Nacht verübten auf der Venloerstraße mehrere Burschen ruhestörenden Lärm. Der Aufforderung eines Schutzmanns zur Ruhe kam einer der Burschen nicht nach. Als der Beamte ihn zur Wache bringen wollte, versuchten die beiden andern Burschen ihn zu befreien, wobei sie den Schutzmann tätlich angriffen. Ter Beamte machte von seiner Waffe Gebrauch und brachte einem der Angreifer mit dem Säbel derartige Kopfverletzungen bei, daß er dem St. Franziskushospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung eines Zementskanals durch die Kaiserliche Postverwaltung die Große Sandkaul bis zum 31. d. ., behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der Stammheimer- Auskunft über den Lesezirkel geben,1 wo ein solcher noch nicht besteht, ein weg zwischen der Lennestraße und der Kirche in Köln-Riehl auf drei Wochen, behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Nüssenber gestraße von der Mengenicherstraße bis zum Mühlenweg in Köln-Bockletünd auf vier Wochen, die Vogelsangerstraße von der Sömmeringstraße bis Grüner Weg vom 21. d. M. ab auf fünf Wochen und die Titusstraße vom 24. d. M. ab auf vier Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein veranstaltete am Sonntag zur Vorfeier des Geburtstagsfeſtes der Kaiserin in der Lese einen Gesellschaftsabend. Das Hoch auf die Kaiserin begründete der Vizepräsident des Vereins, Hr. Wölfert. Die Gesangsvorträge des Vereins waren wieder dazu angetan, dankbare Begeisterung bei allen Zuhörern hervorzurufen; erwähnt seien der Pilgerchor aus dein Tauchäuser, Webers Waldleben. Es steht ein Lind von Becker und Dein gedenk ich, Margareta von Herbeck. Als Zugabe folgte das Brahmsche Wiegenlied. Zwei prächtige Quintette waren Weil auf mir von Möhring und das Ständchen von Schubert; als Solisten wirkte dabei mit großem Erfolg Frau Ida Kuhl-Dahlmann mit, von ihrem Gatten auf dem Klavier trefflich begleitet. Die Geigenünstlerin Frl. Friedrichs spielte das-möll-Konzert von Vieuxtemps und die Airs-russes von Wieniawsky. Fritz Odebar bot in meisterhafter Weise ernste und heitere Vorträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Anthropologische Gesellschaft veranstaltet Freitag den 25. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Qualermarktsaale des Gürzenichs eine Monatsversammlung, in der u. a. der Königl. Landesgeoldge Dr. Fritz Wiggers aus Berlin einen Vortrag über die Beziehungen der Geologie zur Urgeschichte halten wird. Auch Gäste haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln-Nippes, 20. Okt.1907. Der hieslgechristliche Handwerker- und Arbeiterverein feierte heute sein kirchliches Stiftungsfest, morgens mit gemeinschaftlicher hl. Kommunion und feierlichem Hochamt. Abends war Generalversammlung mit gemütlicher Unterhaltura, zu welcher die Mitglieder mit ihren Fämilien recht zahlreich erschienen waren. Der Herr Präses hielt einen kurgen Vor"" über das Thema: Was habe ich vom Arbeiterverein. In#kurzen aber klaren Zugen bewies er, welche Vorteile jeder einzelne in religioöser, sittlicher und materieller Hinsicht vom Arbeiterverein habe, er ertlärte die Ziele des Vereins und ersuchte alle, an diesem Bestreben regen Anteil zu nehmen zum besten jedes einzelnen und des Vereins. Der gemütliche Teil wurde durch ein gemeinschaftliches Lied eingeleitet und dann eine Verloosung vorgenommen. Der"Zaüberkünstler" Inseph Richartz erfreute die Anwesenden durch seine Schnellmalerei und besonders durch seine Zaubernünste mit Karten, Gelöstücken und sonstigen Sachen. Der Jünglingsverein von hier fürte ein kleines Theatersück auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>-- Kalk, 22.Lkt.1907. In einer Maschinenfabrik sprang einem Schlosser beim Abmeßeln einer Rotußkugeldichtung ein Stück ab und flog ihm gegen den rechten Zeigefinger, wodurch an diesem eine Schnittwunde entstand. Letztere entzuündete sich und trat Blutvergiftung ein, an welcher der Schlosser gestern nachmittag gestorben ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In demselben Betriebe war ein Arbeiter mit Einsetzen einer Stanze in eine Presse beschäftigt. Durch Versagen der Ausrückvorrichtung ging der Riegel mit der Stanze herunter und zermalmte dem Arbeiter den Zeige- und Mittelfinger der linken Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Gerolstein, 22.Okt. 1907. Als Reichstagscandidaten der Zentrumspartei stellte das Wahlkomite des Kreises Dann-Prüm-Bitburg, der bisher durch den verstorbenen Abg. Kaplan Dasbach vertreten war, den Erbprinzen Aloys zu Löwetstein auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>aheitthöhe am 23. Okt., mörgens 11 Uhr: 0,92 m- 0,01m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz feierte am Sonntag sein 52. Stiftungsfest. Bei dem feierlichen Hochamte, das in der Herzjesu-Kirche stattfand, wurde von dem Verein die Jubiläumsmesse von Koenen gesungen. Pfarrer Kremer hielt an die Sänger, die für die Herz-Jesu-Kirche so oft ihre Gesangskunst verwandten, eine Ansprache. Die weltliche Feier wickelte sich am Abend im Viktoria-Saale ab. Aus der Festrede des Präsidenten, des Hrn. Küpper, war zu entnehmen, daß der Rest des vom Verein für die Herz-Jesu-Kirche gestifteten Altars bezahlt sei. Um dem Altar den ihm zukommenden Schmuck zu geben, hat der Verein eine Kollekte veranstaltet. Der Liederkranz zählt jetzt 57 Jubilare. Dankesworte für ihr hohes Interesse, das sie dem Verein erwiesen, richtete der Präsident an die Ehrenmitglieder Justizrat Züdorf, Arnold Stauff und an den tüchtigen Dirigenten, Hrn. Musikdirektor Peter Haas. Auch am dieseährigen Stiftungsfeste ehre der Verein fünf weitere Jubilare, die aktiven Mitglieder Louis Klein, Moritz Rodenberg und Heinrich Such, und die inaktiven Mitglieder Johann Best und Heinrich Dieser. Das Programm sah mehrere bemerkenswerte Liederspenden des wackeren Vereins vor, so Lehmacher wirkungsvoller Chor Am Rhein; sehr dankbar zeigten sich die Zuhörer auch für das Altdeutsche Liebeslied Treu Röschen von Litterscheid, welch letzteres allgemein nochmals verlangt wurde. Als Sollst gewann sich Konzertsänger Castello die besondere Gunst des Publikums; er trug eine Arie aus Massenets Oper Manon und Lodernde Flammen aus dem Troubadour vor; die entzuückten Zühörer entliessßen den Sänger nicht, bis er sich durch die Wiedergabe dieses Liedes im anmutigen italienischen Texte loskaufte. Hr. Castello sang später noch eine Romanze aus Gioconda und das italienische Lied Non torno, dem er als Zugabe noch die Stretta aus dem Troubadour folgen ließ. Viel Beifall fand auch das von den Vereinsmitgliedern Matzerath, Nickenich und Schöndert vorgetragene komische Terzett. Nach der Pause kam die lustige Operette Der Taucher von Thiele zur Aufführung, die von Vereinsmitgliedern vorzüglich zur Darstellung gebracht wurde. Das Hansemannsche philharmonische Orchester umrankte das Programm mit prächtigen Konzertsücken; u. a. spielte es das berühme Largo von Händel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Personalien. Der Gewerbeassessor Dr. Syrup aus Hirschberg ist der Gewerbe-Inspektion Köln II als Hülfsarbeiten übewiesen worden. Der Eisenbahnsekretär, Rechnungsrat Wilhelm Erhelt, bisher in Köln, ist unter Versetzung nach Frankfurt a. M. zum Eisenbahn-Rechnungsdirektor ernannt und ihm die Stelle des Eisenbahn-Rechnungsdirektors bei der Königl. Eisenbahn-Direktion daselbst verliehen. Der Regierungs- und Baurat Perkuhn, bisher in Köln, ist nach Frankfurt a. M. als Vorstand(auftragsweise) der von Wiesbaden dorthin verlegten bisherigen Eisenbahn-Betriebsinspektion Wiesbaden II, jetzige Eisenbahn-Betriebsinspektion Frankfurt a. M. III, versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>-- Kalk, 21.Okt.1907. Auf Veranlassung der Staatsanwaltschaft wurde ein Tagelöhner von hier wegen Diebstahl festgenommen und in Untersuchungshaft abgeführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Ferner kam ein zu Köln wohnender Hausknecht in Haft, welcher hier mit Käse hausierte und bei dieser Gelegenheit vor mehreren Wochen aus einer Wohnung an der Helenenstraße eine Taschenuhr mit Kette entwendet hatte. Als er heute wieder hierher kam, wurde er von den betreffenden Hausbewohnern wieder erkannt und seine Festnahme verandaßt. Die gestohlene Uhr und Kette, welche der Dieb bei sich trug, wurden beschlagnahmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>In vorvergangene Nacht wurde aus dem Flur einer Wirtschaft an der Hauptstrße ein fast neues Fahrrad, Marke Bismarck Nr. 59, gestohlen. Der Täter ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
