<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397705</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Vormittags-Unterricht an den Volksschulen beginnt vom 15. November bis zum 15. Februar wieder um 8 1/2 Uhr. Der Schluß des Morgen-Unterrichtes findet um 12 Uhr statt. Per Nachmittags-Unterricht bleibt unverändert von 2 bis 4 Uhr. Der Schulgottesdienst beginnt während der Zeit um 7 3/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im Laufe der nächsten Woche finden folgende Vorträge statt. 1. Am Montag den 28. Oktober in der Aula der Oberrealschüle(Humboldtstraße) Prof. Dr. Geffcken über Kaiser, Bundesrat und Reichstag in der deutschen Reichsverfassung. 2. Am Mittwoch den 30. Oktober in der Aula des Marzellengymnasiums(Marzellenstrße) Prof. Dr. Bermbach über die drahtlose Telegraphie(Funkentelegraphie) mit Experimenten, und 3. am Donnerstag den 31. Oktober in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse Dr. med. Prösting über Licht und Farben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum wird das gegenwärtige Programm bald einem neuen Platz machen. Am nächsten Sonntag finden die letzten Sonntagsdorführungen desselben statt. Wer also noch den gewandten Fred Harton oder die größte Abnormitaät, den Skelettmenschen sehen will, der möge sich beeilen. Abdul Memet, der Mann mit der eisernen Haut, ruft täglich bewundernde Aeußerungen des Beifalls hervor, besonders wenn er, nachdem er auf spitzen Nägeln, zwei Herren tragend, etwas geruht und einen Spaziergang über die Schwerterleiter gemacht hat, in einem mit scharfen Glasscherben gefüllten Kasten toll herumtanzt, ohne die allerkleinste Hautabschürfung davonzutragen. Dazu eine brillante Serie von hervorragenden Kinematographen und die humorvollen Vorstellungen des allbeliebten Kölner Hännerchen mit stündlich wechselndem Programm, tragen dazu bei, den Ruf von Cantans Panoptikum, besonders bei dem ungewöhnlich billigen Eintrittspreise, immer mehr und mehr zu verbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 40 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Betriebsunfall. Gestern nachmittag geriet in einem Betriebe(Räderfabrik an der Mülheimerstraße in Deutz) ein Arbeiter mit einem Arm zwischen zwei Waggons und erlitt erhebliche Verletzungen am Arm sowie an einer Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Unfälle. In der Gasmotorenfabrik Ehrenfeld wurde heute ein Mann durch glühendes Eisen an beiden Armen, Händen und Beinen schwer verbrannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Neumarkt wurde eine Frau durch einen Radfahrer überfahren und an Rückgrat und Kopf schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Bayenthal stürzte ein Zimmermann in einen Schacht und erlitt eine Schägelverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 26.0kt.1907. Fruchtmarkt. Heu 7,00-.40, Maschinenstroh (Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Die öffentliche Vorlesung von Hru. Prof. Dr. Reitter: Die Leichtmetalle und ihre Salze kann erst am Mittwoch den 6. November beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>c Prinz Heinrich der Niederlande traf heute morgen.10 mit dem Hamburger Zuge auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, nahm Aufenthalt im Hotel du Nord und fuhr um 10.30 zu den Beisetzungsfeierlichkeiten in Neuwied weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich traf heute morgen.56 hier ein und fuhr ebenfalls 10.30 zu den Beisetzungsfeierlichkeiten nach Neuwied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>frei, als vom Büreaukratismus, aber das kühle Wägen und das schnelle Zugreifen nach Entschlußfassung, das kann ich von Ihnen lernen, vor allem aber die Kunst gute Bilanzen zu machen, und darin werden die Herren Stadtverordneten unter Ihnen mir beipflichten. Ich möchte mit den Worten schließen, die 1797 bei Begründung der Kölner Handelskammer gesprochen wurden: Es ist ein schweres Werk, das uns ausgetragen, aber es soll uns ein Vergnügen sein, alle unsere Kräfte anzuspannen, um das gesteckte Ziel zu erreichen. Handel und Industrie sind die beiden Pferde, die vor den Wagen der Jungfrau Colonia gespannt. Ich erhebe das Glas auf das Wohl von Handel und Industrie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Hülosverein für Geisteskranke in der Rheinprovinz hält am Mittwoch, den 30. Oktober d.., nachmittags 4 1/2 Uhr, in der Bürgergesellschaft seine dritte Hauptversammlung ab. Nach Erledigung der Tagesordnung werden Vorträge halten die Herren Direktor Dr. Herting(Balkhausen) und Oberarzt Dr. Schröder (Grafenberg).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Verkehrsverein veranstaltet am Sonntag den 27. d. M. bei günstiger Witterung von 12--1 Uhr auf dem Hohenzollernring(Flandrischestraße) sein letztes dieseähriges Promenadenkonzert, das von der Kapelle des Bergischen FeldArtillerie-Regiments Nr. 59 unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hrn. R. Mensch ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 22. Polizeirevier wurden 394 Gewerbetreibende revidiert. 219 hatten ihre Geräte dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 13 Gewerbetreibenden wurden 80 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Da am kommenden Montag und Dienstag die Kasse des Opernhauses geschlossen hleibt, so findet der Vorverkauf für Mittwoch den 30. d. M.(Gioconda) bereits am Samstagvormittag von 10 Uhr, für Galleriebilletts von 5 Uhr nachmittags, der Vorverkauf für Donnerstag den 31. d. M. (Martha) am Sonntag von 10 bzw. 5 Uhr ab statt. Die sechste Abonnementsvorstellung im Schauspielhaus im Gesamtabonnement, Serie B, findet am Montag den 28. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt Ein idealer Gatte von Wilde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Dom Werftneubau am Holzmarkt. Die Rammarbeiten am Werftneubau schreiten rüstig voran. Es sind bereits auf einer Strecke von etwa 60 Meter die Spundpfähle mittels Dampframme eingerammt. Der Greifbagger der Firma Gebrüder Mayer, welche Firma auch den Werftneubau bekanntlich ausführt, vermochte nicht die vor einiger Zeit eingehtürzte Werftmauer zu fassen. Die Firma sah sich daher genötigt, durch einen Taucher dieses Mauerwerk unter Wasser zerkleinern zu lassen. Die von dem Mauerblock abgeschlagenen Teile werden mittels Dampfkranens aus dem Wasser geschafft, eine für den Taucher schwierige Arbeit. Der große städtische Tampfkranen Nr. 9, welcher bisher auf dem Werft gegenüber dem Katharinengraben mit dem Aus- und Einladen der Schiffe tätig war, mußte infolge des Werftneubaues außer Betrieb gestellt werden, da bis zur Klappergasse die Werftmauer niedergelegt werden wird. Die Hafenbahn erleidet durch den Werftneubau jedoch keine Störung Erwischt. An der Gepäckausgabe im hiefigen Hauptbahnhofe versuchte gestern abend ein Mann aus Bonn, auf Grund eines gefundenen Gepäckscheines einen Koffer zu erheben. Der Koffer war aber schon gegen Revers ausgeliefert worden. Der dienstthuende Beamte forderte ihn auf, mit zum Dienstbureau zu kommen, um seine Ansprüche geltend zu machen. Der Gauner witterte Lunte und ergriff schleunigst die Flucht, doch gelang es, ihn in der Bahnhofstraße zu stellen und der Polizei vorzuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fabrikarbeiter wegen Fahrraddiebstahls, ein Zuckerwarenändler wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Straßenraubes, eine Verkäuferin wegen fortgesetzten Gelddiebstahls zum Nachteile ihres Arbeitgebers, ein Fuhrknecht wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Verputzen, ein Malergehülfe, ein Gelegenheitsarbeiten und ein Kommis auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
