<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>397766</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Drehbarücke bis etwa zur Hälfte der über einen Kilometer wobei die hübschen Bauten der beiden Asphaltlangen Anlage, fabriken sich vorteilhaft bemerkbar machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung: Dem Wasserbauinspector Bernhard Degener zu Köln wurde der Rote Adlerorden IV. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbehalle. Am Mittwoch den 18. d. M. ist die Ausstellung in der Gewerbehalle am Übierling abends von 8 bis 1/2 10 Uhr geöffnet. Die Maschinenanlagen werden an diesem außergeröhnlichen Betriebsabende nach Möglichkeit sämtlich in Betrieb gesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handzeichnungen alter Reiste, im Besitze des Museums Wallraf-Richartz zu Köln, erscheinen in den nächsten Tagen in einer Mappe(25 Lichtdrucktafeln mit erläuternde Texte) von Dr. Arthur Lindner(Köln, W. Abels, Preis der Mappe 20.). Im Vorwort schreibt der Herausgeber:"Im Jahre 1814 schrieb Goethe über den Kunstbesitz des Kanonikus Ferdinand Wallraf zu Köln:"Dieser wegen Mannigfaltigkeit und Verwickelung schwer zu übergehende Vorrat konnte weder zu eigenem Genuß, noch zum Unterricht anderer jemals geordnet werden.e Er hat dabei wohl auch an die großen Mappen und Bände voll alter Handzeichnungen gedacht, in denen sich neben vielem Unbedeutenden, wie es die antiquarische Sammellust jener Zeit aufzuspeichern liebte, auch manch gutes Blatt befand. Heute, wo schon seit geraumer Zeit die Kunstschaätze Wallraf, gut erhalten und wissenschaftlich geordnet, in würdiger städtischer Obhut öffentlich aufgestellt sind, versucht der Unterzeichnete auch einiges aus dem Bestand alter Zeichnungen weiteren kunstliebenden Kreisen zugänglich zu machen. Die Veröffentlichung soll eine Auswahl von etwa 40 auf 25 Tafeln vereinten Blättern der deutschen, niederländischen und italienischen Schule umfassen. Genannt seien Hans Leonhard Schäffelein, Tobias Stimmer, Daniel Lindtmayer, Roger van der Weyden, Jan van Goyen, Wallerant Vaillant, Andrea del Sarto, Francesco Guardi und andere, darunter auch anonyme Künstler, deren Werke bei dieser Gelegenheit ihrer Taufe harren. Neben anderen deutschen Renaissancemeistern tritt besonders Erhard Schön hervor, von welchem das Museum einen größeren Zyklus interessanter, für den Holzschnitt gefertigter Federzeichnungen(Planetenbilder und biblische Szenen) besitzt. Auch drei in der kunstgeschichtlichen Literatur bereits seit langerer Zeit bekannte, seinerzeit den großen Meistern Lionardo, Raphael und Dürer zugeschriebene Arbeiten sollen sich hier zum ersten Male in ganzer Größe und getreuester Wiedergabe dem Forum der Kunstgelehrten stellen und so den Beweis erbringen, daß sie zum mindesten zu jenen Blättern gehören, die, durch richtige Zuweisung an den ihnen zukommenden Platz gestellt, ihre eigene Bedeutung beanspruchen dürfen, unter Umstanden sogar hohen Wert besitzen. Endlich will die Publikation die Einführung des bisher nur in seiner Heimat bekannten, in der Jahrhundertausstellung leider nicht gezeigten Kölner Malers Anton de Peters(1723--1795) in die Kunstgeschichte anbahnen. Peters, dessen ganzes gezeichnetes Werk im Kolner Museum aufbewahrt wird, war meist in Paris ansässig, und der Einfluß, welchen J. B. Greuze sowohl wie Fragonard auf seine Kunst gewannen, liegt klar zutage. Dennoch verdient der Künstler zu den selbständigsten und kulturgeschichtlich anziehendsten Meistern des deutschen Rokoko gezählt zu werden. Die Wiedergabe der Blätter erfolgt in Lichtdruck, in der Größe und den Farben der Originale; nur bei zwei bis drei Blättern mußte wegen des einheitlichen Formats der Tafeln(30:38 Zentimeter) eine geringe, den Gesamteindruck und die Nachprüfung der Technik keineswegs beeintraächtigende Verkleinerung vorgenommen werden. Die erforderlichen kunstgeschichtlichen Erläuterungen werden den Tafeln auf eigenen Textblattern beigefugt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kanarienzucht- und Dogelschutzverein in Kölnnippes verant altet am Sonntag den 15. d. M. eine Ausstellung im Saale des Herrn Hochholz, Niehlerstraße 92. Die ausgestellten Kanarienögel, ungefähr 150 Stück, sind nur dieseährige, eigene Zucht der Mitglieder des Vereins. Erwähnenswert ist ferner eine sammlung verschiedener Gegenstände aus Brasilien, als Schmetter(inge, Felle, ausgestopfte Vögel und Tiere, Haifischgebisse u. s. w. Siehe Anzeige in heutiger Nummer.) Der Volksverein für das katholische Deutschland wird am kommenden Sonntag, abends punkt 7 1/2 Uhr, im Lokale des Herrn Peter Reyscher eine Männerversammlung veranstalten. Als Redner sind gewonnen 1. Herr Stadtverordneter Rings, der über das Thema: Der Volksverein, das Testament Windthorst, unter Berücksichtigung unserer Zeit und unserer Gegner sprechen wird; 2. Herr Erdbild aus Berlin, der einen Experimentalvortrag halten wird über Marconi Telegraphie ohne Draht,(Funkentelegraphie, militärische Feld- und Eisenbahnsignale, Beleuchtungsexperimente, Felsensprengungen und Minenündung, Imitation eines Nebelhornes auf See, Abfeuern eines Feldgeschützes mittels Fernündung usw. Der Eintritt zu dieser Versammlung ist frei; und es ergeht auch an dieser Stelle an alle Mitglieder und Freunde des Volksvereins die Bitte, recht zahlreich zu erscheinen. Der hiesige Volksverein, welcher im Laufe des letzten Jahres über 100 neue Mitglieder gewonnen hat, hofft recht bald weitere 100 Mitglieder zu erhalten. Aus Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Novelle zum Handelsgesetzbuch schreibt man uns aus Handlungsgehülfenkreisen. Nach jahrelangen Kämpfen der Handlungsgehülfen, hat die Reichsregierung sich jetzt bereit gefunden, in eine Aenderung dess 63 des Handelsgesetzbuches zu willigen. Der dem Reichstage zugegangene Gesetzentwurf erklärt den Anspruch auf Gehalt und Unterhalt in Fällen der unverschuldeten Verhinderung zur Dienstleistung auf die Dauer von sechs Wochen zu zwingende Recht. Damit werden die Zweifel beseitigt, die das geltende Recht bisher gezeitigt, und die zu den widersprechendsten Urteilen geführt haben. Aus Rücksicht auf dess 616 des..B. will die Regierung die Zwangsvorschrift einführen, Bezüge aus Krankenkassen und dergleichen anrechnen zu lassen. Diese Einschlänkung wird eine Verschlechterung der Rechtsverhältnisse der üvergroßen Zahl der Handlungsgehülfen in sich schließen, da es nach einwandsfreien Feststellungen nur verhältnisäßig wenige Großbetriebe(Warenäuser) waren, die den Anspruch auf Gehalt in Krankheitsfaällen durch Vertrag ausschlossen. Andere Kleineändler haben das nur an einigen Orten getan. Der Deutschnationale Handlungsgehülfenverband hat dem Reichstag eine Denkschrift überreicht, die eine den Handlungsgehülfen günstige Regelung dieser Materie begründet. In ihrer letzten Mitgliederversammlung am 10. Dezember, befaßte sich auch die hiesige Ortsgruppe des Deutschnationalen Handlungsgehülfenverbandes mit der Frage dess 63. Nach einem Vortrag des Hrn. W. Schultz über"Die reichsgesetzliche Regelung der Ansprüche der Handlungsgehülfen in Krankheitsfaällen" wurde einstimmig beschlossen, eine Eingabe an den Reichstag zu richten, in welcher für beide Teile dess 63 das"zwingende Recht" gefordert werden soll Ler Samstag, der 14. Dezember 1907, ist für Deutz von gleicher Wichtigkeit, wie der Samstag, der 11. Juni 1881, es für das linksrheinische Köln gewesen ist. An den beiden Tagen wurde der Anfang gemacht zur Niederlegung von Festungswerken, die die Weiterentwickelung des Gemeinwesens auf das empfindlichste gehindert haben.-- Angesichts des bevorstehenden für Deutz so wichtigen Latus rechtfertigt sich wohl ein kurzer Rückblick auf die frühere Entwickelung des rechtsrheinischen Köuns. Deutz ist aus einem römischen Kastell erwachsen, von dem Reste noch heute in der Erde stecken, weshalb wir auch noch seine genaue Ausdehnung kennen. Selbst der Geburtsschein ist, allerdings schlecht leserlich, erhalten geblieben in einem Stein, den der Abt Rupertus der Deutzer Abte 1128 unter ihren Trümmern gefunden hat. Demnach ist das Kastell unter Konstantin(f337) angelegt worden. Wahrscheinlich ist, daß dies gleichzeitig mit dem Bau der Brücke geschah, die derselbe Kaiser nach Angabe einer 310 auf ihn gehaltenen Lobrede hier gezientlich genau der Mitte der Ostfront des römischen Köuns gegenüber lag das Kastell, das im Mittelalter Castrum Divitensium genannt wird und das ziemlich genau ein Quadrat von 152 bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mißstände im Bauwesen. Der auf den 18. Dezember angesetzte Termin zur Verhandlung gegen Redakteur Reuter, gegen den die Staatsanwaltschaft wegen der im Kölner LocalAnzeiger erschienenen Artikel Mißstände im Bauwesen auf Antrag des Legationsrats von der Gröben zu Berlin Anklage wegen Beleidigung erhoben hat, ist aufgehoben worden. Ein neuer Verhandlungstermin ist noch nicht anberaumt worden. Die Artikel befaßten sich bekanntlich mit der Carstanjen'schen Grundstücksverwertung, an der Herr von der Gröben durch seine eine geborene Carstanjen, beteiligt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Der Bahnhofs-Vorsteher Haag von Uerdingen zum Betriebsbureau in Köln, der Eisenbahnassistent Lehmann von Köln-Ehrenfeld zur Beförderung nach Saalfeld, der Bahnmeister erster Klasse Wittwer in Köln Süd zur Bauabteilung 2, Köln Deutz und der Bahnmeister erster Klasse Göhel von Köln Eifeltor nach Köln Hauptbahnhof für die Hochbauten. Der Regierungsbaumeister Bitsch ist der hiesigen Eisenbahn-Direktion als Hülfsarbeiten zugeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) wird Prof. Dr. Rumpen Sonntagmorgen, pünktlich 11 1/4 Uhr, über Zink und Quicksilver sprechen. Der Vortrag wird durch Lichtbilder und Versuche erläutert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Internationaler Turnwettstreit Köln-Deutz. Um Pfingsten 1908 veranstaltet der Allgemeine Turnverein Köln-Deutz, anläßlich seines 15. Stiftungsfestes einen internationalen Turnweltstreit in einem größeren Rahmen, als dies allgemein üblich ist. Er findet in einer eigens dazu erbauten, 4000 Personen fassenden Festhalle, auf dem 12000 Quadratmeter großen Spielplatze des Vereins, sowie im Saale des Vereinslokale, Restauration Höller, statt. Der Spielplatz selbst wird als Festplatz mit Ausstellungshallen, Erfrischungsbauten, Verkaufs- und Schaubuden u. s. w. umgewandelt werden. In der letzten Ausschußsitzung wurde dem Prezausschuß die Herstellung einer Festschrift in 5000 Exemplaren übertragen. Der festgebende Verein genießt hier und bei den Turnvereinen von nah und fern großes Ansehen und findet bei den Anwohnern und Gönnern des Vereins lebhaftes Interesse für das geplante Unternehmen Ein jugendlicher Handlungsgehülfe war bei einem hiesigen Bankgeschäft in Stellung. Er hatte ein Monatsgehalt von 60 M. Sein Chef fuhlte sich bewogen, im plötzlich statt 60 M. nur mehr 20 M. zu bezahlen. Das war sehr unvorsichtig. Denn was der junge Mann auf redliche Weise nicht erhalten konnte, das nahm er sich auf unredliche, und nun war der Schaden für den Chef entsprechend groß. Der junge Mann schrieb also an eine große hiesige Bank einen Brief, den er mit dem Namen seiner Firma unterzeichnete und laut welchem dem Ueberbringer ein Scheckbuch auszuuändigen sei. Dieses Buch wurde ihm auch übergeben, und er quittierte mit dem Namen des Prokuristen seiner Firma. Nachmittags ging er wieder zu der Bank und zeigte einen Scheck über 750 M. vor, mit seiner Firma unterschrieben. Die 750 M. wurden ihm anstandslos aus. gezahlt. Er kaufte sich nun Kleider und gab seiner Mutter 450 M. mit dem Bemerken, er habe sein Geld auf ein halbes Jahr im Voraus erhalten. Abends ging er in ein Wirtshaus, wo er Falschspieler in die Hände fiel; diese nahmen ihn mit sich, machten ihn betrunken, nahmen ihm dann sein Geld, ungefähr 300., ab und fuhren ihn dann nach Haus. Ein paar Tage später begegnete der Angeklagte einem der Spieler, der ihm sagte, er müsse ihm 500 M. Kaution geben, sonst würde er verhaftet. Die anderen seien auch wegen Falschspielens verhaftet worden. In seiner Angst fälachte der Junge nun noch einen Scheck über 500 M. und erhob das Geld bei der Bank. Die 500 M. gab er dann dem Mann. Nun hatte sich der jugendliche Handlungsgehülfe vor Gericht zu verantworten Die Strafkammer erkannte gegen ihn wegen Urkundenälschung in Tateinheit mit Betrug in zwei Fällen zu sieben Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Präsident des Flottenvereins, Otto Fürst zu Salm, hat an Berliner Blätter folgende Zuschrift gerichtet: Anfragen und Preßtreibereien anläßlich der Niederlegung des Protectorats Sr. Königl. Hoheit des Prinzen Ruprecht von Bayern über den bayerischen Landesverband des deutschen Flottenverein veranlassen mich zu folgender Erklärung: Es liegt für das Präpsidium kein Grund zu irgend einer Aeußerung in dieser Angelegenheit vor, da es in derselben den Satzungen gemäß gehandelt und nur pflichtäßig seine Unabhaängigkeit gewahrt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vermehrung des Silbergeldes.(Drahtber.) Dem Reichstag ging eine Resolution des Grafen Kanitz zu, den Reichskanzler zu ersuchen, die seit dem 1. Oktober eingezogenen Taler, soweit noch keine Umbrägung stattgefunden hat, wieder in Verkehr zu bringen, ferner dem Reichstage einen Gesetzentwurf vorzulegen, wodurch der in Zahlung zu nehmende Höchstbetrag an Reichssilbermünzen beträchtlich erhöht und der auf 15 Mark pro Kopf der Bevölkerung normierte Gesamtbetrag von Reichssilbermünzen demnächst auf 25 Mark pro Kopf heraufgesetzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
