<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397811</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Verein Einigkeit Köln- Deutz bol seinen Mitgliedern und Freunden am vergangenen Donnerstag## abend einen interessanten und lehrreichen Abend. In der ein leitenden, markigen Ansprache wies der Vorsitzende, Herr Hosterauf den nahenden Geburtstag des Kaisers hin und feierte ihn in würdig-ernsten Worten. Herr Pfarrer Bergevoort aus Blankenberg hielt dann einen Vortrag: Der Kampf um den Nordpol. Redner berichtete über die zahlreichen glücklichen und englücklichen Versuche, den Nordpol zu finden, und schilderte die Gefahren und Schrecknisse in den arktischen Regionen. 75 Lichtbilder veranschaulichten den Vortrag. Im Namen des Vinzenzvereins, für den der Reinertrag der Veranstaltung bestimmt war, dankte Herr Rektor Schmitz dem Redner und dem Vereinsvorſtande und bat, der Armen auch in Zukunft nicht zu vergessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern vormittag gegen 11 Uhr scheute auf der Berrenratherstraße plötzlich das Pferd eines Sülzer Fuhrunternehmer und ging durch. Der 16 Jahre alte Sohn des Fuhrunternehmer wurde bei dem Versuche, das geängstigste Tie zum Stehen zu bringen, von dem Narrenbaum des Fuhrwerks gegen einen Laternenpfahl gedrückt, wodurch er schwere Prustquetschungen erlitt. Der Schwerverletzte wurde zum Alexianerkloster in Lindenthal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Rosmostheater Hohestrße sa ist das Programm für die Zeit vom 22. bis 29. d. M. wieder vortrefflich. Film's, von packender Wirkung sind: Das Schicksal eines armen Waisenkinder, Indische Idylle, sowie Der Vesuv und seine Umgebung, letzteres eine Aufnahme nach dem letzten Ausbruche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
