<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397839</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein Köln-Sülz, welcher neben der Pflege kirchlicher und kommunaler Angelegenheiten auch der Geselligkeit der ortmansässigen Katholiken Rechnung zu tragen sich bemüht, hatte zu letzteren Zweck eine größere Familienfeier Saale von Breuer an der Berrenratherstraße am Samstag eingerichtet. Der Festabend erfreute sich eines guten Besuches. Die Darbietungen fanden im allgemeinen den Beifall aller Teilnehmer, Hervorzuheben sind eine wohlgelungene Polonaise und eine Verlosung von Gebrauchs- und Luxusgegenständen. Ein Festball. dessen Musik von der Kapelle des Infanterieregiments Nr. 65 gestellt wurde, gab auch den jüngeren Vereinsmitgliedern reichliche Unterhaltungsgelegenheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Tarifbewegung im Baugewerbe und der Abgeordnete Giesberts. Gelegentlich der am Freitag, den 7. dis. stattgefundenen Versammlung des Kölner Arbeitgeberverbandes zur das Baugewerbe war behauptet worden, der Abg. Giesberts hab gesagt,"die christlichen Gewerkschaften ständen voll und ganz au dem Boden des Tarifvertragsentwurfs des Arbeitgeberbundes un man würde keine höheren Lohnansprüche stellen, jedoch stoße mar sich an das Wort"tüchtig"." Darauf hat Herr Giesberts an eine Reihe von Blättern eine Berichtigung geschickt, worin es heißt. Dazu erkläre ich, daß ich eine derartige Aeußerung nie und nirgendgetan habe"Ich habe dazu weder Veranlassung noch Berechtigung, da die Verhandlungen über den neuen Tarif Sache des Centralverbandes christlicher Bauhandwerker und Bauhilfsarbeiter Deutschlands ist, dem ich nicht angehöre. Damit dürfte besagter Be hauptung der Boden entzogen sein. Dem Localanzeiger war von vornherein diese angebliche Aeußerung Giesberts als mindestens auf einem Mißverständnis beruhend erschienen und er hatte deshalb von ihr keine Notiz genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
