<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>397830</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wüst, an dessen Stelle Hr. Chr. Blumberg, und zum zweiten Schriftführer Hr. Joh. Ulhaas gewählt. Hr. Wüst gedachte bei seiner Uebernahme des Präsidiums zuerst des Geburtstages des Kaisers. Seine Rede schloß mit einem dreifachen Hoch auf Se. Majestät, worauf die Nationalhymne stehend gesungen wurde. Die Kasse konnte auch in diesem Jahre zu Weihnachten an die Kinder verstorbener Kollegen namhafte Geldbeträge verteilen. Die Mitgliederzahl betrug am Schluß des Jahres 1907 1733.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der Schmiedemeister Anton Heller erhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das allgemeine Ehrenzeichen wurde dem Betriebsührer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom Volksverein für das katholische Deutschland war auf Sonntagabend eine öffentliche Versammlung in das Lokal des Hrn. P. Faßbender einberufen worden. Die Versammlung war gut besucht. Der Bezirksvorsteher, Hr. Schumacher, gab nach Eröffnung der Versammlung einen kurzen Ueberblick über den Stand des Vereins. Die Mitgliederzahl betrug zu Beginn des verflossenen jahres 52, es schieden durch Tod und Verziehen vier aus, dafür kamen andere hinzu, so daß der Verein mit 123 ins neue Jahr eintrat. Es wurden vier Versammlungen abgehalten, davon eine in Gemeinschaft mit dem Verein katholischer Jugendfreunde Kölnnippes. Die Kasse wies am Schlusse des Jahres noch einen Bestand von 120 M. auf, der zum größten Teil an den Geschäftsührer in Köln-Nippes, Hrn. Rektor Rohe, abgeführt wurde. Der Volksverein, so führte der Redner dann weiter aus, habe hauptsächlich zwei Aufgaben: Stellung zu nehmen zu den wirtschaftlichen Fragen, die im öffentlichen Leben die einzelnen Stände berühren, und Verteidigung des christlichen Glaubens. Demgemaäß seien auch die Themata der folgenden Redner gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland. Eine gut besuchte Versammlung des Volksvereins fand gestern nachmittag im Saale des Kölner Hofes von Peter Moll statt. I. Pfarrer Heller begrüßte die Erschienenen, worauf nach einem Liedervorträge des Kirchenchore Cäcilia Herr Ferd. Lahr aus Köln sich in einer längeren Rede über die Bedeutung und Notwendigkeit der katholischen Presse verbreitete. Der Redner berichtete zunächst über das Zeitungswesen im allgemeinen, schilderte dann eingehend die hohe Bedeutung und den großen Einfluß der Presse in allen Kulturändern, namentlich in England, Frankreich, Deutschland, Amerika usw. und wies nachrücklich auf die Wichtigkeit einer starken, gutgeleiteten katholischen Presse für die Katholiken hin, welche die Rechte und Freiheiten der Katholiken energisch verteidigt und die Angriffe und vielen Verleumdungen unserer Gegner entschieden abwehrt. Zum Schlusse forderte er eindringlich zum Bezuge der katholischen Blätter auf, da es für jeden katholischen Mann Pflicht sei, nur die Blätter seiner Ueberzeugung zu unterstützen, dagegen der gegnerischen und farblosen Presse den Eingang in sein Haus unbedingt zu verwehren. Herr Pfarrer Heller dankte Herrn Lahr für seine interessanten und eindringlichen Ausführungen, worauf nach einem weiteren Liedervorträge des Kirchenchore Herr Eener werteurath auf die immer mehr zunehmende unsittliche Literatur, Bilder usw. hinwies und die Eltern auf die großen Gefahren aufmerksam machte, welche ihren Kindern hierdurch drohen, sie bittend, an der Bekämpfung dieser Literatur kräftig mitzuwirken. Hierauf wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
