<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397818</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein Köln-Ehrenfeld hatte am Mittwoch den 28. Januar seine Mitglieder zu der jährlichen Generalversammlung im Lobau vereinigt. Die Beteiligung hatte eine bessere sein dürfen. Der Vereinsvorsitzende, Herr C. Dusche, berichtete über das verflossene Vereinsjahr, und der Rendant, Herr Schirk, legte Rechnung ab. Es wurde ihm Entlastung erteilt. Für die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden in den Vorstand gewählt bezw. wiedergebählt die Herren: PfarrRektor Mertens von St. Peter, Hupertz, Röttgen. Schauff, Schirk und Megenberg. Der Verein kann mit den Ergebnissen des zurückliegenden Vereinsjahres zufrieden und die Katholiken Ehrenfels können auf ihren Bügerverein stolz sein im Hinblick auf alles das, was er zum allgemeinen Wohl so selbstlos geleistet hat. Möchten die katholischen Bürger Ehrenfels sich daher immer zahlreicher ihrem rührigen Bügerverein im eigensten Interesse an schließen, denn in dem Maße, nach dem die Zahl seiner Mitglieder wächst, erstarkt auch seine Bedeutung. Daß aber der Katholische Bügerverein eine Notwendigkeit für Ehrenfeld ist, hat er immer bewiesen, wenn es galt, die Interessen des katholischen Volksteiles zu fördern. Der Katholische Bügerverein Ehrenfeld bietet seinen Mitgliedern und deren Familien überdies so zahlreiche Annehmlichkeiten, wie nur möglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verkehr des Automobil-Omnibus zwischen Nippes und Flora muß aus betriebstechnischen Gründen am Freitag den 31. d. M. und Samstag den 1. Februar eingestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag wurde in einem Hause in der Geisselstraße ein zwanzigähriger Mann auf seinem Schlafzimmer erhängt vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Union-Theater, Hohestrße 23--25, am Bismarckdenkmal. Freunden lebender Photographien bietet das dieseöchentliche Programm wieder eine Fülle lehrreicher und humoristischer Unterhal tung. Genannt seien die Bilder: Erbarmt euch der Tiere, Französische Kavallerie übersetzt einen Fluß, Landwirtschaft und Viehzucht in Dänemark, Der Hexenkuß, Die Frau Doktor usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
