<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397849</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schauspielhaus. Am Samstag, den 29. d. Mts. findet 3 Uhr nachmittags eine Aufführung der Märchenkomödie"Prinzessin Dornöschen" statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Anion-Theater, Hohestrße 23--25, am Bismarckdenkmal, veranstaltet an den drei Karnevalstagen humoristische Familientage, wobei jedes Kind einen hübschen Scherzartikel erhält. Das neue Programm bietet diesmal außer zwei aktuellen bzw. lehrreichen, nur humoristische und kolorirte Bilder. In der Fastenzeit wird im oberen Theater bei ermäßigten Preisen für Erwachsene und Kinder der kolorirte religioöse Bildercyklus Das Leben und Leiden Jesu Christi in vier Abteilungen vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein kath. Jugendfreunde des Bezirks Kölnniehl veranstaltete am Sonntag, den 23. d. Mts., einen Elternavend unter der Leitung des Herrn Lehrers Hermes. Die Klarinettensoli eines Schülers Frühling, sowie die trefflich gewählten Deklamationen und mehrstimmigen Gesänge der Schülerinnen und Schüler beider Oberklassen fanden allseitig günstige Aufnahme. Die Hauptaufgabe war Herrn Dr. Willems, prakt. Arzt, zugefallen, welcher im ersten Teil seiner Darbietungen einen Lichtbilder-Vortrag über Alkoholmißbrauch hielt, wozu der Apparat vom kath. Arbeiterverein zur Verfügung gestellt wurde. Redner verlangt, daß die Aufklaärung, eine der vorzüglichsten Waffen im Kampfe gegen den gefährlichsten Feind des Volkswohls, schon in früher Jugend, besonders auch in der Schule, erfolgen müsse. Dann zeigte er die Gefährlichkeit des Alkoholgiftes: Trunksucht erzeugt Tuberkulose, nimmt dem Körper die Widerstandskraft gegen die verschiedensten, besonders ansteckenden Krankheiten, hat zahlreiche Betriebsundälle im Gefolge, ist erschrecklich oft die Ursache von Verbrechen und schadet endlich der Nachkommenschaft. Eine diesbezügliche Statistik eines englischen Arztes entrollte ein furchtbares Bild körperlicher und geistiger Verkommenheit. Der zweite Teil seiner Ausführungen behandelte das Thema Berufswahl und Gesundheit. Er warnte vor dem Fehler, bei der Wahl des Berufes dem Gesundheitszustande nicht genügend Rechsozialen Zentral-Sterbekasse der katholischen Gesellenvereine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
