<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397889</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Entlassung der Fortbildungsschüler. In der städtischen Turnhalle an der Kirchstraße fand gestern morgen die Entlassungsfeier der Fortbildungsschüler statt, die die Schule seit Ostern 1905 besucht haben. Verbunden war diese Veranstaltung mit einer Ausstellung der Skizzen und Zeichnungen, welche im nun abgelaufenen Schuljahre angefertigt waren. Der Leiter der Schule, Herr Rektor Bützter, hieß zunächst die Herren willkommen, die sich zu der Schlußfeier eingefunden hatten, Herrn Bürgermeister Algermann, die Herren Stadtverordneten, die Innungsmeister, sowie die Väter der Schüler und die Rektoren und Lehrer der Stadt. Er gab dann einen Ueberblick über die Fortbildungsschule der Stadt Kalk, dem wir folgendes entnehmen: Im verflossenen Jahre wurde die Schule von 668 Schülern besucht, die in 22 Klassen in Gewerbekunde, Deutsch und Rechnen unterrichtet wurden. Diejenigen Schüler, die des Zeichnens für ihren Beruf bedürfen, wurden in 12 Klassen im Zeichnen unterrichtet. Daß der Zeichenunterricht sich möglichst dem Gewerbe der Schuler anschrießt, dürfte schon daraus hervorgehen, daß die Zeichenlehrer der Oberstufe der Maschinenschlosser, Techniker, Dreher und Modellschreiner Ingenieure sind; die Holz- und Bauarbeiter werden von Architekten unterrichtet, die Maler- und Anstreicherlehrlinge von einem Innungsmeister. Rektor Bützler nahm dann noch Gelegenheit, dem Herrn Bürgermeister für sein tataräftiges und verständnisvolles Eintreten für die Schule herzlichst zu danken. Ebenfalls sprach er den Stadtverordneten den Dank der Schule aus, sowie den Chefs der hiesigen Fabriken, welche durch Ueberlassung von Maschinenteilen als Zeichenmodelle sowie durch bereitwilliges Gestatten von Besichtigungen ihrer Betriebe durch die Leerer der Fortbildungsschule wertvolle Dienste erwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesige Postagentur wird vom 1. April 1908 ab in ein Postamt III umgewandelt. Vom gleichen Tage ab werden die Schalterdienststunden des neuen Postamts wie folgt festgesetzt: a. an Werktagen von 7/8--12 Uhr vormittags und--7 Uhr nachmittags, b. an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen von 7/8--9 Uhr vormittags und 11.30 Uhr vormittags bis 12.30 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die hiesige Postagentur wird vom 1. April 1908 ab in ein Postamt III umgewandelt. Von gleichem Tage ab werden die Schalterdienststunden des neuen Postamts wie folgt festgesetzt: a. an den Werktagen von.30/8 vormittags bis 1 Uhr nachmittags und .30--.30 Uhr nachmittags, b. an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen von.30/8--9 Uhr vormittags und 12 vormittags bis 1 Uhr nachmittags. Telegraphendienstbereitschaft: a. an Werktagen von --.30s8 vormittags und.30--8 Uhr nachmittags, b. an Sonnund gesetzlichen Feiertagen von--.30)8 Uhr, 10--10.30 Uhr und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
