<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397877</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kartellverband der katholischen Vereine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz veranstaltet am Mittwoch den 25. d.., am Feste MariäVerkündigung, abends 8 1/2 Uhr, im Enkeschen Saale, Siegburgerstrße, zum Besten der Erstkommunikanten bedürftiger Mitglieder ein Wohltätigkeitskonzert, verbunden mit einer größeren Bühnenaufführung. Der Gesangchor des Vereins wurde durch sangeskundigen Damen des Kirchenchore bedeutend verstärkt, ein tüchtiges Streichorcheſter und bewährte Solisten zur Mitwirkung gewonnen. Zwanzig Personen wirken in dem großen fünfaktige biblischen Schauspiel Die Messiasmutter, welches gerade dem Feste des Tages angehaßt ist, mit; die Proben lassen Gutes erwarten. Karten sind beim Hrn. Präses, Kaplan Schmitz, und den Mitgliedern zu haben. Siehe Anzeige in dieser Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kalter Haus- und Grundbesitzerverein hält am Mittwoch den 25. März, abends 8 1/2 Uhr im Restaurant des Herrn Schrodt, Kalk, Hauptstrße 241, seine dieseährige erste Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen folgende Punkte: Allgemeiner Bericht; Wahl des Vorstandes; Vortrag des Herrn Baurat Karl Schellen, Köln, über Kreditvereine, Spar- und Darlehnskasse für Hausbesitzer; Vortrag des Herrn Rentners Hubert Kochs, Ehrenfeld, über Zweck und Bedeutung eines Zusammenschlusses der Vorortvereine mit dem Kölner Haus- und Grundbesitzerverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Verein Einigkeit früher Katholische Volksverein hatte für den 18. d. M. Einladung zu einem Lichtbildervortrag: Fünfzigährige Jubelfeier des Gnadenortes Lourdes, ergehen lassen. Der Reinertrag war für den Vincenzverein zur Verteilung an die Armen von Deutz bestimmt. Schon vor des Vortrags war der geräumige Saal bei Lages mit Zuhörern ganz gefüllt. Nach kurzer Begrüßung der Erschienenen durch den Vorsitzenden, Hrn. Hoster, sprach das Ehrenmitglied des Vereins, Hr. Pfarrer Dr. Vergevoort, einige beherzigenswerte Worte über Bedeutung und Notwendigkeit der katholischen Presse und forderte zur regen Unterstützung der üüberzeugungstreuen katholischen Zeitungen, die Ehrensache eines jeden katholischen Mannes sein müsse, auf. Hieran anschrießend nahm zu dem angefündigten Vortrag Hr. Pfarrer Otto aus Corrschenbroich das Wort, indem er zuerst einen gefaßten Rückblick über Entstehen und Bedeutung des Wallfahrtsortes Lourdes, der in 50 Jahren die ganze katholische Welt sich erobert, den aufmerksam folgenden Zuhörern vorführte. Ausgehend von der ersten Erscheinung am 11. Februar 1858 schilderte Redner die nun folgenden wichtigen Ereignisse in leicht faßlichem volkstümlichen Vortrag. Dann fand die Vorführung der einzelnen Lichtbilder statt. Wir haben selten oder nie schönere Bilder, die den Wallfahrtsort Lourdes darstellen, gesehen, und wurde dem Herrn Redner am Schlusse seiner Ausführungen der wohlverdiente Dank der zahlreichen Zuhörer dargebracht. Dem wackern Verein aber dürfte nicht minder warme Anerkennung der Teilnehmer und der ganzen Bürgerschaft werden, weil er wiederum sein Können und Arbeiten in den Dienst der Wohltätigkeit gestellt hat, und es dürfte ihm als Lohn die gewiß erkleckliche Einnahme, die zum Wohl der durch den langen, harten Winter bedrängten Armen verwendet werden kann, recht herzlich zu gönnen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Residenz-Theater. Der nächste Novitätenabend bringt die Draufführung des Werkes eines heimischen Dichters: Der Allerweltsonkel, Schwank in 3 Akten von Moritz Schlesinger O Metropoltheater. Die Direktion hat aus Anerkennung der hohen Verdienste um die musikalische Leitung Herrn Kapellmeister Max Groß am Donnerstag den 26. d. M. einen Ehren- und Benefizabend bewilligt. Es wird Der Walzertraum gegeben, der an diesem Abend durch musikalische Einlagen bereichert wird. Die Premiere von Leo Falls Der fidele Bauer ist definitiv auf Mittwoch den 1. April festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
