<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397806</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutz-Kalter Volksbank. Im Anzeigentheil macht das Amtsgericht die Konkurseöffnung, den Ablauf der Anmeldefriſt, den Termin der ersten Gläuvigerprüfung usw. bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Welt-Kinematograph Schildergasse 72/74. Mit schönen Aufnahmen ist auch das Programm vom 16. bis einschliefßlich 22. Januar wieder ausgestattet. Erwähnt seien Die Verwertung des Eises in Schweden, Der Markt in Freiburg i.., Aufnahmen von Turn- und Sportsübungen im Licht-, Luft- und Sportsbad in Freiburg i.., Die Geschichte des Eies. Als dramatische Handlung sind dem Programm beigegeben Der anonyme Brief, Der Teufel amüsieht sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Sonntagabend hier im Drei-Kaisersaal eine öffentliche Versammlung ab. Hr. Ferd. Lahr(Köln-Ehrenfeld) sprach in einstündigem Vortrag über Bedeutung und Notwendigkeit der katholischen Presse. In seiner Einleitung besprach er die Presse in ihrer Allgemeinheit; ihre Bedeutung gewinnt sie durch ihre Verbreitung an allen Orten. Redner ging des naberen auf die politische Auslandspresse in interessanten Ausführungen ein. Die Verbreitungsziffern lassen das Wort von der fünsten Großmacht als berechtigt erkennen, ja man müsse die Presse unter modernen Verhältnissen viel eher noch als"erste Großmacht" bezeichnen. Den Einfluß der Presse gewahre man vor allem im heutigen Frankreich, wo einer freigeistigen keine ebenürtige katholische Presse gegenüverstehe. Redner zitiert die Auslassungen des Generaloberin der Vinzenzkonferenzen, welcher schon 1877 schrieb:"Nach meinem Dafürhalten ist die ernste Wichtigkeit der Presse von den Gläubigen nicht genügend erfaßt. Man denkt daran, Kirchen zu bauen, Asyle zu vermehren, alles Dinge, die sicherlich zu den notwendigsten Werken gehören, aber man verglßt, daß durch die zwingende Macht der Verhältnisse allen anderen vorangeht die Ausdehnung der Presse. Denn wenn die katholische Presse nicht gestützt, ermutigt, auf die ihr gebührende Höhe erhoben wird, werden die Kirchen verlassen, wenn nicht verbrannt, werden die Asyle der Barmherzigkeit, ja sogar die Schulen der Religion, die sie ins Leben gerufen, entrissen werden." Leider ist die Vorhersage für Frankreich nicht zum wenigsten infolge Mangels einer ordentlichen katholischen Presse eingetroffen. Diese moderne kirchenpolitische Erscheinung in Frankreich führe aber den deutschen Katholiken die Pflicht um so mehr vor Augen, die katholische Presse zu pflegen. Ausgehend von den Anfängen der deutschen katholischen Presse, die zurückgeht auf die im Jahre 1685 begründete Augsburger Postzeitung, schilderte Redner die Entwickelung des katholischen Zeitungswesens, das einen Hauptstß vorwärts machte durch die journalistische Tätigkeit Görres. Die Entwickelung und Ausbreitung nahm zu infolge der politischen und kirchenpolitischen Ereignisse des vorigen Jahrhunderts, und heute haben die Katholiken Deutschlands eine Presse, die achtunggebietend dasteht; allerdings hat sie noch nicht die Verbreitung gefunden, die sie verdient, und deren die Katholiken vedürfen, wollen sie die Stellung einnehmen, die ihnen zukommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
