<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397824</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Vom Dache einer hiesigen Fabrik stürzte ein Junge ab, schlug mit dem Kopf auf den Bornstein des Bürgersteiges und verletzte sich den Unterkiefer schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerker-Verein Köln-Deutz hielt am Sonntag im Saale des Katholischen Vereinshauses seine ordentliche Generalversammlung ab. Nach dem Jahresbericht war das Vereinsleben ein leidlich gutes. Mehrere Mitglieder beteiligten sich an den Arbeiterexerzitien in Viersen. In den 22 Versammlungen, die der Verein hielt, war der Besuch eben zufriedenstellend. Die gehaltenen Vorträge behandelten Themata des apologetischen, sozialpolitischen, politischen und belehrenden Gebietes. In geselligen Veranstaltungen wurde den Besuchern eine edle Unterhaltung geboten, um die sich besonders die Gesangsabteilung verdient machte. Der Bibliothek des Vereins wurden im ganzen 184 Bücher entliehen, darunter sind solche sozialpolitischen Inhalts leider im geringeren Bruchteil zu zählen. Der in den Statuten des Vereins festgelegten Hebung der Mitglieder auf wirtschaftlichem Gebiete wurde dadurch Rechnung getragen, daß wieder der gemeinsame Bezug von Britetts und Kartoffeln in die Wege geleitet wurde. Außeadem konnten dem Präses über 300 M. an Ueberſchüssen von Festlichkeiten zur Verfügung gestellt werden zwecks Unterstützung bedürftiger Mitglieder bei der Erſtkommunion ihrer Kinder und in sonstigen Notlage. Der Gewertschaftsbewegung wurde volle Unterstützung zuteil, leider nicht mit dem erhofften Erfolge. Der Zentralsterbetasse Leo gehörten 128 Mitglieder an; gestorben ist ein Mitglied. Die Mitgliederzahl müßte bedeutend höher sein; nur 18 Neuaufnahmen fanden im Berichtsjahre statt. 359,19 M. wurden an die Zeutralverwaltung in Koln abgeliefert. Die Krankengeldzuschußkasse(Sitz Dusseldorf) zählt 94 Mitglieder. Auf 74 Seiten des Sparkassenhauptbuches sind eingetragen 4363 Mark, eingezahlt wurden im Berichtsjahre 2641., zurückbezahlt 127 M. Die Bankzinsen betragen 107,90 M. Die Mitgliederzahl des Vereins betrug Ende des Jahres 250.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
