<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die diamantene Hochzeit der Eheleute Rentner Hubert Sieglar und Elisabeth, geb. Lindlar, Holbeinstraße 59, am 27 d.., wird sich auf die kirchliche Fester beschränken. Die alten Leute haben mit Rücksicht auf ihr hohes Alter von 86 bezw, 83 Jahren gebeten, von einer weiteren Feier Abstand zu nehmen Die Bau- und Grundstücksspekulation der Der schon vorher vernommene Zeuge, Architekt Schreiber der noch unvereinigt ist, wird nochmals befragt, wie er sich der Kaufl ebhabern gegenüber gestellt habe; er behauptet, über die Leute, für welche er den Grundstückekauf verandaßt hätte, genauere und gewissenhafte Einkünfte eingezogen zu haben. Er bestreitet, lilers Agent gewesen zu sein und betont, wenn die Leute alles so durchgefuührt hätten, wie er es mit ihnen besprochen habe, dann würden sie mit ihren Bauten auch gut fertig geworden sein. Die Grundstücksliebhaber seien durch die Zeugen Rütigers und Höpfner, sowie eine Reihe anderer Personen an ihn verwiesen worden, sie seien zu ihm gekommen, nicht aber sei er ihnen nachgelaufen. Zeuge nimmt an, daß die sieben Leute, für welche er die Grund stücke vermittelt und den Bau geleitet habe, ein Komplott geschmiedet hätten, um vor Gericht ihn oder Ulmer zu vernichten. Einige Zeugen haben bekundet, sie hätten bei Schreiber unausgeu. füllte Anweisungen und Quittungen unterschreiben müssen, die dann wahrscheinlich später als Belege für die Verwendung der Baraten ausgefüllt wurden. Der Zeuge bestreitet das energisch und behauptet, als ihm eins der unterschriebenen Blankopapiere vorgezeigt wird, davon wisse er nichts, von ihm gehe das nicht aus. Ulmer sei sehr vorsichtig gewesen und habe ihn, Zeugen immer ermahnt, er solle nur ja sorgen, daß die Bauten gut voran gingen. Auf ihn, Zeugen, habe namentlich Rütigers, der unbeing an die Neubauten Tapeten und Linoleum habe losschlagen wolle einen geradezu unangenehmen Druck angeübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wegen Betruge wurde von der Kriminalpolizei ein Droguist festgenommen. Er hatte Waren sich auf Kredit zu beschaffen gewußt und sie dann weit unter Preis verschleudert, ohne die Lieferanten zu befriedigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Einbrecher. In vergangener Nacht wurde in einer an der Hauptstrße in der Nähe der Kirche belegenen Wirtschaft ein Einbruchsdiebſtahl verübt. Der Täter hatte b reits mit einem Meißel mehrere Behältnisse erbrochen, indes nur einen kleinen Geldbetrag erbeutet. Auch hatte er sich verschiedene Kleidungsstuücke und andere Gegenstände zum Mitnehmen bereit gelegt. Durch das Geräusch wurde ein Polizeibeamter aufmerksam, der die Festnahme des Diebes verandaßte. Der Festgenommene ist 31 Jahre alt und gibt an, ein Unbekannter habe ihn zu der Tat angestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
