<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397881</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Herstellung eines Plattenbelag auf dem Bürgersteig von Lindernöhe bis Aachenertor, die jüngst von der Verwaltung abgelehnt werden mußte, weil die Grundbesitzer den nötigen Grund und Boden nicht unentgeltlich abtreten wollten dürfte nun doch verwirklicht werden. Vor einigen Tagen versammelten sich die Adjazenten unter der Leitung der Verwaltung und unter Zuziehung eines Vertreters des Katholischen Bürgervereins Lindenthal, um über die Abtretung des bezgl. Grund und Bodens eine Einigung zu erzielen. Wurden nun auch von einzelnen Grundbesitzern kleine Einwendungen gemacht, so ist doch insofern ein Erfolg zu verzeichnen, als von allen Seiten die Notwendigkeit betont wurde, einen Plattenbelag als Trottoir anzulegen. Es darf daher angenommen werden, daß es den vereinten Bemüyungen der maßgebenden Faktoren gelingt, die Sache im Interesse der Bürgerschaft, sowie des Gesamtbildes der dortigen Gegend zu einem gedeihlichen Abschlußß zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bleidiebstahl. Gestern wurden in einem Neubau am Stadtwaldeürtel sämtliche Bleirohre abgeschnitten und gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lichtbildervortrag. Am Donnerſtagabend, 2. April, veranstaltet der Volksverein für das katholische Deutschland im großen Saale des Herrn Schrodt einen Lichtbildervortrag. Der Vortrag der die Abstammung des Menschen behandelt, wird gehalten von Hrn. Dr. Helfert,.-Gladbach. Damen und erwachsene Familienmitglieder haben Zutritt. Eintrittskarten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stück 20 Pfennig sind zu haben bei den Vertrauensännern des Volksvereins und im Geschäfte des Herrn Breuer, Kirchstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
