<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397810</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Ehrenfeld veranstaltete am Mittwoch das sechste seiner beliebten Abonnementskonzerte. Die Ausführung lag bei einer Abteilung der 53er Kapelle, die sich ihrer Aufgabe mit bestem Erfolg entledigte. Das geschickt zusammengestellte Programm enthielt hauptsächlich Stücke unterhaltenden Charakters, die sehr beifällig ausgenommen wurden. Besondere Erwähnung verdient die gut wiedergegebene Fantasie aus der Oper Undine von Lortzing und dann Frühlingszeit, Lied für Trompete von Lazarus, dessen ansprechende Melodie die Wirkung auf die Zuhörer nicht verfehlte. Den Glanzpunkt des Abends bildeten die Geigensoli von Frl. Marie Sonntag. Die junge Dame besitzt gerade in ihrer Heimat Ehrenfeld eine große Schar von Verehrern ihres bedeutenden musikalischen Talents und es wird immer dankbar begrüßt, wenn sie ihre Kunst auch in Ehrenfeld zur Geltung kommen läßt. Diesmal spielte sie die melodeiöse Romanze von M. Bruch und im zweiten Teil Fantasie appassionato von Vieuxtemps; besonders das letztere Stück gab Gelegenheit, ihr temperamentvolles und empfindungsreiche Spiel zu bewundern. Sie wurde von den dankbar lauschenden Zuhörern nicht ohne Zugabe entlassen, als welche sie die Serenade von Hrdla wählte. Am Klavier saß Hr. G. Hupertz, der als feinühliger Begleiter in Köln 1. Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einem Hause an der Einheitstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kriegerverein Köln-Raderthal feiert am Sonn. tag den 26. Januar 1908, abends 8 Uhr, im Saale des Restaurateurs Peter Weiser zu Köln-Radeberg, Brühlerstraße 117, den Geburtstag Kaiser Wilhelm II. Um Punkt 7 Uhr abends wird ein Zapfenstreich der Freiwilligen Feuerwehr zu Köln-Bayenthal von der Restauration Amandus Jäger, Bayenthal, Alteburgerstr. 270, aus unter Beteiligung der beiden Kriegervereine Köln-Bayenthal und Köln-Raderthal ausgehen. Der Zapfenstreich wird folgende Straßen passieren: Alteburgerstr., Schönhauserstraße, Koblenzerstr., Goltsteinstr., Bonifazstr., Kolpingstr., Tacitusstr., Caesarstr., Bonnerstr., Brühlerstr., Raderthalerstr. und in obengenannter Restauration Peter Weiser eingehen, woselbst alsdann das Fest stattfindet. Die Bürger des Ortes und insbesondere der Straßen, welche der Zug passieren wird, werden von den Vereinen gebeten, ihre Häuser zu beflaggten und Feuerwerksörper abzubrennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im kath. Vereinshaus bringt die Jungfrauenkongregation am nächsten Sonntag das Oratorium Marienleben mit lebenden Bildern zur Aufführung. Die fleißigen Vorübungen lassen eine gute Darbietung erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaisersgeburtstag wird von der kath. Gesellschaft Erholung am Mittwoch abend im Vereinslokale bei Mich. Bremer, Dürenerstraße, festlich begangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rauh-Reif der letzten Nächte hat den Stadtwald in ein prächtig glitzerndes Winterkleid gehüllt, das mit seinen Millionen kristallhellen Eiszapfen und Reif-Fäden einen zauberischen Eindruck hervorruft. Es ist ein selten schöner Anblick, den der Stadtwald jetzt bietet: Bäume und Sträucher im Silbergewande und eine Gasbeleuchtung. Der Weg von der Maifischgasse zu der Anlagestelle der Fähre Bayenthal-Poll, sowie der Kiesweg werden demnächst Gasbeleuchtung erhalten. Die Deputation der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke hat hierzu bereits ihre Zustimmung gegeben. Diese Verbesserung der Verkehrsverhaältnisse wird von unseren Mitürgern freudig begrüßt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
