<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein zur Veranstaltung von Festspielen in Köln hielt gestern seine ordentliche Hauptversammlung ab, die, in Ver tretung des Vorsitzenden, Dr. Viktor Schnitzler weitere. Der Schriftführer, Dr. Max Heimann, erstattete den Jahresbericht und berührte im Anschlugß hieran kurz die bisherigen Veranstaltungen des Vereins. Der Schatzmeister, Konsul Stein, trug den Rechnungsbericht vor und gab eine Uebersicht über die Vermögenslag des Vereins, wobei die Versammlung dem Vorstand die nachgesuchte Entlastung erteilte. Als Rechnungsreviſoren wurden die Herren Ernst Bertuch und W. v. Recklinghausen jun. wieder-, Hr. Friedrich Grüneberg negewählt. Die im Turnus ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes, die Herren Dr. Fuchs, Kommerzienrat Theodor v. Guilleaume, Geheimrat Heidemann, Dr. Viktor Schnitzler, Kommerzienrat Dr. Richard Schnitzler, Heinrich Seligmann und Konsul Stein wurden einstimmig wiedergebählt. Ferner wurde Hr. Robert F. Heuser in den Vorstand gewählt. Aus der Versammlung wurde noch der Wunsch geäußert, den Mitgliedern freien Zutritt zu dem erläuternden Vortrag über Pelles et Melisande, der kurze Zeit vor der Aufführung des Werkes gehalten wird, zu gewähren. Der Vorstand versprach, diesem Wunsche nachzukommen und richtete zum Schluß an die Versammlung die dringende Bitte, daß jedes Mitglied bemüht sein sollte, aus dem Kreise seiner Bekannten dem Vereine neue Freunde zuzufuühren und die alten-Mitglieder in erhöhtem Maße für die Bestrebungen des Vereins zu interessieren, da es nur bei Opferwilligkeit aller kunstbegeisterten Kreise möglich sei, weiterhin auf der mit so großem Erfolg betretenen Bahn fortzuschreiten und die hochgesteckten Ziele zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Unfälle. Gestern abend fiel in dem Straßenbahnhofe an der Kalkerstraße ein Schlosser vom Trittbrett eines Straßenbahnwagens und erlitt einen Oberschenkelbruch sowie einen Naſenbeinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Fort Rauch fiel gestern abend einem Arbeiter ein vom Wind umgewehter Barackenkamin auf den Kopf, wodurch der Mann einen schweren Schädelbruch erlitt. Die Verletzungen sind nach Aussagen des Arztes lebensgefaährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Gemeinderathswahlen ergaben einen vollständigen Sieg der Sozialdemokraten in der dritten Klasse, in der zweiten Klasse verloren sie den am 13. Dezember v. J. eroberten der ersten Klasse wurde der Zentrumskandidat gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Quartettverein(Männerchor) veranstaltete am Sonntag Lätare im großen Saale von Breuer ein Vokal- und Instrumentalkonzert. Der Verein hatte zu demselben als Leiter seinen früheren Dirigenten Hrn. Organist Franz Schlotmann aus Köln berufen. Als Solisten waren Konzertsängerin Frl. Therese Gendebien(Sopran) Köln, Hr. Rpersänger Willy Remmert(Tenor) vom Stadttheater zu Straßburg und Hr. Karl Trinks(Cello) gewonnen. Sie entledigten sich ihrer Aufgabe mit gutem Geschick. Die Begleitung bei einzelnen Darbietungen hatte mit bekannter Güte die Kapelle des Rheinischen Inf.-Regt. Nr. 65 übernommen. Wir hätten den wohlgelungenen Veranstaltungen eine noch zahlreichere Zuhöverschaft gewünscht, damit auch der edle Zweck des Abends, nämlich einen Beitrag zum Neubau der St. Nikolauspfarrkirche von seiten des Vereins zu stiften, in noch weitgehendere Weise verwirklicht worden wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dominicanerpater Bonaventura Trotz, Kuratus der St. Pauluskuratie zu Berlin-Moabit, der bekannte Kanzelredner der deutschen Ordensprovinz des Dominikanerordens, wurde durch den Ordensgeneral zum Praedicator generalis ernannt. Diese Würde wird im Dominikanerorden nur jenen Patres verliehen, die durch langeährige, segensreiche Verwaltung des Predigtamtes sich ausgezeichnet haben. Der Titel berechtigt im Orden zu verschiedenen Privilegien. In der deutschen Provinz gab es bis jetzt nur zwei Patres, welchen diese Wurde verkleben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
