<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397804</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Konkurs der Deutz-Kalter Volksbank. In der Frankfurter Zeitung vom 17. Januar lesen wir: Zu dem Tode des Direktors der Deutz-Kalter Volksbank, welche bekanntlich gestern den Konkurs anmeldete, wird aus Münstereifel berichtet, daß die von der Staatsanwaltschaft zu Bonn eingeleitete Untersuchung Selbstmord ergeben hat. Der Verstorbene gehörte bis Ende 1907 dem Kölner Stadtverordneten-Kollegium an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutz-Kalter Volksbank. Gestern abend fand in der Bierbrauerei Abels eine Besprechung der Genossenschafter dieser Bank statt. Zur Wahrnehmung der Interessen der Genossenschafter und Sparer wurde ein Ausschuß eingesetzt. Vom Vorstand wurde nochmals versichert, daß alles geschehen würde, um die Sparer und Genossen schadlos zu halten, eventuell die Bank weiter zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der stattliche Neubau des Realgymnasiums am Leipziger Platz in Nippes geht seiner Vollendung entgegen und wird mit Beginn des neuen Schuljahres bezogen werden. Nicht nur für die Schule, sondern auch für die Bürgerschaft wird der Tag der Eröffnung ein Festtag sein. Am Donnerſtagabend hatten sich mehrere Herren im Hotel zur Post in Nippes zusammengefunden, um zu beraten, auf welche Weise ein Komitee zur Vorbereitung einer von der Bürgerschaft zu veranstaltenden Festlichkeit gebildet werden könne. Bei dem lebhaften Interesse, welchem die junge Schule, die jetzt schon 450 Schüler hat, in der ganzen Einwohnerschaft begegnet, glaubte man das Fest auf eine möglichst breite Grundlage stellen zu sollen. Es wurde daher beschlossen, aus allen Ständen, allen Konfessionen und jeglicher Richtung Herren zu gewinnen, die sich an der Bildung des Festkomitees beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
