<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbrannt. In der vergangenen Nacht explodierte in dem Hause Keppterstraße 6 in Ehrenfeld eine Perroteumlampe. alleinstehender, dem Arbeiterstande angehöriger 45 Jahre alter Mann erlitt hierbei so schwere Brandwunden am Oberkörper, daß er alsbald darauf verstarb. Die Feuerwehr löschte den durch die Explosion entstandenen Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Große Allgemeine Karnevalsgesellschaft. Zur sechsten Sitzung strömte die Narrenschar erwartungsfroh noch frühzeitiger und stärker als bisher herbei, sodaß der große Viktoriasaal mit seinem Nebenraum sich schon anderthalb Stunden vorher zu füllen begann. Für ein paar heitere Stunden nach sechs mehr oder weniger sauren Arbeitstagen läßt sich mancher selbst eine längere Wartezeit nicht verdrietßen, und wenn er Glück hat, wird seine Erwartung auch erfüllt. Ein witziger Kopf wie Hr. Walter Tietze als Stromer -- einen Automobilchauffeur, mit dem er sich im Straßeingraben zusammenfindet, begrußt er als Kollegen, weil sie beide die Landstaße unsicher machen-- der geistreiche Professor Säuerlich(Christian Witt), der in seiner Abhandlung über das Weib edle Töne anschlug und doch dem närrischen Humor sein Recht aab-- Hr. Martin Schifften, von dem der Präsident mit Recht bemerkte, daß man 6 Unfall. Verflossene Nacht um 12 Uhr glitt auf der Escherstraße ein Mann aus und erlitt einen Knöchelbruch. Er wurde ins Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ratholtscher Bürger-Verein Köln-Nippes. Die am Sonntagabend unter dem Vorsitz des Hrn. Gymnasialoberlehrer Dr. Lautenthal abgehaltene Monatsversammlung war sehr stark besucht. Der Vorsitzende erledigte zunächst einige geschäftliche Angelegenheiten. Er machte das Ableben des Mitgliedes Peter Schmitt bekannt und teilte mit, daß der Vorstand bei Verteilung der Aemter zum zweiten Vorsitzenden Hrn. Dr. Lautenthal, zum dritten Hrn. Hecker und zum Schriftführer Hru. Erst gewählt habe. Das Amt des Bezirksvorsteher für den 3. Bezirk hat Hr. Jos. Jansen, für den 12. Bezirk Hr. Erst übernommen. Das Asyl für männliche Obdachlose hat um Unterstützung gebeten; die Bitte wurde bekanntgegeben. Auf die Eingabe vom 31. Oktober bezüglich der Omnibusverbindung Nippes--Flora ist vom Oberbürgermeisteramt der Bescheid eingegangen, es müßten erst die Erfahrungen auf der Versuchsstrecke Nippes(Wilhelmplatz)--Flora abgewartet werden. Da für die Durchührung der Schlachthoflinie(der Straßenbarn) ein öffentliches Interesse nicht vorliege, könne der Sache nicht nähergetreten werden. Der Vorstand wird sich mit der selben weiter beschäftigen. Auf eine Eingabe vom gleichen Tage bezüglich Anlage von Kinderspielplätzen hat die städtische Verwaltung geantwortet, bei Aufschrießung des Terrains südlich der Krüthskraße an der neuen St. Josefskirche werde in möglichster Weise auf die Anlegung von Spielplaätzen Bedacht genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
