<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. In einer der letzten Nächte wurde in einem Werke ein Mann von einem Angestellten auf frischer Tat erwischt, als er versuchte, zum Mitnehmen zurecht gelegten Kupferdraht fortzutragen. Es gelang jedoch dem Dieb, unerkannt zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Unser langeähriger Mitburger, der Königliche Eisenbahnbetriebs-Sekretär Herr Anselm Lerch feiert sein 40jähriges Dienstjubiläum. Er trat am 1. April 1868 beim Niederrheinischen Füsilver-Regiment Nr. 39 in Düsseldorf ein und machte in diesem Regiment als Unteroffizier den Feldzug gegen Frankreich 1870--71 mit. Er nahm teil an den Schlachten bei Saarbrücken, Mars-laTour--Gravelotte, der Belagerung von Metz, Thionville und Mezieres, sowie an den Operationen der Südarmee gegen die Bourbakische Armee im Juragebirge. Nach beendetem Feldzuge erfolgte seine Einstellung in Elberfeld. Sodann war er beschaftigt in Hochneukirch, Mülheim, Dortmund, Hagen und seit der Verstaatlichung in Köln. Seine Vorgesetzten und Kollegen beglückünschten den Jubilar an seinem blumengeschmückten Arbeitsplatze und überraschten ihn mit einem wertvollen Geschenke als Erinnerung an den heutigen Tag. Die eigentliche Festfeier soll später in Form eines Bierkommerses abgehalten und ihm dabei das vom Kaiser gestiftete Erinnerungszeichen in Gold überreicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Nippeser Liederkranz(Dirigent Herr Harry Haus) veranstaltete am Sonntagabend im Viktoriasaale ein Stuhlkonzert zum Besten arier Kommunikanten und Konfirmanden. Restaurateur Becker hatte seinen Saal in uneigennützigster Weise zur Verfügung gestellt wie auch die Solisten Frau Konzertängerin B. Grünewald(Sopran), Operisänger Julius Lenz(Bariton), Felix Hirsch(Klavier) und Herr Winckler(Cello), ihre Kunst. Die drei erst genannten gehoren dem jüdischen Bekenntnis an, ein Umstand, der umsomehr den schönen Zug werktätiger Nächstenliebe derselben zu dokumentieren angetan ist. Die zahlreichen Besucher folgten den musikalischen Darbietungen mit gespannter Aufmerksamkeit und hielten, obschon das Programm etwas überreichlich lang geraten war, wacker bis zum Schlusse des Konzertes aus. Frau B. Grünewald, die zum erstenmale öffentlich sang, prärentierte sich als eine sehr intelligente Sängerin mit durch und durch sorgeältig ausgebildeter, ungemein sympathischer Stimme und fein ausgepraägter Vortragskunst. Die Arie der Santuzza aus Cavalleria rusticana sang die Künstlerin großzügig und leidenschaftlich; in den im zweiten Teile vorgetragenen Liedern von R. Strauß, F. Weingartner und Eugen'Albert zeigte sie besondere individuelle Neigung für Lieder. Durch lebhaften Beifall bedankten sich die Zuhörer bei der Sängerin. Einen schönen Erfolg hatte auch Herr Julius Lenz, ein Schüler von Musikdirektor G. Bielken, der von der Krefelder Oper verpflichtet ist, zu verzeichnen. Seinem klangvollen Bariton lag die Ansprache Wolframs von Eschenbach aus Mannhäuser vorzüglich; aber auch mit den Liedern von Schubert, Mozart und Hugo Wolff fand er sich recht geschickt ab. Hr. Felix Hirsch, dessen Meisterschaft auf dem Klavier weit über die Grenzen unserer Stadt geschätzt wird, elektrisirte geradezu durch sein glänzendes Spiel. Er begann mit der wuchtig vorgetragenen As-dur Polonaise von Chopin und ließ dann das Des-dur Präludium von Chopin und ein allerliebstes Stückchen Chant polonais von Chopinliszt folgen. Offen gestanden: das Präludium von Chopin haben wir selten in solcher Abgeklartheit und so bezaubernd schön gehört. An die Don-Juan Fantasie von Mozart-Liszt, mit der Hr. Hirsch schloß, wagen sich nur unser allerersten Klavierünstler. Mit großem Geschick packte er das"unsinnig" schwere Stück an und spielte es mit überlegener Technik und kraftvollem Anschlag. die einzelnen Motive stark auspraägend, so besonders das Champagnerlied. Das Publikum wußte die große Leistung voll zu würdigen und zeichnete Herrn Hirsch, der sich eines klangvollen Ibachflügels bediente, durch stürmischen Beifall aus. Die Herrn Winckler sen. und jun.(Cello und Klavier) haben gerade in Nippes wiederholt Zeugnis von ihrem Können abgelegt; auch jetzt würdigte man ihre Darbietungen entsprechend. Der Verein selbst war mit dem Vortrage einer Reihe von Chören: Sturmbeschwörung von Dürrner, Sterb Lieb und Freud von Silcher, Sei wieder gut vom Dirigenten und Wir drei von H. Bungart an dem Programm beteiligt und lieferte den Beweis, daß er unter der Leitung seines rührigen Dirigenten Herrn Haus bestrebt ist, immer besseres zu leisten. In nicht geringem Maße machte sich das unter Leitung des Herrn Poetisch stehende Orchester(Kölner Künstler-Vereinigung) durch den meisterhaften Vortrag verschiedener Stucke um das Gelingen des Konzertes verdient. Kriegs großangelegter Chor mit Orchester und Baritonsolo(Hr. Julius Lenz) Landerkennung bildete den Schluß des vortrefflichen Konzertes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein der Eichsfelder hielt am Sonntag den 5. d. M. eine sehr gut besuchte Versammlung in seinem Vereinslokale Vor St. Martin 14 ab. Der Vorsitzende Hr. Alb. Fahrig wies in eingehender Rede auf die stetig zunehmende Mitgliederzahl hin und gab hieran anschrießend eine Uebersicht über Stand und Verhältnisse des Vereins. Bei Klavierspiel, gemeinschaftlich gesungenen Liedern und humoristischen Vorträgen gestaltete sich der Abend sehr unterhaltend. Besonders hervorgehoben zu werden verdient Hr. Moser aus Sülz als Humorist, sowie die Darbietungen der Lehrerin Fräulein Schmidt aus Heiligenstadt, die des Hrn. Wagner und des Hrn. Bode.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das katholische Kreuztündnis(Verein zur Bekämpfung des Alkoholmißbrauchs), Ortsgruppe Köln, hielt am vergangenen Freitagabend seine dritte Generalversammlung ab. Dem Verein, der am 9. April 1905 geründet wurde, haben sich bis heute hier in Köln 205 Personen angeschlossen. Der Vorsitzende, Hr. Kaplan Dr. Weerth erstattete den Jahresbericht, wobei er feststellte, daß im verflossenen Vereinsjahre vier kirchliche und vier weltliche Versammlungen abgehalten wurden. Zwei Ausfuüge nach Brühl und Königsforst wurden veranstaltet. Die regelmäßigen Vereinsversammlungen fanden alle 14 Tage statt, sie werden für die Folge im St. Josefsasyl(Weißgerbereckgasse) abgehalten und zwar die nächste am 15. d. M. Der Kassierer E. Freyburg arbeitete mit einem Umschlag von rund M. 650. Nach dem Jahres- und Kassenbericht hielt Hr. Rektor Neuß einen Vortrag über das Thema: Arbeiten und nicht verzagen. Für seine interessanten Ausführungen erntete der Referent den ungeteilten Beifall der Zuhöverschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im christlichen Handwerker- und Arbeiterverein hielt Herr Gewerksschaftssekretär Triquart einen Vortrag über das Genossenschaftswesen. Ausgehend von dem Ursprung des Genossenschaftswesens besprach er eingehend den Zweck der Genossenschaften und wie sie zu leiten sind, damit nicht allein die Gesamtheit, sondern auch jeder einzelne Nutzen darausziehe. Er wies nach, daß das Genossenschaftsleben einen gesunden Kern habe, verschwieg aber auch nicht, daß es für manchen kleinen und mittleren Geschäftszweig nachteilig wirkte. Dies könne aber wieder auf die eine oder andere Art und Weise ausgeglichen werden. Er ging dann auf die Konsumvereine über, hob deren Vorteile hervor und bedauerte die jetzt eingeführte besondere Besteuerung derselben. Ferner besprach er die Einkaufsgenossenschaften der Handwerker, Gewerbetreibenden und Landwirte und empfahl allen recht dringend, sich an dem Genossenschaftsleben zu beteiligen. Reicher Beifall lohnte den Redner für seinen ausführlichen Vortrag, an den sich noch eine lebhafte Diskussion anschlossß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
