<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397845</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>#0 In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung teilte der Vorsitzende, Bürgermeister Algermann mit, daß der Haushaltsplan noch nicht lange genug offen gelegen habe, weshalb man heute nicht mit den Etatsberatungen und Festsetzung der direkten Steuern beginnen könne. Hierür werde auf nächste Woche eine Versammlung einberufen, jedoch könne er schon heute sagen, daß von der Verwaltung keine Erhöhung der Steuern vorgeschlagen werde.(Bravorufe.)-- In den Steuerausschußß zur Veranlagung der Gemeinde-Einkommensteuer, der Forensen und der Gemeindegewerbesteuer wurden folgende Herren gewählt: Bendheuer, Flemming, Opderbecke, Lehmann, Orth und Lehnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der stellverde Schiedsmann für den 1. Bezirk wurde wiedergebählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beim Bau der Schule an der Bismarckstraße wurden 23494 M gegen den Voranschlag erspart, sein nachahmenswertes Beispiel für Köln ferner wies die Stadtkasse aus 1906 einen Ueberschußß von 9313 M. auf: diese Beträge beschlossß man der Schulhausbaukommission zuzuweisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Zinsfußß für die von der Stadt gegebenen Hypothekendarlehen wurde ab 1. April 1908 von 4 auf 4 1/2 Prozent erhöht.-- Die Gebührenordnung für den Schlachthof wurden dahin geändert, daß für das Schlachten von Pferden und Eseln statt 5 M. in Zukunft 6 M. erhoben werden soll.-- Fur die Errichtung eines Anbaues an das Gewächshaus auf dem neuen Friedhofe bewilligte man 1000 M.-- Man beschlossß, die Ostseite der Feldstraße mit Bornstein- und Bürgersteiganlagen zu versehen. -- Mit dem Ausbau der Hohenzollernstraße von Kaiser- bis Roonstraße war man einverstanden.-- Nach dem am 1. April 1908 in Kraft tretenden Schulunterhaltungsgesetz beschlossß man die Schuldeputation wie folgt zusammenzusetzen: ein Drittel Mitglieder des Gemeindevorstandes, die vom Bürgermeister zu ernennen sind, ein Drittel vom Kollegium zu wählende Stadtverordnete und ein Drittel von Erziehungs- und Volksschulwesens kundigen Personen. Von den letzteren soll wenigstens einer Rektor oder Lehrer sein. Es wurde vorgeschlagen, zwei katholische und einen evangelischen Lehrer zu wählen, jedoch will man sich über die Wahl später schlüssig werden. Ferner gehört der katholische und der evangelische Pfarrer der Deputation an. Außer diesen beiden Herren soll die Deputation aus neun Personen bestehen.-- Mit der Errichtung neuer Klassen an den Fortbildungsschulen, in denen der Zeichenunterricht mehr nach den einzelnen Berufen gepflegt werden soll, war die Versammlung einverstanden.-- Die Schulsäle sollen in Zukunft zweimal wöchentlich gereinigt werden, wofür die Vergütung des Schuldieners von 400 auf 600"Mark jährlich erhöht werden soll.-- Gegen die Ueberlassung eines Schulsaales an die Ortsgruppe des deutschnationalen Handlungsgehülfenverbandes gegen Erstattung der Kosten für Reinigung und leuchtung fand sich nichts zu erinnern.-- Es wurde vorgeschlagen, folgende neue Beamtenstellen zu errichten: zwei Bureau-Assistenten für Polizei und Standesamt sowie zwei Sergeanten und ein Wachtmeister. Der Vorsitzende empfahl, statt des Wachtmeisters einen Polizeikommissar anzustellen, da Kalk beinahe 30000 Einwohner zähle, so sei es recht angebracht, zwei Polizeibezirke einzurichten. Man genehmigte diese Stelle in der Gehaltsklassen von 2100 bis 3600 M. und 200 M. Kleidergelder; außeadem wurde noch ein Gehülfe für die Stadtkasse mit 1020 M. Gehalt bewilligt. -- Entsprechend einem Gesuch der Polizeibeamten um Gewährung von Kleidergeld oder freier Dienstkleidung bewilligte man diesen alle drei Jahre einen neuen Mantel.-- Am Schlusse der öffentlichen Sitzung teilte Bürgermeister, Algermann mit, daß die letzte Stadtverordnetenwahl angefochten sei und daß diese Frage demnächst am Oberverwaltungsgericht zu Berlin zur Verhandlung stehe. Er stelle anheim, einen Vertreter der Stadt Kalk nach dort zu entsenden, was jedoch nicht beliebt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfall auf einen Schutzmann. In letztverflossenen Nacht gegen 1 Uhr wurde ein Polizeibeamter an der Ecke Mülheimer- und Hermannstraße von einem üselberüchtigten Burschen ohne jeden Anlaß mittels eines Schustermessers tätlich angegriffen. Der Beamte, der mit seinem Säbel den eingriff abwehrte, nahm darauf den Burschen fest. Bei der Abführung kam der Begleiter des Festgenommenen, umschlang von hinten mit beiden Armen den Beamten und warf ihn zur Erde. Der Beamte wurde dann von den Burschen gemeinsam erheblich mißhandelt. Erst als Angestellte der Straßenbarn herankamen, ergriffen die Täter die Flucht. Der Beamte, welcher eine schwere Verletzung an der rechten Hand erlitten hatte, mußte im Hospital verbunden werden und ist vorläufig dienstundähig. Die beiden Täter wurden gestern festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
