<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>397885</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. In der vorvergangenen Nacht wurde in einem Kontor in der Koblenzerstraße in Köln-Bayenthal eingebrochen und alles durchühlt. Die Diebe fanden jedoch keine Beute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englückfall. In einer Lackfabrik stürzte auf einen Mann eine schwere eiserne Türe; er erlitt einen Schädelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verleihung einer Standarte. Durch Ministerial-Erlaß vom 27. Februar 1908 ist dem Köln-Aehrenfelder Kavallerie-Verein die Genehmigung zur Führung einer Standarte erteilt worden. Die feierliche Weihe derselben findet statt am Sonntag den 28. Juni 1908. Ehemalige Kavalleristen, welche gewillt sind dem Verein beizutreten, können sich jeder Zeit im Vereinslokal, Matth. Bellen, zur Aufnahme melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesunken. Gestern vormittag sank linken Ufer bei Köln-Niehl ein Schiff mit Es kam niemand zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadterweiterung von Köln-Deutz. Die Erd- und Abbruchsarbeiten zur Entfestigung von Deutz werden in einer Bekanntmachung der Stadtverwaltung in der Morgenausgabe der Köluischen Volkszeitung vom 27. d. M. ausgeschrieben, und dies kann bei Unkundigen die Vorstellung aufkommen lassen, daß erst in einiger Zeit mit den Arbeiten begonnen werde, wahrend sie doch schon ziemlich fortgeschritten sind. Vom Siegburger Tor und der Kehlmauer an der Siegburgerstrße von Tempelstrße bis Helenenwall ist nichts mehr zu sehen wie Haufen schön aufeinander geschichteter Basaltblöcke. Den vielen Freunden des Glacis bietet sich ein trauriger Anblick. Hier wird die Axt geschwungen, ihr fallen das Strauchwerk und die kleineren Bäumchen zum Opfer; die Säge knirscht in den mächtigen Stämmen der bald 100jährigen Ulmen, Eschen, Pappeln und Birken; aus der letzteren Wurzeltöcken quillt der Birkensaft. Die in dem früheren dichten Baumbestande heimisch gewesenen Amseln stellen sich wieder ein und lassen sich auf den nur noch vereinzelt stehenden hohen Bäumen ihres früheren Brutplatzes nieder, und wie Trauergesang erklingen ihre ersten Lieder. Eingetriebene Pflöcke bezeichnen die Fluchtlinie der durchzufuührenden Freiheit-, Heribertus-, Lorenz- und der anderen diesen parallel laufenden Straßen; auch der Zug der neuen Ringstraße ist angedeutet. Die von dem Festungswall abgefahrenen Erdmassen füllen in der Fluchtlinie der Roisdorfer- und Arnoldstraße den Wallgraben bereits bis zur Straßenhöhe. Emsige Tätigkeit herrscht auf dem Feſtungsgebiet zwischen Kalter- und Siegburgerstrße. Das Ganze bietet ein Bild der Zerstörung, eines Ruinenfeldes, doch sagt ja der Dichter:"Das Alte stürzt, es ändern sich die Zeiten, und neues Leben blüht aus den Ruinen!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>von der St. Josephskirche. Am Donnerstag, den 9. April d.., treffen die neuen Glocken für die St. Josephskirche hierselbst ein. Die Einweihung erfolgt voraussichtlich am Palmsonntag. Die Aufängung im Turm wird in der Charwoche erfolgen, damit zu Ostern das feierliche Geläute vom Turm der St. Josephskirche erschallen kann. Es kommen 4 Glocken zur Anlieferung ungefähr in der Größe der Glocken der hiesigen Pfarrkirche. Geliefert werden die Glocken von der Firma Otto in Hegelingen bei Bremen. Sie sind aus Bronzeguß hergestellt, während die Glocken der hiesigen Pfarrkirche aus Gußstahl gegossen sind. Seit der Einsegnung der neuen Kirche am 8. Dezember v. Is. sind bereits viele Anschaffungen für die innere Ausstattung gemacht worden. Der Hauptaltar und ein Seitenaltar haben einen provisorischen, jedoch den Verhältnissen nach schönen Aufbau erhalten. Die Kanzel, welche früher am Allerheiligenfeste auf dem Kirchhofe verwandt wurde, hat nach einiger Umarbeitung hier passende Verwendung gefunden. 38 neue schöne Bänke sind von einem hiesigen Schreinermeister, der auch die Altaraufbauten gemacht hat, angefertigt und aufgestellt worden. An Stelle des anfänglich vorhandenen Harmoniums ist seit dem Festtage des h. Joseph eine provisorische Orgel in Benutzung. Eine schöne Josephsstatue war der Kirche fur den Monat März leihweise überlassen worden. Außer den zwei provisorischen Beichtetühlen ist bereits ein neuer Beichtstuhl angeliefert. Ein Maria-Hilf-Altär- chen soll in nächster Zeit aufgestellt und ein bemaltes Chorfenster eingebaut werden. Vieles ist schon zur Ausstattung der Kirche geschehen aber noch weit mehr ist zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Christlicher Handwerker- und Arbeiterverein. In der letzten Versammlung hielt der Augenarzt Herr Dr. Jung aus Köln einen Vortrag über das menschliche Auge. An der Hand von Lichtbildern erklärte er die einzelnen Teile des Auges, ihre Erkrankungen und gab Maßregeln bekannt, wie man das Auge am besten vor diesen Krankheiten schützt. Ferner erläuterte er die meisten vorkommenden Unfälle an den Augen, wie die in einem Auge befindlichen Eisensplitter mit der Magnetnadel entdeckt und entfernt werden, sowie die Feststellung der Fremdeörper durch Röntgenstrahlen. Reicher Beifall lohnte den Redner für den interessanten und lehrreichen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
