<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397857</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern vormittag fiel auf der Bonnerstraße in Aruoldsyöhe ein Ackerer infolge Scheuen seines Pferdes von seinem Fuhrwerk und zog sich einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leichenund. Gestern nachmittag wurde am linken Rheinufer die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande angehörigen, etwa 30--32 Jahre alten Mannes gelandet. Die Leiche scheint noch nicht lange im Wasser gelegen zu haben, denn sie hatte den hut noch auf dem Kopfe. Beschreibung: Größe.68 Meter, untersetzt, Haare: dunkelblond, Bart: blonder Schnurrbart, Gesicht: rund, Augen: grau, Kinn: spitz; bekleidet war die Leiche mit 10 Diebstahl. In einer Schuhfabrik wurden in der letzten Zeit wiederholt Schuhwaaren gestohlen. Bei einer von der Kriminalpolizei bei mehreren Angestellten der Fabrik in Nippes abgehaltenen Haussuchung wurden für über 100 M. Schuhe, welche in der Fabrik entwendet worden waren, beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ehrenfeld(Dirigent Heinrich Pütz) veranstaltet am Palmsonntag im Lobau sein viertes Konzert zum Besten unterstützungsbedürftiger Kommunionkinder in Ehrenfeld. Der große Erfolg der drei vorhergegangenen Konzerte hat es dem strebsamen Verein möglich gemacht, über 2000 M. für den edlen Zweck abzuliefern. Der Verein rechnet nach dem überaus harten Winter auch diesmal auf die Unterstützung der Aehrenfelder Bürgerschaft, zumal durch die Mitwirkung unseres beliebten Opernmitgliedes Julius vom Scheidt und der Trenksschen Kapelle ein vornehmes Programm zusammengestellt wird. Der Quartettverein wird bereits seine selbstgehählten Chöre für die erste Stadtkasse des Gesangwettstreits in Kreuznach singen: Thalatta von Heuser, Hoch empor von Kurti und Verlor'ne Lieb von Langer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
