<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>397894</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Bügerverein Köln-Nippes. In einer äußerst zahlreich besuchten Monatsversammlung im Vereinslokal Brucken sprach gestern abend Herr Postdekretär Kurbel über die Wirksamkeit und wirtschaftliche Bedeutung der Post. Redner zeigte sodann die verschiedenen Gebiete, auf denen die Bedeutung der Post besonders groß sei. Das erste Gebiet ist das der Briefpost. Die ungeheuren Zahlen der Statistik des Jahres 1906 beweisen die Wichtigkeit des Weltpostwesens. Ferner bewährt sich die deutsche Post auf dem Gebiete der Patetbeförderung. Hier marschiert Deutschland an der Spitze aller Länder; der Umfang seiner Paketbeförderungen kommt dem aller Länder zusammen genommen gleich. Ebenfalls von Wichtigkeit ist das Gebiet der Besorgung banksäßiger Geschäfte. Das Kassen- und Rechnungswesen der Deutschen Reichspost sucht seinesgleichen, sei es, was die Einziehung, sei es, was die Aushändigung von Geld betrifft. Dem Uebelstand, daß durch den Geldbriefverkehr dem Reiche jährlich eine große Summe Zinsen verloren geht, sucht man durch Einrichtung des Postscheckverkehrs zu steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbrecher. In der Nacht von Samstag auf Sonntag erbrachen Diebe die Einfriedigung einer an der Wippertürtherstraße belegenen Maschinenfabrik und stahlen vom Hofe eine große Menge altes Eisen und Kupfer. Aus einer anderen Fabrik, in welche die Burschen sich durch Einsteigen Einlaß verschafften, entwendeten sie gleichfalls Eisenteile. Bei verschiedenen Althändlern wurden die gestohlenen Mengen verkauft, wo diese von der Polizei beschlagnahmt wurden. Die Diebe kamen in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Welt-Kinematograph, Schildergasse 72--74. Vom 2. April bis auf weiteres wird im kinematographische Bilde Die Monarchenzusammenkunft am 25. und 26. März 1908 in Venedig ohne Preiseröhung dargeboten werden. Die Firma Welt-Kinematograph durfte die hohen Herrschaften in nächster Nähe aufnehmen. Der Film enthält folgende Bilder: Ankunft des Königs von Italien, Ankunft des deutschen Kaiserpaares und des Königs von Italien am königlichen Palais in Venedig, Rundsicht über die venezianischen Prachtgondeln, der Besuch des Königs von Italien im Arsenal, der Empfang des deutschen Kaisers beim Palais Mula, Palast der Gräfin Morosini, die kaiserliche Jacht Hohenzollern und der Kreuzer Hamburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
