<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>397879</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Opernhaus. Lortzings hier lange nicht gegebene Oper Die beiden Schützen wird am Freitag, den 27. d.., neu einstudiert in Szene gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am heutigen Donnerstag sind es 50 Jahre, daß die Eheleute Wilhelm Breuer und Katharina, geborene Schäfer, Ehrenfeld, Marienstraße 6 wohnend, auf eine glückliche Ehe zurückblicken können. Der Jubilar, ein Veteran der Arbeit, zählt 74 Jahre, die Jubelbraut 73 Jahre. 3 Söhne und 6 Töchter, sowie 17 Enkel nehmen an der erhebenden Feier teil. Am gestrigen Vorabend fand zu Ehren der allgemein beliebten und geachteten alten Leute vor deren reichgezierte Hause ein Ständchen der Akordia und des Männergesangvereins Amphion statt, wobei gleichzeitig ein prächtiges Feuerwerk abgebrannt wurde. Die benachbarten Häuser hatten Flaggen- und Girlandenschmuck angelegt. Wegen Erkrankung des Jubilars fand die Wiedereinsegnung 9 Uhr morgens im Hause selbst durch Herrn Pfarr-Rektor Mertens statt, worauf für die übrige Familie ein Hochamt in der Kirche folgte. Von dem Kaiser wurde das übliche Jubiläums-Geldgeschenk bewilligt. Die Feier selbst fand im engsten Familienkreise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus einer Wirtschaft geworfen wurde hier ein Mann; er zog sich dabei einen Beinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Drimia. Zu einer würdigen und erhebenden Feier gestaltete sich die Primiz des negewählten Priesters Hrn. Joseph Rother, die am gestrigen Marienfesttage in der Pfarrkirche zu Lindenthal begangen wurde. In feierlichem Zuge, an dem sich auch der Katholische Handwerker- und Arbeiterverein mit Fahne beteiligte, wurde der Primiziant in der an der Wittgensteinstraße befindlichen elterlichen Wohnung abgeholt und unter Glockengelaäute in die festlich geschückte Kirche, welche bereits von Gläubigen gefüllt, geleitet. Unter Assistenz des Pfarrklerus und geistlicher Freunde zelebrierte er sodann das Hochamt, wobei der Kirchenchor die Messe In honorem St. Gertrudis von Friedrich Koenen unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Peter Gay stimmungsvoll vortrug. Hr. Pfarrer Msgr. van Gils hielt die der Feier entsprechende Festpredigt. Mit dem h. Segen fand diese kirchliche Feier ihr Ende, wonach der Neuprieſter zurück in die elterliche Wohnung geführt wurde. Die benachbarten Häuser hatten reichlich beflaggt und geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
