<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397835</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einweihung des Realgymnasiums. Mit Beginn des neuen Schuljahres soll das seiner Vollendung entgegengehende neue Gymnasialgebäude am Leipziger Platz seiner Bestimmung übergeben werden. An diesem, für unseren Vorort bebeutzsamer Ereignis wird die Bürgerschaft mit der Schule lebhaften Ante nehmen. Behufs Besprechung der einleitenden Schritte zur Veranstaltung einer entsprechenden Feier sind vor kurzem mehrere Herren zusammengetreten und haben ein provisorisches Komitee unter dem Vorsitz des Herrn Stadtverordneten Auer gewählt. Dieses hatte nun auf Freitagabend Einladungen an weitere Kreise der Bürgerschaft, insbesondere auch die Väter der Schüler ergehen lassen zu einer Versammlung im Hotel zur Post, die recht zahlreich besucht war. Wie Herr Direktor Dr. Kortz mitteilte, wiro das Gebäude mit Beginn des neuen Schuljahres am 23. April in Benutzung genommen. Für die offizielle Einweihung ist der 27. April, Montag nach Weißensonntag, in Aussicht genommen. Die endgüttige Festsetzung des Tages unterliegt noch der Bestimmung des Herrn Oberbürgermeisters; voraussichtlich wird auch der Herr Obereräsident v. Schorlemer an derselben teilnehmen. Von seiten der Schüler wird eine besondere Schulfeier veranstaltet, zu der voraussichtlich auch die Eltern der Schuler eingeladen werden. Neben dieser Schulfeier soll aber, wie Herr Stadtverordneter Auer ausführte, der Bürgerschaft Gelegenheit gegeben werden, an einer öffentlichen Veranstaltung teilzunehmen. Das provisorische Komitee mache den Vorschlag, vielleicht in der Restauration der Flora oder des Zoologischen Gartens ein Festessen zu veranstalten, und abends in einem großen Lokale von Rippes, wahrschemlich im Tivoli, einen Kommers abzuhalten, der auch von den weiten Kreisen der interessierten Bürger besucht werden tönne. Die Versammelten beteiligten sich lebhaft an der Erörterung der gemachten Verschläge und wählten einen Ausschuß, deren Vertreter den verschiedenen Religionsbekenntnissen und Berufen angefören, der die Angelegenheit weiter beraten und in die Wege leiten soll. Als Vorsitzender wurde Herr Stadtverordneter Auer, als Stellvertreter Herr Stadtveroroneter Wittgens gewählt. Ob außer den angefuhrten Veranstaltungen noch etwas weiteres, etwa in Form einer Stiftung oder dergleichen geschehen kann, muß erst der Verlauf der Vorarbeiten zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ja dann! Weshalb hast du denn noch nicht um Elfriede Hand angehalten-- ihr deine Liebe erklärt?-- Sie hat mich ja noch nie zu Worte kommen lassen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Uanalisationsarbeiten. Auf der Neußertraße zwischen Mauenheimer- bezw. Florastraße und Niehlerkirchweg gehen die Kanaliſationsarbeiten ihrer Vollendung entgegen. Auf dem Niehlerkirchmea von der Neußertraße bis zum großen, vom Nordfriedhof sich herziehenden Sammelkanal wurde im verflossenen Sommer bei Gelegenheit der Anlage der Schleife für die Straßenvain an zu denken, und die Aufregung der Tante sprach auch nur noch mehr dafür, daß die alte Dienerin recht haben konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
