<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>397878</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Vortragsabend des Katholischen Bürgervereins Lindenthal, der am Montag den 23. März im großen Saale des Herrn Jean Bremer abgehalten wurde, gestaltete sich zu einer bemerkenswerten Kundgebung katholischer Bewegung in unserem Vororte. Zur Eröffnung richtete Herr Vorsitzender Rechtsanwalt Dr. Hoesten herzliche Worte der Begrüßung an die Versammelten, die zu seiner Freude so zahlreich erschienen seien, und gab der Hoffnung Ausdruck, daß der Katholische Bügerverein Lindenthal mehr und mehr Eingang in die katholischen Familien finden werde. Hr. Witzler legte seiner Ansprache die Worte: Mensch erkenne dich selbst! zu Grunde, zeichnete im kurzen aber treffenden Ausfürungen die gottes- und kirchenfeindlichen Bestrebungen unserer heutigen Zeit und deren Gefahren für die Kirche Cbristi und das katholische Volk. Diesen Gefahren zu begegnen und dem positiven Christentum Geltung zu verschaffen, heißt alle jene Bestrebungen unterstützen, die die Kirche schützen und verteidigen, die kämpfen gegen die Unterdruückung des katholischen Volksteiles im Vaterlande. Es gelte, die tapfere und erfolgreiche Kämpfern für unsere höchsten Güter, die Förderin der Sittenreinheit unserer Kinder und unseres Familiengluückes, die katholische Presse, mit allen Kräften zu unterstützen, und jener Presse, die die katholische Kirche und ihre Diener beschimpfe und beleidige, die Türe zu zeigen. Hinweg mit der kirchen- und katholikenfeindlichen Presse und hinein in jede katholische Familie eine katholische Zeitung. Die katholische Presse könne den Vergleich aushalten mit jedwedem Blatte anderer Richtung. Hat der Kölner Local-Anzeiger z. B. nicht stets seine Pflicht erfüllt, sind ihm und seinem tapferen Eintreten für unsere Sache nicht die Erfolge der letzten Jahre zum großen Teil zuzuschreiben, und hat der Probeß von der Groeben nicht klar beweisen, daß der Kölner Local-Anzeiger mit Sachkenntnis und Thatkraft, unter Hintansetzung persönlicher Vorteile, und unter großen finanziellen Opfern, die Interessen unserer Mitürger vertritt, ohne Ansehen ihrer politischen oder konfessionellen Stellung? Degegenüber wies Redner auf die Früchte, welche die Tätigkeit der liberalen und katholikenfeindlichen Zeitungen zeitigen und schloß mit einem warmen Appell, die katholische Presse mit allen Kräften durch Abonnements und Anzeigen zu unterstützen. (Lebh. Beifall.) Der Hauptredner des Abends war Herr P. Engelbert, der in großangelegter Rede über die christliche Familie im Lichte des Glaubens und unsere Zeit sprach. In einstündiger Rede, die häufig von Beifall unterbrochen wurde, wußte der Redner die Anwesenden zu begeistern, und gegenüber den Gefahren der heutigen Zeit die herrlichen Früchte eines christlichen Familienlebens in lebendigen Farben zu zeichnen, so daß lang anhaltender Beifall folgte. Der katholische Kirchenchor von Lindenthal hatte sich bereitwilligst in den Dienst der guten Sache gestellt und unter der bewährten Leitung des Herrn Gray ihre schöne und beifällig ausgenommene Chöre gesungen. Hr. Busch wartete mit zwei Baß-Soli auf, die seine umfangreichen und schönen Stimmmittel in bestem Lichte erscheinen ließen. Inzwischen wurden noch zwei gemeinschaftliche Lieder gesungen. Mit einem warnen Schlußund Dankeswort an die Anwesenden und besonders die Mitwirkenden bei Ausführung des schönen Programms, schloß Herr Rechtsanwalt Dr. Hoesten den herrlich verlaufenen und hoffentlich segenbringenden Vortragsabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Quartettverein Koln-Sülz(Dirigent: Herr Franz Schlotmann) veranstaltet am Sonntag den 29. März(Lätare) ein großes Vokal- und Instrumentaltonzert, dessen Ertrag zur inneren Ausstattung der neuen katholischen St. Nikolaus-Pfarrkirche in Köln-Sulz verwandt wird. Da der Verein für dieses Konzert ein vorzügliches Programm gewählt hat und hervorragende Solisten wie Konzertsängerin Frl. Therese Gendebien(Sopran) Köln, Operisänger Hr. Willy Remmert(Tenor) vom Stadttheater in Straßburg, Hr. Karl Trinks(Cello), sowie die Kapelle des Rhein. Inf.- Reg. Nr. 65 mitwirken werden, so stehen den Besuchern genußreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 24.März1908. Der Reit- und Fahrverein für Koln und Umgegend hielt gestern seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende Herr S. Alfred Freiherr v. Oppenheim erstattete den Jahresbericht, dem wir Folgendes entnehmen: Der Verein zählte im Berichtsjahre 134 Mitglieder. Wie bisher wurde dem Kölner Rennverein der Betrag von 500 M. zur Beschaffung eines Ehrenpreises übewiesen. Die Verhandlungen mit der Stadt und den Privateigenümern der Wiesen Amsterdamerstraßeulhei##ler eine zwecks Herstellung eines Verbindungsweges über die Biehler Rheinwiesen sind noch nicht zum Abschlußß gekommen Von dem für das Frühjahr 1908 geplanten Konkurs Hippiques muß Abstand genommen werden, da die vom Vorstande hiermit betraute Kommission keinen in jeder Hinsicht geeigneten Platz gefunden hat. Es sind jedoch Verhandlungen im Gange, um einen ständigen für Konkurs Hippiques und ähnlichen Veranstaltungen passenden Platz nebst Tribüne auf dem Terrain der Kölner Rennbahn-Gesellschaft zu schaffen. Für den Fall der Verwirklichung dieses Projektes haben bereits mehrere Mitglieder gelbliche Unterstützung zugesagt, so daß zu erwarten steht, daß dieser Plan im Laufe des Jahres 1908 zur Durchührung kommt. Nach dem Bericht des Schatzmeisters, Herrn Dr. jur. G. v. Mallinckrodt, betrugen die Einnahmen M. 2158, die Ausgaben M. 1087. Das Vereinsvermögen belief sich am 31. Dezember 1907 auf M. 18698.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
