<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>397870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartett-Verein Köln-Nippes hielt vor kurzem in seinem Vereinslokal Restauration Brucken seine ordentliche Generalversammlung av. Nach der Begrüßung der Erschienenen warf der erste Vorsitzende, Hr. Schilberg. einen Ruckblick über das abgelaufene Vereinsjahr. Mit besonderer Freude hob er das Voranschreiten des Vereins hervor. Insbesondere erinnerte er an das große 39. Wohltätigkeitskonzert im Thierschen Saale, an die Draufführung des Glöckchens von Heisterbach von dem Dirigenten des Vereins Hru. Musikdirektor August Thelen. Diesen Tag bezeichnete der Vorsitzende als einen Ehrentag des Vereins. Aus dem Erlös des Konzerts sind 52 arme Schulkinder mit nach Maß gearbeiten Schuhen und warmen Unterkleidern bescheert worden. Ferner gedachte der Vorsitzende der Mitwirkung des Vereins bei dem Unterhaltungsabend der vereinigten Arbeitervereine im Gürzenich und der schönen karnevalistischen Sitzung im Riezler Hause. Nach dem durch den ersten Kassierer, Hru. Kött, erstatteten Kassenbericht fand die Kassenrevision statt, in welcher die Richtigkeit der Kasse festgestellt wurde. In der nunmehr folgenden Vorstandswahl wurde der ganze Vorstand wiedergebählt und zwar: 1. Vorsitzender: Hr. Schilberg, 2. Hr. Felten, 1. Kassierer Hr. Kött, 2. Hr. Schneider, 1. Schriftführer Hr. Lang,.-Hr. Moll, 1. Archivar Hr. Deneffe, 2. Hr. Winter, Fähnrich Hr. Beeck, Beisitzer die Herren Bergrath, Schlombs, Gilsdorf und Öster. Dem Verein gehören gegenwärtig elf Ehrenmitglieder, 68 aktive, 321 inaktive Mitglieder an. Es wurde beschlossen, in diesem Jahre eine größere Tour nach dem Rheingau und Tanns zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Veteranenbeihülfe abgelehnt! Der Antrag des Zentrums, allen hülfsbeduürftigen Kriegsteilnehmern, deren steuerbares Einkommen nach den landesrechtlichen Bestimmungen über die allgemeine Einkommensteuer nicht mehr als 900 M. beträgt, die Veteranenbeihülfe(Ehrensold) vom 1. April 1908 ab zu gewähren, wurde also von der sog. Blockmehrheit des Reichstags mit 167 gegen 128 Stimmen abgelehnt. Die Veteranen teilen also das Schicksal der Beamten, der Lehrer, der Geistlichen; sie bekommen ebenfalls nichts, ihre langgehegte Hoffnung auf Besserung ihrer Notlage wird von denselben Abgeordneten Graf Oriola, Dr. Arendt und Müller-Meiningen enttäuscht, welche oft so vollönende Reden, insbesondere bei Wahlversammlungen, für sie gehalten haben. In außergeröhnlich nachrücklicher Weise traten die Abgg. Baumann, Gröber und Erzberger für die Veteranen ein und schilderten deren Notlage und die Dringlichkeit der Abhülfe, allein das half alles nichts; der Block, der noch vor wenigen Wochen 35 Mill. M. Zuckersteuer verschenken konnte, hatte für die Verteidiger des deutschen Vaterlandes kein Geld, nur Worte-- leere Worte! Bei der namentlichen Abstimmung stimmten Konservative, Freikonservative, Antisemiten, Deutschsoziale, Nationalliberale und Freisinnige gegen den Zentrumsantrag, der auf diese Weise it 167 gegen 128 Stimmen abgelehnt wurde. Wo war da des "nationale Bewußsein" geblieben? Es bleibt also bezüglich der Veteranen bei den alten, so oft beklagten Nottänden. sie müssen sich mit den ebenfalls in ihren Hoffnungen getäuschten Beamten, Lehrern und Geistlichen trösten, alle erhalten nichts. Die Beamten nichts, die Lehrer nichts, die Geistlichen nichts, die Veteranen nichts. Der Block hat nur Geld für Afrika, für neue Schiffe und für Ermaßigung der Zuckersteuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Sülz, welcher sich in mancher Beziehung um die Verbesserung unseres aufstrebenden Vorortes schon verdient gemacht hat, hatte zur Regelung des Straßenbahnbetriebes der Sülzer Strecke an der St. Mauritiuskirche eine Signallaternen beantragt. Nunmehr ist dem genannten Verein von seiten der Straßenbahnverwaltung der Bescheid zugegangen, daß wegen der hohen Kosten von diesem Projekte Abstand hätte genommen werden müssen, daß dagegen der zweigleisige Ausbau der Sülzer Bahn an der St. Mauritiuskirche beim meisteramte schon vor längerer Zeit beantragt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Auf der Zulpicherstraße kam gestern nachmittag ein kleines Mädchen unter einen Triebwagen der Straßenbarn. Glücklicherweise konnte der Führer den Wagen sofort zum Stehen bringen, so daß einige Beulen und Schrammen das einzige Unheil beim Kinde waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zweigverein vom Roten Kreuz für die Stadt Köln. Auf die Geschäftsstelle des Vereins in der Maximinenstrße fand die Schlußprüfung der durch Herrn Dr. Hünten im Samariterwesen ausgebildeten Damen statt, wozu sich eine große Anzahl von Vorstandsmitgliedern eingefunden hatte. Herr Sanitätrat Dr. Kayser dankte dann auch im Namen des Vereins dem Leiter des Kursus für seine Mühwaltung, und den Theilnehmerinnen für ihren Fleiß und das große Interesse, das sie der guten Sache gegenüber gezeigt hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
