<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397833</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das kath. Deutschland, Bezirk Zollstock, veranstaltet am Sonntag, den 16. Februar, abends 7 Uhr, im Saale des Herrn Bettelt einen großen Familienabend unter Mitwirkung des.-.-V. Erato und des.-.-V. Köln-Zollstock. Die Hauptnummer des Programms bildet ein Lichtbildervortrag: Auf der Spur des deutschen Kaisers im malerischen Norwegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruch bezw. Sachbeschädigung. Bezüglich des von hier gemeldeten Einbruches in die Schreberärten ist noch zu bemerken, daß erstmals vor etwa 14 Tagen eingebrochen wurde und zwar in 11 Sommerlauben, in denen die Schränke geöffnet, verschiedene Kleidungsstuücke und Geräte entwendet wurden. Der letzte Einbruch erfolgte am Freitag, wo die Einbrecher durch Gertrümmerung einer großen Scheibe wieder in ein Sommeräuschen eindrangen und dort ihrer Zerstörungswuth freien Lauf ließen. Sie gertrümmerten und erbrachen einen Schrank, zerschlugen den Inhalt an Porzellan, sowie die Lichtampel und warfen Kleidungsstuücke u. dergl. auf ein benachbartes Grundstück. Auch in anderen Lauben öffneten sie die Schränke und warfen den Inhalt auf den Boden umher. Es scheint hier weniger diebische Absicht als blinde Zerstörungswuth die Triebfeder zu sein, wie auch die zurückgelassenen Fußspuren auf jugendliche Raufbolde schließen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Gestern bemerkte ein Polizeibeamter in der Wippertürtherstraße zwei Frauen, die je einen gefüllten Sack auf der Schulter trugen. Als sie den Beamten sahen, warfen sie die Säcke ab und flüchteten in ein Haus, wo sie sich in dem Keller versteckten. Wie der Beamte feststellte, enthielten die Säcke Briketts, die vom Bahnhof Deutzerfeld entwendet worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
