<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herbrandsche Sängermund Köln-Ehrenfeld ver anstaltete am vergangenen Sonntag im Lobau ein Wohltätigkeits konzert für die innere Ausstattung der beiden neuen katholischen Kirchen St. Mechten und St. Anna in Ehrenfeld. Der Verein, der seit September vorigen Jahres unter der Leitung des Musiklehrers Hrn. Franz Faßbender in Köln steht, zeigte in schwierigen Chören von Neumann und Lachner, sowie einer Reihe schöner Lieder im Vollsten sein Können im besten Lichte, und ließ in bezug auf Tonreinheit Rhythmus und Chordisziplin nichts zu wünschen übrig. Die Konzertsängerin Frl. Adele Appell ersang sich durch den meisterhaften Vortrag der Hallenarie aus Mannhäuser sowie von Liedern von Kaspar Hoff und Weingartner, unterstützt durch ein prachtvolles Organ, im Sturm aller Herzen, und ram nicht ohne Zugabe davon. Hervorragende Technik im Verein mit einem warm empfundenen und rief durchdachten Spiel zeigte die Violinvirtuosen Frl. Maria Sonntag, ein Eyrenfelder Kind. Im ersten Teil trug sie Mozarts neu entdecktes Violinkonzert Nr. 7, zweiter und dritter Satz, vor, dem sie im zweiten Teil die immer gern gehörte Fantasie militare von Leonhardt folgen ließ; sie mußte noch eine Zugabe spenden. Der Konzertsänger Hr. Karl Bocheneck verfügt über einen schönen lyrischen Tenor mit glänzender Höhe und ausgezeichneter Schulung. Auch er ersang sich mit Walters Preislied aus Meistersinger, sowie in Liedern von Rich. Strauß, Möses und Kinoscher einen vollen Erfolg. Als vierter Sollst steuerte Hr. Konzertsänger Leo Turmankiewicz zwei Arien aus Zauberfloöte und Jüdin bei, in welchen er einen sehr schönen Baß und vornehme Vortragskunst erkennen ließ. Zum Schlusse der ersten Abteilung vereinigten sich Frl. Appell und Frl. Maria Sonntag zum Vortrage zweier reizender Lieder für Sopran mit Geigen und Klavierbegleitung von M. Kaspar und verhalfen durch ihre schöne Kunst den beiden 1 Von seinem Fuhrwerk gestürzt in auf der Venloerstraße ein Fuhrmann; er trug schwere Schulierverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Zimmerbrand einand gestern in einem Hause an der Boissereestraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
