<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397841</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfallen. Gestern abend gegen 8 1/2 Uhr wurde auf dem Glacisweg am Venloertor ein Ehepaar aus der Schönsteinstraße von drei Männern-- zwei in den mittleren Jahren und ein junger Bursche-- überfallen. Der Mann wurde von den Männern schwer mißhandelt und in die Flucht geschlagen. Die Männer schleppten dann die Frau in das Feld, wo die drei Kerle an ihr ein Verbrechen verübten. Als der Mann der Frau mit einem Schutzmanne eintraf, waren die Unholde, von denen einer eine Bahntütze trug, bereits wieder verschwunden. Die ausgenommene Verfolgung war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Mitglieder des städtischen Armen- und Waisen amtes versammelten sich am 17. d. M. im Saale der Restauration Zur Zeche unter dem Vorsitz des Hrn. Bürgermeisters Algermann. Nach voraufgegangenem Essen hielt der Vorsitzende einen längeren eingehenden Vortrag über das gesamte Armen- und Waisenwesen der Stadt Kalk. Als bemerkenswert sei die im vergangenen Jahre erfolgte Gründung der Eintrachtstiftung zu bezeichnen. Der Gesangverein Gemischter Chor Eintracht Kalk stelle nämlich der Stadt Kalk die Gerträge der zu diesem Zwecke erfolgenden alleährlichen Konzerte zur Bekämpfung der Lungentuberkulose zur Verfügung. Die Unterstützung aus dieser Stiftung soll durch Verabreichung von Milch, durch besondere Geldunterstützung neben der städtischen Geldunterstützung, durch Gewährung von Landaufenthalt usw., die aber nicht als Armenunterstützung gelten sollen, erfolgen. Ferner sei von dem verstorbenen Stadtverordneten Peter Joseph Seidenfaden für die Armen der Stadt Kalk der Betrag' von 20000 M. als Stiftung Peter Joseph Seidenfaden übewiesen worden. Die Zinsen sollen an den Nainenstagen der verstorbenen Eheleute Peter Joseph Seidenfaden-- 19. März und 29. Juli jeden Jahres-- an verschämte Arme christlicher Konfession der Stadt Kalk in Beträgen nicht unter 20 M. verteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
