<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>397863</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am Sonntag, den 15. März abends 7 1/2 Uhr im Lobau seinen 14. Volksbildungsabend der als eine Gedächtnisfeier Joseph Freiherrn von Eichendorff gedacht ist. Das Programm weist alle Dichtungsarten Eichendorffs auf. Den musikalischen Teil hat in liebenswürdigster Weise der Philharmonische Chor unter Leitung des Herrn Hermann Möses vom Kölner Konservatorium übernommen. Die Solis liegen in den Händen der Frau und des Herrn Hofopernängers Frz. Hrdlicka. Die Rezitationen werden von Frl. Michaela Tilkary und Herrn Hubert Nießen vorgetragen. Programme sind bei den Vertrauensännern und im Lobau zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein Köln-Ehrenfeld hatte auf gestern abend die Vorstände der katholischen Vereine eingeladen, um die Frage zu erörtern, in welcher Weise für unseren Vorort der Peterspfennig eingeführt werden könnte. Man entschied sich für die Einführung der St. Michaelsbruderschaft und wählte ein Komitee aus den einzelnen Vereinen, welches die notwendigen Schritte unternehmen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Apotheke. Die Konzession für die hier zu errichtende neue Apotheke wurde dem Apotheker Michel in Duisdorf(Landkreis Bonn) erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Enteignungsverfahren. Der Oberbürgermeister hat auf Feststellung der Entschädigungen für die nach Maßgabe des festgestellten Blaues zur Anlage der Kleinbahn von Köln-Deutz nach Porz mit Abzweigung nach dem Deutzer Hafen und dem Verschiebebahnhof der Staatsbahn bei Kalk-Nord innerhalb der Gemeinde Köln zu enteignenden Grundfächen angetragen. Es ist deshalb zur Verhandlung mit den beteiligten Grundbesitzern und Nebenberechtigten, sowie zur etwaigen Einleitung der Abschätzung Termin auf Montag den 16. März 1908, nachmittags 3 1/2 Uhr, in der Wirtschaft von Johann Schmitz sen. in Köln-Poll, Siegburgerstrße 241, angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die vereinigten Vierverleger von Köln, Mülheim, Kalk und Umgegend hielten am verflossenen Sonntag im Vereinslokale, Restaurant Metzmacher(Köln), ihre ordentliche Monatsversammlung ab, welche sehr gut besucht war, ein erfreuliches Zeichen, daß man das Zweckmaäßige und Gute dieser Vereinigung voll und ganz anerkennt und ihr das nötige Verständnis entgegenbringt. Nachdem der Vorsitzende, Herr Heinrich Thöniessen, die Anwesenden herzlichst begrüßt, wurden wieder 6 Bierverleger von Wiesdorf als Mitglieder ausgenommen, so daß die Zahl der Mitglieder auf 70 gestiegen ist. Die Eintragung des Vereins ist bei der zuständigen Behörde nachgesucht. Der Vorsitzende teilte der Versammlung ferner mit, daß ein Grundstück zum Aufbau eines Flaschenaustauschlagers bereits an der Rielerstraße, Endpunkt der Straßenbaynstrecke Mülheimer Brücke, gepachtet und sobald das Baugesuch nach Genehmigung zurückkommt, mit dem Bau derselben begonnen wird. Die Inbetriebsetzung des Lagers kann voraussichtlich noch vor Ostern erfolgen. Die Geschäftsstelle befindet sich Köln, Isabellenstraße 4. Die nächste Versammlung wird durch die Kölner Tagespresse bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
