<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397943</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Jünglingsverein. Zu einer schönen Feier gestaltete sich am Sonntag die Fahnenweihe des Katholischen Jünglingsvereins. Von nah und fern hatten die Brudervereine Fahnendeputationen entsandt oder waren in ihrer Gesamtheit zur Teilnahme erschienen. Auch verschiedene katholische Ortsvereine ließen es sich nicht nehmen, durch zahlreiche Beteiligung ihr Interesse für das Fest an den Tag zu legen. Nachmittags fand in der St. Nikolauskirche ein besonderer Gottesdienst statt, in welchem Hr. Pfarrer Becker eine der Feier entsprechende Festpredigt hielt. Erhebend wirkte der mehrstimmige Vortrag der Mauretanischen Litanei von Koenen durch die hiesige Jungfrauen-Kongregation. Nach der Andacht ordneten sich die einzelnen Vereine zu einem Festzug durch den Ort. In der stattlichen Anzahl von über hundert Mitgliedern erschien der Sülzer Jünglingsverein bei seinem neuen Banner. Dasselbe, in Standartenform gehalten, ist ein Meisterwerk der Stickkunst, hervorgegangen aus dem Kloster der Benediktinerinnen zu Radeberg. Die Vorderseite zeigt das Bildnis der Legende vom sel. Hermann Joseph. Die Entwürfe und Zieraten entstammen der kunstgeuübten Hand des Hrn. Hofglasmalers Hertel aus Düsseldorf. Nach dem Festzuge fand im großen Saale von Eiserfey eine besondere Festversammlung statt, zu welcher die Eltern der Jünglinge, deren Freunde, Lehrer und Gönner sich zahlreich eingefunden hatten. Verschiedene Vertreter befreundeter Vereine überbrachten Grüße und Glückünsche. Die HH. Kopp(Sülz) und Hausmann(Köln) gaben wohlgelungene Deklamationen zum besten und die Musikkapelle verschönte die Feier durch kunstverstaändige Vorträge. Den Glanzpunkt des Abends bildete die Festrede des Hrn. Kaplan Rütters von St. Mauritius(Köln). Hinweisend auf die Bedeutung der Fahne als Scheidungs- und Unterscheidungsmerkmal ermahnte er die Vereinsangehörigen zur Treue im Gebet, zum Kampfe gegen die Leidenschaften und zum sieghaften Ausharren bei der katholischen Fahne in jeder Lage des Lebens. Im weitern Verlaufe des Abends wechselten Theateraufführungen mit Ansprachen einander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Bäckergesellen-Versammlung, die vom Verband christlicher Bäcker und Konditoren einberufen ist, findet am Mittwoch, den 20 Mai. nachmittags 4 Uhr im Biereſel, Breitestrße 114, statt. Der Zentralvorsitzende des Verbandes, Schmitz(Düsseldorf), wird über die neue Bäckerei-Verordnung sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Spar- und Baugenossenschaft Köln-Nippes hielt am Sonntagnachmittag in der Restauration Brücken unter dem Vorsitz des Herrn Stadtverordneten Apotheker Frank ihre ordentliche Generalversammlung ab. Nach dem Geschäftsbericht hat der Vorstand sich im abgelaufenen Jahre auf die Verwaltung der bisher fertiggestellten und bewohnten Häuser beschränkt. Der Genossenschaft gehörten am 1. April 1907 an 212 Genossen mit 883 Geschäftsanteilen und 88300 M. Haftsumme, es traten neu bei 18 Genossenschafter mit 38 Anteilen und 3800 M. Haftsumme, ein Genosse erwarb einen weiteren Anteil, zehn Genossenschafter mit 33 Anteilen und 3300 M. Haftsumme schieden aus. Somit betrug der Bestand am 31. Mai 1908 220 Genossenschafter mit 889 Anteilen und 88900 M. Haftsumme. Die vorliegende statutgemäß von den Revisoren und auch vom Revisor des Verbandes rheinischer Baugenossenschaften, Hrn. Frz. Rauch, geprüfte Bilanz wurde genehmigt und Vorstand und Aufsichtsrat Entlastung erteilt. Es gelangen 3 1/2 Prozent Dividende und 1/2 Prozent Superdividende für die Arbeiter zur Auszahlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Sonntag, sowie in der Nacht zum Montag wurde auf der Venlverstraße ein Eisenlager erbrochen und für erwa 120 M. Eisen-, meistens Kanalanschlußteile, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Schubertbund(Dirigent Hr. Franz Michalek, Lehrer am Konservatorium) veranstaltete am Sonntagabend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft eine Frühlingsliedertafel. Das herrliche Wetter war wohl schuld daran, daß der Saal sich so langsam und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
