<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>397920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Am Schlacht- und Viehhof fuhr ein Kutscher mit seinem Wagen gegen eine Elektrische. Durch die Wucht wurde er vom Bock geschleudert und von einem gerade vorüberfahrenden schweren Bierwagen überfahren. Er erlitt schwere innere Verletzungen und wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rheinische Verband gegen Mißbrauch geistiger Getränke hielt Donnerstag 30. April unter dem Vorsitz des Geh. Oberlandesgerichtsrath Reiff eine Ausschußsitzung. Der Kassenbestand beträgt 582 M. bei einer Auslage von 2056 M. Aus der Tätigkeit ist zu erwähnen, daß die von dem Kamillushause herausgegebenen anatomischen Tafeln in 138 Exemplaren an Gemeinden geliefert wurden. An einer Reihe höherer Lehranstalten wurden Vorträge über Alkoholismus verandaßt. Es wurde für Herbst die Abhaltung eines wissenschaftlichen Kursus über den Alkoholismus in Köln beschlossen. Ueber Fürsorgestellen für Trinker hielten Vorträge Pfarrer Neumann und Landesrath Dr. Schellmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein. Nach mehreren vorbereitenden Besprechungen fand am Passionssonntag im großen Saale des Herrn Schnitzler eine große öffentliche Männer-Versammlung statt, in welcher der Volksverein neu ins Leben gerufen und nach streng abgegrenzten Bezirken organisiert wurde. Nach einem begeisternden Vortrage des neuen ersten Geschäftsührers, Herrn Pfarrer Zaunbrecher, über die Ziele und Erfolge des Volksvereins ließen sich sofort 140--150 Männer aufnehmen. Nun heißt es weiter agitieren, immer mehr Mitglieder gewinnen, auch den letzten katholischen Mann herbeiholen! Zu diesem Zwecke findet am nächsten Sonntag den 3. Mai, abends.30 Uhr, in den oberen Sälen des Herrn Panhorst(neben dem Zoologischen Garten) eine zweite große Versammlung statt, in der zwei tüchtige Redner, Herr Tzenhof aus Köln und Herr Dr. Sonnenschein aus.-Gladbach über zeitgemäße Themata sprechen werden. Es muß Ehrenpflicht der Riezler Männer sein, diese in gegenwärtiger ernster Zeit so überaus wichtige Versammlung recht pünktlich und zahlreich zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Diebstahl. In vorvergangene Nacht wurde auf der Hauptstrße ein an einem Geschäftshause angebrachter Schaukasten erbrochen und aus demselben eine Anzahl Normalhemden gestohlen. Die Täter sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Internationales Schwimmfest am 3. Mai 1908. Zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abgefaßter Dieb. In der vorletzten Nacht wurde in der Klosterstraße ein Mann, der einen schweren Sack auf dem Rücken trug, angehalten. Als der Schutzmann den Sack öffnete fand er etwa 40 Pfund Telegraphendrähte, sowie ein scharfes Instrument, einer Scheere ähnlich, womit der Draht abgeschnitten worden war. Der Mann verweigerte dem Beamten jede Angabe über seine Personalien und die Herkunft der Telegraphendrähte. Hierauf wurde der Mann verhaftet und der Telegraphendraht beschlagnahmt. Bekanntlich sind in der letzten Zeit wiederholt Telegraphen- drähte abgeschnitten und gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorvergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft an der Neußertraße eingebrochen und Lebensmittel, Liköre und dergleichen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine schöne Feier wird am Sonntag den 3. Mai in der St. Josephkirche stattfinden. Der Benediktinerpater Thiel, ein Sohn des Eisenbahn-Betriebssekretärs a. D. Thiel von hier, Zonserstraße 60 wohnend, wird dort seine Primiz feiern. Um 9 1/2 Uhr wird der Primiziant in feierlicher Prozession vom elterlichen Hause abgeholt und zur Kirche geleitet. Pater Thiel absolvierte seine Studien im Benediktinerkloster zu Merkelbeek in Holland, wo er auch die h. Priesterweihe empfing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Opernhause findet morgen abend ein Bühnenfest statt, das außergeröhnlich reiche Genüsse verspricht, aber gleichzeitig einen edlen Zweck verfolgt, den durch Besuch des Festes zu fördern wir allen Theater- und Musikfreunden nicht genug empfehlen können. Gilt es doch, die Pensionskasse für unser Theaterpersonal in die Lage zu versetzen, daß sie den immer mehr wachsenden Ansprüchen entsprechen kann. Aufgabe der Pensionskasse ist es, durch Alter oder Krankheit dienstundähig gewordene Mitglieder unseres Theaterpersonals zu unterstützen. Hoffentlich zeigt ein volles Haus, daß alle Theaterfreunde bereit sind, zu einem solchen humanen zwecke beizutragen, um dadurch ihren Tank für so manchen genußreichen Abend abzustatten, den die Künstler ihnen bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
