<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Singakademie veranstaltete am Sonntag abend auf Veranlassung des Bürgervereins im Saale des Herrn Breuer ihr zweites Konzert zum Besten der neuen St. Nikolauskirche. Der große Andrang zu dem Konzert und die stürömische Aufnahme der Liederspenden sprachen am besten für die Sympathien, die sich die Singakademie bei ihrem ersten Konzert im vorigen Jahre seitens der Sülzer Bürgerschaft erworben. Der Dirigent des Vereins, Herr Josef Müller, hatte wieder eine hübsche Auswahl von Liedern getroffen, so von Dürrner, M. Hauptmann, Mendelssohn, Leffel, Adam und Neumann, die recht frisch und wirkungsvoll vorgetragen wurden. Für die Operisängerin Frl. Else Jülich aus Dortmund, die plötzlich erkrankte, war Frl. Katharina Paffrary vom Kölner Konservatorium(Kl. E. Wolff) eingesprungen, die sich gleich mit dem zwar noch nicht fertigen Vortrage der Pagen-Arie aus den Hugenotten die Gunst der Zuhörer in hohem Maße erwarb. Die Stimme der Sängerin klingt zwar etwas scharf, ist sonst aber gut gebildet; dabei verfügt Frl. Paffrath über einen anmutigen Vortrag. Den drei im zweiten Teil gesungenen Liedern, unter denen besonders der Postillon gefiel, mußte die Sängerin ein viertes folgen lassen. Einen recht künstlerischen Genuß bereitete Hr. Konzertsänger Carl Bocheneck mit seinen Spenden. Daß Hr. Bocheneck sich gerade als Oratorienänger eignet, zeigte von neuem wieder die mit heiligem Ernst und tiefer Empfindung vorgetragene Arie Sei getreu bis in den Tod aus dem Paulus von Mendelssohn. Unter den Liedern zeichnete sich namentlich das Abendlied seines Neffen Toni Hoff(Chordirektor am Hoftheater in Braunschweig) durch Poesie und Stimmungsgehalt aus. Hr. Bocheneck fand für seine vornehmen Darbietungen stürömische Anerkennung und nicht minder Hr. C. Zottig für seine ausdrucksvoll vorgetragenen Dichtungen von Heine, F. Avenarius, Metz, Liliencron etc. Den Konzertflügel hatte die Firma Rudolf Ibach Sohn zur Verfügung gestellt. Herzliche Dankesworte widmeten die Herren Pfarrer Becker und Lehrer Thinkötter, Vorsitzender des kath. Bürgervereins, den Solisten und der Singakademie, dem Dirigenten Josef Müller und Präsidenten L. Hubrich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Diebstahl. Aus einem Baumaterialienlager an der Kanalstraße wurden vier schwere Eiseneräger gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hoffnungsvolles Bürschchen. Ein 15jähriger Junge stahl seinem Prinzipal ein fast neues Fahrrad, verkaufte dieses in Köln und verjubelte den Erlös. Er wurde der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
