<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>397942</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwecks Gründung einer Jünglings-Kongregation fand am verflossenen Sonntag im Saale des Hrn. Schmitz eine Versammlung der Jünglinge hiesiger Pfarre zwecks Gründung einer Marianischen Jünglings-Kongregation statt. Kurz nach 6 Uhr eröffnete Hr. Pfarrer Knothe die Versammlung, hieß die in überaus großer Anzahl erschienenen Jünglinge herzlich willkommen und gab seiner Freude Ausdruck über die Bereitwilligkeit, mit welcher alle Jünglinge seinem Rufe gefolgt waren. Dann erteilte Pfarrer Knothe dem neuen Präses, Hrn. Vikar Wiertz, das Wor., der die anwesenden Jünglinge über den Zweck und das Ziel neu zu gründenden Kongregation eingehend belehrte. Alle 65 im Saale anwesenden Jünglinge erklärten sich zum Eintritt in die Kongregation bereit. Nach einigen gemeinschaftlichen und mit Begeisterung gesungenen Liedern schloß Hr. Pfarrer Knothe die in sehr schöner Weise verlaufene Gründungsversammlung mit der Aufforderung zum treuen Zusammenhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lebensgefaährliche Körperverletzung. In der Nacht von Samstag auf Sonntag gerieten in einer Wirtschaft an der Friedrich Wilhelmstrße zwei Burschen wegen eines Mädchens infolge eifersüchtigen Hasses in Streit, wobei einer seinem Gegner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>dem jetzigen Liebhaber des Mädchens-- durch Messerstiche in 2r. Gerettet. Gestern mittag fiel unterhalb der Schiffbarücke in Deutz ein kleiner Junge in den Rhein. Ein entschlossener arbeiter sprang ihm nach und brachte ihn glücklich wieder ans</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erfolglose Jagd. Am Samstagabend betraf ein Polizeibeamter in hiesiger Friedrich Wilhelmstrße einen üselberüchtigten Burschen von hier, der zwecks Verbüßung einer längeren Freiheitsstrafe schon längere Zeit gesucht wird. Als er ihn festnahm, versetzte dieser dem Beamten plötzlich einen Stockhieb und lief davon. Er flüchtete auf den Hof eines Hauses, übestieg mehrere Hofmauern und lief dann in ein anderes Haus auf den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
