<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>397929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verscheuchte Diebe. In einer der letzten Nächte wurde in der Hansemannstraße das Schaufenster eines Uhrmachers mit Seife beschmiert und eingedrückt. Die Diebe wurden jedoch noch rechtzeitig verscheucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu den Landtagswahlen. Der Bürgermeister macht bekannt, daß die Abteilungslisten der stimmberechtigten Urwähler am 11., 12. und 13. d. M. auf dem hiesigen Rathause-- Zimmer Nr. 1-- während der gewöhnlichen Dienststunden zur Einsicht offen liegen. Einwendungen gegen die Richtigkeit oder Vollständigkeit der Listen können innerhalb dreier Tage nach dem Beginn der Auslegung bei dem Unterzeichneten schriftlich angebracht oder zu Protokoll gegeben werden. Ferner wird vom Bürgermeisteramt das Verzeichnis der Urwahlbezirke, der Wahlvorsteher und deren Stellvertreter, sowie der Wahllokale bekannt gemacht. 5er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern nachmittag fand auf der unteren Hauptstrße ein Zusammenstoßß der Straßenbarn mit einem mit Bauholz beladenen einsännigen Fuhrwerk statt. Der Straßenbahnwagen fuhr auf das Holzfuhrwerk, so daß die drei Leute, die darauf saßen, heruntergeschleudert wurden und ein Teil der Ladung über den Bürgersteig hinweg in die Fenster eines angrenzenden Hauses flog. Hierbei gingen mehrere Scheiben entzwei. Personen und das Pferd sind nicht zu Schaden gekommen. Die Fuhrleute haben offenbar die Warnungssignal des Straßenbahnwagenführers nicht genügend beachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oettgp, Puni strike, geborene Schrader, das seltene Fest Kaiser wurde die Ehejubkläumsmedaille verliehen. Die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
