<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>397918</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. Am Stadtwald verwickelte sich gestern nachmittag der Fuhrmann eines Kölner Brikert-Fuhrwerkes in die lose hängenden Zügel seiner schwer beladenen Karre und fiel so englücklich, daß ein Vorderrad des Wagens ihm über das linke Bein fuhr und ihn schwer verletzte. Glücklicherweise blieb das Pferd sofort stehen. Ein städtischer Krankenwagen brachte den Verletzten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebe auf dem Bahnhof. Auf dem Güterbahnhof Kalknord wurde an den Öostertagen ein Eisenbahnwaggons erbrochen und aus mehreren Kisten Kleidungsstuücke, Schürzenstoffe, Zigarren, Rosinen und Käse gestohlen. Den Bemüyungen der Polizei ist es gelungen, in den Tätern drei noch schulpflichtige Burschen von hier zu ermitteln. Bei der Durchsuchung der Wohnungen wurde ein Teil der Sachen vorgefunden und beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Tagelöner aus Köln-Deutz wegen Zechprellerei; ferner kam ein hier wohnender Tagelöhner in Haft, der sich in einer Wirtschaft ungebührlich benahm und den Hausfrieden brach.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einer Fabrik an der Lichtstralße ein kleiner Dachstuhlbrand, der durch Arbeiter gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>25 jähriges Jubiläum. Der Meister Hr. Theodor Schneider feierte am Samstag sein 25 jähriges Jubiläum in Diensten der Deutzer Gasmotorenfabrik. Am Samstagabend fand im Beamtenkasino der Fabrik eine hübsche Feier zu Ehren des Jubilars statt. Zu dieser hatten sich die Angestellten der Allgemeinen Betriebs-Reparatur-Wirkstätte der Gasmotorenfabrik eingefunden. Der Jubilar wurde bei dieser Gelegenheit gebührend geehrt und gefeiert. Er erhielt als Geschenk eine goldene Uhr mit Keine. Die Feier wurde durch Gesang und Zithervorträge wesentlich verschönert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
