<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>397924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland entwickelt hier in jüngster Zeit eine rührige Agitation. Nachdem einige Vorbesprechungen und eine kleinere Versammlung voraufgegangen waren, fand am Sonntagabend in der Restauration Panhorst eine von über 200 Männern besuchte Versammlung statt. Der Kirchenchor unter Leitung der Hrn. Lehrers Wilferth erfreute die Versammlung durch die beiden Lieder: Morgenlied von Todt und Oh Leid von Drobisch. Dann begrüßte der Vorsitzende, Hr. Pfarrer Zaunbrecher, die stattliche Versammlung. Es müsse heute Ehrenpflicht eines jeden katholischen Mannes sein, Mitglied des Volksvereins zu sein. Hr. Tzenhof, Vorsteher der Zentralsterbekasse Leo, legte die Wohltat einer gut eingerichteten und geleiteten Sterbekasse dar, gab in gedrängter Kürze einen Ueberblick über die Entstehung der Sterbekassen, stellte dem ungerechten und unsicheren Umlageverfahren das auf versicherungstechnischer Grundlage aufgebaute Verfahren gegenüber und verbreitete sich dann über die wichtigsten Bestimmungen der Leokasse, deren Einführung in allen katholischen Vereinen dringend befütwortend und den Beitritt jedem katholischen Manne eindringlichst empfehlend. Die Herren Böth und Heinrichs übernahmen die Webearbeit für die Kasse. Der Vorsitzende richtete auch seinerseits einen warmen Appell zum Eintritt in die Leokasse an die Versammelten. Der Volksverein sei in Zeit von zwei Monaten von 51 auf 184 Mitglieder gestiegen; das gebe Hoffnung, daß nach etwa einem Jahre fast 100 Proz. der Pfarreingesessenen dem Verein angehören werden. In seiner Ueberleitung zum folgenden Thema, die Presse, machte er sehr beachtenswerte Mitteilungen. Hr. Dr. Sonnenschein (.-Gladbach) hatte sich die Aufgabe gestellt, ein Bild zu geben von der Stellung, die wir als Katholiken zur Presse einnehmen müssen. Er legte sich drei Fragen zur Beantwortung vor: 1. Was müssen wir#ou der katholischen Presse erwarten, wenn wir sie lesen, sie als unser Leibblatt betrachten sollen? 2. Was für Einwände werden gegen die katholische Presse gemacht? 3. Wie stehen die Dinge jetzt im katholischen Deutschland?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
