<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Köln-Lindenthaler Männerchor(Dirig. Herr Harry Haus) beschlossß in seiner letzten Generalversammlung unter anderm die Anschaffung eines würdigen Vereinsbanners, und die Weihe desselben nächsten Herbst festlich zu begehen. Der Verein zählt heute 70 inaktive und 40 aktive Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Unfälle. In einem Walzwerkbetriebes wurde ein Vorwalzer von einem schief aus der Walze kommenden Eisenstab gegen den rechten Unterschenkel getroffen. Er erlitt an diesem eine erhebliche Schnittwunde und mußte Aufnahme im Hospital suchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurde ins Hospital ein Mann ausgenommen, der sich in einer Gießerei beim Gießen eines Forinkastens durch abspritzendes Eisen im Rücken umfangreiche Brandwunden zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Quartett-Verein ist auch in diesem Jahre wieder seinem alten Brauche gefolgt, durch Veranstaltung eines Konzertes die Not lindern zu helfen, mit der manche Eltern zu kämpfen haben bei der Ausstattung ihrer zum ersten Male zum Tische des Herrn zu führenden Kinder. Der große Saal des Leobaues war am Sonntagabend überfüllt. Das Chorprogramm zeigte, daß das einfache Volslied wie der Kunstgesang in gleicher Weise gepflegt werden. Die Volkslieder Abendsändchen von Schiebold und Verlorene Lieb von Langer wurden in schlichter Natürlichkeit vorgetragen und in den beiden dramatischen, schwierigen Chören Hochempor von Curti und Thalatta von E. Heuser konnte man feststellen, daß der Verein vermöge seiner ausgezeichneten Schulung durch seinen tüchtigen Dirigenten Herrn H. Putz und seines prachtvollen Stimm-Materials hohen künstlerischen Anforderungen zu entsprechen im Stande ist. Herr Paul Schmidt, Schüler des Konservatoriums, brachte mit verglüpfender Technik die Cis-Moll Nocturne von Chopin sowie Menuett und Perpetuum mobile aus der -dur Sonate von C. M. von Weber zu Gehör. Herr Julius von Scheidt vom Opernhaus überraschte uns besonders durch den vollendeten Vortrag des Liebesliedes aus der Walküre von R. Wagner, das bekanntlich für Tenor(Siegmund) geschrieben ist. Die vielen hohen Töne machten ihm keine Schwierigkeiten, außeadem sang er eine Arie aus dem Maskenball von Verdi und zwei Lieder von Brahms. Die Klavierbegleitung besorgte Herr Gottfried puppert in bester Weise. Chor- und Solo-Vorträge sowie die Leistungen der Trenksschen Kapelle wurden mit stürömischem Beifall ausgenommen. Vor der Schlußnummer Landertennung von Grieg, richtete Herr Pfarrer Oefen herzliche Dankesworte an alle Mitwirkenden. Die Firma Rud. Ibach Sohn hatte ein tinschönen Flügel bereitwilligst zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein. In der am vergangenen Sonntag im Saale von H. Dickopf abgehaltenen Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland sprach Herr Bezirksvorsteher Schmitz (Ehrenfeld) zunächst über die Bedeutung des Volksvereins in unserer gegenwärtigen Zeit. Er ist der Verein aller Vereine, der die weitgehendste Beachtung und Unterstützung verdient, um seiner hehren Aufgabe gerecht werden zu können. Sodann ging Redner zu seinem eigentlichen Thema: Bischop von Ketteler, ver. In kurzen Zügen gab er ein Bild über das Leben und Wirken des großen Mainzer Bischofs, welcher mit Recht als der Vorkämpfer der katholisch-sozialen Bestrebungen bezeichnet wird. Es ist etwas leichtes, die Behauptungen der Sozialdemokraten zu widerlegen, daß sie allein diejenigen gewesen seien, welche die Bedeutung der sozialen Frage erkannt haben, da ja Bischof v. Ketteler schon 20 Jahre vor Gründung der sozialdemokratischen Partei seine berühmten Predigten darüber gehalten hat. Daß Freiherr von Ketteler nicht ein Mann der Reden sondern der Taten war, dafür sprechen die vielen Wohltätigkeitsanstalten, welche seiner Anregung bzw. Unterstützung ihre Entstehung verdanken. Sein ganzes Leben war dem Wolle der Mitmenschen gewidmet-- und in gänzlicher Armut schloß er seine Augen zum ewigen Schlaf. Mit ihm war ein Mann dahingegangen, dessen Errungenschaften auf sozialpolitischen Gebiete unveraänglich bleiben werden. Nach diesen, mit großem Beifall ausgenommenen Ausführungen nahm Hr. Ruffini(Köln) das Wort zu seinem Vortrage über die Presse. Ausgehend von der traurigen Tatsache, daß die Katholiken kaum den Wert ihrer Presse erkennen und ihr demzufolge auch nicht die gebürende Würdigung zukommen lassen, begründete er die Notwendigkeit der katholischen Presse zur Abwehr der verleumderischen und lügenhaften Angriffe von seiten unserer Gegner. Deshalb hinaus mit der schlechten Presse und hinein mit einer katholischen in das katholische Haus. Mit der Empfehlung der katholischen Lokalblätter Köuns fanden seine sehr beifällig aufgenommenen Worte ihren Abschlußß. Herr Pfarrer Heusch dankte den beiden Rednern für das Dargebotene und bat die Anwesenden um Beherzigung desselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutscher Schriftstellerverband. Dieser Tage fand hier die Jahresversammlung der Bundesgruppe Rheinprovinz-Westfalen des Deutschen Schriftstellerverbandes statt. Nach der Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten wurde der bisherige Landesobmann, Hr. Regierungsrat Dr. Hoesten(Bonn) zum Obmann, Hr. Rektor Wilh. Idel(Wermelskirchen) zum Schriftfuhrer, Hr. Postinspector Wiltz(Köln) zum Schatzmeister einstimmig gewählt. Als Geschätzstssitz wurde wie seither Bonn beibehalten. Dagegen soll die ordentliche Hauptversammlung in Köln stattfinden. Frau Hofrat Dr. Fastenrath wurde zum Ehrenmitgliede der Landesgruppe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
