<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>397910</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein Lindenthal bildete der Ostermontag den Abschlußß des Winterprogramms. Die Mitglieder des Vereins hatten sich mit ihren Frauen zahlreich eingefunden. Zu Beginn der Versammlung gab der Schriftführer, Herr Offermann, die übliche Uebersicht über die verschiedenen Veranstaltungen im Verein, dankte den Mitwirkenden für ihre Bereitwilligkeit und dem Präses für seine große Mühwaltung und schloß mit einem Hoch auf den Letzteren, in das die Versammelten begeistert einstimmten. Das Sommerprogramm wurde alsdann wie folgt festgesetzt. Am 3. Mai Generalversammlung, 28. Mai Besichtigung des Domes; zweiter Sonntag im Juni Versammlung; anfangs Juli Ausflug; August gemeinsame Teilnahme an der Katholitenversammlung zu Düsseldorf und am 1. Sonntag im Oktober zehntes Stiftungsfest. Nachdem der Präses, Hr. Kaplan Braun, mit warmen Worten auf die Mission aufmerksam gemacht, die vom 3. bis 9. Mai für Frauen, und vom 10. bis 16. Mai für Männer in der hiesigen Pfarrkirche abgehalten wird, ergriss er das Wort zu dem vierten und letzten apologetischen Vortrage über das Thema: Jesus Christus der Sohn Gottes bei seiner Auferstehung. Der Redner stützte seine vortrefflichen Ausführungen auf das größte Wunder Jesu Christi, aus den hauptsächlichsten Beweis der Gottheit Christi, auf die Auferstehung, die als das gründlegende Wunder des Christentums und seiner Existenz zu betrachten sei. Die bedeutendsten Wunder des Herrn, sowie die hervorragendsten Merkmale seiner Leyre und seines Leidens hervorhebend, die den unumstößlichsten Beweis der Gottheit Christi erbracht, begründete der Redner die Worte des Apostels Paulus: Ist Christus nicht auferstanden, dann ist unser Glaube eitel, und schloß nach einem begeisterten Appell an die Männer, den Glauben zu bekennen, mit den Worten des Apostels Paulus, welche er auf die Frage Christi: Und ihr, für wen haltet ihr mich, gesprochen: Du bist Christus, der Sohn des lebendigen Gottes! Lebhafter Beifall lohnte den Präses für seinen schönen und durchdachten Vortrag. Zum Schluß wurden die Versammelten zur allgemeinen Ueberraschung mit Öostereiern beschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Heite morgen gegen.30 Uhr wurde auf der Niehlerstraße ein Radfahrer, der in der Straßenbahnrille hängen blieb und zur Erde stürzte, von dem nachfolgenden Straßenbahnwagen mit dem Räumer erfaßt und erheblich verletzt. Der Verungluückte wurde in das Vincenzkrankenhaus nach Nippes geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. Gestern abend entstand auf der Riehlerstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zoologischen Garten) unter mehreren Männern eine Schlägerei, in deren Verlauf zwei der Streitenden mißhandelt wurden und Verletzungen im Gesicht davontrugen. Durch den Vorfall wurde auf der Riehlerstraße ein Menſchenauflauf hervorgerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
