<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>397944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das kathol. Deutschland(Ortsverein-Poll) hielt am Sonntagabend im Paffendorfschen Saale eine sehr gut besuchte Versammlung ab, deren erster Teil der besonderen Ehrung des verstorbenen Herrn Pfarrers und Definitors Krückel durch den hiesigen Volksverein gewidmet war. Der Geschäftsührer des letzteren, Hr. Hakenberg, eröffnete die Versammlung und schilderte dann in längeren zu Herzen gehenden Ausführungen die großen und herrlichen Verdienste, die sich unser Pfarrer in seiner 40jährigen Tätigkeit als Hirte unserer Gemeinde und um das Heil der ihm anvertrauten Seelen erworben hat. Er wies hin auf die vielen von ihm geründeten Vereine, welche alle eine so segensreiche Tätigkeit entfalteten, hob seine eifrigen Bemühungen um die Ausschlückung und Ausstattung unserer Pfarrkirche hervor, erinnerte daran, wie er seinen Pfarrangehörigen allezeit ein treuer Freund und liebevoller Berater gewesen sei und pries seine untermüdliche und rastlose Füsorge für die Armen, deren er noch in seinen letzten Bestimmungen besonders gedacht habe. Das Andenken des teuren Verstorbenen wollen wir stets hoch in Ehren halten, und seine Lehren, die er uns gegeben hat, wollen wir nie vergessen uno nach seinen Worten unsere Zukunft einrichten. Das ist der beste Dank, den wir unserem heimgegangenen Pfarrer darbringen können. Die Versammlung erhebt sich zu Ehren des Verstorbenen von den Sitzen. Der Neffe des Verstorbenen, Hr. Kaplan Krückel von St. Agnes in Köln, sprach hierauf im Namen der Verwandten allen, die beim Tode und beim Begräbnis seines Onkels mitgewirkt und ihre Teilnahme bezeigt hatten, herzlichen Tank aus, insbesondere dem Kirchenvorstand und der Gemeindevertretung, dem Küster, dem Kirchenchor, den Vereinen usw., und forderte dann zu unbedingtem Festhalten und unerschoütterlichem Glauben an Christus auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verband Deutscher Dahier- und Schreibwarenhändler,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>c. V.(Ortsgruppe Köln). Der Vorsitzende berichtete über die bisherigen Arbeiten des Hauptvorstandes in der Angelegenheit der Festsetzung von Einheitspreisen. Es sollen durch Verhandlungen zwischen Fabrikanten und Detaillisten feste Preise für einzelne Artikel geschaffen werden, welche die ersteren den Waren aufzudrücken haben. Der Hauptzweck dieser Bestrebungen ist der, daß der Konkurrenzkampf, das fortährende Unterbieten, beseitigt wird. Im Anschlugß an den in der vorigen Sitzung gehaltenen Vortrag über den 8 Uhr-Ladenschluß, dessen Hauptinhalt in Nr. 17 des Papierändlers erschienen war. gelangt in Nr. 18 eine Entgegnung zum Abdruck, welche eine erneute Besprechung zur Folge hatte. Mit Freuden konnte festgestellt werden, daß eine Anzahl früherer Gegner des 8 Uhr-Ladenschlusses nach reiflicher Ueberlegung des Für und Wider sich nun auf die Seite der Förderer desselben gestellt haben und Schulter an Schulter für dessen Einführung mitämpfen wollen. Im weiteren Verlauf der Sitzung gelangten verschiedene Beschwerden zur Besprechung, welche bei dem jetzt begonnenen Schuljahr sich wieder gezeigt haben. So wurde u. a. darüber geklagt, daß einzelne Rektoren Sonderbestimmungen inbezug auf die von der Schullehörde bestimmten Hefte erlassen hätten. Der Schullehörde soll zwecks Remedurschaffung Anzeige erstattet werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus der Mitte der Versammlung wurde folgender Antrag gestellt und einstimmig angenommen:"Der Vorstand wird beauftragt, mit der städtischen Schuldeputation in Unterhandlung zu treten, dahin lautend, daß fernerhin stets ein Mitglied unseres Vereins zu allen Beratungen hinzugezogen würde." Im Publikum herrscht allgemein der Glaube, daß die Papierändler Sonntags morgens zwischen 7 und 9 Uhr verkaufen dürfen. Dieses ist jedoch nicht der Fall. Für die Papierbranche ist Sonntags nur die Zeit von 11 bis 2 Uhr freigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Heute feiern die Eheleute Joseph Eichmann, Goltsteinstraße 62 hier wohnend, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubilar zählt 78, die Jubelbraut 72 Jahre. Beide erfreuen sich einer in diesem Alter sehr seltenen Körper- und Geistesfrische. Sieben Kinder und zwölf Enkel können heute an der schönen Feier teilnehmen. Die Wiedereinsegnung des Jubelpaares fand heute morgen 8 1/2 Uhr in der Pfarrkirche durch Hrn. Pfarrer Maybaum statt, der eine ergreifende Ansprache hielt und gleichzeitig die vom Kaiser verliehene Ehejubiläums-Medaille überreichte. Die Feier selbst findet im engsten Familienkreise im Hause der Jubilare statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Mord wurde gestern abend gegen 1/2 8 Uhr in nbocklemünd verübt. Die beiden Gebrüder Hofzimmer aus Ossendorf gerieten mit dem Feldhüter Jos. Rothkraut aus Bockletünd in Wortwechsel und töteten ihn durch Revolperschüffe. Der Ackerer Klütsch aus Bockletünd, der dem Feldhüter zu hulfe kommen wollte, wurde verwundet. Die Kriminalpolizei nahm den Franz Hofzimmer fest, während der andere Bruder entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
