<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>397960</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Union-Theater(Hohestrße am Bismarckdenkmal). Unter den 15 Nummern des neuen Programms verdienen namentlich hervorgehoben zu werden: China, Reise in Chaco, Großfeuer in Odessa, der Schloßarzt, der verzauberte Würfel, die Mumie, eine Wurstgeschichte, der nützliche Bart und Kätzchenracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dellbruück,.Juni1908. Hier fiel vorgestern ein 7 Jahre alter Knabe in den Strunderbach und ertrank. Die Leiche des Knaben wurde am Abend noch geborgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Stadtwald-Hauptrestaurant werden von nun ab während des Sommerhalbjahres wieder jeden Donnerſtagabend große Vokal- und Instrumental-Konzerte stattfinden, bei denen jedesmal erste Kölner Gesangvereine abwechselnd mitwirken werden. Die vielen Freunde und Besucher der in den früheren Jahren abgehaltenen Konzerte werden sich gewiß mit Vergnügen dieser schönen Liederabend erinnern und sie auch in diesem Jahre regelmäßig besuchen wollen. Sie verschaffen sich hierdurch stets einige hübsche und genußreiche Stunden, da jeweils für ein ausgewähltes Programm gesorgt wird und die mitwirkenden Vereine vorzügliche Leistungen bieten werden. Das morgen, Donnerſtagabend 8 Uhr, stattfindende Konzert wird von der Kapelle des Inf.-Regts. Nr. 65 unter Leitung ihres Kapellmeisters, Hrn. Emil Nattermann, sowie unter Mitwirkung des Kölner Männerchor Concordia, Dirigent Hr. Musikdirektor August Thelen, ausgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Juni1903. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,79-.85, vom Bauch 0,68-.76, Kalbfleisch 0,81-0,94, Hammelfleisch.76-.95, Schweinefleisch.86-.94 (alles einschliesslich Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak 1,24-1,60, Speck, hies, geräuchert,.80-0,85, gesalzen,.80-0,85, Schinken, roh, 1,94.97, gekochten 2,00-2,04, Zervelatwurst 2,00-2,04, Rindernierentalg .42-.50 das Pfund. Hähne, alte,.60-.25, junge,.15-1,55, Hühner, alte, 1,50-2,35, junge,.25---1,40, Tauben, alte,.40, junge 0,50-.60 lebend das Stück. Gänse(dieseährige) 7,75-.50, Enten(dieseährige).80 .75, Hähne, alte, 1,60---2,25, junge 1,30--.80, Hühner, alte,.60-.80 Tauben, alte,.40, junge 0,50-.65 geschlachtet das Stück. Heringe, Salz, 0,05, Rollmops 0,07 das Stück, Sardellen.60, Sardinen.60 das Pfund, Brathering 0,10 das Stück, Molkereibutter 1,30-1,40, Kochbutter.15 .20, Landbutter.25-1,30 das Pfund. Landeier, trische,.75---2,00 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer 0,70-1,00, Tilsiter.85 .90, Edamer.80-0,90, Limburger 0,50-0,55 das Pfund, Mainzer.05. Camembert 0,40-.45 das Stück. Aepfel, ital. Ess-.25-.30, austral. Ess- 0,60---0,70, Kirschen, süsse, franz. 0,45-0,65, ital..50-.55, Erdbeeren, inl. 1,40, ausl..60-0,80, Stachelbeeren 0,20-0,25 das Pfund. Apfelsinen, Messina 0,07-0,08, Zitronen 0,04-0,06 das Stück. Kartoffeln, rote, 0,04-0,05, Nieren.07-0,08, weisse 0,04-0,05, Malta 0,08-.10. ital..12-0,13, Erbsen, grüne, hies. mit Schale 0,70 das Pfund, Kopfsalat, inl. 0,04-.08. holl. 0,04-0,08. Blumenkohl, ausl., 0,35--.45, Wirsing. kohl, inl. 0,12-0,16 das Stück, Spinat 0,08-0,12 das Pfund, Stielchen 0,03-0,04, Breitbauch O. 25-0,40, Moharüben, junge 0,20-.30 das Gebund, abgesehn..05 das Pfund, Petersilie.15-.20 die Portion, Sellerieknollen .25-.40, Meerrettich.20-.25 das Stück, Radieschen, inl. 0,04-.05. Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, ägypt. 0,09-0,11 das Pfund, Rhabarber.06-0,08 das Gebund, Spargel, Gemüse-.50--.55, Supper.30 das Pfund, Gurken, grosse, holl. 10,20--.25, holl. II.30 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
