<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>397925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der St. Anna-Kirchenbauverein hält am Mittwoch, den 6. Mai, abends 8 Uhr, im Lobau seine Hauptversammlung ab. In der Versammlung wird ein Bild über die gesamte Vereinstätigkeit gegeben und Mitteilung über die bisher erfolgten Anschaffungen für die innere Einrichtung der Kirche und den voraussichtlichen Termin der Einweihung gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfall. Gestern abend wurde auf dem Leipziger-Platz' ein harmlos des Weges kommendes junges Mädchen von einem Trupp junger Burschen und deren Begleiterinnen überfallen und schwer mißhandelt. Schirm und Hut wurden ihr entzwei geschlagen, ganz erhebliche Verletzungen am Kopfe und im Gesicht trug sie davon. Hinzukommende Passanten befreiten des Mädchen aus seiner mißlichen Lage, worauf die Uebeläter Reißaus nahmen. Sie sind aber erkannt. Die Sache wurde zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Radfahrer-Unfall. Zwei im schnellsten Tempo über die Riehlerstraße kommende Radfahrer rannten gestern nachmittag so heftig gegeneinander, daß beide in weitem Bogen aus dem Sattel auf das Pflaster flogen. Während einer mit bloßem Schrecken davon kam, zog sich der andere schwere Verletzungen im Gesicht, am Kopfe und einen Schulterbruch zu. Die beiden Fahreäder wurden betrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph(Schildergasse 72/74) bringt in der Zeit vom 30. April bis inkl. 6. Mai folgende Bilder: Die dramatische Handlung Ehrlich währt am längsten, ferner die Naturaufnahmen Ein wundervolles Wogenſpiel, Die Tomatenindustrie und Springbrunnen Fontaine in Rom, endlich Billiges Schuhzeug, Im Banne der Laune, Eile mit Weile und Sportliche Leistungen in Australien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
