<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>397953</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern scheute zwischen Deutz und Poll das Pferd eines Milchfuhrwerks und ging durch. Der Besitzer des Fuhrwerks stürzte hierbei vom Bock und zog sich eine Kontusion der linken Schulter und einen Handbuch zu. Einem Arbeiter gelang es das Tier wieder zum Stehen zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu der Feldhüter-Angelegenheit schreibt man uns berichtigend: Die beiden Gebr. Hofzimmer sind nicht aus Bocklemünd, sondern aus Ossendorf: auch die Person. die mit einem der Geven Nah und Fern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein. Der hiesige Geschäftsührerbezirk des Volksvereins für das katholische Deutschland hat hier sogenannte "Volksvereins-Kurse" eingerichtet, zu denen von Seiten der Zentrale die Redner für die einzelnen Abende entsandt werden. Der erste dieser Abende fand am Donnerstag, den 21. ds. im Lobau statt; er hatte sich eines guten Besuches von Seiten der Vertrauensänner zu erfreuen. Herr Dr. Höveler hatte sich als erstes Thema"das preußische Landtagswahlrecht" zum Vortrage ausersehen. Er unterzog das preußische Wahlrecht einer eingehenden Kritik, indem er einen Vergleich zog zwischen den Wahlrechten der einzelnen Bundesstaaten. Er kam zu dem Schluß, daß Preußen gerade in Bezug auf das Wahlrecht am schlechtesten von allen Bundesstaaten gestellt sei und daß auch in absehbarer Zeit wohl kaum Aussicht vorhanden sei, Verbesserungen zu erzielen. Eingehend behandelte Redner die Stellung der Zentrumspartei zu dem Wahlrechte und er wies schlagend nach, daß das Zentrum schon seit langen Jahren allerdings ohne Erfolg eine Reform des Wahlrechtes zum preußischen Landtage angestrebt habe. Die anschrießende Diskussion brachte noch manche neue Momente zum Ausdrucke. Namentlich hat die Versammlung wesentlich dazu beigetragen, in den Reihen der Anhänger der Zentrumspartei Aufklaärung für die bevorstehenden Landtagswahlen zu bringen. Die Versammlung beschlossß sodann, am Sonntag den 31. Mai eine allgemeine Flugblatt-Verteilung vorzunehmen, an der sich die anwesenden Herren alle beteiligen werden. Um diese neue Einrichtung der Volksvereins-Kurse auch den weitesten Kreisen unseres Vororts zugängig zu machen, faßte man den Beschlußß, sie auf möglichst breiter Grundlage zu gestalten und es sollen dementsprechend allen katholischen Vereinen für den folgenden Abend, der am Donnerstag, den 24. Juni stattfindet, Einladungen zugehen. Das Thema für diesen Abend wird lauten:"Wesen und Programm des religioösen Liberalismus". Das Material wird den Teilnehmern des Kurses zugestellt werden, so daß hierdurch für die Diskussion der breiteste Boden geschaffen werden soll. Wir können die Einrichtung mit Freuden begrüßen und geben der Hoffnung Raum, daß sie bei allen katholischen Mitürgern unseres Vorortes Anklang finden möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unser Kirchenbau-Verein feierte am Sonntag im Saale des Herrn Wolfsarten sein Stiftungsfest. Die Fülle und die Gediegenheit des Gebotenen befriedigte die Teilnehmer in vollem Maße. Der Vorsitzende, Herr Engels aus Höningen, skizzierte in seiner Eröffnungsansprache, die in Papst- und Kaiserhoch ausklang, kurz die Aufgaben des Kirchenbauverein, dabei betonend, daß der Verein sich fürderhin den Fortbau des Kirchthurmes als besondere Aufgabe gesetzt habe. Hr. Pfarrer Lob je die Fet** Folgenschwere Explosion. In dem Kolonialwaarengeschäfte von Hülsen Nachfolger in Bischofswerder entstand aus Unvorsichtigkeit eines Kunden eine Pulverexplosion, durch die sechs Personen verungluückten. Ein Lehrling blieb sofort tot, die übrigen fünf Personen sind lebensgefaährlich verletzt nach dem Krankenhause gebracht worden. Eine Person flog mit Teilen des Ladentisches durch das Schaufenster 20 Meter weit auf den Markt. Das Geschäthaus brannte total nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Reichspost im Tierschutz. Der Berliner Tierschutzverein hatte sich mit einer Eingabe wegen des Mangels an Hinterzeug beim Geschirr an die Oberpostdirektion Berlin gewendet. Darauf ist der Bescheid ergangen, daß in Aussicht genommen sei, die Pferdegeschirre auch bei den zweispännig gefahrenen Postwagen nach und nach mit Hintergeschirr zu versehen. Das Verlangen nach Hintergeschirr ist eine alte Forderung der Pferdefreunde, weil die Tiere beim Rückärtsdruängen es ungemein schwer haben, die Wagen fortzubewegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hauseinſturz. Eckfeld(Baden), 25.Mai1908. Ein schweres Englück ereignete sich gestern. Ein Maurermeister hob nach Rickgauerscher Methode ein Haus, wobei aber, wie man hört, das exakte Zusammenarbeiten außer acht gelassen wurde. Durch ungleichäßiges Anziehen der Winden kam das Haus in eine schiefe Lage, brach in sich zusammen und begrub die Bedienenden unter seinen Trümmern. Vier Mann wurden getötet und sieben schwer verletzt. Der Maurermeister wurde verhaftet. ** Straßenbahnunfall. London, 26.Mail908. Wie einem  hiesigen Blatt aus New York gemeldet wird, geriet in Philadelphia gestern Nacht ein Straßenbahnwagen ins Rollen, fuhr einen steilen Avang hinunter und mit voller Wucht auf fünf andere Straßenbahnwagen auf, die mit Passagieren dicht besetzt waren. Viele Insassen wurden auf die Straße geschleudert, manche Passagiere wurden unter den Trümmern begraben und schwer verletzt hervorgezogen. Vier Personen blieben tot, 70 wurden schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
