<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>397909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenausbau und Straßenbahnverbindung betr. hat der Katholische Bügerverein in Ehrenfeld eine Eingabe an den Herrn Oberbürgermeister gerichtet. Die Durchührung der Barthelstraße sei, nachdem der süwestliche Teil Ehrenfels in seiner Entwickelung soweit fortgeschritten sei, eine Notwendigkeit, doch stehe einer direkten Durchührung der Garten des Klosters vom armen Kinde Jesu hindernd entgegen. Eine Durchschneidung des Gartens, der für die gedeihliche Entwickelung der mit dem Kloster verbundenen höheren Töchterschule notwendig sei, wurde eine schwere Schädigung beider bedeuten, was nicht im Interesse der Aehrenfelder Bürgerschaft liege. Der Bügerverein schlägt deshalb vor, die Straße nordlich vom Kloster neben der Klosterkirche senkrecht zur Geißelytraße durchzufuühren. Zu diesem Zwecke würde nur ein einziges Haus anzukaufen sein. Sodann wünsche die Aehrenfelder Bürgerschaft schon lange eine zweckmaäßige Verbindung zwischen Ehrenfeld und Lindenthal. Der geeignete Weg hierür wird in der Verlängerung der Rotehausstraße nach der Jägestraße erblickt. Dadurch würde das an öffentlichen Anlagen arme Ehrenfeld eine bequeme Verbindung mit dem Stadtwald erhalten. Ferner wird ein Ausbau der Simrockstraße, zwischen Stamm- und Subbelratherstraße, ersucht. Diese Straße sei nur zur Hälfte mit alten Steinen gepflastert. Der andere Teil des Fahrdammes sei zur Aufstellung von Fleischlagen und als Lagerplatz von Müll benutzt. Hierdurch wurden die Eigentümer infolge Leerstehens der Wohnungen usw. schwer geschädigt. Für die neuerrichteten Häuser seien schon vor drei Jahren die Straßenbaukosten gezahlt und bereits im Jahre 1906 ein neuer Höhenlagerplan festgesetzt worden; weiteres sei aber bis jetzt nicht geschehen. Zum Schluß bezeichnet die Eingabe eine Straßenbahverbindung zwischen den Vororten Nippes, Ehrenfeld und Lindenthal für die notwendige wirtschaftliche Entwickelung von ganz besonderer Wichtigkeit, desgleichen eine Straßenvahnverbindung über den Simarplatz nach Bickendorf und Ossendorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
