<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>397955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Heute feiern die Eheleute Alexander Weinberger und Margarethe geborene Reiff, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Die Eheleute wohnen Gutenbergstraße 10, und erfreuen sich Beide noch großer geistiger und körperlichen Frische. Zwei Söhne und drei Töchter, sowie sechs Enkelkinder nehmen an der heutigen Feier teil. Die Nachbarschaft hat zu Ehren der allgemein beliebten alten Leutchen reichen Guirlanden und Flaggenschmuck angelegt. Am gestrigen Vorabende fand vor dem Hause eine Serenade des Aehrenfelder Männerchor mit Illumination statt. Die Wiedereinsegnung des Jubelpaares fand in der evangelischen Kirche in der Rotehausstraße, durch Herrn Pfarrer Pellmann stalt, der auch die vom Kaiser übewiesene Ehejubiläums-Medaille</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versammlung. Am Sonntag den 31. Mai abends 8 1/2 Uhr, findet im Saale des Wirtes Hru. Zimmermann eine Zentrumsversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. In der Münstereifelstraße wurde ein Kutscher von seinem Bäckerfuhrwerk überfahren und so erheblich an beiden Beinen verletzt, daß er ins Augustahospitai gebracht werden wihte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohltätigkeits-Konzert. Die Kölner Singakademie gibt am Sonntagabend im Elisensaale des Hrn. Breuer in Sülz ihr zweites Konzert zum Besten der inneren Einrichtung der neuen St. Nikolauskirche. Als Solisten sind gewonnen Frl. Else Jülich (Sopran) vom Dortmunder Stadttheater, Hr. Konzertsänger C. Bocheneck(Tenor) und Hr. C. Zottig(Deklamation).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>kann-Tennis-Turnier in Köln. Der Lawn-Tennis. Turnier-Klub Köln veranstaltet in diesem Jahre sein III. Internationale Lawn-Tennis-Turnier auf den städtischen Plätzen im Stadtwald. Die Spiele beginnen am Sonntag, den 31. Mai nachmittags 4 Uhr, und an den folgenden Tagen morgens 9 Uhr und nachmittags 4 Uhr. Eine Reihe der ersten Spieler und Spielerinnen Deutschlands sowie des Auslandes haben ihre Beteiligung zugesagt. Unter anderen meldeten ihre Beteiligung an, der beste deutsche Spieler, Herr Otto Froitzheim(Straßburg) und Frl. Bergmann(Frankfurt).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
