<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>397928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein größeres Schadenfeuer entstand gestern vormittag gegen 11.30 Uhr auf dem Anwesen eines in Köln-Mengenich wohnenden Landwirtes. Das Feuer brach in der mit Heu und Stroh gefüllten Scheune aus und verbreitete sich alsbald über die Stallung. Nachdem die Kölner Berufsfeuerwehr sofort mit der Automobildampfspritze und die Wache der Aehrenfelder Berufsfeuerwehr auf der Brandtätte erschienen waren, brannte die Scheune und die Stallung, welche beide bei Ankunft der Wehr in lichterlohen Flammen standen, vollständig nieder. Auch der Dachstuhl des Wohnhauses wurde durch das Feuer beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jugendliche Diebe. Einem Kohlenändler von hier wurde von seinem an der Mülheimerstraße belegenen Lagerplatz eine große Anzahl neuer Kohlensacke gestohlen. Als Täter wurden mehrere Schulknaben ermittelt, die bereits einen Teil der Säcke verkauft hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Anna-Kirchenbauverein hielt am Mittwoch im Lobau unter dem Vorsitze des Herrn Rektors Rademacher seine dieseährige Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende gab einen kurzen Ueberblick über die Tätigkeit des Vereins. Es war im März 1904, als auf Anregung des Herrn Pastors Oefen der Bauverein in einer begeisterten Versammlung ins Leben gerufen wurde. Wohl habe man damals nicht gedacht, daß in verhältnisäßig kurzer Zeit ein so schönes Werk geschaffen werden könnte, wie die Kirche auf dem Ottoplatz darstellt, namentlich nicht, wenn man an die vielen Schwierigkeiten denkt, die alle zu überwinden waren. Nur noch einige Monate(voraussichtlich soll die Einweihung September erfolgen) trennen uns von der Zeit, wo das weithin schallende Geläute der St. Annakirche die Gläubigen zum Gottesdienste ruft. Der Vorsitzende dankte allen, die sich um den Neubau verdient gemacht haben, besonders dem Kirchenvorstand unter dem Vorsitze des Herrn Pfarrers Oefen und Hrn. Baumeister Nöcker. Die Hauptaufgabe des Bauvereine ist bekanntlich, einerseits Geld anzusammeln, anderseits die angesammelten Gelder für den richtigen Zweck zu verwenden. In sechs im Laufe des Jahres abgehaltenen Vorstandssitzungen sind ernste und wichtige Fragen zur Entscheidung gekommen. So werden die Mehrkosten für den Aufbau auf der Vierung, der bei dem Plane nicht vorgesehen war, vom Vorstande bewilligt. Ein Entwurf zur Kommunionbank, die nach dem Wunsche der Stifterin in Marmor ausgeführt werden soll, wurde genehmigt. Die marmorne Kommunionbank bedingte dann eine Aenderung in der Treppenanlage, die zum Chore führt. Dieselbe war in Schiefer vorgesehen; der Vorstand bewilligte die Mittel zur Ausführung der Stufen in weißem Marmor. Besonders wichtig waren die Verhandlungen über die Bänke, die nach einem Entwurfe des Baumeisters von der Firma Düren und Witthoff, hier, angefertigt werden. 36 in Eichenholz geschnitzte Bänke und zwei Belchtstühle werden bis zur Fertigstellung der Kirche geliefert, wovon je einer vorher im Gewerbemuseum zur Ausstellung gelangen wird. Der Vorsitzende schloß seine Ausführungen mit dem Wunsche, daß das Fest der Einweihung sich in derselben schönen Weise gestalten wird, wie vor kurzer Zeit das Fest der feierlichen Grundsteinlegung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Orchester-Verein hat sich hier gebildet, der die Pflege vorwiegend klassischer Musik bezweckt und bereits 40 Mitglieder zählt. Der Verein will sich bei feierlichen Anlässen und zu wohltätigen Zwecken in uneigennuütziger Weise in den Dienst der guten Sache stellen. Leiter des Vereins ist Herr C. Garten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die langeährige Oberin des St. Annaklosters in Lindenthal, Schwester Cäcilia, welche am Montag gestorben ist, wurde am Donnerstagmorgen um 11 Uhr nach dem Friedhof Gelaten beerdigt. Die Teilnahme der Bürgerschaft an der Beerdigung sowohl als an den vorhergehenden feierlichen Exequien in der hiesigen Pfarrkirche war recht zahlreich, und legte Zeugnis ab von der Beliebtheit und dem segensreichen Wirken der ehrwürdigen Oberin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
