<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Ostermontag, vormittags 11 Uhr, fand im Saale des Herrn Schumacher zu Köln-Mügersdorf eine Zentrumsversammlung statt, die sehr zahlreich besucht war. Herr Koppmann aus Köln-Bayenthal führte in einer wohldurchdachten und eindrucksvollen Rede aus, welche Bedeutung die bevorstehenden Landtagswahlen haben, wie die innerpolitische Lage ist und welche Stellung das Zentrum gegenüber den gegenwärtigen politischen Fragen und den anderen politischen Parteien einnimmt. Unter dem lebhaften Beifall der Versammlung schilderte er die Verdienste des Zentrums und wies nach, wie notwendig es für jeden einzelnen sei, bei den nächsten Landtagswahlen Zentrum zu wählen. Der Leiter der Versammlung, Herr Kann, bekämpfte die Wahlmüdigkeit und Lässigkeit, die manchen aus der Reihe des Zentrums zu befallen drohe. Er warnte vor der Vertrauensseligkeit und vor den Friedensönen, die hier und da laut würden. Nur im Zentrum fänden alle Stände ihre rechte Vertretung, nur hier wäre es möglich, an den ererbten Grundsätzen festzuhalten und sich vor persönlichen Kleinlichkeiten und vor rein materiellem Eigennutz, der sich im politischen Leben oft bemerkbar macht, zu wahren. Das Eintreten für die Politik des Zentrums bedeute das Eintreten für hohe allgemeineültige Grundsätze und für das Wohl des einzelnen und des Vaterlandes. Mit einem Hoch auf das Zentrum wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Küfer, welcher in der Gartenstraße gebettelt und sich in einer leerstehende Wohnung eingeschlossen hatte. Ferner kam ein Invalide aus Köln in Haft, der aus dem Küchenschrank einer in der Rolshoverstraße belegenen Wohnung ein größeres Stück Kalbsbraten entwendet hatte. Bei der Vorführung beschimpfte er den Beamten und leistete ihm heftigen Widerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erdiölese Köln. Ernannt: Rektor- H. Schmitz an d Unterabteilung d. Josephinum in Münstereifel z. Präses d. Knaben konvikte in Rheinbach; Pfarrer u. Definitor n Joh. Jak. Büschens in Neuland z. Dechanten d. Dekanates St. Vith; n J. Jansen, Neopresbyter a. Seffeln, z. Vikar in Wissen, Dek. Erpel,# R. Stolz, Vik. in Wissen, Dek. Erpel, zu Deservito d. Vikarie S. Crucis das., s L. Keuken, Vik. in Rheindorf, z. Pfarrverw. in Disternich, Dek. Nideggen,- J. Brauers, Neopresb. aus Aachen, z. Hauskaplan in Call, Dek. Steinfeld, A. Classen, Neopresb. aus Coffern, Pfarre Limbach, z. Kaplan an St. Marien in Eschweiler,- K. Hofmann, Neopresb. aus Werden, z. 2. Kaplan an St. Paul in Düsseldorf, J. H. Nelles, Kaplan in Kray, z. Vik. in Allrath, Dek. Grevenbroich,- A. Störmann, Kaplan in Bonn-Kessenich, z. Rektor am Ursulinenkloster in Brühl, F. J. Reiner, Kaplan an St. Peter in Köln, z. 3. Kaplan an St. Dreifaltigkeit in Düsseldorf,- J. G. Drießen, Neopresb. aus Schalbruch, Pf. Haver, z. Vikar in Weiden Dek. Eschweiler, A. v. Itter, Neopresb. aus Solingen, z 3. Kaplan an St. Marien in Oberhausen, Dek. Werden,- Jos. Orth, Vikar in Weiden, z. Rektor d. höh. Töchterschule d. Schulschwestern in Elberfeld, W. Wages, Assistent am Konvikt in Münstereifel, z Rektor d. Unterabtheil. daselbst, a W. Lücking, Vik. in Kapellen, z. Rektor in Elmhausen, Pf. Wissen, Dek. Erpel,- J. Contzen, Neopresb aus Kettenis, z. Vik. in Mülheim-Ruhr-Saarn, Dek. Werden,- L Havenith, Hauskaplan in Reusrath, z. Vik. in Elmpt, Dek. Erkelenz, n J. H. G. Pelzer, Pfarrverw. d. neu erricht. Pfarrei Schönebeck, Dek. Werden, z. Pfr. daselbst, R. Ritzefeld, geistl. Lehrer an d. höh. Schule in Neunkirchen, z. Hauskaplan d. Pars. in Reusrath, Dek. Solingen,- W. Ströter, Neopresb. aus Werden, z. 2. Kaplan an St. Elisabeth in Aachen,- Chr. A. van der Broek, Pfr. in Kipsdorf, z. Pfarrer in Hichem-Stammeln, Dek. Düren, A. M Leurs, Rektor d. höh. Schule in Lindlar, z. Pfr. in Obererüchten Dek. Erkelenz,- K. W. Peters, Pfr. in Weywertz, z. Pfr. in Schleiden, Dek. Gemünd,- P. F. W. Riechers, Pfr. in Gressenich, z. Pfr. in Frenz, Dek. Derichsweiler,- W. Knor, Vik. in Wissen, z. Vik. in Großkönigsdorf, Dek. Löwenich,- F. Litterscheid, Neopresb. au Köln, z. geistl. Lehrer an d. höh. Schule in Mangelt, Dek. Geilen kirchen. F. Schäfer, geistl. Lehrer an d. höh. Schule in Heinsberg, z. 3. Kaplan an St. Rochus in Düsseldorf, a B. Schneider, Vik. in Großkönigsdorf, z. 1. Vikar in Bonn-Kessenich, Dek. Bonn,- F. Bartholome, Rektor in Rollesbroich, z. 2. Kaplan an Herz Jesu in Altenessen, Dek. Essen II,- J. Rother, Neopresb. aus Köln-Bayrenthäl, z. 3. Kaplan an Herz Jesu in Elberfeld,- A. v. Contzen, Vik. in Heerdt, z. Deservito d. 1. Kaplanei an St. Laurentius in Elberfeld,- P. Gau, Neopresb. aus Paffendorf, z. Deservito d. Vikarie in Düssel, Dek. Elberfeld,- P. M. Hansen, Rektor d. höh. Schule in Hünshoven, z. Pfr. in Lessenich, Dek. Euskirchen, u F. K. Heppekausen, Kaplan an Herz Jesu in Köln, z. Pfr. in Seelſcheid, Dek. Uckerath, F. J. Klein, Vik. in Bieberen, z. Vik. in Heerdt, Dek. Neuß, K. J. H. Peltzer, Pfr. in Belmicke, z. Pfr. in Bieberen, Tek. Heinsberg, L. Schleyer, Religionslehrer an d. Mittelschule II Köln, z. Pfr. in Lich, Dek. Jülich, u G. A. Woestenheinke, Kaplan in Köln-Bayenthal, z. 2. Kaplan an Herz Jesu in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
