<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>397936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bühnerdiebstahl. In der vorletzten Nacht wurden auf dem Lövenicherweg in Köln-Mügersdorf acht Hühner und ein Hahn gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung. Gestern vormittag wurde unser am 10. d. M. infolge einer Herzlähmung verstorbene Pfarrer und Definitor des Dekanates Köln II, Herr Alexander Krucken zur letzten Ruhe bestattet. Vormittags um 10 Uhr wurde der Sarg des Verstorbenen von der Pastorat von der Geistlichkeit, dem Chor und weißgekleideten Kindern, welche die Symbole des Priestertums trugen, in feierlicher Weise zur Kirche getragen, die einen würdigen Trauerschmuck zeigte. Hierauf begannen die feierlichen Exequien für den Verstorbenen, die Herr Pfarrer Bruders von Bickendorf zelebrierte. Während des Hochamtes hielt er eine ergreifende Ansprache auf den Verewigten, in welcher er das segensreiche Wirken in der Gemeinde Poll sowohl als Pfarrer, wie als Armenpfleger hervorhob und ihm einen tiefempfundenen Nachruf widmete. Herr Pfarrer Bruders schilderte den Verstorbenen als einen frommen Priester, der ein eifriger Seelsorger gewesen und stets für das Wohl seiner Pfarrangehörigen, sowie für die Ausschlückung der Pfarrkirche und insbesondere für die Armen besorgt gewesen sei. Während der Ansprache blieb fast kein Auge träkenleer. Der Kirchenchor Cäcilia sang während der Exequien eine vierstimmige Trauermesse. Das Gotteshaus war während der Exequien überfüllt. Der Sarg wurde dann durch den ganzen Ort getragen. Im Trauerzuge kamen zuerst Schulkinder mit ihren Lehrperſonen, sodann folgten der Kriegerverein, der Turnverein, der Männer-Gesangverein Liederkranz, der Wanderklub, der Gesangverein Männer- chor, die St. Hubertus-Schützenbruderschaft, die St. Maternuskrankenkasse, der Kirchenchor Cäcilia, Kinder, Salinen und Symbole des Priestertums tragend, die Pfarrgeistlichkeit und etwa 60 Geistliche von nah und fern im Ornat und in Zivil, hierauf folgte der Sarg, welcher abwechselnd von den Deputationen der einzelnen Vereine getragen wurde, und die übrigen Leidtragenden. Außer den Verwandten des Verstorbenen bemerkten wir die Herren Beigeordneten Dr. Greven, Schulrat Dr. Heinrichs, Armenpfleger von Köln, sowie den Kirchenvorstand, die Gemeindevertretung von Poll, den katholichen Volksverein, den katholischen Arbeiterverein, den Jünglingsverein, den St. Josephsverein. Dem mit Kränzen dicht behangenen Leichenwagen folgten die übrigen Einwohner svon Poll und Leidtragende von nah und fern, die nach Poll gekommen waren, um dem teuren Verstorbenen das letzte Geleit zu geben. Am Grabe sangen Kinder einen vierstimmigen Chor und der Kirchenchor Cäcilia(Dirigent Herr Paffendorf) Beati morti von Mendelssohn und In Paradisum von Wildberger. Der ganze Ort hatte Trauer geflaggt. Sein Andenken wird ein gesegnetes sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernennung eines neuen Domkapitulars. Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
