<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>397912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Annakirche. Die Arbeiten an der St. Annakirche auf dem Ottoplatz sind im Laufe dieses Frühjahrs so rüstig vorangeschritten, daß, nachdem zwischenzeitlich auch die Gewölbe fertig gestellt wurden, nunmehr mit der Ausführung des inneren Verputzen der Kirche begonnen werden soll. Nach dem Stande der Arbeiten ist daher die Fertigstellung der Kirche bis zum September d. I. sicher zu erwarten. Das Gesamtbild des Gotteshauses macht, obgleich der Turm noch nicht vollendet ist, aber doch schon sehr in die Lüfte steigt, einen imposanten wuchtigen Eindruck und bildet für Ehrenfeld eine Zierde ersten Ranges. Der Turm dürfte in etwa 14 Tagen vollendet sein und dann der Helm Die katholische Gesellschaft Erholung Lindenthal kann in diesem Jahre auf ihr zwanzigähriges Bestehen zurückblicken. Dieser Gedenktag in der Geschichte der Erholung wird durch einen Herrenabend verbunden mit Festessen begangen, und zwar am Mittwoch den 29. April im Vereinslokale, Kölner Hof, Dürenerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt. Der Gartenarbeiter Johann Adam, genannt Adolf Renger hat am 16. 0. Mts. seine Wohnung. Körnertraße 86, verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: geb. 24. 2. 40, Größe: klein, Gestalt: untersetzt, Haare: melirt, Bart: melierter Schnurrbart, Gesicht: frisch etwas eingefallen, Stirn: geneigt, Augen: hellbraun, Nase: etwas seitlich gebogen, Ohren und Mund: mittel, Zahne: lückenhaft, Kinne: spitz, Gung: etwas hinkend. Besondere Kennzeichen: linkes Bein etwas kurzer wie das rechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Martin Burg und Frau Margarete, geb. Grover, begehen am Samstag den 26. d. M. ihre goldene Hochzeit. Die Nachbarschaft rüstet sich, das Fest der beliebten alten Leutchen zu einer recht würdigen Feier zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
