<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>397947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>zu dem Mord des Feldhüters Rothkranz(nach den neuesten Ermittelungen würde es sich, allerdings nur um Totschlag handeln) wird jetzt noch berichtet: Vorgestern hat in Gelaten die gerichtliche Oeffnung der Leiche des Feldhüters stattgefunden. Wie dieselbe ergeben hat, ist der Feldhüter nicht erschossen worden; denn die Leiche wies keine Schußwunde auf Rothkranz ist vielmehr durch einen tiefen Messerstich, den man ihm in den rechten hinteren Oberschenkel beigebracht hatte, infolge innerer Verblutung gestorben. Die Zeugenvernehmung dauert noch fort und ist noch immer nicht abgeschlossen. Wie drei 16--17 Jahre alte Burschen bei ihrer Vernehmung aussagten, soll der noch immer flüchtige Leonhard Hofzimmer, der mit seinem verhafteten Bruder Franz mit einem Gemüsewagen sich im Walde befand, zu den Jungen gesagt haben, sie sollten machen, daß sie fortämen, da sie etwas vorhätten(vermutlich wollten sie wildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. Die Versammlung, die am Mittwochabend im Kölner Hof, Dürenerstraße, abgehalten wurde, hatte sich eines guten Besuches zu erfreuen. Der Vorsitzende, Herr Rechtsanwalt Dr. Hoesten, eröffnete die Versammlung, erstattete kurz Bericht über die bisherige Tätigkeit des Vereins und erteilte alsdann dem Redner des Abends, Herr Dr. Sonnenschein das Wort. Von dem Grundgedanken ausgehend, wie werden wir der wirtschaftlichen und religioösen Stellung der Katholiken gerecht, stellte Redner gegenüber den Vorwürfen der sog. Inferioriät der der Katholiken fest, daß der Kulturkampf mit seinen verheerenden Folgen verhinderte, daß die Katholiken in geistiger und wirtschaftlicher Beziehung schneller emporkamen. Die widrigen Verhältnisse seit den sechziger Jahren des vorigen Jahrhunders haben zu Ungunsten der Katholiken ihr Gewicht in die Wagschale geworfen. Wir hatten keine Zeit, uns um die Literatur zu kümmern, wir hatten kein einziges Buch von Bedeutung, wie in anderen Ländern, namentlich den romanischen, auf welches wir Katholiken uns stützen konnten. Der Kulturkampf nahm uns das Beste, unsere Kraft. Der schnelle wirtschaftliche Entwicklungsgang des Vaterlandes, die Industrialisierung der katholischen Provinzen und ihre Umälzung, die Entstehung riesiger Probleme, namentlich auch in der Seelsorge, hielten uns umklammert, während diese Tatsachen andere mit Gewalt in die Höhe trieb. Alle geistige Kraft mußte sich konzentrieren auf die Abwehr und die großen sozialen Probleme. Es kam eine Flut von Arbeiten; die Frauenfrage, die Genossenschaften, Arbeiterfrage, Landleute, Handwerker, Mittelstand usw., Fragen, die in ihren Erscheinungen weit verwickelter waren als in früheren Zeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
