<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>397934</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25. Gauturnfeſt. Zu dem in der letzten Samstagsausgabe unseres Blattes erlassenen Aufruf an die Nippeser Bürgerschaft erfahren wir ferner, daß außer dem Ehrenausschuß noch ein besonderer Ausschuß für die Ausschlückung der Straßen gebildet worden ist. Letzterer hat die Ausschlückung der Feststraßen mit Tannenerün usw. übernommen. Hierür werden die Anwohner freundlichst gebeten, einen ganz geringen Betrag zu den Kosten dieser Ausschlückung beizusteuern. Der veranstaltende Turn- und Fechtverein hofft zuversichtlich, daß jeder Anwohner das Seinige beiträgt und niemand sich ausschrießt, zumal die Ausschlückung erst nach der einige Tage später stattfindenden Fronleichnamsprozession entfernt wird. Ueberhaupt sind die Nippeser den fremden Turnerästen ein herzliches Willkommen schuldig. Die letzten Gauveranstaltungen in den Rheinsädtchen Godesberg und Honnef fanden unter begeisterter Anteilnahme der Bevölkerung statt, die auch nach Außen in dem Festschmuck der Straßen in Erscheinung trat. Daher darf auch bei uns die gastfreundliche Gesinnung gegen andere Festspädte nicht zurückstehen. Die Turner der 85 Bauvereine sollen von Nippes die angenehmsten und freundlichsten Einerücke empfangen. Das dieseährige Kaufest ist das 25. seit Bestehen des Sieg-Rhein-Gaues, also ein Jubelfest. Eingeleitet wird es durch einen Festabend im Tivolisaale am 13. Juni. Am folgenden Tage beginnen des morgens früh die Wetteämpfe(Sechskampf und Stafettenlauf). Nachmittags sammeln sich die Turner getrennt nach den 6 Bezirken auf den einzelnen Sammelstellen und marschieren geschlossen zum Wilhelmsplatz, von wo sich um 2 Uhr der Festzug, der zirka 6 Musikkorps enthält, zur Rennbahn in Bewegung setzt. Hier finden die allgemeinen Freiübungen, die Sondervorführungen usw. sowie zum Schluß die Kranzverteilung statt. Während der Vorführungen ist Militäkonzert. Nach der Rückkehr vom Festplatz beginnt im Tivolisaale der Turnerball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln- Bickendorfossendorf veranstaltete am Sonntag, dem Schutzfeste des hl. Joseph, eine St. Josephsfeier. Morgens war gemeinschaftliche Kommunion, an der sich über 200 Mitglieder beteiligten, und um 1/2 10 Uhr ein feierliches Hochamt. Abends fand sodann im Vereinslokale bei Hrn. Zimmermann eine größe Festversammlung statt, zu der die Mitglieder mit ihren Familienangehörigen in so großer Zahl erschienen waren, daß der Saal sich als zu klein erwies. Der Präses des Vereins, Herr Vikar Oberbach, begrüßte die Erschienenen in herzlichen Worten. Er teilte mit, daß der Arbeiterverein durch die eifrige Winterarbeit über 70 neue Mitglieder gewonnen hat und deren heute insgesamt 295 zählt. Alsdann wies er hin auf den Ernst unserer Zeit, in der zwei Weltanschauungen um den Sieg kämpften: die christliche und die religionslose. Ein mächtiges Hülfsmittel in diesem Kampfe ist uns die katholische Presse, der wir unsere vollste Unterstützung zuteil werden lassen müssen. Redner empfahl besonders den Bezug der Kölner katholischen Blätter. Unter Leitung seines tüchtigen Dirigenten, Hrn. Lehrers Schubert, trug der Gesangchor des Arbeitervereins Beethovens Die Himmel rühmen des Ewigen Ehre vor, worauf sich der Ehrenpräses des Arbeitervereins, Herr Pastor Bruders, erhob, um die Versammlung in überzeugenden und zu Herzen gehenden Worten auf die Segnungen, Fortschritte und Errungenschaften hinzuweisen, die uns das Christentum in nationaler, wirtschaftlicher und sozialer Beziehung gebracht hat. Er forderte die Anwesenden auf, allezeit treu festzuhalten am Christentum, an der katholischen Kirche und am Glauben. In dem nun folgenden Teil des Festabends wurden verschiedene gemeinschaftliche Lieder gesungen und von dem Kölner Solo-Quartett Fidelio mehrere Lieder, u. a. In einem kühlen Grunde. Wenn ich den Wanderer frage, Oft geht an einem schönen Frühlingstage, hübsch und exakt vorgetragen. Außeadem gelangten das Drama Martinez oder Die besiegte Rachbegierde und das Lustspiel Die Biskuits zur Aufführung. Zu den Pausen fand eine Verlosung zum Besten des Vereins statt. Die Gewinne bestanden u. a. in drei wertvollen und echten Kupferstichen von J. Kohlschein, einer großen Zahl nützlicher und belehrender Bücher usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
