<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>397916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnlokomotivführer Wilh. Rauchholz wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer entstand gestern abend im Hochparterre eines Hauses an der Mauenheimerstraße. Die Feuer weyr mußte kräftig eingreifen, doch gelang es ihr, den Brand auf das Hochparterre zu beschränken; immerhin entstand erheblicher Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die erste Kindercommunion mit ihrer kirchlichen Feier und dem Feste im Familienkreise ist jedes Jahr für die katholischen Gemeinden ein bedeutungsvolles Ereignis. Einen eigenartigen Reiz aber hat diese Feier, wenn sie zum erstenmal in einem entweder neu erstandenen oder kirchlich selbständig gewordenen Orte stattfinden. Das war am Weißen Sonntag in Köln-Braunsfeld der Fall. 25 Kinder zogen an dem Morgen, von den im Dreifaltigkeitskloster wohnenden Dominikanerinnen und den im Dorfe bestehenden Arbeiter- und Jünglingsvereinen begleitet, in feierlichem Zuge durch reichbeflaggten Straßen dem neuen Kirchlein zu. Ein überaus rührender Anblick für alle Bewohner. Wie der erste Blütenbaum im eigenen Garten, so entzuückte die weißgekleidete jugendliche Schar das Auge aller, die einen solchen Zug hier zum erstenmal an ihren Häusern vorüberwallen fahen. Und es wollte einem vorkommen, als wäre ein frischer Frühlingshauch über die ganze im Gotteshause versammelte Bewohnerschaft gezogen und habe ein wehmütiges Freud- und Glücksempfinden in dem Augenblick in allen Herzen geweckt, da in diesen ersten Erstkommunikanten die neie#unge Gemeinde zum erstenmal in die Kirche zog. Man muß die früheren kirchlich-religioösen Verhältnisse in diesem der Pfarrrch sern gelegenen Orte gekannt haben, um die Freude der Brau sie er über den Besitz eines eigenen Gotteshauses zu verstehen eiie Freude, die an diesem Tage ganz besonders lebhaft empf nde: wurde. Als wir nach der Feier zu der Kirche kainen, auch a noch bei der zweiten Messe alle Plätze wieder von Andächtigen besetzt fanden und der Eifer der Leute uns erbaute, da dachten wir aber auch an so manche Gegenden der Diaspora, in der die kirchlichen Zustände viel trauriger Art sind wie bei uns, und wollen darum mit diesen Zeilen noch einmal an alle guten Katholiken die Bitte richten: Vergessen eurer katholischen Mitchristen in der Diaspora nicht und unterstützet fleißig den Bonifaciusverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein schlimmer Kinderfreund. Gestern abend versuchte in der Siegburgerstrße ein italienischer Arbeiter ein dreizehn Jahre altes Mädchen in böser Absicht an sich zu locken. Das Vorhaben des Mannes wurde jedoch noch rechtzeitig bemerkt und er verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
