<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>397968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preisgekrönte Sänger. Den am Dienstagabend vom Gesangwettstreit in Kessenich zurückkehrenden preisgekrönten Sängern des Quartettvereins wurde ein begeisterter Empfang zuteil. In festlichem Zuge, an dem sich die sämtlichen hiesigen Vereine beteiligten, zogen die Preistäger in geschückten Wagen zum Vereinslokal. Der Verein errang in der ersten Landklasse den ersten Kassenpreis, den ersten Ehrenpreis und im höchsten Ohrensingen den Fürstenpreis der prinzlichen Herrschaften von Schaumburg-Lippe. Ansprachen hielten Hr. Kröll und Hr. Ortsvorsteher B den, welch' letzterer die Sänger im Namen der Gemeinde beglückünschte. Im Laufe des Abends gab der gefeierte Verein dann noch einige recht gute Proben seines Könnens ab, wofür ihm der Dank und Beifall der Zuhörer zuteil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte am Pfingstmontag seine Mitglieder und Freunde zu einem Familienabend eingeladen, und zahlreich waren die Geladenen erschienen, so daß der große Saal des Herrn Flohe dicht besetzt war. In seiner Begrüßungsansprache wies Hr. Rektor Wisiak darauf hin, daß auch der Volksverein seine Mitglieder einmal zusammenrufe, um in gemütlicher und familiärer Weise einen Abend zu verbringen. Dieser solle das Angenehme mit dem Nützlichen vereinen; es soll gesprochen werden über das Zeitungswesen, die Presse; habe doch gerade die letzte Wahl bewiesen, daß es in Vingst auf diesem Gebiete nicht gut bestellt sei. Der Aufgabe, über die Presse und Unterhaltungsliteraturszu sprechen, unterzog sich in einstündigem Vortrage Hr. J. Hermanns aus Deutz. Einleitend kurz ein Bild von der Entstehung des modernen Zeitungswesen und der Zeitschriften entwerfend, kam er auf die Entfaltung der politischen Tagespresse, die merkwürdigerweise nicht das gleiche Bild der Entwickelung biete, wie der Aufschwung der politischen Parteien, abgesehen in etwa von der Sozialdemokratie. Während beispielsweise der Liberalismus von Wahl zu Wahl zurückgehen, immer weniger Wähler an die Urne zu bringen vermöge, wiesen die liberalen und sogenannten farblosen Blätter, was aber wohl dasselbe sei, bedeutend mehr Abonnenten auf wie die Zentrumsorgan, trotzdem das Zentrum bei jeder Wahl eine Zunahme seiner Stimmenzahl feststellen könne. Das einfachste Rechenbeispiel lege dar, daß die liberalen und sich parteilos nennenden Tagesblaätter von denen geldlich unterstützt 9 Fahrraddiebstahl. In der Takustraße in Köln-Ossendorf wurde gestern abend einem Radfahrer sein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufhebung einer Sparkassen-Annahmestellen. Die Annahmestellen Ferdinandstraße 43(Schulgenäude) in Köln-Deutz ist aufgehoben. Die Zweigstelle VII in Köln-Deutz, Freiheitstraße 50, bewirkt Einlagen und Rückzahlungen wie die Hauptsparkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
