<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398082</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amerikanische Universitäts-Reisegesellschaft, Bureau of University Travel, aus 84 Personen bestehend, traf auf ihrer Rundfahrt durch Mittel-Europa gestern abend per Rheindampfer hier ein und fuhr heute nachmittag um.42 über Antwerpen--Harwich Der Männeraesanaverein Arion aus Brooklyn traf heute vormittag 10 1/2 Uhr von Bonn kommend mittels Sonderzuge der Rheinuferbahn hier ein. Zum Empfang hatten sich eingefunden der amerikanische Konsul Lesimple, der Präsident der Großen Kölner Karnevalsgesellschaft J. Zwingender sowie der Kleine Rat der Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schiffsunfall. Der Personendampfer"Frauenlob" mußte gestern abend bei seiner Ankunft in Köln wegen Achsenriß an der Maschine außer Dienst gestellt werden. Dem Maschinisten, der den Riß entdeckte, ist es zu danken, daß kein weiteres Englück an Maschine und Schiff passierte. Die Reparatur wird in 4 bis 5 Tagen fertiggestellt sein. Der Dampfer"Niederwald" hat seine regelmäßigen Fahrten nach seiner Reparatur auf dem Helling bei Gebr. Sachsenberg in Köln-Deutz wieder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wieder zwei Fahrraddiebstähle. Gestern vormittag wurde auf dem Deutschen Ring einem Bäckerlehrling während er die Kundschaft besuchte, das Fahrrad mit einem Brötchenkorb, der an dem Rad befestigt war, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein an ein Haus auf dem Quatermarkt hingestelltes Fahrrad wurde gleichfalls gestern gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Lindenthal wird das übliche Pfarrfest am Montag den 3. August, abends 8 1/2 Uhr, im Wilhelmssaale, Dürenerstraße, abgehalten. Der Katholische Bürgerverein hat weitgehende Vorbereitungen getroffen, den Mitgliedern und übrigen Pfarreingesessenen vergnügte Stunden zu bereiten. Näheres besagen die Anzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wiesdorf, 31 Juli1908. Das hier vor einiger Zeit auf dem Rhein untergegangene, mit Salpeter beladene Schiff ist dieser Tage gehoben worden. Das Schiff ist in der Mitte durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Worringen, 31.Juli1908. Heute nachmittag wurde hier im Rhein die Leiche eines etwa achtährigen unbekannten Knaben gelandet. Sie schien einige Tage im Wasser gelegen zu haben. In einer Tasche befand sich ein Gebetbuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Worringen, 30.Juli1908. Eine am 20. d. M. gelandete Leiche, welche auf dem hiesigen Friedhofe beerdigt war, wurde heute wieder ausgegraben und von einem Kriegsgerichtsrat und zwei Oberfeuerwerker aus Siegburg als die des Feuerwerkers Paul Eheleben rekognosziert. Eheleben war flüchtig und hat, da gegen ihn eine Untersuchung wegen Landesverrats eingeleitet werden sollte, sich das Leben genommen. Der Soldat war 27 Jahre alt und stand vor der Beförderung zum Oberfeuerwerker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Glesch(Kreis Bergheim), 31 Juli1908. Hier ist gestern ein elf Jahre alter Knabe beim Baden in der Erft ertrunken. Die Leiche wurde von Mitgliedern der freiwilligen Feuerwehr geborgen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>r Siegburg, 31.Juli1908. Von einem Laſtfuhrwerk überfahren und getötet wurde ein dreiähriges Kind in der Aulgasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf der sogenannten alten Lohmarer Chaussee stießen bei einer starken Krümmung zwei Automobile zusammen. Beide Fahrzeuge wurden stark beschädigt und die Insassen erlitten Quetschungen und Hautabschürungen."" om</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bonn, 31.Juli 1908.(Drahtber.) Der Brooklyner Männergesang-Verein Arion besichtigte heute vormittag das Geburtshaus Beethovens, den alten Friedhof und sonstige Sehenswuürdigkeiten der Stadt. Gegen 10 Uhr versammelten sich die Sänger vor dem Beethovendenkmal um Münsterplatz und sangen Die Himmel rühmen des Ewigen Ehre. Am Fuße des Denkmals wurde ein Lorbeerkranz niedergelegt. Ein Teil der amerikanischen Sänger fuhr im Laufe des Vormittags nach Godesberg, wo sie von dem Männergesang-Verein Cäcilia empfangen wurden, der die Führung übernahm. Es wurden die Godesberg und andere Sehenswuürdigkeiten besichtigt. Infolge des Regenwetters unternahmen am Nachmittage nur einige Gäste die Fahrt nach dem Drachenfels. Heute Abend findet in der Lese eine große Festversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Grefrath b. Bensberg, 30.Juli 1908. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag wurde in der Wohnung einer hiesigen Lehrerin, welche in der Schule wohnt, ein schwerer Einbruch verübt. Die Diebe stiegen durch ein Fenster ein und zwar auf der Leiter der freiwilligen Feuerwehr. Den Dieben fielen Geld und Schmucksachen von hohem Werte in die Finger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
