<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Vollversammlung der Handwerkskammer Köln findet Montag den 10. August 1908, nachmittags 3 Uhr, im großen Saale der Handwerkskammer, Köln, Machabäerst. 34, statt. Auf der Tagesordnung stehen folgende Punkte: Abänderung pp. von Prüsungsordnungen, Neuwahl eines Vorstandsmit gliedes, Rechnungstage pro 1907, Einkommens-Aufbesserung des Sekretärs und Kassenührers, Anschlugß der Kammer an die Rheinische Genossenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestand gestern hier der Rechtskandidat Walther v. Beckerath aus Krefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der für nächsten Sonntag angefündigte biologische Vortrag von Dr. Janson wegen Umänderungen im Museum erst nach den Ferien statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Besuch. Am Mittwochvormittag gegen 10 Uhr stattete der Regierungsräsident Dr. Steinmeister Kalk einen Besuch ab. Er wurde vom Bürgermeister Algermann empfangen und besichtigte unter dessen Führung mehrere hiesige industrielle Werke, weiter das Gymnasium, die Gnadenkapelle, das evangelische Krankenhaus und die Volksschule an der Bismarckstraße. Daran anschrießend fand beim Bürgermeister Algermann ein Essen statt, wozu erschienen waren der Vertreter des Landrats Regierungsassessor Poll, Dechant Köllen, der evangelische Pfarrer van den Bruck, der Bataillonskommandeur, Major v. Wahlen-Jügras als Vertreter des Infanterieregiments Nr. 53, mehrere Industrielle, Beigeordnete und Stadtverordnete von hier. Gegen 6 Uhr nachmittags begab sich der Regierungsräsident wieder nach Köln zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfug. Am Mittwoch nachmittag veranstaltete eine Anzahl liederlicher Frauenspersonen unter ohrenbetäubendem Gejohle einen öffentlichen Aufzug durch verschiedene Straßen der Stadt. Der Vorfall verursachte einen großen Menſchenauflauf. Die Heldinnen dürften sich demnach vor dem Strafrichter zu verantworten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In einem hiesigen Walzwerk stieß sich ein Holzarbeiter beim Verladen von Bandeisenringen ein Drahtende ins Knie. Da bald eine Verschlimmerung eintrat, wurde der Verletzte ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unser Zoologischer Garten hat in seinem jungen afrikanischen zweihörnigen oder Doppelnashorn einen zwar kostbaren aber sehr dankbaren Kostgänger. Bei seiner Ankunft am 26. Februar d. J. wog es 69 Kilogramm, und heute, nach fünf Monaten wiegt es bereits 170 Kilogramm. Es hat also in dieser kurzen Zeit über 100 Kilogramm zugenommen oder durchschnittlich 20 Kilogramm im Monat. Aber diese Zunahme war keine gleichmäßige. In dem ersten Monat hat es sogar abgenommen, und erst im April wurde die erste Gewichtszunahme von 18 Kilogramm festgestellt. Im Mai betrug diese 28 Kilogramm, im Juni 20 Kilogramm und im Juli gar 32 Kilogramm. Die Nahrungsaufnahme entspricht diesem Körperwachstum. Aus einem Paket Quäker-Oats werden etwa acht Liter Suppe gekocht, die mit vier Büchsen, in Wasser gelöster kondensierte und drei Liter frischer Kuhmilch gemischt und in drei Rationen, morgens, mittags und abends verabreicht werden, so daß auf jede Mahlzeit etwa fünf Liter Flüssigkeit kommen. Dazu kommen noch eine kleine Menge Körnerfutter-- Hafer, Kleie und gekochter Reis-- das mit phosphorsaurem Kalk vermengt ist, und einige Hände voll Wieſenheu. Der anfangs kleine Stall mußte bereits durch Fortnahme einer Wand vergrößert werden, aber die erste Hütte bildet noch immer ein beliebter Zufluchtsort für das, trotz seiner plumpen Körperformen ungemein bewegliche Tier. Auch die jungen Nilpferde sind ansehnlich gewachsen, wie man sich durch den Augenschein überzeugen kann. Eine gleich genaue Feststellung mittels der Wage ist leider bei ihnen nicht durchzufuühren. In der Hirschallee hat sich eine kleine Umänderung vollzogen, indem das erste Haus jetzt für Känguruhs eingerichtet ist, so daß von diesen interessanten Tieren wieder mehrere Arten gezeigt werden können. Im ersten Park befindet sich ein Paar Felsensänguruhs und ein weibliches rotes Känguruh, wähend der zweite Park ein junges Paar der schlankeren Hirscheänguruhs beherbergt, eine Art, die bisher hier noch nicht vertreten war. Der nachste Sonntag wird dem Garten wohl wieder viele Besucher zuführen, die bei dem in den Morgenstunden auf 20 Pfennig ermäßigten Eintrittspreis gern die Veränderungen seines Tierbestandes kennen zu lernen wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erwischte Diebin. Vorgestern nachmittag wurde in einem Hause auf dem Rinkenpfuhl eine Frau ertappt, als sie im Begriff war, sich Wäsche vom Speicher zu stehlen. Die Diebin wurde zur Kriminalpolizei gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern nachmittag geriet in einer Bierbrauerei auf der Dürenerstraße ein Brauer zwischen einen Aufzug und erlitt schwere Brust- und Rückenquetschungen. Der Schwerverletzte wurde zum Alexianerkloster gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern abend um 8 1/4 Uhr wurde am Uebergang der Bahn in Kalk durch die Straßenbarn ein etwa vierähriger Knabe überfahren. Der Kleine sollte in einer benachbarten Restauration Bier holen. Er lief gegen den Wagen und wurde durch den Räumer schwer am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
