<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein feierte gestern die Einführung seines neues Präses, des von Niederpleis nach hier versetzten Herrn Kaplan Houben. Der große Saal des St. Josephsstifts war überfüllt. Der zweite Präses des Arbeitervereins, Herr Kaplan Greven, begrüßte die Erschienenen mit dem Wunsche, auch bei den ernsteren Versammlungen des Vereins in so großer Anzahl zu erscheinen. Hierauf gedachte Herr Pfarrer Rosellen der großen Verdienste des nach Jülich versetzten früheren Herrn Präses, des Kaplan Logen. Dann hob er den guten Ruf des nach hier versetzten Herrn Kaplan Houben hervor, schilderte, wie dieser in Niederpleis an dem Aufbluühen des dortigen Arbeitervereins mit tätig gewesen sei und teilte dann mit, daß der Herr Kaplan Houben nunmehr berufen sei, den hiesigen Arbeiterverein zu leiten. Indem er noch die Ziele des Arbeitervereins und die Wichtigkeit desselben hervorgehoben hatte, ermahnte er alle zum treuen Festhalten und zu tataräftiger Mitarbeit an dem Wohle des Vereins und schloß mit einem dreifachen Hoch auf den neuen Herrn Präses. Ein weißgekleidetes Mädchen sprach einen sinnigen Festprolog und überreichte dem neuen Herrn Präses ein schönes Blumengewinde. Ein Vorstandsmitglied gedachte ebenfalls der großen Verdienste des früheren Präses und hieß hierauf den neuen Präses im Namen des Vereins herzlich willkommen. Er wies auf die großen Aufgaben hin, welche der Präses mit der Uebernahme des Vereins auf sich genommen und gab im Namen sämtlicher Mitglieder das Versprechen, treu zu ihm zu halten und mit ihm nach bestem Können an dem Wohle des Vereins mitzuarbeiten. Ein für diese Feier gedichtetes Begrüßungslied wurde von der ganzen Versammlung mit großer Begeisterung gesungen. Humoristische Vorträge, mehrere mehrstimmige Lieder vom Gesangchor der Jünglingskongregation und Musikvorträge wechselten nunmehr miteinander ab. Zum Schlusse folgte noch ein kleines Theatersückchen von Mitgliedern des Arbeitervereins, welches unter der Leitung des Herrn Frank schön gespielt wurde. Vor der Aufführung des Theatersückes schilderte der neue Herr Präses in kurzen Zügen die Notwendigkeit und Zwecke der Arbeitervereine und der christlichen Gewerkschaften. Beide müßten in friedlicher Weise nebeneinander marschieren. Er versprach beide nach besten Kräften zu unterstützen und forderte alle auf, sich fest zusammenzuschließen und mitzuarbeiten an dem Ziele der Aufbesserung des ganzen Arbeiterstandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fronleichnamsprozession der hiesigen Pfarrei nimmt in diesem Jahre ihren Weg von der Pfarrkirche durch die Bachemerstraße, Theresien-, Dürener-, Classen-Kappelmann-, Gleueler-, Theresien-, Herder-, Landgrafen- und Bachemerstraße zurück nach der Pfarrkirche, wo zum Schluß das Tedeum gesungen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
