<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398069</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verband der Handelsgärtner Deutschlands (Rheinischer Provinzialverband) hielt gestern eine Hauptversammlung ab, die Hr. Arends(Ronsdorf) leitete. Dieser teilte mit, daß ein Antrag des Provinzialverbandes an die Rheinische Landwirtschaftskammer um Aufnahme eines Vertreters für Obst- und Gartenbau vorläufig abgelehnt worden sei, jedoch solle der Frage näher getreten werden, wenn eine Vakanz eintrete. Stadtverordneter Thomas Esser(Euskirchen) hielt einen Vortrag über das Genossenschaftswesen im allgemeinen und insbesondere in bezug auf die Gärtnerei. Redner empfahl die Gründung von Rohstoffgenossenschaften mit beschränkter Haftung für Gärtner. In der anschrießenden Besprechung sprach man sich zum Teil für die unbeschaänkte Haftung aus nach dem Raiffeisenschen System. Die Versammelten beschlossen, dem Genossenschaftsgedanken näher zu treten und wählten Hrn. Lüuckerath(Siegburg,, der Erhebungen anstellen und demnächst über diese Frage Bericht erstatten soll. Alsdann nahm man Stellung zur Neuveranlagung der Handelsgärtnereien zu den Lasten der Rheinischen Landw. Berufsgenossenschaft. Allgemein war man der Ansicht, daß die Beiträge der Handelsgärtner nach der neuen Veranlagung zu hoch bemessen seien. Man beschlossß, an die Verbandsmitglieder Grundfragen zu senden, namentlich um festzustellen, wie viel Unfälle in gärtnerischen Betrieben vorgekommen sind. Auf Grund des erhaltenen Materials soll eine Beschwerde an den Genossenschaftsvorstand in dieser Angelegenheit gerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand in der vergangenen Nacht gegen 3 Uhr in einem Hause auf dem Eigelstein. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwere Einbruchsdiebstähle. Gestern nachmittag wurde in einem Geschäft auf dem Georgsplatz eingebrochen und aus einem Geldschrank etwa 2000 Mark gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause in der Kasparstraße wurde gestern nachmittag gleichfalls ein Einbruchsdiebſtahl verübt. Den Dieben fielen 1500 Mark bares Geld, eine wertvolle goldene Uhr sowie Brillanten in die Hände. Ein in der Wohnung befindlicher Foxhund wurde von den Dieben erdrosselt und in den Kleiderschrank versteckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In einer hiesigen Fabrik fiel einem Manne eine Tür auf die Brust, wobei er schwere Brustquetschungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Am Samstagmittag gegen 1/4 1 Uhr wurde einem städtischen Baubeamten, während er auf der Stadtkasse zu tun hatte, das geschlossene Dienstrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
