<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398070</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu dem Bericht über die hiesige St. Anna-Kirche in Nummer 29 der Colonia, Sonntagsbeilage zum Local-Anzeiger, ist noch nachzutragen, daß die im Innern der Kirche befindlichen 12 großen Granit-Säulen von der Firma Künzel, Schedler u. Comp. in Schwarzenbach a. Saale geliefert worden sind. Die Schnitzarbeiten an den Bänken und Beichtetühlen werden von dem Bildhauer C. Zerres, Köln, Triererstraße ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wir verfehlen nicht, auf den dritten Vortragsabend des Volksvereinskursus des Volksvereins für das kath. Deutschland, der am Donnerstag, den 23. Juli, abends 9 Uhr im Lobau stattfindet. aufmerksam zu machen. Das Tema des Abends lautet:"Stellung der Sozialdemokratie zur Schulfrage". Referent ist Herr Dr. Sonnenschein-.-Gladbach. Auch Damen sind zu diesem Vortrage eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-Kongregation lindenthal, die, wie alleährlich am Sonntag ihr Sommerfest feierte, konnte bei der kirchlichen Feier 47 neue Mitglieder aufnehmen. Abends versammelten sich die Mitglieder mit ihren Angehörigen, sowie Freunde der Kongregation in großer Zahl in dem schönen Gemeindehause, das bis auf den letzten Platz besetzt war. Ein Quintett, aus Mitgliedern der Kongregation bot erstaunend musterhafte Vorträge und begleitete mehrere sehr gut vorgetragene Duette. Drei Einakter, ebenfalls von Mitgliedern flott gespielt, trugen dem Humor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zweites Geleise. Für die Straßenbarn Ehrenfeld--Bickendorf soll demnächst vom Bahnübergang bis Bickendorf ein zweites Geleise gelegt werden. Etwaige Einwendungen gegen den Plan können in den nächsten 14 Tagen noch bei der Straßenbahndirektion gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In einer hiesigen Maschinenfabrik geriet ein Dreher beim Drehen eines Zylinders mit der linken Hand zwischen Support und Zylinder, wodurch der Daumen abgequetscht und die Hand selbst erheblich verletzt wurde. Der Verletzte mußte ins Krankenhaus überführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der 4 Jahre alte Knabe einer an der Wahlenstraße wohnenden Familie, der vor einigen Wochen aus einem Fenster der elterlichen Wohnung auf den Hof stürzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
