<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kavallerie-Verein von Ehrenfeld beging am Sonntag das Fest der Weihe seines Banners. Die Feier wurde eingeleitet durch einen Kommers, der am Samstag im Vereinslokal stattfand und der den Teilnehmern einige genußreiche Stunden bereitete. Am Sonntagnachmittag 2 1/2 Uhr fand auf dem Kapellenplatz die Weihe des Banners statt, woran sich eine große Anzahl Vereine mit ihren Fahnen beteiligte. Zahlreiche Gebäude hatten aus Anlaß der Feier Flaggenschmuck angelegt. Herr Generalmajor Liman, Kommandeur der 15. Kavallerie-Brigade und viele Offiziere beteiligten sich am Festakt. Herr Leutnant d. R. Koenemann, Ehrenvorsitzender des Vereins, begrüßte die Gäste und Vereine und dankte besonders Herrn Generalmajor Liman für sein Erscheinen. Die Weiherede hielt der Vorsitzende des Kreiskriegerverbandes, Hauptmann d. L. Derichsweiler, worauf dann die Enthüllung folgte. Nach dem Weihegedicht, vorgetragen von einer jungen Dame, trug der Männergesangverein Amphion-Ehrenfeld, unter Leitung des Hrn. Michälek Die Himmel rühmen in exaktester Weise vor. Alsdann gings im Festzuge, an welchem 3 Musikkorps teilnahmen, zum Lobau. Um 8 Uhr abends fanden dann im großen Saale die Schlußfeierlichkeiten statt. Nach der Begrüßungsansprache des Hrn. Ziskoven brachte Hr. Leutnant d. R. Weyersberg das Kaiserhoch aus, worauf dann das lebende Bild Kaiserhuldigung in wirkungsvoller Weise dargestellt wurde. Der bereits genannte Männergesangverein Amphion-Ehrenfeld trug viel zur Verschönerung der Feier durch die vorzügliche Wiedergabe einer Anzahl Chorlieder bei. Auch eine Anzahl anderer Kräfte machten sich um das volle Gelingen des Abends sehr verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum fünfzigährigen Oriesterjubiläum Papst Pius' X. hatten am Montag die Bewohner Lindenthal in sehr großer Zahl ihre Häuser mit Fahnen geschückt. In der festlich geschückten Pfarrkirche wurde nach dem Hochamte das Tedeum gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Konkurs der Deutz-Kalter Volksbank. Die am 15. März gebildete Gesellschaft der Gläubiger im Konkurs der Deutz-Kalter Volksbank hielt am 28. v. M. in Köln-Deutz eine Versammlung ab, welche von ungefähr 100 Gläubigern besucht war. Dabei gelangte ein Bericht des vereideten Bücherrevisors Gesam(Köln) zur Verlesung, aus dem folgende Sätze hervorzuheben sind: Die seitherige Prüfung der Buchführung hat gezeigt, daß sie erhebliche Mängel aufweist; Trennung der einzelnen"toten Rechnungen" war nicht vorgenommen worden. Die Gewinn- und Verluſtrechnung ist nicht üersichtlich; ein Buch über die bewilligten Kredite und über die gegebenen Sicherheiten fehlte ganz. Der Wechselbestand hätte beim Ausbruch des Konkurses 394209 M. betragen müssen; statt dessen wurden aber nur 219996 M. vorgefunden. Schon die Bilanz vom 31. Dezember 1906 wies vollständig unrichtige Zahlen auf; beispielsweise waren 40000 M. unter den Vermögeusstücken aufgeführt, welche unter die Verbindlichkeiten gehörten. Die Nummern, welche den einzelnen Wechseln beigegeben waren, seien"fingiert", die Tratten- und Spareinlagenrechnung falsch. Die vollständig unrichtige Bilanz wurde von zwei Herren der Genossenschaft geprüft; dabei gab, nach dem Bericht derselben,"die Bilanz zu keinerlei Ausstellungen Veranlassung".(!) Bei der Prüfung der Bilanz für das Jahr 1906 mußten die Prüfer und der Aufsichtsrat die Ueberzeugung gewinnen, daß die Interessen der Genossen aufs höchste gefährdet waren, und der Konkurs die einzige Folge sein müßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
