<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398098</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat der hiesige Goldschmied Heinrich Birge, Allerheiligenstraße 13, einen zum Primizgeschenk bestimmten, in Handarbeit nach dem Vorbild eines romanischen Kelches der hiesigen Apostelkirche gefertigten, silbervergoldete Kelch ausgestellt, dessen am Fuß vier getriebene Bilder zieren. Der Knauf ist in reichem Doppelfiligran gearbeitet und auf der Kuppe sind die zwölf Aposteln in Halbfiguren eingraviert. Auch die Patene ist reich graviert. Der hiesige Goldschmied August Wüsten, Komödienstmaße, hat eine für eine Kirche in Bayern bestellte Monstranz gotischen Stiles ausgestellt, die mit drei gut ziselierten Figürchen geschückt ist; desgleichen eine recht einfache und doch wirkungsvolle Monstranz romanischen Stiles, welche für eine städtische Anstaltskirche in Düsseldorf bestimmt ist. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bendorf, Gemeinde Bendorf, Fluchüter, 800 M. Anfangsgehalt, Höchstbetrag 1000 M. Der Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn direktion in Köln, 30 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, zunächst je 800 M. diäarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etatsäßiger Bahntärter je 800 M. Jahresgehalt und der tarifeäßige Wohnungsgeldzuschuß(jährlich 108 bis 360.), das Gehalt steigt bis 1000 M. Bei Beförderung zum Weichensteller und Weichensteller 1. Klasse außer dem tarifeäßigen Wohnungsgeldzuschuß 900 bis 1400 M. bezw. 1400 bis 1800 M. Jahresgehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Nippes, dessen Protektor Fürst Wilhelm von Hohenzollern ist, wird morgen, Sonntag den 16. August, in Bad Neuenahr auf Wunsch der dortigen Kurverwaltung in Verbindung mit der Kapelle im Curgarten zwei Konzerte veranstalten und zwar nachmittags 5 Uhr und abends 8 Uhr. Unter der umsichtigen Leitung des Dirigenten, Hrn. Professor Fedor Berger, wird der Verein in einer Stärke von 80 Sängern u. a. das Totenvolk von Hegar, Vom Rhein von M. Bruch, Die Nacht von Schubert, sowie einige der schönsten Volkslieder zum Vortrage wöngen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
