<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398040</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern abend wurde ein Mann auf der Subbelratherstraße von seinem eignen Fuhrwerk überfahren, dessen Pferd vor der elektrischen Straßenbarn scheute. Der Fuhrmann erlitt so schwere Verletzungen, daß er alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männerchor hat schon öfter seine Sangeskunst zum besten der Paulskirche verwendet. Am Sonntag veranstaltete er im Volksgarten wieder ein Konzert, dessen Erlös zur Beschaffung einer Orgel für die neue St. Paulskirche dienen sollte. Der Garten war gut besetzt und das Publikum folgte mit großer Aufmerksamkeit den Vorträgen. Die Leistungsähigkeit des Vereins kam besonders zum Ausdruck in dem Hegarschen Chor Weihe des Liedes. Hegar bestrebt sich, in seinen Kompositionen möglichst dramatische Wirkungen zu erzielen und stellt damit an die Sänger hohe Anforderungen. Der Männerchor glitt mit Leichtigkeit über die schwierigsten Stellen hinweg, ein Zeichen seiner vorzüglichen Schulung durch Professor Fedor Berger. In dem Wülfingschen Chor Frühling wird es doch eimal fand besonders ein Sopransolo so lebhaften Anklang, daß die letzte Strophe wiederholt werden mußte. Auch in den übrigen Chören verhalf das gut ausgeglichene Stimmenmaterial und die warme Empfindung des Vortrags zu großer Wirkung. Die Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 war im instrumentalen Teil bemüht, sich den trefflichen Sängern möglichst gleichwertig an die Seite zu stellen. So mag der Verein dieses Konzert in seinen Annalen an bevorzugter Stelle eintragen als einen bemerkenswerten Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt Der Arbeitsjungen August Theodor Moritz, geboren 16. August 1893 zu Ehrenfeld, hat am 18. d. M. seine elterliche Wohnung, Vogelsangerstraße 20, verlassen und ist nicht zurückgekehrt. Beschreibung: Größe klein, Haare blond, Gesicht rund, voll, frisch, Stirn hoch, Augen grau, Augenbrauen blond, Nase dick, Ohren und Mund mittel, aufgeworfene Lippen, Zähne vollständig, Kinn breit. Bekleidung: karierte dunkle Hose, bläuliches, weißgesprenkeltes Jackett, schwarzer weicher Filzhut, blaue gestrickte Jacke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Montagnachmittag stieß am Zoologischen Garten eine Motordroschke mit einem Triebwagen der Straßenbarn zusammen, wobei die Droschke so stark beschädigt wurde, daß sie ihre Fahrt nicht weiter fortsetzen konnte. Der Triebwagen blieb unbeschaädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Quartettverein wird am 27. und 28. d. M. sein 30jähriges Bestehen in festlicher Weise begehen. Der Männerchor, der aus kleiner Mitgliederzahl sich jetzt zu annähernd 60 Sängern emporgeschwungen, verdankt seine allgemeine Achtung im hiesigen Orte zum ersten seinen hervorragenden Leistungen auf gesanglichen Gebiete. Zum zweiten konnte und kann man den rührigen Verein stets an der Spitze finden, wo es gilt, Not und Elend zu mildern und patriotische Gefühle zu pflegen. In lebhafter Erinnerung sind die alleährlichen Wohltätigkeitskonzerte um die Weihnachtszeit, durch welche einer Reihe armer Schulkinder nützliche Gegenstände an einem besonderen Bescherungsabend zugewendet werden. Auch stellt er stets bereitwilligst seine Kräfte bei Veranstaltungen der hiesigen sozialen Vereine zur Verfügung. Das Stiftungsfest soll am Samstag mit einem besonderen Konzerte eingeleitet werden. Am Sonntag versammeln sich die katholischen Mitglieder zu einem Gottesdienst in der St. Nikolauskirche für die verstorbenen Mitglieder des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>konkurs der Deutz-Kalter Volksbank. Der Vorstand der Gesellschaft der Gläubiger im Konkurse der Deutz-Kalter Volksbank ladet zur Gläubiger-Versammlung auf Sonntag den 28. Juni, morgens 11 Uhr, im Saale des Herrn Lages, Deutz, Mathildenstraße, ein. Die Tagesordnung besteht u. a. in einem Bericht des Herrn Rechtsanwalts Dr. Becker, Besprechung der gegenwärtigen Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Säuglingsüsorge-Stellen. Die Stadtverordneten-Versammlung hat die Einrichtung von zwei Säuglingsüsorge-Stellen (Mutterberatungsstellen) beschlossen, welche im Laufe dieser Woche ihre Tätigkeit aufnehmen. Die eine Beratungsstelle befindet sich im St. Josephshospital(Beratungsstunde alleöchentlich Donnerstags von--6 Uhr nachmittags), die andere Beratungsstelle im evangelischen Krankenhause(Beratungsstunde alleöchentlich Mittwochs von--4 Uhr nachmittags). Diese Säuglingsüsorge-Stellen werden von besonderen Berathungsärzten geleitet und übernehmen kostenlos die Füsorge für alle Kinder un bemittelter Personen, insbesondere für alle Haltekinder, für alle unehelichen Kinder, für alle Kinder, deren Eltern Armenunterstützung beziehen oder welche von den Armenpflegern den Säuglingsüsorge-Stellen übewiesen werden. Für die Kinder minderbemittelten Personen bedarf es der Ueberweisung durch den behandelnden Arzt(Hausarzt). Die Beratung erfolgt für Kinder bis zu 1 1/2 Jahren, in der heißen Jahreszeit für Kinder bis zu zwei Jahren. Die Einrichtung der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
