<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>398068</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># In der letzten Stadtverordnetenversammlung teilte Bürgermeister Algermann mit, daß bei der letzten Etatsberathung die für 1908 zu erhebende Gewerbesteuer auf 196 Prozent der staatlichen Gewerbesteuer fest setzt worden sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit der Einrichtung des Haushaltungsunterrichtes an den Volksschulen hatte sich die Stadtverordneten-Versammlung feüher schon prinzipiell einverstanden erklärt, die Angelegenheit aber wegen Einzelheiten an die Schulkommission verwiesen. Diese schlägt jetzt vor, um einen Anfang zu machen, in diesem Jahre vorläusig 72 Schülerinnen an dem Haushaltungsunterricht teilnehmen zu lassen. Bei der Auswahl der Kinder soll Rücksicht auf die häuslichen Verhältnisse derselben genommen werden. Die einmaligen Kosten betragen 1800 Mk., die laufenden 700 Mk. einschliefßlich Gehalt der Lehrerinnen und Viktualien. Hiermit war man einverstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Man beschlossß, die Lehrer Müller und Rechtmann an einem in Köln abzuhaltenden Kursus für erzieherische Knabenhandarbeit teilnehmen zu lassen, wofür man 200 Mk. bewilligte. Mit dem Beitritt der Stadt Kalk zum neu zu gründenden Städtetage erklärte man sich einverstanden. Der Betrag wird nach Maßgabe der Einwohnerzahl alleährlich berechnet. Kalk ist berechtigt, zu der am 26. September in Koblenz tagenden Gründungsversammlung zwei Vertreter zu entsenden. Als solche wählte man Bürgermeister Algermann und Beigeordneten Reipen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Antrage auf Uebernahme der gärtnerischen Pflege, Unterhaltung des Denkmals und der Verpflichtung zum Wiedererwerb eines Familiengrabe gegen eine Gebühr von 4800 Mark wurde stattgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Schulhaus an der Kirchstraße ist das älteste Kalks, es besteht seit 50 Jahren. Es hat noch hölzerne, schadhafte Treppen. Diese sollen durch massive ersetzt werden, wofür 1300 Mk. bewilligt wurden. Das Gesuch des Rektors jener Schule, um Anlegung einer Gasleitung daselbst und Teilung eines großen Zimmers in zwei kleinere, soll berücksichtigt werden; die Kosten betragen 1100 Mk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Versammlung genehmigte ein Gesuch der Maschinenbauanstalt Humboldt zur Kreuzung der Dillenburgerstraße mit einem Anschlugßgeleise. Es ist dies das zweite Geleise, was jene Straße kreuzt. Die Straße muß an jener Stelle um 1/2 Meter erhöht werden. Der Bürgermeister wurde beauftragt, einen Vertrag dieserhalb mit der Maschinenbauanstalt abzuschließen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Jungfrauen-Kongregation wurde zu Gesangübungen das Gartensälchen an der Stadtschenke zur Verfügung gestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein weiterer Beschlußß ging dahin, zur Zustellung der Säuglingsmilch einen städtischen Wagen zu beschaffen, der--900 Mk. kosten wird, dann soll ein Fuhrunternehmer Pferd und Kutscher für halbe Tage stellen, wofür täglich 5 Mk. zu zahlen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
