<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398095</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Professor Dr. Ehlen. Das Hinscheiden des Religionslehrers der Königin Louise Schule, Prof. Dr. Ferdinand Ehle, reißt eine den weitesten Kreisen fühlbare Lücke, mit denen der Verstorbene auf freundschaftlicher Grundlage in Beziehung stand. Seine stete Dienstbereitschaft nicht nur innerhalb der Kirche, die er als beliebter Prediger betätigte, sondern auch überhaupt Zwecken hoher, edler Art gegenüber sichert ihm dankbare Erinnerung in zahlreichen Herzen weit über das Grab hinaus. Insbesondere hat der Verein für das Missionshaus Knechtsteden alle Veranlassung zu treuer Erinnerung an den Mann, der seiner Teilnahme für das Missionswerk in Afrika durch untermüdliche Mitwirkung an der Förderung des Knechtstedener Werkes Ausdruck gab. Diese Teilnahme wurde auch der Anlaß zu einer umfassenden wissenschaftlichen Arbeit (Herausgabe eines Urkundenbuches). Was insbesondere die Lehrtätigkeit des Verstorbenen angeht, so haben seine Schüler und Schülerinnen-- vor seiner Kölner Tätigkeit war er in Oberhausen angestellt-- stets, auch über weite Ferne und lange Vergangenheit hinaus, mit treuer Liebe an ihrem Lehrer gehangen, der in seltener Weise den Ernst des Berufes als Theologe und Lehrer mit freundlich heiterem Menschentum zu paaren wußte und als der väterliche Freund und Berater vielen unentbehrlich war. Mit männlicher Kraft kämpfte der Verstorbene in der letzten Zeit dem Leiden entgegen, das ihn zu überwinden drohte und gab so den Freunden Hoffnung, ihn noch länger erhalten zu sehen. Eine trügemische Hoffnung; zu schnell mähte der Tod den bergesfrohen Wanderer von Rhein und Mosel dahin. Der Verstorbene wurde am 24. Februar 1848 zu Viersen geboren, am 12. März 1871 zum Priester geweiht und war seit April 1886 als Religionslehrer an der hiesigen höheren Mädchenschule und Lehrerinnenbildungsanstalt(Königin-Luisenschule) tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat der Goldschmied J. Schreyer jr. aus Aachen einen kostbaren, nach eigenem Entwurfe gefertigten Kelch romanischen Stiles ausgestellt, welchen die Adalbertspfarre in Aachen ihrem Hirten, dem Stadtdechanten Nottebaum, zu seinem sechzigährigen Priesterjubiläum am kommenden 3. September als Geschenk überreichen wird. Schmelzarbeiten verschiedener Art beleben Kuppe, Fuß, Schaft und Knauf. Mit echten Steinen besätes Filigran umrankt die Schmelzbilder des Fußes und Knaufes. Die Patene ist auf ihrec Unterseite mit dem Grabstichel in figürlichem und ornamentalem Schmucke aufs reichste ausgestattet. Ebendaselbst hat der Bildhauer Löpapenberg aus Goch ein Altärchen Unserer lieben Frau von der immerährenden Hülfe ausgestellt, welches harmonisch aufgebaut ist und sich durch seine reiche und feine Schnitzarbeit auszeichnet. Professor Johannes Nießen von hier hat dem Museum ein Bild der venezianischen Schule, den h. Lukas darstellend, als Geschenk übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beförderung von Personen, die an üübertragbaren Krankheiten leiden. Durch Polizeiverordnung vom 17. Mai 1899 ist die Beförderung von Personen, welche mit ansteckenden Krankheiten behaftet sind, in öffentlichen Fuhrwerken(Droschken, Straßenbarn usw.) verboten. Dieses Verbot wurde bisher vielfach übertreten, weil die Führer der Fahrzeuge nicht wußten, ob es sich um eine ansteckende Krankheit handelt oder nicht. Um diesem für die Allgemeinheit so gefährlichen Uebelstande abzuhelfen, hat die städtische Gesundheitspolizei die Einrichtung getroffen, daß die ärztlichen Bescheinigungen zur Aufnahme in eine Krankenanstalt äußerlich erkennen lassen, ob eine üübertragbare Krankheit vorliegt oder nicht. Danach werden seitens der Aerzte bei üübertragbaren Krankheiten rote Scheine, bei nicht üübertragbaren Krankheiten weiße Scheine ausgestellt werden. Nicht ansteckend Kranke können mit jedem öffentlichen Fuhrwerk oder mit einem städtischen Krankenwagen, ansteckend Kranke jedoch nur mit städtischen Krankenwagen befördert werden. Die Bestellung städtischer Krankenwagen kann bei der Feuerwache I, Apostelnkloster(Fernsprecher Nr. 70), Feuerwache II, Altenmarkt(Fernsprecher Nr. 57), Feuerwache III, Melchiorstraße(Fernsprecher Nr. 174), Feuerwache IV, Vondelstraße(Fernsprecher Nr. 2339), erfolgen. Bei der Bestellung eines Wagens ist stets ausdruücklich anzugeben, ob es sich um eine ansteckende Krankheit oder um eine nicht ansteckende Krankheit handelt. Oeffentliches Fuhrwerk, welches dennoch zur Beförderung von ansteckend Kranken gedient hat, muß nach dem Gesetz vom 28. August 1905 vor der Weiterbenutzung in der städtischen Desinfektionsanſtalt desinfiziert werden, andernfalls droht das Gesetz Bestrafung mit Gefängnis bis zu sechs Monaten oder Geldstrafe bis zu 600 M. an. Für die Führer öffentlichen Fuhrwerks empfiehlt es sich deshalb, falls sie ausnahmsweis einen Kranken nach einem Krankenhaus gefahren haben, von dem es mangels ärztlichen Aufnahmescheine nicht feststeht, ob eine ansteckende Krankheit vorliegt oder nicht, zunächst die Feststellung der Krankheit im Krankenhause abzuwarten und dann eventuell unveraüglich an die Desinfektionsanſtalt zu fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bickendorf-Ossendorfer Bügerverein hielt am vergangenen Sonntag im Lokale des Herrn Joh. Zimmer in Bickendorf eine außserordentliche Versammlung ab. Zur Besprechung gelangte die unentgeltliche Abtretung des Vorlandes zwecks Kanalisirung verschiedener Straßen von Bickendorf und Ossendorf. Die Bürger wurden über die ihnen entstehenden Nachteile bei nicht rechtzeitiger und kostenloser Abtretung aufmerksam gemacht. Infolge der Ausführungen erklärten sich viele Anwesenden zur kostenlosen Abtretung des unbebauten Vorlandes bereit. Zum Schluß kam die Versammlung wiederum auf die Höhe der Kanalabgabegebühr im Stadtkreise Köln zu sprechen(pro Frontmeter bebautes Terrain 4,00 Mark, pro Frontmeter unbebautes Terrain.00 Mark) und stellte fest, daß die jetzige Art der Gebührenberechnung den Ruin vieler kleiner Hausbesitzer zur Folge haben würde. Nach reger Diskussion nahm die Versammlung einstimmig folgende Resolution an: "Die gegenwärtige Berechnung der Kanalabgabegebühr wird als eine ungerechte für die Vororte Bickendorf und Ossendorf empfunden. Der Bügerverein bittet das Stadtverordnetenkollegium, zu beschrießen, daß die Kanalabgabegebühr nur prozentual zum Gerträignis der Gebäude festgelegt wird." Bensberg, 11.Ang.1908. Auch hier hat sich wie in anderen Städten ein Ausschuß gebildet, der in einem Aufruf an alle Mitürger der Bürgermeisterei die Bitte richtet, aus idealer Begeisterung und stolzer Vaterlandsliebe auch ein Scherflein beizusteuern, um dem Grafen Zeppelin die Mittel zum Bau eines neuen Luftschiffes zur Verfügung stellen zu können. Zur Zeichnung von Beiträgen liegen in den meisten Wirtschaften Listen auf. Auch die kleinste Gabe ist willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 12. Aug.1908. Fruchtmarkt. Heu, neues M. 7,00-8,00, altes 7,00--.40, Maschinenstrob(Folgen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Neuss, 12.Aug.1908. Fruchtmarkt. Weizen, neuer 1. Sorte M. 21.00 2. 20,00, Roggen, neuer 1. Sorte M. 18,00, 2. 17,00, Hater, 1. Sorte M. 16.50. 2. 15.50. Gerste 1. Sorte M. 14,00 die 100 Kil. Neue Kartoffeln M. 2,70--- .20, Heu M. 2,60-.00, Luzerneheu M..40 die 50 Kil. Krummstroh M. 15,00. Breitdruschstroh M. 17.00 die 500 Kil. Kleie M. 5,80 die 50 Kil. Roggen niedriger, sonst unverändert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Veel 1. Sorte M. 27.50, 2. 25.50, Raps 1. Sorte M. 29,00, 2. 27,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Perſonalnachricht. Realgymnasialdirektor Dr. Friedrich Kortz erhielt den Rang der Räte vierter Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Theater-Humoristenverein Einigkeit Köln-Nippes errang am vergangenen Sonntag auf dem großen nationalen Theaterwettstreite in Köln-Radeberg unter sehr starker Konkurrenz wiederum den ersten Ehrenpreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag geriet auf einer Militäreitbahn in der Mindenerstraße Heu in Brand. Die Berufsfeuerwehr löschte in kurzer Zeit das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
