<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398066</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Einbrecherbanden scheint in Deutz ihr Unwesen zu treiben. Nachdem vor einiger Zeit Diebe in einem Schuhwarengeschäfte an der Mathildenstraße eingebrochen waren, entdeckte der Inhaber eines Herrenäsche- und Kravattengeschäfts an der Freiheitstraße am vorigen Samstagmorgen, daß Diebe in seinem Geschäfte einen nächtlichen Besuch abgestattet hatten, und gestern machte die Inhaberin eines Kolonialwaarengeschäftes an der Karlstraße. Ecke Mindenerstraße, die gleiche Entdeckung. In der Nacht sind die Spitzbuben mittels Nachschlüssel vom Hausflur her in das Ladenlokal gedrungen, haben dort die Thekenschublade geöffnet und den glücklicherweise nur geringen Betrag von vier Mark an sich genommen und ferner die im nebenanliegende Wohnzimmer befindlichen Schränke nach Bargeld durchühlt. Bei dieser Arbeit müssen die Einbrecher wohl gestört worden sein, denn vermißt wird außer dem Bargeld nur ein achtpfündiger Käse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Einem an der Mittelstrße wohnenden Schlosser wurde in der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag in seinem Schlafzimmer aus der Hosentasche ein Portemonnaie mit 146 M. Inhalt gestohlen. Das Portemonnaie wurde am andern Morgen leer in der Nähe des betreffenden Hauses auf der Straße gefunden. Ueber den Verbleib des Geldes und die Persönlichkeit des Täters konnte noch nichts ermittelt werden.-- Einem an der Hauptstrße wohnenden Hausdiener wurde aus seinem Schlafzimmer eine filberne Remontoiruhr mit Goldrand nebst einer schwarzseidenen Halskette mit Goldrand entwendet. Des weiteren wurde einer daselbst bediensteten Köchin aus einem in ihrem Zimmer liegenden Handtäschchen ein kleines schwarzes Portemonnaie mit 16 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zecprellerei und Bettelei lamen in Haft zwei arbeitslose Burschen von auswärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Gestern feierten die Eheleute Maus hier, Sechzigstraße 85 wohnend, ihre goldene Hochzeit. Am Morgen wurde der Ehebund des Jubelpaares vor einem feierlichen Hochamte in der St. Josefskirche durch Hrn. Rektor Rohe aufs neue eingesegnet, wobei der Herr Rektor auch eine schöne, zu Herzen gehende Ansprache hielt. Das Jubelpaar ist mit zeitlichen Gütern nicht gesegnet und zudem auch schon seit langer Zeit völlig erwerbsundähig. Es hatte sich deshalb ein Komitee gebildet, um den Ehrentag der beliebten Leutchen zu verschönern; dasselbe fand bei den Mitürgern, auch bei solchen von außerhalb Nippes, auch tataräftiges Verständnis, so daß es ihm möglich war, dem Jubelpaar nach Deckung der allenötigsten Ausgaben für Schmückung der Wohnung usw. noch eine ansehnliche Summe zu überreichen. Frau Ww. Herzmann, in derer Hause die Eheleute Maus schon viele Jahre wohnen, hatte vortrefflich dafür gesorgt, daß das Fest auch im kleinen häuslichen Kreise froh gefeiert werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Säuglingsmilchanstalt. Im vorigen Monate wurde in der katholischen Volksschule in der Goltsteinstraße eine Säuglingsürsorgestelle zu Beratung der Mütter über Erziehung und Pflege der Kinder eingerichtet. Jetzt soll auch eine weitere Ausgabestelle von Säuglingsmilch im hiesigen St. Josephshaus, Berwhardstr. 97 eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtische Säuglingsmilchanstalt. Eine weitere Ausgabestelle von Säuglingsmilch soll auch im St. Vinzenzhaus(Sülzburgerstr.) eingerichtet werden. Im vorigen Monat wurde bekanntlich in der katholischen Volksschule in der Berrenratherstraße eine Säuglingsürsorgestelle zur Beratung der Mütter über Erziehung und Pflege der Kinder eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
