<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398049</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Aehrenfelder-Männerchor. Die Vorbereitungsarbeiten für die Jubelfeier des Vereins gehen ihrem Abschlußß entgegen. Das Programm ist jetzt endgültig festgestellt. Danach beginnt die Feier mit einem Jubelkonzert am Samstag den 1. August mit einem vornehm gewählten, künstlerischen Programm. Neben den bereits mitgeteilten Herren Kgl. Konzertmeister Rud. Hoppen, Kassel und k. k. Hofopernänger Hub. Leuer, Wien wirken hierbei mit die Konzertsängerin Frl. Emma Lindenberg sowie die Herren Tillmann Liszewski von der Kölner Oper und Willi Vollmar vom Stadttheater in Heidelberg. Letzterer sowie Herr Leuer fanden im Aehrenfelder Männerchor ihre erste Anregung zur Künstlerlaufbahn. Die Klavierbegleitung liegt in den bewährten Händen des Klaviervirtuosen Herrn Willi Würges. Die Musik stellt die ganze Kapelle des Rh. Inf. Regts. Nr. 65 unter persönlicher Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Herrn Emil Nattermann. Es ist somit den Besuchern ein Kunstgenußß allerersten Ranges gewährleistet. Am Sonntag den 2. August ist vormittags 9 Uhr eine kirchliche Feier für die verstorbenen Mitglieder des Vereins vorgesehen, hieran anschrießend ein Besuch des Friedhofes behufs Vortrag eines Grabliedes zu Ehren der hier ruhenden Vereinsmitglieder. Nachmittags punkt 3 Uhr bewegt sich ein großer Festzug durch die Stadt, an welchem neben 50 Gesangvereinen noch ca. 30 andere befreundete Vereine ihre Teilnahme zugesagt haben. Dieser Festzug erreicht gegen 4 Uhr auf dem Kapellenplatz sein Ende und löst sich hier nach Vortrag eines Begrüßungschors seitens des festgebunden Vereins auf. Um 4 1/2 Uhr beginnt das Festhingen, im Lobau und im Dreikaisersaal, an welchem 26 Vereine teilnehmen. Hierunter befinden sich 8 Vereine aus Köln, 4 aus Ehrenfeld, die übrigen sind befreundete Vereine aus der engeren und weiteren Umgebung Köuns. An dieses Singen schließt sich abends 9 Uhr großer Festball in beiden Sälen. Die üvergroße Beteiligung an der Jubelfeier des Aehrenfelder Männerchor legt ein beredtes Zeugnis ab von dem guten Ruf desselben. Möge die Büverschaft Ehrenfels dem Jubelverein sowie den zahlreich eintreffenden auswärtigen Vereinen durch Schmücken und Beflaggten ihrer Häuser auch äußerlich ihre Sympathie beweisen. Erst dann wird sich die Jubelfeier des Aehrenfelder Männerchor zu einer vollkommenen gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhafteter Betrüger. Ein in der Humboldtkolonie wohnender Schreiner lieh sich vor einigen Tagen, bei einem Fahrradändler ein Rad zur Probe, um es dann zu kaufen. Er unterschlug aber das Rad. Gestern wurde der Betrüger, ein rückälliger Dieb von der Kriminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volkskonzert im Gürzenich. Am nächsten Sonntag den.. Juli findet das erste Konzert abends 7 Uhr statt. Karten zum Preise von 35 Pfg. einschliefßlich Programm sind bei den Vertrauensleuten, sowie auf dem Kartellsekretariat Palästraße 14 und dem Arbeitersekretariat im Annohaus zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. In einem Hause in der Neußertraße brach gestern vormittag ein Dachstuhlbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Neubau des St. Josephshauses, dessen Pläne und Bauleitung in den Händen des Architekten Franz Kramer in Köln lagen, wurden mit den Arbeiten und Lieferungen fast ausschrießlich in Ehrenfeld ansässige Firmen betraut. Die Ausführung der Erdrund Maurerarbeiten erfolgte durch Bauunternehmer Jak. Bender; die Zimmerarbeiten führte Zimmermeister Frz. Brucht aus; das Bauholz lieferte Holzändler Edm. Simons, die Träger Philipp Faßbender; die Dachdecker- und Klempnerarbeiten besorgte Georg Mohr, die Schmiedearbeiten Louis Weinert, die Schlosserarbeiten Zieht u. Godenau Wtw., die Granitarbeiten Anton Bergner; die Betondecke fertigte Steph. Oettgen, den Fassadenputz Bernh. Mehring; die Schreinerarbeiten wurden von Franz Horn, die Steinholzfußböden von I. A. Henrichs ausgeführt; die Firma L. Herwig hatte de Glaser-, Mich. Breuer die Anſtreicherarbeiten und die Firma Jerd. Lessing die Jnstallationsarbeiten übernommen; die Fußbodenund Wandbekleidungsplatten lieferte die Firma Villeroy u. Boch, den Aufzug Fabrikant Leonh. Hofmann; das elektrische Licht wurde von Ingenieur Schröder angelegt; die Heizungs- und Warmwasserbereitungsanlage hat Philipp Katz besorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
