<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398094</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>40jähriges Dienstjubiläum. Gestern konnten die Herren Zimmermeister Peter Hilgers aus der Stammstraße in Ehrenfeld, sowie der Maurermeister Bernhard Fint vom Alten Ufer auf eine 40jährige Tätigkeit bei der Kölner Dombauverwaltung zurückblicken. Hr. Hilgers sowie Hr. Fink erfreuen sich Vorgesetzten, Kollegen und in Bekanntenkreises großer Beliebtheit, 0 Die Schiffbarücke mußte gestern abend gegen 9 Uhr ge werden. An einem der Motorjoche war beim Ausfahren die Ankerkette gerissen; es trieb stromabärts, fand aber dann an dem geworfenen Nothanker gegenüber den Schwimmanstalten Halt. Um 1/2 11 Uhr war der Schaden behoben und wurde die Brücke dem Straßenraub. In der Nacht zum Sonntag gegen 1 1/4 Uhr wurden auf der Severinstrße zwei Herren von zwei Burschen ersucht, ihnen zehn Pfennig zu geben. Als darauf erzog###ger sein Portemonnaie aus der Tasche zog, wurde ihm diese Hand geschlagen. Während der Mann sich nun bückte, um das Geld wieder aufzuheben, schlug ihn einer der Burschen in Nacken, so daß er zu Boden fiel. Die Straßeräuber hoben nun schnell das Geld auf und entliefen damit. Sie wurden jedoch folgt, und es gelang, einen derselben-- ein der Polizei wohl bekannter und vorbestraften Mensch-- zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischte Dieb. Gestern abend wurde ein Arbeiter er tappt, als er in einem Hause an der Elsaßstraße zu stehlen versuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt. Am 10. d. M. hat sich die 2 1/2 jährige Agnes Maria Lohmar aus der elterlichen Wohnung, Blumenſtraße 1, entfernt und ist nicht mehr zurückgekehrt. Beschreibung: Größe 80 Zentimeter, Haare blond, gelockt, Gesicht rund, gesund, Stirn hoch, Augen blau, Augenbrauen blond, Nase, Ohren und Mund gewöhnlich, aufgeworfene Oberlippe. Kinn rund. Besondere Kennzeichen: Am linken Ohr etwas Ausschlag. Bekleidung: Dunkles Kleidchen mit roten Litzen, weißes Schürzchen, blaue Halbstrümpfe,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eingebrochen wurde in der vorlezten Nacht in ein Kleidergeschäft auf dem Mühlenbach und für 150 M. Herrenanzuge gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhafteter Straßeräuber. Am Sonntag abend gegen 11 Uhr wurde in der Gladbacherstraße, Ecke Spichernstraße, einer Dame von einem stellenlosen Hausknecht das Handtäschchen mit Inhalt gewaltsam aus der Hand gerissen. Auf die Hilferufe der Bestohlenen eilte ein des Weges kommender Kriminalbeamte hinzu und nahm den Straßeräuber fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Ladendiebin. Gestern abend wurde in einem Geschäft auf der Hohestrße eine Frau von hier erwischt, die an mehreren Verkaufsstellen des Geschäfts für etwa 15 M. Waren ge2. Eine wilde Jagd auf den Bauernänger Unie entspann sich gestern abend gegen 9 Uhr auf der Luxemburgerstraße am Klettenberg. Dieser ist schon wiederholt von der hiesigen Kriminalpolizei festgenommen worden, zuletzt ist er in Bonn aus der Irrenanstalt entsprungen. Unter anderm hat Knie auch gestern vormittag wieder in Kalk zwei Handwerkern mit seinem bekannten Trick größere Geldbeträge abgeschwindelt. Gestern abend nun sahen zwei Kriminalbeamte den Knie auf der Luxemburgerstraße in Klettenberg wieder. Als der Bauernänger die Beamten sah, entlief er. Er wurde aber von den Beamten verfolgt. Knie flüchtete durch Wirtschaften, durch Gärten und über Mauern in der Nähe der Zülpicherstraße ins Feld, wo er schließlich von den beiden Kriminalbeamten eingeholt und verhaftet werden konnte. Er leistete bei seiner Festnahme den heftigsten Widerstand und schlug und trat wie ein wildes Tier um sich. Nach heftigem Kampfe gelang es den Beamten, den gefährlichen Menschen zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brandfall. In verflossener Nacht entstand in einem Eisenwerk in der Marsiliusstraße ein Dachstuhlbrand; die Feuerwehr war 20 Minuten tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Explosion. Zu unserer gestrigen Meldung über die Explosion einer Petroleumlampe erfahren wir noch, daß der schwerverletzte Wirt am Montagabend im Vinzenzhospital in Nippes gestorben ist. Er war 60 Jahre alt. Uebrigens ist das Englück nicht am Samstag, sondern am Sonntagabend geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause in der Riehlerstraße eingebrochen und 200 M. sowie ein Sparkassenbuch, lautend auf 300., gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Fest- und Freudentag war, wie wir gestern schon kurz berichteten, der Sonntag für unseren aufbluühenden Vorort. Unsere Notkirche wurde gestern ihrer Bestimmung übergeben, die erste hl. Messe in Zollstock gefeiert und zugleich ein eigener Seelsorger in die Gemeinde eingeführt. Die Häuser trugen Flaggenschmuck und waren bekränzt, die Straßen waren mit Triumphbogen geziert. In Zollstock, das bisher bekanntlich zur Pfarrei Raderthal gehörte, ist jetzt auf Anordnung der kirchlichen Behörde ein selbst ständiges Rektorat errichtet worden; zugleich wurde Herr Nießen aus Malmedy zum Pfarrrektor ernannt. Die neue Rotkirche ist ein ehemaliger Zemeatschuppen, am Höningerweg gelegen. Die Notkirche ist 25 Meter lang und 8 Meter breit und faß etwa 500 Personen. Sie hat einen Haupteingang am Höningerweg und zwei Nebendingänge längs des Zollstockweges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Für Eppelin. Gleich wie in anderen Städten, ist auch hier angeregt,worden, eine allgemeine Sammlung zu veranstalten, um dem Grafen Zeppelin die Mittel zum Bau eines neuen Luftschiffes zur Verfügung stellen zu können. Dieser Anregung folgend, bittet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
