<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398077</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein somphonischer Abend war das achte volkstümliche Konzert des städtischen Orchesters am Samstagabend. In feinster Ausfeilung hörte man zunächst die Oberonouvertüre von C. M. v. Weber, worauf man die Bekanntschaft machte mit zwei Sätzen aus einer Serenade für Streichorcheſter des hiesigen Opernkapellmeisters Albin Trenkler. Besonders der zweite Satz gefiel wegen seiner schönen Form und seiner leichten ansprechenden Melodien. Hr. Alfred Höhn, Schüler des Konservatoriums(Kl. Prof. Uzielli), dessen pianistisches Können wir noch gelegentlich der Schluß-Prüfungs-Aufführung des Konservatoriums hervorhoben, brachte mit dem vortrefflichen Vortrage des Klavierkonzerts-moll von Tschaikowski einen erneuten Beweis seiner außerordentlichen Begabung. Das fortährende Geläute vorbeifahrender Feuerwehrwagen während des ersten Satzes störte zwar Spieler wie Zuhörer; Hr. Höhn bewahrte aber seine Ruhe. Eine Glanzleistung bot das Orchester mit der Wiedergabe der Symphonie Aus der neuen Welt von Anton Dvorak, die in der verwichenen Konzertsaison im Gürzenich von Hrn. Generalmusikdirektor Steinbach zum ersten Male vorgefuührt worden war. Wie damals so erregte das herrliche Werk auch jetzt wieder große Bewunderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein schwerkranker Mann wurde heute morgen gegen 5 Uhr in der Nähe eines Kohlenlagers an der Neußertraße hülflos auf der Straße liegend aufgefunden. Man benachrichtigte die Feuerwehr, welche für die Ueberſührung des Kranken ins Augustahospital in einem städtischen Krankenwagen Sorge trug. A Die Prozession nach Revelaer, die Samstag mittag kurz nach 1 Uhr mit Sonderzug abgefahren war, ist,"gestern abend gegen.20 Uhr wohlbehalten wieder hier eingetroffen. Die Teilnehmer wurden am hiesigen Bahnhof von der gesamten Geistlichkeit und einer überaus großen Anzahl Gläubiger abgeholt und zur Pfarrkirche geleitet. Annährend 500 Personen haben an der Pilgerfahrt teilgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
