<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398076</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein großer Rißstand. Unter dieser Ueberschrift berichtete der Kölner Local-Anzeiger in Nr. 150 vom 31. Mai u..: Von einem Juristen erhalten wir folgende Zuschrift: In der Nacht vom 28. zum 29. Mai sah ich in der Hochstadenstraße einen anscheinend dem Arbeiterstande angehörigen Mann in seinem Blute liegend. Dabei standen drei Schutzleute. Von anwesenden Personen hörte ich, daß der Mann bereits über eine halbe Stunde dort liege. Er sei(wahrscheinlich im trunkenen Zustande) hinterücks hingefallen und infolge der durch den Sturz erlittenen Verletzung am Kopfe bewußtlos geworden. Ich selbst sah, daß sich auf dem Bürgersteig eine große Blutlache befand, ferner, daß der Bewußlose am Kopfe stark blutete. Als ich deshalb einen der Schutzleute ersuchte, einen von den vielen in der Nähe wohnenden Aerzten zu holen, damit der Mann verbunden würde, erhielt ich die sehr bezeichnende Antwort:"Wer bezahlt dies?" Nachdem der Verletzte etwa noch zwanzig Minuten nach meiner Ankunft-- im ganzen also etwa dreiviertel Stunden-- hülflos auf der Straße gelegen hatte, kam ein Kränenwagen und holte den Mann ab. Dieser Wagen wurde aber nicht von einem Schutzmann herbeigeholt, sondern von einem vorbeifahrenden Radfahrer, den die Schutzleute darum gebeten hatten, wie mir umstehende Personen mitteilten." Wir erhalten nun heute die Meldung, daß der Verletzte an den Folgen des vor etwa acht Wochen erlittenen Unfalles am Mittwochvormittag um 6 Uhr im Bürgerhospital gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora. Am Dienstag den 28. d. Mts. findet in der Flora ein großes Gartenfest statt, welches der Kölner Männer-Gesang-Verein, die Wolkenburg-Kasino-Gesellschaft, der Kölner Liederkranz und der Kölner Sängergreis gemeinschaftlich zu Ehren des an diesem Tage als Gast der genannten Vereine in Köln weilenden Stuttgarter Liederkranz veranstalten. Bei dem Festkonzert werden die drei Kölner Gesang vereine zum Teil gemeinschaftlich singen. Eine große Beleuchtung der Flora, Fackelpolonaise durch den bengalisch beleuchteten Part und Tanz in den Sälen der Flora schließen sich an das Konzert an. Der Betrieb der Straßenbarn wird auf den in Betracht kommenden Linien bis 2 Uhr nachts verlängert. a em In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche eine Reihe Ansichten von den Olympi schen Festspielen in London ausgestellt, ferner folgende Bilder: Der Männergesangverein Arion aus New York-Brooklyn auf der Wartburg, der sich augenblicklich auf einer Reise durch Deutschland be findet und auf derselben Ende dieser Woche auch nach Köln kommt, Huldigung der Professoren und Studentenschaft der Universität Tübingen vor dem Grafen Zeppelin in Friedrichshafen am 18. juli; Motorbootregatta auf dem Rhein; 11. Deutsches Turnerfest in Frankfurt a..; Festzug der Turner, der Wagen mit dem Bundesbanner. Sodann ist noch eine Photographie des Hrn. Kardinals und Erzbischofs Fischer am Curbrunnen in Bad Neuenahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Hawai-Vortrag am 16. d. M. fand so allgemeinen Beifall, daß P. Taube sich entschlossen hat, einem ihm von allen Seiten ausgesprochenen Wunsche zu willfahren und den Vortrag am 1. August im weißen Saale der Bürgerschaft zu wiederholen. Der Vortrag selbst war äußerst interessant. Die Erzählungen von Land und Leuten erweckten wohl in manchem den Wunsch, dieses irdische Paradies selbst schauen zu dürfen. Dann kamen die ergreifenden Schilderungen über die Leprosen. Die Lichtbilder waren von wahrhaft künstlerischer Ausführung. Großartig waren die Landschaften, anmutig wirkten die Typen der Kanaken, Mitleid heischend die Bilder der Leprakranken. Die Leistungen des Kölner Schülerorchesters unter Leitung des Herrn Willy Oppenheimer ließen uns ganz vergessen, daß die Spieler nicht Künstler von Beruf waren. Die Darbietungen im allgemeinen, die Art und Weise wie die einzelnen Werke uns zu Gehör gebracht wurden, waren mehr wie gut-- waren vorzüglich. Mit ruhiger Sicherheit leitete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Rath--Königsforst. Am Sonntag den 26. Juli verkehren außer den, von 1 Uhr ab Köln-Museum alle 20 Minuten abgehenden fahrplanäßigen Zügen auch Extraüge von Kalk-Kapelle nach Königsforst und zwar von 3,03 Uhr ab alle 20 Minuten, solange Bedarf ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. In der am 23. d. M. stattgehabten gut besuchten ordentlichen Versammlung, welche die seit kurzem einsetzende erfreuliche Entwickelung des hiesigen Bundes deutlich erkennen ließ, berichtete der Vorsitzende über den neunten Vertretertag des Verbandes der Windthorstvunde Deutschlands in Karlsruhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der National-Stenographen-Verein Concordia(ger. 1893) veranstaltet am Dienstag den 4. August, abends--10 1/2 Uhr und am Dienstag den 18. August, abends 7 1/2 --9 Uhr, in seinem Vereinslokal, Gürzenich-Restaurant Zur Böre, Martinstrße 33, neue Unterrichtskurse. Näheres siehe Anzeige in der Sonntagsüpe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Horte entziehen die Kinder der Straße und sammeln sie nach beendigten Unterrichte bis.30 Uhr abends. Mittwochs und Samstags währt der Aufenthalt im Hort von.30 bis.30 Uhr, also jeden Tag bis etwa zur Rückkunft der Eltern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
