<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398088</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf eine 40jährige Beschäftigung bei der Eisenbahnverwaltung konnten dieser Tage die in der hiesiger Eisenbahnhauptwerkstätte beschäftigten Schlosser Hermann Klein von Köln und Kolonnenührer Joseph Schomen von hier zurückblicken. Sie erhielten in Anerkennung ihrer Leistungen die einmaligen Lohnau lagen von je 80 Mark, welchen später noch das Erinnerungszeichen folgen wird. Der Dreher Andreas Gärtner und Schlosser Anton Wolter feierten daselbst dieser Tage ihr 25jähriges Dienstjubiläum: beide erhielten auch eine entsprechende einmalige Lohnzulage, später wird das hierür vorgesehene Erinnerungszeichen folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der erste Gottesdienst in der hiesigen Notkirche wird am Sonntag den 9. d. M abgehalten. Um 9 Uhr vormittags wird der hochwürdige Herr Rektor Nießen in feierlichem Zuge eingeholt und zur Notkirche geleitet, wo dann gleich der erste Gottesdienst beginnt. Abends soll eine weltliche Feier im Saale des Herrn Bettelt hier veranstaltet werden, die Punkt 8 Uhr ihren Anfang nimmt. Zur Hebung der Feier haben alle hiesigen Vereine bereitwilligst ihre Mitwirkung zugesagt. Die Bürgerschaft wird ihrer Freude durch reichliches Schmücken und Beflaggten der Häuser Ausdruck geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Falsches Geld. Auf dem hiesigen Postamt wurde ein in Zahlung gegebenes falsches Einmarkstück mit der Jahreszahl 1903 angehalten. Dasselbe ist von guter Prägung, fühlt sich aber fettig an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurden einem hiesigen Metzger aus dem Schlachtund Viehhof drei Schweine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Schützenfest des Köln-Aehrenfelder Schützenvereins wird vom 29. August bis einschliefßlich den 2. September auf dem Festplatz an der Vogelſanger- und Sömmeringstraße abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Ofarrfest in Lindenthal wurde in diesem Jahre in dem renovieren Wilhelmssaale abgehalten, der die Erschienenen kaum zu fassen vermochte. Der Vorstand des Kath. Bürger-Vereins hatte ein sehr ansprechendes Programm aufgestellt. Der Kirchenchor sang unter Leitung seines Dirigenten, Herrn Gay, zwei Koscht-Chöre sowie ein Jägerlied und das Scherzo: Das Huhn und der Karpfen und erzielte durch vorzügliche Wiedergabe reichen Beifall. Zwei Tenorsoli von Herrn Krämer und zwei Baßsoli von Herrn Busch gesungen, zeigten, daß der Kirchenchor auch auf diesem Gebiete über vorzügliche Kräfte verfügt. Humoristisches sowie der allerliebste Schwank:"In der Sommerfrische", in könischer Mundart, entfesselten wahre Heiterkeitsstürme und versetzten die Gesellschaft in die angenehmste Stimmung. Der musikalische Teil wurde von dem Instrumentalverein Cäcilia Lindenthal gestellt, während gemeinschaftliche Lieder das Programm wirkungsvoll vervollständigten. Nach einer kurzen Begrüßung durch den Festleiter Herrn Witzler, gab Herr Pfarrer van Gils zunächst seiner Freude Ausdruck über die große Beteiligung bei der Prozession, und, als dem weltlichen Teile des Pfarrfestes, über die schöne Beteiligung in diesem Saale. Herr Dr. Korf sprach mit gesundem Humor über die Damen und widmete, von wiederholtem Beifall unterbrochen, diesen sein Hoch. Der Festleiter dankte allen den Mitwirkenden, die zur Verherrlichung des Festes beigetragen, mahnte zur Einigkeit und treuem Festhalten an unserem hl. Glauben, dankte in bewegten Worten dem Klerus, besonders Herrn Pfarrer van Gils, der untermüdlich und mit Eifer für seine Gemeinde sorge und bezeichnete das Verhalten einer christ-katholischen Gemeinde gegenüber dem Klerus und ihrem Pfarrer als den Gradmesser für Wohlerzogenheit und christlich-fromme Gesinnung. In das Hoch auf Klerus und Pfarrer stimmten die Versammelten begeistert ein. Herr Reichs- und Landtagsabgeordneter Geheimrat Roeren dankte dem Festleiter für die schöne Feier und widmete diesem sein Hoch. Herr Pfarrer van Gils dankte für die ihm und dem Klerus dargebrachte Ovation und bat alle diejenigen Herren, die dem Kath. Bürger-Verein Lindenthal noch nicht angehörten, sich diesem anzuschließen. Hiermit war das Programm, soweit es den unterhaltenden Teil betraf, erschöpft, doch blieb die Gesellschaft, dem Tanze huldigend, noch längere Zeit zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Wallfahrt der Gemeinde Lindenthal nach Kevelaer findet am Montag den 10. und Dienstag den 11. August statt. Wie in den Vorjahren, so wird auch in diesem Jahre eine große Beteiligung zu erwarten sein. Es ist deshalb geboten, sich rechtzeitig die Fahrkarten zu besorgen, die zu dem Preise von.80 M. bei dem Küster Lambert, Bachemerstraße 131 und A. Abel, Braunsfeld, Kitschburgerstraße 244 zu haben sind. Am Montagmorgen um 5 1/2 Uhr findet eine h. Messe für die Pilger statt und dann wird der sakramentalische Segen erteilt; 6 3/4 Uhr Auszug zum Westbahnhof, und Ankunft in Kevelaer um 11 Uhr. Die Rückfahrt wird Dienstagnachmittag um.23 angetreten; die Ankunft in Köln-West erfolgt.30, worauf in Prozession zur Kirche gezogen wird. Die Wallfahrt findet ihren feierlichen Schluß in dem Tedeum und sakramentalischen Segen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Beläftigung der Passanten an der Bachemerstraße in der Nähe des Alexianerklosters wird immer schlimmer. Nicht genug, daß kaum ein anständiger Mensch sich nach 10 Uhr abends durch die Anlagen wagt, ist vergangene Woche sogar ein Geistlicher um diese Stunde auf dem Versehwege von Frauenzimmern und rohen Burschen derart belästigt worden, daß die Art und Weise an dieser Stelle nicht wiedergegeben werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
