<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398093</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Ornisgarten fand gestern ein größeres Konzert, verbunden mit einer venetianischen Nacht, statt. Der Garten, dessen Vorzüge dabei aufs schönste zur Geltung kamen, erstrahlt in einem prächtigen Lichtermeer und bot einen reizenden Anblick. Eine Anzahl Lampions waren angebracht; doch nicht allein die Masse von Leuchteörpern, sondern auch die hübsche Abwechslung in den Gartenanlagen trug zur Erhöhung der Wirkung bei. Die weiten Räume waren von Gästen gefüllt, fast alle Plätze waren in Anspruch genommen. Die Vorträge der Kavalleriekapelle und einer Mandolinengesellschaft boten eine hübsche Abwechslung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tötlicher Unfall. Vergangene Nacht stürzte ein vierähriges Mädchen aus dem Fenster eines Hauses in der Venloerstraße. Die hierbei erlittenen schweren Schädelverletzungen waren derart, daß das Kind nach seiner Einlieferung im Bürgerhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion. Am Samstagabend wollte ein Wirt von hier als er das Gastlokale geschlossen hatte, die Lampe ausblasen. Die Lampe explodierte aber, wodurch die Kleider des Wirtes Feuer fingen. Der Wirt selbst zog sich schwere Brandwunden zu. Ein Arzt legte dem Schwerverletzten einen Notverband an und ließ ihn ins Hospital nach Köln verbringen." 2 Auszeichnung. Vorgestern wurde der in den Ruhestand getretene Weichensteller Peter Joseph Schumacher telegraphisch benachrichtigt, sich sofort im Direktionsgebäude Köln zu melden. Es wurde ihm dortselbst das vom Kaiser verliehene Allgemeine überreicht. Hr. Schumacher war annähernd 30 bei der Eisenbahn tätig und genoß den Ruf eines nüchternen, braven und diensteifrigen Beamten. 1870--71 hat er bei dem 28er Infanterie-Regiment den Feldzug mitgemacht. Er erhielt nach dem Kriege die Kriegsdenkmünze und die Landwehrdienst Hülfe herbeigeeilt. Die ineinandergefahrenen Schiffe den zur Hülfe gekommenen Schiffen bis zur Landesstelle der Düsseldorfer Gesellschaft geschleppt, wo die Passagieren des Trajektbootes Köln-Deutz II von dem Kohlennachen auf dem Trajektvoot Kolndeutz l ausgenommen und dann, nachdem man sie beruhigt und diese sich wieder etwas von ihrem ausgestandenen Schrecken erholt hatten, nach Deutz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Soloquartett und Solisten-Ensemble(Leitung Engelbert Haas) veranstaltet am Freitag den 14. d.., abends</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unsere Notkirche, ein früherer Zementschuppen, wurde gestern ihrer Bestimmung übergeben und zugleich der neue Rektor, Hr. Nießen, bisher Kaplan in Malmedy, in sein Amt eingeführt. Das Rektorat Zollstock ist von der Pfarrei Köln-Raderthal abgetrennt worden. Bekanntlich wird gemäß der Anregung des Hrn. Kardinals Fischer hier zum Andenken an das goldene Priesterjubiläum des Papstes eine Piuskirche errichtet von den Gaben der Katholiken Köuns und der Erdiölese. Ausführlicher Bericht folgt morgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
