<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>398071</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Reuß Heinrich XXXI. von der Kaiserlichen deutschen Gesandtschaft in Brüssel nahm gestern Aufenthalt in unserer Stadt und besuchte unter Begleitung des Prinzen Heinrich XXXII. v. Reuß das Restaurant Bettger, Kleine Budengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leichenlandung. Gestern abend wurde im Rheinauhafen die Leiche der seit Samstag vermißten Regina Zimmer von hier gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Staatliche Bauten im nördlichen Stadtteil. Während der Bau der neuen Justizgesäude am Reichenspergerplatz rüstig vorwärts schreitet, hat man vor kurzem die Einzäunung des an der Riezler- und Wörthstraße gelegenen großen Bauplatzes zum Neubau des Dienstgebäudes für die Oberzoll-Direktion in Köln vorgenommen und vorige Woche mit den Ausschachtungsarbeiten begonnen. Nunmehr werden die zum Bau des Oberzoll-Direktionsgebäudes erforderlichen Maurerarbeiten(rund 10 000 chm), die Werksteinarbeiten für den Sockel, die Lieferung von Hintermauerungssteinen, von Zement(6000 kg), von Sand und Kies(5000 chm) und von Weißkalk und hydraulischem Kalk im Wege der Verdingung öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Fuhrwerks- und Wagenbesitzer werden darauf aufmerksam gemacht, daß die am 14. April 1904 vom Polizei-Präsidenten zur Regelung des Verkehrs bei Gelegenheit der Pferderennen für die An- und Abfahrt zum Rennplatz getroffenen Anordnungen auch für die Rennen am., 9. und 10. August d. J. gelten. Hiernach ist das Befahren der Marzellenstrße und des Eigelstein an diesen Tagen von 1 1/2 bis 3 Uhr nachmittags nur in der Richtung von Süden nach Norden, von 6 bis 8 Uhr abends nur in der entgegengesetzten Richtung gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhafteter Schwindler. In einer Metzgerei auf dem Altenmarkt erschien vorgestern abend ein stellenlosen Hausknecht und gab an, beauftragt zu sein, für den Inhaber eines hiesigen Restaurants Fleischwarzen zu holen. Die Rechnung solle dem Restaurateur zugeschickt werden. Man traute jedoch dem Burschen nicht und erfuhr auf eine telephonische Anfrage bei dem Restaurateur, daß der Hausknecht nicht mehr in dem Restaurant in Dienst sei. Man ließ den Schwindler verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mit Revolver geschossen wurde in der vorletzten Nacht bei einer Schlägerei auf dem Thurnmarkt. Als Schutzleute erschienen, machten sich die Revolverhelden aus dem Staube. Einer derselben wurde jedoch eingeholt und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Es kamen in Haft: Je ein Mann wegen Körperverletzung, Hausfriedensbruch und Mißhandlung, zwei Frauenspersonen auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Vincenzverein hielt am Sonntag seine Generalversammlung ab. Nach Bekanntmachung der erfolgten Ergänzung des Vorstandes des Oberverwaltungsrates für Rheinpreußßen und des örtlichen Verwaltungsrates für Köln-- hier wurde Gymnasialdirektor Dr. Kortz(Köln-Nippes) Vorsitzender, dort übernahm Pfarrer Müller(Köln) einstweilen die Leitung-- gab der Vorsitzende den Tätigkeitsbericht für den Bezirk des Kölner örtlichen Verwaltungsrates. Der Verein umfaßte hier 410 aktive Mitglieder in 36 Pfarr- und drei Sonderkonferenzen. Die Pfarr-Konferenzen unterstützten durchschnittlich pro Woche etwa 560 Familien und gaben hierür etwa 41000 M. aus. Die Sonder-Konferenzen befaßten sich mit Jugendüsorge, Ordnung wilder Ehen(St. Regiskomitee) und Füsorge für Straffällige. Außeadem unterstützte der örtliche Verwaltungsrat das von dem Ober-Verwaltungsrat errichtete Obdachlosenhaus mit erheblichen Geldmitteln. Ueber die Abteilung Jugendüsorge berichtete die im Hinblick auf die in letzter Zeit an dieser Einrichtung erhobene Kritik eingesetzte Kommission. Dieselbe konnte feststellen, daß bei sorgeältiger Prüfung des gesamten Aktenmaterials sich in keinem Falle etwas Erhebliches ergeben hätte, das zu einer solchen Kritik Anlaß geben müßte. Die Versammlung nahm mit großer Genugtuung die beiden Berichte, besonders den über die Jugendüsorge, entgegen. War doch dadurch der letzte der in jüngster Zeit gegen leitende Personen des Vereins erhobenen Vorwürfe als unberechtigt nachgewiesen. Man beschlossß, die Berichte drucken zu lassen und allen Interessenten zur Verfügung zu stellen. Dieselben mögen sich dieserhalb an das Sekretariat des Vereins, Vor den Siebenburgen 18, wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gesangverein Gutenberg veranstaltet, wie aus dem Anzeigenteile der heutigen Nummer ersichtlich ist, am Montag den 27. Juli, abends 8 Uhr, im Volksgarten ein Wohltätigreitskonzert zum Besten der Hinterbliebenen der beim Gerüsteinsturz der Südbrücke Verungluückten. Die vortrefflichen Leistungen des seit Jahren unter Musikdirektor de la Motte stehenden Vereins und seine beliebten Familienfestlichkeiten sind allgemein bekannt. Den instrumentalen Teil hat die Trenkssche Kapelle übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Polyhymnia veranstaltete am Montagabend im Zoologischen Garten unter Leitung des Herrn Musikdirektors G. Bielken ein Konzert. Wäre das Wetter günstiger gewesen, so wären gewiß die Freunde und Gönner des Vereins in Scharen zum Zoologischen Garten geströmt, um sich einige genußreiche Stunden zu verschaffen. Klein war zwar die Zahl der Sänger, aber Hr. Musikdirektor Bielken konnte es ruhig wagen, mit den Sängern das Programm abzuwickeln. Die Lieder: Ständchen von Hugo Jüngst, Wie die wilde Ros im Wald von Mair, Zu ihren Füßen von Othegraven, Aus der Jugendzeit von Radicke und Moselgruß von Verding wurden, obschon die ersten Tenöre etwas dünn klangen, recht wirkungsvoll zu Gehör gebracht. Die Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 16 unter Leitung des Herrn Kgl. Musikdirektors W. Been vervollständigte das Programm mit einigen meisterhaft gespielten Piecen, von denen sich namentlich die Lohengrin-Fantasie, eine Fantasie aus Cavalleria rusticana von Mascagni und eine Suite von Tschaikowski besonderen Beifalls erfreuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
