<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398035</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen Fuß gebrochen. Gestern nachmittag kam am Deutzer Industriehafen ein Arbeiter zu Fall und erlitt einen Fußbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung, die unter dem Vorsitze des Herrn Bürgermeisters Algermann stattfand, hieß die Aufstellung der vorgeschlagenen Grundsätze für die Verwaltung des Stipendiums für den Besuch gewerblicher Fachschulen gut. Es wurden zwei Säuglingsürsorgestellen für Minderbemittelte errichtet, und mit der Leitung die beiden hiesigen Armenärzte betraut; zudem wurden 500 M. bewilligt, die zur Prämie dienen sollen für die Personen, die sich als beste Pflegerinnen der Säuglinge auszeichnen. Diese Einrichtung ist besonders in Kalk mit Freuden zu begrüßen, da die Sterblichkeitsziffer der Säuglinge eine ziemlich große ist. Ein Antrag von mehreren Anwohnern des Marktes: den Platz zu Schauspielen, wie Zirkus und ähnlichen Zwecken herzugeben, wurde nach lebhafter Besprechung mit allen gegen zwei Stimmen abgelehnt. Für die technische Ueberwachung der Pumpstation wurden 1200 M. bewilligt. Als Nachkredit zum Gewächshaus auf dem neuen Friedhof wurden 900 M. bewilligt. Außeadem bewilligte man 450 M. für Anſtreicherarbeiten bei der Volksüche. Die Erhöhung der Ausgaben für Anfertigung der Gebäudebeschreibungen wurde gut geheißen. Bei den unentgeltlichen Ueberlassungen von Grabstellen an den Friedhofsverwalter und Erlassung von den Grabgebühren war nichts einzuwenden. Außer der Tagesordnung erinnerte Stadtverordneter Inner daran, daß von ihm in letzter Sitzung beantragt worden sei, zu den vier Stadtverordneten der Eingemeindungskommision noch zwei Ersatzänner zu wählen, da auch die Stadt Köln Ersatzänner in dieser sehr wichtigen Kommission hätte. Diesem Antrag wurde zugestimmt und die Stadtverordneten Schuster und Bardenheuer in die Kommission gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
