<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398090</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Ornisgarten findet morgen von 5 Uhr ab großes Kavallerie-Gartenkonzert statt. Bei eintretender Dunkelheit ist eine Beleuchtung des ganzen Gartens vorgesehen.(Vergl. Anzeige in heutiger Nummer.) Der hiesige Katholische Handwerker- und Arbeiterverein hält am Sonntag den 9. d. M. in den großen Gartenanlagen von Horaz sein dieseähriges Sommerfest, verbunden mit Konzert und Jahrmarktsbelustigungen, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Deutzer Stadterweiterung. Der Bügerverein Kölndeutz hat sich in einer ausführlichen Eingabe an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten gewandt, in der zunächst auf die durch widrige Umstände, wie Hochwasser im Wallgraben, verursachte Verzögerung in dem Fortschreiten der Entfestigungsarbeiten hingewiesen und der Befürchtung Ausdruck gegeben wird, Deutz solle als Gartenstadt ausgebaut werden. Der städtischen Verwaltung wird deshalb die Bitte unterbreitet, für das Deutzer Entfestigungsgeviet eine geschlossene Bebauung in zeitentsprechender Ausführung mit möglichst erster Bauklasse ins Auge zu fassen und die bis jetzt fertiggestellten Pläne baldigst offen zu legen. Begründet wird diese Forderung mit der zentralen Lage von Deutz, dessen innige Verbindung mit dem Rheinstrom schon darauf hinweise, demselben die Form eines festen, geschlossenen Stadtkernes mit möglichst konzentrierter Bebauung zu geben. Deutz müsse, das lehre ein Blick auf den Uebersichtsplan zur Bauordnung, in baulicher Beziehung zu den Städten Mülheim und Kalk in dieselbe Entwickelung gebracht werden, wie die Altstadt Köln zu den linksrheinischen Vororten. Deutz müsse Geschäftsstadt und das Herz des zukünftigen rechtsrheinischen Köln werden, denn es hieße der geschichtlichen Entwickelung der an den Flüssen gelegenen Städte Gewalt antun, wenn man das so zentral gelegene Terrain zerstückeln und durch gewisse Bedingungen einen Ausbau in absehbarer Zeit undöglich machen wollte. Auch der Charakter des zukünftigen Deutz als Handels- und Industriestadt mit seinem Industriehafen und den industriellen Städten Mülheim und Kalk stempele Deutz als den ungünstigsten Ort für eine villenartige Bebauung. Raucheläftigung, Fabrikeärm usw. werden die Entwickelung zu einer Gartenstadt nicht aufkommen lassen. Eine derartige Bebauungsart gehöre nicht in das geräuschvolle Zentrum, sondern an die Peripherie der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 6. d. M. wurde am Kaiser Friedrich- Ufer die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörigen, etwa 50 bis 55 Jahre alten, unbekannten Mannes gelandet. Sie hat anscheinend vier bis fünf Wochen im Wasser gelegen. Größe 1,68 Meter, Gestalt untersetzt, kräftig, Haare schwarz, etwas Glatze, Bart blonder Schnurrbart, Gesicht dick, Stirne hoch, Augen schwarz, Augenbrauen schwarz, Nase eingedrückt, Ohren mittel, Mund aufgeworfene Lippen, Kinn klein. Bekleidung englischlederne Hose, blaue, gestrickte Jacke, wollenes Hemd, ohne Fußbekleidung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zionistische Jahreskonferenz. Vom 10. bis 13. August findet in Köln am Rhein die zionistische Jahreskonferenz statt, die alle zwei Jahre an Stelle des Zionistenkongresses abgehalten wird, der ebenfalls nur jedes zweite Jahr tagt. In derselben Woche finden in Köln auch die Generalversammlungen der Jüdischen Colonialbank(Jewish Colonial Trust, Ltd., London) und der Genossenschaft Jüdischer Nationalfonds(Kerem Kajemeth Lejisroel, Lid.) statt. An der Jahreskonferenz nehmen die etwa 60 Mitglieder des Großen Aktionskomitees aus allen Ländern der Erde sowie die Präsidenten des letzten Zionistenkongresses und die Direktoren der genannten Gesellschaften teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrechen? Gestern nachmittag um 5 Uhr ist im Keller eines Hauses auf dem Rothgerberbach, wo der Duffesbach durchfließt, eine Kindesleiche angeschwemmt. Diese war in eine Packschachtel gepackt und der Hals mit einer Schnur zugebunden. Die Leiche wurde nach dem Süfriedhofe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Das Allgemeine Ehrenzeichen wurde dem Eisenbahnülfsboten Joh. Holz von hier verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sterbefall. Infolge Altersschwäche ist gestern morgen im Alter von 76 Jahren Bruder Wendelinus aus dem Alexianerkloster an der Bachemerstraße gestorben. Der Verstorbene erfreute sich überall großer Beliebtheit. Er war 49 Jahre im Orden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag erschoß sich auf dem Alten Friedhof ein etwa 50 Jahre alter, in der Nähe des Hohenstauf enbades wohnender Restaurateur. In hinterlassenen Briefen gibt der Selbstörder Ehezwistigkeiten als Grund der Tat an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnungen. Den Eisenbahnbohrern Johann Blömer und Joseph Schneider, dem Eisenbahnülfsschreiner Martin Schiffers und dem Eisenbahnschlosser Maternus Bornheim, sämtlich zu Köln-Nippes, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
