<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398048</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das St. Josephshaus wurde gestern nachmittag 4 Uhr, nachdem in der Frühe in der Kapelle des Hauses ein feierliches Hochamt stattgefunden hatte, eingeweiht. Die Freunde und Gönner es Hauses hatten sich zahlreich eingefunden. Als Vertreter des Hrn. Kardinals und Erzbischofs war Hr. Domkapitular Dr. Ludwigs, der auch die kirchliche Weihe vornahm, als Vertreter des Oberbürgermeisters Hr. Affessor Geriſcher von der Armenverwaltung erschienen; außeadem waren erschienen der Pfarrklerus, der Kirchenvorstand, Gymnasialdirektor Dr. Wiedel usw. Es war eine schlichte, aber um so herzlichere Feier. Des Festes und des Saales schönsten Schmuck bildete die Schar der blühenden Kinder, die aus den verschiedenen Räumen des Hauses zusammengestömt waren. Ein Gesangschor, der unter Hrn. Sievernichs kundiger Leitung Treffliches leistete, war aus den Reihen der Zöglinge gebildet worden und mehrere Kinder trugen recht gut passende Festgedichte vor. Hr. Pfarrer Oefen, der geistliche Vater und Berater des Hauses, entbot allen Gästen warmen Gruß; er nahm Gelegenheit, der Stadt Köln Dank zu sagen für ihr Wohlwollen gegenüber der Anstalt, Dank zu sagen aber auch allen Wohltätern, die dem Josephshaus in Milde zugetan sind. Der Redner gedachte dann kurz der 25 Jahre, in denen das Josephshaus seine Wirksamkeit zum Segen der Aehrenfelder Bevölkerung entfaltet hat und gab dem Wunsche Ausdruck, daß die Schwestern allzeit die ihnen anvertrauten Kinder in Treue und Liebe zur Kirche und in Treue und Liebe zum Vaterlande erziehen möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Die Gasmotorenfabrik Aktien-Gesellschaft Köln-Ehrenfeld erhielt auf der Diedenhofener Ausstellung für Landwirtschaft und Hotelindustrie die goldene Medaille und den Ehren preis der Stadt Diedenhofen für die ausgestellten Gasmaſchinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein schwerer Anglücksfall ereignete sich heute morgen am Zuweg. Beim Aufstellen eines Kessels schlug dieser um und begrub vier Monteure unter sich. Die Monteure erlitten Arm- und Beinerüche und innere Verletzungen und wurden sämtlich zum Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Beamter des Barmer Bankvereins wegen Urkundenälschung und Unterschlagung in Höhe von 23000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männergesangverein Eintracht in der van der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefährliche Burschen. Am Samstagabend zwischen neun und zehn Uhr wurden auf dem Wege zwischen der Humboldtkolonie und Poll zwei 20 Jahre alte Mädchen aus Poll, welche Fleisch nach der Humboldtkolonie gebracht hatten, von zwei gleichalterigen Burschen auf dem Heimwege überfallen. Dem einen Mädchen gelang es, zu flüchten. Durch die heftige Gegenwehr und die Hülferuf des überfallenen Mädchens eilte ein Gutsverwalter hinzu, worauf die Unholde Reißaus nahmen und entkamen. Den eifrigen Bemühungen der Kriminalpolizei ist es gestern gelungen, die Burschen zu ermitteln; es sind zwei Fabrikarbeiter aus Poll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Armbruch. In einer Maschinenfabrik blieb ein Lehrling beim Bohren mit dem Rockärmel an einer Schraube hängen. Hierbei drehte sich der linke Arm des Lehrlings mit um den Bohrkopf, wodurch ein Bruch des Armes erfolgte. Der Verletzte fand Aufnahme im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
