<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398058</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von einem Radfahrer überfahren wurde gestern abend in der Florastraße ein sechsähriges Kind. Es erlitt einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die katholische Gesellschaft Erholung, Lindenthal, hielt ihr dieseähriges Sommerfest, das sehr gut besucht war, am Mittwochabend im großen Saale des Stadtwald-Restaurants ab. Zu Beginn des Konzertes, das von den 65ern mit gewohnter Fertigkeit gespielt wurde, begrüßte der Vorsitzende, Hr. Dr. Koch, die Anwesenden in launiger Ansprache und dankte für den schönen Besuch. Den gesanglichen Teil hatte das Quartett des Vereins unter Leitung des Hrn. Reinhard übernommen, das aus dem reichen Kranze deutscher Volkslieder mehrere Perlen und ein humoristisches Quartett ausgezeichnet zum Vortrag brachte, wofür ihm reicher Beifall zu teil wurde. Besonderer Erwähnung bedürfen die beiden Lieder: Dem Herzallerliebſten von Förster und Ich liebe dich von Taubert, für Sopran, die von Frau Schwanenberg gesungen wurden. Die Sängerin verfügt über ein umfangreiches, geschultes Stimmaterial, das ihrer hellen Stimme bei schöner Tongebung und natürlicher Aussprache volle Geltung verschaffte, so daß der lebhafte Beifall sie zwang, das reizende Scherzo: Ach nur ein Viertelsündchen als Zugabe zu singen. Ein Damentoaste, verschiedene launige Ansprachen und gemeinschaftliche Lieder hielten die Anwesenden in der animiertesten Stimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein bot seinen Mitgliedern am Mittwoch einen reizvollen Abend durch Veranstaltung eines Sommerfeste in der Flora. Schon nachmittags 4 Uhr beherrschte der Haus- und Grundbesitzerverein die Flora, indem er Spiele un allerlei andere Vergnügungen für die Kinder veranstaltete, darunter auch ein Kölner Hännerchen-Theater. Abends</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
