<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwerer Bauunfall. An einem hiesigen Neubau stürzte gestern nachmittag ein Dachdecker vom Dache und erlitt einen komplizierter Armbruch und eine Gehirnerschütterung. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine der wichtigsten Fragen, die vielfach leider noch nicht die genügende Beachtung findet, ist die Verdrängung der sich leider Gottes überall immer mehr breit machenden schlechten Literatur. Gegenüber verschiedenen Erscheinungen der letzten Zeit mit ihren überaus traurigen Folgen sollte man wenigstens in katholischen Kreisen sich mehr wie bisher seiner Pflicht gegenüber der eigenen katholischen Presse und Literatur bewußt werden und alle auf eine größere Hebung und Verbreitung derselben hinzielenden Bestrebungen tataräftig unterstützen. Besonders gegenüber den bestehenden modernen Lese- und Leihbibliotheken und dem neuesten Scherlschen Unternehmen kann nicht oft genug auf die Wichtigkeit des Borromäus-Vereins aufmerksam gemacht, und die Unterstützung seiner Bestrebungen und die Benutzung der von demselben unterhaltenen reichhaltigen und allen billigen Anforderungen entsprechenden Bibliothek dringend empfohlen werden. Daher sei denn auch darauf aufmerksam gemacht, daß der Borromäunverein St. Joseph in Ehrenfeld am Donnerstag den 9. Juli abens 8 1/2 Uhr im großen Saale des Lobau einen Familienabend veranstaltet, dessen Ergebnis einer weiteren Vermehrung des mit 2000 Bänden bereits vorhandenen Bücherbestandes dienen soll. Der Besuch dieser Veranstaltung, die von dem rührigen Vereinsleiter, Hru. Kaplan Boschbach vorbereitet ist, kann aber um so mehr empfohlen werden, als die beiden Kirchenchöre der Pfarre St. Joseph und des Rektorat St. Mechten sich bereitwilligst in den Dienst der guten Sache gestellt haben und außeadem eine Kapelle ehemaliger Militämusiker mitwirken wird. Eintrittskarten zum Preise von 50 Pfg. sind bei Hrn. Kaplan Boschbach zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Prozession nach lievelaer wird am 25. d. M. mittags 12 1/4 Uhr von der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt ausziehen; sie trifft am folgenden Tage, 26. d. M. abends.24 wieder auf dem Bahnhofe hier ein, wo sie von der Pfarrgeistlichkeit in Empfang genommen und zur Kirche geleitet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der haus- und Grundbesitzer-Verein für Kalk und Gingst hielt am 3. Juli im Vereinslokal Schrodt seine zweite dieseährige Generalversammlung ab. Der Vorsitzende Hr. Boury begrüßte die zahlreich besuchte Versammlung und ehrte das Andenken der verstorbenen Mitglieder, dem sich die Versammlung durch Erheben von den Sitzen anschlossß. Zu Punkt 1 der Tagesordnung beschlossß die Versammlung den Anschlugß an den Bund der Haus- und Grundbesitzer für Köln und Umgegend, als Vereinszeitung wurde das Bundesorgan anerkannt, welches in Zukunft jedem Mitgliede zugesandt wird. Die Herren Boury, Claßen, Stadtverordneter Lehnen und Schwartner wurden als Delirierte zum Bunde gewählt. Der Punkt 2 der Tagesordnung verandaßte eine lebhafte Debatte, betreffend die neue Bauklassen-Einteilung, es wurde darüber Klage geführt, daß dieselbe vielen Interessenten große Nachteile gebracht habe und insbesondere bedauerte man, daß die Eingaben einzelner Beteiligter an die Königliche Behörde, sowie die Eingaben des Vereins, anscheinend nicht die erforderliche Unterstützung der Kalter Behörde gefunden haben. Auch wurde es befremden empfunden, daß die Industrie zur Rücksprache wegen der neuen Bauklassen-Einteilung zugezogen worden ist, dagegen der Haus- und Grundbesitz nicht, der sehr gut durch den Vorstand des Haus- und Grundbesitzer-Vereins hätte zugezogen werden können. Die Versammlung beschlossß zu Punkt 3 der Tagesordnung in Anbetracht der unguustigen Lage der Hausbesitzer die schwarze Liste besser zu handhaben, weil die böswilligen Mieter geradezu überhand nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
