<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398080</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestand gestern hier der Rechtskandidat Heinrich Windelschmidt aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von einem tragischen Schicksal ereilt wurde ein 22jähriger Schlosser, der bei dem Gerüsteinsturz an der Südbrücke mit verungluückte, aber gerettet werden konnte. Wie jetzt aus Mülheim a. d. Ruhr, wohin sich dieser begeben hatte, gemeldet wird, ist er daselbst am verflossenen Sonntag beim Baden in der Ruhr ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrraddiebstähle. Vorgestern wurde auf dem Übierling einem Metzgergeselle und in der Stolzestraße einem Bäckerlehrling das Fahrrad, welches sie, um Kundschaft zu bedienen an das Haus stellten, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Liebstähle auf dem Hohenzollern-Ring nehmen in unheimlicher Weise zu, kaum weiß man sich gegen diese zu schützen. Ist ein Einbruch geplant, kann man mit Sicherheit darauf rechnen, einige Tage vorher die Besuche junger, dreister Bettler, Flaschenändler usw. zu erhalten, welche sich unter irgend einem Vorwande Eintritt in die Wohnung oder den Keller behufs Orientierung zu verschaffen suchen. Ist dabei tagsüber die Haustüre offen, um so größer ist dann die Gefahr des Einbruchs, meistens beginnen die Burschen bei ihrer Orientierung mit der obersten Etage, dann abwärts gehend, um um so weniger gestört zu werden. Wehe den Herrschaften, wenn sie bei der jetzigen Reisezeit ihre Abwesenheit durch anhaltendes Herunterlassen der Fenster-Rouleaus anzeigen! So wurde vor mehreren Tagen in einem Hause am Hohenzollern-Ring ein Flaschenändler angetroffen, welcher auf Befragen erklärte, er wolle die leeren Flaschen abholen, acht Tage darauf wurde im Keller dieses Hauses der ganze Weinvorrath gestohlen, nachdem in demselben Hause vor einigen Monaten ein schwerer Einbruch auf einer der oberen Etagen stattfand und vor wenigen Wochen ein solcher im Unterhause vereitelt wurde. Wie uns mitgeteilt wird, wollen die Bewohner dieses Hauses auf den Etagen und in den Kellern Selbstschüsse anbringen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläumsfeier. Am vorigen Sonntage wurde im Saale des Herrn Theodor Schüller eine Festfeier des goldenen Priesterjubiläums des Hl. Vaters Pius X. veranstaltet, welche so viel Anklang fand und Begeisterung weckte, daß am künftigen Sonntag, 2. August, nachmittags 4 1/2 Uhr, eine Wiederholung der Feier zu ermäßigten Preisen einen gleich guten Besuch und freudige Aufnahme erhoffen darf. Insbesondere hatten die beiden Festspiele der Kinder und Jungfrauen der Pfarre("Heil Pius dir" und"Die 7 Engelürsten"), sowie die lebenden Bilder, welche diese Aufführungen begleiteten, und der vom Dilettantenbunde flott gespielte"behext Schuhmächer" reichen, oft stürmischen Beifall gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beim Diebstahl auf dem Felde ertappt. Zu dieser Notiz in Nr. 205 ergreifen nun auch die"Beteiligten" das Wort: Sie schreiben:"Die Beteiligten hatten Samstagnacht bis 2 Uhr gearbeitet und fuhren dann mit dem Fahrrad an eine Stelle des Rheines oberhalb der neuen Südbrücke, um ein Bad zu nehmen. Auf dem Rückwege gegen 1/2 4 Uhr machten sie noch einen kleinen Spaziergang auf den israelitischen Friedhof zu. Auf dem Wege bemerkte einer, daß ein Hase über den Weg in die dort lagernden Granitsteine eines Grabsteingeschäftes lief. Er kletterte auf die Steine, um nach dem Verbleib des Hasens zu sehen, und bemerkte dabei, daß in dem gegenüberliegenden Garten zwei Personen mit dem Abfuücken von Obst beschäftigt waren. Er teilte das den beiden anderen mit, und nun beschlossen alle drei, einmal danach zu sehen. Sie fanden die Tür zu dem Garten angelehnt. Beim Betreten des Gartens zogen sich die beiden in dem Garten befindlichen Personen zurück. Nun kamen alle drei auf den Gedanken, sich auch etwas Obst abzupfluücken, was sie dann auch taten, teils steckten sie es in die Taschen, teils in ein Handtuch, das sie beim Baden gebraucht hatten. Nachdem sie den Garten verlassen hatten, bemerkten sie, daß zwei Feldhüter mit einem Hunde auf sie zugelaufen kamen, worauf sie nach der entgegengesetzten Richtung davonliefen. Trotz des Schießens wäre es den Feldhütern nicht gelungen, die drei zu ergreifen, wenn diese nicht auf das Haltrufen eines etwas entfernt patroullierenden Militäpostens stehen geblieben wären. Als nun die Feldhüter nahten, gaben alle drei sofort ihre Personalien an, wurden aber trotzdem zur Polizeiwache geführt, wo sich die Richtigkeit ihrer Angaben herausstellte." So also die Darstellung der drei"Beteiligten", des Schuhmachermeisters und seiner beiden Gesellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bau der Kleinbahn Köln--Poll--Porz schreitet rüstig fort. Die Streckung der Geleise ist fast vollendet. Die schwierigen Arbeiten an der Kreuzung der Staatsbahngeleise an der Siegburgerstrße in Deutz werden voraussichtlich im Laufe der Woche fertiggestellt. Hoffentlich werden die übrigen Arbeiten so gefördert, daß die Eröffnung der Kleinbahn vor Beginn des Winters stattfinden kann; denn gerade während der Wintermonate wird der Mangel jeglicher Verbindung(der zwischen hier und Deutz verkehrende Omnibus kommt kaum in Betracht) von den Poller Bürgern am bittersten empfunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
