<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398072</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reisterprüfungen. Bei der Handwerkskammer Köln haben am 21. Juli 1908 folgende Handwerker aus dem Bäckergewerbe die Meisterprüfung bestanden: 1. Eduard Müller-Köln-Nippes, 2. Franz Nolte-Köln, 3. Christian Schmitz-Euskirchen, 4. Peter Schwester-Kleinvernich, 5. Mathias Stonden-Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Postdekretär Scholzen zu Köln wurde der Kgl. Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kirmesfeier der Farre St. Jakob findet am nächsten Sonntag im Viktoria-Saal abends 8 Uhr unter Mitwirkung des Kirchenchore sowie namhafter Künstler statt. Auch wird der Jünglingsverein des St. Josephshauses, Weißgerbereckgasse, verschiedene Marmorgruppen vorführen. Zum Schluß werden Mitglieder des Kirchenchore die humoristische Operette"Der Taucher" aufführen. Wir verweisen noch auf die Anzeige in der heutigen Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Volksgarten ist seit gestern versuchsweise die große Wiese freigegeben. Gewiß ist vielen damit ein langgehegter Wunsch erfüllt. Nun können unsere Großstadtkinder auch im Volksgarten auf grünem Rasen sich tummeln, gerade wie auf den Spielweisen im Stadtwald. Freilich wird unsere Jugend dazu erzogen werden müssen, selbst das Erlaubte vom Verbotenen zu unterscheiden. Die Baum- und Strauchgruppen, welche die Wiese malerisch umrahmen, dürfen nicht zerstört, die Graseläche darf nicht wie ein Sandhaufen aufgeühlt werden. Möge unsere Bürgerschaft durch Beispiel und Belehrung dahin wirken, daß die Wiese dauernd freigegeben werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Gestern abend wurde in einer Wirtschaft an der Friedrich-Wilhelmstrße einem Friseur die Brieftasche mit 600 M. Papiergeld gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kartoffeldiebstahl. In vorverflossener Nacht wurde von einem an der Bismarckstraße belegenen Grundstücke ein größeres Quantum Kartoffeln gestohlen. Die Täter sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In einem Walzwerk hierselbst, schlug beim Stellen einer Druckschraube der Schlüssel zurück und traf einen Walzmeister an die linke Kopfſeite. Erheblich verletzt, fand der Verungluückte Aufnahme im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Eingemeindungsfrage. Herr Oberbürgermeister Wallraf, sowie einige andere Herren besichtigten am vergangenen Dienstag in Begleitung des Herrn Bügermeisters Algermann einige städtische Gebbäude u. a. den Schlachthof, das Gymnasium und die neue Volksschule an der Bismarckstraße. Dieser Besuch wird wohl mit der Eingemeindung in Zusammenhang stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wütendes Pferd. Gestern mittag ereignete sich in der Mülheimerstraße ein aufregender Vorfall. Ein vor einem Milchwagen gespannter Pony konnte von seinem Lenker nicht zum Stillstehen gebracht werden. Zuguterletzt ging das Pferd auf seinen Lenker an, bäumte in die Höhe, und schlug mit den Hufen auf ihn ein, sodaß er am Kops erhebliche Verletzungen davon trug. Auch wurde dem Fuhrmann von dem wütenden Tiere ein Knochen des rechten Armes durchgebissen. Nach Anlegung eines Notverbandes mußte der Schwerverletzte in einem Krankenwagen dem Hospital zugefuührt werden. Zwei in der Nähe befindliche Fuhrleute hatten große Mühe das Pferd zu beruhigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die hiesige Bürgergesellschaft machte am Sonntag unter großer Beteiligung einen Ausflug nach der idyllisch gelegenen Forsbacher Mühle. Gegen 3 Uhr nachmittags fuhr die Gesellschaft vom hiesigen Sübahnhof ab und langte um 4 Uhr auf dem Bahnhof Forsbach an, von wo ein herrlicher Waldweg etwa 20 Minuten lang zur Mühle führt. Nachdem bei günstiger Witterung bei dem neuen Wirt Hubert Lehmann in den schönen Anlagen der Kaffee eingenommen worden war, begaben sich die Ausfuügler nach dem auf dem Berge belegenen Spielplatz, wo unter Leitung des Herrn Willi Reistorff allerlei Spiele für Damen und Herren jeden Alters und zwar Fußballspiel; Seilziehen, Eierhaufen, Karrenschieber, Scheibenschießen usw. veranstaltet wurden. Den Siegern wurden wertvolle Preise verabreicht. Hr. Konditor Asbach errang als bester Schütze die Königsürde und Frau Itschert als erste Siegerin die Würde einer Königin. Sie wurden beide in feierlicher Ansprache durch den Vorsitzenden Rentner Joseph Müller hierzu ausgerufen. Der Gemischte Chor sang einige hübsche Lieder, ebenso wurden mehrere gemeinschaftliche Lieder vorgetragen. Vor dem Abmarsch, der nach Eintritt der Dunkelheit gegen 10 Uhr erfolgte, fand bengalische Beleuchtung und Abbrennen von Feuerwerk in den Anlagen statt. Die Teilnehmer waren allgemein befriedigt über den gelungenen Ausflug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung beweglicher Gegenstände. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande der Elisabethenkonferenz St. Joseph in Kalk die Erlaubnis erteilt, zum Besten der Vereinszwecke im November d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in den Städten Kalk und Mülheim a. Rh. sowie in dem rechtsrheinischen Teile des Stadtkreises Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
