<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398041</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Städtische Volks-Rheinbad-Anstalt bei Poll wird am Samstag den 27. Juni dem Betrieb übergeben. Die Badezeiten sind im Juni und Juli von 6 Uhr morgens bis 9 Uhr abends, im August von 6 1/2 Uhr morgens bis 9 Uhr abends und im September von 7 1/2 Uhr morgens bis 7 1/2 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Verbande deutscher Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter, Ortsverein Nippes, hat sich in diesem Frühjahr ein Gesangchor unter Leitung des Sattlers und Musikers Herrn Groß gebildet. Dieser hat sich neben der Pflege des Gesanges die Aufgabe gestellt, die Versammlungen, die meistens ernster Natur, etwas gemütlicher zu gestalten. Um eine Probe seines Fleißes und Könnens abzulegen, hatte der Chor die Verbandsmitglieder auf den 20. d. M. abends zu einem Festunterhaltungsabend in den Viktoriasaal eingeladen. Dieser Einladung war sehr zahlreich Folge geleistet worden. Der Vorsitzende des Gesangchors, Hr. Henkel, begrüßte die zahlreich Erschienenen, worauf als Einleitung ein Musikstück von einer Musikkapelle aus Verbandsmitglieder folgte. Alsdann trat der neue Gesangchor in einer Stärke von etwa 35 Sängern auf und brachte als erstes den Begrüßungschor Gott grüße dich von Mücke zu Gehör. Im späteren Verlauf des Abends folgten noch die Chöre: Sturmbeschwörung von Dörner, Wohin mit der Freud von Silcher, Das deutsche Lied von Kalliwoda und In der Ferne von Silcher. Sämtliche Lieder wurden gut vorgetragen und legten Zeugnis ab, daß sowohl der Dirigent als auch die Sänger sich viele Mühe gegeben hatten um in der kurzen Zeit des Bestehens solche Leistungen zu erzielen. Frl. Steinhauer, die Tochter eines Verbandsmitglieder, sowie die Mitglieder Hr. Boßharth und Hr. Groß erfreuten die Versammlung noch durch schöne Solovorträge und ernteten reichen Beifall. Die Mitglieder Herren Hermann und Erlenbach sorgten für den humoristischen Teil. Ein gemeinschaftliches Lied, Damengruß, gedichtet von einem Verbandsmitglieder, wurde mit Begeisterung von der Versammlung gesungen und ein kleines Theatersückchen von Mitgliedern flott gespielt. Der Vorsitzende des Ortsvereins, Hr. Schüßler, sprach dem Gesangchor seinen Dank aus für das Geleistete und munterte zum fleißigen Weiterarbeiten in diesem Sinne auf. Hr. Groß hob den Zweck des Verbandes hervor, besprach die bis jetzt erzielten Erfolge und forderte zum fleißigen Mitarbeiten auf sowie zur Agitation für die noch abseits stehenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
