<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398060</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Borromäus-Verein ist besonders in unserer Fabrikstadt eine wichtige Organisation, die hier durch Verbreitung guter und doch fesselnder Lektüre viel gutes wirken kann. Daß die Bestrebungen des Vereins auch in den weitesten Kreisen unserer Bürgerschaft Anklang und Verständnis finden, bewies die große Zahl der Damen und Herren, die am Donnerstag zum Familienabend des Vorkomäus-Vereins im großen Saal des Lobau versammelt waren. Der Leiter des Abends war Hr. Kaplan Jos. Boschbach, unter dessen eifriger lobenswerter Tätigkeit der Borromäunverein seine heutige Blüte und Bedeutung erreicht hat. Dem Festabend war ein gediegenes, geschickt gewähltes Programm zugrunde gelegt. Da trug zunächst eine tüchtige Privatkapelle, die aus ehemaligen Militämusikern bestand, mehrere Musikstücke, u. a. die Ouvertüre zur Oper Nebukadnezar von Verdi, musternültig vor, später die Große Fantasie aus der Oper Troubadour vom gleichen Komponisten mit feinem Verständnis und trefflicher Technik. Auch für gemeinschaftliche Lieder war gesorgt; eines davon hatte Herr Lehrer Röttgen verfaßt. Hr. F. Lay verstand es, in einer sorgsam ausgearbeiteten Rede den Nutzen der guten sittenreinen Lektüre, den verderblichen Einfluß der sittenlosen, die kindliche Vorstellungskraft üüberreizenden Literatur scharf zu kennzeichnen und den Bestrebungen des Vorkomäunvereins dadurch neue Freunde zu gewinnen. Hr. Kaplan Boschbach zog noch mancherlei praktische Nutzanwendungen aus den Ausführungen des Redners und betonte besonders die Notwendigkeit der Verbreitung der katholischen Lokalpresse, die der katholikenfeindlichen Presse unserer Stadt hinsichtlich der journalistischen Leistungen zum mindesten nicht nachstehe. Auch die Kirchenchöre von St. Joseph und St. Mechten(Mariä Empfängnis) stellten sich unter Führung ihrer tüchtigen Dirigenten Herren Pesch und Sievernich in den Dienst der Borromäusvereinssache. Sie sangen zusammen äußerst wirkungsvoll Halleluja von J. H. Breitenbach und Die Himmel rühmen von Beethoven. Das schöne ausgeglichene Stimmenmaterial der beiden Vereine offenbarte sich aber auch in den Liedern, die jeder Verein gesondert vortrug. Nicht vergessen dürfen wir das Cornet-Solo Meine erste Liebe von Mühldorfer, das Hr. Rehfeldt musterhaft zu Gehör brache. Alle Darbietungen wurden mit lebhaftem Beifall. aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hiesige Katholische Arbeiterverein macht am heutigen Sonntag einen Ausflug nach Großkönigsdorf, woselbst großes Gartenfest und Volksbelustigungen aller Art stattfinden. Die Abfahrt erfolgt ab Ehrenfeld 1,04 Uhr mittels Sonderzuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Automobilbetrieb auf der neuen Linie Nippes-Sechzigstraße(Eisenbahn) über die Seebach-, Cranach-, Neußer-, Wilhelm-, Florastraße bis zum Zoologischen Garten--Flora wird am Montag, den 13. d. M. eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
