<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398073</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Versetzt sind: Major Schmidt vom Fußartillerie-Regiment 9 als Lehrer zur Artillerie-Schießschule, Hauptmann Bissinger, Kompagniechef im Fußart.-Reg. 13 zum Fußartillerie-Rgt. 9, die Feuerwerkshauptleute Schulz beim hiesigen Art.-Depot zum Art.-Depot in Koblenz, Lange vom Art.-Depot in Thorn zum Art.-Depot hierselbst, Stabs- und Bataillons-Arzt Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Volksgarten findet Dienstag den 28. Juli, abends 8 Uhr, ein Monstre-Konzert, ausgeführt von sämtlichen Kapellen der Garnison Köln, zum Besten des Militär-Hülfsvereins des VII.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rhein-Vergnügungs- und Ferien-Sonderfahrten, ausführt durch die Salon-Schnelldampfer Albertus Magnus und Stadt Düsseldorf der Köln-Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft finden statt nach Bingen, Rüdesheim, Mannheim und Heidelberg vom 9. August bis einschliefßlich 12. August und nach Holland vom 18. bis 21. August.(Näheres siehe Anzeige.) 1m Abgefaßt wurde gestern an der Hauptmarkthalle ein Mann als er zwei Körbe mit Obst zu stehlen versuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischte Fahrraddieb. Ein vor einem Monat aus einem Hause am Friesenplatz gestohlenes Fahrrad wurde vergangene Woche in der Fleischmengergasse von dem Bestohlenen wiedererkannt. Der Dieb, ein Schuhmacher aus Ehrenfeld, wurde polizeilich protokolliert. Das gleiche passierte gestern nachmittag in der Machabäertraße, wo ein am Samstag auf dem Hohenzollernring gestohlenes Citorad wieder entdeckt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Schiffbarücke, welche längere Zeit wegen des geringen Wasserstandes für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt war, konnte dafür wieder freigegeben werden, da der Wasserstand auf über .50 Meter gestiegen ist. Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr.60 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>m Gegen das Dirnenunwesen. Bei einer Razzia wurden gestern abend am Dom 20 Frauenspersonen festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf den Ringstraßen, in der Gegend vom Hohenzollernring, wurden bei einer Razzia 10 Dirnen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Sommerfest des lölner Männerchores, welches am Mittwoch abend in der Flora stattfand, hatte sich nicht nur der Gunst der Witterung, sondern auch eines guten Besuches zu erfreuen. Die Florakapelle eröffnete das Programm mit dem Marche héroique von Auckenschuh und ließ dann die Ouverture Phedre von Massenet, die Suite aus dem Ballet Sylvia von Delibes und eine Fantasie aus dem Bajazzo von Leoncavallo folgen. Unter Leitung des Hrn. Prof. F. Berger bot der Kölner Männerchor * Proben seiner Tüchtigkeit; er sang bei Entfaltung seines schönen Stimmaterials in recht wirkungsvoller Weise Lied der Thüringer Kreuzfahrer von Rüttner, Abendgruß von H. Möses, Vögleins Abschied von Kirchhof, Wohin mit der Freud von Silcher und Koschats Hamkehr. In letzterem sang das Vereinsmitglied Hr. k. Roggendorf recht ansprechend das Baritonsolo. Lebhaften Beifall spendeten die Zuhörer den Sängern nach jeder Nummer. Besondere anerkennung erwarb sich noch das Floraorchester unter Leitung des Hrn. Kapellmeisters Pelz mit der exakten Wiedergabe der zweiten ungarischen Rhapsodie von Liszt und der Frischütz-Ouverture. Die bekannte stimmungsvolle Beleuchtung des großen Parterres erhöhte den Genuß des schönen Abends um vieles. Freunde des Humors konnten sich in den Pausen an den köstlichen Aufführungen des Kölner Hännerchen-Theaters(P. Klotz) ergötzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der hiesige Katholische lehrerverein faßte in seiner letzten Monatsversammlung folgenden Beschlußß bezüglich des vielgenannten Antrages Arendt u. Gen.: Trotzdem schwerwiegende rechtliche und sachliche Bedenken dem Antrage Arendt u. Gen. entgegenstehen, wäre, ausschrießlich vom Lehrerstandpunkt aus betrachtet, gegen eine Gleichstellung sämtlicher Lehrer im Gehalt nichts einzuwenden, wenn nur die Möglichkeit vorläge, die Gehälter so hoch zu bemessen, daß, wie die Antragsteller wollen, auch die Verhältnisse des Westens davon betroffen würden". Daran aber ist zurzeit gar nicht zu denken, und darum bedeutet der Antrag eine Schädigung der Lehrer in teuren Bezirken, ohne den Lehrern, die unter billigeren und einfacheren wirtschaftlichen Verhältnissen leben, zu nützen.-- Eine weitere Schädigung, besonders der Lehrer in Orten mit hohen Wohnungspreiſen, liegt darin, daß für die Pension der Durchschnitt der Mietsentschädigungen in Ansatz gebracht werden soll. Von der höheren Mietsentschädigung zahlt der Lehrer lange Jahre ein erhebliches Mehr an Steuern und hat daher, abgesehen von anderen Gründen, gerechten Anspruch auf eine entsprechende Gegenleistung bei der Pensionierung. Aber auch für die in Betracht kommenden Gemeinden, besonders des industriellen Westens, müßten die Konsequenzen des Antrages Arendt höchst verhängnisvoll sein. Denn eine gesetzliche Bindung der Lehrergehälter auf unzureichender Grundlage würde den Lehrermangel, die Hauptursache der Landfrucht, zweifellos verschärfen. Die Städte müßten die Freude an der Weiterentwickelung ihres blühenden Schulwesens verlieren, da die Folgen des genannten Antrages sich bald in lähmender Weise geltend machen würden. Damit beraubte sich auch der Staat eines wesentlichen Faktors zur Förderung der Volksſchulbildung überhaupt, während es im Gegenteil aus volkswirtschaftlichen und politischen Gründen im Staatsinteresse liegt, vor allem in den Industriegebiete mit großer Volksdichtigkeit das Volksschulwesen auf der Höhe zu halten. Alle diese zu erwartenden Schädigungen können beim gegenwartigen Stande der Lehrerbesoldung nur verhindert werden durch möglichste Erhöhung der Mindesteätze, ohne Bindung nach oben. Je höher die Mindesteätze ausfallen, desto geringer werden die Gehaltsunterschiede sein.-- Bei der Pensionierung möge man, wie es der Katholische Lehrerverband, Provinz Rheinland, schon längst gefordert hat, für die Landlehrer statt des tatsächlichen oft geringen Wohnungswertes einen angemessenen Mindestsatz in Anrechnung bringen.-- Die Lehrer wünschen, das Erdgehalt in erheblich kürzerer Frist als nach 31 Dienstjahren zu erreichen. Auf diese dringende und einmütige Forderung der gesamten Lehrerschaft aber geht der Antrag Arendt, der doch der Regierung"Lichtlinien für die Abfassung des Lehrerbesoldungsgesetzes vorzeichnen will, gar nicht ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Kölner Turner auf dem 11. deutschen Turnfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von den Garnison-Neubauten. Der Bau der Kasernements auf der Mütheimer Heide schreitet rüstig fort. Binnen Jahresfrist sind hier Militäbauten von ganz kolossalem Umfange entstanden. Die auf dem süwestlichen Teile der Heide in unmittelbarer Nähe der Riehlerstraße errichteten Gebäude sind fast im Rohbau vollendet und machen mit ihrer Bedachung von roten Ziegeln einen überaus freundlichen Eindruck. Gegenwärtig ist man mit dem Verputzen der Gebäude beschäftigt. Bei der Errichtung derselben mußte ganz besonderer Wert auf eine gute Fundamentierung gelegt werden. Das ganze Gelände wird teilweise bis zu anderthalb Meter hoch angeschüttet. Zu diesem Zwecke ist eine Herbeischaffung von großen Erdmassen erforderlich; man verwendet hierzu größtentheils Rheinkies. Auf dem Strome arbeitet ein Dampfbagger, der innerhalb kurzer Frist ganze Wagenüge von Feldfahnen mit Kies anfüllt, die dann durch mehrere Lokomotiven auf verschiedenen Geleisen an ihren Bestimmungsort befördert werden. Auf dem östlichen Teile des bisherigen Exerzierplatzes, längs des Rheines, werden gegenwärtig gut fundamentierte Militäschuppen errichtet. Hier wird auch später der Uebungsplatz der Pioniere, der sich jetzt auf dem rechten Rheinufer befindet, eingerichtet. Der noch unbebaut gebliebene Teil des Platzes wird nur noch für kleinere Uebungen der Garnisonstruppen benutzt, die größeren finden schon jetzt auf dem bei Niehl gelegenen, seitens der Stadt Köln als Ersatz für die Mütheimer Heide angekauften Gelände statt. Nach Fertigstellung und Inbetriebnahme der neuen Bauten wird der Vorort Riehl eine kleine Militästadt werden, befinden sich doch außer diesen neuen großen Militäbauten auch die Kasernements der 59er Artillerie an der Amsterdamerstraße auf Riezler Gebiet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Windthorst-Bund Köln-Deutz. In der am 21. d. Mts. stattgehabten regelmäßigen Sitzung, welche wieder gut besucht war, referierte ein Mitglied des Windthorst-Bundes Köln-Mitte über den in Karlsruhe stattgehabten Vertretertag der Windthorst-Bunde Deutschlands. Die Ausführungen des Herrn Referenten ließen erkennen, daß die Windthorst-Bunde an Stärke bedeutend zugenommen und im allgemeinen recht reges Leben in ihnen herrsche. Man beschlossß, in der nächsten Zeit eine öffentliche Versammlung abzuhalten und den üblichen Familien-Ausflug am 2. August d. J. zu unternehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
