<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398050</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Papst feier. Der katholische Kirchenchor Köln-Deutz hielt am Feste Peter und Paul eine des Anlasses durchaus würdige Papstfeier im Saale des Hru. H. Esse an der Siegburgerstrße. Nach kurzen Begrüßungsworten seitens des Vorsitzenden, Hrn. Kaplan H. Herweg, trug der Chor zur Einleitung das machtvolle Halleluja von Händel vor, und versetzte mit der vorzüglichen Ausführung dieses Meisterwerkes die Versammlung in eine gehobene, weihevolle Stimmung. Herr Schulrektor Aegidius Schmitz hielt die Festrede. Er entwarf ein anschauliches Lebensbild des Papstes. Das vom Redner ausgebrachte Hoch auf den Papst fand begeisterte Aufnahme, und machtvoll scholl die Hertlingsche Papsthymne durch den großen Saal. Im zweiten Teile gelangte sodann die Kantate Der heilige Petrus, für Soli, gemischten Chor, Damenund Kinderchor mit Deklamation, Klavier- und Harmoniumbegleitung und lebenden Bildern von Joseph Zimmermann zur Aufführung. Der Kirchenchor bot hier mit seinem schön ausgeglichenen Stimmaterial unter der zielbewußten künstlerischen Leitung seines Dirigenten Hrn. Wilhelm Schlitzer eine musikalisch vollendete Leistung. Hervorragende Kräfte hatten sich in den Dienst der guten Sache gestellt. Frl. Elisabeth Kuhnert(Deutz) sprach die Deklamationen mit feinem Verständnis. Hr. Konzertsänger Bochanek sang mit seiner prächtigen Tenorstimme den Part des Petrus und rechtfertigte mit der Wiedergabe der Rolle seinen Ruf als geschulter und geschmackvoller Sänger. Den Christus sang ein in Deutz wohlbekannter, wenn auch nicht genannt sein wollender Herr mit bestem Gelingen. Fügen wir noch hinzu, daß die Herren Organist Schotten(Klavier) und Organist Sattler(Harmonium) glänzende Proben ihres musikalischen Könnens ablegten, so versteht man den Beifall, welcher der Aufführung folgte. Ein glücklicher Griff der musikalischen Leitung war es, die Rezitative von dem Kinderchor unisono ausführen zu lassen. Einzelne Stellen erzielten eine ergreifende Wirkung. Großes Verdienst um die Veranstaltung erwarb sich Herr Dekorationsmaler Theodor Winkel (Köln) durch das künstlerischen Arrangement der lebenden Bilder. Das Konzert war eine vorzügliche Leistung, die den Beteiligten, besonders dem Dirigenten. W. Schlitzer, neben dem Dank der Anwesenden alle Ehren eintrug. Nach den Dankesworten des Vorsitzenden entleerte sich der Saal unter dem Gesange des Liedes: Wir sind im wahren Christentum!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>kenntlichkeit des Deutschen kriegervereine Walk. Am Mittwochabend fand in den Gartenanlagen der Zechen-Brauerei Gebrüder Sünner ein Instrumental-Konzert des hiesigen Deutschen Kriegervereine unter Leitung des Muſikdirigenten Hrn. Karl Walbrodt statt. Bei herrlichstem Wetter war der festlich geschückte Garten von Besuchern dicht gefüllt und herrschte allseitig frohe Stimmung. Gegen 11 Uhr wurde großes Feuerwerk abgebrannt. Erst in später Nachtstunde zogen die Besucher heimärts. Das Fest wird bei den Mitgliedern und deren Familien, wie auch bei den übrigen Besuchern lange in guter Erinnerung bleiben. Hr. Walbrodt leitete die Musikaufführung in musternültiger Weise. Leider geriet beim Abbrennen des Feuerwerks das Kleid einer nahebei sitzenden Dame in Brand, doch wurde das Feuer durch die Geistesgegenwart der Tischgesellschaft gelöscht, ehe die Dame Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verungluückter Radfahrer. Gestern vormittag stieß auf dem Hönnigerweg ein 18 Jahre alter Radfahrer mit einem Milchfuhrwerk zusammen, wobei er einen Schulterbruch uno eine Handverletzung erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Fabrikundälle. In einer Maschinenfabrik hierselbst wurde ein Mann vom Bohrer am Rockärmel erfaßt und ihm der Arm zweimal herumgedreht, sodaß eine tiefe Wunde am rechten Unterarm entstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Schlosser wurde bei Ausübung seiner Beruftätigkeit das erste Glied am kleinen Finger abgequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern nachmittag gegen 3 1/2 Uhr stürzte ein vierähriger Knabe beim Spielen in einem Hause an der Wahlenstraße aus einem am Treppenaufgang der ersten Etage befindlichen Flurfenſter in den Hof und erlitt eine schwere Gehirnerschütterung. Er wurde zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
