<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398123</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Siebels, bisher in Köln, ist nach Jülich versetzt und zum Vorstand der dort am 1. Oktober d. J. zu errichtenden Bauabteilung ur die Neubaulinie Jülich--Dalheim ernannt worden. Der Gütervorsteher Pegel ist von Düren nach Köln(Eilgutabfertigung) versetzt. Der bisherige Gerichtsassessor Dr. Godefroy ist zum Regierungsaffessor ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat sich in der abgelaufenen Woche infolge der vielen Niederschlaäge gebessert. Die Besserung ist für den Schiffahrtsverkehr sehr erwünscht. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 2,53 Meter, gegen 2,08 Meter vor acht Tagen. Der Verkehr auf dem Strom ist wieder sehr lebhaft. Die Schiffbarücke, welche längere Zeit wegen des geringen Wasserstandes für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt war, konnte auch dafür wieder freigegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erholungshaus für Kommunalbeamte. Das in Godesberg a. Rh. im vergangenen Jahre errichtete und dem früheren Vorsitzenden des Centralverbandes der Gemeindebeamten Preußens zu Ehren benannte Barnes Erholungshaus für Kommunalbeamte ist in den Besitz des Provinzialverbandes Rheinland der Gemeindebauten übergegangen. Der Vorstand sucht einen Verwalter für das haus laut Anzeige in dieser Rummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Motor-Sprengwage ist bei der städtischen Straßenreinigung seit einigen Tagen im Gebrauch. Der Wagen führt neven der Sprengvorrichtung einen Asphaltreiniger mit sich, ähnlich den letzthin neu angeschafften Sprengwage. Auch hat der Wagen den großen Vorteil, daß der Wasserbehälter eine großere Menge Wasser fassen kann, wie die bisher in Gebrauch befindlichen Spreng( Ein heiterer Vorfall ereignete sich in einer der letzten Nächte in der Brüsselerstraße. Zu später Abendstunde kommt ein Mann, der etwas zu reichlich über den Durst getrunken hat, an seiner Wohnung in der Brüsselerstraße an. Recht energisch steckte er nun den Ausschlüssel in das Schlüsselloch, um ins Haus zu gelangen. Trotz aller Mühe wollte ihm das aber nicht gelingen, das Wollen erwies sich besser als das Können. Nach mehreren vergeblichen Versuchen sah er ab von seinem Vorhaben. Anscheinend meinte er nun, da er die Haustüre nicht öffnen konnte, er habe sich geirrt und sei schon auf seinem Zimmer. So zog er denn den mock aus und suchte an der Fassade des Hauses nach einem Haken. So lange tappte er herum, bis er einen vorstehenden Gegenstand gefunden hatte, an dem nun den Rock aufgehängt wurde. Dann kamen Uhr und Weste dran, bis diese Gegenstände glücklich auf einer Fensterbank untergebracht waren. Da aber schien doch ein lichter Augenblick gekommen zu sein, denn aufs neue versuchte der Herr, die Haustüre zu öffnen und zwar diesmal mit Erfolg. Ohne sich weiter um seine Kleidungsstuücke zu kümmern, verschwand er im Hausgang. Ob nun die Kühle das ihrige dazu getan haben mag, kurzum, nachher erschien der Herr wieder und holre seine Sachen. Das Amüsemen der Nachbarn, die den Vorgang mit angesehen hatten, kann man sich leicht vorstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte Dieb. Einem in der Gleuelerstraße wohnenden Wirte kamen in der letzten Zeit fortgesetzt kleinere Geldbeträge aus der verschlossenen Theke abhanden. Gestern früh gegen 5 Uhr gelang es dem Wirte nun einen bei ihm wohnenden Mechaniker abzufassen, als dieser versuchte, wieder Geld aus der Theke zu stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Unser Hr. Pfarrer Bruders, bisher Definitor des Dekanate Köln II wurde zum Dechanten an Stelle des verstorbenen Dechanten Schüller(Deutz) gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerichtliches Nachspiel einer Schlägerei. Am 6. Mai d. J. entstand in Kalk eine Schlägerei, die einen gefährlichen Charakter anzunehmen drohte. Ein Tagelöhner und ein Fabrikarbeiter zogen einigen Musketieren, die dort standen, die Seitengewehre aus den Scheiden und sollen damit einen Soldaten bzw. einen Fabrikarbeiter mißhandelt haben. Dieser Fabrikarbeiter, der den Anlaß zur Schlägerei gegeben, mißhandelte einen anderen Beteiligten mit einer Latte. Dafür erhielt er drei Wochen Gefängnis. Die beiden anderen Angeklagten wurden von der Anklage der Mißhandlung, sowie derjenigen, die Musketiere durch Entreßen der Seitengewehre öffentlich beleidigt zu haben, freigesprochen. Diesbezüglich führte der Vorsitzende aus, daß in der Handlung eine Beleidigung nicht gefunden werden könne. Es sei nicht die Absicht der angeklagten gewesen, die Soldaten bloßzustellen; sie hätten sich nur eine Wasse verschaffen wollen. Es würde zu weit gehen, wenn man eine Sache, die man anders nicht unterbringen könne, als Beleidigung auffassen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aetropoltheater. Wie uns die Direktion mitteilt, findet die Niedereröffnung des Metropoltheaters wegen baulicher Veränderungen erst am 1. Oktober statt.-- Gegenwärtig gastiert das gesamte Ensemble mit großem Erfolge im Haag. Koniah. Theater. Die Tournee erstreckt sich auch auf Amsterdam und Rotterdam, woselbst die Operetten Lustige Witwe, Walzertraum, Fideler Bauer zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
