<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398110</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Deutz. Zu. letzten Sitzung, die der Vorsitzende des Rhein-Sieg-Gauverbandes, Hr. Rektor Boden (Mülheim am Rhein) besuchte, hatten sich die Mitglieder zahlreich eingefunden. Ein Mitglied des Bundes, Hr. stud. iur. Balkhausen hielt ein Referat über die kommunale Selbstverwaltung in Preußen. Die anschrießende Diskussion war recht lebhaft. Es wurde auch diesesmal wieder der Wunsch laut, sich mehr wie bisher mit kommunalen Fragen zu befassen. In der nächsten Sitzung folgt daher in Ergänzung der vorhergegangenen das Referat: Die wirtschaftlichen Aufgaben der Stadtgemeinde. Hr. Rektor Boden hielt sodann noch eine Ansprache, in welcher er kurz die politische Lage skizzierte, überleitete zu den Aufgaben der jungen Männerwelt in der Jetztzeit und die Ermahnung hieran knüpfte, eifrig tätig zu sein, dem Windthorstbund junge Männer zuzufuühren, die gewillt sind, im Dienste der Partei eifrig zu arbeiten und mit Mut und Entschlossenheit einzutreten für die Zentrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der König der Belgier hat den Geh. Kommerzienrat Gustav Michels, Mitglied des Herrenhauses, zum Großoffizier des Kronenordens ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dostalisches. Vom 30. August ab kommt der Schalterdienst Feiertagen versuchsweise beim Postamt 16 in der Schillingstraße in Wegfall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Don schweren Schicksalsschlägen betroffen wurde die Familie eines in der Kurfürstenstraße wohnenden Bäckermeisters. In der Familie starben innerhalb drei Tagen drei Kinder an Scharlach, ein sechsähriger Knabe, ein achtähriges sowie ein 2 1/2 Jahre altes Mädchen. Ein viertes Kind der Familie ist nicht mit der gefährlichen Krankheit behaftet, während ein fünftes Kind sie bereits überstanden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Gestern abend entstand auf dem Holzmarkt unter mehreren jungen Leute eine Schlägerei, wobei einer nicht unerhebliche Kopfverletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine größere Feuerwehrübung fand heute morgen um 5 Uhr am Schauspielhause statt. Zu dieser Uebung, die alleährlich vor Beginn der Theatersaison stattfindet, waren außer Hrn. Branddirector Schöbel sämtliche Feuerwehroffiziere, Oberfeuerwehrmanner und die Mannschaften der Berufsfeuerwehr mit den Fahrzeugen ausgerückt. Die Uebung bestand hauptsächlich in Klettern und Löschen. Hieran schloß sich eine eingehende Instruktion durch die Herren Offiziere. Die Veranstaltung, die längere Zeit dauerte und vom Hrn. Branddirector Schöbel geleitet wurde, verlief in bekannt schneidiger Weise und legte von dem tüchtigen Können unserer Feuerwehr beredtes Zeugnis ab. Am Mittwochmorgen um 5 Uhr findet die gleiche Uebung am Opernhause statt. Trotz der frühen Morgenstunde verfolgte eine große Zuschauermenge die interessante Uebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischte Diebe. In der verflossenen Nacht versuchten zwei junge Burschen in eine Drogerie auf dem Altenmarkt einzubrechen. Sie wurden jedoch ertappt und der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In eine gefährliche Lage kam gestern mittag ein Radfahrer, der an der Ecke Christophstrße und Ring unmittelbar vor einem Rundbahnwagen stürzte. Der Führer des Straßenbahnwagens bremse sofort und mit solcher Gewalt, daß er gegen die Schutzscheibe des Wagens stieß und diese zertrümmerte. Der Radfahrer zog sich einen Bruch des Nasenbeins zu, kam also dank der Entschlossenheit des Straßenbahnführers noch verhältnisäßig glimpflich davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Union-Theater(Hohestrße am Bismarckdenkmal) bringt diese Woche u. a. folgende Bilder: Der Brand von Donaueschingen, Der Hauptmann von Köpenick, Palästina, Wettschwimmen durch Paris, Vergib uns unsere Schuld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
