<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein für das Missionshaus Unechtsteden. In der vorgestrigen Sitzung des Centralvorstandes widmete Hr. Dompropst Dr. Berlage dem leider so früh verstorbenen, außserordentlich tätigen Vorstandsmitglied Hrn. Religions- und Oberlehrer Prof. Dr. Ferd. Ehlen einen tief empfundenen Nachruf. Schon bei der ersten Versammlung in der Kölner Bürgergesellschaft am 19. Juli 1895, welche den Zweck hatte, die Väter vom h. Geist in Knechtsteden zu unterstützen, forderte er in beredten Worten zur Gründung eines Vereins auf, welcher das große Missionswerk der Kongegration in den Kolonien Deutschlands fördern möge. Bei der Gründung des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden in den Vorstand gewählt, hat er mit niemals nachlassender Begeisterung zur Unterstützung des Werkes der Mission bis zu seinem Tode gearbeitet. Namentlich der Herausgabe eines Urkundenbuches der Prämonstratenser-Abteikirche in Knechtsteden widmete er seine freie Zeit. Als im Oktober 1895 der verstorbene Weihbischof Dr. Schmitz die erste öffentliche Versammlung des Vereins besuchte, hielt der Verstorbene einen glänzenden Vortrag über die Geschichte der Abteikirche und über die Ziele des Vereins, welcher verandaßte, daß eine große Zahl der Zuhörer dem Vereine als Mitglieder beitraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versetzt wurde der Oberpostsekretär Escher von Euskirchen nach Köln Verdingung von Brückenbaustoffen. Die Bauabteilung 3 der Köngl. Eisenbahndirektion Köln schreibt soeben mit Termin zum 8. September und Zuschlagfrist von vier Wochen die Auswechselung von zwei eisernen Ueberbauten sowie die Verschiebung, Verlängerung und Verstärtung eines Ueberbaues für die umzubauende Unterührung der Zülpicherstraße vor. Die Lieferung umfaßt 66 Tonnen Flußeisen, 5,5 Tonen Stahlgußß und 50 laufende Meter Geländen. Angebote nimmt die vorgenannte Bauabteilung entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Forsbach, 25.Aug.1908. In der vorigen Nacht wurde in das hiesige Eisenbahnstationsgebäude eingebrochen. Die Diebe sprengten die Kasse und raubten etwa 70 M. Dann erbrachen sie noch den Güterschuppen, wo ihnen sechs Edamer Käse in die Hände fielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Suimteleppel, 25.Aug.1908. Gestern und vorgestern fand hier die dieseährige Kirmes statt. Trotz des schlechten Wetters war der Besuch besonders am Sonntag ein recht reger, ein Zeichen. daß die hiesige Kirmes sich immer noch allgemeiner Beliebtheit erfreut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heute morgen wurde in einem Bache in der Nähe des Festplatze die Leiche des ungefähr 70 Jahre alten Berginvalide R. gefunden. R. hatte die hiesige Kirmes besucht und ist vermutlich bei der großen Dunkelheit, die an der im Walde gelegenen Unfallsſtelle herrschte, auf dem Heimwege in den Bach gestürzt und ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bensberg, 25.Aug.1908. Hauptlehrer Horst in Cürten kann am 10. September d. J. auf eine 25jährige Tätigkeit als Lehrer von Cürten zurückblicken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Frößeln zündete der Blitz die mit Roggen und Heu gefüllte Scheune des Landwirts Stellberg, die vollständig niederbrannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Freidenker haben mit der Blamage, die sie nach dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sehnenverletzungen an der Hand erlitt ein Mann, der am Montag in einem Hause an der Venloerstraße in eine Fensterscheibe fiel. Er wurde dem Franziskushospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Zimmerbrand, der gestern nachmittag in einem Hause an der Hospeltstraße entstand, wurde von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Plattenbelag auf dem Bürgersteig von Aachener Tor bis Lindernöhe, der in vergangener Woche fertiggestellt wurde, hat in den letzten Regentagen die Probe bestanden. Jetzt ist der früher holperige Weg ein wirklich schöner Spaziergang, der eifrig benutzt wird. Die Bemühungen des Katholischen Bürgervereins um die Herstellung dieser Verkehrsverbesserung werden allgemein anspannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
