<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>398114</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einem geriebenen Gauner zum Opfer gefallen ist am Donnerstag die Frau eines Geschäftsinhabers an der Ursulastrße. In Abwesenheit ihres Mannes rief gegen 5 1/2 Uhr jemand telephonisch bei ihr an. Er gab sich als ihr Mann aus und sagte, daß er soeben zu einem außergeröhnlich billigen Preise eine Badeeinrichtung gekauft habe und daß, da er selbst nicht abkommen könne, gleich jemand bei ihr 50 M. abholen werde. Die Frau erhob zwar verschiedene Einwendungen, ließ sich aber durch die gute Orts- und Personenkenntnis, die der Gauner an den Tag legte, zuletzt täuschen, zumal seine Stimme der ihres Mannes auffallend ähnlich war. Sie händigte dem Manne, der bald darauf als angeblicher Beauftragter ihres Mannes bei ihr vorsprach, das Geld aus. Bei der Rückkehr ihres Mannes zeigte sich dann, daß sie das Opfer eines Schwindlers geworden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anfall. In einem Hause am Sachsenring wollte ein Monteur einen schweren Heiztörper aufsetzen. Dieser schlug um und dem Manne auf den Kopf, wodurch er schwere Verletzungen erlitt. Er fand im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstverschuldetes Unfall. Gestern vormittag fuhr auf dem Leystapel ein 17 Jahre alter Radfahrer fortgesetzt dicht hinter einem Automobil her. Als das Automobil dann plötzlich hielt, stieß der Radfahrer gegen dieses und stürzte, wobei er einen linksseitigen Armbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Am 1. September feiert Herr Polizeiwachtmeister Wilhelm Haase, Christinastraße wohnhaft, sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Königlichen Schutzmannschaft Köln. Der Jubilar erfreut sich bei seinen Vorgesetzten, sowie bei seinen Kollegen und Untergebenen großer Achtung und Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bestrafter Leichtsinn. In der Sömmeringstraße hantierte ein Junge mit einem geladenem Revolver. Der Schuß ging los und drang dem Unvorsichtigen in die Seite. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Fahrrad stürzte in der Platenstraße ein Mann. Er brach den Arm und erlitt außeadem noch erhebliche Kopfverletzungen. Man brachte ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die Erlaubnis zur Anlegung des Komturkreuzes des päöstlichen St. Gregoriusordens wurde erteilt dem Gutsbesitzer Dahmen in Köln-Sülz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern am 19. September die Eheleute Johann Engels und Frau Katharina geb. Statz, wohnhaft Siegburgerstrße 88. Der Mann ist 76, die Frau 77 Jahre alt. Die alten Leutchen leben in dürftigen Verhältnissen. Der Mann muß noch täglich der Arbeit nachgehen, um sich und seiner Frau den Lebensunterhalt zu verschaffen. Vor einem Jahre mußte er sich noch wegen seines hohen Alters einen Abzug am täglichen Verdienst machen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Unfall. Am Donnerstagnachmittag fiel in einem Betriebe an der Mülheimerstraße einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf den Kopf, wodurch er schwer verletzt wurde. Der Verungluückte wurde dem Dreiönigenhospital in Mülheim übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Eisenbahnverein veranstaltet am 31. d. M. für seine Mitglieder aus der Hauptwerksätte Nippes zwei Ausfuüge mit Sondernügen. Um den auswärts wohnenden Mitgliedern auch die Teilnahme zu ermöglichen, fahren beide Züge von Dormagen ab. Der erste Zug fährt gegen 10 1/2 Uhr daselbst ab, hält auf allen Zwischenstationen bis Nippes, fährt von da über den Güterbahnhof Köln-Gereon an Station Köln-Süd, um die in Köln wohnenden Mitglieder aufzunehmen und nach Andernach zu bringen. Der zweite Zug fährt in derselben Weise kurz nach 11 Uhr ab nach Remagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
