<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>398106</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>40jähriges Dienstjubiläum. Der Kgl. Eisenbahntelegraphist am Hauptbahnhof Köln, Hr. Klemens Reichert, trat am 1. September 1868 als Gehülfe auf dem Grunderwerbsbureau der ehemaligen Direktion der Rheinischen Eisenbahngesellschaft ein. Am 1. September d. J. blickt Hr. Reichert auf eine 40jährige Tätigkeit im Eisenbahndienste zurück. Der Jubilar erfreut sich allgemeiner Beliebtheit, und seine Kollegen und Freunde haben ein Komitee gebildet, den Festtag feierlich zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Präsident Roosevelt ließ durch Vermittlung der Staatsregierung in Washington folgendes Schreiben an den hiesigen amerikanischen Vizekonsul Lesimple ergehen:"Sie werden hierdurch ergebenst ersucht, der Großen Kölner Karnevalsgesellschaft in Köln den Dank des Präsidenten Roosevelt für das an ihn gerichtete Telegramm vom 1. August zu üermitteln. Der Präsident hat sich über die liebenswürdige Aufmerksamkeit sehr gefreut!"..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Colosseum. Mit der Gesangsposse: Koln nach Elf hat die Direktion des Theaters Millawitich einen glücklichen Griff getan, denn das Theater ist allabendlich gut besetzt und wird auch von dem fremden Publikum stark besucht. Am nächsten Sonntag gelangt die Nasse nachmittags um 4 Uhr zu kleinen Preisen u. abends zu gewöhnlichen Preisen zur Aufführung. In der Matin wird ein lustiger Einakter gespielt. 41 zing gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein wolkenbruchartigen Gewitterregen ging gestern nachmittag über unsere Stadt nieder. Die Abflußkanäle konnten die Wassermengen nicht fassen, und so standen die Straßen minuten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Warnung. Dieser Tage erschien wiederum in einem Hause in der Weberstrße ein Mann, der eine ähnliche Mütze wie die Angestellten des städtischen Gas- und Wasserwerks trug und gab an daß die Wasserleitung für kurze Zeit abgesperrt würde. nach einiger Zeit der Leitung wieder Wasser entnehmen wollte, sah man, daß der angebliche Angestellte des Wasserwerks ein geriebener Dieb war. Er hatte im Keller mehrere Meter Bleirohr abgeschnitten und gestohlen. Vermutlich handelt es sich um den gleichen Gauner, welcher Ende voriger Woche auf die nämliche Art in einem Hause auf dem Katharinengraben die Bleirohre abgegeschnitten und gestohlen hatte. Martert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Oberzollrevisor a. D. Norbert Simons zu Köln, bisher in Düsseldorf, wurde der Rote Adler-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausgeglitten ist gestern nachmittag auf dem Leystapel ein Mann über Obstreste. Er erlitt dabei einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer Wirtschaft an der Schaafenstrße wurde in der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag eingebrochen und außer einem Geldbetrag Zigarren und Zigaretten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern vormittag stieß in der Schildergasse, Ecke Antonsgasse, ein Möbeiwagen mit einem Milchwagen zusammen. Der Milchwagen schlug um, wobei sich die ganze Milch Gaunern in die Hände gefallen ist in der vorletzten Nacht ein Mann von auswärts. Er befand sich auf der Rükreise zur Heimat und lernte mehrere junge Burschen kennen, mit denen er sich dann in die Stadt begab und mehrere Wirtschaften besuchte. In einem Cafe an der Lintgasse schlief der Mann nach kurzer Zeit am Tische ein. Als er dann gegen Morgen erwachte, waren seine Begleiter verschwunden und mit ihnen sein Portemonnaie mit 59 Tanz geblieben war. Er fühlte die Verpflichtung, der jungen Verwandten, die als Gast in seinem väterlichen Hause weilte, sich als Ersatz anzubieten, mochte ihm nun das Tanzen verboten Lory dankte indessen artig und sagte, daß sie am heutigen Abend nur als Zuschauerin fungieren werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>. Unfälle. In einer hiefigen Werkzeugmaschinenfabrik wurde ein Bohrer beim Bohren eines Tischtragers durch einen abspringenden Gußsplitter im linken Auge verletzt. Er fand Aufnahme im katholischen Krankenhause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im gleichen Betriebe erlitt ein Schmied eine Verletzung am rechten Schienbeine dadurch, Schmieden eines größeren Stückes Eisen unter dem Dampfhahn ein Stück vom Hammerär abprallte und ihn traf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein lehrling geriet dort beim Auflegen eines Niemens mit dem linken Daumen zwischen Riemen und Stufenscheibe, wodurch der Daumen schwer verletzt wurz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Münzendiebstahl. In der Volksschule an der Gravenreuth- straße wurde eine wertvolle Münzensammlung, darunter goldene, silberne und kupferne Münzen, gestohlen. Von dem Dieb fehlt jede S8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Ornis-Garten Nippes, Niehlerstraße 92, findet Sonntagnachmittag 5 Uhr ein großes Garten-Konzert statt. Ausführende sind das Mandolinen-Quartett Colonia und das Kölner Solo-Quartett Crato. Näheres ist aus der Anzeige in dieser Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zwischen die Puffer zweier Straßenbahnwagen geriet in der vergangenen Nacht ein Straßmbahnschaffner; er erlitt schwere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der versucht, in Läden Silbergeld in Papiergeld umzuwechseln. Er steckt das Papiergeld in ein Kuvert und legt dieses auf die Theke. Sein Silbergeld stimmt aber nicht und er geht, um den Fehlbetrag nachzuholen. Unbemerkt verwechselt er dann das Kuvert mit dem Papiergeld mit einem bereit gehaltenen leeren Kuvert. Der Schwindler kommt selbstverständlich nicht wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung teilte der Vorsitzende, Bürgermeister Algermann zunächst mit, daß Richard Grüneberg(Köln) zur dankbaren Erinnerung an seine Vaterstadt und zum Andenken an seine verstorbenen Eltern der Stadt Kalk ein Kapital von 20000 M. zur Errichtung eines Schmuckbrunnens in einer öffentlichen Anlage, wenn möglich vor dem Postgesäude, zur Verfügung gestellt habe. In dem Begleitschreiben wurde darauf hingewiesen, daß der Vater des Geſchenkgebers, Kommerzienrat Grüneberg, im Jahre 1858, als Kalk noch wenige Häuser aufwies, nach hier gekommen sei. Mit seinem Lebenswerk sei auch die Stadt gewachsen und die Mutter habe dem Vater stets treu zur Seite gestanden. Der Geſchenkgeber sprach den Wunsch aus, daß zur Erlangung von Plänen ein Wettbewerb unter den Künstlern, die im Rheinland geboren sind oder dort ihren dauernden Aufenthalt haben, ausgeschrieben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
