<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398119</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aehrenfelder Kirmes. Dieseähriger Schützenönig wurde gestern der Schriftführer des Köln-Aehrenfelder Schützen-Vereins, Hr. Peter Hohmann, Geisselstraße 76. Auch im Laufe des gestrigen Tages herrschte auf dem Schützenplatze buntes Kirmestreiben, Tanzvergnuügen im Schützenzelt und Konzert auf dem Schießplatz. Der Krönungszug ist heute abend 8 1/2 Uhr, daran anschrießend findet der Krönungsball statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle auf dem Schützenplatz. Einem Schaubudenbesitzer aus Dortmund wurde in der vorletzten Nacht auf dem Schützenplatz eine Bulldogge, die er an einem Wagen angebunden hatte, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Herrn wurde im Gedränge die Taschenuhr abgekuöpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unliebsame Versätung mußten sich am Montagnachmittag zahlreiche Passanten gefallen lassen, die um 5 Uhr an den Haltestellen der Dürenerstraße auf die Straßenbarn nach Köln warteten. Und als nach 15 Minuten endlich die Wagen heransausten, wurden auch noch die meisten Haltestellen überschlagen, um die Versätung einzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Gestern feierte der Polizeiwachtmeister Wilhelm Haase, Christinastraße, sein 25 jähriges Dienstjubiläum bei der Kgl. Polizei. Aus diesem Anlaß wurden dem Jubilar, der sich überall großer Beliebtheit erfreut, mancherlei Ehrungen zuteil. Das Musikkorps der Kgl. Schutzmannschaft brachte ihm gestern vormittag ein Ständchen dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren und schwer verletzt wurde gestern nachmittag auf der Freiheitstraße ein etwa neunähriges Kind. Es fand Aufnahme im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag gegen.45 Uhr schoß sich ein Einjährig-Freiwilliger vom Fußartillerieregiment Nr. 7 in dem Wartesaal 2. Klasse des Deutzer Personenbahnhofes in selbstörderischer Absicht in die rechte Schläfengegend. Der Grund zur Tat ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
