<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398122</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ohne Unterkunft. Ein arbeits- und wohnungsloser Mann meldete sich in vergangener Nacht auf dem Polizeiräpsidium als obdachlos. Man bedeutete ihm, daß das Asyl für Obdachlose schon geschlossen sei, worauf er bat, ihn in die Arbeitsanstalt Brauweiler unterzubringen. Da gegen den Mann nichts vorlag, wurde er abgewiesen. Er ging dann an ein dem Polizeiräpsidium gegenüber liegendes Geschäft und schlug die Fensterscheibe ein, worauf man ihm Obdach in einer Gefängniszelle gewährte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das katholische Krenzündnis, Ortsgruppe Köln, unternahm am vorigen Sonntag seinen zweiten dieseährigen Ausflug. Gleich nach mittag Abfahrt nach Dellbruück, von da Fußtour nach Hand, wo gemeinschaftliche Kaffeetafel stattfand. Nach derselben entwickelte sich bald ein fröhliches Leben. Gesellschaftsspiele und Volksbelustigungen aller Art wurden veranstaltet. Am Glücksrad sowie bei der amerikanischen Versteigerung wurde mancher Ausfuügler mit einem schönen Gewinn überrascht. Vor der Rückkehr nach Dellbruück hielt der erste Vorsitzende, Hr. Dr. Weerth, eine Ansprache, in der er zu neuer fröhlicher Arbeit begeisterte, und schloß mit dreifachem Hoch auf das katholische Krenzündnis. Der zweite Vorsitzende, Hr. Merx, wußte in einer humorvoll gehaltenen Rede die Lachmuskeln der Anwesenden in Bewegung zu setzen. Die zahlreiche Beteiligung an dem Ausflug bestätigte wieder einmal das immer mehr wachsende Interesse für die Antialkoholbewegung hier in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Verein für Volkswohl gibt eine Uebersicht über die in den Volksüchen Matthiasstraße 16, Marzellenstrße 82 und Nnostraße 24/28 während der Monate Juli und August verabreichten Portionen. Mittagessen zu 35 Pfennig wurden in den beiden Monaten abgegeben in der Matthiasstraße 3045, in der Marzellenstrße 3476 und in der Nnostraße 2745. Die Zahl der Mittagessen zu 25 Pfennig betrug in der ersten Anstalt 5602, in der zweiten 4817 und in der dritten 3932, die der Suppen zu 10 Pfennig 10 465, 8808 und 3818. An Abendessen zu 35 Pfennig mit Suppe wurden verabreicht in der ersten Anstalt 276 und in der zweiten 661. Die Zahl der Abendessen ohne Suppe zu 25 Pfennig war erheblich höher. Sie beträgt in der ersten Anstalt 3031, in der zweiten 1573 und in der dritten 2179. Abendsuppe zu 10 Pfennig wurden abgegeben in der ersten Anstalt 2995 und in der zweiten 3267. Außeadem wurden in den Anstalten eine Menge Portionen Kartoffel mit Sauce bezw. Gemüse abgegeben. Die Zahlen dieser Portionen stellen sich wie folgt: Mathiasstrße 8562, Marzellenstrße 4453 und Nnostraße 8389. An Kaffee, Milch und Kakao wurden verabreicht in der ersten Anstalt 17*284 Tassen Kaffee, 13 542 Tassen Milch und 2840 Tassen Kakao; in der zweiten Anstalt betrug die Abgabe 6241 Tassen Kaffee, 4148 Tassen Milch Durch das Trägerpersonal wird heute und die nächsten Tage der Bezugspreis des Kölner Lokalanzeigers erhoben Man wolle denselben und 1350 Tassen Kakao, und in der dritten Anstalt 1971 Tassen Kaffee, 2502 Tassen Milch und 3459 Tassen Kakao.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Bureau in der Berrenratherstraße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen. Den Dieben fiel dabei ein Geldbetrag in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
