<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398120</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzessions-Erteilung. Dem Apotheker Karl Michel ist vom Obereräsidenten die Konzession zur Führung der in Kölnmerheim, Neußertraße 611, errichteten Apotheke erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzessions-Erteilung. Dem Apotheker Gustav Baat ist vom Obereräsidenten die Konzession zur Führung der hier errichteten Apotheke erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bau der nördlichen Rheinbücke. Die Lieferung, Verlegung und Befestigung der Holzschwellen und des Bohlenbelage für die Eisenbahnrücke I wird jetzt im Wege des Verdingungsverfahrens vergeben. Die Lieferung umfaßt ungefähr 100 Kubikmeter Querschwellen aus Eichenholz, 4400 Quadratmeter Bohlen aus Kiefernholz und 8000 Kilogramm Kleineisenzeug. Angebote sind bis 16. September d. J. an die Eisenbahndirektion Köln, Bauabteilung 4, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gesternnachmittag scheute in der Taubengasse plötzlich das Pferd eines Fuhrwerks. Bei dem Versuch, das Tier zum Stehen zu bringen, warf das Tier den Fuhrmann mit solcher Wucht gegen eine Mauer, daß er schwere Verletzungen am Kopfe erlitt. Der Verletzte wurde bewußtlos ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>bereiteter Einbruch. In einer der letzten Nächte wurde in einem Bureau in der Hornstraße eingebrochen und ein Geldschrank gewaltsam zu öffnen versucht. Die Diebe wurden aber gestört. Leider entkamen sie unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Der Einjährig-Freiwillige, der sich am Dienstagnachmittag in dem Wartesaal des Deutzer Personenbahnhofes in selbstörderischer Absicht in die rechte Schläfengegend schoß (vergl. Notiz in Nr. 242 des Kölner Local-Anzeigers), ist gestern nachmittag 5 1/2 Uhr im Garnison-Lazarett seinen Verletzungen erlegen. Der Erschossene stammt aus einer angesehenen Kölner Kaufmannsfamilie und ist erst 21 Jahre alt. Als Grund zur Tat wird plötzlich eingetretene geistige Umnachtung angesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischte Diebin. Gestern schlich sich eine Frauensperson in ein Haus an der Siegburgerstrße ein, begab sich in ein Zimmer und eignete sich dort Kleider an, die sie über ihre alten Kleider anzog. Der Diebstahl wurde aber alsbald bemerkt und die Diebin eingeholt und einem Schutzmann übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unterührungen des Vinster Kirchweges und der Usingerstraße. Zur Herstellung der Unterührung des Vinster Kirchweges und der Usingerstraße zur vorübergehenden Verlegung der Eisenbahnlinien Köln-Hauptbahnhof--Kalk-Süd werden jetzt die erforderlichen Lieferungen und Arbeiten von der Eisenbahn-Bauabteilung 2 in Deutz ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die 25jährige Jubelfeier des Werkmeister-Bezirksvereins Köln und Umgegend findet am nächsten Sonntag den 6. September statt. Morgens 11 Uhr ist Festakt im Viktoriasaal, wobei Hr. Reichstagsabgeordneter Dr. Potthoff die Festrede halten wird. Abends 8 Uhr findet dann, gleichfalls im Viktoriasaal, große Festversammlung statt. Das nähere ist aus der diesbezüglichen Anzeige in der heutigen Nummer des Kölner Local-Anzeigers zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Meisterschaft von Europa, welche am nächsten Sonntag den 6. September auf dem Kölner Sportplatz die besten Stehen der Welt an den Start bringt, wird in der Zusammensetzung der Teilnehmer noch in letzter Stunde eine Abänderung erfahren müssen, da der bekannte Belgier Verbis sich in Berlin einer Operation unterziehen mußte, die sein Fahren am Sonntag zur Undöglichkeit macht. Die Direktion hätte gern den sympathischen Fahrer im Rennen gehabt, muß aber nun auf Anordnung des Arztes darauf verzichten. Als Ersatz hat sie nun den berühmten Weltmeisters Walthour gewonnen, der ja in Köln von früheren Rennen gut bekannt und jetzt gut auf dem Posten ist, wie er erst am letzten Sonntag in Brüssel bewiesen hat. Der Amerikaner, der ohnehin für eines der nächsten Kölner Rennen in Aussicht genommen war, wird sich also voraussichtlich schon in der Meisterschaft, die er früher selbst einmal gewann, dem Kölner Publikum präsentieren. Guignard, Stellbrink und Günther werden schon heute tüchtig bei der Arbeit hinter ihren Motoren sein, während Walthour am Freitag aus Paris erwartet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
