<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398125</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern mittag wurde einer Frau aus Nives in der Weidengasse das Portemonnaie mit 25 Mark Inhalt aus der Kleidertasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Leiche auf dem Bahntörper. Bahnangestellte fanden heute morgen zwischen 6 und 7 Uhr auf der Strecke zwischen Bahnhof Ehrenfeld und Bahnübergang Subbelratherstraße die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande ange hörigen Mannes in furchtbar verstümmelten Zustande. Der Mann ist offenbar von einem Zug überfahren worden. Die Leiche wurde zum Friedhof gebracht. Irgendeine amtliche Aufklaärung über den Englücksfall ist bis jetzt nicht gegeben worden. Da ein ähnlicher Leichenund in früher Morgenstunde auf dem Bahntörper in der Nähe des Bahnhofes Ehrenfeld schou einmal gemacht wurde, läge alle Veranlassung für die Eisenbahnverwaltung vor, sich zu der Sache zu äußern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftung. Gestern verhaftete die Kriminalpolizei einen in Ehrenfeld wohnenden Schreiner, der wegen Urkundenälschung und Betrug von der Polizei gesucht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstjubiläum. Am 4. September konnte der Dreher Johann Ebers, Leyendeckerstraße Nr. 79 wohnhaft, auf eine 25jährige ununterbrochene Tätigkeit bei der Aehrenfelder Waggonfabrik.-., vorm. P. Herbrand u. Co. zurückblicken. Der wackere Mann, der sich in dem großen Betriebe, wie auch in seinem privaten Bekanntenkreise der größten Achtung und Beliebtheit erfreut, wurde seitens der Firma unter dankbarer Anerkennung seiner Pflichttreue durch ein namhaftes Geldgeschenk erfreut und seine Mitarbeiter ließen es an sinnigen Aufmerksamkeiten ebenfalls nicht fehlen. Das gleiche Jubiläum konnte bei derselben Firma am gestrigen Sonntage den 6. September der Holzmaſchinen-Arbeiter Peter Krings, Subbelratherstraße Nr. 418 wohnhaft, feiern. Auch für seinen Ehrentag sind würdige Vorbereitungen getroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Wattler Fiſcherhaus findet Mittwoch nachmittag 5 1/2 Uhr ein großes Kinderfest statt, welchem die Idee zugrunde liegt:"Ein Winzerfest am Rhein". Das Nähere hierüber enthält eine Anzeige in der heutigen Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Union-Theater Hohestrße am Bismarck-Denkmal wird diese Woche die Kaiserparade bei Mainz am 20. August d. J. gezeigt; das prächtige militärische Schauspiel fesselt ungemein. Auch das übrige Programm enthält wieder hervorragende Nummern, z. B. Pariser Feuerwehr in Tätigkeit, das ländliche Drama Mißglückter Anschlag, eine Gebirgszone aus den Pyrenäen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwerer Betriebsunfall. Gestern abend geriet in einer Tapetenfabrik auf dem Hönningerweg ein 16jähriger Junge in einen Packstuhl und erlitt schwere Brustquetschungen. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein von Kalk hielt am Sonntag den 6. September im Vereinslokale Inner eine Trauerversammlung ab zu Ehren seines heimgegangenen Präses, des hochwürdigen Hrn. Kaplans Peter Vaaßen, welcher am 23. August, abends 6,15 Uhr, nach kaum sechstägigem Krankenlager, im Alter von 29 Jahren im katholischen Hospital sanft und gottergeben entschlief. Nachdem bereits am Sterbetage, der mit dem Versammlungstage des Vereins zusammenfiel, der Vicepräses. Hr. Kaplan Radere, in bewegten Worten der Wirksamkeit des Verstorbenen gedacht hatte, fühlte sich sein Pfarrer. Hr. Pastor Kaster, gedrungen, auch seinerseits den Empfindungen des Schmerzes um den teuren Verstorbenen Ausdruck zu geben. In seiner Ansprache führte er etwa folgendes aus: Der Schmerz um den Heimgegangenen ist tief und aufrichtig. Als Präses des Vereins war der Verstorbene ein Priester, der seiner Aufgabe und Pflicht inbezug auf Willen wie auf Fähigkeit vollauf gerecht wurde. Trotz seiner Abstammung aus ländlicher Gegend hat er die Sorgen und Bedürfnisse der Induſtriearbeiter wohl verstanden. Schon in Schießbahn, einem Orte. wo Landwirtschaft und Industrie sich eng berühren, wirkte er unter schwierigen Verhältnissen in Verbindung mit seinem Pfarrer im dortigen Arbeiterverein in segensreicher Weise. Mit großer Ruhe und großer Geschicklichkeit leitete er den Verein, was von seiner bischöflichen Behörde lobend anerkannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
