<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398109</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Esch(Kr. Bergheim). 22 Ang.1908. Bei einem hier niedergegangenen schweren Gewitter schlug der Blitz in ein in der Nähe des Waldes gelegenes Haus ein, ohne zu zünden. Eine Frau und ein Mädchen, die sich in dem Wohnzimmer befanden, wurden getroffen und beide auf der Seite gelähmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brück, 24.Aug.1908. Bei dem heftigen Sturm, der gestern abend herrschte, wurde auf der Chaussee in der Nähe unseres Ortes ein Baum umgeweht. Ein stark besetztes Automobil fuhr gegen den Baum und wurde erheblich beschädigt. Die Insassen kamen mit geringen Hautabschürungen davon. Unsere Feuerwehr beseitigte das Verkehrshindernis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wiesdorf, 23.Aug.1908. Der Gemeinderat bewilligte für die Brandgeschädigten in Donaueschingen 200 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Grein, Fachüübersetzer, Berlin N. W. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Kaplan Dansen von der Pfarrei St. Joseph ist gestern abend 6 1/4 Uhr an einer Blinddarmentzündung gestorben. Der Verstorbene wurde am 11. Mai 1879 in Buir geboren; er hat also ein Alter von nur 29 Jahren erreicht. Am 18. März 1905 wurde er zum Priester geweiht. Zuerst war er in Schießbahn als Vikar kurze Zeit tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pallenberg-Colonie und Marienheim. Die zu den einzelnen Häusern gehörigen Gärten wie auch die von den Baulichlichkeiten umschlossenen Gartenanlagen haben sich vortrefflich entwickelt; hier stört nicht der Lärm der Großstadt den müden, ruhebedürftigen Bewohner und beschwert kein Staub der Straßen das Atmen; reine frische Luft und Ruhe sind zwei köstliche Vorzüge dieses stillen Fleckchens Erde. Nach Westen zu war bisher der den Schmuckplatz umgebende Häuferkranz noch nicht geschlossen. Jetzt sind aber auch hier an der Süseite des Platzes vier weitere Einsomilienhäuser im Bau begriffen und schon so weit gefördert, daß demnächst mit Aufsetzung des Dachstuhles begonnen werden kann. Daneben sind die Fundamente eines größeren Baues gelegt, der alten alleinstehenden Männern und Frauen ein Asyl gewähren soll. Der an sich einheitliche Bau wird doch im Inneren für Männer und Frauen getrennt aufgeführt. Das Erdgeschoßß soll die Wohnung für den Verwalter, sowie größere Küchen- und sonstige Räume enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einem Hause an der Berrenratherstraße in Sülz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die alleährliche Wallfahrt nach Kevelaer fand gestern statt. Nachdem die Teilnehmer einer hl. Messe in der neuen Pfarrkirche zu Deutz beigewohnt, zog die Prozession nach dem Hauptbahnhof, von wo die Abfahrt um 7 Uhr 10 Minuten erfolgte. Die Beteiligung aus den Orten Deutz, Poll, Vingst, Rath usw. war so zahlreich, daß der Sonderzug kaum alle Pilger aufnehmen konnte. Die Teilnehmer, darunter auch viele Männer, treffen heute Abend wieder in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftete Ehepaar. Ein wohnungsloses fremdes Ehepaar wurde am Sonntagmittag wegen Diebstahls verhaftet. Bei der Festnahme kam es zu heftigem Skandal und Widerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
