<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398121</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verscheucht. In der vergangenen Nacht versuchten Diebe in eine Wirtschaft in der Bayenstrße einzubrechen. Sie wurden aber durch das Bellen eines Hundes an ihrem Vorhaben gehindert und zogen es vor, zu verschwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Aehrenfelder Schützenfest bildete in dieser Woche wieder einen Hauptanziehungspunkt unter den zahlreichen Veranstaltungen, die in den einzelnen Vororten aus Anlaß der Kirmes stattfanden. Tausende von Menschen eilten am Sonntag dem Schützenplatze zu und auch an den folgenden Werktagen war die Zahl der Kirmessäste nicht gering. 25 Jahre lang hat Ehrenfeld zwei Schützenvereine gehabt; vor einigen Jahren ist zum großen Vorteil des Schützenfestes eine Verschmelzung eingetreten. Auf dem Schießstande herrschte ein lebhaftes Treiben. Sogar der Herr Polizeiräsident war zu einem kurzen Besuch gekommen und auch unsere Pfarrgeistlichkeit bewies durch ihren Versuch, daß sie den schönen Bestrebungen des Schützenvereins Verständnis entgegenbringt. An dem heißen Schützenkampf nahmen nicht nur Mitglieder des Vereins, sondern auch zahlreiche Bürger, den verschiedensten Kreisen angehörend, teil. Wie schon berichtet, gewann nach langem Kampfe der erste Schriftführer, Hr. Peter Hohmann, die Königsürde. Der Krönungszug, die glanzvolle Beleuchtung, die in den Straßen veranstaltet wurde, und der Krönungsball zeigten, wie eng verwachsen der Schützenverein mit der Gesamteürgerschaft ist. Infolge des starken Andranges auf dem Festplatze und im Festzeit mußte die Preisverteilung verschoben werden. Sie findet am Sonntagabend im Vereinslokal Mathias Bellen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer wurde in vergangener Nacht von der Urbanstraße gemeldet. In einem Geräbeschuppen des Artilleriedepot war aus bis jetzt unbekanntem Grunde Feuer entstanden. Die Feuerwehr war mehrere Stunden tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sedanfeier des Kreis-Krieger-Verbandes findet, wie bereits mitgeteilt, am Sonntag, den 6. September, avends 7 1/2 Uhr im Volksgarten-- bei ungünstiger Witterung im Saale-- statt. Die Festrede hat Herr Oberleutnant Grüner übernommen. Der Männergesangverein Germania wird unter Hrn. Alwin Horns Leitung u. a. das altniederdändische Dankgebet von Kremser mit Orchester und den patriotischen Chor Der Todestritt von Mars-laTour zum Vortrag bringen. In dem großen Schlachten-Potpourri Deutschlands Erinnerungen aus 1870/71 werden außer dem Musikkorps des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7, unter dem Königlichen Muſikdirigenten Hrn. Wilhelins Trenks, die Spielleute eines Infanterie-Bataillons mitwirken. Der Reinertrag des Festes ist zur Unterstützung nothleidender Veteranen bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>40jähriges Dienstjubiläum. Der Kgl. Eisenbahn-Telegraphist auf Köln-Hauptbahnhof, Herr Klemens Reichart, der Senior der Telegraphiſten der früheren Rheinischen Eisenbahngesellschaft, feierte am 1. September sein 40jähriges Dienstjubiläum. Dem Jubilar, der sich bei seinen Kollegen und Freunden großer Beliebtheit erfreut, wurde am Vorabend von dem Männer-Gesangverein Rosenthal eine Serenade dargebracht. Am Vormittag des Festes erschien in der Wohnung eine Abordnung der Kollegen und überbrachte dem Jubilar einen reichgeschnitzten Schreibtisch mit Schreibgarnitur und Sessel. Alsdann sprach die Tochter eines Kollegen, Frl. Maria Schallenberg, einen tiefempfundenen Prolog, worauf der Jubilar in bewegten Worten dankte. Als erster Gratulant ist der Kgl. Eisenbahn-Direktor a. D. Herr Karl Laue zu verzeichnen, Von Nah und Fern gingen Blumenarrangements, zahlreiche Telegramme und Glückünsche ein. Abends versammelten sich in großer Anzahl die Kollegen und Freunde in der Wohnung des Jubilars zu einer gemütlichen Festfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 M. Anfangsgehalt, 270 M. Wohnungsgeldzuschuß, Höchstgehalt 1900.; Birkenfeld, Großherzogl. Oldenburgisches Amtsgericht, Amtsgerichtsbote, 1400 M. Gehalt, steigt bis 2000.; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzleute, je 1400 M. Gehalt und 360 M. Wohnungsgeldzuschuß, Höchstgehalt 1900 M. Bei Beförderung zum Polizeiwachtmeister 1600 bis 2100 M. Gehalt; Köln, Oberzolldirektion, Kanzleidiätar, 1350 M. Besoldung, Höchstsatz 1650.; Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Bureauassistent, 1200., bis 1800 M. Gehalt; Wippertürth, Bürgermeisteramt, Stadtsekretär, 1500 M. pro Jahr, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500., Bewerbungen sind an die Kaiserl. Oberpostdirektion in Köln zu richten, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Bewerbungen sind an die Kaiserl. Oberpostdirektion in Köln zu richten, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Landbriefträger, 800., bis 1000 M. Gehalt, Bewerbungen sind an die Kaiserl. Oberpostdirektion in Koblenz zu richten; Wittlich, Königl. Gefängnis, Hülfsaufseher, 900 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jugendfreuden. Eine neue Entdeckung hat unsere Jugend ausgekaügelt. Sie macht sich von Seidenpapier Luftballons und läßt diese durch den Wind in die Höhe heben und möglichst in den Leitungsdraähten der Straßenbarn verfangen, wobei sie dann hängen bleiben. Im Nu sammeln sich dann die Kinder an und warten der kommenden Dinge. Sobald nun ein Straßenbahnwagen die Strecke passiert und der Bügel das Seidenpapier berührt, fängt dasselbe an zu brennen und der Ballon fällt als Asche herunter, wobei dann dir Jugend jedesmal in ein Freudengeschrei ausbricht. Das Spiel kann unter Umständen sehr schlimme Folgen nach sich ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Körperverletzung eines Rindes. Mit einem Stock schlug auf der Alten Mauer am Bach eine Frau ein Kind auf den Kopf. Man schaffte das Kind, da es erhebliche Verletzungen erlitt, zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Auge schwer verletzt. In der Großen Spitzengasse warf gestern eine Frau ihrer auf der Straße stehenden etwa zehn Jahre alten Tochter einen Regenschirm vom Fenster aus zu. Englücklicherweise drang dabei die Spitze des Regenschirines dem Kinde dicht unter dem Auge in das Gesicht ein. Sie brach dann ab und blieb in der Wunde stecken. Das schwerverletzte Kind wurde zum Bürgerhospital geschafft. Ob es gelingt, das Auge zu retten, ist fraglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ausschreibung. Für die jetzt zu erbauende Unterührung des Egelspfades bei Ehrenfeld in Kilometer 8,3--68 der freien Strecke Köln--Herbesthal werden jetzt die Erd- und Maurerarbeiten einschliefßlich Lieferung der Materialien von der Betriebsinspektion 0 Das Deutzer Schützenfest fand gestern abend seinen Abschlußß mit dem Einzuge des Königspaares der St. Hubertusschützengilde. Kunstfeuerwerk wurde in reichem Maße in den Straßen abgebrannt, besonders an der neuen katholischen Kirche, die in der Beleuchtung einen prächtigen Anblick bot. Ueberall wurden Schützenönig und-Königin auch dieser noch jungen Gesellschaft herzlichst begrüßt, und allenthalben hörte man Aeußerungen der Befriedigung und Anerkennung über das von der Gilde bei diesem Feste erreichte. In endlos langer Wagenreihe bewegte sich der Zug durch die von dichten Menschenmengen eingesäumten Straßen. Die Schützengesellschaften der Nachbarschaft, darunter die St. Sebastiansbruderschaft und der Schießklub von Mülheim-Rhein, die Vereine von Ehrenfeld, Bayenthal und Rodenkirchen u. a. führten ihre teils altehrwuürdigen Banner im Zuge mit, der noch durch Deutzer Vereine und Klubs verstärkt wurde. Nach Einzug der Zugteilnehmer in die Festhalle des Hrn. Esse an der Siegburgerstrße fand dort die Krönung des Hrn. Geilenkirchen und Gemahlin als König und Königin statt. Im Laufe des Abends erfolgte noch die Bekanntgabe der Preistäger durch den Vorsitzenden Hrn. Fr. Schmidt, der auch den Dank der Gilde an alle Unterstützende üvermittelte. Die ersten Preise, 24 wurden ausgeschossen, erhielten der Reihe nach die Herren Karp, Thiel, Klemmer(alle von Deutz), Rosen(Mülheim-Rhein), Schröder, Gieben, Frank, Erdmann, Esser, Pohl, Biesdorf., Bauer(Deutz), Duhr(Köln), Kolter, Schmidt, Schödel(Deutz). Ehrenpreiſe errangen die Herren Thiel und Rosen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sedanfeier des Kameradschaftlichen Kriegervereine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
