<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398126</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Holländische Raubfischerei. Bezugnehmend auf die Notiz in Nr. 243 des Kölner Local-Anzeiger betr. holländische Raubfischerei im Rhein schreibt uns ein Berufsfischer: Aus dem Artikel geht klar hervor, daß der Einsender kein Berufsfischer ist. Dieser will glauben machen, daß in den aufgestellten Netzen außer den Aalen nur sog. Alfen und nur sehr wenige andere kleine Fische gefangen würden. Diese Behauptung dient nur dazu, die Tatsache zu verschleiern, daß durch die Ankerkuilen eine ungeheure Masse von Fischbrut zu Grunde gerichtet wird. Wer wie Schreiber dieses unzählige Male gesehen hat, welche Unmenge von Brut durch diese Netze getötet wird, dem muß das Herz bluten ob solche rücksichtsloser Ruinirung des heimischen Fischbestandes. In den letzten zehn bis fünfzehn Jahren, seitdem diese barbarischen Fangeräte im deutschen Rheine aufgestellt werden, hat sich die Fischerei von Jahr zu Jahr verschlechtert. Wenn hier kein Einhalt geboten wird. ist in fünf Jahren der kleine Berufsfischer vom Rheine verschwunden. Ferner wurde ausgeführt, daß der deutsche Fischer gezwungen seisich mit dein holländischen Fischer in Verbindung zu setzen, um die Nale im Rhein zu fangen, da nur der Holländer die angeführten Geräschaften besitze. Irreührend ist die Bezeichnung holländischer Fischer. Die Barken gehören nämlich nicht holländischen Fischern, ondern holländischen Großkapitalisten. Irrig ist auch die Ansicht, daß der deutsche Fischer durch den Aalfang bei Benutzung der holändischen Ankerkuilen eine gute Einnahme hätte. Etwa 70 Proz. der Einnahme fällt den holländischen Kapitalisten anheim, und nur etwa 30 Proz. erhält der deutsche Fischer. Es wäre auch aus diesen. Grunde nur zu wünschen, wenn die Königlichen Regierungen in Köln und Düsseldorf dieser Raubfischerei das Handwerk legten, wie es die Königliche Regierung von Koblenz bereits geran hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
