<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>398113</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wiederum entwichen. Ein vor einiger Zeit aus der Fürsorgeanstalt in Lichtenheim bei Krefeld entwichener Fürsorgezögling aus Nippes wurde gestern vormittag hier aufgegriffen. Er sollte durch einen Beamten wieder der Anstalt zugefuührt werden. Als der Beamte mit dem Zögling in der Nähe des Hauptbahnhofs war, gelang es diesem zu flüchten und zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postverkehr. Vom 1. September ab wird bei dem hiesigen Kaiserlichen Postamt die Schlußzeit für die Annahme und Ausgabe gewöhnlicher Pakete versuchsweise auf 7 Uhr abends festgesetzt. Auch nach dieser Zeit ist gegen Entrichtung einer besonderen Gebühr von 20 Pfg. für das Stück Gelegenheit zur Einlieferung gewöhnlicher Pakete geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum goldenen Driesterjubiläum des Herrn Dechanten Köllen. Bei dem feierlichen Hochamte wird der Pfarr-Cäcilien- Verein von St. Marien am Sonntag eine neue Messe für gemischten Chor mit Orgelbegleitung singen. Die Messe ist vom Der Köln-Aehrenfelder Schützenverein wird auch in diesem Jahre sein Schützen- und Volksfest in althergebrachter glanzvoller Weise in den Tagen vom 29. August bis inklusive 2. September begehen. Der an der Vogelſanger- und Sömmeringstraße gelegene große Festplatz der Gesellschaft gleicht heute schon einer großen Weltstadt. Zirkus, Kinematographen, Etagenkarussels, Hippodroms, Rutschbahnen, Theater, Museen usw. haben sich auf dem Festplatz ein Stelldichein gegeben. In dem 1500 Quadratmeter großen Festzeit der Gesellschaft findet während der Festtage großes Tanzvergnuügen bis 12 Uhr nachts statt, denen sich die geschlossenen Feställe und am Mittwoch den 2. September der Krönungsball der Gesellschaft anschrießen werden. Die Restauration im Weinelt ist in diesem Jahre in die Hände des Herrn Oswald Schurig, Restaurateur des städtischen Schlacht- und Viehhofes, gelegt. Neben dem Hauptzeit sind noch drei Bier- und ein Kaffeczelt errichtet. Alles in allem wird das Aehrenfelder Schützenfest, besonders wenn das Wetter gut ist, sich recht glanzvoll gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Anfall auf dem Schützenplatze. Heute vormittag stürzte auf dem Schützenplatze an der Sömmeringstraße ein Arbeiter beim Aufbauen eines Zeltes vom Zelte herab und erlitt schwere innere Verletzungen. Er wurde zum Israelitischen Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Marianische Jünglings-Verein Köln-Deutz beging am Sonntag den 16. August im Katholischen Vereinshauses das Namensfest seines Präses, des Hrn. Kaplans Herm. Herweg. Der Vicepräses feierte in kernigen Worten das Walten und Schaffen des Hrn. Präses während des zweiährigen Bestehens des Vereins. Er feuerte die Mitglieder an, auch fernerhin dem Verein treu zu bleiben und ihn tataräftig zu unterstützen. Mit einem dreifachen, mit Begeisterung ausgenommenen Hoch auf den Präses schloß der Redner. Hierauf wechselten gemeinschaftliche Lieder und humoristische sowie Musikvorträge ab. Ganz besonders zeichnete sich das aus Mitgliedern des Vereins bestehende Doppelquartett aus indem es durch Vortrag einiger schöner Lieder die allgemein herr schende Stimmung bedeutend hob. Zum Schlusse dankte der Herr Präses der Versammlung in herzlichen Worten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Sturz. In der Nacht zum 27. d. M. fiel in Deutz ein Eisenbahnschaffner a. D. durch einen Fehltritt eine Treppe herab und brach das Genick.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
