<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398124</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein für das Missionshaus knechtsteden. Der Zentralvorſtand wählte an Stelle des verstorbenen Prof. Dr. Ehlen den Domkapitular Dr. Blank zu seinem Mitgliede. Als Ort der dieseährigen Hauptversammlung wurde Essen(Ruhr) bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kronprinz traf heute morgen.15 Uhr von Berlin kommend auf dem Hauptbahnhofe ein und fuhr.02 Uhr nach Saarbrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden in einem Partiewarengeschäft auf dem Thurnmarkt Uhren und Kleider.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstagnachmittag geriet ein Radfahrer am Kattenbuch unter einen schwer beladenen, mit zwei Pferden bespannten Postwagen. Der Bote kam zu Fall und das Rad des Wagens ging über seinen Arm, wodurch er sich einen Armbruch zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Näherin und ein Verkäufer wegen Unterschlagung, ein Bote wegen Unterschlagung und Betruges, ein Metzger wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Schriftsetzer wegen Erregung öffentlichen Aergernisses, ein Kellner wegen Hehlerei, ein Tagelöhner wegen Diebstahls im strafsch. Rückfall, ein Schlosser, ein Mechaniker, ein Kutscher wegen Einbruchdiebstahls, ein Arbeiter wegen schweren Diebstahles(Geldschrankeinbrecher), acht -- Frauenspersonen wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bestohlen. In der vergangenen Nacht stahl in Poll ein holländischer Matrose einem anderen Matrosen, bei dem er logiert hatte, seine Ersparnisse, einen Geldbetrag von 450., und flüchtete damit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
