<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398108</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unser Vorort entwickelt sich mehr und mehr. Allenthalben schließen sich die Bewohner in den einzelnen Vereinen zusammen, sodaß die Vereinstätigkeit recht rege ist. Besonders die kirchlichen Vereine blühen, ein Zeichen des guten religioösen Geistes in der Gemeinde. Volksverein, Jünglingskongregation usw., sie alle nehmen einen neuen Aufschwung. Zum wesentlichsten Teile sind diese sehr erfreulichen Tatsachen unserem Herrn Pfarrer Zaunbrecher zu danken, der es versteht, durch seine untermüdliche Tätigkeit das kirchliche Leben im Orte immer mehr zu heben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ofarrverein St. Maria in der Kupfergasse hielt am Donnerstag den 20. August seine Monatsversammlung ab. in dieser Versammlung wurde auch die jetzt in Köln brennende Frage der Bekämpfung des Dirnenunwesens erörtert. Das Komitee der Vereinigung zur Bekämpfung des Dirnenunwesens im mittleren Stadtteil, welches der Versammlung beiwohnte, gab Aufschlugß über die bisher von ihm unternommenen Schritte; es wurden die unsittlichen Zustände, welche gerade in dem mittleren Stadtteile herrschen, grell beleuchtet. Der Pfarrverein erklärte sich gern bereit, mit dem vorerwaähnten Komitee Hand in Hand zu gehen und dieses nach allen Kräften zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftete Ehepaar. Am Freitag nahm die Kriminalpolizei ein in der Sömmeringstraße wohnendes Ehepaar wegen Diebstahls bzw. wegen Verdachts der Hehlerei fest. Die Frau soll einem Herrn ein Portemonnaie mit 71 M. gestohlen haben, während ihr Mann, ein Maurer, der Hehlerei beschuldigt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Mehrere Leute von hier beauftragten einen an der Hochstrße wohnenden Tagelöhner, für sie Kaninchen einzukaufen. Der Betreffende unterschlug die ihm übergebenen Geldbeträge und verschwand spurlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
