<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398101</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Samstagmorgen stürzte die Ehefrau Theodor Wilhelm eater infolge eines Schwindelanfalles aus dem Fenster ihrer in der zweiten Etage des Hauses Eichstraße 16 gelegenen Wohnung und erlitt so schwere Schägelverletzung, daß sie heute morgen starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Prozession von Ehrenfeld nach Kevelaer zieht am Montag den 24. Aug. von der Pfarrkirche St. Joseph aus. Der Fahrkartenverkauf findet von Sonntag den 16. Aug. ab statt. Schluß des Fahrkartenverkaufs Sonntag den 23. Aug., nachmittags 2 Uhr. Fahrkarten zu 3,70 M. sind zu haben bei Herrn Ferd. Bellen, Stammstraße 37, Küster Kloth, Wahlenstraße 16, Küster Kölzer, Simarplatz und Herrn Derichsweiler, Vogelsangerstraße, Ecke Thebäertraße, wo auch die Kevelaerücher zu haben sind. Dupons für Fackeln werden zum Preise von 25 Pfg. in den Fahrkartenverkaufsstellen, sowie bei den Brudermeister verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Entgleiſt sind heute morgen auf der Hafenbahn am Leystapel zwei Eisenbahnwaggons. Es ist niemand zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde in der Trankgasse ein Mann von einer Motordroschke überfahren und schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Arm- und Beinerüche. Einen Armbruch erlitt ein Mann, der auf dem Chlodwigplatz gefallen war, desgleichen ein Junge, der am Rhein mit seinem Fahrrad stürzte. Auf dem Rothenberg lam eine Frau zu Fall. Sie erlitt einen Beinbruch. Auf dem Holzmarkt wurde ein Mann von einem Automobil angefahren; er brach ein Bein. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgereinem Streit in der Agrippastraße wurde ein Mann durch einen Messerstich in den Kopf verletzt. Er fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von einem Automobil überfahren wurde hier ein stattener. Er erlitt einen Rippenbruch und schwere Kopfverletzungen, sodaß seine Ueberſührung in das Bürgerhospital notwendig wurde. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwere Kopfverletzungen erhielt ein Mann von Obenmarspforten bei einer Schlägerei. Er wurde in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Treppe herunter gefallen ist vergangene Nacht auf dem Trutzenberg eine Frau. Sie erlitt einen Oberschenkelbruch, so daß ihre Ueberſührung in das Bürgerhospital nötig wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. 14 Frauenspersonen wurden wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die hiesige St. Josephskirche ist wiederum um eine Zierde reicher geworden. Seit Freitag ist in der Kirche ein in spägotischem Stile reich geschnitztes Mariahilf-Altärchen aufgestellt. Die Arbeiten sind sehr exakt ausgeführt und gereichen dem bildenden Künstler zur Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der hiesige Konsumverein von Staatseisenbahnbeamten und Arbeitern hielt am Samstag im Viktoriasaal seine dieseährige Generalversammlung ab. Aus dem Geschäftsbericht ist zu entnehmen, daß dem Verein am Schlusse des Geschäftsjahres 1892 Mitglieder gegen 1794 im Vorjahre angehörten. Die durchschnittliche tägliche Einnahme betrug 1511 M. gegen 1416 im Vorjahre. Die persönlichen Geschäftsunkosten beliefen sich auf 2,30 Proz. des Waarenumsatzes gegen 2,27 Proz. im Vorjahre, die sachlichen auf 1,6 gegen 0,9 Proz.; letztere sind auf die bedeutende Erhöhung der Steuern zurückzugühren. Dec Verein hatte im verflossenen Geschätsjahre 11 628,27 M. Steuern zu entrichten. Hierzu gehören 6364., welche die Stadt Köln für die drei letztverflossenen Jahre noch nachträglich verlangte und eingezahlt werden mußten. Auf die dieserhalb eingelegte Berufung beim ausschuß hat letzterer kürzlich zu gunsten des Vereins entschieden, sodaß die städtische Verwaltung den Betrag an den Verein zurüdie Gesamteinnahmen betrugen 561291,75 M. und die Gesamtausgaben 545644,73., sodaß ein Kassenbestand von 15647,02 M. verbleibt. In den Ausgaben sind 56 344,78 M. als Guthaben der Mitglieder enthalten. Der Betrag gelangt in diesen Tagen an die Mitglieder zur Auszahlung. Bei der Neuwahl für die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurde der Vorsitzende des Vereins, Hr. Werkmeister Brakhage, wiedergebählt, ebenso die Herren Courth, Manz und Kahlen; die Herren Büschens und Schroeder wurden neu gewählt. Vom Aufsichtsrat wurden die Herren Ebel und Geis wieder- und die Herren Grossi und Kolbe negewählt. Hr. Pohl erstattete den Revisionsgericht, dankte dem Vorstande für seine umsichtige Leitung und beantragte Entlastung, welche von der Versammlung erteilt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein fruchtbarer Boden für Rettichzucht scheint in Zollstock vorhanden zu sein. Man zeigte bei der Redaktion einen stattlichen Rettich, dessen Wurzel die fast unglaubliche Länge von etwa 1,20 Meter hatte, vor, mit der Bitte, davon Notiz zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei einer Schlägerei erlitt ein Mann aus der Aegidiusstraße schwere Kopfverletzungen. Man brachte ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Aus dem Keller eines an der Wippertürt herstraße belegenen Hauses wurde ein Paket, enthaltend mehrere Stücke Kleider sowie Blusenstoff, graues Futter und mehrere Kissenbezüge entwendet. Der verschlossene Keller ist erbrochen worden. Dem Täter ist man auf der Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Falsches Geld. Bei einer hiesigen öffentlichen Kasse wurde ein in Zahlung gegebenes falsches Zweimarkstücke mit dem Bildnis Kaiser Wilhelm I. und der Jahreszahl 1877 angehalten. Das Falschstück ist von auffallend guter Prägung, fühlt sich aber stark fettig an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
