<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398117</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die ehemalige Pfarrkirche an der Mauenheimerstraße ist so heißt es in Nummer 236 des Lokalanzeigers, im Jahre 1850 erbaut worden. Die angegebene Zeit ist, wie uns geschrieben wird, unrichtig; die Erbauung fällt in das Jahr 1856. Dies besagt die Jahreszahl unter der Muttergottesstatue über dem Portal, auch der Umstand, daß die Kirche außer zu Ehren des h. Bonifazius zu der der allerseligsten Jungfrau erbaut wurde. Die Errichtung der Kirche geschah kurze Zeit nach jenem für katholische Christen denkwürdigen 8. Dezember 1854, an welchem Papst Vius IN. das Dogma von der unbefleckten Empfängnis Mariä verkündigte. An vielen Orten wurde die Verkündigung des Dogmas durch großartige Prozessionen und durch Errichtung prachtvoller Ehrensäulen und Kirchen gefeiert. Infolge jener Glaubensentscheidung hob sich das katholische Leben ganz gewaltig, auch in der Erdiölese Köln. Eine Folge davon mag wohl auch die Abtrennung der Nippeser katholischen Gemeinde von der Mutterkirche Niehl gewesen sein. Unrichtig ist in jener Mitteilung auch, daß die jetzige Pfarrkirche in der Turmstraße am 19. November 1881 eingeweiht worden sei. Eingesegnet, nicht eingeweiht wurde die Pfarrkirche am 8. Dezember, dem Feste der unbefleckten Empfängnis Mariä, 1882; die Einweihung vollzog mehrere Jahre später der verstorbene Weihbischof Schmitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Heller erbrochen wurde in der letzten Nacht in einem Hause an der Brühlerstraße. Die Diebe stahlen eine Anzahl Flaschen Wein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Welt-Kinematograph(Köln, Schildergasse 72/74.) Das neue Programm enthält u. a. folgende Nummern: Die Braut des Gladiatoren, Pilatusbahn in der Schweiz, Automobil Passe-partout. Leben an Bord eines Passagierdampfer der Levante Linie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 31 Aug.1908. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 715 Ochsen, darunter 140 Weideochſen;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vollfleischige, aus gemästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 80. b. Junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 75-77, c. mässig genährte junge und ältere 69-71, d. gering genährte jeden Alters 55-65, Weideochſen 65-73. 585 Kühe, darunter 25 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes Mark 00. b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 73-75, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 68-70, d. massig genährte Kühe und Kalben 55-65, Weidenühe 66-72. 143 Bullen. a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 74, b. yollfleischige jungere 69-71, c. massig genährte jüngere und ältere 65-67, d. gering genährte jungere und ältere 55--62, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Langsames Geschält bei voraussichtlichem Ueberstand." Am 31. August wurden an frischem, geschlachtetem Fleisch aus Holland eingefuhrt: 54 Viertel Grossvieh, 43 Kälber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln. 31.Aug.1908. Fruchtmarkt. Heu, neues M. 6,00-.00, Maschrnenstrob.(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neuss, 31.Aug.1908. Heute und morgen findet kein Fruchtmarkt Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 31.aug.1908; Das in unserem letzten Berichte erwähnte Tiefdruckgebiet im Norden hat sich etwas verflacht und hat sich gleichzeitig bis nach Nordskandinavien verlagert: doch ist westlich von Irland eine, neue Depression aufgetreten, so dass daselbst das Barometer bei frischen süwestlichen Winden und Regenällen wieder gefallen ist. Das Hochdruckgebiets im Süwesten Europas hat sich inzwischen über dem Kontinente ausgebreitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserarme am 31. August, morgens 11 Uhr: 17deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>80. Versammlung deutscher Naturforscher und Aerzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Ferienkolonienkinder, d. h. die vom Verein für Ferienkolonie im Sieg-, Bröhl- und Aggerthal untergebrachten Kinder trafen heute kurz vor mittag auf dem Hauptbahnhof mittels Sonderzuge wieder hier ein. Zahlreiche Eltern hatten sich zur Begrüßung ihrer Kinder eingefunden. Wenn auch das Wetter in den drei letzten Wochen außserordentlich viel zu wünschen übrig ließ, sodaß die Kinder mehrere Tage ans Haus gefesselt waren, so ist denselben, wie der Augenschein zeigte, der Landaufenthalt recht gut bekommen. Bei den meisten hatte die bleiche Gesichtsfarbe einer von Gesundheit zeugenden Frische Platz gemacht und war bei fast allen eine, zum Teil recht erhebliche Zunahme des Körnergewichts festzustellen. m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Entsprungen. Ein zwölfeähriger Knabe aus Neuenahr wurde gestern nachmittag zur Fürsorgeanstalt in der Rolandstraße gebracht. Von hier ist der Junge in einem unbewachten Augenblick entlaufen. Er konnte bis jetzt nicht wieder festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern wurde hier die Leiche eines etwa 30jährigen Mannes gelandet. Signalement: anscheinend Arbeiter, Größe: 1,60 Meter, Gestalt: kräftig, Haare blond, Bart: rötlicher Schnurrbart, Gesicht: rund, Stirn: hoch, Augenbrauen: blond, Ohren und Mund: mittel, Zähne: vollständig, Kinn: breit. Auf dem linken Arme ein Anker, zwei Sterne, zwei gekreuzte Hanteln, auf dem rechten Arme eine Frauensperson und ein Dachdeckerhammer tätowiert. Bekleidung: blau-karierte Joppe und Weste, braune Manchesterhose, rot- und blaugestreifte Hemd, weißer Arbeitskittel, graue Unterhose, schwarze Strümpfe, graue Schweißjacke, Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Sportklub Rheingold 1908 hielt am gestrigen Tage bei schönster Witterung ein Wett-Dauerlauten über die Strecke von 11 Kilometer ab. Den ersten Preis in diesem Wett-Dauerlauten erhielt das Mitglied Paul Rüler, welcher die Strecke in 49 Minuten zurücklegte. Zweiter wurde Paul Meurer und dritter A. Roisdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schachvorstellung. Dienstag, den 1. September, findet im Cafe Palant, Hohestrße, eine Schachvorstellung des Schachmeister E. v. Bardeleben im Simultanspiel statt. Der Beginn ist auf ca. 8 1/2 Uhr abends festgesetzt. Jedermann kann sich am Spiel beteiligen oder als Zuschauer beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
