<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398212</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schulferien zu Ende. Die großen Herbstferien sind mit dem gestrigen Tage sowohl an den Volks- wie den höheren Schulen zu Ende gegangen und heute morgen marschierte unsere Jugend wieder zur Schule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Beim Einsteigen in den Eisenbahnzug zog sich ein junger Mann von hier eine erhebliche Verletzung am Schienbein zu. Einem Bauarbeiter fiel ein schweres Eisen auf die Hand, wodurch er schwere Quetschungen erlitt. Heute Morgen fiel auf dem Betriebsbahnhof einem Arbeiter eine Eisenschiene auf den rechten Fuß, wodurch dieser erheblich verletzt wurde. Er wurde nach dem Hauptbahnhofe und von dort mit dem nächsten Zuge nach Horrem gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause auf dem Rothgerberbach eingebrochen. So weit sich bis jetzt feststellen ließ, stahlen die Diebe eine goldene Herrenuhrkette und ein Cigarettenetui mit Silberbeschlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Paletotmarder. Gestern abend wurde in einem Hotelrestaurant auf der Komödienstmaße einem Herrn, der sich auf der Durchreise befand, ein wertvoller Paletot gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wandergewerbescheines und Gewerbelegitimationskarten. Anträge auf Erteilung von Wandergewerbescheines und Gewerbelegitimationskarten für das Jahr 1909 sind nach einer Bekanntmachung des Polizeiräsidiums am besten schon jetzt bei dem zuständigen Revier-Polizeikommissar anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Union-Theater, Hohestrße am Bismarckdenkmal. Im neuen Programm sind u. a. folgende Bilder enthalten: Die Jammerbucht, eine Nordlandreise, Baden-Baden nebst den Jubiläumrennen, Feier zu Ehren der Muse, Mutter und Sohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
