<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398230</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwei Schwindler suchten gestern abend eine Wirtschaft an der Venloerstraße heim. Sie ließen sich an der Theke etwas zu trinken geben. Als einer der Schwindler mit einem Zehnmarkstück bezahlen wollte, forderte der andere die sie bedienende Tochter des Wirtes auf, dem Manne das Zehnmarkstück wieder zurückzugeben da er bezahlen wolle. Das Mädchen hatte inzwischen schon die restierenden 9,80 M. Wechselgeld gegeben, als der Mann, der die Zeche bezahlen wollte, noch für 20 Pfg. Zigaretten verlangte. Die beiden Schwindler lenkten durch diese Manipulation das Mädchen ab, benutzten einen unbewachten Augenblick und verschwanden mit den herausgegebenen 9,80 M. ebenso wie mit dem zurückerhaltenen Gelöstücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Konkurs der Deutz-Kalter Volksbank. In</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Peterspfennig. Für die hiesige Pfarrgemeinde ist in den letzten Tagen ein Verein ins Leben getreten, der sich unter der Leitung des Hrn. Pfarrers van Gils die schöne Aufgabe gestellt hat, vierteljährlich unter den Pfarrgenossen Sammlungen zu veranstalten, die dem Peterspfennig zufliesßen. Mitglieder der Jungfrauen-Kongregation haben mit der ersten Sammlung begonnen Die Mitgliedschaft dieses Vereins ist mit dem kleinen Beitrage von 15 Pfennig vierteljährlich zu erlangen, damit auch der Aermste sein Scherflein beitragen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fischfang auf dem Stadtwald-Weiher ergab bei dem Netzauswerfen am Mittwochmorgen einen schönen Ertrag kleiner und mittlerer Fische, sowie einen prächtigen alten Karpfen, der von einer hiesigen Fischhandlung erworben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schulfeier. Im gestrigen Bericht über die Schulfeier zu Ehren des Herrn Dechanten ist dem Berichterstatter ein Irrtum unterlaufen; die Feier fand nicht im Saale des Herrn Schrodt, sondern des Herrn Hauer(zum Kronprinz) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
