<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398255</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Am zweiten Unterrichtsabend behandelte der Kursusleiter das Handwerk und seine geschichtliche Entwickelung im 19. Jahrhundert. Der Redner entwickelte einleitend den Begriff des Handwerks, unterscheidend zwischen Handwerk und Hausindustrie und nationaler und fabrikeäßiger Hausindustrie. Des weiteren zeigte er die Lichtseiten der Entwickelung: Fortschritte in einzelnen Handwerkszweige infolge Anwachsens der Bevölkerung und des Wohlstandes, Eroberung des Landes infolge der Beseitigung der Zunftverfassung, dann aber auch die Schattenseiten: Rückgang einzelner Handwerke infolge der Bedarfsveränderung, der Absatzveränderungen und der Verdrängung des Handwerks aus vielen Absatzgebieten durch die mit überlegener Technik arbeitende Fabrik. Der zweite Teil des Vortrags behandelte die Hausindustrie, die sich hauptsächlich in den Gebirgsgegenden und den Großstädten findet. Auch hier ist in einzelnen Gewerbszweigen durch das Vordringen des fabrikeäßigen Großbetriebes ein Rückgang zu verzeichnen, hingegen ein Fortschritt in anderen. Diese Behauptungen wurden vom Redner mit Beispielen belegt und die Ursachen klargelegt. Der Redner schloß mit dem Ausdruck der Hoffnung, daß es dem Handwerk gelingen werde, sich immer mehr den veränderten Verhältnissen anzupassen, so daß auch im 20. Jahrhundert der Satz sich bewahrheiten werde: Das Handwerk hat einen goldenen Boden. An den Vortrag schloß sich eine ausgedehnte Aussprache, in der die Kursusteilnehmer ihre Ansichten und Erfahrungen aussprachen und Anfragen an den Kursusleiter richteten, die derselbe in geschickter Weise zu beantworten wußte. Im nächsten Unterrichtsabend wird der Referent die Entwickelung der Industrie behandeln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesangverein begeht am Sonntag den 25. Oktober, abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Jak. Keinmann, Venloerstraße 668, sein 27jähriges Stiftungsfest. Zum Andenken der verstorbenen Mitglieder wird morgens um 1/2 10 Uhr ein feierliches Hochamt abgehalten. Abends um 8 Uhr findet Konzert mit anschrießendem Festball statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
