<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>398262</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>den Straßenbahnwagen, die still stehen mußten, wo sie eben hech stolz sich fortbewegt hatten, saßen die überraschten Fahrgäste und suchten einen Lichtstrahl in der sie umgebenden Finsternis zu raschen. Im einsamen noch unbebauten Vorortsviertel, auf öder Landstaße, vielleicht gerade auf den Schienen irgend eines Ueberganges der Staatsbahn, wo eben ein stadtönischer Straßenbahnpagen um diese Zeit lief, wurde ihm Halt geboten. Am Neumarkt säumten die Triebwagen das große Viereck ein und harrten der urückkehrenden Kraft. Ein alter Reaktionär kam mit der hämischen bemerkung auf die Redaktion, es sei plötzlich eine wohlthuende Ruhe und Sicherheit auf den Straßen Köuns eingetreten. Am meisten freude hatten die geschworenen Feinde der farbigen Bogenlampen. den Straßenbahnangestellten war die unfreiwillige Ruhepause auch u gönnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hostscheckamt. Die Reichspostverwaltung hat den Gehäftsbereich für die Postscheckämter, die am 1. Januar 1909 eingerichtet werden, abgegrenzt und sind dem Postscheckamte oln die Oberpostdirektionsbezirk Aachen, Koblenz, Köln, Dortmund, Tüsseldorf, Münster und Trier zugeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhafteter Unhold. Gestern abend versuchte am Volksgarten ein 48 Jahre alter Mann kleine Mädchen an sich zu locken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf die Gefahren beim Fenſterputzen, wobei in letzter Zeit ####ach Personen herbabgestürzt und zu Schaden gekommen sind, sache der ponzelprandent aufmerksam und empfiehlt dringend die Bebung bewahrter Schutzvorrichtungen(Fenstersühle, eigens konuierte langere Fensterpupapparate, die das Betreten der Fenstersnte nicht erforderlich machen). Die Auftraggeber haben selbst die soßte Veranlassung auf die Venutzung der Feusterstühle etc. zu hlen, da sie bei Umfallen meistens die Kosten zu tragen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftung. Zu der unter dieser Spitzmarke in Nr. 298 gebrachten Mitteilung über die Verhaftung des Lagerhalters einer Konsumgenossenschaft Unter Kranenbäumen teilt uns die Verwaltung mit, daß diese Verhaftung zu unrecht erfolgt ist und der betr. Lagerhalter Mittwochmorgen aus der Haft entlassen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Herm. Mack, welcher am 29. Oktober 1883 als Buchbindereiülfsarbeiten bei der Firma J. P. Bachem eintrat, konnte heute als jüngster der Silberjubilare des genannten Betriebes gefeiert werden. Vom Vorsitzenden des Jubiläumsausschusses wurde er namens der Betriebsangehörigen aufs herzlichste beglückünscht, wobei gleichzeitig seines Fleißes und der gewissenhaften Erfüllung seiner Pflichten ehrend gedacht wurde. Sowohl seitens der Firma wie seiner Mitarbeiter wurden dem Jubilar Ehrengeschenke als Gedenkzeichen an den Jubeltag überreicht. Herr Mack ist in der Reihe der Silberjubilare der 56.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruch. Gestern abend wurde in einem Kontor in der Antwerpenerstraße eingebrochen und der Geldschrank angebohrt. Die Diebe, drei junge Burschen, wurden von einem Arbeiter erwischt, entkamen aber unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vermißt. Am Freitag, den 23. d.., hat der Portier Wilhelm Kühne seine Wohnung Subbelratherstraße 271 verlassen und ist bis jetzt nicht zurückgekehrt. Es wird Selbstmord vermutet. Personalbeschreibung: Alter 32 Jahre, Größe mittel, Gestalt schlank, Haare blond, Gesicht voll, gesundes Aussehen, Stirn hoch, Augen blau, Mund klein, dicke Oberlippe, Kinn spitz mit Grübchen. Besondere Kennzeichen: Narbe über dem linken Auge. Bekleidung: schwarz- und weißkarierte Joppe, schwarze Hose, schwarzen, steifen Hut, matterünen Ueberzieher, schwarze Schnüschuhe, karierte grüne Weste.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Dachstuhlbrand entstand gestern mittag in einem Hause in der Marienstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im katholischen kaufmännischen Verein behandelte am Dienstag Hr. Jos. Schmitz den Nutzen einer Geschätsbibliothek. Nachdem Redner zunächst die großen Vorteile, die gute Bücher im allgemeinen hervorbringen, gewürdigt hatte, ging er dazu über, überzeugend darzulegen, welch ein Nutzen durch eine richtig und sorgfaltig gewählte Geschätsbibliothek erzielt werden könnte. Nicht allein das Geschäft könne daraus Nutzen ziehen, sondern auch die einzelnen Angestellten. Für die Expedition sollten vorhanden sein: Ortslexikon, Stationsverzeichnis, Zolltarife. Dem Buchhalter möchten zugängig sein Werke über Bank- und Börsenwesen, Buchführung und der Korrespondent sollte in der Handelscorrespondenz, Wörterung Gesetzbuch die notwendige Aufklaärung finden können. Redner schließt seinen beifällig ausgenommenen Vortrag mit einem warmen Appell an die jungen Mitglieder, sich immer weiter auszubilden, damit auch dem katholischen Kaufmann die gebührende Achtung in der Kaufmannswelt nicht versagt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beerdigung. Gestern nachmittag um.30 Uhr wurde der am Samstagnachmittag auf dem Bahnhofe in Ehrenfeld tödlich verungluückte 58 Jahre alte Eisenbahnlademeister Hr. Joseph Kirchhöfer von seiner Wohnung, Dechenstraße 38. aus unter sehr zahlreicher Beteiligung aus allen Kreisen der Beamtenschaft zur letzten Ruhe bestattet. Der Verungluückte war 35 Jahre lang im Bahndienſt tätig und galt als sehr beliebter und pflichttreuer Beamter und Bürger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Entwichen und wieder aufgegriffen. Gestern morgen entwichen aus der Krankenanstalt Lindenburg zwei Mädchen, die später nach Genesung in eine Anstalt untergebracht werden sollten. Die Mädchen liefen in der Kerpenerstraße in Sulz einem Schutzmann in die Arme und wurden von diesem wieder der Krankenanstalt zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Kürasier-Uniform. Man schreibt uns:"Mit einer kleinen rednerischen Uebertreibung bemerkte de Abgeordnete Exzberoer neulich in seiner Rede in der Bürgergesellschaft in Köln, daß die große Mehrheit der deutschen Kavalleristen das ganze Jahr herum laufe, wie die Kölner zu Fastnacht. Aber es ist etwas Wahres dran. Man höre! Gestern stand ich am Gereonsdriesch und wartete auf die Innenbahn. Ein älterer Herr kommt auf mich zu und indem er auf drei in der Nähe stehende Kurassiere zeigt, bittet er mich, ihm zu sagen, welcher Waffengattung zwei von ihnen angehörten; den einen, den ganz weißen, kenne er ja, das ein Kürassier. Während ich dem Herrn nun erklare, daß alle brei Kürassiere seien, kommt noch ein vierter hinzu, und auf die Frage des perry mußte ich sagen, daß das auch ein Kürassier sei. Es war mir peinlich, das mißtragische Gesicht des Herrn zu sehen. der offenbar dachte, ich wollte ihn hässeln, und ich war froh, die Elektrische kam Mir fielen die Worte Erzberges ein. Also vier Mann von einem Truppenteil und jeder in einem anderen Straßenanzug: einer in weißem Koller und weißer Hose, einer in dunkelblauem Rock und schwarzer Hose, einer in weißem Koller un schwarzer Hose und der vierte in dunkelblauem Rock und weißzer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>re von der Rheinflotte. Im Anhange des Schleppdampfers Luis Gutjahr fuhr dieser Tage wiederum ein neues Schfl zun ersten Male bergwärts. Das Schiff, welches den Namen"Verein gung Nr 4; tragt, ist Eigentum der Badischen Aktien-Gesellschaft fur Rheinschiffahrt und wurde erbaut auf der holländischen Werst der Firma Oele in Bones Bei einer Länge von 85 Metern und einer Breite von 11.10 Metern, hat das Schiff ber einem Tiefgang von #4 Metern eine Ladefahiatelt von 33 000 Zentnern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>. Die Nieuwe Rhnfahri Matschappy, in Amsterdam hat einen neuen Güterschraubendampfer mit Namen"Schaldwijk" eingestellt, der vorgestern auf seiner ersten Fahrt unsere Stadt passierte. Der Dampfer ist auf derselben Werst erbaut worden, ist 67 Meter lang, 8,50 Meter breit und kann bei einem Tiefgang von 2 Meter 16,400 Zentner Selbstmord. Gestern nachmittag machte ein in der Eintrachtstraße wohnender. verheirateter, etwa 50 Jahre alter seinem Leben durch Erhängen am Bettpfosten in seiner Wohnung ein Ende. Der Mann scheint die Tat in einen Anfalle von Schwer: mut begangen zu haben. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
