<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398240</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer der letzten Nächte wurde an einem Hause in der Holbeinstraße ein Fenster eingedrückt und aus einer Wohnung Schmucksachen und Taschenuhren gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesangverein Kalk hat am 8. Dezember seinen Ehrentag. Die hohe Protektorin, Prinzessin zu SchaumburgLippe, wird nebst Gemahl mit dem Erbprinzen und Gefolge an jenem Tage in Kalk eintreffen, um einem eigens zu diesem Zwecke im Böherschen Totale veranstalteten Konzerte des Männergesangvereins anzuwohnen. Die hohen Herrschaften treffen abends kurz vor 7 Uhr mit der Rheinuserbahn kommend von Köln aus hier ein. Die Dauer des Konzertes, das mit einem von dem rührigen Dirigenten Herrn Musikdirektor Peter Haas komponierten Begrüßungschor mit unterlegtem Text von Herrn Lehrer Erven eröffnet wird, beträgt etwa 1 1/2 Stunden. Fräulein Vidron von der Kölner Oper und die Kapelle des 53. Infanterie-Regiments teilen sich mit dem Männergesangverein in den Eyrenabend. Das dieseährige Herbstkonzert des Männergesangvereins, das alleährlich zum Besten der städtischen Männergesangvereins-Stiftung veranstaltet wird, findet am Sonntag den 8. November im Böherschen Saale statt. Auch hier wird die 53er Kapelle den orchestralen Teil bestreiten. Als Solisten hat der Verein sich Frau Workedowerk verschrieben. In beiden Konzerten wird der Verein mit einem vollständig neuen Programm überraschen; außer großen Chorwerken wird auch dem Volkslied ein breiter Raum zugewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Verschmelzung. Wir erhalten folgende Zuschrift vom Kleinen Rat der Großen Karnevatsgeseuschaft. Zuiver eute Freitagabend gefundenen Versammtung des Kleinen Rates</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Vorsandszithzliedter, s"Geretzig, engestelen Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl in de Kirche. Gestern nachmittag stahl eine Lumpensammler aus der Thieboldsgasse in der Minoritenkirche mehrere Bronzeleuchter und einige Blumenvasen. Als die Diebin die gestohlenen Sachen gestern abend zum Verkauf anbot, sie von der Kriminalpolizei verhaftet. M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwere Brandwunden erlitt ein dreiähriges Mädchen, dem kochende Milch über Gesicht und Arm gelaufen war. Es wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>aus der Lotomorlde eines undern Zuges arline Signat rot. Die Strafkammer kam zur Freisprechung, hier ein entschuldbarer Irrtum vorliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein der Rheinprälzer Köln 1899 veranstaltet auch heuer wieder ein allgemeines Pfälzer Volksfest bunden mit"Worschtessen" das am Sonntag den 18. Oktober, abends 7 Uhr im Isabellen-Saal des Gürzenich stattfindet. In der Einund Schoartenagen in feinster Qualitéät mie Krumbersalat zur Katholischer kaufmännischer Verein. Am Dienstag abend". Uhr begann der Hyllus der pohulhr-wissenschaftlichen Vorträge im Lobau. Den ersten Vortrag hielt Hr. Pfarrer Dr. theil. Erkenne. Privatdozent an der Universität Vonn, über das Thema:"Urgeschichte der Erde und Menschheit nach der Bibel. Redner führte aus, daß das Ansehen der hl. Schrift heute in fast allen Volkskreisen durch glaubensfeindliche Angriffe vielfach gesetzt werde und es daher notwendig sei, gelegentlich auch in gemeinverständlicher Weise die hauptsächlichsten Einwurfe gegen die Bibel zu widerlegen. Besonders hätten es die Feinde de göttlichen Wortes auf den biblischen Bericht über die Urgeschichte der Erde und ver Menschheit, abgesehen. Selchen Die Ortskrankenkasse für Handwerker Nr. 1 hielt Reitzung ab, in der der Vorsitzende, Metgermeiste Franz Madl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Reichsgericht hat, wie aus Leipzig drahtlich gemeldet wird, die Revisionen Reuter und Ulmer verworfen. Eine Begründung erfolgte nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum und zwar im neuen Ausstellungssaale neben der Bibliothek, wird am Sonntag den 11. Oktober eine Ausstellung moderner Frauenkleidung eröffnet. Entwürfe und Ausführung stammen von Emma Schoch(Karlsruhe). Die Ausstellung findet auf Veranlassung des Kolner Vereins für Verbesserung der Frauenkleidung statt. Gleichzeitig sind Schmuckarbeiter und Stickereien ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>A Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, hat die Kunstglasmalerei von Schneiders und Schmolz in Köln Lindenthal, Theresienstraße, zwei Fenster ausgestellt, welche für den Speisesaal des Knabenpensionates Kemperhof bei Koblenz bestimmt sind. Das eine stellt den h. Nikolaus dar, wie er bei einer Hungersnot im Traumgesicht bestelltes und aus Sizilien anlangenden Getreide nebst Wein in Empfang nimmt und an die Hülfesuchenden austeilt. Auf der einen Seite des zweiten Fensters ist der h. Michael dargestellt, wie er den Drachen tötet, auf der andern Seite erblickt man das vortrefflich gelungene Porträt der Kaiserin Augusta, darunter die Anstalt Kemperhof mit ihrer schönen landschaftlichen Umgebung. Der Entwurf zu dieser Darstellung ist einem Aquarellbild entnommen, welches die verewigte Kaiserin als Titelblatt für das Fremdenbuch der Anstalt angefertigt hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ebendaselbst hat der hiesige Goldschmied Franz Wüsten, Hunnenücken, ein mittelalterliches Elfenbeinfigürchen der h. Elisabeth, welches einer fürstlichen Persönlichkeit gehört, ausgestellt. Der Sockel sowie das Krönchen der Figur sind überaus feine Arbeiten genannten Goldschmiedes. Derselbe hat ebendort auch einen romanischen sowie zwei gotische Kelche ausgestellt, von denen einer am Juße mit dem Brustbilde des Erlösers in Schmelzarbeit und fünf feinziselierten Silberreliefs geschückt ist. Auch ist dort die künstlerisch ausgestattete Adresse des katholischen Frauenvereins, welche dem Papste zu seinem goldenen Priesterjubiläum überreicht werden soll, für einige Tage ausgestellt. Die in weißer Moireseide gehaltene und mit dem päöstlichen Wappen geschückte Mappe wurde in der Kunstbuchbinderei von Paul Adams Nachfolger, Karl Lion in Düsseldorf, Oststraße 13, hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Abend wurde von einem Geschäfte an Unter Fettenhennen ein etwa 15 Meter langer Teppich-Läufer,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>verhaftung. Die Kriminalpolizei verhaftete gestern zwei Burschen, welche im August ds. Irs. einem Bäckermeister einen mit Brot beladenen Handwagen entwendet und sich dann am Rhein aus dem Wagen zehn Schwarzbrod genommen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ausschreibung. Die Oberbauarbeiten zur Hochlegung des südlichen Teiles des Bahnhofes Kalk-Süd(15 500 Meter Geleisverlegung und 16 600 Kubikmeter Rettungsmaterial) werden jetzt von der Eisenbahn-Bauabteilung II in Köln-Deutz im Wege der Verdingung öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
