<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398223</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Rabattunwesen und die Steuerbelastung des Detailhandels bilden die Beratungsgegenstände einer Versammlung, die heute(Freitag) abend 9 Uhr im Saale des Fränkischen Hofes stattfindet. Die Inhaber der offenen Detailgeschäfte der Stadt sind dazu eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betriebsunsicherheit auf der Brücker Bahn. Die Direktion der städtischen Straßanbahnen schreibt uns zu unserer Notiz in Nr. 263, daß nach den von der Direktion gemachten Feststellungen der Vorfall nicht auf einen Fehler der Blockeinrichtung zurückzugühren ist, sondern vielmehr auf eine durch Nachlässigkeit herbeigefuührte unrichtige Bedienung des Blocksignals durch einen Schaffner. Eine Betriebsgefährdung hat trotzdem nicht vorgelegen, da der von Köln kommende Zug das Nichtfunktionieren der Signallichter bemerkte und mit der unter diesen Umständen gebotenen besonderen Vorsicht weiterfuhr. Tatsächlich sind denn auch die beiden gegeneinander fahrenden Züge in 100 Meter Entfernung voneinander stehen geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reisterkurse. Die nächsten Meisterkurse an der Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz zu Köln beginnen am 19. Oktober d. J. Es werden noch Anmeldungen für sämtliche Kurse entgegengenommen. Bei dem starken Andrange zu denselben empfehlen wir schleunige Anmeldung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stiftung. Für das Evangelische Heim für erwerbtätige junge Mädchen sind weitere 5000 M. von Ungenannt geschenkt wörden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliche Wahlen. Am Sonntag den 20. September fanden hier die Erneuerungswahlen für den Kirchenvorstand und die Gemeindevertretung statt. In den Kirchenvorstand wurden wiedergebählt die Herren Stadtschulrat Professor Dr. Heinrichs, Jos. Heinrich, Wilh. Zipps. Ju die Gemeindevertretung wurden gewählt die Herren Jos. Graß, Prof. Haack, Hugo Hecker, Heinrich Jülich, Franz Kehl, Wilhelm Schneider, Peter Stolz, Joh. Weber Max Wildt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Referendarprüfung. Gestern bestanden hier die erste juristische Prüfung: Karl Overbeck aus Krefeld, Georg Schmidt aus Danzig, Norbert Schauß aus Deutsch-Krone, Edmund Vogt aus Larmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Dorf niedergebrannt.(Drahtber.) Neusohl(Ungarn), 24.Sept.1908. Das Dorf Tajo ist vollständig niedergebrannt. Nur die Kirche, das Pfarrhaus und ein Wirtshaus blieben unversehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Overst als Schuhputzer. Die Londoner Heilsarmee veröffentlicht eine Mitteilung, wonach ein früherer Oberst der kolonialen Armee Arbeit sucht. Als Oberst nicht der Reichsarmee angehöriger Truppen bezieht er keine Pension, trotzdem er an Kriegen in Neu-Seeland und Südafrika teilnahm. In Maſchonaland hatte er Viehzucht getrieben, eine Viehseuche brachte den alten Krieger dann in Armut. Die Heilsarmee bemerkt zu dem Bittgesuch um Arbeit, nicht um Geld:"Er hat seinem Lande treu gedient und verdient Ehre, statt Entwürdigung." Der frühere Oberst ist bereit, jede Stellung anzunehmen. Er empfiehlt sich als Austräger und als Portier und erklart##gar beren, di Stelle eines Schuhputzer anzunehmen, wennem nict andes Kölner Legal-Anzeiger Nr. 265 4 Freitag, 25. September 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßernennen. Am Sonntag, den 27. d. M. veranstaltet der Radfahr-Klub Strauß auf der Strecke Merheim--Neuß und zurück sein dieseähriges Straßernennen. Der Start befindet sich am km 6,1, das Startgeld beträgt 1 Mark. Die Liste zum Einzeichnen liegt in der Restauration Schütz, Köln-Nippes, Hartwichstraße 58 auf, woselbst auch die Preise, die in Kunstgegenständen bestehen, ausgestellt sind. Nähere Bedingungen im genannten Lokal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
