<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398221</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand gestern abend gegen 9 1/4 Uhr in einem Hause in der Glasstraße. Die Feuerwehr löschte das Feuer in kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. In der am Mittwoch abend stattfindenden Versammlung kann infolge unvorhergesehener Umstände über das auf den Einladungen bezeichnete Thema nicht referiert werden. Ein auswärtiger Redner wird die Geschichte und die Ursachen des Kulturkampfes in den 70er Jahren behandeln. Ein vollzähliger Besuch wird hierür, wie auch für die künftigen Versammlungen, mit denen in die Winterarbeit eingetreten werden soll, bestimmt erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein seltenes Fest feierte in vergangener Woche die Frau Witwe Heinrich Holzapfel in Köln-Nippes. 25 Jahre sind verflossen, seitdem sie bei Familie Peter Orth in Dienst trat; auch steht sie 25 Jahre der Schulreinigung des III. Systems vor. Bei einer kleinen Familienfeier im Hause der Frau Witwe Peter Orth wurde die Jubilarin gebührend gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei den Renovierungsarbeiten am hiesigen Postamt wird mit gutem Erfolge Sandgelbäse verwendet. Die beschmutzten und verwitterten Steine erhalten dadurch ein vollständig neues Ansehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Infanterie-Regiment Nr. 53 kommt am Donnerstag, den 24. d.., früh gegen 7 Uhr auf dem Bahnhof Kölndeutz aus dem Manövergelände zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Lindenthal hielt am Montagabend im Saale des Herrn Sadeler eine Mitglieder-Versammlung ab, die gut besucht war. Der Vorsitzende eröffnete die Versammlung mit einem kurzen Rückblick auf die Tätigkeit des Vorstandes sowohl als den augenblicklichen Stand des Vereins, welcher noch weit größerer Unterstützung der katholischen Männer Lindenthal bedürfe, als dies bisher wirklich der Fall sei. Die Beratung der Tagesordnung, welche wichtige Fragen von öffentlichem Interesse als auch interne Vereinsangelegenheiten umfaßte, führte zu ausgedehnten aber sachlichen Verhandlungen, denen wir folgendes kur, entnehmen: die Versammlung gab ihrer vollen Zustimmung zu den Maßnahmen des derzeitigen Vorstandes betr. den äußeren und inneren Ausbau des Vereins und die Vermehrung der Mitgliederzahl lauten Ausdruck. Die Notwendigkeit der Regulierung der Landgrafenstraße von Bacherer- bis Herderstraße wurde allseitig anerkannt und beschlossen, an die Stadtverwaltung die Bitte zu richten, die auf der einen Seite weit über die Fluchtlinie in die Straße hineingewachsen Hecke zu beseitigen, um den, wenn auch schmalen Bürgersteig nutzbar zu machen und somit die vielen Passanten und Kirchlänger vor der Gefahr des Ueberfahrenwerdens zu behüten. Anderseits aber möge die Verwaltung veranlassen, daß der dort herrschende sehr üble Stallgeruch und die rein dörflichen Verhältnisse mitten im Herzen von Lindenthal, durch Erwerbung des fraglichen Grundeigentums, im öffentlichen Interesse beseitigt werden. Des weiteren wurde beschlossen: 1. die Verwaltung zu ersuchen, den berechtigten Klagen der Anwohner des Lindenthalürtels zu entsprechen und die kurze Strecke von der Gleuelerbis Franzstraße, die sich in einem trostlosen Zustande befindet, endlich zu pflastern und das Trottoir mit Platten zu belegen; 2. die seit langer Zeit ersehnte Steuerzahlstelle für Lindenthal zu errichten; 3. die Grenze der Zahlſtelle der Ortskrankenkasse Müngersoorf so zu verlegen, daß die Bewohner Lindenthal auch hierselbst in der Klosterstraße ihre Beiträge bezahlen tönnen; 4. die gegenüber der Geibelstraße gelegene Teilstrecke des Bürgersteigs an der Dürenerstraße wenigstens mit Platten zu belegen und endlich zur gefälligen Kenntnis zu nehmen, daß die Bewohner der Gleuelerstraße durch den Umstand, daß die ProvinzialVerwaltung die Irrenanstalt der Alexianer auf 3 1/2 Jahre gepachtet hat, sich sehr beunruhigt fühlten und befürchteten, es könnte sich zum Nachteil ihres Besitzes sowohl als der dortigen Gegend überhaupt später eine Provinzial-Irrenanstalt entwickeln. Aus der Versammlung heraus wurde alsdann bewegte Klage geführt, daß die Auslegung von Straßen auf der westlichen Seite der unteren einer Familie fehle. In kurzen Zügen feiert der Redner dann das Papsttum und den Jubelpapſt und schließt mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf Papst Pius., womit die Versammlung ihr Ende erreicht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Curnabteilung des katholischen Arbeitervereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
