<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398237</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Sportklub Einigkeit geründet 1894 feiert am Sonntag den 11. Oktober sein 14. Stiftungsfest, verbunden mit Preiswettgehen auf der Strecke Ehrenfeld--Poulheim und zurück. Da die Meldungen schon zahlreich eingelaufen sind, stehen interessante Kämpfe in Aussicht. Das Bettgehen findet unter Aufsicht der deutschen Sportbehörde statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnmagazinaufseher E. Kaßnitz wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windhorstbund."Die sozialen Probleme des modernen Wirtschaftslebens und Wege zu ihrer Lösung" lautet das Thema, das der Unterrichtskurſus des Windhorstbundes Köln-Nippes im Winterhalbjahr behandeln wird. Der Kursus wird an je zwei Abenden und zwar voraussichtlich am ersten und dritten Donnerstag eines jeden Monats von--11 Uhr abends im Vereinslokale, Restaurant Desia, Thurmstraße 14, abgehalten werden. Die Teilnahme ist vollständig kostenlos und auch Nichtmitgliedern gern gestattet. Der erste Unterrichtsabend findet am kommenden Donnerstag den 8. d. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischte Diebe. Gestern gelang es der Kriminalpolizei, zwei Arbeiter abzufassen, als sie versuchten, bei einem Händler mehrere Zentner Lumpen, die sie aus einem hiesigen Lumpenlager gestohlen hatten, zu verkaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein beging am Sonntagabend die Namenstagsfeier seines Präses, des Hrn. Pfarrverwalter Kaplan Michael Schmitz. Der Vicepräses begrüßte die überaus zahlreich erschienenen Festtheilnehmer und brachte unter dem Ausdrucke der besten Wünsche fur den allbeliebten und verdienten Leiter des Vereins ein Hoch auf ihn aus. Sinnige Deklamationen, von Mädchen gut gesprochen, gefielen sehr. Die Gesangabteilung des Vereins sang unter der umsichtigen Leitung des Hrn. Lehrers Schätzer(Ehrenfeld) mit durchschlagendem Erfolge Sturmbeschwörung von Dürrner und das beliebte Eislein von Caub, welchen Vorträgen im Laufe des Abends noch das Gebet aus dem Nachtlager von Granada und Untreue von Silcher folgten. Recht Gutes boten mit ihren Liedern auch die Herren H. Vornhagen und Peter Brust, welch ersterer besonders mit der Wiedergabe der Arie aus der Zauberfloöte: In diesen heiligen Hallen, und letzterer mit dem geschmackvollen Vortrag von Schuberts Ständchen vielen Beifall fand. Zwei Damen boten mit ihrem humoristischen Zwiegesang: Den nehmen wir!-- Den nehmen wir nicht! Grund zu Ausbruüchen der Heiterkeit, ebenso Hr. I. Dohmen mit seinen komischen Vorträgen. Gemeinschaftliche Lieder wurden zwischen den Programmnummern gesungen. Den Schluß bildete ein von Damen des Vereins flott gespielter Schwank. Hr. Kaplan Schmitz dankte allen, welche sich um den Abend verdient gemacht hatten, und forderte die Mitglieder auf, wie bisher mit ihm zu arbeiten zum Segen des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
