<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398236</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein feierte am vergangenen Sonntag sein zweites Stiftungsfest. Nachdem die Mitglieder sich am Morgen um 8 Uhr in der St. Annakirche zur gemeinsamen Kommunion vereinigt hatten, wohnten sie um 10 Uhr dem feierlichen Hochamte in St. Josef bei, zu dem die Kongregation für junge Kaufleute von Köln und die Konstantia in Mülheim(Rhein) Fahnendeputationen entsandt hatten. Abends vereinigten sich die Mitglieder mit Familien zu einer Festversammlung im Lobau. Die Festrede hielt Herr Religions- und Oberlehrer J. Kehlenbach. Er wies namentlich auf die Ideale hin, die die katholischen kaufmännischen Vereine zu pflegen hätten, die neben der Erfüllung der religiösen Pflichten auch die gewissenhafte Erfüllung der Standespflichten bedingten. Zu diesen sei auch die Pflicht der eigenen Fortbildung zu rechnen. Die katholischen Kaufleute dürften gerade in dieser Beziehung hinter Andersglaäubigen nicht zurück bleiben. Gelegenheit zur Weiterbildung sei durch regelmäßigen Besuch der öffentlichen vorpulär-wissenschaftlichen Vorträge, und durch Teilnahme an den eingerichteten Unterrichtscursen, sowie durch fleißigen Besuch der wöchentlichen Versammlungen, in denen fachwissenschaftliche Fragen erörtert würden, gegeben. Als leuchtende Beispiele jedweder Pflichterfuüllung führte Redner sodann die beiden höchsten geistlichen und weltlichen Gewalten den Zuhöreren vor Augen und brachte ein Hoch auf Papst und Kaiser aus, in welches die Versammlung begeistert einstimmte. Fräulein Kathe Recht erfreute die anwesenden Teilnehmer durch einige Lieder, wovon namentlich das Ave Maria von Gounod und die Arie der Mignon Kennst du das Land, besonders ansprachen. Gemeinschaftliche Lieder und Solo-Vorträge einiger Mitglieder sorgten für die notwendige Abwechselung. Die ganze Veranstaltung nahm den schönsten Verlauf." 1 Brand. Gestern nachmittag brach in einer Walzenfabrik in der Subbelratherstraße im Maschinenhaus ein Dachstuhlbrand aus. Es gelang der Aehrenfelder und Kölner Berufsfeuerwehr, das Feuer nach einstündiger Tätigkeit zu löschen und jede Gefahr zu beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Wendelinusfeier findet in den Tagen vom 18. bis einschliefßlich 25. Oktober statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oferdeuntersuchung. In diesen Tagen findet hier auf Anordnung der Regierung eine Untersuchung sämtlicher Pferde durch den Kreistierarzt statt. Es geschieht dies, da in Köln und Umgegend eine Menge Pferde an der Rotzseuche erkrankt sind. Die hiesigen Pferde wurden sämtlich als gesund befunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
