<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398232</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rektor Hemmen j. Die Ueberführung der Leiche des am Dienstag verstorbenen Rektors im Augustinerinnen-Kloster auf der Severinstrße, Peter Franz Lemmen, fand gestern nachmittag drei Uhr von dem genannten Kloster zum Hauptbahnhofe statt. D # S a r g des Verstorbenen war im Schwesternsaal des Augustinerinnen  klosters aufgebahrt. Nachdem perr Pfarrer Wollersheim von St. Severin die Einsegnung vorgenommen hatte, hielt#rr Trauerversammlung, worunter sich auch die Schwestern des Augu stinerinnenklosters befanden, eine ergreifende Ansprache, in welcher er die segensreiche Tätigkeit des Verblichenen als Priester hervorhob und ihm einen tiefempfundenen Nachruf widmete. An dem Leichenzug beteiligten sich Geistliche von nah und fern, darunter die Rektoren der hiesigen Krankenanstalten, sowie zahlreiche andere Leidtragende. Auf dem Hauptbahnhofe, wo der Sarg in einen schwarz ausgeschlagenen Wagen gehoben wurde, hielt Herr Pfarrer Wollersheim eine kurze Ansprache, in welcher er nochmals des verstorbenen Geistlichen gedachte. Die Verdingung fand Erkelenz statt.-- Rektor Lemmen wurde am 27. September 1839 in Erkelenz geboren, vollendete 1858 seine Gymnasialstudien Munster i. W. und widmete sich dann den theologischen Studien in Vonn und Koln. Am 1. September 1862 wurde er zum Priester geweiht. 26 Jahre hindurch war er Pfarrer der Diasporagemeinde Cronenberg. Mit Eifer und Erfolg arbeitete er vor allem an der Ausstattung seiner Kirche. Zunehmende Kränklichkeit führte ihn als Rektor ins Augustinerinnenkloster in der Severinstrße, wo er sich 18 Jahre dem Dienste der Kranken widmete. Eigenes Leid gab ihm ein zartes Verständnis für die Sorgen der Mitmenschen. R. l. r. 2) Kunstausstellung. Die Kölner Kunstler-Vereinigung"Stil eröffnet am Samstag, den 3. ds., 12 Uhr mittags, ihre dieseährige * Kunstausstellung im Lichthofe des städtischen Kunstgewerbemuseum am Hansaring, bestehend in Werken der Architektur, Plastik und Malerei. Die Ausstellung dauert bis Anfang Novem(0. Im Museum für Naturkunde(Srapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag, pünktlich 11 1/4 Uhr, statt; er behandelt Die biologischen Aufgaben der Athmungswerkzeuge(mit (ar. Die Kölner Viehmarkt-Bank,.-., Köln-Schlachthof, teilt mut. daß am Montag, 4. d.., der Schlachthof geoffnet ist und auf vorherige Benachrichtigung(vgl. Inserat) Schweine zum Schlachten aus ihrem großen Anftrieb abgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wegen fahreäsiger Cransportgefährdung stand ein Straßenbahnschlosser gestern vor dem Schöffengericht. Er hatte am 2. Juni einen Reparatur-Straßenbahnwagen nach dem Bahnhofe an der Nachenerstraße zu fahren und war dabei am Friesenplatz in einen Zug der Ringbahn hineingefahren. Wei kurz vorher der Sprengwage über die Strecke gefahren sei, waren die Geleise schlüpfeif gewesen. Sein Wagen sei langsam an den Zua herangefahren, auch habe die Strombremse nicht funktioniert Das Gericht war der Ansicht, daß ein Unfall vorliege und erkannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reich(-- 30 1/8 ) über Allersheim und Alexander(-- 15) 6. :4; im gemischten Doppelspiel, Esser und Frl. Heyer(--.30) über Allersheim und Jonas(-- 15) 4: 6, 6: 4, 8: 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
