<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398222</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>30jähriges Dienstjubiläum. Als Anerkennung für treu geleistete Dienste, wurde den Herren Buchbinder Roland Kirsch und Fahrkartenähler Andreas Müller seitens der Königlichen Eisenbahn Direktion das übliche Geldgeschenk mit ehrenden Worten überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cod infolge Lrsolvergiftung. Die Frau aus der Roonstraße, die am Montagabend Lyson getrunken hatte(vergl. Nr. 263), ist am Dienstag unter heftigen Schmerzen im Augustahospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dapstfeier. Gesternabend fand im hiesigen St. Josephs-Stifte eine Versammlung der Vorstände der kathol. Vereine statt zwecks Besprechung einer Papstfeier, die demnächst hier abgehalten werden soll. Es wurde beschlossen, das Papstfest am Sonntag dem 11. Oktober im Thierschen Saale zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Malinowsky als sehr tüchtiger Schirrmeister nach Berlin entlassen. Wieder nahm er seine Tätigkeit bei Borsig auf, wo er bald zum ersten Schmiedemeister der Wirkstätten des Werkes aufrückte. Am 3. August 1859 wurde ihm die als Anerkennung für unerschoütterliche Treue in den Jahren 1848 und 1849 gestiftete Hohenzollernsche Denkmünze verliehen. Am 29. Juni 1857 schloß er den Bund der Ehe mit Auguste Pohl und verließ mit ihr am 3. August 1857 Berlin, um am 28. August bei den damaligen ungünstigen Verkehrsverhaältnissen in seiner Heimat einzutreffen. Im Jahre 1864 ließ er sich in Kalt dauernd nieder. Nachdem er bereits am 1. September 1860 zur Landwehr II. Aufgebots übergetreten, wurde ihm am 1. Dezember 1867 vom Bezirkskommando Siegburg unter gänzlicher Entlassung aus dem Militäverhältnis die Landwehr-Dienſtauszeichnung verliehen. Hr. Asbach hat sich in der langen Zeit seines Hierseins durch eisernen Fleiß und stete Zuvorkommenheit allgemeine Beliebtheit bei der Bürgerschaft verschafft. Im Jahre 1898 übertrug er sein Geschäft seinem Neffen. Er war seit vielen Jahren eifriges Mitglied der Armenpflege und Gemeinderathsmitglied der früheren Landgemeinde Kalk. Vor wenigen Jahren wurde er noch mit dem Allgemeinen Ehrenzeichen dekoriert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Opernhaus. In der Zeit vom 26. September bis 4. Oktober findet wieder eine vollständige Aufführung des Ribelungenringes statt und zwar an folgenden Tagen: 26. September: Das Rheingold, 27. September: Die Walküre, 30. September: Siegfried, 4. Oktober: Götterämmerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Ballspielverein 1907 hielt am vergangenen Sonntag sein Meeting. Die Ergebnisse sind folgende: Im 100 m-Laufen wurde Rückersäuser(Mütheimer Ballspielklub Adler) erster vor Land(Lindenthaler Ballspielklub). 800 m- Laufen: 1. Roisdorf(Sportklub Rheingold Köln), 2. Seifert (Lindenthaler Ballspielklub). 1500-Laufen: 1. Land(Lindenthaler Ballspielklub), 2. Seifert(Lindenthaler Ballspielklub). Im Fußballweitstoßen wurde Rückersäuser(Mütheimer Ballspielklub Adler) mit 47,20 m erster vor Noll(Nippeser Fußballklub) mit 39,50 m. Fußballzielstoß: 1. Aug. Seidensücker(Kölner Ballspielverein 1907), 2. Jean Maßmann(vom gleichen Verein). Kugelschoken: 1. Rückersäuser(Mütheimer Ballspielklub Adler) mit 9,75 m, 2. Noll(Nippeser Fußballklub) mit 9,60 m. Diskuswerfen: 1. Röhrig(Kölner Spielvereine 1902) mit 24,20 m, 2. Kraut(Lindenthaler Ballspielklub) mit 20,10 m. Dreisprung: 1. Rückersäuser(Mütheimer Ballspielklub Adler) mit 10,20 m. 2. Baedorf(Lindenthaler Ballspielklub) mit 8,20 m. Im 1500-Laufen nur für Vereinsmitglieder siegte Barth. Schmitz vor Jean Wolf, 20 m zurück. Am gleichen Tage wirkte die erste Mannschaft des Kölner Ballspielverein 1907 auf dem Stiftungsfeste des Kölner Fußballkub Union mit. Die Mannschaft siegte hier gegen die gleiche Mannschaft des Kalter Fußballkub Rhenania mit:0. Am Abend versammelten sich die Mitglieder sowie viele Freunde und Gönner des Vereins im Becker'schen Saale in Köln-Nippes zur Preisverteilung. Durch Vorträge, gemeinschaftliche Lieder wurde diese zu einer recht gemütlichen Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fahrradiebstahl. Am Dienstag wurde in einer hiesigen Wirtschaft einem Zapfer das Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
