<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398272</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ziermeldestelle Köln-Lindenthal wird wegen Sperrung der Dürenerstraße auf die Dauer von zwölf Wochen von der Durenerstraße 369 nach Dürenerstraße 475 verlegt. Mit ihrer waltung ist Champignonzuchter Adolf Schiele betraut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Fluchtlinienplan für das Gelände zwischen Vorgebirgstraße, Herthastraße, Höningerweg und Zollstocksweg ist jetzt fertiggestellt und kann auf dem städtischen Vermessungsamt eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dech hatte dieser Tage ein Fahrraddieb. Als derselbe n Fahrrad gestohlen hatte und sich damit aus dem Staube machwollte, stürzte er von seinem Rad und erlitt einen Knöchelbru Der verfolgte Fahrradmarder wurde vorläufig nach dem Teute Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Unfälle. In einer hiesigen chemischen Fabrik fiel eine sord flasche, die mit Schwefelsäure gefüllt war, zu Boden und zerbra Ein Arbeiter erlitt durch die umherspritzende Säure schwere Verbrennungen am rechten Auge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Fassoneisen-Walzers fiel einem Vorwalzer ein Walzeneinbaustuck beim Walzenwechsen auf den linken Fuß, der hierdurch gebrochen wurde. Der Verlen mußte nach dem katholischen Krankenhause gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Cantans Panoptikum erfreut sich die Neger-Prinzessin Goma mit ihrer Dahomey-Karawane, bestehend aus 22 Negen und Negerinnen, eines ungeschwaächten Besuches. Besonderes zn. teresse erwecken die Exerzierübungen der Amazonen. Den Schuf derselben bildet eine reichbewegte kriegerische Pantomime. Die Dahomey-Karawane verbleibt nur bis zum 15. d. M. in Kolndiese Woche finden die letzten Vorstellungen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Waggonfabrik v. d. Typen u. Charlier flog einem Meister ein über ein Zentner schweres Eisensück gegen das Schienenbein und verletzte ihn schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
