<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398277</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Ein großes Trauergefolge gab heute morgen Modul Seh gteät, sche dus besuche eisder ee Loin Im Trauergetoige benagelte non die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Winter hat üüberraschend früh seinen Einzug gehalten; mnie einer bien Geschlsgeteszesen. Scherer ge bernis, e e 6e die noch auf der boy, Lat zuren Bestimmungshafen., Arbeiten, schwierig und gesährlich;, wer in rutztzetet#t zu der Einsicht den ou, der ein schweres Tagewerk unter den denkbar unoekominen, daß bier ein zich abwickelt, die sich verstärten, wenn Sinftigsten Verdchtmi);, Kälte unbestandigerem mit Schneeälen bisgleitetemn Frostwetter gewichen ist, wenn Reif und Näs die Veralbetung der Eisenteile erschwert...-- Hause an der Großen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>etc wurde eir Wohnung erbrochen und u. a. eine wertvolle # i# noch eine Menge Schmucksachen gestohlen. -- In  an der Dreiönigenstraße wurde gestern ein Mansarhestaltziner erbrochen und einem jungen Manne aus einem Schrant</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Scheues Pferd. Auf dem Eigelstein scheute gestern das Bod en, Penang. fonds Kalte lade der. aui deun esie..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwer Einh- der vergangenen Nacht wurde - Kontor an der Weyerstraße eingebrochen und ein Geldeitem kontor., ver Kurz Zeze dez Geidschranks wurde abge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ch Verhaftungen. Gestern nahm die Kriminalpolizei einen seinem Prinzipal in Bochum einen Geldbetrag e schlagen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner nahm die Kriminalpolizei einen der seinem Prinzipal einen Geldbetrag unterschlagen hatte erste Ueber den Brand in einem Hause Am Klapperhof melde unzeibericht: Gestern mittag brannte es in einem Hause Am der Polizeibericht. len und in drei verschiedenen Stap vermo Air#it Vermutlich liegt Brandstiftung vor. Die Feuerwehr war etwa 1 Stunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Amster damerstraße ein Führmann verheer## En wurde mittels Krantenwuagens nag dem Bungenzgosptal iun Riges gebragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
