<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398259</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Köln-Sülz hält am Dienstag den 3. November, abends 8 1/2 Uhr, bei Breuer, Berrenratherstraße 182, eine Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Samstag abend trank in einem s auf dem Beuelsweg ein Mann während der Abwesenheit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Treppe heruntergefallen ist eine Frau in der Dürenerstraße; sie erlit, einen Oberschenkelbruch und wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wendelinus-Oktave hat mit dem gestrigen Tage ihr Ende erreicht. Trotz des naßkalten Wetters waren auch gestern die Verehrer des heiligen Wendelinus noch recht zahlreich herbeigeeilt; verbinden doch viele in Anbetracht der nahen Allerseelenzeit einen Besuch unseres freundlichen Ortes mit dem von Gelaten. Gestern nachmittag kurz nach drei Uhr hielt die Männer-Kongregation von Sk. Cäwillen, die wie üblich nach einer kurzen Andacht unter Leitung des Hrn. Rektors Bergen ein Fußprozession, an der sich ein stattliche Anzahl von Männern beteiligte, nach hier veranstaltete, ihren Einzug in unsere Kirche. Nach derselben fand Rosenkranzandacht zu Ehren des heiligen Wendelinus statt. Abends nach der Festpredigt wurde die Oktav durch Te Deum, Umgang und feier lichen Segen geschlossen. An der Schlußfeier beteiligten sich zahlreiche Geistliche, die Gemeindevertreter, der Kirchenvorstand, der Arbeiterverein Mügersdorf und die Marianische Männer-Kongreß gratian von St. Cäcilien in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das St. Severinusfest wurde am gestrigen Sonntage in der Pfarrkirche St. Severin in feierlicher Weise begangen. Nachdem die Oktav bereits am Freitag durch Anfang des 40stündigen Gebets eingeleitet war, wurden am Samstagabend bei feierlicher Komplet die Reliquien des Pfarrpatrons im Severinusschrein zur Verehrung den Gläubigen ausgestellt. Am gestrigen Sonntage, dem Hauptfesttage, fand außer den üblichen heiligen Messen morgens das Hochamt zu Ehren des hl. Severinus statt, zu welchem der Kirchenchor der Pfarre eigens eine neue vierstimmige Messe für Knaben- und Männerchor einstudiert hatte. Nachmittags um 3 Uhr hielt der frühere Kaplan von St. Severin, jetzige Pfarrer Linkewitz aus Schmidtheim in der Eifel die Festpredigt. Als fast zu klein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tot aufgefunden. Gestern morgen wurde der 60 Jahre alte Ackerer Faylenbeck aus Weyer Kreis Wippertürth), der am Tage vorher mit seinem Bruder mit einer Prozession eingetroffen war, tot in seinem Bette aufgefunden. Ein Herzschlag hatte dem Leben des Mannes ein jähes Ziel gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der kath. Kirchenchor feierte gestern im Saale des Restaurants Marienbildchen sein 3. Stiftungsfest. Das Konzertprogramm war mit künstlerischem Geschmack ausgewählt. Die Lieder, die der junge Chor unter der bewährten Leitung des Herrn Rektors S. Berchem, Köln-Sülz, vortrug, gaben Zeugnis von seinem ernsten Streben und sicheren Können. Die Solisten Fräulein Lehrerin Beuel, Köln, die schon früher ihre Kunst in den Dienst des Vereins gestellt, sowie der Dirigent und sein Bruder, Herr Lehrer H. Berchem, Köln-Nippes, erfreuten die Zuhörer durch ihre prächtigen Liederspenden, unter ausgezeichneter Begleitung von Fräulein Wolff aus Köln. Der Präses, Herr Rektor Müller, feierte die Verdienste des Vereins um die Verschönerung des Gotteshauses und bat, auf dem betretenen Pfade fortzufahren. Im zweiten Teile erfreuten humoristische Aufführungen die Freunde des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bubenstreich. In der Nacht zum Sonntag wurden auf dem Grembergerweg kurz hinter dem Glacis fast sämtliche Telephondrähte von ruchloser Hand durchgeschnitten Von dem Täter fehlt jede Spur. Am gestrigen Sonntag wurde der Schaden durch Telephonarbeiter wieder ausgebessert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
