<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartett-Verein feiert am Sonntag den 11. Oktober abends 6 1/2 Uhr sein 6. Stiftungsfest durch ein Konzert mit Familienballe. Das Programm ist sorgeältig durchgearbeitet; den Teilnehmern stehen daher genußreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windtherstbund. Der erste Abend des vom Bunde für die Winterzeit ins Leben gerufenen Unterrichtskurſus nahm einen vielversprechenden Verlauf. Es hatten sich am Donnerslagabend eine ansehnliche Anzahl junger arbeitsfreudige Herren eingefunden, welche den Ausführungen des Kursusleiters mit großem Interesse folgten und in der nachfolgenden Diskussion durch Fragestellung in den verschiedensten zum Thema gehörenden Punkten eine sehr anregende und belehrende Aussprache weckten. Der Unterrichtsleiter behandelte an der Hand einer den Teilnehmern vorgelegten üersichtlichen Disposition das Thema: Die deutsche Landwirtschaft im 19.Jahrhundert. er fuhrte einleitend aus, wie der Umschwung in der deutschen Landwirtschaft im 19. Jahrhundert ebenso bedeutend sei, wie der Unischwung in der deutschen Industrie, wie aber zwischen beiden ein Unterschied bestehe. Eingehender legte er dann die Verschiebung in den Betriebs-, den Besitz- und den Arbeitsverhältnissen und den Betriebssysteme dar Der zweite Teil des Vortrages war der Darlegung der aus den angefuhrten Verhältnissen entspringenden Ergebnisse gewidmet: eine Vermehrung der Fruchtproduktion um das Vierfache, der Fleiſchproduktion um 100 Proz. und ein Bevölkerungszuwachs. Als Kehrsene der Medaille fuhrte der Vortragende an: Verteuerung der Produktionskosten, Abnahme der durchschnittlichen Ernteerträgnisse, Zunahme der Verschuldung der Landwirtschaft und Anwachsen der Güterpreise trotz Verschlechterung der Konjunktur durch üüberseeische Konkurrenz, welch letztere indes nicht dauernd, sondern nur vorübergehend sei Diese einzelnen Punkte wurden vom Redner in leichtfußlicher Form besprochen und in der Diskussion bezügliche Fragen beantwortet. Der Vorsitzende machte dann noch u. a. auf die am Montagabend in der Bürgergesellschaft stattfindende Versammlung aufmerksam, in der Hr. Abg. Erzberger über Reichsfinanzreform und Zentrum Mit dem Hammer schlug ein Meister heute seinen Gesellen, mit dem er in Streit geraten war, auf den Kopf. Der Geselle erlitt so schwere Verletzungen, daß er nach dem Bürgerhospital gebracht werden wußte 2 Auszeichnung Dem Schutzmann Kiefer vom 16 Polizeirevier wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen Diese Auszeichnung wurde dem Beamten gestern vormittag von Herrn Polizeiräsidenten von Wiegmann unter einer herziehen Ansprache überreicht 0 Einbruchsdiebſtahl In der Nacht auf Freitag wurde hier an zwei Stellen eingebrochen. Bei einem Bäckermeister an der Hauptstrße stiegen Diebe mit einer Leiter über das Dach eines Stalles und gelangten durch den Hof in den Laden des Bäckers, wo ihnen nur einige Graubrode und 3,25 M Wechselgeld in die Hände fielen Anscheinend dieselben Diebe stiegen bei einem Milchändler ins Haus und durchwühlten in einem Zimmer alle Schränke usw. Die Diebe wurden durch die Frau und den Sohn des Milchändlers verscheucht 0 Eine Versammlung zur Besprechung der am nächsten Dienstag stattfindenden Gemeindevertretung- und Kirchenvorstandswahlen findet am Freitagabend 1/2 9 Uhr im katholischen Vereinshaus, Adolfstraße, statt. In derselben sollen die Kandidaten für oie Wahl aufgestellt werden. Neben der Aufstellung der Kandidaten sollen auch noch andere Gegenstände behandelt werden. Die wahlberechtigten Gemeindeglieder wollen daher zahlreich erscheinen. Die Wahl der Gemeindevertreter ist Dienstag von--7 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Füöstlicher Besuch. Wie verlautet, wird Ihre Kgl. Hoheit die Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe, in den ersten Tagen des Monats Dezember das Regiment Nr. 53, dessen Chef sie bekanntlich ist, besichtigen. Bei der Gelegenheit wird sie auch jedenfalls ein ihr zu Ehren veranstaltetes Konzert des Männergesangvereins Eintracht, dessen Protektorin sie ist, besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
