<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>398216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einweihung des Gesellenhauses. Am morgigen Sonntag findet die feierliche Einweihung des Gesellenhauses, Fröbestraße 11, statt. Morgens 10 Uhr ist feierliches Hochamt, 11 1/2 Uhr Einweihung des Hauses mit kurzem Festakt. Nachmittags 4 Uhr bewegt sich der Festzug vom Fröbelplatze aus über Vogelsangerstraße, Geisselstraße, Barthelstraße, Thebäertraße, Vogelsang, Piusstraße, Venloerstraße, Lessingstraße, Subbelratherstraße, um die Kirche St. Peter, über Subbelratherstraße, Gutenbergstraße, Stammstraße, Körnertraße, Turnerstraße, Wißmannstraße, Glasstraße, Hansemannstraße, Venloerstraße, Philippstraße zum Lobau. Die Anwohner dieser Straßen werden freundlichst gebeten, durch Beflaggten der Häuser den Festzug verschönern zu helfen. Anschrießend an den Festzug findet Festversammlung im großen Saale des Leobaues statt. Ein Familienabend findet am Montagabend 8 Uhr im Geſellenhaus statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die St. Annakirche. Am Sonntag den 27. September findet die Einweihung der St. Annakirche statt. Ein rühriger Paramenten-Verein hat seit einigen Jahren eifrig an der Herstellung der Paramente gearbeitet. Um den zahlreichen Gönnern und Wohltätern sowie allen Katholiken der Gemeinde ein Gesamtbild der mehrährigen Arbeit zu bieten, veranstaltet der genannte Verein am 20., 21. und 22. September im Lobau eine Paramenten-Ausstellung. Der Vorstand läßt alle Interessenten zum Besuche der Ausstellung, welcher unentgeltlich ist, einladen. Die Ausstellung ist geöffnet: Sonntag und Montag von 9 bis 1 Uhr und von 3 bis 8 Uhr; am Dienstag von 9 bis 1 Uhr und 3 bis 5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischte Kartoffeldieb. Gestern früh versuchte ein Mann auf einem Kartoffelfeld in der Subbelratherstraße Kartoffeln zu stehlen. Er wurde dabei von einem Schutzmann überrascht und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Gestern abend 7 3/4 Uhr entstand in einem Hause an der Freiheitstraße ein Gardinenbrand. Das Feuer konnte von den Einwohnern vor dem Eintreffen der Feuerwehr gelöscht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feier des goldenen Oriesterjubiläums des Papstes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neuer Seelsorger. Herr Rector Karl Hubert Baumann von Buchheim wurde zum Pfarrer in Köln-Humboldtkolonie ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Heute begehen die Eheleute Johann Engels und Katharina geb. Statz die fünfzigste Wiederkehr des lages, an dem sie in der damaligen Deutzer Pfarrkirche das h. Sakrament der Ehe empfingen. Die Achtung und Beliebtheit, deren sich das Jubelpaar erfreut, findet heute ihren Ausdruck in der schönen Schmückung der Siegburgerstrße. Von der Schule ab bis zum Wohnhaus des Jubelpaares sind buntfarbige Wimpel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
