<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398267</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohltätigkeits-Verein. In der am Freitagabend in der Restauration Zur Post abgehaltenen Generalversammlung gedachte der Vorsitzende, Hr. Rentner Bolder, nach kurzer Begrüßung der Erschienenen derjenigen noch lebenden Herren, die Mitbegründer des Vereins gewesen und seit nun 25 Jahren demselben angehört haben. Den Herren Meyberg und Weisbach dankte er für ihre langeährige eifrige Tätigkeit im Vorstande. Außer diesen Herren leben von den Gründern noch die Herren Gutsbesitzer Wilh. Conzen, Bauunternehmer Joh. Fischer, Sanitätrat Dr. Cremer, Sanitätrat Dr. Pilgram, evangel. Postor Voswinckel, kath. Pfarrer Harff(jetzt in Neuß, damals Kaplan in Nippes). Der Vorsitzende ehrte dann das Andenken der Verstorbenen. Hr. Böhm ehrte den Vorsitzenden, der aus Bescheidenheit sich selbst bei Aufzählung der Jubilare vergessen habe. Der Abend dürfe nicht vorübergehen, ohne daß der Verein ihm für die Arbeit, die er zuerst als Vorstandsmitglied und seit langen Jahren als Vorsitzender geleistet habe, herzlichen Dank sage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ausbau der Subbelratherstraße. Das Polizeipräsidium hat, wie verlautet, seinen Widerspruch gegen das vorgesehene Straßenprofil fallen lassen. Um aber alle Bedenken aus dem Wege zu raumen, soll die südliche Fahrbahn eine Breite von 6. Meter statt der bisher vorgesehenen 5,50 Meter erhalten. Dadürch kann die nördliche Fahrbahn auf eine Breite von nur 7 Meter gebracht werden. Das Planum der Straßenbarn wird 6 Meter, die Mittelallee 8 Meter breit ausgebaut werden. Einstweilen soll nur die südliche Hälfte der Straße ausgebaut werden. Da nun alle Hindernisse, die dem Ausbau bisher entgegenstanden, ausgeräumt sind, würde der Unmut der Aehrenfelder Bürgerschaft noch erheblich gesteigert, wenn jetzt nicht alsbald mit dem Ausbau begonnen wurde, zumal der Herr Oberbürgermeister in der letzten Stadtverordnetensitzung selbst die unabweisbare Dringlichkeit die Sache anerkannt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Am 6. Dezember veranstaltet der Männergesangverein Germania im Stadtwaldsaale ein Konzert, bessen Ertrag wie alleährlich den hiesigen armen Schulkindern jeglicher Konfession zufliesßt. Auf die künstlerischen Durchührung dieses Konzertes hat der unter der bewährten Leitung des Musikdirektors August Thelen stehende Verein große Sorgfalt verwendet. Bei der Mitwirkung der gesamten Kapelle des 53. Infanterie-Regiments unter Leitung des Kgl. Musikdirektors Max Granzow, der Operisängerin Mathilde Dennery vom Kölner Stadttheater, der Konzertsängerin Agnes Dohr, wird der aus 65 Sängern bestehende Gesangchor das große neueinstudierte Chorwerk Das Glöcklein von Heisterbach von Aug. Thelen zur Aufführung bringen. In Anbetracht der guten Sache ist dem Konzert ein guter Besuch zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Vereinigung der bei der Stadtverwaltung Köln beschäftigten Kopisten(Mitglied des Centralverbandes der Gemeindebeamten Preußens, e..) hielt am Dienstagabend im Vereinslokal Bierbrauerei Kolter(Marienplatz) ihre monatliche Versammlung ab, welche sich eines zahlreichen Besuches erfreute. Der Erste Vorsitzende, Herr Pohl, begrüßte die Versammlung, insbesondere auch die aus dem Kopistenstand hervorgegangenen Büreaugehülfen, welche ihre treue Anhänglichkeit an die alten Kollegen durch ihren steten Besuch bekundeten. In beredten Worten ermannte er die Mitglieder, Mann für Mann für die Besserstellung der Kopistenverhältnisse mitzuwirken. Die in der letzten Versammlung gewählte Kommission erstattete Bericht über den Besuch bei Herrn Stadtverordneten Kirschbaum, welcher sich für die Lage und Interessen der Kopisten sehr interessierte, sich die Verhältnisse klarlegen ließ und versprach, für dieselben eintreten zu wollen. Der Bericht wurde###mit Begeisterung ausgenommen. Auf Anregung verschiedener Mitglieder wurden nunmehr noch vier Kommissionen gewählt, zum Besuche der Herren Stadtverordneten Mertens, Comp, Bank und Wirten, um auch diesen Herren die Verhältnisse der Kopisten u unterbreiten und sie zu bitten, sich ihrer Sache annehmen zu wollen. Des weiteren wurde noch ein Satzungsnachtrag angenommen, wonach beim Todesfalle eines Mitgliedes der Vereinigung den Hinterbliebenen eine Beiülfe aus der Vereinskasse ge währt werden soll, welche sich nach dem jeweiligen Kassenbestande lichtet, in der Regel jedoch nicht unter 30 Mart betragen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Reihe größerer Betriebsstörungen dachte sich gestern abend im elektrischen Straßenbahnverkehr, der durch den starken Andrang zu den Friedröfen einen bis jetzt kaum dagewesenen Umfang aufwies, bemerkbar. Trotzdem die Direktion alle zur Verfügung stehenden Wagen in Dienst gestellt hatte, genügte der Bedarf an Wagen z. B. am Süfriedhofe bei weitem nicht und förmliche Schlachten spielten sich beim Ankommen eines neuen Wagenzuges ab. Kurz nach sieben Uhr setzte plötzlich die Stromauführung aus; etwa zehn Minuten wurden die Wagen wieder erleuchtet und konnten weiterfahren, um aber gleich wieder stillezustehen. Während die erste Störung sich über das ganze Netz zu erstrecken schien, wurden von den späteren Stromaussetzungen immer nur einzelne Strecken betroffen. Diese Stockung wiederholte sich, wenigstens im nördlichen Stadtteil noch mehrere Male, die letzte dauerte etwa eine halbe Stunde. Allenthalben blieben die Wagen liegen, auf einzelnen Stellen hatten sich über zwanzig Triebwagen angesammelt. Den Taxametern und Droschken kam die Störung nicht ungelegen, besonders die Kutscher der letzteren fuhren, lustig mit der Peitsche knallend, hohnvoll an der Elektrischen vorbei, brauchten sie doch jetzt nicht immer nach rechts und links auszuweichen. Das in den stillstehenden Wagen befindliche Publikum war wohl zuerst über die Störung recht ungehalten, schließlich kam aber auch der Kölner Witz zur Geltung und mancher Droschkenkutscher oder vorbeijagender Chauffeur wurde angehalten, doch Vorspann zu leisten."Woröm hann se och de Pähd avgeschaff," meinte ein biederer älterer Kölner."Och, loß mer ald fruh sinn, dat se bloß stoimbliev, wenn se ögefalle wör, löge mer met drunger," erwiderte ein anderer. Als der Strom zum vierten Male versagte, meinte jemand:"Dat kutt vun dem Kähl im Reichshalle, dä mit finge 500000 Volt so vill arbeit, dat se he stonn blieve." Schließlich wird aber doch wohl jeder sein Ziel erreicht haben, wenn nicht mit der Elektrischen, dann-- zu Fuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Obergütervorsteher Klose bei der Fahrkartenausgabe Köln-Hauptbahnhof ist die Amtsbezeichnung Oberkassenvorsteher beigelegt worden. Den Lokomotiveührern Platen in Köln-Deutz und Heiler in Deutzerfeld, dem Schaffner Kimmelmann in Deutzerfeld und dem Weichensteller Heppekausen in Mülheim a. Rh. sind von der Eisenbahndirektion für die Entdeckung von Schäden an Bahnanlagen, wodurch Betriebsgefahren abgewendet wurden, Belohnungen zuerkannt worden. Desgleichen haben für die Ermittelung und Anzeige von Dieben auf der Eisenbahn Belohnungen erhalten: Gütervorsteher Carben, Oberbahnassistent Kirsch, Lademeister Schneider, Aushelfer Elbing und die Vorarbeiter Scheuer und Heiden, sämtlich in Köln-Gereon, ferner Hausnnister Kasper in Köln-Hauptbahnhof und der Güterbodenarbeiter Michels in Köln-Bonnertor. Der technische Bureauaspirant erster Klasse Henger in Köln hat die Prüfung zum technischen Eisenbahnsekretär bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Verein weiblicher Angestellter richtet in der vorliegenden Nummer einen Aufruf an das Publikum, durch frühzeitige Einkäufe und Bestellungen in der kommenden Weihnachtszeit die außergeröhnliche körperliche Anspannung der Angestellten zu dieser Zeit zu mildern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der ungetreue Beamte, der am Mittwoch wegen Unterschlagung städtischer Gelder-- es handelt sich um 12000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>in Untersuchungshaft abgeführt wurde(Val. Nr. 302), gehört nicht zum Ressort der Armenverwaltung; er war vielmehr in den Bureaus an der Portalsgasse beschästigt mit den die Krankenäuser, die Akademie für Medizin usw. betr. Angelegenheiten. Die Einkommensund Familienverhaältnisse des Mannes waren solche, daß er durch diese keinesfalls auf Abwege gedrängt worden sein kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der bei der Schlägerei auf dem Eigelstein vor einigen Tagen in den Unterleib gestochene Bauunternehmer aus Deutz im hiesigen Bürgerhosptal. Der Täter ist verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Revolver. Vorgestern abend beläftigte in der Moselstraße ein Arbeiter in angetrunkenem Zustande einen Kaufmann, der sich in Begleitung einer Dame befand. Als der Kaufmann sich dieses verbat, zog der Arbeiter einen Revolver und feierte auf den Kaufmann mehrere Schüsse ab, ohne diesen jedoch zu treffen. Der Revolderheld wurde durch einen Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Diebstahl. Am Freitag wurden im Hafen fünf große Fässer mit Oel gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei einem Einbruch ist ein anscheinend neuer Zentrumsbohrer am Tatort zurückgeblieben. Es wird vermutet, daß derselbe einige Tage vor dem 30. Oktober d. J. in einem hiesigen Werkzeuggeschäft gekauft worden ist. Diesbezügliche Angaben wolle man an den 2. Kriminalbezirk Altenbergerstrße 5 gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Taschenuhr und eine Rette befinden sich beim 3. Kriminalbezirk Lützowstraße 41. Sie sind einem Herrn vor etwa 3 Monaten in der Friedrich Wilhelmstrße abhanden gekommen, als er des Nachts von zwei Mannspersonen überfallen bzw. geschlagen wurde. Die Uhr trägt das Monogramm A. S, und kann von dem rechtmäßigen Eigentümer bei dem obengenannten Bezirk in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bei einer Schlägerei auf der Einheitstraße wurde einem Teilnehmer mit einem Bügeleisen auf den Kopf geschlagen. Er wurde ins Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Ofarrverein von St. Aposteln hält am Dienstag, den 3. November, abends 8 1/2 Uhr, im Saale des Apostelnbräu seine Monatsversammlung ab. Herr Kaplan Rollen wird über Prinzipielle Gesichtspunkte zur sexuellen Aufklaärung der Jugend einen ausführlichen Vortrag halten. Da auch Besprechungen betreffs der immer mehr um sich greifenden Unsittlichkeit in verschiedenen Straßen der Pfarre auf der Tagesordnung stehen, wäre zahlreiches Eischeinen erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Zigarren-Abschnitt-Sammel-Verein zur Unterstützung armer Schulkinder(E..) veranstaltete am vergangenen Sonntag im großen Saale der Lesegesellschaft ein Wohltätigkeitskonzert, das sich eines recht guten Besuches, namentlich von seiten der Damenwelt, erfreute. Das Programm trug einen vornehmen künstlerischen Charakter, da eine Reihe hochangesehener Künstler in uneigennuützigster Weise in den Dienst der armen Schützlinge des Vereins sich gestellt hatte. Die Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter Musikdirigent Trenks schuf mit ihren wohlvorbereiteten sehr exakt vorgetragenen Weisen von Beethoven, Weber, Wagner und Offenbach eine prächtige instrumentale Umrahmung des Konzertes. Ein von Joseph Wach versaßter, von Frl. Elisabeth Scholtz vom Stadt theater in tiesempfundener Weise vorgetragener Prolog bildete die Einleitung zu den Solovorträgen. Die allgemein beliebte Operisängerin Frl. Mathilde Dennery sang sich mit Szene und Cavatine aus"Ernani" von Verdi im Sturme in die Herzen der Zuhörer hinein. In gleicher Weise entzuückte unsere einheimische Geigenvirtuosen Frl. Thea Myrrhe die Festgenossen mit dem Vortrag von Werken von Chopin, Sarasate und Brahms-Joachim, wobei sie eine blendende Technik entwickelte. Und als nun als dritter im Bunde Hr. Tillmann Liszewski die herrliche Arie:"An jenem Tag" aus Hans Heiling von Marschner mit seiner machtvollen Stimme in den Saal schmetterte, nahm der Beifall fast kein Ende. Frl. Dennery erfreute die Zuörer noch mit einer ganzen Reihe reizender Lieder von Brahms, Goldmark und R. Strauß und Hr. Liszewski sang die stimmungsvollen Balladen Tom, der Reimer von Löwe und Jung Dietrich von Dahm, beide Künstler mußten sich auf stürömisches Verlangen zu Zugaben verstehen und sangen u. a. ein Duett aus der Zauberfloöte. Frl. Myrrhe gab in zwei Kompositionen von Marscheroni und Moszkowsky noch einmal Proben ihrer blendenden Technik. Auch Frl. Scholtz fand mit einer Reihe hübscher, ernster und heiterer Deklamationen aufmerksame und dankbare Zuhörer. Die hochkomischen Vorträge des bekannten Humoristen Hrn. Jean Schmitz bildeten den richtigen Uebergang zu einem Tänzchen, das den Schluß der Veranstaltung bildete. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Direktor Jean Martin sprach den Künstlern und insbesondere auch dem Kapellmeister Engel, welcher in feinsinniger Weise am Klavier begleitete, für opferfreudiges Entgegenkommen den herzlichsten Dank aus, der in einem stürmischen Hoch seinen Ausdruck fand. Einen Appell an den Wohltätigkeitssinn der Festtheilnehmer verfehlte auch seine Wirkung nicht, so daß die von mehreren Damen veranstaltete Sammlung einen hübschen Ertrag ergab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
