<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>398245</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wandergewerbescheins. Mit Rücksicht darauf, daß der Gewerbebetrieb im Umherziehen erst nach Einlösung des hierzu erforderlichen Wandergewerbescheins begonnen werden darf, macht die Kgl. Regierung bekannt, daß die Anmeldung zu dem für das Kalenderjahr 1909 beabsichtigten Wandergewerbebetriebe schon im Laufe des Monats Oktober d. J. bei den Polizeibehoörden des Wohnortes geschehen muß, wenn der Gewerbetreibende darauf rechnen will, den beantragten Wandergewerbescheins am Schluß des laufenden Kalenderjahres bei der zuständigen Gemeindekasse einlösen zu können. Anträge auf Erteilung des Wandergewerbescheines werden im Rathause, Zimmer Nr. 9, entgegen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftungen. Die Kriminalpolizei nahm einen Arbeiter fest, der in einem Logishause in der Salzgasse einem betrunkenen Arbeiter die Uhr und Kette aus der Tasche gestohlen hatte. Die Uhr mit Kette wurde noch bei dem Festgenommenen vorgefunden und dem Bestohlenen wieder zurückgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner verhaftete die Kriminalpolizei gestern vormittag in einem Hause in der Moselstraße einen Techniker, der von der Polizei in Dorsten steckbrieflich gesucht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In der Luxemburgerstraße hatte sich ein Junge auf einen Rollwagen gesetzt, der Fuhrmann warf mit einer Rübe nach dem Jungen, wodurch dieser vom Wagen fiel und eine schwere Schägelverletzung erlitt. Er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gasexploſion. In einem Geschäftshause in der Mühlengasse kamen zwei Arbeiter einem Ofen, aus dem Gas ausserömte, mit dem Licht zu nahe. Es erfolgte eine Explosion, bei der der Ofen in Trümmer ging und die beiden Arbeiter schwere Brandwunden am Gesicht und an den Armen erlitten. Sie wurden nach dem Vinzenzhause in der Eintrachtstraße verbracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebe im Eisenbahnabteil. Ein älteres Ehepaar stieg auf dem hiesigen Hauptbahnhof in ein Abteil erster Klasse eines -Zuges, um nach Frankfurt zu fahren. Der eben eingestiegen ältere Herr legte sein Handgeläck ins Netz. Zwei gutgekleidete junge Herren, die bereits im Kupee saßen, halfen ihm dienstbeflissen und stiegen dann wieder aus, als wenn sie in ein verkehrtes Abteil gestiegen wären. Kurz darauf vermißte der alte Hern seine mit 200 Mark gefüllte Brieftasche. Die sofort ausgenommene Verfolgung der beiden Gauner blieb erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Brände. Gestern abend entstand in einem Hause auf dem Maria-Ablaßplatz ein Kellerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Eierleger an der Friesenstrße brach gestern abend ein Brand aus. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand Aufnahme ein junger Mann aus der Rheinaustrße, der bei einer Schlägerei in den Kopf gestochen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Oeffentliches Aergernis erregte vorgestern abend in der Overstolzenstraße ein hier wohnungsloser Techniker aus Bonn. Ein Schutzmann nahm den Techniker fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der hiesige Katholische Bügerverein rüstet nach kurzer Ruhepause wieder zu ernster Arbeit. Die letzte Vorstandssitzung befaßte sich neben anderem auch mit der Festlegung des Winterprogramms. Dasselbe ist nunmehr im großen und ganzen geordnet. Vorgesehen ist für den 18. Oktober, also am kommenden Sonntag, im Elisensaale von Breuer hierselbst an der Berrenratherstraße, abends 7 Uhr, eine große, würdig gehaltene Papstfeier. Sie bietet neben hervorragenden Rednern ein sinnälliges Festspiel. Die Feier ist als allgemeine gedacht, so daß sämtliche katholische Bürger mit ihren erwachsenen Angehörigen zu derselben Zutritt haben. Insbesondere sind die Mitglieder der katholischen hiesigen Vereine, wie Arbeiter- und Volksverein, herzlich willkommen. Der Zeitpunkt des Beginnes ist mit Absicht ziemlich früh gelegt, damit einesteils die mitwirkenden jüngeren Darsteller beim Festspiel zeitig aufbrechen können, andernteils die von auswärts anwesenden Versucher des Festes noch Gelegenheit zu zeitiger Rückkehr erhalten. So wurde allem Rechnung getragen. Möge dafür ein zahlreicher Besuch die aufgewendeten Mühen lohnen. Der weitere Verlauf des Winterprogramms bietet am Sonntag den 8. November einen gediegenen Volksbildungsabend. Diese Abende des katholischen Bürgervereins fanden bisher stets vielseitigen Beifall. Da der vorgenannte Abend den anderen an Reichhaltigkeit des Programms nichts nachgibt, so dürfte auch hiermit wieder der Verein die Richtlinie des Weges innehalten, den er zu gehen sich vorgenommen hat, nämlich Pflege von Religion, kommunalen Angelegenheiten und bürgerlicher Geselligkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein Vereinigtes Lokomotivpersonal Köln-Deutz und Deutzerfeld beging am Samstag im Saale des Hrn. Esse sein fünftes Stiftungsfest, verbunden mit dem fünfundzwanzigährigen Dienstjubiläum des Lokomotiveührers Hrn. Joh. Köhler. Der Vorsitzende, Hr. Lokomotiveührer Dannenberger, hieß die Erschienenen in herzlichen Worten willkommen und gedachte des Jubilars, der im weiteren Verlaufe des Abends in Wort und Lied gefeiert wurde. Nach einem schwungvoll gesprochenen Prolog wechselten Musikvorträge mit gemeinschaftlichen Liedern, Soli und humoristischen Vorträgen auf das schönste ab. Die Herren Hirschfeld und Oberwinter trugen mit ihren Vorträgen für Tenor und Baß sowie Hr. Schmitz und Frl. Gersten mit ihren humoristischen Vorträgen zur Verschönerung der Feier wesentlich bei. Ein flotter Ball schloß sich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Bernard Reisch aus Koln-Deutz und Johannes Gaulard aus Eicherscheid, Kreis Montjoie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Esperantounterricht und Reisestipendien. Der hiesige Esperantoverein gedenkt bekanntlich seine überschüssigen Gelder zu Reisestipendien zu verwenden, weil dies sehr viel zur Förderung der Welthülfssprache beitragen wird. Herr Zahnarzt Diemer aus Ehrenfeld, auf den diese Idee zurückzugühren ist, wird nun, um sie noch auf eine andere Art zu verwirklichen, in uneigennuütziger Weise einen Esperantokursus abhalten, dessen Ertrag der Teilnehmerschaft als Reisestipendium zum Besuch eines ausländischen Esperantistenvereins zu gute kommen soll. Laut Anzeige in diesem Blatt beginnt der Unterricht Dienstag den 20. Oktober, abends 1/2 9 Uhr, im Bayerischen Hof an der Rechtschule. Da der ganze Kursus einschliefßlich Lehrbücher nur 3,50 M. kostet, rechnet Herr Diemer auf eine recht große Anzahl von Teilnehmern bzw. Theilnehmerinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Dapstfeier wird auch die hiefige katholische Gemeinde veranstalten. Die Feier findet am nächsten Sonntag den 18. d. M. statt und beginnt vormittags 11 3/4 Uhr. Außer einer Festrede sind Gesangsvorträge der Kirchenchöre vorgesehen; eingeleitet wird die Feier durch einen Prolog. Alle katholischen Vereine werden an der Feier mit ihren Fahnen teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Quartett-Verein unter Leitung des Herrn MusikDirektors Eng. Merck feierte vorigen Sonntag sein sechstes Stiftungsfest durch Konzert und Ball. Der Verein trat in einer Stärke von 60 Sängern auf und trug Chöre von Sturm, Zöllner, Vogt, Jüngst und Curti mit bestem Gelingen vor. Das Mitglied Dahmen trug verschiedene Sollstücke für Tenor in guter Tongebung vor. Auch die Köln-Longericher Musikkapelle brachte verschiedene Konzertsücke gut zur Geltung. Den Schluß des Konzerts bildete ein Theatersück. Das Konzert war sehr gut besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Chemische Fabrik kalk G. m. b. H. feiert am 31. d. M. den Tag ihres 50jährigen Bestehens unter Teilnahme hoher staatlicher und städtischer Behörden, darunter der Obereräsident der Rheinprovinz, in festlicher Weise. Am Mittag wird im Kölner Zivilkasino ein Festakt stattfinden, dem später ein Festessen und dann in Kalk ein Festkonzert sich anschrießen, an dem der Kalter Männergesangverein teilnehmen wird. Vor 50 Jahren beschäftigte die Firma 50 Arbeiter, heute ist diese Zahl auf 1200 angewachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die beiden letzten Versammlungen, in denen Herr Reichstagsabgeordneter Becker(Berlin) über das Thema: Arbeiterschaft im Kampf um bessere Lebensbedingungen referiert, finden heute in Köln im Krystallpalast und morgen in Kalk im Hotel Kronprinz statt. Der Beginn ist jedesmal 8 1/2 Uhr abends. Die bisherigen Versammlungen hatten einen guten Besuch aufzuweisen. Der Redner fand überall mit seinen packenden Ausführungen lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verband"Rheinland" der deutschen Reichsfechtschule veranstaltete am Sonntag den 11. d. M. zur Feier seines 28. Stiftungsfestes im großen Saale der Lesegesellschaft ein Wohltätigkeitskonzert. Der Vorstand hatte sich bemüht, durch ein reichhaltiges Programm den Besuchern einen genußreichen Abend zu verschaffen, was ihm auch vollauf gelungen ist. Fräulein Margarete Königsfeld(Alt) und Fräulein Else Schulz-Dornburg(Sopran) ernteten mit mehreren Solos und reizenden Duetten reichen Beifall. Der gemischte Chor der Lesegesellschaft brachte unter Leitung seines Dirigenten, des Herrn Direktor Schulz-Dornburg, mehrere Volkslieder und Chöre recht ansprechend zu Gehör. Die Solodarbietungen begleitete Herr Rudolf Schulz-Dornburg jr. in dezenter Weise. Den instrumentalen Teil hatte die Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung des Herrn Muſikdirigenten Nattermann übernommen und in vorzüglicher Weise ausgeführt. Hervorzuheben ist noch das Violinsolo des Herrn F. Jansen, der die Zigennerweisen von P. Sarasate sehr wirkungsvoll zu Gehör brachte und ohne eine Zugabe nicht davonkam. Herr Willy Becker erfreute die Anwesenden mit den Darbietungen mehrerer meist von ihm selbst verfaßten, heiteren Gedichte und rief damit großen Beifall und Heiterkeit hervor. Zum Schlusse sprach der Vorsitzende, Herr Eisenbahnsekretär Eberhardt, den Mitwirkenden herzliche Dankesworte. Eine von Damen des Vereins veranstaltete Tellersammlung brachte 78 M. ein. Ein Tänzchen schloß die wirkungsvoll verlaufene Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Berlin, 13.Okt.1908.(Eig. Drahtber.) Von den bei der Weitfahrt aufgestiegenen Ballons ist Ballon'Utopie(Belgien, Führer de Brouckere) bei Kuxhaven 500 Meter vom Meere entfernt gelandet. Die sonst noch von der Weitfahrt eingetroffenen Telegramme kommen meist aus der Provinz Brandenburg und zeigen eine südöstliche Windrichtung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Wilhelmshaven, 13.Okt.1908.(Drahtbericht.) Heute nacht 12 Uhr rettete der Lootsenschooner Wangeroog im Nebel zwei amerikanische Luftschiffer bei dem vier Seemeilen nordnordöstlich von Wangeroog gelegenen Außenjade-Feuerſchiff. Der Lootsenschooner segelte die Jade aufärts. Morgens 4 Uhr wurde vom Außenjade-Feuerſchiff ein Vallon gesichtet. Als Wind war gemeldet Nordost zu Ost. Der Fischereikreuzer Ziethen, der gestern von Helgoland abging, erhielt vom Kommando der Nordseestation Wilhelmshaven darauf sofort funkentelegraphischen Befehl, diesem eventuell Hülfe zu leisten. Außeadem wurden heute vormittag zwei große Torpedoboote von Wilhelmshaven ausgesandt, um nach Luftſchiffen in der deutschen Bucht Unischau zu halten und eventuell Hülfe zu leisten. Der Signalverkehr war während der Nacht durch Nebel stark behindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köln, 13.Okt.1908. Beim hiesigen Klub für Luftschiffahrt liefen heute nachmittag folgende Telegramme ein: Landung sehr glatt Belum, nahe Nordsee bei Cuxhaven nach 10 1/2 Stunden. Richard Clouth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
