<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Konkurs der Deutz-Kalter Volksbank. Die Gesellschaft der Gläubiger in dem Konkurs der Deutzkalker Volksbank hielt gestern abend eine Versammlung ab, in welcher Bericht über den Stand der Angelegenheit erstattet wurde. Durch ihren Rechtsbeistand hatte die Gesellschaft den Erlass einer einstweiligen Verfügung, betr. Arrest auf das Vermögen der Aufsichtsratsmitglieder, beantragen lassen. Der Antrag wurde damit begründet, dass Gefahr vorliege, dass die Mitglieder des Aufsichtsrats ihr Vermögen, mit dem sie für den Schaden, welcher durch die Misswirtschaft der Deutz-Kalter Volksbank den Sparern entstanden ist, hatten, verschleudern oder bei Seite schaffen würden. Dargetan wurde, dass zwei Mitglieder des Aufsichtsrats nach Ausbruch des Konkurses Güvertrennung einführten, und ein drittes eine Scheinhypothek von 72000 Mark auf sein Haus aufgenommen habe. Das Landgericht hat jedoch den Erlass der einstweiligen Verfügung dennoch abgelehnt, da der Grund für den Arrest nicht gegeben erschien; denn cs wurde festgestellt, dass die beiden Mitglieder des Aufsichtsrats die Güvertrennung nur für das zukünftige Vermögen einführten. Auch erachtete es das Gericht nicht als erwiesen, dass es sich bei der Aufnahme der erwähnten Hypothek nur um einen Schein handele Das ablehnende Urteil wirkte aufregend im Kreise der Gläubiger, um so mehr als man sich sagte, es sei leicht, ein gegenwärtiges Vermögen in ein zukünftigen zu verwandeln. Es sei am Gericht dargetan worden, dass ein Teil der Mitglieder des Aufsichtsrats vor den "Ruin" gestellt werde, wenn eine Arrestanlage auf ihr Vermögen ausgesprochen werde; an den"uin" der 500 armen Sparer aber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Männer-Gesang-Verein Liedertafel Nippes. Der Verein besteht seit dem Jahre 1874, also bereits seit 35 Jahren. Seit zwei Jahren hatte der Verein seine Proben eingestellt, einerseits infolge Rücktritts des Dirigenten, anderseits wegen Abgangs mehrerer Mitglieder, die als Beamte versetzt wurden. Der Verein hat nun seit Juli d. J. sein Vereinslokal von der Merheimerstraße nach der Neußertraße(Herrn Ant. Jos. Rosenzweig) verlegt, woselbst die wöchentlichen Proben(Freitag) stattfinden. Seit Verlegung des Lokals ist der Verein auf die stattliche Anzahl von 60 aktiven, für die schöne Sache begeisterten Sängern gestiegen. Das größte Verdienst an diesem Aufschwung besitzt der vorzügliche Dirigent, Herr Konzertmeister Eysen, Lehrer am Konservatorium in Krefeld. Der Vorstand hat nun in seiner letzten Sitzung beschlossen, das 34. Stiftungsfest im engeren Kreise am 4. Oktober d. J. im Vereinslokal abzuhalten. Außeadem findet das Weihnachtskonzert zum Besten hiesiger verschämter Armen unter Mitwirkung namhafter Solisten am 13. Dezember im Viktoriasaale bei Herrn Becker hierselbst statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Nippes hat seine Mitglieder auf Sonntagabend 8 1/2 Uhr ins Vereinslokal Restauration Brücken zu einer Versammlung eingeladen, in der die am 20. dss. Mts. stattfindenden kirchlichen Wahlen besprochen werden und die Aufstellung der Kandidaten erfolgen soll. Bei der Wichtigkeit des Gegenstandes ist eine allseitige Beteiligung an der Versammlung sowohl wie an den Wahlen zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am Sonntagabend im Viktoriasaal, Sechzigstraße, eine öffentliche Versammlung ab, in der der Generalsekretär der Windthorstbunde, Hr. Dr. Scharmitzel, über das Thema sprechen wird: Ist die konfessionelle Schule durch das neue preußische Volksschulunterhaltungsgesetz gesichert?-- In der jüngsten Versammlung der Vertrauensänner wurde beschlossen, im Monat November wieder einen Volksbildungsabend für die Mitglieder des Vereins und deren Angehörige zu veranstalten. Gleichzeitig wurde mitgeteilt, daß der früher geplante Unterrichtskur sus zustande kommen werde, und zwar hat Hr. Dr. Sonnenschein von der Zentrale .-Gladbach zugesagt, vier Vorträge in den Monaten November, Dezember, Januar und Februar zu halten. Die Vorträge finden an Wochentagen statt; sie sind für die Vorstandsmitglieder und Vertrauensleute gedacht, doch können auch andere sich für die betreffenden Themata interessierende Herren teilnehmen. Hr. Dr. Sonnenschein wird folgende vier Themata behandeln: 1. Reformöglichkeit des preußischen Landtagswahlrechts; 2. Wesen und Programm des religioösen Liberalismus; 3. Stellung der Sozialdemokratie zur Schulfrage; 4. Programm der Jugenofüsorge. An jeden Vortrag schließt sich eine Diskussion an, in der der Referent die aufgeworfenen Fragen beantworten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abgefaßter Betrüger. Bei einer in Sülz wohnenden Arbeiterfrau erschien gestern ein Mann aus Eifern und teilte mit, er habe ihren Mann auf der Arbeitestätte Kartoffeln gebracht, wofür er von ihr 1,50 Mark erhalte. Die Frau traute der Sache nicht und ließ schleunigst bei ihrem Manne auf der Arbeitestätte sich erkundigen, ob die Angaben des Mannes auf Wahrheit beruhten. Da der Mann von der ganzen Sache nichts wußte und es sich somit um einen Betrüger handelte, so ließ die Frau den Mann durch einen Schutzmann festnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einer Scheune an der Redwitzstraße Feuer, das schnell um sich griff. Die Scheune, in der sich Stroh und Heu befand, brannte, trotzdem die Kölner Berufsfeuerwehr sowie die Sülzer freiwillige Feuerwehr gleich zur Stelle waren, bis zur ersten Balkenlage nieder. Die unter dem Heuboden befindliche Stallung konnte durch das energische Eingreifen der beiden Wehren gerettet werden. Die Feuerwehr war zwei Stunden auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
