<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398258</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern abend wurde auf dem Eigelstein ein Mann von der elektrischen Bahn erfaßt und eine Strecke weit geschleift. Er erlitt dabei schwere Veinverletzungen. Mit dem Krankenwagen wurde er zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herbst-Rontrollversammlungen. In dem Freiseal unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist ein Herbst-Kontrollversammlungsplan für den Stadtkreis Köln ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 87, ist für diese Woche eine Photographie ausgestellt, welche in Jerusalern am 12. d. M. bei Mondschein bei dauernder Ausstellung der Platte von 2 1/2 bis 4 Uhr morgens aufgenommen wurde. Ferner sind folgende Bilder ausgestellt: Die beiden verschollenen Führer des in der Nordsee untergegangenen Ballons Hergeselle; die siegreichen Ballon-Führer im Gordon Bennett-Rennen der Lüfte in den betr. Gondeln: der Kaiser und der Kronprinz bei der Eröffnung der Parforcejagd-Saison in Döbesitz; das spanische Königspaar in München und der neue japanische Botschafter beim deutschen Reiche Baron Chind aus einer Spazierfahrt durch Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Gecke und Dr. Graf Wolffmetternich wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Fritz Handle aus Köln-Deutz und Paul Poensgen aus Dusseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Gestern vormittag verhaftete die Kriminalpolizei in der Schnurgasse einen Dreher, der sich hier unter falschem Namen ausgab und u. a. von der Polizei in Bonn wegen schweren Diebstahls und sonstiger Vergehen steckbrieflich verfolgt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wilhelm Dünner*. Unter großer Beteiligung aus allen Kreisen der Bürgerschaft wurde gestern nachmittag die Leiche des am Mittwoch verstorbenen früheren Stadtverordneten Wilh. Dünner zu Grabe getragen. Wir bemerkten im Leichenzuge die Stadtverordneten Auer, Dietz, Rings und Wirten. Abordnungen des Katholischen Bürgervereins, des Katholischen Arbeitervereins, Jünglingsvereins, St. Sebastianus-Bruderschaft,des Männergesangvereins und des Quartettvereins, deren Mitglied bzw. Ehrenmitglied er gewesen war, gaben ihm das letzte Geleite. Der Verstorbene war ein in weiten Kreisen hochgeachteter Mann, der sich durch seine rastlose Tätigkeit und kluge Sparsamkeit zu einer hervorragenden wirtschaftlichen Position emporgearbeitet hatte. Wie sehr er sich schon in den 70er Jahren des Ansehens unter seinen Mitürgern erfreute, erhellt daraus, daß er Mitglied der Gemeindevertretung der Burgermeisterei Longerich war. Nach der Eingemeindung von Nippes in die Stadt Köln mar er von 1893 bis 1905 durch das Vertrauen seiner Mitürger als Vertreter von Nippes Mitglied des Kolner Stadtverordnetenkollegiums. Hier schloß er sich der Zentrumsfraktion an, wie er auch sonst im politischen Leben in allen Fragen als eifrig tätiges und opferbereite Mitglied des Zentrums sich bewährte. Er beteiligte sich auch am politischen und Vereinsleben des Vorortes Nippes mit großer Hingebung. Wenn er im Stadtverordnetenkollegium auch nicht führend hervortrat, so wußten seine Fraktionstollegen sein ruhiges, sachliches Urteil um so mehr zu schatzen, und in mancher Angelegenheit hat er, ohne daß es der Oeffentlichkeit bekannt geworden, um den Vorort Nippes sich große Verdienste erworben. Was ihm aber besonders ein dankbares Andenken gesichert hat, war seine große Mildiatigkeit, die namentlich zu Lebzeiten seiner ihm im Tode voraufgegangenen Frau in seinem Hause in weitem Maße geübt wurde. Noch in seinem letzten Lebensjahre hat er sein warmes Interesse an den kirchlichen Bedürfnissen von Nippes durch Schenkung eines Bauplatzes für eine weitere katholische Kirche bewiesen. So bleibt sein Andenken als das eines edlen, tüchtigen und wahrhaft christlichen Mannes gesegnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Gestern vormittag brachte sich in einem Hause in der Wilhelmstrße ein junger Schreiber mit einem Messer lebensgefaährliche Schnittwunden am Halse bei. Der Schwerverletzte wurde ins Vinzenzhospital gebracht, wo er gestern mittag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht zum 23. d. M. wurde in einer an der Niehlerstraße gelegenen Papierfabrik eingebrochen. Die Tiebe sind durch das Oberlicht mittels Leiter in das Kontor der Fabrik gelangt, wo sie mehrere Pulte erbrachen, aber nichts"Geeignetes" vorfanden. Einer der Einbrecher hat sich, wie vorgefundene Blutspuren vermuten lassen, wahrscheinlich an dem Fenster eine Verletzung zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
