<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398247</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag gegen 6 Uhr wurde in einem Hause in der Leostraße eine 28 Jahre alte Näherin, die dort möbliert wohnte, in ihrem Zimmer tot aufgefunden. Sie hatte sich mit Kleesalz vergiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf die Dapstfeier, die am Sonntag, 11.45 Uhr, im großen Saale des Lobau stattfindet, sei nochmals hingewiesen. Die Festrede wird Hr. Privatdozent Dr. Tillmann aus Bonn halten über Glaubenseinheit und Glaubenstiefe. Wir glauben den Teilnehmern an dem Feste, zu dem alle katholischen Männer und Jünglinge eingeladen sind, in dieser Festrede eine ganz hervorragende Leistung versprechen zu dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Bauernänger ist vorgestern ein Schweizer von einem Gute bei Bockletünd in die Hände gefallen. Der Schwindler hatte den Schweizer unter der Vorspiegelung, daß er ihn bei seinem Bruder als Schweizer unterbringe, um 15 M. betrogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer entstand in der Nacht zum 15. d. M. in einer Baubude in der Nähe der Kitschburg. Die Bude wurde fast ganz eingeäschert. Die freiwilligen Feuerwehren von Lindenthal und Braunsfeld waren etwa 1 1/2 Stunde mit Löscharheiten tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Quartett-Verein feierte am verflossenen Dienstag im Vereinslokal, Restauration Brücken, Neußertraße, die 25 jährige Mitgliedschaft der Herren Schlombs, Bergrath, Göbels, Doppelfeld. Der erste Vorsitzende, Herr Schilberg, dankte nach einem Willkommengrußß den Jubiliren für ihr treues Aushalten im Verein und bat, das bisher gezeigte Interesse für den Verein auch fernerhin zu betätigen. In ein Hoch auf die Jubilare stimmten die Anwesenden freudigst ein. Ein kunstvoll ausgeführtes Diplom wurde den Jubiliren überreicht. Für die Unterhaltung des Abends sorgten die Herren Moll, Erfert, Klares, Schmitz und Mohr. Herr Doppelfeld dankte im Namen der Jubilare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stiftung. Der aus Köln stammende, in Berlin verstorbene Hr. Ludwig Siepermann hat dem Geh. Kommerzienrat I. Vorster ein größeres Legat zur Verwendung für wohltätige Zwecke vermacht, wovon letzterer 30000 M. als Ludwig Siepermannstiftung dem evangelischen Mägdehause Marthastift übewiesen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch heißes Wasser hat sich ein Koch aus dem Kaiserhof diese Nacht Hände und Füße so schwer verbrannt, daß er ins Bürgerhospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit dem Revolver gab heute früh ein junger Mann in der Teutoburgerstraße nach voraufgegangenem Streite auf ein Mädchen vier Schüsse ab. Das Mädchen blieb unverletzt. Der Bursche schoß sich hierauf eine Kugel in den Kopf. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht. Seine Verletzung ist nicht lebensgefaährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Infolge des dichten Uebels trafen heute die um 8 Uhr und.50 und 11.55 vormittags fälligen Schnellüge von Paris und London mit Versätung auf dem Hauptbahnhot ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am nächsten Sonntag, abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Fr. Lages, Mathildenstraße 42, seine erste dieswinterliche öffentliche Versammlung. Hr. Pfarrer Zaunbrecher von Köln-Riehl, als Redner hochgeschätzt, wird sprechen über die Angriffe, denen die Katholiken ausgesetzt sind und ihre Abwehr. Das zeitgemäße Thema wird gewiß auch viele Nichtmitglieder in die Versammlung führen, zu der alle katholischen Männer von Deutz eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Jubilarenverein der Firma van der Typen und Charlier hält am Samstag, den 17. Oktober, abends 8 Uhr, im Konzertsaale des Herrn Heinrich Höller, Mülheimerstraße, sein Stiftungsfest ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Abonnementskonzerte der 53er Kapelle unter Leitung von Kgl. Musikdirektor Max Granzow haben am Mittwoch im großen Saale der Bürgergesellschaft wieder begonnen. Granzow versteht es, Programme aufzustellen, die einesteils höheren Zwecken der Kunst genügen und anderenteils auch der besseren Unterhaltungsmusik Rechnung tragen. Daß die Kapelle bestens imstande ist, ließ die tadellose Wiedergabe erkennen, die der Ouvertüre zur Verkauften Braut von Smetana und dem poetischen Vorspiel zum dritten Akt und den weiteren Stücken aus den Meistersingern zuteil wurde. Mit großem Interesse wurde die charakteristische Suite des russischen Tondichters A. Glazounow angehört, die eine sehr sorgeältige Behandlung erheischt, die ihr Granzow nicht schuldig blieb. Die zweite Abteilung wurde eröffnet mit der glänzend instrumentirten Polonaise op. 53 des Polen Chopin. Tann folgte ein Orchestersück Albumsblatt, das von Heinrich Sinktöfer herrührt. Letzterer ist nicht Fachmusiker, sondern pflegt die edle Kunst der Musik aus Liebhaberei. Wer das nicht weiß, würde wohl nicht vermuten, daß diese so fein erfundene, fließend geschriebene und klangreich instrumentierte Musik von einem Dilettanten herrührt. Das ansprechende Stück, das seine Draufführung durch das Wagener städtische Orchester in der Flora erlebte, gefiel sehr gut. Es folgte dann noch eine Phantasie aus Herodias von Massenet, und den Beschlußß machte ein Walzer aus Leurs Operette Der Mann mit den drei Frauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
