<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398269</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Akadem, Ehrung. Herr Shmnasialoberlehrer a. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung; Vberpostektzetir a. D. Rechnungsrat peter 26e Vor Aheinschsfsahrt. De Leirlgte, hend in Jahre 1907 nach dem Jahresbericht der Centralkommission fur Rheinschiffahrt, aus 1272 Dampfschiffen und 9262 Segelschiffen und Schlepptähnen, die eine Gesamttragfähigkeit von 3 501 000--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erzbischöfliches Museum. Zu der gestrigen Notiz betreffend den zur Zeit ausgestellten Seitenaltar fur die Pfarxtirche, zun h. Joseph in Kalk wird uns mitgeteilt, daß Entwurf und Zeichnung desselben von der ausführenden Firma Anton Klöckner stammen Maler Theodor Winkel hat die Zeichnungen des figürlichen Teiles</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrraddiebstähle. Gestern wurde auf der Bonnerstraße, Ecke Teutoburgerstraße, sowie auf der Bonnerstraße in Bayenty## je ein Fahrrad gestohlen. In der Neustadt wurden in den letzten Tagen eine ganze Anzahl Fahreäder gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorstbund. In dem am Donnerstag, 5. November 9 Uhr abends im Vereinslokal Desia, Turmstraße 14, stattfindenden 3. Unterrichtsabend wird behandelt werden: Die der Großindustrie, der Unternehmungsformen und der gewerblichen Arbeiterfrage in Deutschland während des 19. Jahrhunderts. Außer den für den ganzen Unterrichtskurſus eingeschriebenen Teilnehmern können an allen oder auch an einzelnen Unterrichtsabenden interessierte Kreise aus den Reihen unserer Parteifreunde teilnehmen. jeder Abend behandelt ein möglichst umgrenztes, in sich geschlossenes Stoffgebiet aus dem modernen Wirtschaftsleben der Gegenwart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Rleisterprüfung für das Schweinmetzger-Handwerk wurde gestern im großen Saale der Handwerkskammer unter dem Vorsitze des Beigeordneten Dr. Fuchs, des Vorsitzenden der Handwerkskammer, Fritz Figge, und in Anwesenheit der Prüfungsmeister Obermeister P. Mertens, Franz Wahl und W. Küpper abgehalten. Sechs Schweinmetzger, die sich zur Prüfung stellten, bestanden alle. Es waren dies: Anton Becker(Urfeld), Karl Henn (Mülheim-Rhein), Wilhelm Höller(Kalk), Adolf Schubfach(Mülheim-Rhein). Karl Kappel(Dellbruück) und Karl Zaun-Aller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Gestern nachmittag fiel einem Monteur an u Hombrücke eine schwere Eisenplatte auf die linke Hand, wodurch schwere Quetschungen mit Schlagaderblutung davontrug.-- einem Hause an der Jakordenstraße verbrannte sich gestern nach, mittag ein 15jähriger Lehrling aus Nippes mit heißem schwer das rechte Bein.-- Auf dem Filzengraben wurde gestern eine Frau von einem beladenen Handwagen üverrannt und in der Hüfte, sowie am Kopfe verletzt.-- Einem Manne aus der Ritter. straße fiel eine schwere Kiste auf den linken Arm, wodurch dieser gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhafteter Dieb. Gestern verhaftete die Kriminalpolizei in der Ritterstraße einen stellenlosen Bäcker, der versucht hatte, in einer Bäckerei aus Mansardezimmern Sachen zu stehlen. Als der Dieb die Mansardezimmertüre öffnen wollte, setzte sich die an der Türe angebrachte elektrische Schelle in Bewegung, die der Bäckermeister hatte anbringen lassen, weil vor einiger Zeit dort eingebrochen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist am Montag im St. Agathakloster das 13 Jahre alte Mädchen eines Milchändlers aus der Feldärtenstraße in Niehl, das vor einiger Zeit bei einem Zusammenstoßß des Milchwagen ihres Vaters mit einem Straßenbahnwagen vom Wagen gefallen war und einen Schädelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Christliche Bandwerter- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Joseptsstift seine monatliche Generalversammlung ad. Nach Eröffnung der Versammlung wurden acht neue Mitglieder in den Verein Aufgenommen, drei Delegierte für den Bezirksdelegiertentag in Ein gewählt und noch verschiedene geschäftliche Mitteilungen genascht. Hierauf hielt Herr Lehrer Roller einen Vortrag über Schule und Elternhaus. Entend schilderte er den Begrissder Erziehung und die Aufgaben de. Eltern. Das Elternhaus tune bei den heutigen Verhältnissen dem Kinde eine genügende Ausbildung nicht geben, weshalb hierür dem Kinde eine genugende Ausbildung nicht geben, weshalb hierür die Schule mit eintreten misses. Er betrachte die Schule als hilfsmittel bei der Erziehung. Nach einem kurzen Ueberblick über die Aufgaben der Schule stellte der Redner die Fragen: die"Aufgaben der Schule stellte der Redner die Fragen: as haben die Eltern von der(Schule zu erwarten, und was die Schule vom Elternhaus? In! Beantwortung der ersten Frage sagte er: Von der Schule müste man erwarten, daß den Kindern ein geläuertes Wollen, ein lebertdiges Wissen und ein durchgeistigtes Können vermittelt werde usw. Mn den Vortrag schloß sich eine diskussion, an der sich hauptsächtlich mehrere Rektoren und Lehrer der hiesigen Volksschulen beteiligten. Von seiten der Lehrer und der anwesenden Eltern wurde# derartige Versammlungen mit Freuden begrüßt, weil durch sie das Band. welches Kirche, Schule und Elternhaus umschließen mißte, immer fester gebunden werde,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. In der Florasitaße kam gestern mittag eine Frau</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Ausbau der Boltensternstraße zwischen der Artilleriekaserne und der Stammheimerstraße wird demnächst in Angriff genommen. Die erforderlichen Anschüttungsarbeiten werden jetzt öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Amphion, Dirigent Herr Frz Michalek, Lehrer am Konservatorium zu Köln, veranstaltet wie in den Vorjahren so auch am 22. November(Totensonntag) im Lobau ein Wohlthatigkeits-Konzert, dessen Reinertrag zugunsten einer Weihnachtsbeſcherung armer Kinder beider Konfessionen Verwendung finden soll. Der Chor wird in dem Konzerte nur neu einstudiert Chore u. a. den schwierigen Chor"Schwedenvision" von Sturm zum Vortrag bringen und da auch namhafte Solisten ihre Mitwirkung zugesagt haben, steht den Besuchern der so beliebt gewordenen Konzerte ein genußreicher Abend bevor Der Männergesang-Verein Amphion hat seit Einfuhrung dieser Konzerte, in jedem Jahre 45 Schulkinder, welche dem Verein seitens der Heren Rektoren der einzelnen Schulsystem übewiesen wurden. lurz vor Weihnachten mit gutem kräftigem Schuhwerk und sonstigen Sachen beschert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
