<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398229</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Ein nach Niehl fahrender Straßenbahnwagen stieß in der Sebastianstraße mit einem in gleicher Richtung fahrenden Milchwagen zusammen. Bei dem Zusammenstoßß wurden die auf dem Wagen sitzenden drei Personen des Milchändlers Lang, dessen Frau sowie seine 13 Jahre alte Tochter vom Wagen in den Chausseegraben geschleudert. Während das Mädchen mit einem schweren Schädelbruch bewußtlos liegen blieb, kamen die Frau mit Verletzungen am Bein und der Mann mit Hautabschürungen an der Hand und einer unerheblichen Beinverletzung davon. Eur schwerverletzte Mädchen wurde sofort von den Angestellten der Straßenbarn in das nahegelegene St. Aagathakloster getragen, wo es sofort operiert werden mußte. Die Verletzungen des Mädchens sind lebensgefaährlich. Der Milchwagen wurde umgeworfen und schwer beschädigt, wobei die noch in den Kannen befindliche Milch sich auf die Straße ergoß. Der Straßenbahnwagen wurde ebenfalls beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anfall. Heute morgen gegen 10 Uhr fiel in der Greinstraße ein Droschkenkutscher in betrunkenem Zustande vom Bock seines Wagens und zog sich durch Aufschlagen auf das Pflaster eine erhebliche Stirnwunde zu. Das Personal eines herankommenden Straßenbahnwagens leistete dem Verletzten die erste Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Baventhal hielt am Mittwoch unter Leitung des Vorsitzenden Hr. Dr. med. Holstein eine Vorstandssitzung ab, in der über den Stand mehrerer Angelegenheiten berichtet wurde, deren Fortgang auch während der sommerlichen Ferienzeit seitens des Vorstandes betrieben worden war. Hinsichtlich der Errichtung einer Personenhaltestelle der Staatsbahn im Zuge der neuen Verbindungslinie von der Südbrücke nach dem Bonnter wurde von dem Bescheide der Eisenbahnbehörde Kenntnis gegeben. Durch den Minister der öffentlichen Arbeiten ist eine erneute Prüfung in Aussicht gestellt, sobald über die Art des Zugbetriebes über die Südbrücke und die Verbindungslinie Entscheidung getroffen sein wird. Seitens des Oberbürgermeisters und des Verbandes reisender Kaufleute Deutschlands ist eine Mitwirkung im Sinne der Vereinsbeſtrebungen zugesagt. Die Handelskammer hat auf die diesbezügliche Eingabe noch nicht geantwortet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Angelegenheit betreffend Verbesserung der elektrischen Bahnverbindungen mit den südlichen Vororten hat nur insoweit Fortgang gesunden, als die Haltestelle der Uferbahn von der Flößertraße an die Schönhauserstraße verlegt wurde und die Beseitigung des Aufenthaltes an der Kreuzungsstelle in der Goltsteinstraße durch den Bau eines zweiten Geleises in kurzer Zeit zu erwarten ist. Die wesentlichsten Verbesserungen, welche der Verein beantragt hat, wie Durchührung der Linie 11 durch Alteburgerstraße-Sionsthal sowie Vorsteckung von Geleisen über die Brühlerstraße und die Bonnerstraße, sind bisher nicht erreicht worden, jedoch ist vom Oberbürgermeister schon zu Anfang dieses Jahres eine Prüfung der Sache zugesagt und eine Verwirklichung der angestrebten Pläne versichert worden. Der Vorstand wird diese Angelegenheit durch erneute Vorstellungen bei den maßgebenden Stellen weiter verfolgen. Ein weiterer, für die so lange aufgehaltene Entwickelung des Vorortes Bayenthal besonders wesentlicher Gegenstand ist die angestrebte Verbesserung der baupolizeilichen Vorschriften. Der Vorstand ist dahin vorstellig geworden, für den noch unbebauten Geländeteil innerhalb der Ortschaft zwischen Schöhauser- und Cäsastraße einerseits sowie Goltstein- und Bonnerstraße anderseits die 2. Bauklasse zuzulassen. Die Lage dieser Grundstücke und die bisherige bauliche Entwickelung, insbesondere die Errichtung des großen Krankenhauses daselbst machen das umliegende, wenig umfangreiche Gelände zum Villenbau ganz ungeeignet. Eine Bebauung ist bei der gegenwärtigen Zuteilung zur 4. Bauklasse in absehbarer Zeit ausgeschlossen. Dagegen wäre eine lebhafte und gesunde Bautätigkeit bald zu erwarten, wenn über die beantragte Aenderung im zustimmenden Sinne Entscheidung getroffen würde. Ebenso wurde, was zur Entwickelung Bayenthals am meisten mit beitragen wird die so lange versprochene Verlängerung der Tacitusstraße nach beiden Seiten hin beantragt, indem so eine direkte Verbindung Bayenthals mit dem Rheine und mit Arnoldsöhe hergestellt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
