<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398213</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die Wensarmee bzw. ihre Agitation in Gastlokale nimmt der geschäftsührende Ausschuß des Deutschen Gastwirte-Verbandes in folgender Anregung an die deutschen Gastwirte Stellung: Es ist schon seit längerer Zeit aus dem Publikum heraus darüber Klage geführt worden, daß das Verkaufen des"Kriegsruf" oder das direkte Sammeln für ihre Wohlfahrtseinrichtungen seitens der Heilsarmee in den Gastlokale nachgerade lästig werde. Man gestattet nicht armen Kindern oder Händlern ihre Ware anzupreisen, aber den Soldatinnen der Heilsarmee sieht man durch die Finger. In verschiedenen Städten ist man auch schon zur Erkenntnis dieser lästigen Sammelei gekommen und hat Schritte unternommen, um Abhülfe zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Der städtische Straßenbahnschaffner Hr. Joh. Schauer feierte am vorigen Samstag sein 25jähriges Dienstjubiläum. Aus diesem Anlaß veranstalteten seine Kollegen vom Straßenbahnhof in der Weißbüttengasse am Samstagabend im Krystallpalast eine hübsche Feier. Die Herren Direktor Wattmann, Verkehrs-Inspektor Krüger, Oberbetriebsaufseher Schertz, mehrere Bahnhofsvorsteher und Betriebsaufseher waren zur Feier erschienen. Auch die Kollegen des Jubilars hatten sich mit ihren Familienangehörigen recht zahlreich eingefunden. Hr. Straßenbahnschaffner Oberhause, der Vorsitzende des Festausschusses, beglückünschte den Jubilar in herzlicher Weise namens der Kollegen Gemeinschaftliche Lieder und Musikvorträge der Hansemannschen Kapelle wechselten miteinander ab. Das Doppelquartett der Straßanbahner trugen durch mehrere Liederspenden wesentlich zur Verschönerung der Feier bei. Hr. Direktor Wattmann hob in seiner Ansprache die Verdienste des Jubilars rühmend hervor Hr. Inspektor Krüger überreichte ein künstlerisch ausgeführtes Dienstdiplom. Die Kollegen schenkten u. a. einen schönen Ruhesessel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein größerer Mansardenzimmerbrand entstand in der vergangenen Nacht in einem Hause in der Zugasse. Das Feuer griff schnell um sich, wurde jedoch von der Feuerwehr auf seinen Herd beschränkt. Die Wehr war etwa anderthalb Stunden auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der Städtischen Handels-Hochschule beginnen die Vorlesungen und Uebungen am 26. Oktober.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch die Hand geschossen. Gestern Abend hantierte am Oberländer Wall ein 17jähriger Kaufmannslehrling mit einem Revolver. Hierbei entlud sich die Waffe. Die Kugel ging dem Unvorsichtigen durch die Hand und verletzte diese erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Obereräsident der Rheinprovinz, Frhr. v. Schorlemer-Lieser traf gestern nachmittag hier ein. Er stieg im Domhotel ab. Um 12 Uhr nachts fuhr er nach Wien weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Große Ausschreitungen ließen sich in der vergangenen Nacht auf dem Hauptbahnhofe im Wartesaal dritter und vierter Klasse einige Marinereservisten zu schulden kommen. Die Bahnhofspolizei vermochte gegen die Streitenden nichts auszurichten. Die telephonisch herbeigerufenen Polizeimannschaften trieben die Raufbolde vom Bahnhofe, wobei es allerdings nicht ohne Zerstörungen der Scheiben im Wartesaal und an der Sperre abging. Mehrere Verhaftungen wurden vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern nachmittag gegen 4 Uhr hier in der Brühlerstraße Ecke Hitzelerstraße. In einer Sandgrube vergnügten sich mehrere schulpflichtige Kinder damit, Kartoffellaub und Papierabfälle anzuünden. Das siebenährige Töchterchen des Fuhrmanns Froitzheim aus der Brühlerstraße kam dabei dem Feuer zu nahe. Im Nu standen die Kleider in hellen Flammen. Auf die Hülferuf des Mädchens eilten Männer herbei, die ihm die brennenden Kleider vom Leibe rissen. Schreckliche Brandwunden bedeckten jedoch schon den ganzen Körper. Man schaffte das Kind mit dem städtischen Krankenwagen zum Kinderhospital in der Buschgasse. Hier ist es dann gegen 8 Uhr abends seinen schweren Verletzungen erlegen. Die Mutter des Kindes war in der Nähe auf dem Felde beschäftigt. Das Kind soll beim Spielen von anderen Kindern gestoßen worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Auf eine 25jährige Tätigkeit bei der Firma Kunstglasmalerei Schneiders&amp; Schmolz Köln-Lindenthal konnte der Kunstglaser Wilhelm Hermanns zurückblicken. Aus diesem Anlaße wurde dem Jubilar seitens der Firma ein schönes Geschenk überreicht. Auch der Gewerbeverein für Köln und Umgegend erfreute ihn durch Ueberreichung eines Diploms mit der Diverse"Treu gedient und wohl belohnt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rohe Burschen. Bezugnehmend auf diese Notiz in Nummer 255 des Kölner Local-Anzeigers vom 15. dss. Mts. bittet uns Hr. Restaurateur J. Knepper, Thüringerstraße, mitzuteilen, daß der fragliche Vorfall sich nicht in seiner Wirtschaft abgespielt hat. In dem betreffenden Bericht ist übrigens auch gar nicht behauptet worden, daß die Angelegenheit sich in der Wirtschaft des Herrn Knepper abgespielt hat, sondern auf der Merheimerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Technischen Vereinigung Kalk war am Montag Gelegenheit geboten, die Tapetenfabrik von Flammersheim und Steinmann in Köln-Zollstock zu besichtigen. In liebenswürdigsten Weise wurden die recht zahlreich erschienenen Herren mit dem Gang der Herstellung vertraut gemacht. Derselbe ist kurz folgender: Die von Künstlern hergestellten Zeichnungen der Muster werden auf besonders präparierte Ahornwalze aufgetragen. Diese Walzen wandern nun in die Formstecherei, um hier gestochen und durch Abschleifen zum Drucken fertiggestellt zu werden. In der großen Druckerei werden nun auf bis 20 farbigen Druckmaschinen die entzuückendsten Muster hergestellt. Der schier endlose Streifen rollt sich selbstätig auf, und wird dann in acht Meter lange Stücke geschnitten. Diese werden wieder aufgerollt, verpackt und sind nun fertig, um in alle Welt versandt werden zu können, und dort Zeugnis abzulegen von deutscher Kunst und Industrie. Die vorzüglichen Einrichtungen fanden den Beifall aller Teilnehmer und hochbefriedigt schieden alle von der sehr lehrreichen Exkursion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
