<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wer heute über unsere Friedröfe pilgert, kann die Beobachtung machen, daß in der Lichtkette wenige Glieder fehlen, daß selten ein Grabhügel sich erhebt, den nicht ein Lichtlein schmückte; es sind doch wenige, deren Gedächtnis so vollständig ausgetilgt ist, daß nicht doch jemand dieses stillen verlassenen Fleckchens sich erbarmte und es Anteil an diesem Tag des Gedenkens nehmen ließe. Wie erhebend wirkt doch immer die Feier an unseren Kriegerdenkmale -- wahrlich es kann nicht schlecht um ein Volk bestellt sein, das seine für das Vaterland gestorbene Söhne so sinnig ehrt!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestand gestern der Rechtskandidat Karl Spiekermann aus Mülheim an der Ruhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. General-Leutnant Lauter, Inspekteur der 2. Fußartillerie-Inspektion erhielt das Großkrenz des Kgl. Sächsischen Albrechtsordens, Hauptmann Bansi, Adjutant der 2 Fußartillerie-Inspektion das Ritterkreuz 1. Klasse desselben Ordens verliehen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle ist fur diese Woche Prinz Heinrichs Luftfahrt im Zeppelinschen Ballon um den Bodensee veranschaulicht. Ferner sind folgende photographischen Aufnahmen ausgestellt: Eine neue 14 1/2 Meter lange SchnellzugsLokomotive, die Brandkarastrophe in Konstantinopel, der Einzug der Prinzessin Alexandra Viktoria zu Schleswig-Holstein-Glücksburg in Berlin, der 50 Kilometer-Armee-Gepäckmarsch in Berlin, ein Automobil-Straßenteerwagen und der bei Echterdingen errichtete Zeppelin Gedenkstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrannt. Das Kind, das gestern vormittag in der Mariengartengasse in die heiße Lauge fiel, ist am Nachmittag desselben Tages seinen Verletzungen im Bürgerhospital erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen. Vorgestern nacht machte sich am Leystapel ein junger Bursche an einen anscheinend betrunkenen Mann heran und entriß ihm die Uhr nebst Kette. Der Bursche wurde jedoch von einem Hafenächter verfolgt und auf dem Heumarkt festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ungetreuer städtischer Beamter. Ein Beamter der Armenverwaltung, der für die Säuglingsmilchanstalt seit zwei Jahren die Beträge einer Ausgabestelle einkassierte, hat diese unterschlagen und in liederlicher Gesellschaft verausgabt. Er hat ein umfassendes Geständnis abgelegt, worauf seine Festnahme erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hauskehrichtabfuhr. Der nächsten Stadtverordnetenversammlung wird eine Vorlage zugehen, die Hauskehrichtabfuhr auch auf folgende Straßen auszudehnen: Brühlerstraße bis Schulzedelitzschstraße, Schulze-Delitzschstraße, Gerhard vom Rathstraße, Unfälle. Im Betriebe eines Fassoneisen-Walzwerks fiel einem Walzer ein Walzeneinbaustück auf den rechten Fuß. Die Verletzungen waren erheblich, der Mann mußte ins evangelische Krankenhaus ausgenommen werden.-- In deselben Betriebe flog einem Arbeiter beim Schneiden von Eisensäben ein abgeschnittenes Stückchen unter das rechte Auge, wodurch es schwer verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Festoktav zu Ehren der h. Ursula wird heute mi einer feierlichen Reliquien-Arazession geschlossen. Letzterzieht gegen 7 Uhr abends von dem südlichen Ausgang der Ursus. kirche aus und bewegt sich über den Ursulaplatz, die Urfulastraße Ursulakloster, Eintrachtstraße und Ursulagartenstraße, wo sie wieder in die Kirche zurückkehrt. Die Anwohner der betr. Straßen werden seitens des Pfarramtes höfliehst ersucht, ihre Häuser schmücken und illuminiren zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Beamtenverein. Im Anzeigentheil findet sich eine Bekanntmachung des Vorstandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bedburg, 29.Okt.1908. Vor einigen Tagen wurde aus der Erft die Leiche eines hier beschäftigten Arbeiters gelandet. Es wurde inzwischen festgestellt, daß der Arbeiter durch Hammerschläge auf den Kopf ermordet und dann in die Erft geworfen worden ist. Der Verdacht der Täverschaft richtet sich gegen eine bestimmte Person.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
