<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398250</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kegelklub"Fort muß er", Restauration Herkrath, der hierselbst schon 34 Jahre besteht, wurde vor einigen Tagen ein eigenartiges Fest gefeiert. Es galt die Ehrung eines 70jährigen Mitgliedes, Hrn. Weiler; zugleich wurde seine Frau gefeiert. die 25 Jahre als Hebamme tätig ist. Der Präsident des Klubs. Hr. Huhn, begrüßte in wohlgesetzte Rede das Paar; ein gemischtes Quartett trug einige Lieder vor. Hrn. Weiler wurde eine wohlgelungene Photographie der Klubmitglieder als Vereinsgabe über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein frecher Diebstahl. In einem Kolonialwaarengeschäft in der Niehlerstraße erschien ein junger Mensch und teilte dem allein anwesenden Dienstädchen fälschlicherweise mit, die Frau des Geschäftsinhabers habe auf dem Heimwege Pech gehabt; denn es sei ihr der Schuh aufgerissen. Der Mensch bezeichnete dem Mäd. chen einen bestimmten Platz als den Ort, wo die Frau des Geschäftsinhabers warte, bis ihr andere Schuhe gebracht wurden, Während das Dienstädchen sich nun mit den Schuhen zu der Stelle begab, die der Mensch angegeben hatte, wurde in der Wohnung, die nun ohne jede Aufsicht war, aus einer Kassette einen größerer Geldbetrag(über tausend Mark bar) gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rosmostheater(Hohestrße 9a). Aus dem Programm dieser Woche sei u. a. erwähnt: Die Frivolitaäten des Kaiser Nero (Quo vadis), die Christenverfolgung, der Brand von Rom, ein harter Schicksalsschlag usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pfarre St. Ursula. Die Wahlen zum Kirchenvorstande und zur kirchlichen Gemeindevertretung finden am Montag den 19. Oktober in der Sakristei der Pfarrkirche statt. Für die Wahlen zum Kirchenvorstande ist die Zeit von 11 bis 1 Uhr mittags, für diejenigen zur Gemeindevertretung von 4 bis 5% Uhr nachmittags festgesetzt. Es sind 5 Kirchenvorsteher und 15 Mitglieder der Gemeindevertretung zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche stetig zurückgegangen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wafferuhr 1,30 Meter, gegen 1,63 Meter vor acht Tagen.# Vorjahre um diese Zeit war der Wasserstand noch niedriger: betrug am 19. Oktober 1907 nur 0,77 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In einer hiesigen Maschinenbau-Ansta erlitt ein dort beschäftigter Schmied einen Krampfanfall, infoldessen er zu Boden stürzte. Dabei schlug er mit dem Kopfe auf Stück Rohr und mit der linken Seite auf einen Eimer. Er erst eine Quetschung und eine erhebliche Verletzung am Kopfe, an we. chen er tagsdarauf starb. Der Bedauernswerte hinterläßt Frau m sieben undündige Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Biophor-Theater(Schildergasse). Aus dem dieseöchige Programm sei hervorgehoben: Der historische Festzug zu Eltvilim Rheingau, gelegentlich der 25. Generalversammlung des Deutsche Weinbau-Vereins im August d.., die Besteigung des Montblanc die Entwicklung des Huhns aus dem Ei, die Tonbilder der Ho## operisängerinnen Gertrud Runge und Hedwig Francillo-Kau mann sowie des Königl. Hofopernängers Robert Philipp und dei populären Humoristen Otto Reutter. Besonders sei auf den Meßter. Film aufmerksam gemacht, der die internationale Gordonbennett-Ballonwettfahrt in klaren lebenden Bilderszene veranschaulicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
