<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398238</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Straßendurchbrüche. Die Arbeiten zur Kanalisirung und Verlängerung der Einheitstraße sind jetzt in Angriff genommen. Die Einheitstraße wird durch das früher den Erben Justizrat Schüller gehörende Grundstück bis zu der vor einem Jahre angelegten Gocherstraße, der Verbindung zwischen Kempener- bzw. Thüringerstraße und Simon Meisterstraße, weitergeührt. Zwei Unternehmer haben das Terrain angekauft und wollen demnächst mit der Bebauung beginnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neuerdings sind die Verhandlungen bezüglich der Fortsetzung der Christinastraße von der Pfarrkirche bis in die Einheitstraße wieder ausgenommen. Die Stadt muß zu diesem Zwecke ein Haus in der Einheitstraße erwerben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung genehmigte vor kurzem den Ankauf eines Hauses sowie eines Grundstückes an der Siebachstraße behufs Anlegung einer neuen Straße, welche eine direkte Verbindung zwischen Sechzigstraße und unterer Kranachstraße bringen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Krieger-Kameradschaft veranstaltete am verflossenen Sonntag unter zahlreicher Beteiligung der Kameraden ein Kriegsspiel. Eine Abteilung mit schwarz-weißer Fahne marschierte unter Führung des ersten Vorsitzenden Hrn. Hochholz über Mülheim, Dellbruück bis Berg.-Gladbach; eine zweite Abteilung mit rot-weißer Flagge zog unter Leitung des zweiten Vorsitzenden Hrn. Kremer über Kalk, Brück in der Richtung nach Bensberg. Die Spitzen beider Abteilungen trafen sich gegen 4 Uhr im Walde zwischen Berg.-Gladbach und Bensberg. Bald darauf kam es zu einem Gefecht zwischen beiden Abteilungen, welche aus Revolvern mit Platzpatronen schossen. Am Schlusse des Kriegsspiel hielt der erste Vorsitzende Kritik ab. Durch eine Salve wurden die öösterreichischen und französischen Soldaten geehrt, die im Walde bei Bensberg, fern von der Heimat ihre Ruhestätte gefunden haben. Der mitgeührte Bagagewagen wurde herbeigeholt, und bald entwickelte sich ein reges Biwaktreiben. Unterdessen waren auch die Damen der Kameraden eingetroffen. Bei einbrechender Dunkelheit zogen alle unter Vorantritt der mitgebrachten Kapelle nach dem nahegelegenen Sand, wo die fröhlichen Krieger ein Tänzchen noch lange zusammenhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unser St. Hubertus-Schützenverein feierte am verflossenen Sonntag das Fest der Fahnenweihe, welche unser Herr Pfarrer Voß während des feierlichen Hochamtes vornahm. In der Festpredigt wies er auf die hohe Bedeutung der Vereinsbanner hin und entwarf ein schönes Lebensbild des h. Hubertus, des Patrons der Schützen. Nach dem Hochamte bewegte sich ein stattlicher Zug zum Festlokale, woselbst nach einem vom langeährigen Vorsitzenden des Schützenvereins, Herrn Theodor Hackenbroch, ausgebrachten Kaiserhoch die Enthüllung der neuen Fahne durch den ersten Schützenönig Solls, der vor 30 Jahren die Würde bekleidete, Herrn Peter Kolter, stattfand. Der Kirchenchor Cäcilia trug dabei einige mehrstimmige Lieder vor. Die neue Fahne entstammt der Bonner Fahnenfabrik, ist aus grüner und weißer Seide mit Goldstickerei hergestellt und zeigt auf der Vorderseite das Bildnis des h. Hubertus im Augenblicke der bekannten Vision mit dem Hirsch. Die Rückseite schmückt das Schützenabzeichen. Der Verein kann auf seine neue Fahne, die an Stelle der 1879 beschafften alten getreten ist, stolz sein. Im Festzuge, der nachmittags 5 Uhr die Straßen des Ortes durchzog, sah man von auswärtigen Vereinen die Schützengesellschaften St. Maternus und Concordia aus Rodenkirchen mit ihren Fahnen, aus Poll, den Kameradschaftlichen Kriegerverein, den Kirchenchor Cäcilia, die Gesangvereine Liederkranz und Männerchor, den Wander- und Turnklub. Den Zug eröffneten die Poller Klöppelchesjungen resp. die Trommelabteilung des katholischen Jünglingsvereins, die ebenso zur frühen Morgenstunde zur Reveille angetreten war. Nach Beendigung des Festzuges fand das Schießen auf dem Schützenplatze am alten Damme auf Scheiben und Vögel statt, darnach ein herrlicher Fackelzug und ein familiärer Festball. Geründet wurde der St. Hubertus-Schützenverein Poll am 16. August 1878, blickt also in diesem Jahre auf sein 30jähriges Bestehen zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Gestern nachmittag wurden auf dem Postamt Ehrenfeld zwei Personen festgenommen, welche vom Untersuchungsrichter des Landgerichts in Kassel wegen Totschlags zur Verhaftung aufgegeben sind. Sie wurden beim Abholen postlagernder Sendungen festgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bausunterführung, die den Eingang zur Arminiusstraße von der Siegburgerstrße her bildet, ist der Gegenstand einer Eingabe, die 50 Deutzer Bürger an den Oberbürgermeister gerichtet haben. In der Eingabe wird die vollständige Oeffnung des Durchganges bzw. Beseitigung dieses Hauses gefordert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eifersuchtsaffäre. Gestern Nachmittag wurde gegenüber der Post ein Mädchen, das die Rekruten begleitete, von einem der Burschen vermutlich aus Eifersucht mit einem Messer in die Seite gestochen und nicht unerheblich verletzt. Auch wurde das Mädchen noch von dem Burschen mißhandelt. Durch den Vorfall entstand ein Aufl auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
