<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398256</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS Der Volksverein für das katholische Deutschland, Kölnehrenfeld, hat sein Arbeitsprogramm für das Jahr 1908/09 aufgestellt. Es sollen zwei politische, vier apologetische und vier Volksbildungs-Abende stattfinden. Die politischen Vorträge werden sein Sonntag den 15. November in der Harmonie, Platenstraße 1, wo ein Abgeordneter über Gemeinde und Schule nach der Seite des Staates reden wird, und Sonntag den 7. März 1909 im Lobau (Philippstraße), wo gleichfalls ein Abgeordneter über das Thema Die wirtschaftliche Lage der deutschen Katholiken referieren soll. Die apologetischen Vorträge finden statt Donnerstag den 3. Dezember im Lobau, Mittwoch den 16. Dezember in der Harmonie, Sonntag den 17. Januar 1909 im Lobau, und Sonntag den 31. Januar oder Dienstag den 2. Februar(Maria Lichteß) in der Harmonie. Die beiden ersten apologetischen Vorträge hat Hr. Professor Seelmann übernommen. Redner, der großzügig und populär zu sprechen versteht, wird sich über das Thema: Die Dogmen des Unglaubens verbreiten. Der nächste Volksbildungsabend-- Uhland-Abend-- findet bereits am 18. November(Buß- und Bettag) statt. Entree frei, Programm 20 Pfg. Die drei anderen Volksbildungsabende sind Sonntag den 28. März 1909, Sonntag den 19. September und Mittwoch den 17. November 1909(Buß- und Bettag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland. Köln-Ehrenfeld, zählt heute 935 Mitglieder. Es soll diesen Winter hier eine rührige Agitation im Interesse des Volksvereins entfaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Geflügeleucht-Verein Colonia in Köln-Ehrenfeld (Vorsitzender Herr Peter Schauff, Simarplatz) veranstaltet am 31. Oktober(Samstag), 1. und 2. November 1908 in den großen Sälen des Leobaues, Philippstr. 37/39 seine 7. große allgemeine Geflügelausstellung, verbunden mit Spezial-Tümmlerschau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der hiesige Kathol. Kirchen-Chor feiert morgen(Sonntag) im Restaurant"Marienbildchen"(Bes. Th. Horaz) Aachenerstraße sein drittes Stiftungsfest. Der Chor wird u. a. einige ausgewählte neue Chöre vortragen. Den Schluß des Abends bilden humoristische Darbietungen, sodaß den Pfarreingesessenen ein genußreicher Abend bevorsteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern abend gegen 7 Uhr entstand in der an der Nieyterstraße gelegenen Rheinischen Gummiwaarenfabrik von Clouth auf bisher noch nicht aufgeklaärte Weise Feuer, das in dem Celluloidlager ausgebrochen war. Das Feuer fand in dem leicht entzuündbaren Stoff reichliche Nahrung; dichter Qualm entwickelte sich und erfüllte atembeschwerend die umliegenden Straßen. Die Köln-Nippeser Feuerwehr war sofort zur Stelle und da Großjeuer gemeldet, rückten mehrere Wachen von der Kölner Berufswehr mit allen zur Verfügung stehenden Geräschaften auf der Brandstelle an, wo unterdessen neben der Nippeser Wehr die Fabrikfeuerwehr dem Feuer, das mittlerweile gefahrdrohend wurde, bereits energisch zu Leibe gegangen war. Nach einer 1 1/2 stündigen angestrengten Tätigkeit gelang es, des Feuers, das auf die Cell loiräume beschränkt blieb, Herr zu werden. Die auf dem Brandplatze erschienene Automobildampfspritze brauchte nicht in Tätigkeit zu trete. Die Celluloidäume sind allerdings vollständig ausgebrannt. Die in der Nähe befindliche große Automobil-Remise konnte rechtzeitig geräumt werden. Gegen 9 1/4 Uhr rückte die Weyr unter Zurücklassung von Aufräumungsmannschaften wieder ab. Der bedekende Schaden ist durch Versicherung gedeckt, Personen sind nicht zu Schaden gekommen. Der Betrieb des Werkes wird durch den Vrand in keiner Weise gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Interessengegensatz zwischen Villen- und Fabrikvorstadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rechtsstreitigkeiten, unter anderem auch, wie es denn mit uspruchen auf Schadenersatz stehe und wie es komme, daß betrieb der Maschinenbau-.-G. weitergehen, obgleich er von Nachbarn als störend empfunden werde, und obschon sich die rde darin ausgesprochen habe, daß der Betrieb der Fabrik dem Jahre 1900 ohne rechtliche Unterlage sei. Der Vorstand erwiderte, im ganzen schwebten sieben Rechtsstreite gegen die Könische Maschinenbau-.-G. wegen Beläftigung durch Larm. Von jenen sieben seien sechs in erster Instanz zuungunsten der Maschinenbau-.-G. abgelaufen, und zwar sei die Verurteilung erfolgt auf Unterlassung der Störungen. Die Boden-.-G. habe wegen der besten Grundstücke obgesiegt; unterlegen sei sie dagegen bezüglich der sämtlichen Grundstücke westlich der Goltsteinstraße, weil diese noch nicht ein eingebautes Villenviertel darstellen. Auf diesem großen Gelandet von weit über eine Million Quadrat- fuß befanden sich sechs Villen. Die Richter der ersten Instanz hätten nun erklärt, diesen Bauten stehe Schutz gegen den Lärm der Maschinenfabrik nicht zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Pilgerzug. nom: 22.tt.196c. Gestern morgen fanden sich die Pilger der beiden Züge in den Grotten von St. Peter ein, woselbst Hr. Kardinal und Erzbischof Fischer die y. Messe am Grabe des Apostelnürsten las. Alsdann besichtigten die Pilger des ersten Zuges die vatikanischen Sammlungen, während diejenigen des zweiten Zuges das Innere der Peterskirche und die päöstlichen Gärten in Augenschein nahmen. Leider ist der Himmel bewölkt und ein feiner Regen rieselt hernieder, was aber dem gesunden rheinischen Humor der Pilger keinen Abbruch verursacht. Am Abend sand im Animasaale die Begrüßung des zweiten Zuges durch Prälat Lahninger statt. Hr. Kardinal Fischer richtete ebenfalls au die zahlreich Erschienenen einige herzliche Worte. Er gab der Hoffnung Raum, daß die Anwesenheit der Pilger in Rom die Wirkung haben möge, ihren Glauben und ihre Liebe zur katholischen Kirche zu starken. Treu zur Kirche, wie zum Vaterlande. Tem Oberhaupt der katholischen Kirche, Papst Pius., sowie dem Herrscher des Vaterlandes, Kaiser Wilbelm II., galt das von den Anwesenden mit Begeisterung ausgenommene Hoch des Herrn Kardinals. Am Freitag morgen werden die Pilger des ersten zeuges einer h. Messe beiwohnen, die Hr. Kardinal Fischer in seiner Tttelkirche der Heiligen Nereis und Achilleus lesen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsbaumeister Conradi bei der Betriebsinspektion 1 Koln ist zum Eisenbahnbauund Betriebsinspektor und der kommissarische Assistent Maaß in Köln-Ehrenfeld zum etatsäßigen Eisenbahn-Assistentenernannt worden; der Eisenbahn-Assistent Kleist in Köln hat die Facherüfung Klasse und die technischen Bureau-Aspiranten 1 Klasse, Henger, Lindenborger und Sander haben die Prüfung zum techn Eisenbahnsekretär bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Hülfsnachtwächter Jenn in Kölndeutz ist in Anerkennung langeähriger treuer Dienste das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neue Schiffahrtslinie Stockholm-Köln. Die Stockholmer Rederei Svea wird mit Beginn des neuen Jahres, sofern die Wasserstands- und Eisverhältnisse es erlauben, mit ihren neugebauten Dampfern Ask und Embla, von denen jeder 1200 Tons faßt, einen direkten Güterverkehr zwischen den schwedischen Häfen und dem Rheingebiet unterhalten. Die Vertretung für Köln hat die Speditionsfirma H. Milchsack.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ausschreibung. Die Erdarbeiten zur Herstellung des Bahntörpers für die Verlegung der Strecken Köln-Hauptbahnhof--Troisdorf von der Kalter Hauptstrße bis zum Bahnhofe Kalk-Sud (ungefahr 35000 com) werden jetzt im Wege der Verdingung von der Bauabteilung 2 in Köln-Deutz öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>27. 8 U. Gastspiel der lyrisch-dramatischen Tänzerin Rita Sacchetti.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
