<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern nachmittag zeigte die Wasseruhr nur noch 1,63 Meter, gegen 2,12 Meter vor acht Tagen. Die großen Rheinschiff haben für die Fahrt nach dem Oberrhein ihre Ladungen bedeutend eingeschlänkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wendelinusfest. Aus Anlaß des Wendelinusfestes hat der Polizeiräsident gestattet, daß am Sonntag den 18. und 25. d. M. auf öffentlichen Wegen, Straßen und an anderen öffentlichen Orten des geschlossenen Vorortes Mügersdorf das Feilbieten und Verkaufen von geringwertigen Gebrauchsgegenständen, Erinnerungszeichen, Obst und Backwaren bis 9 Uhr abends erlaubt ist, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von vormittags --11 Uhr und nachmittags von--3 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliche Wahlen. Am Sonntag, den 11. Oktober haben für die hiesige Pfarrgemeinde die Wahlen für den Kirchenvorstand und die kirchliche Gemeindevertretung stattgefunden. Folgende Herren sind in den Kirchenvorstand gewählt worden: Keller Lambert, Gutsbesitzer(Mügersdorf); Junker Franz. Rentner(Mügersdorf); Dickmann Heinrich, Wirt(Gelaten); Hammelrath Franz Anton, Rendant(Gelaten). Für die Gemeindevertretung sind folgende Herren gewählt worden: Best Johann, Gärtnereibesitzer(Gelaten); Hartzheim Heinrich, Rentner(Mügersdorf); Jansen Joseph, Hauptlehrer(Mügersdorf; Kieffer Peter, Architekt(Mügersdorf); Klein Joseph, Kleineändler, Vitalisstr.(Mügersdorf; Klein Nikolaus, Gärtnereibesitzer(Gelaten); Menge Joseph, Oberlehrer (Gelaten); Meyer Franz, Kaufmann(Gelaten); Möltgen Johann, Stellmacher(Mügersdorf); Mohren Ludwig, Ackerer(Mügersdorf; Pesch Hermann, Ackerer(Mügersdorf); Sauer Johann, Steinmetzmeister(Gelaten).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
