<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398276</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Köuns tüsre iun gericht Gate der. Harnois. Veislhesehgese Frie gesetzes und die dem katholischen Volkstheil daraus erwachsenden (0) Ein Anfall, der nur mit knapper Not ohne ernsteren Austraße. Ein Radfahrer, der aus der Eranachstraßze auf diesen kath. Bügerverein. Der fünfte Volksbildungavend. ein Eichendorffabend, der am Sonntag im großen Saale ## des hrn. Breuer an der Berrenratherstraße veranstaltet wurde, erfreute sich eines zahlreichen Besuches. Nachdem der Vereinsvorsitzende, Hr. Bernhard Thinkötter, in seiner Eröffnungsrede der Volksbildungsbestrebungen im allgemeinen und der gegenwärtigen Faktoren derselben im besonderen gedacht, erteilte er das Wort dem hrn. Rektor Berchem, Köln-Sülz zu einem Vortrag über das Leben und die Wirksamkeit von Joseph Freiherr von Eichendorff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der vergangenen"hosezueur hacgzt Ses cehscie ae ce eterche bele eals Phase eae</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein, Lindenthal konnte sein zehntes Stiftungsfest am Sonntagabend bei dicht besetztem Hause im Vereinslokale begehen. Der Präses des Vereins, Herr Kaplan Braun eröffnete denn auch pünktlich die Festfeier, dankte den Erschienenen sowie den, Ferz. farrer von (ils für ihre Teilnahme. Monsignore van Gils dankte für die Begrußung, aab einen Ueberblick über die Vergangenheit des Vereins und betonte, daß er den Wünschen der Vereine, diese häufiger zu besuchen, deshalb nicht immer nachkommen könne, weil ihm wenig Leit erübrige, dann, weil er seiner Gesundheit Rechnung tragen müsse, und schließlich, weil er überzeügt sei, daß die Leitung der betreffenden Vereine in guten Händen sei, so daß ihm ja doch nichts zu tun übrig bleibe. So sei es im Arbeiterverein, der blühe und gedeihe. Er wünsche ihm dasselbe auch für die Zukunft, u lasse Herr Pater Kehler ergriff alsdann das Wort, un über eunice Arche de alelntgen Freunde der.rege. 6, she.).)ie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
