<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398279</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Oskar von Dreußen sowie die Prinzessin Adolf von Schaumburg-Lippe trafen gestern abend von Bonn hier ein und besuchten die Vorstellung im Schauspielhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A. Einbruchsdiebstähle. In ein Schuhgeschäft an der Bonnerstraße wurde eingebrochen und eine Menge Schuhe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Fahrradgeschäft auf der Severinstrße wurden mittels Einbruches eine Anzahl Gummischläuche und Mäntel gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag 5 1/2 Uhr erschoß sich in einem Hause in der Engelbertstraße ein Kaufmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürgerhospitale fand heute morgen ein Arbeiter Aufnahme, der von einer Baggermaschine im Hafen heruntergefallen und auf einen Kieskahn aufgeschlagen war; weiter fand noch ein Feuerwehrmann aus der Vondelstraße Aufnahme, der einen Fußbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein mutiger Schutzmann. Gestern abend scheute An den Dominikanern das Pferd eines Flaschenbierwagens und ging durch. Das Tier rannte auf das an der Ecke Dominikaner und Andreaskloster gelegene Cigarrengeschäft zu. Ein dort postierten Schutzmann fiel dem scheuen Pferd sofort in die Zügel und wurde eine Strecke weit mitgeschleift, brachte das Tier aber schließlich zum Stehen, als es bereits zwischen dem Türpfosten und der Haustüre in dem Cigarrengeschäft stand. An dem Cigarrengeschäft wurde ein wertvolles Glasfirmenschild gertrümmert. Durch das mutige Verhalten des Schutzmanns wurde an der verkehrsreichen Stelle ein schweres Englück verhütet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Glocken der Pfarrkirche St. Nikolaus wurden am Donnerstagnachmittag zum ersten Male geläutet. Allgemein wurde die mächtige Tonfülle und die schöne Harmonie bewundert. Das Werk macht seinem Schöpfer, Glockengießerzmeister H. Otto von Hegelingen bei Bremen, alle Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit Petroleum begossen und angefündet hatte sich am Dienstag die Frau eines Kaufmannes; sie ist gestern abend den furchtbaren Brandwunden erlegen. Wie uns noch mitgeteilt wird, war die Verbrannte die Frau eines Kaufmannes, der in der Nähe des Domes ein Cigarrengeschäft betrieb. Da die Familie in Zahlungsschwierigkeit geriet, wurden derselben ihre Sachen verkauft und der Kaufmann mit seiner Familie ausgesetzt. Während die Frau sich zu ihrer Schwester nach Sülz begab, irrte der Kaufmann in der Stadt umher, ohne daß man bis heute weiß, wo er sich aufält. Die Verzweiflungsthat der Frau geschah in der Wohnung ihrer Schwester. Als die Kleider der Frau in Brand standen, lief diese dann in ein Zimmer, wodurch noch Mobiliar in Brand geriet und ein Zimmerbrand entstand, den die herbeigerufene freiwillige Sülzer Feuerwehr löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein(Wolkenburg-KasinoGesellschaft) gibt am Sonntag, den 15. November 1908, abends 8 Uhr, in der Wolkenburg einen Gesellschaftsabend unter Mitwirkung geschätzter Solisten; Vokal- und Instrumentalvorträge, Theateraufführung und Tanz sind vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Katholische Bürgergesellschaft in Nippes stand bisher 22 Jahre lang unter erfolgreichster Leitung des jetzigen Stadtverordneten, Herrn Rechnungsrat Dietz. Sie hat, vorwiegend infolge des Einflusses ihres Vorsitzenden, in langer Zeit vieles Gute auf dem allgemeinen Gebiete der Wohltätigkeit geleistet und ist auch heute noch neben der geselligen Unterhaltung und Belehrung ihrer Mitglieder und deren Angeförigen fortährend in diesem Sinne tätig. Herr Rechnungsrat Dietz hat nun mit Rücksicht auf die Anforderungen, die das ihm übertragene Stadtverordnetenmandat an ihn stellt, den Vorsitz in der Katholischen Bürgergesellschaft niedergelegt. Letztere hat ihn in Anerkennung seiner erwahnten hervorragenden Verdienste in ihrer vorgestrigen außerordentlichen Hauptversammlung zum Ehrenmitgliede ernannt. Als neuer Vorsitzender wurde Herr Rentner A. Böhm hier einstimmig gewählt. Dieser ging, nach warmen Dankesworten, aus die bisherige segensreiche Wirksamkeit des Herrn Dietz näher ein und hob namentlich hervor, daß er stets die hehren Ziele der Gesellschaft auch zu schwierigen keiten zu erstreben und zu errreichen verstanden habe. Seine einmütige Ernennung zum Ehrenmitglied der Gesellschaft sei, wenn irgendwo, dann hier am Platze gewesen. Herr Böhm versprach dann, den übrigen Vorstand zu tätiger Mitarbeit auffordernd, den Geist der bisherigen Leitung in der Gesellschaft weiterpflege und letztere, wo möglich noch mehr heben und zu den besten Erfolgen Vinzenz-Verein der Pfarrkonferenz Maria Himmelfahrt versendet an seine Mitglieder und Teilnehmer(Wolltäter) den Bericht über seine Tätigkeit im Geschäftsjahr 1907/8. Die Mitglieder, die in wöchentlichen Sitzungen über die zu Unterstützenden beraten, kamen denselben durch Ueberbringen von Brot, Kartoffeln, Kohlen, Milch, Fleisch und Spezereiwaaren zu Hulfe, wofur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>722,37 verausgabt wurden. Die Einnahmen setzen sich zusammen aus Kollekten bei den wöchentlichen Sitzungen, aus Beiträgen der Teilnehmer und Geschenken verschiedener Wohltäter. Die Kölner Bürgergesellschaft üübersandte 25 Flaschen Wein, welche an altersschwache Greise und Kranke verabreicht wurden. Dem Verein gehörten bis jetzt 12 Mitglieder und 255 Teilnehmer an. Sie standen bei Todesällen in armen Familien den Hinterbliebenen bei; andere waren in der Jugendüsorge tätig, indem sie sich der Kinder, die zu verwahrlosen drohen, annahmen, für Unterbringung bei guten Pflegeeltern sorgten und die notwendige Vormundschaft übernahmen. So ist viel geschehen, aber noch viel mehr könnte geschehen. Man kann deshalb nur dringend, zumal auch in Anbetracht der hohen Lebensmittelpreise und der Arbeitslosigkeit, wünschen, daß recht viele Katholiken sich zum Beitritt in den Verein und zur Mitarbeit an dem hehren Werte melden mögen. # Der Volksverein für das katholische Deutschland bot seinen Mitgliedern und deren Angehörigen am Mittwochabend im großen Saale des Tivoli einen Familienabend, der nach einem flotten Festmarsch der Hansemannschen Kapelle durch einen von Frl. Schmitt recht wirkungsvoll vorgetragenen Prolog, Erinnerung an Windthorst, eingeleitet wurde. Hr. Pfarr-Rektor Rohe betonte iu seiner Begrüßungsansprache, bei einem Familienfest des Volksvereins dürfe auch der ernsten Bedeutung des Vereins nicht vergessen werden. In der Mitgliederzahl von 600000 zeige sich, welche Summe von agitatorische und organisatorischer Kraft hier seitens des Vorstandes, der Geschäftsührer und der Vertrauensänner gewirkt habe. Und doch könnte und müßte besonders in Nippes noch mehr erreicht werden; es müßten sich deshalb noch mehr katholische Männer als Vertrauensänner zur Verfügung stellen, um mitzuwirken an der Arbeit des Vereins, dem von den Gegnern die Anerkennung nicht versagt werden konnte, dem aber aus berufenem Munde, wie des Heiligen Vaters, des verstorbenen Abgeordneten Dr. Lieber u. a. hohes Lob gespendet wurde. Auch an die Frauen wandte sich der Redner, ihre Männer anzueifern, mit tätig zu sein. Das erste nach der Ansprache folgende gemeinschaftlied schloß mit einem Hoch auf Papst und Kaiser. Dann folgten Freiübungen der Turngemeinde Nippes, die sich durch große Exaktheit auszeichneten und ebenso wie die prächtigen Marmorgruppen im zweiten Teil des Programms lebhaften Beifall auslösten. Frau Schwanenberg(Köln-Lindenthal) bot mit ihrem silberhellen Sopran Perlen des Liederschatze. Sie sang Frühling ist da von Hildach und O ja von Abt, bei welch letzterem namentlich die Läufe"immer dir nah" glockenrein zum Vortrag kamen. Später ließ sie dann die etwas schwierige Arie der Rezia aus Oberon von Weber mit guter Phrasierung folgen. Dem lebhaft applaudirenden Publikum gegenüber revanchierte sie sich durch eine Zugabe. Die Begleitung am Ibach-Flügel führte in bekannter feinühliger und sicherer Weise Hr. Lehrer Kläser aus. Zwischengestreute Piecen der Hansemannschen Kapelle, aus denen das Solo für Kornet besonders hervorgehoben zu werden verdient, und gemeinschaftliche Lieder brachten Abwechslung ins Programm. Den Schluß machte ein von Mitgliedern der Marianischen Jünglingskongregation flott gespielter Einakter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rentner und Gutsbesitzer Heinrich Kügens auf Gut Nebenhof wurde der Orden vom h. Grabe verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dapstfeier. Am Sonntag, den 15. November, abends 6 Uhr veranstalten die vereinigten katholischen Vereine Mügersdorfs im Saale des Herrn Filz eine Papstfeier, die einen allgemeinen Charakter tragen und für alle katholischen Einwohner des Ortes alten soll. Der Kirchenchor St. Maria im Kapitol hat es vernommen, die Chöre des reichhaltigen Programms vorzutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
