<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>398228</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dapstfeier in Lindenthal. Die Pfarrgemeinde Lindenthal feierte das 50jährige Priesterjubiläum des Papstes am Sonntagabend im Gemeindesaal, auf dessen Bühne die Büste Pius., umgeben von Pflanzen und Blumen, aufgestellt war. Ein von Frl. Kraut wirkungsvoll gesprochener Prolog auf das Papsttum und den Jubelgreis eröffnete die Feier. Drei auf den Tag bezugnehmend Deklamationen junger Damen zeichneten den Lebenslauf des Jubelpapstes in ergreifenden Worten von den Tagen seiner Kindheit an bis hinauf zu dem Stuhle Petri. Der Pfarrkirchenchor unter seinem Dirigenten Herrn Gay gab der Feier eine besondere Weihe durch die vier mit Wärme und Verständnis gesungenen Männerchöre: Festgesang von König, Das treue Mutterherz von Heiser, Papstlied und Jubiläumslied beide von H. F. Müller, wofür die zahlreich erschienenen Pfarrgenossen mit lautem Beifall quittirten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Nippes veranstaltete am Donnerstag in seinem Vereinslokale, Restaurant Desia, Turmstraße 14, einen Vortragsabend, in welchem das erste geschichtlichpolitischen Referat des Winterprogramms erstatten wurde. Der Referent behandelte das Thema:"die politische Tätigkeit Bismarcks bis zum 18. Januar 1871". Redner erntete für seine in gleicher Weise belehrenden wie fesselnden Ausfürungen den ungeteilten Beifall der Versammlung. Der erste Teil des Referats behandelte die inner- und außerpolitischen Zustände in Preußen und Deutschland vom Jahre 1848 bis 1862. Nachdem auf diese Weise ein Verständnis gewonnen war für die politischen Zustände, wie Bismarck sie bei seinem Amtsantritt als preußischer Ministerpräsident antraf, wurde dargelegt, wie er die Schleswig-Holsteinische Frage in Angriff nahm, durch die Erledigung derselben die deutsche Frage aufrollte und diese so glücklich löste, daß, als der Krieg mit Frankreich unvermeidlich wurde, das ganze nichtösterreichische Deutschland gegen den Erbfeind zu Felde zog und sich am 18. Januar 1871 zusammenschloß zu dem so lang und heiß ersehnten deutschen Reich. Die Versammlung erfreute sich wieder eines starken Besuchs und verlief in sehr anregender Weise. Der Bund sah die anspruchslose aber intensive Tätigkeit der letzten drei Monate damit belohnt, daß schon ein Zuwachs von 24 Mitgliedern seitens des Vorsitzenden festgestellt"werden konnte. Der Unterrichtskurſus, welcher am Donnerstag den 8. Oktober seinen Anfang nimmt, wird im Vereinslokale und zwar von--11 Uhr abends abgehalten werden. Wie bereits gemeldet, behandelt der Kursus:"die sozialen Probleme des modernen Wirtschaftslebens und Wege zur ihrer Lösung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einweihung der St. Annakirche. In unserem gestrigen Bericht war in dem Namen des Hrn. Rektors Kratz durch ein Versehen der Buchstaben ausgefallen; wir bitten, von dieser Korrektur Kenntnis zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Turngemeinde, geründet 1890, gab am Samstagabend den zum Militär einberufenen Mitgliedern im kleinen Tivolisaale eine Abschiedsfeier. Das Fest wurde im engeren aktiven und inaktiven Turner nebst deren Damen gespart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der deutsche Samariterverein, Abt. Köln-Ehrenfeld(Freiwillige Vereinigung zur Sicherstellung der ersten Hülfe bei Englücksällen) feierte am Sonntag sein 10jähriges Stiftungsfest im oberen Saale der Restauration Schmitz. Der Veranstaltung, zu welcher verschiedene Vorbereitungen getroffen waren, lag ein reichhaltiges Programm zugrunde. Musikalische Darbietungen wechselten mit solchen ernsten und heitern Inhalts ab. Der Vorsitzende hielt eine schöne Festrede, in der der Redner die Ziele des Vereins vor Augen führte. Wie oft, sagte Redner, entständen bei einem Englücksfalle Situationen von Fassungslosigkeit bis der Arzt eintreffe. Da erscheine es doch ziemlich naheliegend und geradezu als ein Bedürfnis, daß man sich selbst mit den Kenntnissen der Erstülfeleistung vertraut mache. Dank den Bestrebungen des Gerbenschen Samaritervereins sei diese Erkenntnis schon vielfach ins Publikum gedrungen und vielen tausenden Verletzten die Wohltat der Samariterülfe zuteil geworden. Ein von Mitgliedern des Vereins flott gespieltes Theatersückchen:"Die lustigen Karlsbader" beschlossß die schön verlaufene Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
