<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>398220</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Herr Domkapitular Professor Dr. Karl Hespers und Hr. Notar Geh. Justizrat Eduard Thurn von hier erhielten den Kronenorden dritter Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marzellenstrße und der Eigelstein erhalten bekanntlich gemäß Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung elektrische Beleuchtung. Nachdem die Legung der Stromkabel beendet, ist man gegenwärtig mit dem Aufängen der Bogenlampen beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hundertmarkschein verloren. Am Samstag nachmittag verlor in der Stolkgasse das 15jährige Mädchen eines Geschäftsinhabers aus der Stolkgasse einen Hundertmarkschein. Trotzdem man den Verlust des Geldes sofort bemerkte, wurde es nicht mehr wieder gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schlosser wegen Verausgabung falschen Geldes; ein Brunnenmacher wegen Diebstahls im Rückfall; ein Fuhrmann wegen schweren Diebstahls; ein Dachdecker wegen Diebstahls zum Nachteil der städtischen Vorortbahnen; eine Putzfrau wegen Diebstahls; ein Büfetteräulein wegen Diebstahls; ein Schlosser wegen Diebstahls; ein Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls; ein Schmied wegen Zuhälteren; ein Kellner wegen tätlicher Beleidigung; ein Artist und Maler wegen Hehlerei; ein Fuhrmann wegen Felddiebstahl; ein Händler wegen schweren Diebstahls; ein Schuhmacher wegen Diebstahls; ein Hausdiener wegen Betrugs; ein Hausknecht wegen Kirchendiebstahl; ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens; ein Monteur wegen Zuhälteren; ein Gelegenheitsarbeiten wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Die Polizei tritt in letzter Zeit besonders energisch dem Dirnentum entgegen. Bei den häufigen Razzias werden stets eine ganze Reihe Dirnen festgenommen. So auch an den letzten drei Tagen wieder. Bei der Razzia am 19. wurden elf, am 20. neunzehn und am 21. d. M. elf Dirnen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftung. In der letzten Zeit wurde in einer hiesigen Ziegelei Eisen gestohlen und dieses dann bei einem Althändler in Sülz verkauft. Der Kriminalpolizei gelang es jetzt, einen der Eisendiebe zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dapstfeier. Die am Sonntag abgehaltene Feier des 50jährigen Priesterjubiläums des Heiligen Vaters gestaltete sich zu einer erhebenden Kundgebung katholischen Glaubens und treuer Hingabe an den geliebten Statthalter Christi im ewigen Rom. Nachdem ein feierliches Levitenhochamt, in dem die Fahnen-Deputationen der Poller Vereine den Chor umsäumten, den Boden für die rechte Festesstimmung vorbereitet hatte, füllten sich nachmittags 5 Uhr die weiten Räume des Jägerhofes mit treuen Kindern der h. Kirche, trotzdem die Jugend ausgeschlossen war. An der Hand eines 20 Nummern umfassenden, von unserm bewährten und rührigen politischen Vorkämpfer, Hrn. Jos. Hakenberg, aufgestellten Programms entwickelte sich die Feier in schönster Ordnung unter gemeinschaftlichen Liedern, Prologen, Musikeinlagen des Musikvereins Edelweibß und einer wunderschoönen, von den katholischen Jungfrauen Solls aufgeführten Huldigung an den Heiligen Vater, in der Wissenschaft und Musik, Dichtkunst und Arbeit in gemeinsamem Ringen zur Darstellung gelangten. Den gesanglichen Teil füllten die Poller Gesangvereine Kirchenchor Cäcilia und Männer- chor aus.-- Der Gesangverein Liederkranz, der wegen unvorhergesehener Fälle nicht aufs Podium steigen konnte, war durch eine starke Deputation mit Fahne vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland. Am künftiger Donnerstag den 24. d.., abends 9 Uhr, findet im Lobau, oberer Saal, der vierte Vortragsabend des Volksbildungskursus statt. Der Referent des Abends, Hr. Dr. Sonnenschein aus.-Gladbach, wird das Thema Jugendüsorge behandeln. Da zu dem Abende auch Damen eingeladen sind, so darf wohl erwartet werden, daß recht viele Eltern und Freunde der Jugend an diesem äußerst zeitgemäßen Vortrage sich beteiligen werden, zumal sich in der anschrießenden Diskussion reichliche Gelegenheit bieten wird das Thema sehr ausgiebig zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der kath. kaufmännische Verein hat, wie im vergangenen Jahre, einen Zyklus von populär-wissenschaftlichen Vortragen ins Leben gerufen, die nicht allein für die Mitglieder des Vereins bestimmt sind, sondern die auch dazu dienen sollen, weiteren Kreisen Gelegenheit zu geben, sich hieran zu be teiligen. Das Programm sieht für jeden Monat einen Vortrag vor und haben ganz hervorragende Redner die einzelnen glücklich und zeitgemäß gewählten Themata übernommen, so daß wohl zu erwarten steht, daß den Teilnehmern recht angenehme und sehr lehrreiche Stunden gewährt werden. Der erste Vortrag findet am 6. Oktober statt, in welchem Herr Privatdozent Dr. theol. Perhenne das Thema Urgeschichte der Menschheit behandeln wird Theilnehmerkarten für Einzelpersonen und für Familien sind bei den Mitgliedern des Vereins, in der Buchhandlung Jos. Zacher und im Lobau niedergelegt.8 88 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiter-Verein hat in seiner letzten Generalversammlung beschlossen, in den Wintermonaten, mit Rücksicht auf die anderen hiesigen Vereine, nur an jedem zweiten und vierten Sonntage im Monat Versammlung zu halten. Fällt ein fünfter Sonntag in den Monat, so findet auch an diesem Sonntag Versammlung statt. Im Winterprogramm sind nun fünf apologetische Vorträge über die Person und das Leben Jesus Christus vorgesehen und zwar an jedem zweiten Sonntage im Monat. Mit dem ersten Vortrage wurde heute vom Hrn. Präses begonnen. Reicher Beifall lohnte den Redner. Es wurde der Wunsch genaußert, die nächsten Vorträge mehr bekannt zu machen, damit der Saal bis zum letzten Platz besetzt sei. Es folgte noch eine kurze Ansprache, in der des am 18. d. M. erfolgten 50jährigen Priesterjubilaums des Papstes Pius X. gedacht wurde. Mit einem gemeinsamen Papstlied schloß die schön verlaufene Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
