<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>398251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dapstfeier. Der große Saal des Leobaues war am Sonntagmittag bis zum letzten Platz gefüllt von Männern und Jünglingen, die gekommen waren, um einem würdigen und eindrucksvollen Festakt zur Feier des fünfzigährigen Priesterjubiläums des Heiligen Vaters Pius X. beizuwohnen. Auf der Bühne war in einer prächtigen Pflanzengruppe die Büste des H. Vaters aufgestellt. Herr Pfarrer Oefen begrüßte die Erschienenen im Namen des Festkomitees. Nachdem am Feste Peter und Paul die kirchliche Feier begangen worden, wollten die Aehrenfelder Katholiken auch in der äußeren weltlichen Feier nicht zurückstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Jubilarenverein der Firma van der Typen&amp; Charlier ging am Samstagabend im Konzertsaale des Hrn. H. Höller an der Mülheimerstraße sein erstes Stiftungsfest, mit dessen Verlauf der Mutheimerstraße.# Ronsitzende Hr Reinartz, bewohn zufrieden sein kann. Der Vorsitzende, Hr. Reinartz, beüßte die Erschienenen, besonders die Ehrenäste, unter ihnen die Herren Po;, van der Typen, Albert Charlier, Direktor Baurat Köttgen, Oberingenieur Jürges, und begründete ein Kaiserhoch, das Weis##; die Nationalhymne sang die den großen begeisterte Aufnahme fand; die Nationalhymne sang die den großen saal dicht füllende Festgesellschaft mit Begeisterung. Zur Aussaat""Kr. 0c.. Darst..8 homährt Fällung des Abends hatte sich der Vorstand bewährte Kräfte gesichert. Der Männergesangverein Eintracht Köln-Deutz trug Schäfers Sonntagslied von Kreutzer und den Hegarschen Chor Rudolf von Werdenberg mit derselben Vollendung vor, die ihm kürzlich einen en Preis einbrachte. Einen sinnreichen Prolog sprach mit feinem Verständnis Frl. Käthchen Reinartz. Die Festrede hielt der Alterseräsident, Hr. Joseph Dupont; er wußte sich mit seinen gehaltvollen Ausführungen Aufmerksamkeit zu erhalten und Beifall zu sichern. Ihm dankte für seine Darlegungen wie auch für die Einladung und herzliche Begrüßung, gleichzeitig im Namen der Firmeninhaber, Herr Direktor Baurat Köttgen. Seine Rede, die die Interessengemeinschaft der Arbeiter und Beamten und der Firma darlegte und in der betont wurde, daß die Firma ebenso gern einen Stamm altbewährter, treuer Mitarbeiter habe und inn hochschaätze, wie es für Angestellte und Arbeiter eine Beruhigung sei, sich in gesicherter Stellung zu wissen, klang aus in einem Hoch auf den Verein der Jubilare, dem sich zu seinen 165 Mitgliedern hoffentlich noch recht viele zugesellen. Der Allgemeine Turnverein Deutz stellte recht wirkungsvolle Marmorgruppen. Der zwischendurch gesprochene Text erklärte den patriotischen Sinn der Bilder, deren letztes eine Kaiserhuldigung war und helle Begeisterung entfachte. Hr. Dreisbach bewies mit seinen Violinsolo Phantasien von Beriot, seine Sicherheit auf der Geige; einer nicht zu anspruchsvollen Kritik hielten seinen Leistungen stand. Ein aus Mitgliedern des Männergesangvereins Eintracht gebildetes Doppelquartett bot mit dem Vortrag von So viel Stern am Himmel stehen und Gute Nacht, süße Ruh Gelegenheit zur Bewunderung leines vorzüglichen Stimmaterials wie seiner musikalischen Tüchtigkeit. Noch zu später Stunde erschien Hr. Kommerzienrat Paul Charlier, vom Vorsitzenden als Ehrenpräsident herzlichst begrüßt. Das auf ihn ausgebrachte Hoch beantwortete Hr. Kommerzienrat Charlier mit einem Hoch auf seine Helfer, die Jubilare. Noch sei erwähnt ein gut geglucktes Solo für Tenorhorn des Hrn. Wenzeler. Humoristische Vorträge der Herren Nschen und Gräf gefielen sehr. Vier gemeinschaftliche Lieder, nach Inhalt und Melodie gleich zündend, verbanden die einzelnen Programmnummern, die mit einem gut gespielten Schwank ihr Ende erreichten. Der Vorsitzende, Hr. Reinartz, dankte allen Mitwirkenden und denen, die dem Verein ihre Unterstützung geliehen, besonders Hrn. Betriebsührer Ingenieur Junges, welcher seinerseits dem Vorstand ein Hoch ausbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber eine Seltenheit im Ottober wird uns folgendes berichtet: Die Oberin des Dreifaltigkeitsklosters hier fand gestern im Garten, wo einige Gemüsebeete mit Erdbeerpflanzen eingefußt sind, eine prachtvolle Erdbeere von der Dicke einer großen Waluß gut reif und fest, vollsaftig! Sie brachte die Frucht einer schwerkranken Dame, die im Kloster verpflegt wird, zur Labung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand entstand gestern abend in einem parterregelegenen Zimmer eines Anbaues auf der Venloerstraße. Durch das Feuer wurde auch das Treppenhaus in dichten Qualm gehüllt. Während es mehreren Personen, die sich in dem Anbau befanden, gelang, sich gleich zu retten, mußte ein 16 Jahre alter Junge von der Feuerwehr, mittels Rettungsapparat aus einem Zimmer der zweiten Etage des Anbaues herausgeschafft werden. Das in Brand geratene Zimmer brannte fast ganz aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Wendelinus-Oktav. die Sonntag ihren Anfang genommen, übt auch in diesem Jahre ihre alte Anziehungskraft aus. Vom frühen Morgen an eilten Scharen von Verehrern des hl. Wendelinus, meist gruppenweise, aus der Stadt und den umliegenden Landorten herbei. Die Kirche war wahrend des ganzen Tages von Gläubigen überfüllt, zeitweise war es erst nach längerem Warten möglich, in dieselbe zu gelangen. In den der Kirche benachbarten Straßen, in denen Verkaufsbuden aller Art Aufstellung gefunden, herrschte in den Nachmittagsstunden, als das Wetter sich aufgeklaärt, ein reges Leben und Treiben. Die städtische Straßenbarn, die einen Zweiminutenverkehr eingerichtet, brachte immer neue Menschenmassen. Alle Lokale waren bis spät abends überfüllt und trotzdem auch viele Privatleute während der Oktav ihre gastlichen Pforten öffnen, mußte mancher auf den"Gode frischungen benügen. Die Festoktav dauert bis zum 25. Oktober; hoffentlich ist das Wetter derselben günstig, damit auch die Besitzer der Verkaufsbuden, die ein ziemlich hohes Standgeld an die Stadt entrichten müssen, auf ihre Rechnung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit in Amerika. Aus Kansas-City 0 Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt Sonntagabend hier im Saale des Hrn. Lages seine erste dieswinterliche Versammlung ab. Der Besuch war gut. Der Geschäftsührer des hiesigen Ortsvereins, Hr. Kaplan Haselier, gab in seinen Begrüßungsworten der Freude darüber Ausdruck, daß besonders viele jüngere Männer anwesend waren, was er auf die erfolgreiche Wirksamkeit des Katholischen Jünglingsvereins zurückührte. Aus dem erstatteten Geschäftsbericht ist zu entnehmen, daß die Mitgliederzahl 450 beträgt. Den Vertrauensännern stattete der Geschäftsührer herzlichen Dank ab. Nachdem er noch in großen Zügen über das Wesen des Volksvereins, seine Empfehlung von seiten der kirchlichen Autoritàäten und über die Anerkennung seiner Bedeutsamkeit seitens unserer Gegner gesprochen, hielt Hr. Pfarrer Zaunbrecher von Köln-Niehl einen Vortrag über die Frage: "Warum haßt und verfolgt man die katholische Kirche." Den Grund für die Angriffe, denen die katholische Kirche ausgesetzt ist, findet der Redner zuerst in der Unwissenheit. Die oft beleidigenden Aeußerungen über die Einrichtungen der Kirche entspringen in den meisten Fällen, wo nicht offene Bosheit vorliegt, aus der Unkenntnis der Lehre und Vorschriften unserer Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Malheur hatte gestern der Poller Omnibus. In der Siegburgerstrße verlor der Wagen, dermit Passagierenlgut besetzt war, das rechte Hinterrad, wodurch er umstürzte. Es dauerte eine geraume Zeit, bis der Schaden geheilt war. Die Insassen kamen mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
