<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398235</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein feierte am Sonntag im Saale des Hru. Peter Reyscher sein achtes Stiftungsfest, zu dem auch die Herren Pfarrer Maybaum von Bayenthal, Pfarrer Lob von Raderthal und der Generalsekretär des Vereins vom heiligen Lande, Hr. Richen, erschienen waren. Hr. Kaplan Ruppel hieß die Erschienenen herzlich willkommen. Hr. Kaplan Wessel von Sürth legte in zündenden Worten, ausgehend von"den Erscheinungen des Katholikentages in Düsseldorf, die Prinzipien, die idealen Bestrebungen und Ziele der katholischen Arbeitervereine eingehend klar und erntete für seine Ausführungen reichen Beifall. Ernste und heitere Vorträge wechselten mit Darbietungen eines Mandolinenquartetts und gemeinschaftlichen Liedern ab. Hr. Präses Ruppel dankte allen Mitwirkenden an dem so gelungenen Festabend. Gegen 12 Uhr war die schöne Feier beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Unfall. Heute vormittag fiel in der Schreinerei einer Wagenfabrik ein schwerer Bund Holz auf einen Schreiner, wodurch dieser lebensgefaährliche Verletzungen erlitt. Der Schwerverletzte wurde mittels städtischen Krankenwagen nach dem Franziskushospital gebracht. Dort wurde ein Schädelbruch, sowie noch ein komplizierter Beinbruch festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Annakirche in Ehrenfeld. In Ergänzung unseres Artikels in Nr. 268 über die Benediktion und Ausführung der St. Annakirche teilen wir mit, daß die Betonfußböden und Asphaltbeläge in dieser Kirche Herr Baugewerksmeister Elimar Fleßner, Köln-Sülz, Neuenöherweg 45, ausgeführt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Automobilverkehr Nippes-Flora. Infolge Unbrauchbarkeit eines Automobil-Omnibusse wird, wie die Direktion bekannt gibt, der Betrieb insofern eingeschlänkt, als von heute ab der erste Wagen von der Flora nach Nippes um.20 morgens, der letzte Wagen von der Escherstraße nach der Flora um 8 Uhr abends fährt. Der Verkehr auf der Strecke, der am Freitag und Samstag ganz ausgefallen war, wurde gestern morgen wieder aufgenommen, mußte aber alsbald wieder eingestellt werden, da auch der zweite Omnibus Defekte erlitt, sodaß er nach der Reparaturwerkstätte in Köln-Riehl geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum. Festlich begangen wurde am Samstagabend im Viktoriasaal des Hrn. Becker unter zahlreicher Beteiligung der Mitarbeitenden das 25jährige Dienstiubiläum der Herren Kgl. Wagenmeister A. Böltje und P. Thome vom Betriebsbahnhof Köln. Den Jubiliren wurden hübsche Geschenke überreicht. Die Abwickelung des reichhaltigen Programms schuf einen fröhlichen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
