<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Turnverein"Deutsche Eiche" feierte am vergangenen Sonntag in dem Vereinslokale der Restauration M. Voßen-- Weißhaus sein erstes Stiftungsfest. Samstagabend war Kommers mit anschrießendem Riegenturnen. Außer den Vereinsmitgliedern erschienen Sonntag zahlreiche auswärtige Turner, um an den um 11 Uhr morgens im Vereinslokale stattfindenden Ehrenpreisstemmen und Ringen teilzunehmen. 4 1/2 Uhr nachmittags zog ein schmucker Festzug durch den von den Einwohnern festlich beflaggten Ort. Wieder auf dem Festplatze angelangt, hielt der Präsident an die Söhne Vater Jahn's eine Ansprache, die mit dem Kaiserhoch endete. Darauf begann auf dem Turnplatze das Preisturnen der verschiedenen fremden Vereine. Punkt 10 Uhr wurde zur Preisverteilung geschritten. Nach der Preisverteilung traten die auswärtigen Vereine nach und nach den Heimweg an, während der festgebende Verein, sowie ein großer Teil des zahlreich erschienenen Publikums noch bis in die frühen Morgenstunden in feuchteröhlicher Stimmung zusammen blieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der#. Tucilienkirche, einer der Stätten, die nach der Tradition geheiligt sind durch das Wirken des hl. Maternus, findet am Sonntag, den 20. d.., die Schlußfeier der Oktave zu Ehren dieses Heiligen statt. An diesem Tage ist 13stündiges Gebet, die hl. Messen sind um 5 1/2 , 7. 8, 9 Uhr das Hochamt, 11 Uhr die letzte bl. Messe. Am Nachmittage um 3 Uhr feierliche Vesper, 4 1/2 Andacht zu Ehren des hl. Maternus, 5 1/2 feierliche Complet; nach letzterer, gegen 6 1/2 Uhr, hält ein Ordensgeistlicher die Schlußpredigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Den in der gestrigen Nummer des Kolner Local-Anzeigers berichteten Unfall, wonach in der Vondelstraße ein 2 1/2 jähriges Kind in der Dachrinne vor den Fenstern eines Mansardenzimmers spielte und in einem unbewachten Augenblick auf die Straße fiel und tot blieb, schildert der Vater des verungluückten Kindes wie folgt: Meine Frau, die sehr vorsichtig ist, war nur für einen Augenblick in ein anderes Zimmer gegangen, um Wasche zu holen, während das Kind auf der Erde(auf dem Zimmerboden) spielte. Meine Schwägerin in der Nebenwohnung rief am Nebenfenster ihrem Kinde. Wahrscheinlich kletterte mein Kind in dem Augenblick an das Fenster, um meine Schwägerin zu sehen. Dabei überschlug es sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. Seit einigen Tagen besucht ein angeblicher Gärtnergehülfe einer hiesigen größeren Gärtnerei angesehene Herrschaften der Stadt und läßt sich, angeblich im Auftrage des Gartnereibesitzers, Blumen und Pflanzen zum Umpflanzen geben, hiermit verschwindet er dann. In mehreren Fällen hat der Gauner, der sehr dreist auftritt, seine Schwindeleien mit Erfolg durchgeführt, denn zu spät merkten die Herrschaften, daß jetzt gar keine Zeit ist, Blumen und Pflanzen umzupflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Anfall. Gesternnachmittag stürzte in einer hiesigen Waggonfabrik ein 40jähriger Arbeiter und erlitt einen schweren Schädelbruch. Der Verletzte wurde zum Franziskushospital gebracht. Bis heute Vormittag hatte er das Bewußsein nicht wieder erlangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beiträge zur Invalidenversicherung. Der Bürgermeister macht darauf aufmerksam, daß, nachdem die neuredigierten Satzungen der Ortskrankenkasse II vom Bezirksausschußß genehmigt worden sind und somit eine Erhöhung der Krankenkassenbeiträge stattgefunden hat, für die dieser Kasse angehörenden invaliden. versicherungspflichtigen Personen auch entsprechend höhere Beiträge zur Invalidenversicherung zu entrichten sint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 18 Sept.1903. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwal tung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel, Rindfleisch, von der Keule f. 0,79.87, vom Bauch.70-.77. Kalb. fleisch.84-.99, Hammelfleisch.71-.95, Schweinefleisch.96-.99 (alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hies, geräuchert,.88-0 90 das Pfund. Rebühner, alte.90. junge1.30.40 das Stück. Ganse.00-.25 Enten.25-.80. Hähne, alte,.50-1,90, junge,.70-.15. Hunnealte, 1,30-.25, junge,.20 1,35, Tauben, alte..30-.35, junge.40.45 lebend das Stück. Gänse.78.90. Enten.,05-.20 das Pfund. Hahne alte,.55.15, junge.70-.50, Hühner. alte,.40-.65, Tauben, alte, .30.35, junge O. 50-.60 geschlachtet das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 18.Sept.1908. Fruchtmarkt. Heu, neues M. 600-.00. Maschinenstrob(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstt .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gesternnachmittag stürzte in einer hiesigen Waggonfabrik ein 40jähriger Arbeiter und erlitt einen schweren Schädelbruch. Der Verletzte wurde zum Franziskushospital gebracht. Bis heute Vormittag hatte er das Bewußsein nicht wieder erlangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
