<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398260</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Einbrecherbanden treibt gegenwärtig hier und in o Umgegend ihr Unwesen. Nachdem vor etwa acht Tagen bei einem hiesigen Landwirt eingebrochen und 15 Zentner Kartoffeln und eine Ziege, welche die Spitzbuben aber unterwegs wieder verloren, gestohlen wurde, versuchten sie in der Nacht zum Sonntag in den Wirtschaften ihr Glück. In zweien wurden sie verscheucht, während hnen in einer dritten gelang, von der Kegelbahn aus in oi Küche zu gelangen und hier Schuhe, Zigarren, Zigaretten, und Kognak zu stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Oeffnung der Badeanstalten hat einer Reihe von Abonnenten des Hohenstaufenbades wiederholt Veranlassung zu Eingaben gegeben, wonach dieselbe früher wie bisher geschehen soll. Dieser Antrag, der zuletzt im Juhre 1906 von 70 sperren gestellt wurde, wurde mit der Begründung des mangelnden Bedürfnisse und der hohen Kosten abgelehnt. Spater wurde das Hohenstaufenbad in der Zeit von Oktober bis Ende März statt um .30 um.15 Uhr für die Abonnenten geöffnet, was die Antragsteller jedoch nicht befriedigte. Die Geschäfts- und Bureauzeiten seien hier:--12 und 2 bzw.--7 Uhr. Die Mittagszeit könne für das Baden nicht in Betracht kommen; es bleibe mithin nur die frühe Morgenzeit vor Geschäftsbeginn. Die Unterzeichner der Eingabe ersuchen demgemaäß, die Anstalten vom 1. April bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutz-Kalter Volksbank. Die Gesellschaft der Glaubiger im Konkurse der Deutz-Kalter Volksbank hielt am Sonntag in Deutz eine Versammlung ab, in welcher der Sohn des Konkursverwalter, Rechtsanwalt Dr. Schreiner jr., den Bericht über den augenblicklichen Stand der Angelegenheit erstattete. Die Prüfung der Forderungen habe viel Mühe gekostet, da 37 Cläubiger ihre Forderungen von insgesamt 99 780 M. zweimal angemeldet hatten. An Bargeld seien von den Schuldnern 78 200 M. eingegangen. Größere Eingange ständen noch bevor: 20 Interventionsklage schwebten noch. Ein Mitglied des Aufsichtsrates habe vor dem Ausbruch des Konkurses sein gesamtes Vermögen seinen Kindern übertragen. Ju der Klage gegen den Aufsichtsrat ei Zwischenurtheil und Beweisbeschluß ergangen. Der Antrag, den Aufsichtsrat auch für die Schäden, welche vor der Veraährungsfrist (1. April 1903) entstanden sind, haftbar zu machen, sei vom Landgericht abgewiesen worden, wodurch der Wert des Streitgegenstandes von 650000 M. auf 400000 M. herabgesetzt worden sei. Die Klage gegen den Vorstand bilde einen besonderen Streitgegenstand. Erfreulich sei es, daß das Gericht die Einrede der sehr vermögenden Erben des Mitgliedes des Aufsichtsrats Seidenfaden, die in Düsseldorf ihren Wohnsitz haben, das Kölner Landgericht sei für sie nicht zuständig, abgewiesen habe. Wenn man jetzt ein obsiegendes endgültiges Urteilt habe, könne man sosort gegen die Genossen, welche Schuldner der Bank sind, ansehe, so habe man gegen sie schonend vorgehen müssen, um sie nicht zugrunde zu richten. Daher seien Sicherheitsverträge auf Grundstücke und Häuser abgeschlossen worden. Mit den Grundstücken der Bank sehe es aver traurig aus. Ein Haus in.-Gladbach sei verkauft worden; dabei seien 1000 M. herausgekommen, während andere Grundstücke und Häuser so belastet seien, daß nichts übrig bleiben würde. Die Kosten des Rechtsstreites betrügen bis jetzt der Verteilung der eingegangenen Beträge werde man im Januar oder Februar beginnen; zunächst würden etwa 10 Proz. der Forderungen zur Verteilung gelangen. Das Geld sei bei dem A. Schaffhausenschen Bankverein niedergelegt und musse erst gekündigt werden. Der Konkursverwalter wurde dann gebeten, dafür Sorge zu tragen, daß die Gläubiger, die sich größtentheils in peinlicher Lage befinden, zu Weihnachten bereits eine Abschlagszahlung erhalten. Der A. Schaaffhausensche Bankverein werde wohl mit Rücksicht auf die Notlage auf eine Kündigungfrist verzichten. Der Ausschuß der Gläubiger sei entschlossen, gegen das Urteil, wonach die Haftpflicht des Aufsichtsrats für Schäden, die vor dem 1. April 1903 liegen, erloschen ist, Berufung beim Oberlandesgericht einzulegen; denn nachts 34 des Genossenschaftsgesetze, trete die Veraährungsfrist nicht in Kraft, wenn die Pflicht und der Schaden im Käusalzusammenhang stehen. Dieses treffe hier zu, weil der Ausfall vor dem Jahre 1903 zur Schuld geworden sei, und zwar dadurch, daß der Aufsichtsrat die Anmeldung des Konkurses seinerzeit unterliessß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag Wasmann. Am Mittwoch, den 28. Oktober, abends 7 1/2 Uhr findet im Weißen Saale der Bürgexgesellschaft ein Vortrag von Professor E. Wasmann S. J. Der Gegenstand desselben wird sein: Der Kampf um oas Entwictelungsproblem. Lichtbilder werden den Vor trag begleiten. Redner knüpft in seinem Vortrage an die um Februar 1907 in Berlin gehaltenen Vorträge über Entwickelungstheorie an, sowie an die Diskussion, die damals unter Waldeyer Vorsitz über jene Vorträge stattfand. Die Entwickelungslehre oder Abstammungslehre ist, als naturwissenschaftliche"Hpheshese und Theorie betrachtet, von jeder"Weltanschauung" unabhaängig und halb auch mit der christlichen Weltauffassung in keiner widerspruch. Mit Unrecht beruft sich der Monismus auf die Abstammungslehre zur Stühe sür seine unhaltbaren philosophischer Spekulationen. Insbesondere gilt dies auch bezüglich d wendung der Descendenztheorie auf den Menschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein feierte gestern abend im Sale des Hern Becker, Sechzgstraße 6, sein 20. Stitzggsgs. Herr Kaplan Greven eröffnete die Versammlung, begrüßt zahlreich Erschienenen herzlich und gab das Wort zur Kaplan Engel, der sich über die Erziehung der Kinder verbreitete und die Eltern aufforderte, über ihre Kinder zu wachen, namentlich dann, wenn dieselben aus der Schule entlassen sino, und aus ih Söhnen tüchtige Männer heranzubilden. Die Musikkapelle spielte sodann ein Musikstück, und nenn. 91.g uzzgseggrg des Zunglingsumkehr in Szene, welches von den Mitgliedern des Jungling verena sehe, Hot, gepikt warde, Ausdony Nah zein"Ernsten schaftliches Lied Die junge Garde gesungen. Nach zehn Minuten Pause kerng die Mostkapele abernats eim Musirstuck vor."Tas von Herren Gebrüder Bachem vorgektagene. uohuzfeg, Hapiglgaus e Oper Mannhäuser, sowie der von Herrn M. Mahls vorgetragene Prolog fanden reichen Beifall. Nach einem weiteren gemeinschaftlichen Liede ergriff Herr Pfarrer Rosellen das Wort zu einer eindrucksvollen Rede an die Jünglinge der Pfarre. Er#men### zum trehen Zusammenhalten im Vereine und zum Gehorsam auf. zum Schti dankte er Herrn Geßner zur seu rastloses Wirken Jünglingsverein und schloß mit einem Hoch auf ihn. Es wurde noch die plattönische Humoreske in zwei Akten Die beiden De teure aufgeführt, die stürmischen Beifall erzielte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hetratsantändigungen."Jakob Riedersein, Koblenz, u. Kathar. Enges, Waisenhausg. 48.- Eug. Hartstock, Mech, Geh. Saarstr. 2. u. Anna Sieben, Metzerstr. 37.-- Bernh. Frings, Königl. Bahnhofvorst., Waisenhausg. 69, u. Kath. Körder, Roonstr.4 Wilh. Marx, Eisenbahn-Hülfsschaffn., Triererstr. 17, u. Meta Kranerz Eifelstr. 21.- Phil. Obladen, Bäckerges., u. Marg. Schäfer, beide st Martin 38.- Herm. Arheiter, Küfernes., Hohestr. 94, u. Hel. Mertens, Biberstr. 27.- Joh. Müller, Holzart., Karthänserwall 25, u. Elis. Kuhl. Merovingerstr. 8.- Ant. Bous, Lokomotivheiz., Annost. 1, u. Kathar Kimm- Niederlahnstein. Joh. Enkel, Bauart. Komödienst. 55, u Katharina Piert, Cöln-Ehrenfeld.- Andr. Knott, Schreinerges., Klapper. sse 9: Kathar Kaspers, Buschg. 4.- wer. von der Leck, Portier. Friedrich-Ufer 23, u. Magd. Höler, U. Sachsenhausen 6.- Heinr. Züdorf, Eisenbahnrang., Merovingerstr. 50A, u. Apoll. Brochhausen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aua. Gerhards. Postbote, Jakordenstr. 20, u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
