<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398234</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geflügelzuchtverein Colonia. In seiner letzten gutbesuchten Generalversammlung(im Ausstellungslokale Lobau), welche vom ersten Vorsitzenden Hru. P. J. Schauff geleitet wurde, beschlossß der Verein, zur nächsten Ausstellung alles daran zu setzen, sie hervorragend und musternültig zu arrangieren. Als Preisrichter sind bestellt die Herren Marten sen.(Lehrte), Ledosquet(Boppard) und O. Trieloff(Duisburg). An Geldpreisen sollen vergeben werden auf je 100 Nummern 10 1. Preise a 10 M, 10 2. Preise a 6 M. und 20 3. Preise a 3 M. für Hühner; für Tauben auf je 100 Nummern 10 1. Preise a 8., 10 2. Preise a 4 M. und 20 3. Preise a2 M. Die Prämiierung geschieht zwar nach Klassenaufstellung, aber nicht nach einzelnen Rassen bzw. Klassen, damit der Preisrichter nicht gezwungen ist(gebunden an die Klassen), Tiere zu prämieren, welche es nicht verdienen. Von den Mitgliedern und Gönnern des Vereins werden am gleichen Abend schon eine große Anzahl von Ehrenpreisen gestiftet, welche als Zuschlagspreise auf die 1. Preise vergeben werden. Weiter sollen, wie in früheren Jahren, auch diesmal wieder ein Ehrenpreis in bar gegeben werden in Höhe von 30 M. und ein Ehrenpreis für Tauben von 20 M. für großte Gesamtleistung. Ferner soll in einer besonderen Abteilung eine Spezial-Tümmlerschau abgehalten werden, um der in Köln und Umgegend so überaus stark verbreiteten Rasse einen ganz besonderen Vorzug zu bieten, und damit den Züchtern einen Anreiz zu geben, unsere Ausstellung recht zahlreich zu beschicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Deutz hat wieder eine anregende, gut besuchte Sitzung mehr zu verzeichnen. Nach Bekanntgabe einiger geschäftlichen Mitteilungen durch den Vorsitzenden hielt Hr. Stud. theol. W. Müller einen Vortrag über das Thema: Das Privateigentum, seine Gegner und seine Anhänger. Der Referent verbreitete sich einleitend über den Begriff des Privateigentums und behandelte dann die Frage: Gibt es ein Recht auf Privateigentum? Er gab einen Ueberblick über die verschiedenen kommunistischen Systeme und ging dann näher auf den Sozialismus ein, dessen Ideen dargelegt und als praktisch undurchührbar zurückgewiesen wurden. Im zweiten Teile des Vortrages, der die Anhänger des Privateigentums zum Gegenstand hatte, wurden die wichtigsten Theorien hinsichtlich der Begründung des Eigentumsrechtes(Vertrags-, Legal-, Arbeits- und Naturrechtstheorie) besprochen und einer eingehenden Kritik unterzogen. Das Ergebnis der Ausführungen war, daß der tiefste Grund für das Eigentumsrecht im Naturrecht zu suchen sei. Die Aussprache über den Vortrag war eine rege und bot nach manchen Richtungen hin durch die Aeußerungen von juristischer Seite interessante und beachtenswerte Belehrung. Vom Vorstande wurde dem Redner gedankt und das Bedauern ausgesprochen, daß nicht noch mehr Bundesmitglieder anwesend waren. Hoffentlich nimmt mit der Länge der Abende auch das Interesse für den Bund wieder zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Orämiierung des Blumenschmuckes der Balkone, Fenster und Vorgärten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herz-Jesu-Irrte. Am Dienstag, 6. Oktober, finden Hochstadenstraße 33,(hinterer Saal) von 11 1/2 bis 12 1/2 Uhr Kirchenvorstandswahl und von 1 bis 2 Uhr Wahl der kirchlichen GemeindeVertretung statt. Die Vorsitzenden der einzelnen katholischen Vereine der Pfarre haben in einer Versammlung gemeinsam die Liste der zur Wahl Empfohlenen aufgestellt. Stimmzettel werden am Wahltage am Saaleingange verteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
