<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398252</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor dem Allerheiligenfeste, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen außer den üblichen Morgenstunden von vormittags elf Uhr bis abends sieben Uhr gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Auflauf entstand gestern nachmittag vor einem Friseurgeschäft in der Waisenhausgasse. Durch eine von böwilliger Seite fingierte Anzeige in einem hiesigen Annoncenblatt wurden mehrere Friseurgehülfen verandaßt, dort um Arbeit zu fragen. Im Laufe des Nachmittags mehrten sich die Anfragen und die Ansammlung Neugieriger derart, daß der betreffende Friseur seinen Laden schließen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Eisenbahn-Attentat. Die Kgl. Eisenbahndirektion hat nunmehr demjenigen, der den Täter ermittelt, welcher in der Nacht zum 16. Oktober eine Eisenbahnschiene auf das Geleise legte und so den-Zug zum Entgleisen brachte, eine Belohnung bis zu 2000 M. in Aussicht gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Anfall. In vergangener Nacht stürzte in der Kämmergasse ein Mann die Treppe herunter und erlitt einen Schädelbruch. Morgens gegen 4 Uhr wurde er aufgefunden und zum Bürgerhospital gebracht, wo er kurz darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Karnevalsgesellschaft Greesberger ist an Stelle des zurückgetretenen Hrn. Büttgenbach Hr. W. Paffenholz wieder als Präsident gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Cäcilienvereine des Dekanates Köln II(Definition 1) hielten am Sonntag den 18. Oktober in St. Peter zu Kölnehrenfeld ihr dieseähriges Verbandsfest ab. Um 10 Uhr wurde ein feierliches Hochamt gehalten, wobei der Kirchenchor von St. Peter die Muffe zu Ehren der hl. Monika Opus 48 von Aug. Wildberger in vortrefflicher Weise zu Gehör brachte. Nachmittags 3 1/2 Uhr fand eine feierliche Komplet statt, bei welcher der Bezirkspräses des Dekanates, Herr Msgr. Pfarrer van Gils aus Köln-Lindenthal, als Offiziant fungierte. Die Ausführung der einzelnen liturgischen Teile der Komplet hatten der Reihe nach acht Kirchenchöre, die in der Vierung der Kirche Aufstellung erhalten, übernommen. Diese Einrichtung darf als wohlgelungener Versuch bezeichnet werden, in die Art der Abhaltung der kirchlichen Feier eine angenehme Abwechslung zu bringen. Die Psalmen und das Nunc dimitti wurden vierstimmig, die übrigen Teile choraliter vorgetragen. Ueber die Gesamtwirkung herrschte sowohl bei den Beteiligten als auch bei der großen Menge der Gläubigen, die das geräumige Gotteshaus füllte, nur eine Stimme des Lobes. Ein vom gemischten Chor vorgetragenes Lied"Herr, unser Gott" und Tokkata für Orgel in-Moll, ausgeführt vom Organisten der Kirche, Herrn Jak. Menzen, bildeten den Abschlußß der kirchlichen Feier. Punkt 5 1/4 Uhr eröffnete der Herr Bezirkspräses im großen Saale des Leobaues eine imposante Festversammlung mit herzlichen Begrüßungsworten. Die acht Kirchenchöre traten aug hier wieder der Reihe nach, und zwar mit je zwei Nummern "weltlichen Gesanges", vor die Zuhörer. Vor der Papst-Hymne des Aehrenfelder Kirchenchore St. Joseph, die Herr Ludwig Puz aus Aachen für diesen Chor komponierte, feierte der Herr Bezirks: präses das goldene Priester jubiläum des Heiligen Vaters. Was in dieser Festversammlung an Gesang geboten wurde, zeigte auch wieder so recht, was Fleiß und Ausdauer vermag. Nachdem der Vorsitzende den Herren Dirigenten und Sängern und der zahlreich erschienenen Geistlichkeit den Dank ausgesprochen, nahm Herr Pfarr-Rektor Mertens von St. Peter Gelegenheit, den Gefühlen des Dankes gegen den Herrn Bezirkspräses geziemenden Ausdruck zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Freiwillige Feuerwehr hielt am Sonntag ihre dieseährige Schlußübung ab. Morgens 9 Uhr rückte die Weyr mit Geräten unter Vorantritt der Wehr-Kapelle zum Uebungsplatz Marienburg. Die Fabrikwehr der Firma J. Pohlig, Zollstock, sowie die Freiwillige Sanitätskolonne Bayenthal hatten sich der Wehr angeschlossen. Nach einer gesamten photographischen Aufnahme hielten die einzelnen Abteilungen Schulübungen und gemeinschaft. liches Fußexerziren ab. Nach einer Pause wurde auf das Steigerhaus ein Sturmangriff ausgeführt, wobei aus dem in der Näh. liegenden Hydranten das Wasser entnommen wurde und die sämtlichen Geräte, wie Spritze usw., in Tätigkeit traten. Auf das Kommando"Das Ganze halt" wurden von den Samaritern der der Weyr Verbande angelegt, ebenso trat die Sanitätskolonne in Tät gkeit, welche nnter Benutzung ihrer Tragbahren die"Verwundeten vom Platze transportierten. Herr Brandmeister Knopf, der die Uebung leitete, hielt hierauf eine kurze Ansprache und dankte den Wehren und der Sanitätskolonne für die wackere Ausfuhrung der Uebungen. Nach einem kleinen Imbiß, bei welchem die Kapelle auf der obersten Plattform des Steigerturms konzertierte, wurde um 12 Uhr der Rückmarsch zum Spritzenhaus angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische Bürgerverein Ehrenfeld feierte am Sonntagabend sein zehntes Stiftungsfest in Form eines Herrenabend, der einen guten Besuch aufwies. Der Vorsitzende, Herr Dusche, wies in seiner Begraßungsrede darauf hin, daß der Verein heute 380 Mitglieder zähle, und erinnerte an den Wahlspruch des Vereins Gott zur Ehre, dem Vaterlande zum Schatz, dem Bürger zum Nutz. Er begründete dann das Hoch auf Papst und Kaiser. Hr. Mauel trug einen Prolog mit Geschick vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Christlicher Handwerker- und Arbeiterverein. Die am Sonntag abgehaltene Versammlung wies einen zahlreichen Besuch auf. Der Herr Präses begrüßte besonders die erschienenen Lehrer und Lehrerinnen, indem er auf die Notwendigkeit des Zusammenarbeitens von Schule und Haus hinwies. Herr Kaplan Engel hielt einen Vortrag über die Person Jesu Christi. Anschrießend an den vor kurzem im Verein stattgefundenen Vortrag über Land und Sitten der damaligen Juden, besprach er die Verheißungen und Vorbilder Jesu, sowie seine Geburt und seine Kinderjahre, widerlegte die vielen unrichtigen Angaben über seine weiteren Lebensjahre und ging zu dem öffentlichen Auftreten Jesu über. Hier erläuterte er eingehend den Zweck und Willen der Lehrtätigkeit Jesu im Gegensatz zu den Meinungen und Erwartungen des Volkes. Der Redner fand reichen Beifall für seinen schönen Vortrag.-- In der nächsten Versamlung wird ein Lehrer über Schule und Elternhaus sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>O Der Farr-Cäcilien-Verein von St. Marien feierte am Sonntagabend im großen Saale des Hrn. Böhmer sein 26. Stiftungsfest in Form eines Wohltätigkeitskonzertes. Wie sehr der Verein in den letzten Jahren im Ansehen der Bürgerschaft gestiegen ist, zeigte der zahlreiche Besuch des Festes: es waren annähernd 1000 Personen anwesend. Den instrumentalen Teil des Konzertes führte die Kapelle des Inf.-Regts. 53 in bekannter musternültiger Weise durch. Außeadem ist noch besonders das Geigensolo von Fräulein Hedwig Brixius zu erwähnen, welche in anerkennenswerter Weise ihre Kunst in den Dienst der guten Sache gestellt hat. Frl. Brixius verfügt über eine brillante Technik und ein reines, seelenvolles Spiel, so daß sie sich in der Tat, wie der Vereinsvorsitzende, Hr. Rektor Bützler, später sehr treffend hervorhob, buchstäblich in die Herzen der Zuhörer hineinspielte. Rauschender, nicht endenwollender Beifall wurde ihr auch dafür zu teil. Die Schwester von Frl. Brixius begleitete in vorzüglicher Weise deren Geigensolo. Beide erhielten einen prachtvollen Blumenkorb gewidmet. Ebenso erhielt einen Blumenkorb gespendet Frl. Hel. Hilgers für ihren vorzüglichen Vortrag eines Prologes, der von Hrn. Wilhelm Hey eigens für dieses Fest verfaßt war. Aus dem reichhaltigen vokalen Konzertteil sind besonders hervorzuheben der Frauenchor Wiegenlied und der Männerchor Die dumme Liesl. Beide Gelangstücke mußten auf Wunsch der Zuhörer wiederholt werden. Aber auch die Gesangsvorträge des gemischten Chors mit Orchesterbegleitung konnten sich den vorerwähnten ebenürtig an die Seite stellen. Der Reinertrag des Festes in Höhe von ca. 400 Mark wurde der Vorsitzenden des Elisabeth-Vereins, Frau Bürgermeister Thumb, welche selbst anwesend war, zu wohltätigen Zwecken übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dem Konzert folgte ein Tänzchen, das die Mitglieder noch einige Stunden in bester Stimmung vereint hielt. Der Verein kann mit Stolz und Befriedigung auf den gestrigen Abend zurückblicken. Möge er unter der Leitung seines rührigen Vorsitzenden, Hrn. Rektor Bützler, und seines tüchtigen Dirigenten, Hrn. Musikdirektor Kloth, weiter blühen und gedeihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Laforque, Gerichtsvollzieher in Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gerichtsvollzieher in Cöln. Schillingstraße 39A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
