<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die St. Anna-Kirche erhält am nächsten Sonntag, den 27. d.., die Benediktion. Die katholischen Vereine, die sich an der Feier beteiligen wollen, nehmen in der Ottostraße früh 9 Uhr Aufstellung und ziehen in Prozession durch die Förster-, Kruppeichendorff-, Schirmer-, Overbeck- und Schadowstrße zur Kirche. Hier nimmt Herr Dechant Bruders die Benediktion vor. Dann findet ein feierliches Hochamt statt. Nachmittags 5 Uhr wird feierliche Komplet mit Festpredigt abgehalten. Für den Abend ist eine große Festversammlung im Lobau vorgesehen, zu der auch Damen Zutritt haben. Die Bewohner des künftigen Rektoratbezirkes und vor allem die Anwohner der Straßen, durch die sich die Prozession bewegen wird, werden gebeten, ihre Häuser zu beflaggten. Die Konsekration wird im kommenden Jahre stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Bürger-Verein Köln-Ehrenfeld. Verflossenen Mittwoch veranstaltete der hiesige katholische Bürger-Verein zu Ehren des von hier schei denden Operisängers Herrn Willy Vollmar einen Abſchiedsabend. Die oberen Gesellschafts säle des Katholischen Vereinshauses Lobau vermochten die erschienenen Damen und Herren kaum zu fassen. Im ersten Teile des Festes, dem Konzerte, wirkten außer dem Gefeierten mit: die Violinvirtuosen Frl. Maria Sonntag, Herr Musiklehrer Gottfried Hupertz und Herr Theodor Maul als Recitator. Herr Willy Vollmar, der über eine kräftige und wohlklingende Stimme verfügt und auf dem Kölner Konservatorium seine Ausbildung erhielt, sang in künstlerischer Vollendung Rezitation und Arie aus die Schöpfung von Haydn. Sigmunds Liebeslied von R Wagner und Gesellenlied von H. Wolff sowie sonstige Lieder. Reich Beifall wurde dem Künstler zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausschreitung. In der Nacht zum Sonntag gegen 12 Uhr verübten in der Bostraße eine Anzahl Personen ruhestörenden Lärm. Der einschreitende Schutzmann wurde sofort tätlich angegriffen und ihm die Uniform vom Leibe gerissen. Um sich die Angreifer vom Leibe zu halten, war der Beamte gezwungen, von seiner Waffe Gebrauch zu machen. Mehrere Schutzleute führten die Burschen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Streit. Gestern nachmittag gerieten in der Subbelrather- straße zwei Arbeiterfamilien in Wortwechsel. Einer der Streitenden brachte dabei seinem Gegner mit einem Säbel schwere Schädelverletzungen bei. Der Verletzte wurde im städtischen Krankenwagen zum Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammengewachsene Zwillinge. Die Frau des in der Marienstraße in Ehrenfeld wohnenden Schlossers Arnold Schmitz beschenkte ihren Mann am Mittwoch vergangener Woche mit Zwillingen männlichen Geschlechts, die derart zusammengewachsen sind, daß der Kopf des einen in der Magengegend des andern liegt; Magen und Darm sind gemeinsam. Eine dünne Haut verdeckt den Kopf des Angewachsenen. Die andern Extremitaäten sind vollkommen ausgebildet. Die Zwillinge sind am Donnerstag bereits gestorben. Die Leichen wurden jedoch nicht beerdigt; sie sind vielmehr zum Augusta-Hospital gebracht worden, wo sie wissenschaftlichen Zwecken dienen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Automobilverkehr Köln-Nippes-Riehl ist gestern nach einer etwa vierzehnägigen Unterbrechung wieder ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Lebensgefahr. Am Samstag siel ein zehn Jahre alter Schüker beim Nachenfahren in den Rhein. Im letzten Augenblicke wurne er von einem Fährmann mittels Bootshaken gerettet. Die angestellten Wiederbelebungsversuche waren von Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Einen schweren Armbruch erlitt hier ein 10jähriger Junge, dem ein Kippwagen auf den Arm gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Wegen Bauarbeiten wird von heute ab der Betrieb der Linie 12(Innenbahn) auf der einen Seite von Zoologischen Garten bis Neumarkt, auf der anderen Seite von Rosenstraße bis Agrippastraße geführt. Es muß auf beiden Seiten umgestiegen werden. Die Fahrſcheine haben Guttigkeil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>das Fest der goldenen Hochzeit feierten am Samstag de im Ferkulum Nr. 20 wohnenden Eheleute Franz Jansen und Frau, Sibylla geb. Harzheim. Das Ehepaar erfreut sich großer Beliebtheit. Der Jubilar zählt 84 und die Jubelbraut 78 Jahre. Zu Ehren des Jubelpaares waren die Nachbarsäuser beflaggt. Am Vorabend brachte der Männerchor der Kölner Verlagsanstalt eine Serenade dar, während ein Musikkorps das Jubelpaar durch ein Ständchen erfreute. Am Samstagvormittag 8 1/2 Uhr fand in der Severinskirche eine h. Messe statt, in welcher Herr Pfarrer Wollersheim die Wiedereinsegnung vornahm und an das Jubelpaar eine herzliche Ansprache richtete. Vom Kaiser erhielt das Ehepaar das übliche Gnadengeschenk von 50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist ein neues"Drei markstück ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Verkehrsverein hat in ähnlicher Weise wie mit dem Unternehmer der Kölner Fremdenrundfahrt auch mit dem Vorstande des Kölner Droschkenbesitzervereins eine Abmachung dahin getroffen, daß die sogenannten schwarzen Droschken(nicht Taxameterdroschken) bereit sind, während der Tagung der Naturforscherversammlung Fahrten im Umfange und nach dem Wege der vierspännigen Wagen zur festen Gebühr von 5 M. pro Wagen und bis zu vier Personen für die Teilnehmer des Kongresses auszufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schiffsunfall. Der Personendampfer Niederwald der Kölndusseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft stieß am Samstagmittag gegen 1 Uhr kurz vor der Abfahrt mit einem anderen Schiffe sammen. Der Radkasten wurde dabei zusammengedraückt. Der Tampfer ist zur Reparatur nach Düsseldorf gefahren: Dem Vernehmen nach soll der Zusammenstoßß infolge des starken Süd-Ostwindes entstanden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Aus dem Fenster gestürzt, und zwar aus der Höhe der zweiten Etage ist gestern früh in der Stammstraße ein sechsähriges Mädchen. Es blieb glücklicherweise unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend erhängte sich in der Vorgebirgstraße ein früherer Wirt aus Ehrenfeld. Die angestellten Wiederbelebungsversuche waren erfolglos. Die Leiche wurde nach Metten gebracht. Als Grund zu der Tat wird Schwermut angegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
