<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>hainen Stele wird sich ein katlicher Neubau erheben, der zur Seclscheiche hlcieh aich den. Kellie eischche ae e asch ie anche dos persien, de die Keasltalstete besteh Und nun beginnt am Ersten im Eisten, wb9 fuhr.-- und Bassen im Case begann, sein Abbru, I..angol fürchterlicher Enge saßen in den niedrigen Raumen in orangvon gähmogende Herren die Gaste: Lebenänner, dästige Burger und Porzung geigle alle und-- Bassermannsche Gestalten." Aar gz, ist einem Naume war besetzt, dänn ging es eine Treppe hoch, Pier:. Pur und war eine Art amphitheatralische Tribüne aufgebaut. Dort das Haus ganz gefüllt-- auch auf den Trep November,"isser Haiatgo hre Herzig, so., ur oberlehrer Kehlenhrn. Theod. Müller tagte. Vr. 4 1/9,"des lebensbild des großen dach(Köln Ehrenfeld entwarf eir Schmit, der Geschäftsührer des Hermann v. Mallinckrodt., Sr, 9. Hie Versa mmlung eindringlich Volksverein, Mit, Lureziesen Winter zu Ehrenselds stattfindenden vom Volksverein veranstalteten apetogetischen Vortragen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>trägt, wobei Joan Bull ihm den Dreschflegel zu entwinden .# Musikkorps Beduinen, 10. Reitergruppe Marokkaner, 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sagen Diecdonbanzile seh. eri, hstehehsbeiesote Bauer und Jungfrau, vo, Pp. ug, und Jungfrau, 38 Wagen Falsch ains die ase ehäste deielehen siene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>20 Musikkorps Landleute vom Bodensee. 40. Gruppe *Verhaftet wurde gestern von der Kriminalpolizei ein Mann, der beschuldigt wird, sich auf der Veniverstraße an kleinen Kinden verlangen 31 oven...I7n Ehrenfeld In der am Donners# n t 9 Uhr im Lobau stattfinden  den Stung voigt, H xtheing;", Vertrogampf um die konfesienele ützwhrtigen Zeit, wird, wie Vorkommnisse der jüngsten Verbsondere iud, die Vetingungen de Volksverein für das kath. Deutschland. Daß der Volksverein es katholische Deutschland auch hier begeisterte Anhänger Praun das Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 77 Jahr, die Jubilarin 75 Jahre alt. Trot ihres Alters erfreuen sich bei,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hamm(Westf.), 12.Nov.1908.(Drahtber.) In der vergangenen Nacht ereignete sich auf der Zeche Radbod der werlsgeselschaft Trier eine Erploston Iv...00 Man.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
