<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein zu Köln-Deutz bot in seiner letzten Sitzung seinen Mitgliedern mit ihren Frauen einen recht zeitgemäßen Vortrag. Hr. Kand. jur. Rick sprach über Die soziale, sittliche und wirtschaftliche Bedeutung des Familienlebens mit besonderer Berücksichtigung der Großstadt. In seinem Vortrage, der eingehendstes Studium des Gegenstandes verriet, besprach der Redner die heutigen Schäden des Familienlebens in wirtschaftlicher und religioös-sittlicher Beziehung, die erwachsen vor allem durch die Entziehung der Frau aus der Familie verandaßt durch zwingende Bedürfnisse und Not, die hervorgerufen werden durch nicht genügendes Verdienst des Ehemannes. Als Mittel zur Besserung stellte Vortragender die Forderung, daß die Frau der Fabrik entzogen werde, und daß dort, wo dies noch nicht möglich sei, die Frauenarbeit besser entlohnt werden muß. Zum Schutze der Kinder in körperlicher und geistiger Hinsicht muß in den Fabriken in ausgedehnterer Weise für die Jugendlichen gesorgt werden, und vorzüglich ist die Tätigkeit der katholischen Frauenvereine im besonderen und der katholischen Frauenbewegung im allgemeinen zu unterstützen. Die moderne Vergnügungssucht ist einludämmen und zu bekämpfen und vor allem anzustreben, daß der Geist der materialistischen Lebensauffassung und Lebensbetätigung aus der Familie verbannt und sie wieder zum christlichen Ideal des Familienlebens zurückgefuührt wird. Dem Vortragenden, welcher in seinen Ausführungen auf die Schriften der ersten führenden Geister in der sozialen Frauenbewegung, besonders der Frau Gnauck-Kühne, hinwies wurde lebhafter Beifall zu teil, und eine rege Aussprache bewies das Verständnis der Zuhörer für diese wichtige Frage. Als be sonders notwendig wurde die Errichtung von Koch- und Haus. haltungsschulen verlangt. Zum Delegierten für den Diozesan Verbandstag wurde Hr. Joh. Wietersheim gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der vorstand des Katholischen Bürger-Vereins Lindenthal hat in seiner letzten Sitzung beschlossen, die nächste Mitglieder-Versammlung am Montag, den 21. September, im Saale des Wirten Sadeler, Bacheinerstraße abzuhalten. Die Wichtigkeit der Tagesordnung läßt vollzähliges Erscheinen der Mitglieder erwarten. Das Nähere besagen die folgenden Anzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
