<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398271</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Männergesangverein Erato veranstaltet am Sonntag, den 8. November, abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Bettelt daselbst sein 11. Stiftungsfest. U. a. werden zum Teil neu einstudiert schwierige Chöre zum Vortrag gelangen. Nach einem Theatersück findet großer Festball statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Bügerverein Lindenthal. In der letzten Vorstandssitzung am Mittwochabend wurde endgültig beschlossen, den nächsten Unterhaltungsabend mit Lichtbildervortrag am Sonntag, den 22. November, abends 8 Uhr im Saale des Herrn Jean Bremer, Dürenerstraße, abzuhalten. Des weiteren brachte der Vorsitzende zur Kenntnis der Anwesenden, daß die städt. Verwaltung auf die am 24. September eingereichte Eingabe unterm 27. Oktober Antwort ergehen ließ und gegenüber der Eingabe folgenden Standpunkt einnehme: 1. Eine Aenderung des derzeitigen Zustandes der Landgrafenstraße sei nur dann möglich, wenn ein Straßenbauvertrag mit dem Eigentümer, Bachemerstraße 146/48 zustande komme. Um dem Besitzer des Grundstückes den Anbau an der Landgrafenstraße zu ermöglichen, habe die Stadt in früheren Verhandlungen bereits durch Ermäßigung der Straßenbaukosten in weitestem Maße Entgegenkommen gezeigt. Ein weiteres sei nach Lage der Sache nicht möglich. Der Ausbau des Lindenthalürtels zwischen Gleuelerund Franzstraße sei für das nächste Jahr in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. Gestern abend wurd# die Wohnung eines Schreinermeister eingebrochen und eine### kassete mit einem goldenen Kreuz nebst Kette, eine goldene### drei silberne Ketten gestohlen. Der Gesamtwert der gestohlen Sachen soll sich auf etwa 1000 Mark belaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
