<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398210</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sterbefall. Im Alter von 62 Jahren verschied am Freitag nach längerem Leiden auf seiner Villa in Lindenthal der allgemein geachtete Sanitätrat Dr. med. A. Saurier. Der Verstorbene besuchte als Knabe das Marzellengymnasium. Nach abgelegtem Abiturienten-Examen studierte er in Bonn und Würzburg mit dem größten Fleiß und füllte seine Ferienzeit mit Tätigkeit in der Kölner Hirsch-Apotheke aus, um tiefere Einsicht in die pharmaceutischen Verrichtungen zu bekommen. Nachdem er als junger Assistenzarzt den Feldzug 1870/71 mitgemacht, ließ er sich in seiner Vaterstadt nieder, wo er bald als Spezialist für Magenkranke segensreich wirkte; sein Ruf ging in späteren Jahren weit über die Rheinlande hinaus. Alle, die mit ihm in näheren Verkehr kamen, lernten in ihm einen offenen Charakter und einen frommen, gewissenhaften Katholiken kennen. Er war auch lange Jahre Mitglied des Gemeindevorstandes der Pfarre St. Aposteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Versammlung selbständiger Tapezierer, Polterer und Dekorateur fand Freitagabend im Saale des Apostelnbräu hier statt, um gegen die geplante Errichtung einer Zwangsinnung für diesen Gewerbebetrieb Stellung zu nehmen. Die Versammlung wurde um 1/2 10 Uhr von dem Einberufer eröffnet, worauf zuerst die Bureauwahl vorgenommen wurde. Hierauf erfolgte Abstimmung darüber, ob die im Saale anwesenden Gehülfenvertreter der Versammlung beiwohnen dürften oder nicht. Die Abstimmung ergab das Einververständnis der Versammlung. Das Referat hatte ein früheres Mitglied der bestehenden freien Innung übernommen, welches lautete:"Was hat die freie Innung versprochen und was hat sie getan, und was können wir hiernach von einer Zwangsinnung erwarten?" Redner beleuchtete in ausführlicher Weise die Tätigkeit der bestehenden freien Innung, in der den Ausführungen des Redners nach seit Jahren schlimme Zustände herrschen; die Bestrebungen der freien Innung gingen nur dahin, durch Gründung einer Zwangsinnung, die auf ihr ruhenden Lasten auf die Allgemeinheit zu übertragen, ohne aber irgendwie einen Ersatz bieten zu können. Auch der erste Vorsitzende der Versammlung, ein Senior der Kölner Tapezierer und ehemaliges Innungsmitglied, sprach über seine Erfahrung in der Innung. Man war nach den mit vielem Beifall ausgenommenen Reden einstimmig der Ansicht, daß auch von einer Zwangsinnung absolut nichts zu erhoffen sei. Hierauf ergriff noch ein anwesender alter Meister das Wort und bat in dringlichen Worten, bei einer demnächtigen Abstimmung auf dem Rathause das Gehörte nicht zu vergessen und geschlossen gegen die Zwangsinnung zu stimmen. Es wurde alsdann noch beschlossen, eine Eingabe an das Oberbürgermeisteramt zu machen, in der dasselbe von der Tagung der Versammlung in Kenntnis gesetzt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frhrn. Albert v. Oppenheim wurde der Kronenorden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Kelberg, Bürgermeisteramt, Bürgermeistersekretär, 1100., steigend bis 1600.; Lindlar, Kr. Wippertürth, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte, 500 bis 600 M. jährlich; Lindlar, Kr. Wippertürth, Bürgermeisteramt, Wegeaufseher, 1200.; Neersen, Communalverwaltung, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt; Neersen, Communalverwaltung, Polizeisergeant, wie oven: Viersen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant(hauptsächlich für den Nachtdienst), Anfangsgehalt 1400., steigt bis 2000.: Waldbaöl, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 800 M. Grundgehalt, steigend bis 1200.; Wehr, Bürgermeisteramt Burgbrohl, Polizeisergeant, 1265., steigend bis 1565.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Direktion der Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, Hennef(Sieg), Stations- diätar, 2,50 M. täglich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900., steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt. Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum. Gestern morgen fand in den Räumen der Buch druckerei M. Du Mont-Schauberg eine Feier zu Ehren der Herren Metteur Jean Blum, Steinschleifer Gabriel Bahr, Hilfsarbeiter Fr. Bardenbach, der Schriftsetzer Alfred Boos, Mathias Christ und Aegidius Deritartz, Expedient Gerhard Hansen, Buchbinder Heinrich Imhoff, Maschinenmeister Ernst Schiller, Metteur Werner Tabor und Lithograph Wilhelm Weide statt, von denen der erstere seit 50 Jahren in genanntem Betriebe tätig ist, während die übrigen auf eine 25jährige Wirksamkeit zurückblicken. Der Seniorchef. Herr Kommerzienrat Dr. Neven-DuMont beglückünschte die Jubilare, wobei er der Hoffnung Ausdruck gab, daß das persönliche Verhältnis zwischen den Angestellten und den Cheis der Firma nicht erlöschen möge, wenn es auch nicht mehr möglich sei, daß letztere mit jedem einzelnen der Angestellten in persönliche Beziehungen treten. Im Namen des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz und des Herrn Regierungsräsidenten überreichte Herr Regierungsrat Conrads dem Herrn Jean Blum, dem bereits früher das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden war, das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, und Herrn Mauel, der dem Betriebe 41 Jahre lang angehört, das Allgemeine Ehrenzeichen. Herr Redakteur Dr. von der Nahmer sprach den Jubiliren die Glückünsche der Redaktion aus, worauf Herr Blum namens der Jubilare dankend erwiderte und Herr Alfred Neven-DuMont den Festakt mit einem Hoch auf den Kaiser schloß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem er am Donnerstag der abgelaufenen Woche die Höhe von 3,32 Meter erreicht hatte. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 2,80 Meter, gegen 2,53 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestürzt. Gestern nachmittag stürzte in der Georgstrße ein Radfahrer beim Ausweichen eines Bierwagens von seinem Fahrrad und zog sich einen Schlüsselbeinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sich, 11.Sept.1908. In den Kirchenvorstand wurden gewählt die Herren Schmitz, Kellershohn, Heiden und Höck, in die kirchliche Gemeindevertretung die Herren Reuig, Braschiß, Bons, Linden, Lützenkirchen, Maut, Schull und Söntgerath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Roggendorf-Thenhover, 12.Sept.1908. Am morgigen Sonntag den 13. September findet im Lokale des Herrn Peter Gießnkirchen eine Versammlung des Katholischen Arbeitervereins statt. In derselben können neue Mitglieder aufgenommen werden. Verschiedene wichtige Themata werden zur Sprache kommen. Die Versammlung beginnt um 5 1/2 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
