<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398231</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Richard Fütterer aus Elberfeld, Richard Gerstenbach aus Lüttringhausen, Rudolf Kloſters aus Wickerath, Karl Zirbel aus Kalk und Karl Zumbroich aus Krefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ordensverleihung. Dem mit Ende September d. J. nach einer 55jährigen pflichttreuen Dienstzeit in den Ruhestand getretenen Vollziehungsbeamten Karl August Müller ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund. Gestern nachmittag wurde auf einer Schuttablabestelle am Bildestöckchen in Nippes die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts aufgefunden. Sie war mit Papier zugedeckt. Man benachrichtigte die Kriminalpolizei, die sofort die Untersuchung einleitete. Die Leiche wurde zum Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Jusammenstoß zwischen zwei Triebwagen der Linien 10 (Volksgarten) und 20(Klettenberg) ereignete sich gestern mittag 12 Uhr Ecke Markzellen- und Bahnhofstraße, wo beide Linien sich kreuzen. Durch die Geistesgegenwart der beiden Führer, die sehr schnell bremsen, wurde ein größeres Englück verhütet; die Fahrgäste kamen mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Geflügeleucht-Verein Colonia, Köln-Ehrenfeld, hält in den Tagen vom 31. Oktober bis 2. November im großen Saale des Leobaues seine dieseährige allgemeine Geflügel-Ausstellung ab. Außer einer großern Anzahl gestifteten Ehrenpreiſe, Staats- und Vereinsmedaillen sollen auch Geldpreise zur Verteilung gelangen. Mehrere Züchter von Ruf werden als Preisrichter fungieren. Schon jetzt liegen ein ganze Anzahl von Meldungen vor und steht zu erwarten, daß sich die dieseährige Ausstellung den früher veranstalteten würdig anschrießen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiter- und Handwerkerverein Köln-Deutz sprach in der letzten, gutbesuchten Versammlung Hr. Stud. theol. Muller von hier über den Kulturkampf in Preußen. In seinen Ausführungen schilderte er die Geschichte dieses Kampfes gegen die katholische Kirche und gab ein Bild der Entstehung der einzelnen Gesetze und ihrer späteren Außerkraftsetzung. Die Darlegungen über die Ausübung der sogenannten Maigesetze und ihrer Wirkung auf die Kirche und deren Verwaltung, besonders aber die Schilderung des Verhaltens seitens des katholischen Volkes und der Geistlichkeit fanden bei den Mitgliedern, namentlich den jüngeren welche die Zeiten der unseligen Verfolgung der Kirche und ihrer Diener nicht aus eigener Erinnerung kennen lernten, gespannteste Aufmerksamkeit. Die Persönlichkeiten der Vorkämpfer des katholischen Volkes zu jener Zeit würdigend, stellte Redner sie als mahnende Beispiele vor, der Nachahmung würdig. Der Redner schloß mit dem Wunsche an die Zuhörer, daß auch sie, wie jene Männer, stets mannhaft für die Rechte der Kirche eintreten möchten. Eine rege Aussprache folgte dem mit Beifall belohnten Vortrag aften Bezugs von Winterbedarf murde Zwecks gemeinsamen vorteilhaften Bezugs von Winterbedarf wurde eine Kommission gewählt. Am Sonntag feiert der Verein das Namenstagsfest seines Präses in der üblichen Weise .0 Einbruchsdiebſtahl. Bei einem Schuhmacher an der Mathildenstraße wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag eingebrochen. Der Mann hatte verlauten lassen, daß er eine Summe von annähernd 100 M. vereinnahmt hatte. Während der Nacht, in der der Schuhmacher nebenamtlich im Beleuchtungsdienst tätig war, stiegen die Diebe vom Helenenwall her in seine Wohnung ein, durchsuchten sogar ein Bett nach dem Gelde und entfernten sich unter Mitnahme von mehreren Paar Schuhen und flugen Sachen. Das Geld hatte der Schuhmacher glücklicherweise 0 Bei den Wahlen zum Kirchenvorstand und zur Gemeindevertretung, die am Montag getätigt wurden, wurden kirchenvorstehern gewählt die Herren: Restaurateur Matthias Bliersbach, Lehrer Hermann Schuhmacher, Feldhüter Peter Mundorf, Rentner Quirinus Bochem; zu Gemeindevertretern die Herren Werkmeister Peter Scheven, Buchhalter Karl Urbach, Fabrikmeister Wilh. v. Eck, Werkmeister Fritz Finck, Former Wilhelm Grüwald, Werkmeister Pet. Klein, Stellmacher Joseph Krause, Schreiner Jakob Mehren, Franz Overath, Schreiner Heinr Schmitz, Maurer Karl Heil und Portier Peter Stüpflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
