<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398268</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bau von Festungsanlagen bei Köln-Rengenich. Behufs Feststellung der Entschädigung für die nach Maßgabe des festgestellten Planes zum Bau von Festungsanlagen in dem Gemeindebezirke Köln-Mengenich zu enteignenden Grundfächen aus den Parzellen Flur 126, Nr. 14, 12, 11, 51 und 17 ist Termin auf Donnerstag, den 12. November 1908, an Ort und Stelle, im Anschlugß an den.16 Uhr vormittags in Bockletünd eintreffenden Zug angre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verschüttet. Ein Trupp Schuljungen spielten gestern Räuber und Gendarm. Ein 10jähriger Knabe geriet zu nahe an die Umzäunung einer Sandgrube, der Sand gab nach und der Junge rutschte 7 Meter in die Tiefe, wo er durch den nachrollenden Sand halb verschüttet wurde. Auf die Hülferuf der Spielkameraden kam ein Arbeiter herbei, dem es nach vieler Mühe gelang, den Knaben aus seiner bedrängten Lage zu befreien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Heute morgen wurden die zu einer vieröchigen Uebung beim Westfälischen Pionier-Bataillon Nr. 7 ein berufenen Reservisten nach Ableistung der Uebung wieder in die 9 Die Pfarrgemeinde feiert am Sonntag, den 8. November d. J. das Fest des h. Engelbertus. Aus diesem Anlaß ist in der Frümesse, welche um 7 Uhr beginnt, gemeinschaftliche h. Kommunion für die Männer der Pfarrgemeinde. Um 1/4 10 Uhr ist feierliches Levitenamt, und nachmittags 4 Uhr feierliche Komplet mit Festpredigt. Abends um 7 Uhr veranstaltet der Volksverein im großen Saale des Riezler Hauses unter Mitwirkung des anhaben- und Kirchenchore und der Jünglingskongregation ein Familienfest, für das ein abwechslungsreiches Programm vorgesehen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein veranstaltet am kommenden Sonntage im Saale des Herrn Breuer an der Verrenratherstraße wieder einen seiner beliebten Volksbildungsabende. Derselbe, als fünfter in der Reihe, ist als Ehrenabend für Joseph Freiherr v. Eichendorff gedacht. Den grundlegenden Vortrag zur Charakteristik des Dichters und seiner ersprießlichen Wirksamkeit hat in entgegenkommender Weise Herr Rektor Berchem(Köln-Sülz) übernommen. Als Solisten zur Wiedergabe vertonter Eichendorffscher Werke sind die Mitglieder des Theisenschen Doppelquartetts Köln gewonnen worden. Eine Reihe weiterer Darbietungen steht in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
