<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398264</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Don der Sechzig. Am Freitagabend waren in der Restauration Rasch an der[Sechzigstraße eine größere Anzahl von Interessenten versammelt' zur Besprechung mehrerer Uebelsände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Einsahätzung der Hausbesitzer zur Einkommensteuer bildete den Gegenstand von Verhandlungen, die am Donnerstag zwischen Regierungsrat Hentsch als Vorsitzendem der Veranlagungskommission und den Vorsitzenden der einzelnen Haus- und Grundbesitzervereine von Köln und den Vororten im Regierungsgebaäude stattfanden. Die Verhandlungen bezweckten die Festsetzung des Betrages, der bei der Einsahätzung von dem Einkommen aus dem Hausbeſitz als Aufwendung- und Reparaturkosten künftig abgezogen werden kann. Dieser abzugsähige Betrag wird in Zunkunft vermutlich auf einen Satz von 18 bis 20 Prozent festgelegt; irgendwelche andere Abzüge vom Einkommen aus dem Hausbeſitz können dann nicht mehr gemacht werden. Durch den Vorsitzenden der Veranlagungskommission wird ein bezügliches Formular ausgearbeitet, das vor seiner endgüttigen Einführung den Vorständen der einzelnen Haus- und Grundbesitzervereine zur Kenntnisnahme und Beratung vorgelegt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rechtsauskunftsstelle für Unbemittelte hat bekanntlich in dem nunmehr in das Eigentum der Stadt übergegangenen Hotel Viktoria am Heumarkt mit der Rechtsschutzstelle für Frauen Unterkunft gefunden. Ueber die Tätigkeit der Anstalt wird uns neuerdings berichtet: Der Besuch nimmt in erfreulichem Maße zu. Während die Stelle in den Monaten Januar bis März eine durchschnittliche Besuchszisser von 53 zu verzeichnen hatten, betrug dieselbe von April bis Juni 70. Der Zuspruch würde vermutlich ein noch größerer sein, wenn allgemein bekannt wäre, daß die Ausünfte unentgeltlich erteilt werden. Außserordentlich groß ist die Zahl derjenigen Rechtsschutzsuchenden, die durch Abschlaasgeschäfte in eine schlimme Lage geraten sind, in die sie aber nicht geraten waren, wenn sie sich vorher hätten beratenlassen. Neuerdings"beglücken" auswärtige Abzahlungsgeschäfte, Wein-, Buchhandlungen usw. namentlich Subalternbeamte der Post und Eisenbahn mit ihren Offerten; der Schaden, der demjenigen in der Regel erwächst, die sich mit den Reisenden der betressenden Geschäfte einlassen, beläuft sich auf die Tausende. Es ist lebhaft zu beklagen, daß es noch immer gelingt, nicht nur weite Kreise des kaufenden Publikums, sondern auch den reellen Kaufmannsstand zu schädigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panoptikum. Der Fesselnünstler John Morris, der zurzeit im Cantans Panoptikum auftritt, ist bis jetzt noch unbesiegt. Trotz der ausgesetzten Prämie von 1000 Mark und der fast täglich erfolgenden Versuche der Bewerber um diese Prämie hat er bisher seinen Meister nicht gesunden. Des großen Interesses wegen hat die Direktion John Morris noch auf 14 Tage engagiert. Ebenso wird der Dahomey-Karawane und ihren Darbietungen vom Publikum die größte Anerkennung gezollt. Der Verkehr mit unseren"Landsleuten" gestaltet sich sehr lebhaft, da einige von ihnen sich in gebrochen Deutsch, andere zum Teil sich englisch verständigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schöner Jug von Dietät war es, der am Freitagnachmittag eine Mädchenklasse der Pfarrschule von St. Andreas an Stelle eines Spazierganges auf den Friedhof von Gelaten führte. Die Gräber wiesen bei der Nähe des Allerseelentage schon vielfach schönen Blumenschmuck auf. Die Kinder besichtigten die Hauptdenkmäter und besuchten ferner die Gräber verstorbener Angehöriger### gurten sie mit Lichtern und verrichteten an jedem Grabe in### für den Verstorbenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stieß ein Radfahrer auf dem Hohenzollernring mit dem Triebwagen der städtischen Straßenbarn zusammen. Der Radfahrer wurde zur Seite geschleudert und blieb bewußtlos liegen. Mehrere Männer trugen den anscheinend schwer Verletzten, der am Kopfe stark blutete, zum Arzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenraub. In der vergangenen Nacht gegen 1 Uhr wurde auf dem Heumarkt ein Einwohner aus Sülz plötzlich von mehreren Burschen zu Boden geschlagen, mißhandelt und ihm die Uhr mit Kette, sowie das Portemonnaie mit einem größeren Geldbetrag gestohlen. Es kommen der Polizei bekannte Burschen in Betracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zu dem schweren Einbruch in dem Gold-, Uhren- und Luxuswarengeschäft von Bleienheuft auf dem Wallrafsplatz erfahren wir noch: Nach dem jetzt festgestellten Warenbestande haben die Diebe nur für etwa 8000 M. Sachen gestohlen. Die Diebe haben hauptsächlich goldene Herren- und Damenuhren und eine Menge goldene Ketten gestohlen. Von den Dieben fehlt trotz der angestellten Bemühungen der Kriminalpolizei bis jetzt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Böswillige Alarmierung der Feuerwehr. Heute morgen wurde die Feuerwehr wiederum böswillig alarmiert und zwar dieses Mal von dem Feuermelder auf dem Weidenbach aus. Es gelang einem gerade vorübertommenden Beamten, den Täter abzufassen. Es ist ein anscheinend geisteskranker Mann vom Arbeiterstande, welcher auf der Griechenpforte wohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Boot Christoph Plusmacher der Köln-Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft traf gestern vom oberen Rhein wieder in Köln ein; es war den Sommer über mit gutem Erfolge zwischen Basel und Rheinfelden gefahren, mußte aber jetzt wegen zu kleinen Wasserstandes die Touren aufgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>. Unfälle. Gestern abend geriet in einer Fabrik in der Mülheimerstraße ein Schmiedemeister mit einer Hand in eine Maschine, wodurch diese schwer verletzt wurde. Der Verletzte wurde dem Hospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Elberfelderstraße stürzte gestern abend ein Kutscher von seinem Flaschenbierwagen und zog sich einen Unterarmbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Gemischte Chor Eintracht veranstaltet am Sonntag, den 15. November, abends 8 Uhr im Schorodtschen Saale ein Konzert zum Besten des Kalter Armen-Unterstützungs-Vereins. Mitwirkende sind: Operisängerin Jeanne Beyenburg(Alt), die Operisänger Tillmann Liszewski(Bariton) und Max Pauli(Tenor) vom Kölner Stadttheater, sowie ein Teil der Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hrn. Nattermann. Zur Aufführung gelangt das neu einstudiert große Chorwerk für Orchester, gemischten Chor und Solo-Gesang: Die Walpurgisnacht von Mendelssohn-Bartholdy.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
