<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>398494</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Freie Vereinigung der Farre St. Severin hielt am 21. Januar ihre dieseährige Hauptversammlung in der Brauerei Reißdorf ab. Aus dem vom Vorsitzenden, Hrn. Ludwig Bauer, erstatteten Jahresbericht ging hervor, daß im verflossenen Jahre, zu dessen Anfang die Vereinigung geründet wurde, fünf Mitglieder-Versammlungen, eine öffentliche Versammlung der zu den kirchlichen Wahlen Berechtigten und ein Familienabend veranstaltet wurden. Es wurden fünf Vorträge und Referate gehalten; so sprach am 13. Februar 1908 Herr Overleyrer Roth im Annohaus über die Severinskirche und ihre Kunstschaätze, mit welchem Vortrag eine Ausstellung verbunden war; am 24. April hielt dort Hr. Rechtsanwalt Paul Esch ein Referat über die Wahlen zu den Vertretungsörpern für die kirchliche Vermögens-Verwaltung; am 23. November redete Hr. Roth über die Grabdenkmaäler und Grabinschriften in St. Severin im Volksgarten-Saale. Während des abgelaufenen Jahres trat der Vorstand zu 16 Sitzungen zusammen. Im Herbst fanden die Wahlen zu dem Kirchenvorstande und zur Gemeindevertretung statt; an beiden beteiligte sich die neue Organisation mit regem Eifer und erzielte auch bei den letzteren Erfolg. Sie zählte durchschnittlich 75 Mitglieder. Als eine Hauptaufgabe für die Zukunft wurde die Gewinnung neuer Mitglieder bezeichnet. Der Presse, vor allem dem Kölner Local-Anzeiger, gebühre ein besonderer Dank für die eingehende Berichterstattung über die sämtlichen Veranstaltungen und Vorträge. Die anschrießende Aussprache ergab völlige Einmütigkeit über die Mittel und Wege, wie die Erfahrungen des ersten Jahres nutzbar zu machen und die zeitgemaßen Bestrebungen der Freien Vereinigung zu verwirklichen seien. Nachdem der von dem Kassenwarte Hrn. Gabriel Leyendecker vorgetragene Rechnungsabschlußß durch die gewahlten Rechnungsrüfer fur richtig befunden worden, erteilte die Versammlung Hrn. Leyendecker dankend Entlastung. Für zwei ausgeschiedene Vorstandsmitglieder wählte man Ersatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aufgegriffen. Unter dieser Ueberschrift wurde in Nr. 25 berichtet, daß ein Knabe aus der Humboldtkolonie aufgegriffen worden sei, der vier Tage und Nächte von zu Hause abwesend war und angab, er sei von seinen Eltern zum Vertein ausgeschickt worden. Aus einem Briefe, den uns die Eltern des Jungen senden, geht hervor, daß der Junge keineswegs zum Betteln ausgeschickt worden ist, sondern als kleiner Thunichtgut sich häufig gegen den Willen der Eltern von zu Hause entfernt und längere Zeit umhertreibt, die Schule versäumt und alle möglichen Streiche ausführt. Die Eltern erklären, sich alle Mühe zu geben, den Jungen gut zu erziehen, aber diese Erziehungsarbeit sei nur mit wenig Erfolg getrönt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
