<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398461</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rom, 30.Dez.1908.(Drahtber.) Palmi ist zu Zweidrittel zerstört. Die Zahl der ums Leben Gekommenen festzustellen ist nicht möglich, da noch alle unter liegen. In Seminara beträgt die Zahl der Toten 1500, die der Verwundeten fast ebensoviel. Unter den Trümmern von Riposto sind weitere 15 Tote hervorgezogen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a gerettet. Die Zahl der in Messina ums Leben  oder vermißten Deutschen wird auf 5- bis 600 geschätzt. In Neapel sind 20 Deutsche eingetroffen, zwei Fräuleins namens Fuco, eine Familie Toller, ein Hr. Buden mit Frau und zwei Töchtern, ein Hr. Saurauw mit Frau und Tochter, die Herren Steinmann, Muller und Schneider und die zwei Töchter des deutschen Konsuls Jacob, der in Messina geblieben ist. Gerettet ist auch der Pastor Müllensiefer. Die Frau des Pastors ist schwer verwundet. Auch die Frau des ist angeblich verwundet. Die deutsche Kolonie in Esse unterhielt eine von 45 Zöglingen besuchte Lehrpersonal ist jede Spur verschwunden, auch zahlreiche ling werden vermißt. In Reggio wohnten nur zwei Deutsche, deren Schicksal unbekannt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bauernbank. Der Direktor der Bank des Rheinischen Bauernvereins, Hr. Wilhelm Laymann, scheidet am 1. Januar 1909 aus der Direktion der Bank aus, um als Generaldirector an die Spitze der Gräflich v. Westerholtschen Verwaltung in Westfalen zu treten. Der Aufsichtsrat der Bank wird der nächsten Generalversammlung die Way des Hrn. Direktors Laymann in den Auf2 Plötzliche Cod. Der in der ganzen Stadt und in Lindenthal als der"Mattes" bekannte, schon bejahrte Kutscher Matthias Becker, welcher bereits 33 Jahre auf der Krankenanstalt Lindenburg als Kutscher tätig ist, wurde gestern tot in seinem Bete auf gefunden. Ein Schlaganfall hatte seinem Leben ein jahes Ende bereitet. Der so plotzlich Verstorbene war ein pflichttreuer Mann; den derben Volkswitz, der aus seine Dienſtobliegenheiten abzielte,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein amerikanischer Vergnükungspark zwischen der Riehlerstraße, dem Neußer Glacis und der Amserdamerstraße soll demnächst eingerichtet werden. Zu diesem Zwecke hat sich eine Gesellschaft mit beschränkter Haftung mit einem Grundkapital von Die üblichen Neujahrsgeschenke der Kölner Bäckermeister sollen in diesem Jahre unterbleiben. Zu diesem Zwecke richtet die Kölner Bäcker-Innung am Schlusse des Jahres an alle Hausfrauen in Köln und den Vororten die Bitte, in Anbetracht der schlechten Geschäftslage und der hohen Rohmaterialienpreise auf jegliches Neujahrsgeschenk zu verzichten." Gute morgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der harte Frost halt unvermindert an. Heute morgen wurden am Rhein 13,6 Grad R. unter Null festgestellt. Das Eis im Rhein hat zugenommen; die Schollen sind durch Aneinand frieren größer geworden, und das Eis ist dicker. Einen Anblick bietet der Strom mit dem in Bewegung befindlichen Eis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eisgang. Der Rhein geht in seiner ganzen Breite mit Treibeis. Die Schiffahrt mußte zum Teil eingestellt werden. Die Trajectboote Köln-Deutz der Firma G. Bruckwilder fahren von heute Morgen ab von der Landesstelle an der Friedrich Wilhelmstrße ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Luticherstraße wurde vorgestern abend eingebrochen und aus der hochparterre gelegenen Wohnung Goldschmucksachen und Kleider im Gesamtwerte von etwa 600 M. gestohlen.## 1 Ein Aellerbrand entstand in der vergangenen einem Hause an der Roonstraße. Die Feuerwehr befestigte schnell Ein Hauptwasserrehrbruch entstand gestern nachmittag auf der Straße auf dem Blaubach, wodurch sich eine Menge Wasser auf die Straße ergoß. Angestellte des stäoptischen Gas- und Wasser werks besserten den Schaden alsbald wieder aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Bürgerhospital gestorben ist die Frau aus Köln Zollstock, die vor einigen Tagen sich durch Umsoßen einer Petroleumlampe schwere Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern abend tam in der Severinstrße ein schon bejahrter Mann über eine Apfelsinenschale zu Fall und zog sich einen Bruch des hinten Handgelenks zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Unglucksfaul. Heute vormittag verungluückte ein 19##re alter Arbeiter in einer Fabrik in der Jagerstraße dadurch, daß er von einer Transmission ersaßt und herumgeschleudert wurde Da seine Kleider ihm den Hals zugeschnürt hatten, war er bereits erstickt, als die Maschine stillgestellt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verkehrsunfall. Heute nachmittag schlug ein beladener Möbeiwagen Ecke Boltenſtern- uno Riehlerstraße um; oas Pferd kam unter ihn zu liegen. Man benachrichtigte die Feuerwehr, die das Tier aus seiner peinlichen Lass befreite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Cäcilienchor St. Joseph wird die sechsstimmige Messe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
