<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>398425</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handaediegepeisangk. Se Kehichetriset Studien erteilt werden. Von ihnen erhiettrr..2. Au, 28 das insgesamt sob Stadterende das Divino der hiesigen Handell-Hochschule seit deren Eröfnung erworben. ugt g. hat der biesige Galschnich Auris Kreiten. ben. heiss ais elerichehe eies. Osgshalt, Hersche fe en gute Ahgestaing die Bers 1 Filigran bilden m. angercimsgarbeit an Schaft und Fus sind Steine und mehrfarbige Schmelzarbeit an Soir#r. Bag Stigh gut verteilt. Jegliche heberlabung ist"vornehmheit. Ebenda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>e, Pecs here, Veredi leihen hiesch ade sch mite 5e oder us- geschrieben, Hoheltde sagte Kathiunt In diesem Falle beides, Fräulein von Hämmerling. Um aber noch einmal auf besagten Hund zu kommen...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>hnen ichs sa sogen, Tauchen: Seit ich wieder 9 Basgergrägtigupifächlich in der Umgebung des Einganges</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stand en ber,F eateschenate Seltnen de euisenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vom Ban der Rheinbücke. Dre, beg Pohlenbelages und Beseitigung der Hollängsschwellen. gisen pahubrücke für den provisorischen Umbau der alten Eiin wege der Herin Köln wird von der Eisenbahndirektion kot. ,rum, 9der Bau, scan de die Verhiadagtiche Gleichen, Reicher Kchirne und Vonnerstraße für den gesamten Isentlichen Verkehr von Montag, den 80. November ab dauernd gesperrt.-- Zomödienstmaße wurden ehe setaisteg ie dier Alce an Bbetgentanden geissen es bunzgh. Behgtaht. Aboie ie der Aelonterstäge eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das kath. Deutschland veranstaltet gekomen, Her Herzgong. Erließ.Bpgrer'ic, bilden Gestert streiche dei Vereint, vern. d. tande süe einen Achoilbdernortrag 9 Ner Köln-Eine thal Männerchor(Dirigent Hr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
