<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>398444</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Präsident Castro von Venezuela traf gestern abend, mit Zug 10.46 von Paris kommend, hier ein und nahm im Dom-Hotel Wohnung. Er reist heute nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Im hotel du Nord sind eingetroffen: Frau Fürstin v. Bülow, die Gemahlin des Reichskanzlers, der Königlich aroßbritannische Botschafter am Berl ner lose Sir Edward Goschen Frau Gräfin v. Wallwitz, die Gemahlin des deutschen Gesandten in Jk. Todesfall. Hr. Schmiedemeister Johann Peter Winken, Gereonswall 32, ein hochgeachteter Mitürger, wurde letzten Sanz, tag zu Grabe getragen. Der Verblichene, eine auffallend ettliche Erscheinung, war Mitämpfer in den Feldzügen 1864, 1866 und 1870--71 im Kürasier-Regiment Graf Geßler, zu dem er spa. dauernd die besten Beziehungen unterhielt, was dem Offizierkorps besonderen Anlaß bot zu einer prächtigen Kranzspende und z einem herzlichen Beileidsſchreiben an die Familie Winken. Hr. Winken war ein stets pflichteifrige Mitglied der Zentrumspartei und ließ es sich noch bei den letzten Land- und Reichstagswahlen, obgleich sein Gesundheitszustand schon zu bedenken gab, nicht nehmen, getreulich seinen Posten als Vertrauensmann auszufuüllen. # Die Kölner Brockensammlung, Siebenburgen 4!(Hinter haus), hat auch in diesem Jahre wieder Weihnachtsverkäufe eingerichtet. Der nächste findet Dienstag von 10--12- Uhr Abgesehen von Spielsachen gibt es auch sonst noch eine Meng nützlicher Sachen, z. B. Kinderpult, Kinder-Laufſtall, Fracks für Kellner, Damenjacketts und-Hüte usw. Spenden werden immerfort dankend angenommen und nach Anmeldung an Fräulein M. Lohmer, Mechtildisstrße 2, durch den mit Ausweis versehenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sammlung für Radbod. Eine von den Bureaubeamten der Königlichen Eisenbahndirektion veranstaltete Sammlung für die Hinterbliebenen der Verungluückten auf Be.f Zrahhpr,vei, Pag ergab den Betrag von 266., welcher an den Kronprinzen abge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>königliche vereinigte Maschinenbauschule. Am 9. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schiffsumbav Der Lanpsershein der. Preihzschsütheszisghen Dampfschiffahrts-Gesellschaft wird eim Rheinauhafen zurzeit umgebaut. Auf dem Hinterdeck erhebt sich im Roptag gexiggestellt ein Salonaufbau, der fast den ganzen Hinterteil des Schiffes ein nimmt. Die Seitensände werden mit Ziehsenstern versehen, ahnlich wie bei dem Dampfer Kaiserin Friedrich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall im Rheinauhafen. Am Samstagnachmittag fielen vier Arbeiter, die mit Ausbesserungsarbeiten an einem ampfschaffe beschäftigt waren, durch Bruch einer Laufplanke ins Wasser. wurden gerettet; ein Arbeiter, der einige leichtere Verletzungen am Kopfe und einem Bein erlitten hatte, fand Aufnahme im Burgerückgekehrt. Die seit dem 28. November vermißte Näherin Sibylla Reit ist gestern wohlbehalten bei ihrer Mutter wieder an#0. Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Herren-Konfektionsgeschäft eingebrochen und u. a. seidene Westen, Kleidungsstuücke, Hüte, Mützen und Schirme sowie Stöcke gestohlen. Von den Dieben, die vom Hofe aus in da Geschäft gelangten, und nach der Straße zu das Geschäft wieder verliert: Sonntagnachmittag lief auf dem Haupthahnhgfe ein etwa 3jähriges Knäbchen weinend umher und suchte Mutter. Es konnte weder die elterliche Wohnung noch seinen Namen angeben. Bahnbeamten nahmen sich des Kleinen an und brachten ihn zur Bahnhofspolizeiwachstube, wo er sich durch freundliches Zureden alsbald beruhigte und ein großes Butterbrot, mit Behagen verzehrte. Man brachte den Knaben zum Polizei Präpsidium. Er harrt dort der Abholung durch die Ellern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde in einem Theater einem Herrn das Portemonnaie mit über 100 M. Inhalt(einem Hundertmarktschein und einiges Kleingeld) aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Imn Bürgerhospital fand ein Arbeiter Aufnahme, der von einem Pferd gegen den Unterleib getreten worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Heute (Montag) Abend 1/2 9 Uhr finder im großen Saale des Lobau, Uchilivdstraße 37/39 der zweite apologetische Vortrag statt. Herr Prof. Belmann spricht über:"Die zehn Gebote, die Grundlage aller persönlichen, sozialen, wirtschaftlichen und politischen Wohlfahrt 9. Schwere Einbruchsdiebstähle. Gestern wurde in der Wohnung eines Schlossermeisters in der Marienstraße eingebrochen und Laschesteie gehe Dens westfale Sechlscheshen und ain belh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Auf einem Neubau stürzte am Samstag ein Maurer aus einer Höhe von sechs Meter herab und verletzte sich erheblich am Kopf und am linken Arme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein läßt für die Dauer der Wintermonate alle 14 Tage Mittwochs von 8 1/2 --10 1/2 Uhr im Katechetensaale einen apologetischen und sozialpolitischen Unterrichtskurſus abhalten. Die sozialpolitischen Vor träge hält Hr. Arbeitersekretär Ritzerfeld(Köln). Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Eisenbahnbauten. Die Ausführung der Pflaster- und Wegebefestigungsarbeit auf dem Bahnhof Kalk-Süd(rund 12 000 Quadratmeter Package und 11000 Quadratmeter Reihenpflaster, 1400 Quadratmeter Kleinpflaster usw.) wird jetzt einschliefßlich de Lieferung der Baustoffe von der Eisenbahnbauabteilung 2 in Kölnteutz öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
