<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398417</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der kameradschaftliche Sparvereine blickt am 1. Dezember d. Is. auf ein 25jähriges Bestehen zurück. Derselbe hat sein Herin der Brauerei von H. Becker, Sechzigstraße Nr. 34. lin 1. Dezember 1883 wurde der Verein von 10 Personen in der vorgenannten Brauerei geründet. Von den Gründern ist nur noch Herr Matthias Klütsch im Verein tätig. Die Sparer juno meisten Handwerker und Arbeiter der Eisenbahn-Hauptwerksätte Nives. Gegenwärtig betragt die Zahl der Mitglieder 510. Daß der Vorstand es verstanden hat, durch gute Leistungen die Mitglieder im Sparen anzuregen, beweist der günstige Stand der Kasse. Es sind gegenwartig 17000 bis 18000 Mark Einlagen vorhanden, die bei der Sparkasse des Landkreises Köln zinsbar angelegt sind. Der wöchentliche Umsatz beträgt 1100 bis 1200 Mark. Der Vorstand besteht aus 5 Personen. Der Verein beabsichtigt die 25jährige Wiederkehr des Tages der Gründung nicht festlich zu begehen, weil dies mit den Sparbestrebungen im Widerspruche stehen wurden. in Aussicht genommen ist eine Generalversammlung, die mit einer Ehrung#s Herrn Klütsch verbunden werden soll, in dem neu hergerichteten obern Säälchen des Vereinslokals, Brauerei H. Becker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeitsjubiläum. Der Müller Christian Fischbach in Köln-Niehl war am 15. d. M. 25 Jahre bei der Firma Auer hier beschäftigt. Von der Firma und seinen Mitarbeitern wurden dem jubilar die herzlichsten Glückünsche dargebracht und von der Firma ein Sparkassenbuch mit einer höheren Einlage überreicht. -- Bei der Firma Auer ist jetzt ein Bedienstete über 40 Jahre, drei sind 30 bis 35 Jahre und fünf über 25 Jahre tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein hielt ar Sonntag eine Versammlung mit Frauen im katholischen Vereinshaus ab, in welcher Hr. Pfarrverwalter Schmitz, Präses des Vereins, an Hand der Kirchenchronik einen fesselnden Vortrag über die neue St. Heribertuskirche hielt, in welchem sowohl die Baugeschichte wie die Beschreibung der herrlichen Kirche im Innern eingehend behandelt wurden. Ganz besondere Aufmerksamkeit fand ein von Hrn. Maler Stummel(Kevelaer) entworfenes und gemaltes Blatt der Kreuzwegstationen, die nach einem Vermächtnis des verstorbenen Pfarrers Dechanten Schuller unter den Feuſtern Vornevaser an St. orserz in Hoshfirchen aum ersen Definiter pfe u 3. Zeumers in Blaten zum bildung von solchen, die sich der Bühne widmen wollen. Dann gelangdas Drama Die Bäuerin von Klara Viebig durch die Mitglieder unseres Schauspiels Rich. Aßmann, Marg. Frey, Emmteller-Hobelmann, Emmy Hengen, denen sich noch die Damgerta Sombor, Gertr. Schlesinger und Lena Hohndorf an schlossen hatten, zum Vortrag. Der nicht gerade vergnüglichen alter kam zu so guter Wirkung, wie es bei diesem Schlußakt eine Dramas möglich ist. Es folgte darauf noch ein Bunter Abend; dessen Verlauf mehrere Gedichte zu schönem Vortrag gelangten 6% Cäcilienfest. Am vergangenen Sonntag feierten di Kirchenchöre der zweiten Definition des Dekanate Köln II hierselbst das Cäcilienfest. Sieben Vereine hatten sich eingefunden, darunter mehrere mit einer stattlichen Anzahl Mitglieder. Bei der Andacht in der Kirche, zu der die Gläubigen zahlreich erschienen waren war die Methode beibehalten worden, daß jeder Verein Choralsatz und einen mehrstimmigen Chor vortrug; bei derrdaran folgenden Festversammlung sangen die Vereine weltliche Lieder Der Bezirkspräses, Hr. Pfarrer van Gils, der die Versammlung leitete, drückte seine große Zufriedenheit mit den Darbietungen aus, ermahnte aber die Sänger, in erster Linie die kirchlichen Gesänge zu pflegen und sich für die heilige Musik immer mehr zu begeistern, die in gleicher Weise den Allerhöchsten ehrt, die Gläubigen erbaut und das eigene Herz erfreut. Das wohlgelungene Fest wird gewiß dazu beitragen, in den Mitgliedern die Liebe zim Kirchengesange zu erhalten und zu vermehren, und wird Kirchenchören manche neue Mitglieder zuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein feierte am Mittwochabend sein 36. Stiftungsfest in Verbindung mit der Feier des 50jährigen Papstjubiläums und der Einführung des neuen Vereinspräses Hru Kaplan Fröls durch Hrn. Pfarrer Kaster. Der große Böhersche Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt. Die Feier war eine überaus würdige. Die Festrede hielt Hr. Kaplan Wegging(Troisdorf); außeadem hielten Ansprachen der Vicepräses Hr. Kaplan Radere und der neue Präses, Hr. Kaplan Fröls. Einen tiefen Eindruck machte das erhebende Festspiel Der Segen des Priester ums. Die schöne Feier schloß mit dem Danklied Großer Gott loben dich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Anfall. In einem hiesigen Werk explodierte gestern nachmittag einem Elektrotechniker die Lölampe; er trug schwere Brandwunden davon und wurde in das St. Josephshospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für wissenschaftliche Vorträge veranstaltet am Montag, den 23. November 1908, abends 7 1/4 Uhr im großen Gürzenichsaale seinen zweiten Vortragsabend. Herr Professor Dr. Detmer(Jena) wird sprechen über Die Smaragdinsel Java; Tropenwelt, Kultur und Bevölkerung des Landes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Technische Hochschule, Kanzleidiätar 1500 Mk. Gehalt; Denklingen, Bezirk Köln, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant 850 bis 1200 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Königl. Eisenbahndirektion Köln, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, 30 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, zunächst 800 Mk. diäarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etatsäßiger Bahntärter 800 bis 1000 Mk., bei vorhandener Geeignetheit usw. Beförderung zum Weichensteller und Weichensteller I. Klasse(900 bis 1400 Mk. bzw. 1400 bis 1800 Mk. Jahresgehalt)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Königl. Eisenbahndirektion St. Johann- Saarbrücken, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, 10 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst 900 Mk. diäarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etatsäßiger Schaffner 900 bis 1200 Mk., bei Beförderung zum Zugührer 1400 bis 1900 Mk. Jahresgehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jüchen, Gemeindeverwaltung, Nachtwächter 550 Mk Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Merzig, Stadtverwaltung, Vollziehungsbeamte bei der Stadtkasse, 600 Mk. Gehalt bis 900 Mk., Kgl. Polizeiverwaltung, 2 Nachtwächter, 900 Mk. bis 1200 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Oberpostdirektion Köln, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 900 Mk. bis 1500 Mk. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vorlesung. Zum Besten des Vereins, dessen Zweck es ist, Künstlerinnen und Bühnenangehörigen die Anschaffung von Garderobe zu erleichtern, fand am 18. d.., wie stets am Buß- und Bettag, im Rokokosaale des Hotel Disch eine Vorlesung statt, die durch eine Würdigung des im vorigen Jahre verstorbenen Bühnenünstlers Leopold Teller von Dr. S. Simchowitz eingeleitet wurde. Er gedachte des Heimgegangenen in warmen Worten, hob seine Bedeutung für die Meininger Truppe hervor, die von 1874 bis 1890 in Deutschland Gastspielvorstellungen gab und auf deren Prinzip die ganze moderne Theaterkunſt sich gründet, würdigte seine Verdienste um die Gründung der gegenwärtigen Veranstaltung, betonte sein Wirken als Regisseur und sein Streben in Köln nach guter Heranstandesamt der Stadt Köln. 20. Nov. 1908.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>T. v. Matth. Wit kampf, Gastw., Venloerstr. 337.-Elis., T. v. Zerlegt, Eisener., Mülheim(Rhein).-Heinr., S. v. Friedr. Lüke, Maurergeselle, Detmold</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gottfried, S. v. Aug. Lambertz, Eisenbahnarb., Altenmarkt 52.- Jos., S. v. Till. Haas, Geschäftskutscher, Gr. Griechenm 49.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Maria, T. v. Rud. Schunala, Kellner, Boissereestr. 20.- Gertrud,.o, Thom. Kramer, Monteur, Krielerstr. 88. Alfr., S. v. Karl Sain, Metzgerges., Ulrich. 13.- Franz, S. v. Jos. Förster, Plattenlager, Sastraße 4. Hans, S. v. Joh. Honrath, Büreaugeh., Gladbacherstr. 24. Martin, S. v. Martin Günther, Mech., Buschg. 22.- Frieda, T. v. Wi Müller, Tgl., Elsaßstr. 53. Anna, T. v. Aug. Hilger, Tgl., Bonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>- Franz, S. v. Franz Salzburger, Geschäftskutscher, Zülpicherstr. 52 Kath., T. v. Heinr, Klein, Schlosser, Blindg. 33.- Klara, T. v. Joseph Krehen, Handl., Katharinengr. 21.- Wilh., S. v. Joh. Wessel, Buchdrucker, Gr. Witschg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>.- Joh., S. v. Heinr. Voiß, Schreiner, Taubengasse 11.- Ludw., S. v. Herib. Galliat, Inst., Roonstr. 19.- Cäcilie, T. v. Peter Kolb, Schreiner, Kl. Spitzeng. 20.- Willy, S. v. Peter Bill, Buchhalter, Weiden 5. 41.- Heinr., S. v. Paul Dittscheld, Schlosser, Ursulakloster 7.- Veronika, T. v. Felix Leonhardt, Bankbeamter, Weißenburgstraße 26.- Christine, T. v. Jak.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wwe. Elisab. Ehrhardt, geb. Löhr, 71., Karthäuferwall 35.- Joseph Hoppe, 27., Trutzenberg 21.- Peter Zieskoven, 12., Gustavstr. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>- Johanna Malmen, geb. Maaßen, 54., Gr. Griechenmarkt 14.- Wwe. Kath. Kraus, geb. Voos, 61., Kl. Griechenmarkt 71.-August Stratmann, Schreiner, 48., Hosengasse 7.- Peter Hennes, Brückenärter, 49., An Lyskirchen 3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Elisab. Becker, 10., Bonnerstr. 258.Barbara Berbir, 1., Stolkgasse 31.- Friederike Seibel, 64., Korneliusstr. 3.- Agnes Hamacher, 9., Alteburgerstr. 196. Wwe. Emilie Vannests, geb. Hövermayr, 70., Rolandstr. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
