<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398441</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag, den 13. d.., feiert der Kgl. Lokomotiveührer Hr. Theodor Meier, Kempenerstraße, im Kreise seiner Familie sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Staatseisenbahn. Der Köln-Nippeser Männergesangverein, dessen Mitglied der Jubilar ist, wird es sich nicht nehmen lassen, demselben am Ehrenabend ein Ständchen zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Gesangverein Männerchor Köln-Holl veranstaltete am verflossenen Sonntag im Jänerhof eine theatralische Aufführung zum Besten die hiesigen Pfarrkirche. Gegenstand der Vorführung war das bekannte Schauspiel Die heilige Genovefa. Die Rollen waren in guten Händen, namentlich gaben die Darsteller des Pfalzgrafen und der heiligen Genovefa anerkennenswerte Proben ihres Könnens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wil das Kind9 Hört, wie ein Brieschen lautet, von ssen Inhalt uns auf geheimnisvolle Weise Kenntnis ward: Liebes gutes Christkindchen! Warum bringst du allen Kindern mehr anzuziehn." Die persönlichen Wünsche sind glücklich her als seste konnen die Wüniche für Au, Gie fe,-Pan e 5 Gegenstand seiner Sehnsucht erkennen läßt. Das ist ein bißchen Nach bescheicherlante ain Brief, Aastlicheshristnöchenbein Herrn N.." Der Brief kam einem Herrn ins Haus, der wohl auf der Liste derjenigen Leute steht, die gerne helfen. Da verlangt ein kleiner Mann in einem Brieschen, das ihm offenbar ein älterer Verwandter diktiert hat, förmlich eine ganze Solch lange Wunschzettel, kann das Christinchen-- das ist bechederen. Flasche, u. daune e. ia, ie has wendige erbeten wird, die sollte es schon erfüllen. Wer will dem Christkind dabei helfen? Es kann viele Helfer mit offenen Händen und warmen Herzen brauchen: Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 447.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erfüllung der Wartezeit der Altersrentner. Alters. rentenanwärter, die im Laufe des Jahres 1909 ihr 70. Lebensjahr vollenden, haben an Beitragswochen nachzuweisen, wenn sie nach Eintritt in die Versicherung beschäftigt waren: a. als Arbeiter, Gehülfen, Gesellen, Dienstboten, Handlungsgehülfen, Betriebsbeamte 720--760 Beitragswochen, b. als Hausgewerbetreibende der Tabakfabrikation 680--720 Beitragswochen, c. als Hausgewerbetreibende der Textilindustrie mit Versicherungspflicht vom Jahre 1894 574 bis 614 Beitragswochen, d. als Hausgewerbetreibende der Textilindustrie mit Versicherungspflicht vom Jahre 1896 520--30 Beitragswochen, e. als Lehrer, Lehrerinnen, Erzieher, Gesellschafterinnen, sonstige Angestellte, deren dienstliche Beschäftigung ihren Hauptberuf bildet, u. dergl. 360--400 Beitragswochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürgerhospitale fanden gestern zwei Anstreicher Aufnahm;, die in einem Hause in der Maybachstraße von einem Gerüst gestürzt waren und dadurch eine Gehirnerschütterung bzw. Kopf- und Armverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
