<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Werftneubau am Holzmarkt. Infolge des niedrigen Wasserstandes sind die Werftbauarbeiten am Holzmarkt in den letzten Tagen riesig vorangeschritten. Dieser Tage hat man den bereits vollständig fertiggestellten Teil des neuen Werft von der Biberstrße bis zum Katharinengraben dem Betrieb wieder übergeben. Der Teil des Werft von dem Weichserhof bis zur Drehbarücke ist jetzt abgeaäunt. Bis heute sind 350 Meter von der neuen 5 Im Katholischen Bügerverein sprach am Mittwochabend Hr. Redakteur Dr. Krückemeyer(Saarbrücken) über die tige politische Lage. Die Versammlung fand im großen Wisdom#schen Saale statt. Redner wies auf die Erregung hin, die sich angesichts der letzten Vorkommnisse des deutschen Volkes bemächtigte. Die Person des Kaisers scheide hier aus, es komme nur der Reichskanzler und die Regierung in Betracht. Vier Punkte seien es, die allmählich den Unwillen des Volles erregt hätten: 1. das sogenannte Regieren im Umherziehen-- ein Wort, das noch von Eugen Richter geprägt worden--, das privatim und öffentlich getadelt worden, gegen das angesichts der jüngsten Vorgänge auch im Ausschuß des Bundesrates Stellung genommen worden und wodurch Kaiser und Kanzler und Behörden überall, aber nicht in Einfachheit und Sparsamkeit sind wir weit entfernt. Wer kennt noch all die Denkmünzen, Medaillen, Denkmäler und Uniformabzeichen der letzten Jahre? 3. Die Politik dem Ausland gegenüber, die es dahin gebracht hat, daß Deutschland, zu Bismarcks Zeiten die politische Zentrale Europas, ja der ganzen Welt, jetzt so ziemlich isoliert da steht, die früher unsersöhnlichen Gegner, Rußland und England, England und Frankreich und ebenso Rußland und Frankreich gegen uns sich in die Arme getrieben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer kaufmännischer Verein. In der Versammlung am Dienstag behandelte Hr. Joseph Schmitz den Schen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das Katholische Deutschland. Für den 16. Volksunterhaltungsabend, der am Mittwochabend im großen Saale des Lobau stattfand, hatte der Verein vorzügliche Kräfte gewonnen. Der Besuch war recht erfreulich. Die Veranstaltung galt dem Andenken Ludwig Uhlands(geb. 26. April 1787 uu. Tübingen, f 13. November 1862 ebendaselbst). Herr stud, ohi Paul Santkin(Köln-Nippes) schilderte Uhland als Menschen Gelehrten, Politiker, Patrioten und Dichter, vor allem als den großen Lyriker und unübertrefflichen Balladendichter. Mit lebhaft, testem Interesse folgte dann die Versammlung der Abwicklung dez Programms. Nachdem das gemeinschaftliche Lied: Ich hatt' einen Kameraden erklungen war, trug die Konzertsängerin Frau Adele Hrdlicka das Lied Frühlingsglaube von F. Schubert vor, dann gemeinschaftlich mit Hrn. Franz Hrdlicka das Lied Noch ahnt man kaum der Sonne Licht von C. Löwe und erntete große Anerken, nung. Hr. Theod. Maul rezitierte mit klarer Stimme und aus, gezeichneter Betonung einige der schönsten Lieder und Balladen Uhlands. Mit großer Fertigkeit spielte Frl. Maria Moser vom Kölner Konservatorium Fr. Chopins Notturno, E. Kriegs Hochzeit auf Troldhangen und K. M. v. Webers Polacca brillant. Herr Franz Hrdlicka erweckte durch seinen klangvollen Baß, mit dem er u. a. des Goldschmieds Töchterlein von C. Löwe vortrug, allseitige Bewunderung. Alle Darbietungen fanden dankbare Aufnahme Die Firma Friedr. Prein zu Köln hatte einen klangvollen Konzertflügel zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Royal Seal: volle und blumige Qualität.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kirchenchor Maria Himmelfahrt givt am Sonntag, den 22. November, abends 8 Uhr, ein Konzert im großen Tivolisaale, für das die Psarreingesessenen freundlichst eingeladen sind. Ein reichhaltiges Programm ist vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein neues Handwerkerblatt. Ein Führer der rheinischen Handwerkerbewegung schreibt uns: Das Kv."ieggeplafte, ng über meine unter dieser Spitzmarke in der Köluischen Volkszeitung veröffentlichten Gedanken über seine neue Beilage Das Handwerk stark verschnupft zu sein; denn schon am letzten Samstag gab es ene lingere Antwort, die jedoch nichts werigeras Besteäsene wirken kann. Ich möchte wissen, wie die Beilage des Kölner Tageblatt für die Interessen des gesamten rheinischen Handwerks eintreten will, wo doch in dem auch an meine Adresse gelangten Rundschreiben zugegeben wird, daß der eigentliche Verbreitungsbezirk des Tageblatts, mit dem die Beilage versendet wird, sich auf Köln-Stadt und-Land beschränkt. Wenn ich von bereits bestehenden Handwerkerblättern sprach, die teils nur mit schweren Opfern ihrer Verleger über Wasser gehalten werden können, so dachte ich in erster Linie an das Neue Deutsche Handwerkerblatt in Wiesbaden, welches von den Handwerkskammern Aachen, Koblenz, Köln und Düsseldorf, sowie dem Rheinischen Handwerkerbund als Publikationsorgan benutzt wird. Dieses Blatt ist in allen Teilen der Rheinprovinz an nächst interessierten, anzugehen. Der Sinn dieser Worte bleibt solange dunkel, als nicht gesagt wird, wer diese zuinteressierten Personen sind. Vielleicht würde damit zugleich das Tageblatt bei diesem Unternehmen verfolge. Mit einer Sive wird in der Replik des Tageblattes auf meinen Hinweis auf die Carstanjensche Bauangelegenheit eingegangen, bei der das Tageblatt bezüglich der Vertretung wirklicher Hand bunte vertreten werden sollen. Das Gegenteil habt Prtagste 3d mischte Leich, Bante saisies heteichesalhe!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>f. 10 T9y. D. Eingebrachtes Preisen. Rindfleisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. 20.Nov.1908. Fruchtmarkt. Heu, M. 6,40-.40, Maschinen. stroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.80 d. 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
