<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398445</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Professor Schmalenbach von der hiesigen Handelshochschule hatte vor einiger Zeit einen Ruf an die neugegruündete Handelshochschule in Stockholm erhalten. Diesen Ruf hat er nunmehr abgelehnt. Die Studierenden der Kölner Handelshochschule hatten da1 beschlossen, Prof. Schmalenbach ihren Dank durch einen Fackelzug zum Ausdruck zu bringen. Prof. Schmalenbach bat jedoch von dieser Erung abzusehen und zwar mit folgender angeschlagenen "Ihre freundliche Absicht, mir einen Fackelzug zu bringen, gereicht mir zu hoher Ehre und erfüllt mich mit großer Freude. Ich ersehe daraus, daß das Verhältnis zwischen der Studentenschaft und mir so ist, wie ich es immer erstrebt habe. Wenn ich Sie trotzdem bitte, von der Veranstaltung eines Fackelzuges abzusehen, so geschieht es wegen eines Gesichtspunktes augemeiner Art. Ich gehore zu denen, die glauben, daß in Deutschland dem durch Feste und Feiern zu sehr nach gegeven wird Man übersieht dabei ein wenig, daß ein solches Uebermaß den Gefeierten leicht zu Anschauungen erzieht, die nicht im Interesse der Feiernden sind. Man ist dann gelegentlich erstaunt und unwillig gewesen über die Wirkungen. Ich fürchte nun zwar nicht daß die mir zugedachte Ehrung in mir selbstherrliche Gefühle erwecken würde. Aber es scheint mir, daß man im kleinen dem nachleben soll, was man im großen für zweck, mäßig hält. Ich bitte Sie, mir Ihre Freundschaft auch fernerhin zu erhalten, sie wird immer erwidert sein von Ihrem getreuen Prof. Schmalenbach." Elegante Damentaschen in allen Lederarten vor, M. an Portemonnaies mit und ohne Zahltasche in allen Lederarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>alles innere nidder un schlog ahn de Bruß; et Kreßstingche ugk jo vorüvier, dat jiedereine och ens roofe wööd. Ov dann wost der Kasfzur en der Lasdegeß, un nit ohne Möh hä, endem ha sich an nem Seil faß heel, glöcklich bis op</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>drude Lag ankomme. Do log et all Marie, un ald vun wiegem kunnt sing letzte Stul do log, su gan Ei Gestech wo e paar Leichte# do sidd, Har Finger ald lu ich wall ran an dem hole Hoste un dem Röcheln hüre, dat lage hatt. Et wor e Jammerbild, we et</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ne Dudelkopp, en dem de Auge we lööchte dääte."Gott sei Dank, dat Ehr säht et Marie un trok met sing knoche Deck."Gott sei Dank, sitz wääden vör ich richte, moß ich Ulich jet sage, dat moß hück noch en Ordnung gebracht wääde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>de Frau Meurer kriesch sich de Auge bahl us dem Kopp; mer kennt se beinah nit mieh widder. Dat es alles, alles ming Schold. Ald lang hann ich et bereut, ävier ich wor zo bang, der Wohrheit de Ihr zo gevve. Un doför hät mich no unsen Herrgott getrof, dat ich dat Familijeglöck zerstöt hann, un dröm hät der Dut bei mer angeklopp; un he sitz hä, he om Hätze, un geiht ni mieh fott, bes hä mich en et Grav runder getrocken hät. Evver, Här Pastur, ich kann nit sterve un well nit sterve, bes ich alles widder got gemaht hann. Nit wohr, Här Pastur, wenn Ihr mich version hatt, dann goot Ihr zom Har Meurer und hollt in herr, domet ich im sage, dat alles geloge es, un hä mer verzeiht; söns kann ich jo nit en der Himmel kumme, Met heiserer Stemm, off genog vun Hoste ungerbroche, hatt et Marie sing Schold bekannt, un no log et do wie nen Dude. Doch der Pastur wor jo zo im kumme em Name vun dem. dä alle Schold op sich genommen, un selvs dem Schächer am Krütz et Paradies verspreche hatt; un dröm took och Rau un Fridde 6 Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Montag wurde in einer Kunstschlosserei eingebrochen. Die Diebe öffneten gewaltsam die Bureauture und einige Schubladen vom Schreibtisch, erbeuteten aber nur ein Jagdgewehr, sowie einige Kleidungs- und Wäschestücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die polizeiliche Fortschaffung einer größeren Menge Emaillewaren aus einem hiesigen Geschäfte auf der Hauptstrße erregte gestern viel Aufsehen. Es handelte sich um eine behördlich angeordnete Beschlagnahme im Steuerinteressen. Der Geschäftsinhabers soll ein sogenanntes Wanderlager von Emaillewaren hier errichtet, aber nicht die gesetzlichen Steuern entrichtet und sonstigen Bedingungen erfüllt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen die Branntweinsteuer. Auch in Köln hat der größte Teil der Spiritusinteressenten Stellung gegen den Branntweinmonopolentwurf genommen. Eine Petition mit zahlreichen Unterschriften ist dem Reichstagsabgeordneten des hiesigen Wahlkreises, Hrn. Justizrat Karl Trimborn, üvermittelt worden, mit dem Ersuchen, dieselbe dem Reichstage im Namen der Petenten übergeben zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegungen. Die auf Donnerstag, den 24. und 31. d. M. anstehenden Kleinviehärkte werden an den Mittwochen 23. und 30. d. M. abgehalten. Am Montag, den 28. Dezember findet nur Großviehmarkt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Männergesangverein Liedertafel gab am Samstagabend im Viktoriasaale an der Sechzigstraße ein Weihnachtskonzert, dessen Reinertrag zu Besten verschämter Armen verwendet werden soll. Ein namenloses Orchester unter Leitung des Hrn. Vikt. Möbius spielte mit großer Bravour mehrere Orchestersücke. Dann führten Kinder von Mitgliedern unter der sorgsamen Leitung von Fr. Blaß das Kinderspiel Schneewittchen und die sieben Zwerge recht schön auf. Der Chor trat unter Leitung des Hr. Konzertmeister Max Eysen zunächst mit der Hymne an die Nacht von Beethoven auf, dann mit den beiden Volksliedern die Kapelle und Rätel; ferner sang er Frühlingslied von Eysen, Einen Brief soll. ich schreiben von Bielken, Abendlied von Attenhofer und Slavonisches Ständchen von Jüngst. Mit jeder Nummer schien die Fühlung zwischen Dirigent und Chor und die Innigkeit der Auffassung zu wachsen, sodaß die letzten Lieder, insbesondere der Pielkensche Chor am besten gelangen. Als Solisten hatte der Verein Frl. J. Breuer und Hrn. Jul. Lenz, 7 Harmonium-Konzert. Um die außserordentlich vielseitige Ausdrucksähigkeit eines modernen Harmoniums immer mehr und mehr bekannt zu machen, veranstaltet die Pionofortehandlung A. Sauerwald, hierselbst, Hohenzollernring 20, auch in diesem wahr wieder ein größeres Harmonium-Konzert, in welchem ausschrießlich Orginal-Kompositionen für dieses Instrument zum Vortrag gelangen; so wird u. a. Herr Organist Sattler auf einem Mannvorg-Kunstharmonium die fünfsätzige Suite, Bilder auf Rügen von Karl Kämpf, sowie die Ländlichen Skizzen von Bogumil Kepler und die Humoreske, Marsch der Aethiopier von Professor Bird, vorgetragen. Allen Verehrern einer gediegenen Hausmusik sei der Besuch dieser musikalischen Veranstaltung, welche bei freiem Eintritt, am Sonntag, den 20. Dezember, vormittags 11 1/2 Uhr, im Rokokosa al des Hotel Disch stattfindet, aufs ungelegenste empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Scheideröhe, 13.Dez.1908. Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt heute morgen 11 Uhr im Lokale Weeg hierselbst eine gutbesuchte Versammlung ab. Der Ortsgeschäftsührer Hr. Pfarrer Daumen sprach im Einleitungsvortrag über die große Bedeutung des Volksvereins für alle Katholiken. Herr Arbeitersekretär Nüsse(Siegburg) hielt einen interessanten Vortrag über die augenblickliche Lage der deutschen Katholiken. Redner zeigte uns klar und deutlich die ungleiche Behandlung der Katholiten gegenüber den Andersglaäubigen. Nur Geschlossenheit und einmütiges zusammenarbeiten aller Katholiken könne hier helfen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nächsten Sonntag, den 20. Dezember, nachmittags 5 1/2 Uhr veranstaltet der Volksverein hierselbst eine große Past feier verbunden mit Lichtbildervortrag über das Leben Jesu, wozu alle katholischen Männer mit ihren Familien herzlichst eingeladen sind. Ein tüchtiger auswärtiger Redner wird die Papstrede halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unter Eschbach, 14.Dez.1908. Der Volksverein für das katholische Deutschland Immekeppel hielt am Sonntag im Schumacherschen Saale eine Versammlung ab. Der Saal war bis auf den letzten Platz besetzt. Kurz nach 5 Uhr eröffnete Hr. Pfarrer Heeren die Versammlung und erteilte nach kurzer Begrüßung Hrn. Lehrer Alpengarten das Wort zu einem Vortrage über Obstbau im Sületale. Redner führte in klaren Worten aus, wie sich mit geringen Mitteln der Obstbau in unserm Tale heben läßt, empfahl die Anpflanzung von Beerenobst und beantwortete in üübersichtlicher Form die Fragen: Was für Bäume pflanzen wir, welche Sorten, von wem kaufen wir und wie pflegen wir die Bäume. Der nahezu einstündige Vortrag wurde mit großer Aufmerksamkeit verfolgt und sehr beifällig ausgenommen. Sodann hielt Hr. Vikar Siebert (Overath) einen fast weistündigen Vortrag über das Leben der h. Elisabeth. Die klaren Erleuterungen zu den Lichtbildern zeugten von eingehendem Studium des Lebens der Heiligen und fanden allgemeine Anerkennung. Kurz nach 8 Uhr schloß Hr. Pfarrer Heeren nach einem Aufruf zur Bildung eines Elisabeth-Vereins die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Skalatheater führt das Ensemble Berliner Künstler unter Leitung des Herrn Hunert vom Schauspielhaus in Hamburg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
