<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398482</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Anläßlich seiner Versetzung in den Ruhestand ist dem hiefigen Lokomotiveührer Pfeifer der Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine öffentliche Bürgerversammlung findet am Dienstag. den 19. Januar, im Lobau(großer Saal) statt. Die Versammlung bezweckt, wie aus einem Inserat in vorliegender Nummer hervorgeht, die Gründung eines Vereins zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld. So notwendig eine wirksame Vertretung der auf manchen Gebieten sehr vernachlässigten Interessen von Ehrenfeld auch ist, muß doch betont werden, daß die Zusammensetzung der einladenden Vereine, unter denen der Nationalliberale Verein vertreten, die Zentrumsorganisation aber ausgeschaltet ist, bei den Angehörigen der Zentrumspartei Mißtrauen zu erregen geeignet ist. Alle Einwohner Ehrenfels sind nach der Einladung berechtigt, in der Versammlung zu erscheinen.(Vergl. auch die Rubrik Stimmen aus dem Leserkreis.) 2 Unfall. Gestern nachmittag fiel in einer Maschinenfabrik einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf das Bein; der Arbeiter erlitt einen komplizierten Overschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohltässigkeitsverein Poln-Nippes, dessen Zweck es ist, armen, notleidenden Familien, ohne Unterschied der Konfession, Unterstützungen zu gewähren, hat in diesem Winter seine Tätigkeit bereits recht früh beginnen müssen. Außer Unterstützungen an Brot und Kohlen hat der Verein sich auch an der an einer hiesigen Volksschule getroffenen Einrichtung, Milch und Brötchen an arme Kinder zu verabreichen, mit einer baren Zuwendung beteiligt. Besonders in diesem Jahre wird die Beobachtung gemacht, daß viele alte Leute den Verein in Anspruch nehmen, woraus wohl gefolgert werden kann, daß demnächst die Suppenanstalt wieder eröffnet werden muß. Leider sind infolge der großen Arbeitslosigkeit die Ansprüche an den Verein so groß geworden, daß die vorhandenen Mittel bald erschöpft sein werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
