<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Sonntagabend fand im Saale des Hrn. Baur, Alteburgerstraße, die erste dieseährige' Winterversammlung mit voraufgehender Papstfeier statt, wozu sich zahlreiche Bürger aller Stände eingefunden hatten. Der Vorsitzende, Hr. Koppmann, begrüßte in freudiger Genugtuung über den guten Besuch die Versammlung und erteilte das Wort dem Festredner Hrn. Religions- und Gymnasiallehrer H. Werlhoff aus Elberfeld. Dieser zeigte in klarer, inhaltreicher Rede, wie die Charaktereigenschaften des ersten Papstes, des h. Petrus, der ein Held des Glaubens, ein Mann der Tat und ein Großer im Dulden war, die Träger der Tiara durch die Jahrhunderte bis auf Pius X. begleitet haben, und erweckte in den Zuhörern von neuem die Anhänglichkeit an den Heiligen Stuhl. Im Anschlugß hieran betonte Hr. Pfarrer Maybaum die Liebe der deutschen Katholiken zu ihrem Vaterlands und beleuchtete den gegnerischen Vorwurf betreffs"Ultramontanismus". Im zweiten Teile hielt Hr. Generalsekretär des Vereins vom Heiligen Lande, Richen, einen lehrreichen, mit Humor gewürzten Lichtbilder-Vortrag über heilige Stätten in Palästina. Zur Verschönerung des Abends trugen die korrekt vorgetragenen Chöre des Gesangvereins Cäcilia in gewohnter Weise bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Groß-Königsdorf,.Dez.1908. Ein gemeiner Streich wurde einem Bäckermeister gespielt. Gestern abend kurz nach sieben Uhr warf jemand einen mehrere Pfund schweren Pflasterstein durch das Glasdach der im Hinterbau befindlichen Küche, der in der Nähe eines Dienstädchens mit großer Wucht niederging. Eine an der Wand stehende Leiter scheint der Täter zum Aufsteigen benutzt zu haben. Eine heute vorgenommene Durchsuchung nach Fußspuren in benachbarten Gärten blieb erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Don der Südbrücke. Fur die Turmaufbauten an der südlichen Rheinbücke werden jetzt die erforderlichen Zimmerarbeiten von der Bauabteilung 3 der Eisenbahndirektion Köln im Verdingungswege ausgeschrieben. Das Mauerwerk der Türme ist bekanntlich an die Firmen Holzmann(Frankfurt) und Fischer(Köln4 Leihhausverkehr. Die öffentlichen Verkäufe der verfallenen Gold- und Kleiderpfänder aus dem Monat Oktober 1907 finden am Mittwoch, den., Donnerstag. den 3. und Freitag, den 4. Dezember, vor- und nachmittags im Versteigerungslokal im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße, statt. An Goldpfändern kommen die verschiedenartigsten Edelmetallpfänder zum öffentlichen Verkauf. Bis vor Beginn der Verkäufe können die Pfänder noch eingelöst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Ampl für männliche Obdachlose(Vor den Siebenburgen) arbeitet seit dem Jahre 1906 unverdrossen an dem sozialen Werke, den Aermsten und Verlassensten hülfreiche Hand zu bieten. Bisher haben etwa 8000 Personen mit zusammen 29.250 Pflegetagen in demselben ein Obdach, Nahrung und Pflege gefunden. Zur Deckung der Unkosten, die sich im Jahre 1907 auf rund 19*000 M. beliefen, ist das Asyl auf die Unterstutzung seiner Mitürger angewiesen. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat demselben eine Kollekte bewilligt, die jetzi abgehalten wird. Das Asyl läßt auch gern alle Arten von Lebensmitteln, getragene Kleider, Flaschen, Papierabfälle usw. abho en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die katholische Gesellschaft Erholung versammelte am Samstagabend ihre Mitglieder und zahlreiche Gäste zu einem Wintersest im Saale des Hrn. Jean Bremser. Ein hübsches Programm, das glatt abgewickelt wurde, sorgte für die vorzüglichste Stimmung. Vierändige Claviervortrage von Damen, der Gesellschaft gespielt. Violinsolo, von Hrn. Leerer Bär vorgetragen, fanden die gespannteste Aufmerksamkeit und lebhaften Beifall. Tas Doppel-Quartett der Gesellschaft Erholung erfreute mit vier seiner besten Lieder und mußte sich zu einer Zugabe bewegen lassen. Hr. Scharmitzel verhalf der Heiterkeit zu ihrem Rechte durch seine hochkomischen, sehr dezenten Vortrage, wofur das Publikum ausgiebigsten Beifall spendete. Ebenso erfreute sich der Zitherklub des katholischen Geſellenvereins ungeteilter Zustimmung. Ein humoristisches Ensemble: Die glücklichen Ehemannes, von Herren der Gesellschaft gegeben, rief große Heiterkeit hervor. Gemeinschaftliche Lieder sowie eine Rede auf die Tamen vervollständigten das Programm in schönster Form, sodaß zum Schluß der Vorsitzende Hr. Dr. Koch neben wärasten Worten des Tanken an alle Mitwirkenden, seine Freude über das schöne Gelingen des 7 Der St. Nikolaus-Ofarrverein veranstaltete am Sonntagabend im Saale des Hrn. Martin Eiserfey eine außserordentliche Generalversammlung, in welcher uznach der Vorsitzende. Hr. Pfarrer Becker, einen Bericht über die Verwendung der Mitgliederbeitrag erstattete. Danach betrugen die Gesamtausgaben 11005 M. Die Versammlung beschrießt, der neuen St. Nikolauspfarrkirche ein Chorfenster, darstellend die Verklarung Jesu, und zwei Ziffer###latter zur Turmuhr zu stiften. Die Vereinsbeiträge, welche in wöchentlichen Sammlungen eingeholt werden, stellen sich gegenwartig auf durchschnittlich 240 M. per Monat. Von einer Reihe von Freunden und Gönnern sind zum Teil nahmhafte Zuwendungen zum Besten der neuen Kirche erfolgt. Besonderer Erwähnung verdienen das Geschenk des Hochaltars im Werte von 10000 M. von Hrn. Rentner Kuergens, Nebenhof, eines Muttergottesaltares von seiten des Vereins vom ewigen Rosenkranze, eines Josephaltares von einer ungenannt sein wollenden Familie, einer schmerzhaften Mutter; gruppe für die rechte Seitenkapelle im Werte von 2000., endlich die Spender der vier schönen Glocken. Der Quartettverein Sulz gedenkt in Gemeinschaft mit dem Männergesangverein Köln-Sulz eine neue Orgel zu stiften. Ein Chorfenster, barstelleno das heilige Abendmahl, murde von der Kölner Singakademie und dem Katholischen Bürgeeverein Köln-Sulz geschenkt. Außeadem gab letzterer lischen Bürgerverein Korn-Sulz geschehn. Kennen: verein noch 300 M. zur Immaculataglocke. Vom Vorsitzenden wurde allen Gebern warinster Dank ausgesprochen und die Hoffnung angelnüpft, daß der Eiser im Wohlthun zum Besten der neuen Hr. Kaplan Krull von der St. Apostelnpfarre hielt sodann einen interessanten Vortrag über die Geschichte und die Herstellung der Glocken, ihre Arten und Anwendungen im christlichen Kultus. Er schloß mit einem wirkungsvollen Hinweis auf den durch die Weihe der kirchlichen Glocke unterlegten höheren Zweck. Seine Ausführungen wurden mit reichem Beifall gelohnt. Nach einigen pfarramtlichen Eine Bürgerversammlung tagte am Montajabend im Saale der Restauration Bettelt. Zum Leiter derselben wurde Herr Roßberg gewählt. Herr Schmidt erläuterte den Zweck der Versammlung. Es handele sich, eine Vereinigung der Jnteressenten für die Entwicklung des Vororts Köln-Zollstock zu schaffen. Was durch eine derartige Vereinigung zu erreichen imstande sei, hätten ähnliche Vereinigungen, wie sie in anderen Vororten, namentlich in Sülz bestanden, bewiesen. Eine Interessengemeinschaft sei für den Zollstock notwendig. Die Entwickelung von Koln-Zollstock habe nicht den Umfang genommen, wie es zu erwarten gewesen ware.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse hielt am Sonntag in der Restauration von Brücken eine Generalversammlung ab, welche von Hrn. Bauunternehmer Joh. Fischer geleitet wurde. Nach dem Geschäftsbericht betragt das Gesamtvermögen rund 75 302 M. Die Mitgliederzahl betrug durchschnittlich 5058: die Zahl der Arbeitgeber betragt gegenwärtig 949, im Vorjahre waren es 927. Die Erkrankungsfälle sind um 341 gegen das Jayr 1907 gestiegen. In Vorjahre betrug die Zahl der Krankheitstage 54 049, im Betriebsjahre 4532 Krankheitstage mehr. 78 Wöchnerinnen wurden die satzungsmaßigen Unterstützungen auf die Dauer von sechs Wochen zuteil. Gestorben sind 27 männliche und 9 weibliche Mitglieder. 44 Kassenmitglieder waren an Genesungsheime übewiesen worden Wegen I der großen Anforderungen, die bis jetzt an die Kassen gestellt worden sind, können Ersparn sie in diesem Jahre nicht gemachen werden. Zu Rechnungsprüfern wurden die Herren Jung, Gessen# und Schiefenbusch gewählt. Die Versammlung beschlossß ferner aus Veranlassung der Aufsichtsbehörde dess 13 Abs. 3 der Satzungen zu ändern Nach den Bestimmungen des Krankenversicherungsgesetzes muß es an der vorgenannten Stelle heißen, oaß Kranken. unterstützungen im Falle der Erwerbsundähigkeit vom ersten Taga nach dem Tage der Erkrankung ab gewährt werden.(Bispehieß es, vom ersten Tage der Erwerbsundähigkeit.) Nacherledigung von einigen inneren Kassenangelegenheiten schloß der Vorsitzende die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Behufs Ausführungen von Kanalbauarbeiten ist di Hauptstrße in Poll von Salmstrate bis Auf dem Sandberg vom 26. November ds. Is. ab auf die Dauer von 8 Wochen für Fuhr werke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ins St. Josephs-Hospital ausgenommen wurde in vergangener Nacht ein Mann, der bei einer Schlägerei einige Messerstiche in den Kopf erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebsbande ermittelt. Vor kurzem wurden hier zwei nächtliche Einerüche von unbekannten Spitzbuden verubt. Setz in es den fortgesetzten Bemühungen der Kriminal-Polizei gelungen, die Täter zu ermitteln. Hierbei entdeckte man, daß es sich um ein weitverzweigte Diebesbande handelt, auf deren Konto auch meyers Einbruche in den Nachbarorten fallen. 1 Im Sommer hatte ein Kölner"Tontaubenverein" einen Ausflug nach Kongsforst gemacht. Unweit des Forsthause wurde## Picknick veranstaltet; man lagerte im Walde und als Volk## belustigung war hauptsächlich Preisschießen inszeniert. Da das Ziel kein gesichertes war und die Chaussee sowie die Umgebung des Forsthause gefährdet schien, wies der Förster die lustige Gesel## schaft fort. Die Störung des angeblich harmlosen Vergnügens riet riesigen Widerspruch hervor. Emn Tapezierer und ein Restauranten führten mit dem Förster den Disput, wobei recht derbe Wor### fielen. Als dann die Kölner wegzogen mit ihren Biersäschen und Lutterbrodgespickten Boranisierdosen, spielte die Musik"Da Ka### muß geck sinn, muß halv verdöischt sinn" und der ganze Chor## fiel ein. Die Strafkammer verhängte über die beiden Fortfuhre## des Vereins je 40 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
