<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>398495</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die kath. Gesellschaft Erholung feierte am Mittwochabend in ihrem Vereinslokal Kölner Hof des Kaisers Geburtstag durch ein Festessen, das gut besucht war. Der Vorsitzende, Hr. Dr. Koch, begrußte die Anwesenden und verwies in kurzen Worten auf die hohe Bedeutung des Tages. Hr. Pfarrer van Gils hielt eine herrliche Ansprache und begründete schließlich das Kaiserhoch, das begeisterte Aufnahme sand. Passende gemeinschaftliche Lieder, sowie schöne Gaben des Doppelquartetts Erholung verherrlichten die von hoher patriotischer Begeisterung getragene Kaisersgeburtstagsseier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Amphion versammelte am Samstag, den 23. Januar cr., zwecks Ehrung der Komponisten.: von Baußnern und Ernst Heuser seine aktiven Mitglieder im weißen Saale des Leo-Bau. Die Mitglieder waren zahlreich erschienen und wurde die Feier durch den Chor:"Gruß" von W. von Baußnern eröffnet. Dieser, sowie sämtliche an dem abend tadellos vortragenden Chore wurden von den anwesenden Komponisten personlich dirigiert und war eine vortreffliche Schulung des Chores durch den Vereinsdirigenten Hrn. Michelet zu erkennen. Im Laufe des abends wurden die Ehrengaste in Reden und Ansprachen gefeiert und ganz besonders die Verdienste um den Verein hervorgehoben und in Anerkennung dessen unter Ueberreichung eines kunstterisch ausgeführten Diploms zu Ehrenmitgliedern ernannt. Auch widmete der Ehrenvorſitzende des Vereins dem als Direktor an das größherzögliche Konservatorium in Weimar berufenen Hrn. von Baußnern herzliche Abschiedsworte. Die Feier, welche noch durch humoristische Vorträge des Hrn. Granderath verschönert wurde, verlief sehr stimmungsvoll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein schönes Beispiel von geschwisterliebe bezeigte das etwa zehnährige Söhnchen eines hiesigen Kunstärtners, dessen kleines Brüderchen sich vor kurzer Zeit schwere Brandwunden zugezogen hatte, so daß seine Unterbringung in das St. Vinzenzhospital in Rippes erfolgen mußte. Um nun das Kind, dessen Wunden gar nicht heilen wollten, zu retten, hat der tapfere Junge sich im Vinzenzhospital Stücke Haut aus seinem Körper schneiden lassen, damit das auf die Wunden ausgetragene, gesunde Fleisch seinem kleinen Liebling recht baldige Hulfe bringen solle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>St. Maternuskrantenkasse. Bei der letzten Jahresgeneralversammlung der St. Maternustrantenkasse, die von Hrn. Jakob Hamacher geleitet wurde, wurde der alte Vorstand wiedergebählt. Am Schlusse der Verhandlungen sprach Hr. Pfarrer Voß einige Worte über die soziale Wirtsamtkeit der katholischen Kirche. Die Kasse hat 218 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Stolze'sche Stenographenverein(Einigungssystem Stolze-Schrey) hielt am verflossenen Dienstag in seinem Vereinslokal Restauration Demain, Thebaerstraße, seine gutbesuchte Jahreshauptversammlung ab. Aus dem von dem Vorstande erstatteten Jahresbericht ist zu entnehmen, daß der Verein im verflossenen Jahre an Mitgliedern erheblich zugenommen hat, auch die Kassenverhältnisse sind gunstig zu nennen. Der Voranschlag für 1909 wurde mit 500 M. angenommen. Das Anfang d. J. veranstaltete Wettschreiben wies ebenfalls gute Erfolge auf und konnten die Mitglieder Fräulein Berlin, Fraulein Juhrich und Hr. Schowe mit Preisen bedacht werden. In den Vorstand wurden die Herren Ruckes als Vorsitzender, Wischer und Langguth als erster bzw. zweiter Schriftfuhrer und Hr. Koch als Kassierer wieder- und die Herren Launig und Kuhnhenn als Bücher- und Zeitschriftenwart neu gewahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
