<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398479</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer kaufmännischer Verein. Am Dienstagabend sprach Hr. Direktor Dr. theol. O. Paschen(Bonn) vor einer großen Zuhöverschaft im katholischen Vereinshauses Lobau über das Verhältnis der christlichen Sittenlehre zur irdischen Kultur. Der Redner beleuchtete die harten Anklagen, die man gegen die christliche Sittenlehre erhebe, indem man sie als weltfeindliche und kulturverneinend brandmarke. In lichtvollen Ausführungen wies er die Nichtigkeit solcher Vorwürfe nach und erbrachte den Beweis, daß das Christentum nicht nur eine Kulturmacht, sondern die erste Kulturmacht gewesen ist und noch ist. Es erhebe sich die Frage, wie sich die christliche Sittenlehre zu den irdischen Kulturütern stelle. Da sei zunächst mit Nachdruck zu betonen, daß sie die Erhabenheit der sittlichen Kulturüter über die materiellen behaupte. Jeder offenen und versteckten Weltbergötterung müsse die Kirche das erste Gottesgebot mit all seinen Konsequenzen unentwegt verkündigen. Energisch müsse sie daran festhalten, daß die letzte Bestimmung des Menschen nicht eine diesseitige, sondern eine jenseitige ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die gestrige Stadtverordneten-Versammlung leitete Bürgermeister Algermann. Das Kollegium war vollzählig erschienen. Zunächst wurden die neu- und wiedergebählten Stadtverordneten Becker, Cahn, Hilgers, Weidenbach, Wipperhohn, Breuer, Bardenheuer, Lambertz und Bendheuer in ihr Amt eingeführt und durch Handschlag an Eidesstatt verpflichtet, wobei der Vorsitzende betonte, die Stadtverordneten dürften sich nicht als die Erwählten einer Partei vder einer Interessengruppe, sondern müßten sich als Vertreter der gesamten Bürgerschaft betrachten. Wichtige Beschlüsse seien demnächst zu fassen; er erinnere nur an die bevorstehende Erledigung der Eingemeindungsfrage. Bei allen Beschlüssen müsse man nach dem Grundsatz:"Das allgemeine Wohl ist das erste und oberste Gesetz" handeln. Bürgermeister Algermann bemerkte, daß der neue Friedhof so weit belegt sei, daß man daran denken müsse, für weitere Belegungsfähigkeit zu sorgen. Ein Teil des Friedhofes werde noch zu landwirtschaftlichen Zwecken verwandt. Heute handle es sich um die Bewilligung der Mittel für Einfriedigung, Wasserleitungsanlage und Ruhenänke, wofür 1800 M. erforderlich seien. Die Vorlage wurde genehmigt. Stadtv. Hackenbroch wies darauf hin, daß die hiesigen Fuhrunternehmer sich darüber beschwert hätten, daß die Erdarbeiten auf dem Friedhof an auswärtige Unternehmer vergeben worden seien. Der Vorsitzende erwiderte, daß diese Angelegenheit bereits in der Baukommission zur Sprache gekommen sei, wo man das Vorgehen der Friedhofverwaltung gebilligt habe. Wenn aber weiteres Material beigebracht würde, werde er die Sache weiter verfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
