<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Jugendfeſt. Am Sonntag, den 27. Dezember, trat dies hier neugegründete Jugendvereinigung, die Marianische Junglingskongregation Koln-Zollstock, zum ersten Male mit einer Festlichkeit an die Oeffentlichkeit. Daß die junge Vereinigung, die bereits 50 Mitglieder zahlt, sich der Sympathie der Bevölkerung erfreut, bewies der vollbesetzte große Saal. Im ersten Teile des Abends hielt Herr Oberlehrer Klemmer aus Malmedy einen außerst interessanten Vortrag über Schottland, den er durch schöne, nach eigenen photographischen Aufnahmen verfertigte Lichtbilder erläuterte. Der zweite Teil des Abends bestand aus einer Weihnachtsfeier. Sicher hat die schön verlaufene Feier, der die jugendliche Begeisterung der Mitglieder ein besonderes Gepräge verlieh, der Jugendvereinigung zahlreiche neue Freunde gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Konkurs der Deutz-kalter Volksbank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der gestrigen Sitzung stand als erster Punkt die Beschlußßfassung über die Gültigkeit der letzten Stadtverordnetenwahlen; darüber und über die damit verbundene Frage Lambertz berichten wir an anderer Stelle des Blattes. Zum nächsten Punkt der Tagesordnung: Festsetzung des Zeitpunktes, zu welcher der 5. Nachtrag zum Sparkassenstatut in Kraft treten soll, berichtete der Vorsitzende(Hr. Bürgermeister Algermann), daß der Nachtrag nun endlich endgültig genehmigt worden sei. Der Nachtrag könne jedoch nicht eher in Kraft treten bis er zweimal in Zwischenäume von acht Tagen bekannt gemacht worden sei. Er schlage daher vor, den Nachtrag am 1. Februar 1909 in Kraft treten zu lassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hiermit war man einverstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nach kurzer Erläuterung durch den Vorsitzenden genehmigt man außerhalb der Tagesordnung den Haushaltsplan für die Sparkasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hierauf führte Stadtverordneter Dr. Flemming aus, daß zurzeit als Bürgermeister Thumb noch amtierte und neue Stadtverordnete ins Kollegium gewählt wurden, Herr Thumb ein Seniorenconvent einberufen habe um Verschläge entgegenzunehmen, welche Mitglieder in die einzelnen Kommissionen zu wählen seien, damit nicht jahrelang immer dieselben Mitglieder in den Komissionen tätig zu sein brauchen, da gewöhnlich Wiederwahl der alten Mitglieder in Plenum vorgeschlagen werde. Er bitte Hrn. Bürgermeister Algermann ähnlich zu verfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
