<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398471</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gesangverein Lied und Lust veranstaltet am Sonntag im Saale des Hrn. M. Nelles einen Liederabend unter freundlicher Mitwirkung der Konzertsängerin Ada Neufeld-Rittershaus des Operisängers Hrn. H. Esser und des Hrn. A. Andrae(Klavier).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Jünglings-Kongregation feierte am Sonntag ihr 9. Stiftungsfest im großen Saale des Wattler Fischerhause. Der große Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt, ein Zeichen für die große Sympathie, deren sich die hiesige Jünglingskongregation allenthalben erfreut. Nach einem Eröffnungsmarsch der Hauskapelle und einer herzlichen Begrüßungsrede des Herrn Präses, Pfarrer Zaunbrecher, gab der Präfekt der Kongregation Franz Möltgen einen kurzen Jahresbericht, in dem er besonders hervorhob, daß Tank der rührigen Arbeit unter dem neuen Präses die Mitgliederzahl von 16 auf 72 gestiegen sei. Er schloß mit einem Hoch auf Präses und Kongregation. Der Präses von Merheim, Herr Kaplan Wiertz, brachte Grüße der Mersheimer Kongregation und bekundete seine Freude über das mächtige Emporbaühen der Kongregation. In der Festrede betonte Herr Kaplan Schlösser von St. Ursula die Existenzberechtigung der konfessionellen Jünglingsvereine. Mehr und mehr bricht sich die Ueberzeugung Bahn, daß gegenüber den mannigfaltigen Gefahren, die der heranwachsenden Jugend drohen, etwas geschehen müsse, und auch die preußische Regierung hat in wiederholten Erlassen besonders die Gemeinden und die Lehrer zur Jugendüsorge aufgefordert. Eine durchgreifende Arbeit an der Jugend kann aber nicht das wirksamste Mittel, die Religion, entbehren. Ihre Lehren sind für den Jüngling das stärkste Motiv, ihre Gnadenmittel die beste Hülfe, um nicht vom rechten Weg abzuweichen. Daher müssen die Jünglingsvereine auf religioöser Grundlage sich aufbauen. Auch die Ministerialerlasse empfehlen die Unterstützung der bestehenden konfessionellen Jugendvereine. Diese Vereine dürfen aber sich mit der Religion allein nicht benügen, sondern müssen auch auf die übrigen Bedürfnisse und Neigungen der Jünglinge Rücksicht nehmen und darum Geselligkeit, Turnen, Spiele usw. pflegen. Diejenigen, die darin"konfessionelle Abkapselung" sehen, würden, wenn die Vereine nur das religioöse Gebiet pflegten, wahrscheinlich auch nicht zufrieden sein und klagen, daß man der körperlichen Ausbildung zu wenig Rechnung trage und"Duckäuser" erziehe usw. Herr Pfarrer Zaunbrecher dankte dem Redner für seinen aufklaärenden Vortrag und richtete im Anschlugß daran begeisternde Worte an Eltern und Jünglinge. Der Schwank"Der Wachtposten am Pulversäuschen" und das religioöse Schauspiel"Kronen und Palmen" wurden von den Mitgliedern der Kongregation tadellos zur Aufführung gebracht, wofür die zahlreichen Zuschauer mit reichem Applaus dankten. Nach einem packenden Schlußwort des Herrn Präses nahm das Fest, das sicherlich der Kongregation wieder viele neue Freunde und Gönner gewonnen hat, sein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
