<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Männergesangverein Liedertafel, unter Leitung des Verru, Horganftaltet ar--, Ppstuggt, abends 8 Uhr, im Ditorig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Haus- und Grutdbesizerverein Ehrenfeld hielt seschen er iar sate Jic ae. Chre ecgeagen e eche hent seit März 1906 eine diesbezügliche Dentscheift vorgelegen habe. Am 1. Dezember ds. Is. ist nun bekanntlich mit der Bogenbewegung für die Anlage bereits begonnen worden. Der Verein verlangt, daß die Arbeiten einstweilen ruhen sollen.[Vgl. den Antrag der Herren Stadtverordneten Mertens, noß, Kaufen, Moritz Zum zweiten Punkte der Tagsordnung: Auflärung über die demnächtige Einsahätzung des Einkommens aus Haus- und Grunddemnächtige euch##e zich die demnächtige Einsahätzung nach ohue besemaliomme., Geude Herbet wurde Herberge, so muste der Bezug der"Westdeutschen Bürgerzeitung" beschlossen, werden, wo) dese, Herren, Nöcker und Echnorrenberz. Kassenrepisoren wohne der: Vorsitzende, Herr Kochs, dau ber den Nichtmitgliedern zu wenig Interesse, dem Verein beizutreten, der doch so wesentliches leiste, vorhanden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische Bügerverein beschlossß in seiner lebten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>er a dbe Pie ins Sale dei bern Fe, Kaureingrabes Bostäcltgkelsbonert du, wosßzgös und Reoderthal, belebend in Llte und Justangeniglonger, uder gienger Alig ehsten Weihnachtstage soll de Bescherung um Vereinslokale(Restaurant Dezember d. J. bis einschliefßlich 3. Jachickt 82 Briese, 101 Kurten, Plant und Freu Sekretär nahm an 24 Versammlungen, Konferenzen usw. t hielt 17 Vorträge. Die Auskunfterteilung ist für die Mitgl Volksvereins und der Arbeitervereinen Iostenfzel. Für Aus schriftätze wird eine mäßige Gebühr erhoben ist der Vorbote des Christkindes und ihm zu Ehren haben die Bewohner verschiedener Teile des Deutschen Reiches, ferner Frankreich, Italien, Spanien usw. seit langen Zeiten diesen ihm gewidmeten Tag als einen Tag allgemeinen Schenkens hochgehalten. Namentlich die artigen Kinder wissen ganz genau, daß an diesem Tage der Heilige in Begleitung seines Dieners, des Knechtes Rupprecht, umhergeht. Bringt doch er oder sein Begleiter alles, was ein Kinderherz und einen Kindermagen erfreut: Obst- und Naschwerk, Spielzeug und noch manches andere; allerdings auch als Schreck- und Drohmittel den ungezogenen Kindern statt der Geschenke eine Rute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Cesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche die Exzesse in Prag ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht der Einzug des Prinzen August Wilhelm und Gemahlin in Potsdam, die deutschen Nobelpreisträger Geheimrat Dr. Planck und Geh. Medizinalrat Professor Ehrlich, der Altjungferntag in Paris, das Arbeiterbad in den süafrikanischen Diamantenminen und Präsident Fallieres in der Pariser Automobil-Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bensberg, 4. Dez. In der letzten Gemeinderathssitzung wurden die gegen die Gemeindeählerliste erhobenen Einserüche zum Teil als berechtigt anerkannt. Infolgedessen rücken einige Wähler der ersten Klasse in die zweite, und einige der zweiten in die dritte Klasse. Die Betreffenden sollen von dieser Vereinbarung zeitig genug in Kenntnis gesetzt werden. In dem Probeß der Gemeinde gegen Erlenbusch(Eichhof) btr. die Fischereigerechtsame in der Sülz bei Clefhaus hat Erlenbusch ein obsiegendes Urteil erstritten. Es soll Berufung eingelegt werden. Der Weg von der Provinzialstraße nach Daubenbuchel soll auf Antrag hin verlegt werden, wenn der Hauptinteressent Müller die Kosten trägt. Das Gemeindekassenlokal soll durch Hinzunahme eines Nebenraumes vergrößert werden. Der Gemeinderat genehmigte ausnahmsweise den Verkauf eines mit einem Arbeiterdarlehen belasteten Hauses. Nach den Bedingungen für die Hergabe von Hypothekendarlehen seitens der Landesversicherungsanstalt ist dies eigentlich nicht gestattet, es sei denn, daß für den Verkauf triftige Gründe sprechen, was im vorliegenden Sage zutraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
