<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rangiermandver, welche in der Gutenbergstraße seitens der Straßenbarn vorgenommen und von den Anwohnern seit Jahren als überaus lästig empfunden werden, haben die Stadtverordneten Hoesten und Mertens bekanntlich wiederholt verandaßt, in der Stadtverordnetenversammlung auf Abhülfe zu dringen. Diesen Wünschen soll nun durch Errichtung eines Aufstellungsgeleises in der Heliosstraße Rechnung getragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein scheu gewordenes Pferd rannte gestern mittag die Heller-, Buchheimer- und Wippertürtherstraße entlang, bog in seinem schnellen Laufe in die Eisenbahnstrße ein, wo es schließlich zu Fall kam. Geschirr und Wagen waren stark beschädigt; auch das Tier hat einige, wenn auch nicht erhebliche Verletzungen erlitten. An der Ecke Hubertusstraße wurde von dem Geführt ein Kind überfahren, glücklicherweise aber nicht lebensgefaährlich ver letzt; es mußte zum Hospital geschafft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Bau der Hombrücke. Seit gestern ist auch der große 168 Meter lichtweite Mittelbogen durch das Einsetzen der Scheitelsücke im beiderseitigen Obergurt in seiner äußeren Form bis auf den Einbau der oberen Verseifungen(Windverbände) fertiggestellt. Es liegt nun das Gesamtbild des eisernen Ueberbaues fest; der Eindruck der drei kühnen Bogen ist ein recht stattlicher, besonders Mülheim(Rhein), 16.Dezbr.1908. Zu dem bereits gemeldeten schweren Einbruchsdiebſtahl in einem Uhren- und Goldwarengeschäft an der Wallstraße ist noch mitzuteilen, daß der Wert der gestohlenen Waren über 3000 M. beträgt bildet den Gegenstand einer Erklärung, die vom Köln-Aehrenfelder Haus- und Grundbesitzerverein, vom Evangelischen Bügerverein Ehrenfeld, vom Katholischen Bügerverein Ehrenfeld, vom Nationalliberalen Verein Ehrenfeld und einer großen Anzahl Bürger beschlossen wurde. Die Erklärung lautet: Die unterzeichneten Vereine erblicken in der Anlage kett-, Braunkohlen-, Petroleum-, usw. Bahnhofes an der Piusstraße unmittelbar östlich des Friedhofes von Gelaten eine schwere Schädigung der Köln-Aehrenfelder Bürger und nehmen im einzelnen Bezug auf die in den verschiedenen Petitionen erörterten Xünde. Die ganze Entwickelung nicht allein des südlichen Stadttheiles von Ehrenfeld, sondern des ganzen Vorortes würde schwer geschädigt. Die mangelhafte Verbindung zwischen den einerseits und Gelaten und Lindenthal anderseits, welche durch die schmale Mechternstraße hergestellt wird, hat sich längst als vollständig unzulaänglich erwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Hundetreue. Eine Familie, welche am 1. November von Weesp(bei Amsterdam) nach Köln verzog, nahm einen Hund mit, der stets in der Nachbarsfamilie verpflegt worden war. Diese Familie war höchst erstaunt, als der Hund am 4. Dezember vor ihrer Haustüre stand und durch freudiges Gebell Einlaß erbettelte. Der Hund war am 27. November von hier weggelaufen, er hatte also den Abstand Köln-Weesp in sieben Tagen zurückgelegt 9 Einbruchsdiebstähle. In der vergangenen Nacht wurde in einem Herren-Maß- und Tuchgeschäft auf der Weyerstraße eingebrochen und eine Anzahl Anzüge gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause in der Brüsselerstraße wurde ebenfalls eingebrochen und ein größerer Geldbetrag und Schmucksachen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C. Vom Bürgerhospital. Das Mädchen aus der Metzerstraße, das vor mehreren Tagen in einem Anfall von Krämpfen sich am ganzen Körper mit heißem Wasser verbrannt hatte, ist heute morgen gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aufnahme fand ein Mädchen, welches in der Poststrße von seinem früheren Liebhaber mit einem Messer in die linke Seite gestochen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dem Vaterländischen Frauenverein(Zweigverein Köln) ist durch Erlaß des Obereräsidenten der Rheinprovinz eine Lotterie zum Vorteile des Kölner Genesungsheims Wilhelm-Auguste-Viktoria genehmigt worden. Zahlreiche Geschenke sind in Anerkennung des wohltätigen Zweckes von bedeutenden Malern und Bildhauern und von Kölner Geschäften gestiftet worden, welche an dem Festabend im Opernhause nicht verkauft und versteigert werden konnten und in der am 23. d. M. im Rathause unter Aufsicht der Behörde stattfindenden Verlosung Verwendung finden werden. Unter diesen 300 Gewinnen sind besonders hervorzuheben eine größere Anzahl wertvoller Oelgemaälde, Handzeichnungen, Federzeichnungen, einzelne Bildhauermodelle und Abgüsse sowie 135 Silbergegenstände. Diese Gegenstände waren zum Teil bei der Matinee am letzten Sonntag im Opernhaus zur Schau gestellt und erregten allgemeines Interesse. Lose sind zu haben bei den Vorſtandsdamen des Vaterländischen Frauenvereins und im Kölner Verkehrsverein, Margarethenkloster 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In heißes Wasser fiel gestern in einem Hause an der Bachemerstraße ein 18 Monate altes Knäbchen; es erlitt erhebliche Verletzungen am Kopf und an den Armen und wurde nach dem Alexianerkloster gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reichshallentheater. Wie uns die Direktion mitteilt, ist es ihr gelungen, vom 16. d. M. ab den Tiereändiger Alfred Schneider mit seinen 15 Prechtlöwen zu einem Gastspiel zu gewinnen. Die Nummer ist betitelt: Im Salon des Löwennändigers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sein goldenes Driesterjubiläum begeht am Freitag de 18. d. M. Hr. Pater Venantius Fußbroich im Franziskanerkloßt, an der Ulrichgasse hierselbst. Aus diesem Anlaß wird der Jubilar an seinem Ehrentage morgens um 9 Uhr in feierliche Prozession im Kloster abgeholt und zur Kirche geleitet, woelde er ein feierliches Hochamt celebriert. Anschrießend an dassel## findet feierliches Tedeum und sakramentaler Segen statt, womit: Feier beschlossen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln. 16.Dez.1908. Fruchtmarkt. Heu, M. 6,40-.60, Maschinen strom(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh.80 ch 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>der Köln-Eindenthaler männerchor(Chor., Musikdirektor Harry Haus)veraustaltetamzweiten-eihnachtstagegbendsim Stadtwaldsaale sein erstes Wohltätigkeitskonzert zum Besten ju die Hinterbliebenen der auf Grube Radbod bei Hamm verungluückten 9 Die allgemeine Ortskrankenkasse hielt am Montagabend im Lokale von Franz Mangels, Dürenerstraße, ihre Generalversammlung ab, die Hr. Jos. Lang leitete. In den Ausschuß zur Prüfung der Jahresrechnung wurden gewahlt die Herren W. Antoni als Arbeitgebervertreter, sowie Fr. Becker und Ank. Overdick als Arbeitnehmervertreter. Bei der darauf geiatigten Ergänzungswahl zum Vorstand wurden gewahlt von seiten der Arbeitgeber mit einer Amtsdauer bis 1. Januar 1911 Hr. Karl Bender, bis 1. Januar 1910 Hr. Wilh. Antoni. seitens der Arbeitnehmer bis 1. Januar 1911 die Herren Karl Holland und Emil Rappelt, bis 1. Januar 1910 die Herren Herm. Hörhold und Rud. Fischer. Weiter beschäftigte man sich mit den Verhaltungsvorschriften für auswärtige Kranke, die von hier aus nicht kontrolliert werden können. Die Versammlung beschlossß, die für diese aufgestellten Verhaltungsvorschriften der Regierung zur Genehmigung einzureichen. Eine in Aussicht genommene Abänderung dess 53 des Statuts wurde vertagt. Mitgeteilt wurde, daß infolge der freien Arztwahl die Arzneikosten von 7000 M. auf über 15*000 M. im Jahre gestiegen seien und daß am 1. Februar 1909 die neuen Aerzteverträge in Kraft träten. Die Nachuntersuchungskommission müsse auch fortan gestellt werden, aber nicht wie jetzt vom Aerztevereine, sondern in Zukunft zur einen Hälfte aus Mitgliedern des Krankenkassenverbandes, zur anderen aus Aerzten und unter einem unparteiischen Vorsitzenden. Zur Orientierung sollen demnachst, ehe die Aenderung eintritt, Flugblätter verteilt werden :: Der Klännergesangverein Quartettverein veranstaltet  am zweiten Weihnachtstage abends im Saale des Hrn. Breuer sein 25. Weihnachtstonzert, dem neben gediegener künstlerischer und humoristischer Unterhaltung eine Bescherung armer ortsanfassiger Volksschultinder angeschlossen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Christlicher Handwerker- und Arbeiterverein. In der Vereinsversammlung am Sonntag hielt Herr Kaplan Greven den vierten Vortrag über Jesus-Christus. Er fand wiederum reichen Beifall für seine interessanten Darlegungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Männergesangverein beging am Sonntag, den 13. d. M. unter der bewährten Leitung des Hru. Professor Fedor Berger im roßen Börsensaale des Kölner Schlachthofes an der Liebigstraße s 25. Weihnachtstonzeri zum Besten der Bescherung armer Schulkinder jeglicher Konfession unter Mitwirkung der Konzertsängerin Frl. Emmy Howe aus Aachen und eines Teiles der Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung ihres Dirigenten Hrn. E. Nattermann. Der Besuch war ein sehr reger zu nennen. Nachdem der erste Teil mit der Ouvertüre zur Oper La minella rapit von Mozart und einem Divertissement aus der Oper Mannhäuser vortrefflich eingeleitet war, trug der Männerchor mit Orchester Landerkennung vor, wobei Herr Fr. Clemens durch sein schönes Baritonsolo sich auszeichnete. Nach der wirkungsvoll vorgetragenen Fantasie aus der Oper Oberontrug, stürmisch empfangen, Frl. Howe mit ihrer klangvollen Sopranstimme die drei der: Der Christbaum, Die Hirten und Die Könige vor, wobei das letztere wiederholt werden mußte. Nachdem die Männerchöre: An einem Bächlein, Der Hans und die Liesel und Geheimnis, in welch letzterem Liede das Jubilarmitglied Hr. Herzog durch sein schönes Tenorſolo glänzte, verklungen waren, sang Frl. Howe mit Wärme und Feuer die drei Lieder für Sopran: O, laß dich halten, gold'ne Stunde, Begegnung und Hochzeitslied im Maien. Dann folgten die von seiten der Kapelle mit Beifall ausgenommenen Melodien aus der Operette Die Dollarprinzessin, welchen sich die Männerchöre Slavonisches Ständchen und Das allerliebste Mäuschen anschlossen. Der zweite Teil begann mit einem herrlichen Potpourri Fröhliche Weihnachten. Sodann wurde eine Tellersammlung veranstaltet, welche einen schönen Ertrag ergab. sang der Männerchor mit Soliorchester die Sechs altniederdändischen Volkslieder mit verbindendem Text, gesprochen von Hrn. Rein. Zwei neue Ehrenmitglieder, die Herren Hecker und Eiffel, welche die schönen Bestrebungen des Vereins anerkannten, erhielten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
