<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398448</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Windthorstbund hielt am Dienstagabend seine letzte dieseährige Sitzung ab. Hr. Rektor Boden aus Mulheim a. Ro der Vorsitzende des Rhein-Sieg-Gaues der Windthorstbunde, behandelte in klarem Vortrage die Reichsfinanzreform Eingangs gab er ein Bild von dem Finanzelend des Reiches und legte dar, wie die Schulden entstanden. Diese zu beseitigen, suche man nach neuen Steuerquellen. Nach klärenden Ausführungen über diese Steuerarten behandelte der Vortragende dann die vorgeschlagenen neuen Steuern auf den Tabak, das Bier, die Anzeigen und Reklame wie den Nachlaß und das Branntweinmonopol, das Für und Wider abwägend. Die Stellung der verschiedenen Parteien zu der Steuervorlage wurde vom Redner kurz gezeichnet und der Zentrumsfraktion das Zeugnis ausgestellt, daß sie sich auch bei dieser schwierigen und verantwortungsvollen Frage wieder als wahre Volksvertretern bewährt habe, die dem Reiche die notwendigen Mittel nie verwehrt, dem Volke aber auch nur die Steuern auferlegt habe, die es zu tragen vermochte. In der Aussprache über den Vortrag wurde besonders die Nachlaß- und Anzeigensteuer behandelt, gegen die sich allgemeine Abneigung kundgab. Der Vorsitzende gab noch die Themata für die kommenden Sitzungen bekannt und lud zu der am 5. Januar 1909 stattfindenden Generalversammlung mit Vorstandswahl ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorne folgende Stellen zu besetzen: Badorf, Burgermeisterei Brüpl Feldgutes und Nachtwächter, 1100 M. Gehalt: Köln, Königl. Vo, lizeipräpsidium, 60 Schutzänner, 1400 M. Gehalt, Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1600 bis 2100 Mark Hechingen(Hohenzollern), Stadtverwaltung, 1 Polizeiwachtmeister, 1200 bis 1600 M. Gehalt; Hechingen(Hovenwouern). Stadtverwaltung, zwei Polizeisergeanten, 900 bis 1200 Mark; Völklinaen an der Saar, Polizeiverwaltung: Polizeisergeant. 1200 Mark Anfangsgehalt; Oberpostdirektion Koblenz das Amt wird bei der Einberufung bestimmt, mehrere Postschaffner, 900 bis 1500 Mart; desgleichen, Amt wird bei der Einberufung bestimmt, mehrere Landbriefträger, 800 bis 1000.: Oberpostdirektion Köln. Amt wird bei der Einberufung bestimmt, Schaffner, 900 bis 1500.; Oberpostdirektion Trier, Amt wird noch bestimmt, mehrere Postschaffner, 900 bis 1500.; desgl., Amt wird noch bestimmt, mehrere Landbriefträger, 800 bis 1000 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
