<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398420</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsstörung der Straßenbarn. Am Samstagabend ging das Pferd eines Mehlwagen, während der Fuhrmann das Fuhrwerk für einige Minuten verlassen hatte, durch, geriet dann an der Ecke Neußertraße und Rennbahnstraße in eine Kanalbaugrube und blieb dort stecken. Da das Fuhrwerk quer über das dort gelegene Straßenbahngeleise zu stehen kam, so wurde dieses versperrt und es entstand eine längere Störung im Straßenbahnbetrieb. Erst nachdem Angestellte des benachbarten Straßenbahnhofes die auf dem Fuhrwerk befindlichen Mehlsäcke abgeladen hatten, konnte das festgefahren Fuhrwerk aus der Kanalbaugrube herausgeschafft und das Verreyrshemmnis beseitigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hehlerei. In der letzten Zeit wurden am Güterbahnhofe in Koln-Ehrenfeld wiederholt Zinkplatten und dergleichen gestohlen, ohne daß es gelang, die Diebe zu ermitteln. Beamte des sechsten Kriminalbezirks fanden nun am Samstag bei einer Revision de einem Althändler in der Lessingstraße unter einem Haufen Schrot, Eisen usw. gut verborgen etwa 20 Zentner Zinkplatten, die au Liebstählen vom Güterbahnhofe in Ehrenfeld herrühren, vor. Du Zinkplatten wurden von der Kriminalpolizei beschlagnahmt. Letzternahm hierauf die Frau des Althändlers in der Wohnung und a als er mit der Bahn von auswärts eintraf, wegn 9. Ein größerer Bravo entstand in der acht oum--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>einer Feueranzünderfabrik und Holzschneiderei in der Niehlerin der Nähe des Neußer Tores. Das Feuer griff mit großer keit um sich. Beim Erscheinen der Berufsfeuerwehr von Aides und der Frautnen; He pign Köln stand die ganze Brig, 12. Zu dem Selbstmord eines Zahlmeisteraspiranten wi uns noch mitgeteilt, daß derselbe erst seit drei Wochen bein 7. Pionierbataillone war. Als der Major des Pionierbatailloneine Revision der Bataillonskasse beantragte, schickte er dreimal einen Burschen zu dem Zahlmeisteraspiranten in seine Wohnung an der Freiheitstraße. Dieser ließ dem Major sagen, er bringe selber die Schlüssel. Als der Bursche zum dritten Male bei dem Zahlmeisteraspiranten erschien, um die Kassenschüssel zu holen, fand dieser den Zahlmeisteraspiranten mit einer tödlichen wunde im Kopf vor. Neben ihm lag das Kassenbuch, das ene Fehlbetrag von 500 M. aufweisen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
