<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartett-Verein veranstaltete am Mittwochabend unter Leitung seines Dirigenten, Hru. Musikdirektors Aug. Thelen im Thierschen Saale sein 40. Wohltätigkeitskonzert, dessen Reinertrag zum Besten einer Bescherung armer Schulkinder jeglicher Konfession Verwendung finden soll. Der große Saal war bis zum letzten Platz besetzt. Die 65er Kapelle, unter Leitung des Hrn. Obermusikmeisters E. Nattermann, eröffnete das Konzert mit der exakten Wiedergabe der Ouvertüre zu Othello von Rossini und dem Divertissement aus Mannhäuser von Wagner. Der Verein führte sich mit den Werken für gemischten Chor: Abendfeuer von Attenhofer und Amerikanisches Wiegenlied von Mohr unter der Leitung des Hrn. C. Liesz recht wirkungsvoll ein. Frau Wocke-Doerk ersang sich mit der Arie aus Bruchs Feuerkreuz: Ave Maria, Königin, großen und wohlverdienten Beifall, Allgemeine Anerkennung erntete das Orchester mit der Wiedergabe der charakteristischen Fantasie Traumbilder von Lumbre. In den Männerchören: Innsbruck, schmuß dich lassen von H. Jüngst und Einkehr von Zöllner, und später: Verrauscht und verronnen von Ficke und Röschen am Rhein von Thelen hatte man Gelegenheit, am Quartettverein sehr schätzenswerth Eigenschaften: gutes und auch gut ausgeglichenen Stimmaterial, Sicherheit und Tonreinheit zu bewundern. In den beideu letzten Chören entwickelte der Verein eine mächtige Tonfülle und daneben schönes Piano. Doch hätte das Thebensche Lied noch einen kräftigen Politurstrich vertragen können. Besondere Anerkennung verdient auch der Violinsolist, Hr. Janssen. Er entwickelte in den Zigeunerweisen von Sarasate große Technik und Sicherheit verbunden mit guter Tongebung. Hr. Christoph J. Schilberg ist ein immer gern gehörter Sollst. Und so ersang er sich auch jetzt wieder mit seinem schönen Bariton durch den geschmackvollen Vortrag des nicht besonders dankbaren Weihnachtsliedes: Vom Himmel in die tiefsten Klüfte von W. Berger, Liebesfeier von Weingartner und Epilog von Hungert lebhaften Beifall. Humperdincks flottgespielte Fantasie aus Hänsel und Gretel folgte als letztes Chorwerk: Schneesturm von C. Kern. Herren- und Damenchor, Orchester und Solisten(Frau Doerk) vereinigten sich hier zu dem schwierigen Werke, das allerdings die Kräfte, namentlich des Damenchores, etwas üüberschritt. Sie hielten sich indes, nach einem kleinen Unfall, tapfer bis zum guten Schluß und mußten dann die Schlußstrophe wiederholen. So nahm das Konzert einen schönen Verlauf, dem hoffentlich auch der klingende Erfolg entspricht, zu dessen Gunsten Hr. Pfarrer Rosellen in der Pause einen herzlichen Appell an die Anwesenden richtete. Eine Sammlung ergab noch einen ansehnlichen Ertrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Forsbach,.Jan1909. Hier wurde in einem unbewohnten Landhaus eines Kaufmanns aus Köln eine Menge Kleider und Wäsche im Gesamtwerte von etwa 800 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hühnerdiebstahl. In der Nacht zum Mittwoch wurde in der Everhardstraße ein Hühnerstall erbrochen und aus diesem sechs wertvolle preisgekrönte Ausstellungsühner gestohlen. Die gestohlenen Hühner konnten dem Besitzer wieder zurückgegeben werden da der Dieb gestern früh auf dem Simarplatz in Bickendorf nach heftiger Widersetzung von einem Schutzmann verhaftet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Opernhaus nahm die Aufführung des gesamten Nibelungenring zu ermäßigten Preisen gestern mit dem Vorspiel Rheingold ihren Anfang. Der künstlerischen Eindruck dieser zweiten Aufführung des Riesenwerkes wird dadurch erhöht, daß die einzelnen Teile sich ohne Unterbrechung aneinanderschließen. An Stelle des erkrankten Herrn Wiedemann sang ein Gast, Herr In geising vom Stadttheater in Mainz, den Alberich. Er besitzt gute Stimmittel und war musikalisch sicher. Das Haus war erischefischem Iutern 8 Der Klavierabend, den Teresita Carreño-Blois, die ...#beruhmten Pianistin, am Mittwochabend im Hotel Disch bei, starten Besuch gab, brachte der Veranstaltern einen vollen Erfolg. Es ist nicht leicht für einen Künstler oder eine alleinige Bestreitung des Programms das Interesse des Publikums einen ganzen Abend wach zu halten; dazu gehört außer eminentem Können ein stark persönlicher Zug; beides besitzt der Sproß aus der zweiten Ehe der großen Pianistin. Das Spiel der jungen Künstlerin zeigt denselben großen Zug wie das ihrer Mutter; es ist von männlicher Kraft, was namentlich die Chopinsche und die-dur-Polonaise von Liszt erkennen ließ. Die Bachsche Toccata und Fuge in-moll, in der Bearbeitung von Tausig, packte die Künstlerin im ganzen etwas derb an: durch den hin und wieder übermäßigen Gebrauch des Forte-Pedals traten in der Fuge die Themen nicht plastisch genug hervor. Vortrefflich ... s sich auf Beethoven; durch die vollkommene Beherrschung des Technischen und ihre durch tiefe und reife Auffassung sich au" zeichnende Wiedergabe der Appassionato imponierte uns die Künstlerin am meisten. Rauschender Beifall lohnte die Künstlerin, der #piger von C. A. Fischer gelieferter Blüthner zur Verfügung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Garde-Verein Köln-Nippes hielt am Dienstag, den 5. d. M. seine dieseährige ordentliche Generalversammlung im Vereinslokale Zur Post, Neußertraße, ab. Nach Erstattung des Jahresberichtes durch den Ersten Vorsitzenden, Hrn. Bernh. Schlösser, wurde dem Kassierer, Hrn. Karl Päfügen, Entlastung erteilt. Bei der Vorstandswahl wurden durch Zuruf die Herren Bernh. Schlösser(1. Vorsitzender), Karl Päfügen(1. Kassierer), Jean Merl (1. Schriftführer) einstimmig wiedergebählt. Durch Stimmzettel wieder- bzw. negewählt wurden die Herren Jos. Braun(2. Vorsitzender, Matth. Hammerstein(2. Schriftführer), Ad. Steinwaß (Fähnrich), Chr. Wirths(2. Kassierer) sowie Arn. Grimmiger und Peter Strang(Beisitzende). Ter Verein beschlossß u.., auch in diesem Jahre wieder ein karnevalistische Damenkomitee unter Leitung seines Mitgliedes Hru. Math. Hammerstein abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Umbau des Zentraltheaters(Hohepforte 20) ist nun vollendet; selbiger ist mit allem Komfort der Neuzeit entsprechend eingerichtet. Die Leitung liegt in bewährten Händen.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
