<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398452</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer der letzten Nächte wurde in der Goltsteinstraße eingebrochen und außer mehreren Sparkassen buchern eine Menge Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Grobe-Alarmierung des Sanitäts-Hülfszuges des Hauptbahrhofes erfolgte am Samstagabend um 9 Uhr 45 Min. nach Groß-Königsdorf. Mehrere Aerzte und Beamte der Eisenbahn-Direktion begleiteten den Zug, nach dessen Ankunft in GroßKönigsdorf eine Uebung stattfand, bei der von Mannschaften der Eisenbahn Kopfverletzungen, Arm- und Beinerüche, Schulterverrenkungen usw. markiert wurden, die von den Sanitäts-Mannschaften des Zuges sofort in Behandlung genommen wurden. Nach Anlegung und Besichtigung der Verbände wurden die Verletzten mit Tragbahren in den Zug verladen. Die Uebung verlief glatt. Gegen 11 Uhr 30 Min. kehrte der Sanitätrug wieder nach Köln greif.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine geheime liberale Versammlung fand am Sonntagvormittag im Saale des Hrn. Böhmer statt. Am Eingang des Saales wurde jeder Einlaßbegehrende mit ängstlicher Sorgfalt kontrolliert, damit sich ja kein Unberufener unter die Zuhörer mische und so Zeuge der Verhandlungen werde. Auch nach Eröffnung der Versammlung forderte der Vorstand in dringender Weise noch zweimal auf, daß den Saal verlassen solle, wer keine Einladung erhalten habe oder nicht liberaler Wähler sei. Ueber die Versammlung selbst, die Hr. Dr. Reuter leitete, erhalten wir von einem Besucher folgenden Bericht: Die Versammlung faßte zunächst einstimmig den Beschlußß, bei Boykottierung von liberalen Gewerbetreibenden seitens des Zentrums sofort Gegenmaßregeln in Anwendung zu bringen. Wir versichern die Herrschaften, daß sie nicht in Aktion zu treten brauchen; ob Geschäftsleute, die Zentrum gewählt haben, ebensowenig Angst vor dem Boykott der Liberalen, besonders des Humboldtwerks, zu haben brauchen, ist eine andere Frage. Die"freiheitliche" Gesinnung der Liberalen zeigte sich denn auch sofort in bengalischer Beleuchtung in dem folgenden politischen Erdrosselungsversuch. Beim zweiten Punkt der Tagesordnung zerbrachen sich die liberalen Helden nämlich den Kopf darüber, warum wohl Hr. Mannstaedt sen. es seinen Angestellten freigestellt habe, nach ihrer eigenen Ueberzeugung, auch zugunsten des Zentrums, zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtisches Realgymnasium. Bei Gelegenheit der Einweihung des neuen Gebäudes für das Realgymnasium im vergangenen Frühjahr hatte der Festausschußß bekanntlich eine besondere Festversammlung für die Eltern der Schüler und Freunde der Anstalt in Aussicht genommen. Dieselbe kam damals nicht zur Verwirklichung. Als Ersatz derselben bot die Leitung der Anstalt am Sonntagabend einen Volksliederabend, der außserordentlich zahlreich besucht war. Vorauf ging für die Mitglieder des Festausschusses und Freunde der Anstalt eine Besichtigung der inneren Einrichtung derselben. Hr. Direktor Professor Dr. Kortz machte in liebenswürdigsten Weise den Führer. Bei der Ausstattung war der Gedanke leitend, das griechische und römische Altertum, das deutsche Kaisertumauf seiner Höhe im Mittelalter und die neuere Zeit darzustellen. Die Wandelhalle des Erdgeschosses schmücken als Vertreter des Altertums ein Standbild der Athena Lemnia, zwei Büsten des Julius Cäsar und Augustus sowie zwei Abbildungen des Parthenon(Athen) und des Colosseums(Rom), Medusenhaupt, Standbild des kleinen David u. a. Im ersten Stock wird das Mittelalter dargestellt; hier findet sich u. a. das Standbild Theodorichs König der Goten und ein hübsches Relief des Donatelloschen Muttergottesbildes. Der zweite Stock soll Darstellungen aus der neueren Zeit aufnehmen. Ueber die Einrichtung der Klassen-, Lehrerund Direktorzimmer ist gelegentlich der Einweihung schon berichtet worden. Allseitige Bewunderung der Besucher erregte die Reichhaltigkeit der Lehrer- und Schülerbibliothek, der botanisch-zoologischen sowie der physikalischen Sammlungen und bei Fachleuten ein sehr praktisch eingerichteter Bilderschrank. Im physikalischen Hörsaal erläuterte Hr. Oberlehrer Fury einige Versuche über Induktions- und Teßlastöme und den Gebrauch des Spiegelgalvanoskops. Mit gespanntester Aufmerksamkeit folgte man den interessanten Vorführungen. Interesse erregte auch das chemische Schülerlaboratorium sowie der praktisch eingerichtete Zeichensaal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
