<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wer weiß was. um 1. v.., nachmittags gegen 5 Uhr wurde in der Stammstraße, Ecke Simrockstraße, ein 3 Jahre alter zunge, auf dem Trottoir sitz.no, weinend angetroffen. Da er unter dem rechten Arm start blutete, brachte man in auf die Feuerwache, um in verbinden zu lassen. Dort wurde festgestellt daß der Knave einen komplizierten umbruch hatte, weshalb seine Aufnahme im israelitischen asyl an der Ottostraße erfolgen mutte. Zeugen, welche Auskunft geben konnen wie das Kind an die Verletzung getommen ist, werden gebelen, sachdienlich Angaben im nachsten Polizeibureau zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwischen die Puffer. Ein Arbeiter von der Firma Grün und Bilfinger geriet zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwaggons und erlitt hierbei einen zweimaligen komplizierten Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dengrotgz Ppkauritz, Kaufm., Dasselstr. 12: Hans, S. p Arnoldus 2 Acmmmtoelen, Fabrikarb, Dellbruück.: Anna, T. v. Mich, Miſer, van Dommeren, Fabrikgro, venbtug.. a" Max Schwagul Strebetächeneoggieglerstr. 43.r.-- Troer,, von der Hiz, Misser Hosiglgel, Frisendoalt Ic.- Sah, 2 v. Jith, Grot, Hagan, Nachabdersr..--., Kann, Bäkermst., 45., Stephanstr. 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>B zurückversetzt werden. Für die hoheren und mittleren een meidt dennoch allerdings eine geringe Aufbesserung übrig, Star###ue#tte Klasse der Unterbeamten aus, vor 50 Mihllungsgelbzuschuß erhalten soll. Man daß die Stadtkasse kein Interesse an der Erhohung des jeldzuschusses habe, wohl aber haben Handel und in Interesse an der Kaufkraft der Beamten und des Mittel1411 nors. Die Stadt Tüsseldorf hat dies klar erkannt, sie hat schen er ihre Beamten in die Wohnungsgeldzuschutzklasse 1 gebracht tai auch diesmal Schritte, da sie in die zweite Klasse kommen o ersten Klasse zu bleiben. Ich würde mich freuen, wenn Köln in arniicher Weise Schritte tun würde, um Hand in id mit seinen Vertrauen in Landtag und Reichstag die Sache ide führen au können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Burch Militäranärter sind im Bezirk des achten Parmerende Stellen zu besetzen. nachen, Königl. Gesängnis, Strafanstaltsaufseher, 900 M. bis 1500 M. Gemalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konigl. #isenha#ndtreitton Köln, der Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Annoärter für den Matrosendienst, zunächst 300 M. diätarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etatsäßiger matrose 300 bis 1200 M. Gehalt, auch kann die Beförderung zum Steuermann oder Schiffskapitän erfolgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Horrem(Bezirzt Köln, Betriebsdirection der Bergheimer Kreisbahnen und de Mödrath--Liblar--Brühler Eisenbahn, Schaffner, 1000 bis 1400 M. Gebalt; desgl. Bremser, 900 bis 1200 u---- natu, Polizeiverdiensteintritt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Koblenz, Königl. Polizeidirektion, 6 Schutzleute für den Tages- und Nachtdienst, 1400 bis 1900 M. Gemalt. Liblar Betriebsdirection der Bergheimer Kreisbahnen und der Mödrath--Liblar--Brühler Eisenbahn in Horrem(Bezirk Köln), Stationsasistent, 1200 bis 1900 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheydt, Ants, Seationscgn-- Oberpostdirektion Köln, Dienstort wird bei er Einberufung bestimmt, Postschaffner, 900 bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>verkehrstörung. Gestern nachmittag gegen am Waltrasplatz dadurch eine Verkeyrsstorung, daß eine vor dem Monopolhoret haltende Metordroschke so zwischen Straßanbahnen eingekeilt wurde, daß sle weder vor noch rückärts konnte. In folge des Vorfalls hatte sich Unter Fettenhennen eie Reihe Straßanbahnen und anderes Fuhrwerk angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verliert. Gestern nachmittag gegen 5 Uhr wurde am portal des Lomes ein eiwa fünfähriger Knabe, der sich verirrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
