<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>398459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. Gestern abend geriet in einem unbewohnten Hause in der Virchowstraße ein Bretterverschlag in Brand. Die sofort herbeigeeilte Kölner Feuerwehr beseitigte im Verein mit der Lindenthaler freiwilligen Feuerwehr schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein veranstaltete am Sonntagabend im Anschlugß an seine Generalversammlung im St. Josephstift eine Familienfeier. Ein Mitglieder sprach zur Einleitung der Feier ein passendes Gedicht, dem ein gemeinsames Lied folgte. Der Präses des Vereins hielt hierauf einen kurzen Vortrag über Freude in der Familie. Er schuldete kurz, worin die Familienfreude besteht, wie sie zu erreichen und zu erhalten sei. Ein passendes Theaterstückchen wurde von Mitgliedern des Junglingsvereins exakt gespielt und fand vielen Be fall. Zum erstenmal trat der neu gegründete Gesangchor des Arbeitervereins unter Leitung des Präses, Herr Kaplan Houben, auf und sang ein mehrstimmiges Chorlied. Der Chor zeigte, daß er in der kurzen Zeit seines Bestehens tüchtig geübt hatte und schon Schönes zu leisten im stande ist. Eine Verlosung von Haushaltungs-Gegenständen und eine Versteigerung von Büchern und andern Gegenstandes fanden vielen Zuspruch. Der Erlös wird zur Bescherung in die beschleunigte Heirat willigte. Begriffen hatte sie es aber nicht, warum das Kind jetzt bei ihr Mangel leiden würde und warum sie erst verheiratet sein müßte, um ihm mütterlichen Schutz gewähren zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dite Harms, die langeährige Inhaberin der Kolner Bahnhofsrestauration verschied gestern abend. Frau Harms ist in Kreisen des reisenden Publikums durch die vorzügliche Führung ihres Restaurationsbetriebes bestens bekannt geworden. Viele arme Leute verlieren in ihr eine stille Wohltäterin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Handwerk. Dieser Tage kommt ein interessantes Erzeugnis des Kölner Handwerks zum Versand. Es ist ein schmiedeeisernes Kreuz zur Bekrönung des Turmes der St. Marienkirche auf dem Berge Zion in Jerusalem, welches durch den Verein vom hl. Lande nach den Entworfen des Hrn. Tiozesanbaumeisters Heinrich Renard, Köln, erbaut wird. Das Kreuz ist im romanischen Stil gehalten und hat das stattliche Gewicht von etwa drei Kennern. Die Kunstschmiedereien stammen aus den Wertetätten von Theodor Joseph Langenberg, Ulrichsgasse. Die Vergoldung in Brüsseler Gold ist ausgefuhrt in der Lacieranstalt von A. A. Nehl, Sternengasse. Die Arbeiten liefern wiederum den Beweis der Leistungsähigkeit des Kölner Handwerks.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>( Dapstfeier. Am zweiten Weihnachtstage feierte ussere Gemeinde das Papstjubiläum. Die Vorbereitung des Festes hatte der Kath. Arbeiterverein in die Hand genommen, der gleichzeitig sein 24. Stiftungsfest beging. Nachdem die Musikabteilung des Jünglingsvereins die Festversammlung mit einem strammen Marsch eröffnet hatte, wies Hr. Pfarrer Beuel in seiner Begrüßungsansprache auf die größten antikirchlichen Kämpfe der Geschichte hin, um die siegreiche Unveraänglichkeit des Papsttums zu erweisen. Hr. Lehrer Hermes zeichnete in der Festrede an der Hand eines reichen Materials den Lebensgang Pius X. Den Glanzpunkt der Feier bildete das von Holste nsche Festspiel "Apostel und Priester"(Verlag der Volksbüyne, München), das in fesselnden Gesängen und Bildern die Stiftung der Kirche vorführt. Die zahlreichen Cuöre und Rezitative hatten in gewohnter Liebenswürdigkeit der Männergesangverein Concordia unter Leitung des Hrn. Musiklehrers Dienenthal und der Pfarrkirchenchor unter Leitung des orn. Küsters Franken übernommen. Frl. Thea Hoff und Frl. Paula Gebra brachten mit warmem Verständnis die Arien und Duette zum Vortrag. Die farbendrächtigen lebenden Bilder wurden von Mitgliedern des Arbeiter- und Jünglingsvereins gestellt. Das Festspiel wurde eröffnet und geschlossen durch sinnige Deklamationen von Hrn. Fr. Schumacher und Frl. Th. Hoff. Schließlich gab Hr. Vita Lefarth der Freude über das allgemeine Zusammenwirken zum Gelingen der eminent katholischen Feier Ausdruck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Karten- usw. Umsatz ergab einen bedeutenden Ueberschußß als Peterspfennig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ins St. Josephshospital ist am Weihnachtsabend ein ein Jahr altes Kind eingeliefert worden, das in ein Gesäg mit heißem Wasser gestürzt war; es ist heute vormittag seinen Verletzungen erlegen Am zweiten Feiertag wurde ein Arbeiter eingeliefert, dem in einem Walzwerk auf beide Beine Gerüsttelle gefallen waren und einen Bruch der beiden Unte schertel verursacht hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Am Mittmoch, den 30. d., abends 8 1/2 Uhr findet in der Aula des Friedrich Wilhelm-Gymnasiums, Severinstrße Nr. 251, der Vortrag des Hra. Oberarztes Dr. Husmann über das Thema: Wie vermeiden wir die körperliche und geistige Infektion des Kindes, statt. Eintrittskarten sind an der Abendlasse zum Preise von 20 Pfennig erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Warnung. Seit einigen Tagen versucht ein angeblicher Bankprokurist"Willy Obermeyer" bei verschiedenen Geschafts euten Geldbeträge zu erschwindeln. Er macht Bestellungen und läßt die Leute zur Besprechung und Entgegennahme von weiteren Aufträgen in das Haus Erftstraße Nr. 17 kommen, welches er an dem betreffenden Tage gekauft haben will und für welches er dann die erforderlichen Installationsgegenstände angeblich benötigt. Der Betrüger ist etwa 40 Jahre alt, hat volles, rundes Gesicht, gesundes Aussehen, blonden Schnurrbart. tragt gelbbraunen Havelock</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag verungluückte in einer Fabrik am Karthäuferwall eine Fabrikarbeiterin dadurch, daß ein um ihren Hals geschlungenes Tuch vom rotierenden Teil einer Maschine erfaßt und gegen diesen Teil festangezagen wurde. Ihr wurde der Kehlkopf gespalten; auch an der Stirn erlitt sie eine Verletzung. Der Tod trat auf der Stelle ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Obst- und Gemüregeschät wurde ein Einbruch verubt und etwa 1000 Mk. bar, sowie Menge Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mainz, 28 Dez.1908. Die sterblichen Ueberreste der getötetfamilie Racke wurden heute vormittag beigesetzt. Der Tater vant heute vormittag ein längeres Verhör vor dem Untersuchungsrichter# zu bestehen und bleibt er auch diesem gegenuber bei seiner früheren Aussage, dag er den Vater deshalb getötet habe, um ihm kemkummer meyr zu bereiten und seine Schwestern, um dieselben den Schmerze über seinen ermordeten Vater zu entzu ehen. Es ist tenn Zweifel mehr daruber, daß der Tater vollig dem Irrsinn verfallest, und steht dessen Verbringung in die Irrenabteilung der Annal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
