<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein größerer Brand, bei dem sich leider auch ein schwerer Unfall ereignete, entstand gestern nachmittag gegen zwei Uhr in der chemischen Fabrik von Hilgers in der Riehlerstraße. Dort brach auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise im Trockenraum Feuer aus, welches infolge der leicht brennbaren Stoffe schnell um sich griff und sich schnell über den ganzen Trockenraum verbreitete. Der Dachstuhl stand alsbald in Flammen. Die Feuerwehr erschien binnen wenigen Minuten mit der Automobildampfspritze und einer andern Dampfspritze und noch mehreren Fahrenden auf der Brandtätte und griff das verheerende Element mit mehreren Strahlrohren im Verein mit der Berufsfeuerwehr von Nippes und der freiwilligen Feuerwehr von Riehl von mehreren Seiten an. Während der Löscharbeiten stürzte plötzlich ein Teil des Dachstuhles des Trockenraumes ein und begrub vier Feuerwehränner. Die übrigen Wehrtänner befreiten die Verungluückten aus den Trümmern und leisteten ihnen die erste Hülfe. Die Verungluückten, die nicht lebensgefaährlich verletzt wurden zum Bürgerhospital bzw. in ihre Wohnung gebracht Die Verletzungen bestehen hauptsächlich in Rückgratverletzungen. Dafeuer konnte dank dem energischen Eingreifen der Wehren gegen 3 Uhr unter Leitung des Branddirektors Schoben gelöscht und das Fabrikgebaäude und Kontor gerettet werden. Der Trocken, raum brannte aus. Durch das Wasser wurden viele Chemikalien beschädigt bzw. verbrannt. Der Schaden ist durch Versicherung gedeckt. Der Betrieb ist in keiner Weise durch den Brand gestört mird wesentlich erleichtert, häufig ohne Schmerzen vor sich gehen, wenn f. ständig Scotts Emulsion erhalten. Scott Emulsion befördert das Wache tum gesunder, weißer Zähnchen, die meist schmerzlos durchkommen, so daß die Mutter in dieser sie sonst so anstrengenden Zeit, gerade wie das Kind Die Schiffahrttreibenden werden vom Obereräsident der Rheinprovinz, als dem Chef der Rheinstrombauverwaltung, benachrichtigt, daß zur Sicherung und Erleichterung der Schiff- und Floßjahrt in der Stromſtrecke von Bingen bis St. Goar folgendes angeordnet worden ist: 1. Die auf Grund des Absatzes 6 dess 4- schiffahrtspolizeiordnung für die zu Berg gegenden züge eingerichtete besondere(wandernde) Warschau zwischen St. Goar und dem Kammereck wird vom 1. Januar 1909 ab eingezogen, wodurch die von den wandernden Posten diesen Schlepptühen bisher an der Bank, am Beſteck und am Kammereck gegebenen Zeichen mit der kleinen roten Flagge in Fortfall kommen Von demselben Tage ab wird-- zunächst probeweise-- am Vetteck eine neue feste Warschau eingerichtet, welche lediglich die von der festen Warschau gegenüber dem Kammereck gemäß Absatz 2a, h und des genanntenss 42 zu gebenden Zeichen au nimmt und stromabärts weitergibt. Das auf Grund der vom 11. September 1903(Amtsblatt der Kgl. Regierung pohlenz 1903 Nr. 53 vom 24, desselben Monats) für die letztere ahrschau vorgeschriebene Zeichen mit einer blau und weißen Flagge, betreffend Sperre des Fahrwassers infolge Festfahrens oder eens von Fahrzeugen, wird von der neuen 2#hirschau am Veiteck nicht gegeben. 3. Mit Genehmigung des Ministers für Hauber uno Gewerbe ist vom 1. Januar 1909 al di. di bekanntmachung vom 24. April 1893(Amtsblatt der Kgl. Regierung Koblenz 1893 Nr. 24 vom 4. Mai) unter Nr. 4 festgesetzte, von jedem zu Berg fahrenden Schleppzug an die wandernde Warschau zu zahlende Gebühr von 1,20 M. nicht meyr zu entvo diesem Zeitpunkte ab sind, entsprechend den durch die letztgenannte Bekanntmachung unter Nr. 3 an die besten bei Oberwesel, gegenüber dem Kammereck, gegenüber der Loreley und an der Bank zu entrichtenden Gebühren bis auf weiteres an die neue feste Warschau am Beſteck zu zahlen: a. von jedem einzeln zu Berg fahrenden Dampfboot 20 Pfg., d. von jedem zu Berg fahrenden Schleppzug 20 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab, die sich eines guten Besuches erfreute. Es waren u. a. wieder mehrere Schulrektoren, Lehrer und Lehrerinnen erschienen. Herr Schickens setzte seinen Bericht über den Düsseldorfer Diözesen-Delegiertentag fort. Hierauf hielt Herr Lehrer Strohe den zweiten Vortrag über Schule und Elternhaus."Anzüpfend an die Worte seines ersten Vortrages, in dem er darüber sprach, was das Elternhaus von der Schule erwarten dürfe, behandelte der Redner die Frage, was die Schule vom Elternhaus erwarten musse. Das Elternhaus dürfe den Förderungen der Schule nicht hindernd in den Weg treten, sondern müsse die Aufgaben der Schule mit fördern helfen. Redner schilderte dann eingehend, wie das Kind auf die Schule vorbereitet werden müsse und wie dann später vom Elternhaus mit der Schule Hand in Hand zu arbeiten sei. Er führte dann die Mißstände an, welche der Erziehung und der Weiterentwicklung des Kindes sehr nachteilig seien. Hierzu rechne er hauptsächlich den Alkoholgenußß, das spate Zubettegehen der Kinder, besonders an Sonntagen, das Lesen schlechter Lektüre und auch das zuviel Lesen guter Bucher usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Männergesangverein Cäcilia. Am Sonntag, den 6. Dezember, abends 8 Uhr, begeht der Männergesangverein Cäcilia (Dirigent: Herr Musikdirektor W. Würges), der älteste der hier bestehenden Gesangvereine, im großen Saal des Lobau sein 37 jähriges Stiftungsfest, bestehend in Konzert, Theater und Ball, unter Mitwirkung des Bühnenklubs"Thalia" und des Aehrenfelder Man dolinenklubs. Die Musik wird von dem Verein ehemaliger Militämusiker gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rundung eines Kirchenchors. Am Freitagabend, den 27. November, waren im Restaurant Breuer, Ottostraße 69, auf Einladung des Herrn Rektor Kratz eine große Anzahl Herren behufs Gründung eines Kirchenchors für die neu errichtete Recto ratgemeinde St. Anna versammelt. Es zeichneten sich 34 der Anwesenden in die Liste als aktive Sänger ein. Eine Kommission von 6 Herren wurde mit der Ausarbeitung der Statuten beauftragt. Freitags finden im katholischen Vereinshauses Lobau die regelmäßigen Proben statt, die abends Punkt 9 Uhr beginnen. Weitere Anmeldungen nimmt Herr Rektor Kratz gern entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der Nacht zum Sonntag im Vinzenzhoszital der elf Jahe alte Schüler, der am Samstagnachmittag in der Zonserstraße von einem Milchfuhrwerk überfahren worden war und schwere innere Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutz-Malker Volksbank. Die Gesellschaft der Gläubiger der Deutz-Kalter Volksbank hielt am 9. November in Deutzeine Versammlung ab, in welcher das erlassene Zwischenurtheil, über dessen Hauptpunkte wir bereits berichteten, zur Verlesung gelangte. Bekanntlich wurde auf Beweisbeschuß erkannt. In der Versammlung wurde beklagt, daß man mit der Vernehmung der Zeugen noch nicht den Anfang gemacht habe. Drei der beklagten Mitglieder des Aufsichtsrats hätten einen Kostenvorschuß zur Vernehmung der Zeugen nicht hinterlegt. Um die Angelegenheit nicht noch weiter in die Länge ziehen zu lassen, habe die Konkursverwaltung beschlossen, für zwei der Beklagten diese Vorschüsse zu hinterlegen. Man habe festgestellt, daß ein Mitglied des Aufsichtsrats auf seine alten Tage noch Güvertrennung gemacht habe, während andere Hypotheken auf ihre Liegenschaften aufgenommen hätten. Einer der Gläubiger machte bekannt, daß einer der Beklagten vor dem Konkurs stehe. Um Vermögensverschiebungen zu verhindern, beschlossß man, wöchentlich am Grundbuch Aufsicht zu üben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
