<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398478</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Kirchenblüte wurde dieser Tage hier in einem Garten entdeckt. Gewiß eine seltene Erscheinung um Mitte Januar!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine neue Vereinsgründung. Zu unserer so übeschriebenen Notiz in der gestrigen Nummer wird uns mitgeteilt, daß der frühere liberale Stadtverordnete Hr. Bornheim nicht zum Vorsitzenden des Vereins bestimmt sei, sondern nur den Vorsitz in jener Vorversammlung geführt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Katholische Gesellschaft Erholung hielt am Mittwochabend ihre Generalversammlung im Vereinslokale Kölner Hof ab. Die Rechnungsablage ergab in Einnahme und Ausgabe 547 M bei einem Baarbestand von 11 M. Die Mitgliederzahl beträgt 100 Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. An Stelle des ausscheidenden stellvertretenden Vorsitzenden, der eine Wiederwahl ablehnte wurde Hr. Herbrand, zu Vorstandsmitgliedern die Herren H. Axer, Mohren, Steph. Herbrand und Heer gewählt. Als Kassenrevisoren für 1909 wurden die Herren Schoppenhauer und Schneider ernannt. Der Vorsitzende, Hr. Dr. Koch empfahl, wie in früheren Jahren, so auch in diesem Jahre die Feier des Geburtstages des Kaisers festlich zu begehen. Die Anregung fand die Zustimmung der Versammlung, und wurde beschlossen, zu diesem Zweck am 27. Januar im Vereinslokale ein Festessen zu veranstalten. Zum Schluß hielt Hr. Nötlich einen üersichtlichen, sehr interessanten Vortrag über die Steuererklärung und die damit verbundenen Pflichten und Rechte des Deklaranten, wofür ihm lebhafter Beifall gezollt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl von Bronzedraht. Am 6. Januar wurden in der Villencolonie Marienburg Bronzedrähte von den Fernsprecherleitungen herausgeschnitten und mitgenommen. Die Oberpostdirektion Köln setzt auf die Ermittelung der Täter eine Belohnung von 100 Mark aus. Mitteilungen sind an den Ersten Staatsanwalt zu richten zu den Akten 1 J 44/09. 0 In der Pfarrkirche zu Köln-Holl werden vom 17. bis 21. Januar Exerzitien gehalten für Frauen und Jungfrauen. Die Crerzitien beginnen Sonntag, den 17. Januar, nachmittags 5 Uhr An Verklagen sind zwei Predigten, morgens 1/2 7 Uhr und abends Uhr. Im Anschlugß an die Exerzitien wird ein Verein christlicher Mütter geründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reistervrüfung. Bei der Handwerkskammer Köln haben am 12. d..###rende Handwerker aus dem Schlossergewerbe die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
