<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398499</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag gegen 4 1/4 Uhr brach in einem Hause An der Schanze in der Nähe der Mütheimer Heide Feuer aus, das sich schnell über das ganze Haus verbreitete. Auf den Etagen des Hauses brannten die Fußböden durch. Es gelang der sofort herbeigeeilten Berufs-Feuerwehr von Köln sowie von Rippes und mit Hülfe der Freiwilligen Riezler Feuerwehr, das Feuer nach angestrengter Arbeit auf seinen Herd zu beschränken und jede weitere Gefahr zu beseitigen. Die Feuerwehr war etwa drei Stunden mit den Lösch- und Aufräumungsarbeiten auf der Brandtätte tätig. Das Mobiliar konnte noch rechtzeitig aus dem Hause gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine allgemeine Katholikenverſammlung zum Zweck der Wiederbelebung des Volksvereins für das katholische Teutschland fand am Sonntagnachmittag im Breuer'Schen Saale an der Berrenratherstraße statt. Hr. Lehrer Thinkötter übernahm den Vorsitz der gut besuchten Versammlung. Annüpfend an das Wort des Oblatenpaters Kassiere bei Gelegenheit der jüngsten Mission. Tretet ein ihr katholischen Männer in die katholischen Vereine, forderte er alle auf, sich dem Volksverein anzuschließen, insbesondere aber diejenigen, die nicht Lust haben, dem Bürger- oder Arbeiterverein beizutreten. Der Katholische Bügerverein habe beschlossen, seine sämtlichen Mitglieder in den Volksverein zu bringen, ohne daß dem Einzelnen dadurch besondere AusBügerverein als solcher bleibe dabei aber wie bisher bestehen und tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die vereinigten Kriegervereine und die Sanitätskolonne hatten sich zur Feier des Kaisergeburtstagsfestes im großen Saale des katholischen Vereinshauses Leo-Bau versammelt. Mehrere Ehrenmitglieder, Offiziere und Aerzte des Beurlaubtenſtandes hatten sich zur Feier eingefunden. Die Süperche Kapelle eröffnete die Feier mit einigen gut gewählten Musikstücken, worauf der Vorsitzende Hr. Joseph Hoster die Festgäste begrüßte. Der Vorsitzende der Sanitätskolonne, Hr. Oberarzt Dr. C. Mühens, hielt eine schwungvolle Kaiserrede und brachte das Hoch auf den Kaiser aus. Ein Prolog wurde von Frl. Franziska Zimmermann gesprochen. Ein von Damen der Vereine und von Soldaten gestelltes lebendes Bild, Kaiserhuldigung, fand reiche Anerkennung. Von dem Quartettverein Köln-Ehrenfeld wurden unter Leitung seines Dirigenten Herrn Heinrich Pütz mehrere Chöre wirkungsvoll vorgetragen. Das Ehrenmitglied Herr Oberlehrer J. Baum(Schiller-Gymnasium) hielt die Festrede, in welcher die Entwicklung des deutschen Nationalbedußseins behandelt wurde. In das vom Redner ausgebrachte Hoch auf das Heer zu Wasser und zu Lande wurde begeistert eingestimmt. Mit einem flott gespielten Theatersück: Im bunten Rock schloß die stimmungsvolle Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Männergesangverein. Welch großer Beliebtheit sich die Veranstaltungen der verbrüderten Vereine Männergesangverein Köln-Nippes und Verein ehemaliger Hohenz Uern-Füsilere erfreuen, davon legte die am Sonntag im großen Börsensaale des städtischen Schlachthofes abgehaltene Kaisergeburtstagsfeier nebst anschrießendem Damenkomitee beredtes Zeugnis ab. Der Leiter des Abends, Hr. Theod. Opladen, Vorsitzender der ehemaligen Hohenzollernüsilere, richtete einen patriotischen Appell an die zahlreich Erschienenen und feierte in beredten Worten Kaiser und Reich. Nach einem begeistert gesungenen Lied Dem Kaiser von Hrn. A. Witte feierte man nach echt tönischer Art den Karneval. Gleich der erste Redner, Hr. Schneider, hatte einen durchschlagenden Erfolg und boten die folgenden Redner W. Paffrath, Ferd. Weber, Dienstmann Steinhäger(Hr. Schmitz), der Vereinshumoriſt Paul Pütz, J. Fußwinkel, sowie ein Blitzjunge(Hr. Batzen) soviel köstlichen Humor, daß allenthalben eine fröhliche Stimmung Platz griff. Ein Soloquartett des Männergesangvereins bot mit herrlichen Liedern und schöner Stimmabtönung mit Liedern von Thelen und Koscht eine angenehme Abwechselung und wurde lebhaft gefeiert. Der zweite Teil des Abends ließ die Wogen des Frohsinnes noch höher gehen, indem bekannte Kämpen des Karnevals die Herren Henle, Pannenbecker und zum Schluß stürmisch begrüßt das Duettistenpaar Dick und Dünn ihre Schlager und Krätzchen boten. Durch schöne Liederspenden hatten sich die Mitglieder Witte, Lindlar, Schierschlicht, Bilk, Mergler und Modemann besonders verdient gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Theaternlud Kaisertume veranstaltete am verflossenen Sonntag, den 24. Januar er., seine Kaisergeburtstagsfeier: Der Vorsitzende Hr. Fritz Quod begrußte die Erschienenen und schloß mit einem Hoch auf den Kaiser. Die Aufführungen des Ritterschaustückes Ritter Tuscul von Sölenau oder Wayn und Reue, vier Akte in drei Abteilungen, und des Lustspiels Der tolle Fritz als Wunderdoktor wurden mit reichem Beifall bedacht. Die sehr geschulten Spieler unter der Leitung ihres Regisseurs Herrn H. Cremer(Nippes) haben den reichen Beifall wohlverdient. Die Zwischenpausen der einzelnen Akte und Theaterstücke wurden mit humoristischen Darbietungen ausgefüllt. Zum Schlusse überreichte der zweite Vorsitzende mit einer herzlichen Ansprache den mitspielenden Tamen ein sinnreiches Geschenk. Wie verlautet, ist der Verein bereit, das Ritterschauspiel noch einmal aufzuführen in Verbindung mit dem Trauerstück Vaters Heimkehr. Die Kostüme zu dem Ritterschauspiel waren von der Firma Krug, Köln, Röhrergasse gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Eisenbahn-Fahrbeauten-Verband Deutschlands (Ortsgruppe Deutz-Kalk) hatte seine Mitglieder mit Familienangehörigen am Sonntag, den 24. d.., im Lokale des Hrn. Corn. Inner am Markt zur Geburtstagsfeier des Kaisers vereinigt. Hr. Krämer eröffnete und leitete die Feier. Nach der Begrüßungsrede brachte er ein begeistert ausgenommenes Hoch auf den Kaiser aus. Im Anschlusse wurde die Nationalhymne begeistert gesungen. Ein lebendes Bild, Kaiserhuldigung darstellend, verbunden mit ansprechende Prolog, gesprochen von Frl. Schnell, fand allseitigen Beifall. Es wechselten gemeinschaftliche Lieder, Musik- und Gesangvorträge unterhaltend ab. Besonders verdient um den Abend machten sich die Herren Berg, Röttchen, Zerlegt, Specht und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
