<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Die öffentliche Vorlesung chel. el. Regierungsrat Prof. Dr. Erdmann Aus der Psychologie des täglichen Lebens findet in dieser Woche ausnahmsweise statt Freitag am Samstag, den 16. von 7 bis 9 Uhr abends statt.* vi2 0 40 X.### Justenrathsche Bibliothek. Die Büchersammlung des 16. Murz v. J. verstorbenen Schriftstellers Hofrat Dr. Johannes Fastenrath ist als Vermächtnis in das Eigentum der Stadt Köln übergegangen und wurde den Beständen der Stadtbibliothek einverleibt. Nach einer vorläufigen Sichtung des Materials ist nunmehr mit der genauen bibliographischen Bearbeitung, für die Frau Dr. Fastenrath einen ansehnlichen Geldbetrag in hochherziger Weise zur Verfügung gestellt hat, begonnen worden. Es handelt sich um eine verstängnisvoll und frei von jeder Einseitigkeit an "#ei#e Sammlung voi zum Teil hervorragend schön ausgestatteten verschiedensten Gebieten des Wissens, aber ihr liegt durchaus auf der schönen Literatur und ihrer Gesch eine Troie.. d. dabei die spanische Abteilung, welche eine große Menge der besten Ausgaben, darunter viele seltene Privatdruck, umfaßt; daneben sind auch die übrigen romanischen Länder bedacht. In der ebenfalls sehr reichhaltigen Abstratzs en#atcsrste tatari die rheinischen Poeten eine gerade für die Kölner Stadtbibliothek und ihre zahlreichen Benutzer besonders wertvolle Sondertruppe. Man hat mit Recht die Privatbibliotheken al- beachtenswerte Quellen der biographischen mit(Gießzsbeseichligt;"ilio auch in der Zusammensetzung dieser nit liebevollem Verständnis angelegten und gepflegten Bücherlich minder in der außserordentlich großen Zahl von Eidinungseremplaren, die bekannten weitverzweigten literarischen m. haftlichen Begehungen des Hauses Fastenrath wieder zufinden. Möge die schöne Sammlung das allseitige Interesse finden, das ne in hohem Maße verdient.0 Outteene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwine. Mit schauspielerischer Pose kam vorgestern ein eig S# Zeugen im Justizgesäude, schimpfend, wie man un der Gerichtskasse doch auf alle Ueberraschungen gefaßt sein musse. Er habe da 300 M. zu erhalten, müsse aber 7,60 M. erst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>8is, 8c dier becht e. a. uur eranzosisches Geld; vo der Herr hmi die 7,60 M. nicht"für einen Moment" leihen wolle-- gleich werde er zurück sein und ihm 8 M. für die Gefälligkeit aushändigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der liatholische Bügerverein Köln-Sülz bot am ver slossenen Samstag seinen Mitgliedern im Saale des Hru. Heinrich Freue an der Verrenratherstraße ein hübsches Winterfeſt. Die Darbietungen begannen mit der Ouvertüre zur Oper Die Entführung von Mozart, vorgetragen von der Kapelle des Infanterie- regiments Nr. 55, mit ruhmlichst bekannter Exaktheit. Sodann naam Pre, uns sard Thleicter als Vereinsvorsitzender das zur Begrußung der zahlreich erschienenen Gäste und Mit wachte der Rendelt dan Cani trug dieser Gelegenheit ume der meoner nen Ermunterungen zur Freude geschickt als Würze au ernne Gedanken beizugeben. Es folgten in buntem Wechsel Instrumenta Mitglied der Gesangschule des Hrn. Pant Kuhl(Köln), bot mit vielversprechender Altstimme zunächst eine Romanze aus der Oper Mignon, der sie nach kurzer Unterbrechung die Lieder Meine von Grieg und In meiner Heimat von Hildach wirkungsvoll anschlossß. Frl. Herkner darf mit dem Erfolg ihres ersten öffentlichen Auftretens reichlich zufrieden sein Herr Kaufmann Herm. Steeg. welcher als Vorstandsmitglied des Vereins sein Können schon wiederholt in dankenswerter Weise dem Dienste der guten Sache gewidmet hat, sang mit vollem Bariton die Gumberische Einlage zu Undine und ein Rheinlied von P. Hoppe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorletzten Nacht wurde in kantine in de Kasematte der Deutzer Pioniere eingebrochen Zigaretten, sowie 80 M. bar aus der Thekenaus der Arbeiterwelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sie ung. der wirtschaftlichen Lage zeigt sich mit besonderer Deutlichkeit aus dem Erlös der Beitragsmarken zur den Ertrag aus den mnaugzeru26:, Seit Jahren ilt man gewohnt, den Ertrag aus den Marken fortgesetzt steigen zu sehen. Nach dem soeben veröffentlichten Ausweis vom Monat November 1908 ze.##ch eine erhebliche Abnahme gegen das Vorjahr. Im November sembei" oo Sx groc fo., 14 Millionen betragen. Im November 1907 ist der Erlös auf 13623255,01 M. zurückgegangen Betrag bringt nach wie vor die Rheinprovinz mit 1022974., dann das Königreich Sachsen mit 1322 825 M. und die Provinz Schlesien mit 1 056 309 M. Selbst Berlin und Branden#9 ammen bringen den Ertrag der Rheinprovinz noch nicht Karten der Versicher ungsanstalt Berlin wurden für 800 497 M. für 810 580 M. verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
