<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kath. Bügerverein hielt am Montag im Lokale des Herrn Jean Schneider eine gut besuchte Vorstandssitzung ab. Bei der Verteilung der Aemter in Vorstand wurden wieder- bzw. negewähli: die Herren Thöniessen zum stellvertretenden Vorsitzenden Simons, Kassierer, Rettenich, Schriftfuhrer und M. Schulz, Protokollführer. Ferner wurde beschlossen, mit der Ausgabe der Mitgliedstarten in den nachsten Tagen zu beginnen und alsdann in eine eifrige Agitation zur Ausbreitung des Kath. Bürgervereins einzutreten. Der Vorstand sprach die Hoffnung aus, bei dieser Arbeit von den jetzigen Mitgliedern unterstutzt zu werden. Der vielen Fastnachtsfestlichkeiten wegen hat der Vorstand beschlossen die erste Veranstaltung ern am 25. März im Jean Bremer'schen Saale abzuhalten, und im Laufe des Jahres 1909 mit einer Anzahl Vortrage und Familienfeste an die Oeffentlichkeit zu treten. Verschiedene wichtige Angelegenheiten von allgemeinem Interesse fanden eingehende Besprechung und sollen in einer öffentlichen MitgliederVersammlung demnachst beraten werden. Schriftliche Beitritts##erklarungen zum Katy. Bügerverein können an den Vorsitzenden Herrn Witzler und die übrigen Vorstandsmitglieder gerichtet wergen 1 Der Männergesangverein Germania veranstaltet am Sonntagabend in seinein Vereinslokale(Jean Schneider, Türnertraße) eine karnevalistische Sitzung verbunden mit Kaisergeburts#sfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allgemeine Kathol kenversammlung. Am Sonn31. Jan., nachmittags 4 1/2 Uhr, wird im großen Saale des Hrn Breuer, Berrenratherstraße 182, eine große Katholiken-Versammlung stattfinden; Hr. Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Des Kaisers Geburtstag verandaßte wieder die Schmückung der hiengen Kasernements. Die Kürassierkaserne trägt wie alleährlich schönen Schmuck, dessen Mittelpunkt das von Lanzen flautierte Bildnis des Kaisers bildet. Aber auch die Pioniere haben ein übriges getan und die Portale der Kasematten am Helenenwall und der Kasemattenstraße sinnig geschmuckt-- zum letzten Male, da ja die Pioniere mit dem ersten April ihre bisherigen Unterkunftsräume verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>hatte die schwierige Aufgabe übernommen, den Dilettanten künstlerisches Empfinden und kunstgerechte Ausdrucksweise zu vermitteln. Die Aufführung bildete eines Ruhmeskranz für den all#### beliebten Schauspieler und für die unter seiner Regie so vorzuglich spielenden Damen. Das kann man Erziehung des Publikums nennen. Von dieser Stelle aus sei noch einmal allen Mitwirkenden der herzlichste Dank ausgesprochen. Dem allgemeinen Wunsche entsprechend, wird das Stuck spater noch einmal aufgefuhrt. Der Tag wird durch den Local-Anzeiger noch näyer bekannt gegeben. 52 50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rodenkirchen, 26.Januar909. Zur Herung und Verbreitung der Bienenzucht in hiesiger Gegeno hat sich am verflossenen Sonntag hier eine"Gesellschaft Bienenfreunde, Sitz Rodenkirchen" gebildet. Diesen Zweck sucht der Verein zu erreichen durch monatliche Versammlungen mit Vorträgen und Besprechungen durch praktische Uebungen an den Bienenstanden hierselbst, durch Sonn- und Wochentagskurse, aber auch durch Verbesserung der Bienenweide. Die Vereinsgelder sollen größtentheils zur Beschattung von Samen guthonigender Pflanzen, wie Raps, Phacelia Riesenhonigklee, Weißklee, Buchweizen usw., zur Anpflanzung von Schneebeere, Akazie, Linde u. a. m. verwandt werden. Samen und Pflag"wer en an Landwirte und sonstige Interessenten unentabgegeben, oder von Vereinsmitgliedern an passenden Stellen gesat oder gepflanzt. In absehbarer Zeit wird das Vereinsgebiet zum Nutzen der Mitglieder ein ganz anderes Bild darstellen und fur viele Kreise wohl vorbildlich werden. Die Lebensbedingungen zur rationellen Bienenzucht sind dann gegeben: gute Bienenweide, theoretisch und praktisch ausgebildete Imker und nicht Bienenhalter. Jum 1 Vorsitzenden wählte man Lehrer Acker hierselbst Lokomotiveührer Roth,(Köln-Raoerthal) wurde 2. Vorsitzender. Schneidermeister Meyer(Rodenkirchen) übernahm das Schriftführeramt, Landwirt Peter Gammersbach(Rodenkirchen) die Kasse wahrend Rentner Seb. Schieffer, Gutsbesitzer Capellmann, Restaurateur Hummelsheim, alle von Rodenkirchen, Beisitzer wurden. Die Satzungen legte man in 20 Paragraphen fest, bestimmte den 4. Sonntag im Monat zum Versammlungstag und schied mit dem Versprechen, für die gute Sache mit allem Eifer zu wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oesch, 26.Jan.1909. Unser Ort 12 Minuten vom Bahnhof Köln-Longerich entfernt und früher ein ganz kleines Dörfchen war hat sich in den letzten Jahren um das dreifache vergrößert. Zuerst wurde eine schöne Restauration und dann weitere funf prachtvolle Woynaäuser erbaut. Auch haben sich hier eine Anzahl Handwerker. Arbeiter und kleine Beamten, meist aus staatlichen Betrieben. schmucke Wohntäuser erbaut. Weil unser Ort eine gesunde und ruhige Lage hat, haben sich auch einige Rentner aus Köln niedergelassen. In diesem Jahre erhält unser Ort eine Schule. Die Stadt Köln beabsichtigt dicht bei unserem Orte einen Centralfriedhof mit Straßenbahnverbindung anzulegen. Für diejenigen, die sich ein eigenes Wohnhaus bauen wollen, zeigt sich hier die passendste Gelegenheit, weil hier die Baustellen noch billig zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlebusch, 25.Jan.1909. Die hiesige Aufsichtsbehörde hat am 31. Januar 1908 die Wahlen zu Vorstandsmitgliedern der Ortskrankenkasse hier für ungültig erklärt, weil die Wahl nicht nach den Vorschriften des Statuts stattfand. Am Sonntag den 31. Januar cr., nachmittags 5 und 5 1/2 Uhr finden Neuwahlen für die ausscheidenden Herren Th. Jungbluth, Klempnermeister, aus dem Stande der Arbeitgeber, und Joh. Heidkamp und Johann Schmitz aus dem Stande der Arbeitnehmer statt. Da anscheinend die"Genossen" an dieser Wahl stark sich beteiligen werden und eine rührige Agitation entfalten, ist es Pflicht aller christlich gesinnten Arbeitgeber und Arbeitnehmer, für die bewährten ausscheidenden langeährigen Vorstandsmitglieder einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Siegburg, 25.Jan.1909. Gestern fand hier die dieseährige Kreisversammlung des Rheinischen Bauernvereins statt Der Kreisvorsitzende, Herr Definitor Düosterwald, ging kurz auf die Angriffe gegen den Rheinischen Bauernverein ein, beleuchtete dieselben, und die Versammlung zögerte nicht, ihren Unwillen gegen solche Bestrebungen kundzugeben. Einstimmig wurde eine Resolution angenommen, in welcher die Augriffe scharf mißbilligt wurden, worin dem Bauernverein neue unentwegte Treue gelobt und worin dem Hauptvorstande volles Vertrauen ausgesprochen wurde. Nachdem die üblichen Wahlen erledigt, sprach der Dezernent für Volkswirtschaft H. Rippelbeck(Horrem) über die wirtschafts politische Tätigkeit des Rheinischen Bauernvereins. Durch seine eingehenden Darlegungen kam die Versammlung zu der Ansicht, daß selten soviel Arbeiten vom Rheinischen Bauernverein auf diesem Gebiete geleistet worden sind, als im vergangenen Jahre. Im weiteren Verlaufe der Versammlung sprach Herr Direktor Schmitz noch über Unfallverhütungsvorschriften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Menden(Sieg), 25.Jan.1909. Um sich Geld für Fastnacht zu verschaffen, stahlen drei junge Burschen von hier auf der Siegrheinischen Hütten-Aktiengesellschaft zu Friedrich-Wilhelms-Hütte ". Zentner Eisen. Die Polizei hat die Beute im Elternhause des einen Liebes ermittelt.44944 vorzüglichste Erbösuppe 2 bis 3 Teller 10 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Kaisergeburtstagsfeier der Turngemeinde Nippes, welche am Samstag im Tivoli stattfand, trug einen echt familiären Charakter. Die Festrede hielt der zweite Vorsitzende, Hr. Karl Worringen. Gemeinschaftliche Lieder und humoristische Vorträge wechselten in unterhaltender Reihenfolge mit einander ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden die Rechtskandidaten Otto Heipertz aus Mettmann und Richard Wagner aus Hermeskeil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der vergangenen Nacht versuchte ein junger Mann sich in einer Wirtschaft am Neumarkt zu erschießen. Er gab zwei Schüsse auf sich ab und erlitt schwere Kopfund Schulterverletzungen. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Straßenraub. In der vergangenen Nacht wurde in der Alteburgerstraße ein Obergärtner von zwei unbekannten Männern überfallen, schwer mißhandelt und ihm die Uhr und Kette, sowie das Portemonnaie mit Inhalt geraubt. Die Täter entliefen; währeno einer der Gesellen eingeholt und verhaftet werden konnte, entkam der andere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hr. W. Bornheim und der Brikettbahnhof Aachenertor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
