<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unser Bericht der letzten Stadtverordneten-Versammlung bedarf in zwei Punkten der Richtigstellung. In der Rede des Hrn. Professors Kleinsorge muß es heißen: Die Königin LuisenSchule sollte das vierte praktische Jahr erhalten nicht: vier praktische Jahre]. Der Antrag des Hru. Justizrat Krings bezüglich des Umbaues des Gymnasiums in der Kreuzgasse lautete: Die Stadtverordneten-Versammlung wolle beschrießen: Der Ausbau und Umbau des Gymnasiums und des Realgymnasiums an der Kreuzgasse soll unter Hinzuziehung der Schule an der Schildergasse nach den zuletzt vorgelegenen Plänen des Hochbauamtes so bald als möglich erfolgen.[In unserem Bericht stand statt"der Schule an der Schildergasse" das Wort Judenschule. Es ist indes dieser Ausdruck nicht von Zentrumsrednern gebraucht worden.)]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8, und zwar zu ebener Erde in der Thomaskapelle hat die Firma Peter Beyer&amp; Söhne in Köln-Bayenthal ein hervorragendes Mosaikbild ausgestellt, welches nach Zeichnung des Stiftsherrn Matthias Göübels zu Nachen angefertigt wurde und dazu bestimmt ist, das Tympanon des Eingangsthores zur Kapitolskirche in der Kasinostraße hierselbst zu schmucken. Das in Form einer Mandorla gehaltene Mittelstück zeigt auf Goldgrund die von sechs Lichtern umgebene liebliche Hermann Joseph-Gruppe nach dem bekannten Gemälde Ittenbach. Die beiden Zwickel sind mit aus Lilien und Rosen gebildetem Rankenwerk gefüllt. Möge das prächtige Werk, welches den Eingang der mit der Jugendgeschichte des seligen Hermann Joseph aufs engste verknüpften Kapitolskirche in Zukunft zieren wird, ihrem greisen Oberpfarrer, dem noch immer körperlich und geistig rüstigen Jubilarpriester Joseph Lentzen, nicht nur zu seinem 80. Geburtstage, der am 29. d. M. eintrifft, festlich entgegenstrahlen, sondern ihm noch recht viele Jahre hindurch freudebringend entgegenleuchten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der dieseährige erste Pferdemarkt findet am Mittwoch, den 17. und Donnerstag, den 18. Februar auf dem städtischen Viehhof hierselbst statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht bei dem Frostwetter wieder anhaltend zurück, nachdem er in der verflossenen Woche die Höhe von 3,72 Meter erreicht hatte. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 2,30 Meter, gegen 2,45 Meter vor acht Tagen. Die Schiffbarücke mußte für beladenes Lastfuyrwerk wieder gesperrt werden. An der Schiffbarücke werden die drei Motorjoche in den letzten Tagen wieder an ihren alten Platz an der Könner Seite gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Praktische Neuerung. Die Straßenbahndirektion hat am Hauptbahnhof, am Dom sowie am Wallraf-Richartz-Museum an die dortigen Zwangs-Haltestellen Emailleschilder mit der Aufschrift Zwangs-Haltestellen sowie kleine Emailleschilder anbringen lassen. Diese Schilder zeigen an, welche Straßenbaynlinien von der betreffenden Haltestelle abfahren bzw. ankommen. Ferner sind an den genannten Haltestellen sowie an den übrigen Hauptstationen der Straßenbaynen der Stadt Emailleschilder angebracht worden, welche u. a. auch anzeigen, wann der erste und der letzte Wagen der betreffenden Straßenbahnlinien abfährt bzw. eintrifft. Diese Einrichtung gilt auch fur die Vorortbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine Abbildung des neuen Fünfundzwanzigpfennigstückes ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht die photographischen Aufnahmen des Trichters Ernst v. Wildenbruchs, eines altertümlichen bayrischen Pracht-Hochzeitswagen aus der Internationalen Volkskunst-Ausstellung in Berlin; eines amerikanischen Geldschrankbaues; der eingestürzten Wallfahrtskirche zu Nax in der Schweiz; des Königs Peter von Serbien bei Abnahme einer Parade über die Belgrader Garnison und einer Brassenfischerei im Müggelsee im Winter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Einerüche, Liebstähle, Verhaftungen. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Eintrachtstraße an einem Manufakturwaarengeschäft das Schaufenster entzwei geschlagen und aus der Auslage des Geschäfts wollene Decken, Taschenbücher und Damenäsche gestohlen. Die Inhaberin des Geschafts bemerkte durch das Geräusch beim Einschlagen des Schaufenster die Diebe, zwei junge Burschen, welche mit ihrer Beute unerkannt entkamen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Arbeitsbude auf dem Zülicher Glacis wurde ein Ueberzieher, sowie ein Anzug gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Wohnung auf dem Hohenzollernring wurde von einem Garderobeständer ein wertvoller Pelz entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An der Malumühle wurde einem Taxameterrutscher von seinem Wagen eine Pferdedecke entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause in der Achterstrße wurde einem Händler ein Ueberzieher gestohlen. -- In einem Hause in der Hans Sachsstraße wurden Kleidungsstuücke entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause in der Klarastraße in Ehrenfeld wurde ein Manſardenzimmer erbrochen und einem jungen Manne Kleidungsstuücke und Schmucksachen entwendet-- Die Kriminal- polizei verhaftete einen bereits wegen Diebstahls vorbestraften Tagelöhner, welcher beschuldigt wird, in der Spichernstraße und in mehreren anderen Straßen der Stadt Einbruchsdiebstähle ausgeführt zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Geschäft auf der Merheimerstraße in Nippes wurde ein der Polizei bekannter Mensch auf frischer Tat erfaßt, als er sich in ein Zimmer eingeschlichen hatte uno versuchte, eine silberne Taschenuhr zu stehlen. Der Dieb wurde von der Kriminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld hat sich am Freitagabend, nachdem die Aehrenfelder Zentrumsangehörigen die Beteiligung unter Protest gegen die Ausschaltung der offiziellen Zentrumspartei abgelehnt hatten, im Restaurant Demain unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit konstituiert. Die liberale Presse ist in der Lage, über diese Versammlung zu melden, daß die Statuten einstimmig angenommen wurden. Die Zahl der Vorstandsmitglieder, die bekanntlich am Dienstag schlechthin verlesen wurde, ohne daß man eine Abstimmung über ihre Wahl durch die Versammlung zugelassen hätte, beträgt 21. Die Arbeiter, denen 2 Sitze überlassen werden, haben bisher Vertreter nicht benannt. Das Verhalten des Ausschusses in der Dienstagsversammlung wurde durch eine Resolution, die der Ausschuß selbst abgefaßt(!!) und vorgelegt hat, gebilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Explosion. Gestern vormittag explodierte in einer Färberei an der Gutenbergstraße ein Benzinkessel, wodurch ein erheblicher Brand entstand. Die Aehrenfelder und Kölner Feuerwehr war schleunigst herbeigeeilt und es gelang ihr, das Feuer nach halfstündiger Tätigkeit zu löschen. Menschen sind dabei nicht zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Maler- und Anstreicher-Innung Köln hielt am Donnerstag die zweite außserordentliche Sitzung zwecks Gründung der Zwangsinnung ab. Der stellvertretende Vorsitzende, Herr Koch, begrüßte den Vertreter der Aufsichtsbehörde, Hrn. Oberstadtsekretär Homeyer und machte bekannt, daß die Versammlung nach denssss 57 und 58 des Innungsstatuts beschlussßfähig sei. Noch einmal wies er auf die Notwendigkeit eines Zusammenschlusses hin; andere Redner sprachen sich in demselben Sinne aus, die Gegner wußten stichhaltige Gründe nicht vorzubringen. Dann wurde über die Versammlung, welche am Sonntag von einem Gegner der Zwangsinnung einberufen worden, berichtet. Dieselbe sei von höchstens zwölf Kollegen besucht gewesen, davon hätte die Hälfte der Innung angehört, die mit noch drei andern für die Zwangsinnung gesprochen; die übrigen, drei an der Zahl, seien im Prinzip gegen die Errichtung einer solchen gewesen. Gründe hätten sie dafur nicht angeben können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Geschäftsstelle des Vereins gegen Unwesen im Handel und Gewerbe(Fleischmengergasse 57,). Der Verein bittet uns. zur öffentlichen Kenntnis zu bringen, daß es wünschenswert ist, wenn seine Geschäftsstelle, die Sprechstunden von vormittags 10 bis 12 Uhr und nachmittags 4 bis 6 Uhr abhält, nicht nur von den Geschäfts- und Gewerbetreibenden, sondern auch von dem übrigen Publikum bei allen vorkommenden Fällen von Unlauterkeiten jeder Art, also nicht nur bei unlautere Wettbewerb, sondern auch bei Fällen von Betrug, Wucher, Hehlerei, Nahrungsmittelnälschung usw. in weitgehendster Weise in Anspruch genommen wird. Die Geschäftestelle wird die ihr angezeigten Falle wenn möglich beweiskraäftig feststellen, und dann die nach Lage der Sache zweckmaäßig erscheinenden Schritte unternehmen. Wenn das Publikum den Verein in der Weise unterstützt, daß es der Geschäftsstelle desselben jeden vorgekommenen Fall von Unlauterkeiten auf den verschiedenen Gebieten des geschäftlichen und gewerblichen Lebens zur Kenntnis bringt, wird es für den Verein ein Leichtes sein, sehr bald die in unserer Stadt in erschreckender Weise überhandnehmenden Unlauterkeiten in Handel unb Gewerbe ganz erheblich einludämmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Wissenschaftliche Volkskurse. Auf die am Donnerstag, den 28. Januar und 4. Februar, abends 8 1/2 Uhr, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse stattfindenden Vorträge von Fräulein Remitz über Kölner Kirchenbauten sei hiermit nochmals aufmerksam gemacht. Es soll an diesen Abenden der Entwicklungsgang der mittelalterlichen Kirchenbaukunst an Hand von Bildern der Kölner Kirchen gezeigt werden, mit besonderer Berücksichtigung der köluischen bzw. rheinischen Eigenart: Eintrittskarten sind zum Preise von 20 Pfg. an der Abendtasse zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ruhestandsversetzungen. Sicherem Vernehmen nach tritt der im Alter von 63 Jahren stehende evangelische Pfarrer Friedrich Vietor im Herbst dss. Is. aus Gesundheitsücksichten in den wohlverdienten Ruhestand. Er wirkt seit mehr als 35 Jahren in seinem hiesigen Amte. Als sein Nachfolger wird der bisherige zweite Pfarrer van den Bruck genannt. Ferner wird mit Schluß des Sommerhalbjahres 1909 der 71 Jahre alte Rektor Karl Stein, an der hiesigen evangelischen Volksschule an der Viktoriastraße ebenfalls in den wohlverdienten Ruhestand treten. Hr. Stein konnte vor drei Jahren sein 40. Dienstjubiläum in Kalk feiern. Als sein Nachfolger ist der an benannter Schule tätige Lehrer Hermann Schumacher, der das Rektor-Examen abgelegt hat, in Aussicht genommen. Die beiden alten Beamten erfreuen sich der größten Hochachtung und Wertschätzung bei allen Bewohnern der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Sterbekasse der bei der Königlichen Polizeier. waltung angestellten Beamten hielt am Donnerſtagabend Saale des Kristallvalastes ihre Generalversammlung ab, zu der sich 238 Mitglieder eingefunden hatten. Der Vorsitzende der Sterbe, kasse, Herr Polizeiinspektor Kautz eröffnete um 8 1/4 Uhr mit einer herzlichen Begrüßungsansprache die Versammlung und brachte em begeistert ausgenommenes dreifaches Hoch auf den Kaiser aus. Zu Ehren der im letzten Jahre verstorbenen Mitglieder erhob sich die Versammlung von den Sitzen. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurde Herr Polizeiinspektor Kautz als Vorsitzender, Herr Polizeikommissar Amberg als stellvertretender Vorsitzender, Herr Rendant Schneider als Kassierer und Herr Sekretär Trautwein als stellvertretender Kassierer, Herr Inspektionsschreiber Aermel auz Schriftführer, und Herr Kriminalwachtmeister Christian als stel. vertretender Schriftführer wieder- bzw. negewählt. Nach den Geschäftsbericht betrugen die gesamten Einnahmen der Kasse und somit der Baarbestand 66 539,67 M. Die Mitgliederzahl der Sterbe. kasse beträgt 832.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
