<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398412</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>on Schlage getroffen wurde gestern abend gegen 10 Uhr Füffeldorf auf dem Hauptbahnhofe in dem Augenisft als sie in den Düseidorfer Zug einsteigen wolle. Sie wurde der Hulfsmache gebracht, wo der Arzt nur noch den Too f ## konnte. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht. E Ein Leger wurde am Sonntagabend auf dem Bahnhof von der Polizei festgenommen. Er befand sich auf der Durchreise nach und hatte sich ungebührlich benommen. Bei seiner Verhaftung leistete er heutigen Widerstand, wobei er eine Verrenkung des hinten Armes erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windtborstbund. Die letzte am Donnerſtagabend abgehaltene Sinunt des Windthorstbundes Ehrenfeld befaßte sich mit der so Schulfrage. Als Referent behandelte ein erfahrener Fachhgrr Rektor Boden(Milbeim) in einem längeren Vortrage den Kampf um die konfessionelle Volksſchule, indem er eingehend die Geßner, die der konfessionellen Volksschule ablehnend gegenescals der eum Lel mit ihn Danen erscheneten Mitglieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>nte die trefflichen Ausführungen des Redners, denen sich eine alstgeaden gesalbte, Die nächte) u. wir schm der Kainz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>1 Piahins und Still wie die Nacht von Bohm zum Vortrag uch erntete damit so reichen Beifall, daß sie noch Radeckes Aus sherring dell die Festrede, Er warf einen Rüichblick auf die rkosenen 15 Jahre des Verbandes. Aus dem kleinen Häuflein Gründer sind nun nahezu 120.000 Mitglieder geworden. Ein Soloquartett des Deutzer Männergesangvereins brachte einige Bieder vum Vortrag, Vor-zuishof, entelenv Zuch die humoristische Heilwgese boier angen das beaschigte Autachmuageteh beiresfend Archer chose eshesee, sehähe im Weißen Saale der Bürgergesellschaft en..50, starigregeg ührung des Schauspiels Der Friedensengel, von P. M. Carnot. Des Eintrittsgeld beträgt für den ersten Platz 1., Ein Zimmerbrand entstand am Sonntag früh in einem hause auf der Merheimerstraße. Er wurde durch die Hausbewohner der Volksverein für das katholische Deutschland vernstaltei am Mittwoch, den 18. November(Buß und Bettag), abends 1 im großen Saale des Lobau, Philippstr. 37/39, den 16. Volksildungsabend unter Mitwirkung von Frau Adele Hrdlicka, Konzertsängerin, Sopran, Fräulein Maria Moser vom Kölner Konservatorium, Klavier, Herrn Franz Hrdlicka, Herzoglicher Hofoperninger, Baß und Herrn Theod. Maul, Recitator. Dieser Volksildungsabend ist dem Gedächtnis Ludwig Uhlands geweiht. err stud. phil. Paul Santkin(Köln-Nippes) wird die Erschienenen mit dem Leben und der Bedeutung des Dichters bekannt machen. Der Eintritt wird gegen Vorzeigung eines Programms(0,20.) gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
