<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398437</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versteuerung der schriftlichen Dacht- und Rietverträge. Das Hauptzollamt macht darauf aufmerksam, daß die Versteuerung aller im Kalenderjahre 1908 in Kraft gewesenen schriftlichen Pachtund Mietverträge über unbewegliche Sachen, sofern der nach der Dauer eines ganzen Jahres zu berechnende Pacht- und Mietzins mehr als 300 Mark beträgt, mittels Pacht-Mietverzeichnisses zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erhöhung des Zinsfußßes bei der Städtischen Sparkasse. Die Sparkasse der Stadt Köln macht bekannt, daß vom 16. Dezember d. J. ab bis auf weiteres der Zinsfußß für alle Einlagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Fortbildungsschule. Die dieseährigen Weihnachtsferien der allgemeinen gewerblichen, der allgemeinen kaufmännischen und Pflichtfortbildungsschulen beginnen am 23. Dezember und dauern bis zum 1. Januar 1909 einschliefßlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse zu Köln. Am Mittwoch, den 9. Dezember, abends 8 1/2 Uhr findet in der Aula des Schillergymnasiums in Ehrenfeld(Ecke Pius- und Barthelstraße) der zweite Vortrag des Hrn. Prof. Dr. med. Füth über das Thema Gesundheitliche Raschläge für Frauen und Mädchen(mit Lichtbildern) statt. Der für Donnerstag, den 10. Dezember in dem Vortragssaale des Naturhistorischen Museums im Stapelhause vorgesehene Vortrag des Herrn Dombaumeisters a. D. Arntz über Rheinischer Fachwerkbau im Kölner bezirk findet am gleichen Tage abends 8 1/2 Uhr in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse statt. Eintrittskarten zu beiden Vortragen sind an der Abendtasse erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An Genickstarre erkrankt ist ein achtähriges Mädchen aus der Rheingasse ins Augustahospital eingeliefert worden und alsbald dort gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern mittag entstand in einem Geschäft für Wasche und Konfektion auf der Breitestrße in einem Schaufenster Feuer. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Bürgeryospital fand gestern nachmittag ein Schiffer Au nahme, dem auf einem englischen Dampfer von einem Drahtseil der Fuß abgerissen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>(0 Arbeitsjuviläen. Am 13. d. M. sind 25 Jahre verflossen, seit der Anstreicher Konrad Schröer in die Lakiererei der Königlichen Hauptwerksätte Nippes eintrat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am 28. Januar begehen der Anstreicher Karl Schneider und anfangs Februar die Lackierer Geller und Daubenyüchel den 25. Jahrestag ihres Eintritts in die Lakiererei genannter Wirkstätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>C Einfühlungsfeier des katholischen Pfarrers. Unserm Bericht in Nr. 338 über die Einholungsfeier ist noch nachzutragen, daß auch die St. Sebastianus-Schützenbruderschaft und die St. Hubertus-Schützengilde teilnahmen. Ebenso beteiligten sich die katholischen Mitglieder des Windthorstbundes und des Diskutierklubs geschlossen an dem Zuge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von der Festversammlung muß noch erwähnt werden, daß Hr. Oberbürgermeister Wallraf ein herzlich abgefaßtes Schreiben gesandt hatte, in dem er sein Nichterscheinen entschuldigte und die besten Glückünsche üübersandte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rochkunstverein Colonia. Herr Ferd. Müller, hier, Antonsgasse 1, ersucht uns mit Bezug auf einen Bericht über die Kochkunstausstellung des Vereins Colonia in Nr. 335 ds. Bl. mitzuteilen, daß er der alleinige Inhaber der gesetzlich geschützten Marke Palmetta sei und die Pflanzenbuttern Palmetta von Margarine durchaus verschieden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
