<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kgl. Fahrkartendrucker Hrn. Ferd. Feuser bei der hiesigen Kgl. Fahrkartenverwaltung wurde aus Anlaß seiner 40jährigen Dienstzeit bei der Eisenbahn die Dienſtauszeichnung mit Gold vom Vorsteher in einer sinnigen Ansprache überreicht, wobei besonders die Verdienste des Jubilars hervorgehoben wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rein Selbstmordversuch, sondern unvorsichtiges Hantieren mit einer Pistole soll bei dem Vorkommnis in der Zollstrße(Vgl. Local-Anzeiger Nr. 325) vorliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>t. inemarograpy."Ehre sei Gott in der Höhe und Friede auf Erden den Menschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bestohlen. In der vergangenen Nacht traf in der Liebigstraße ein Arbeiter einen angetrunkenen Mann an, den er dann begleitete. Der Arbeiter versuchte darauf dem Manne die Uhr abzukuöpfen, wurde aber durch einen Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Kolonialwaarengeschäft in der Schallstraße wurde eingebrochen und Schokolade und Eßwaren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Stabshornisten und Muſikdirigenten Heyder im Rheinischen Pionierbataillone Nr. 8 wurde die Anlegung des ihm verliehenen Ritterkreuzes des Königlich Spanischen Ordens Alfons XII gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Detaillisten-Verein veranstaltet am Freitag, 27. November, abends 9 Uhr, im Westminsterhotel, 1. Etage, eine Mitgliederversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>sich dur Gewoynhetzglichen even, namentlich an der Schule Farbwerke au ellen wölligen u,:: ,sperren sie den Ausblick auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>au stossen, Juny gzamite zur Fuhrwerke und Radfahrer eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zeäftigung und für die daran herumtletternden Kinder eine Issue... 99 Man 1008. Die gestern abend um 8 Uhr 8 Menden(Sieg) 23 Rov 1908. Dte, geener,"h im Lokale der Wwe. Wüosthofen stattgefundene r9ruft in iche, Abendunterhaftu he, Sagt zis auf gagge chöner Weise, und war der Saat bis. Parrers Miesschen folgte ein erit vorgeragnes Lied. Die folgenden humoristischen Aufeinem Versammlung gde"biesigen r Leider Wunsch der Gemeinde, hierorts eine Kapelle zu erschtent, Hofenlch laze der solchen nicht mehr lange auf sich warten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a. bas Verschwinden einer lebenden Person auf freier Konsumvereine und"rief Pzesaftung durch die projektiert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>einer weiteren empfindlichen Belastung.19). gaufzmännisch Lacte derie, Seneslange aid chemishe Lhescetn mittag in Verleitung des Hru. Kardinal Fischer den Tom und verbesche boshselestetelc. ehe che escheshehee machen Keuncge de Aussäiche eler ichelseche els hohe hinter das das Decimat umgebende Giter gelegt, vo is von uner Kostenloser Lurun pue e euerer Pantaehere ege. Litenesis is chit ald der iberischen Kurnersteish) deri Sch gzlozenegnisise Keine 3 Auszeichnung, verru Granz,-- gojägige Genszeze a# heute das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
