<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein feierte am 17. d. M. sein 24. Stiftungsfest. Vormittags fand aus diesem Anlaß ein feierliches Hochamt in der Kirche St. Maria-Himmel- fahrt statt. Abends wurde eine weltliche Festfeier im Viktoriasaal abgehalten, die sich eines überaus starken Besuches zu erfreuen hatte. Die Feier wurde von der Musikkapelle mit einer Ouvertüre eröffnet. Nach einer kurzen Begrüßungsansprache durch den Präses, Herrn Kaplan Houben, und Vortrag eines Prologs sang die Gesangabteilung des Vereins die mehrstimmigen Lieder: Zu Straßburg auf der Schanz von Silcher und Im Krug zum grünen Kranze von Zöller. Herr Vikar Lefarth (Köln-Niehl) hielt hierauf die Festrede, in welcher er auf die Aufgaben der Arbeitervereine hinwies. Mitglieder des Jünglingsvereins spielten eine Szene aus Wilhelm Tell von Friedrich Schiller und Mitglieder des Arbeitervereins das Theatersück: Dein Sohn wird mein Rächer sein, Schauspiel in drei Akten von Rich. Bertram. Beide Aufführungen wurden mit großer Begeisterung gespielt. Durch Musikvorträge und gemeinschaftliche Lieder war für reichliche Abwechselung gesorgt. Im Anschlugß an die Festrede richtete Herr Pfarrer Rosellen noch einige Worte an die Mitglieder des Vereins sowie deren Freunde und Gönner, um in dem Sinne der Worte des Festredner weiter zu arbeiten und ließ seine Rede in einem Hoch auf den Verein und seinen wackeren Präses ausklingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Anna-Kirchenchor wählte in seiner am 15. Januar stattgehabten ersten Generalversammlung den Hrn. Heinrich Kempermann zum ersten Vorsitzenden und zum stellvertretenden Vorsitzenden Hrn. Lehrer P. Roettger. Zum Schriftführer wurde gewählt Hr. Thomas Bär, zum Kassierer Hr. Fritz Faber, zum Archivar Hr. Heinrich Adams und zum Beisitzer Hr. Ed. Pfeil. Ehrenvorsitzender des Vereins ist Hr. Rektor Kratz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ihr Winterfeſt begeht am kommenden Sonntage die Jungfrauentongregation. Dasselbe beginnt Punkt 7 Uhr. Einlaß ist um 1/2 7 Uhr. Für diejenigen, welche Karten im Vorverkauf genommen, schon um 6 Uhr. Die Leitung der theatralischen Aufführung hat Hr. Hans Portz vom Kölner Stadttheater in liebenswürdiger Weise übernommen. Den musikalischen Teil leitet Hr. Hubert Mengelbier. Wegen des großen Andranges ist der Abendkassenpreis auf 50 Pfg. erhöht worden.(Vergleiche die Anzeige in der heutigen Nummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kuh gestohlen. In der vergangenen Nacht wurde in der Niehlerstraße ein Stall erbrochen, eine in demselben stehende Kuh an Ort und Stelle abgeschlachtet und weggeschleppt. Von den Dieben fehlt jede Spur. Die Blutspuren führen nach Niehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
