<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Union-Theater, Hohestrße, am Bismarck-Denkmal werden diese Woche u. a. gezeigt: Panorama von Jerusalem Molkereibetrieb in der Schweiz, der Sultan mit seinen Harems, damen, das Grubenunglück auf der Zeche Radbod, Luftschiff Zeppelin I. sowie das Drama Die Strandäuber. Tonbilder auz Der fidele Bauer und Zar und Zimmermann, sowie mehrere humoristische Nummern vervollständigen das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Immekeppel, 23.Nov.1908. Zur Besprechung der Kandidatenfrage für die Gemeinderathswahl in der Bürgermeisterei Bensberg findet eine allgemeine Zentrumsäheerversammlung am Mittwoch, den 25. d.., abends 7 Uhr, im Saale des hrn. Drechsler statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Infolge den 2r. 5. Re in de üile de Handetschalse vergeichege Vortag las er Ve. Kegaslte Seschiten beiden. Die berciae Glase dve. Hescheriunen. imn 2. d. De. bichtzeine Zeige Sehierein auf aias, hunzsichereide alshalische, Boltschalte Ahosehgaise 15 ####### Beförderung von Liebesgaben für die von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frachtfrei Loi, aug Teche Radbod Betroffenen. Freissceschel elbsch sc che oe he che bliebenen bestimmt und an das mit der Vettrztizungskomite in beforderung ve. e.9.) werden zufolge einer Anordnung des Somm, hrimzforeg guf love,--"ischen Staatsbahnen bis einschl. 28. Eisenbahnminsers auf den; pgeihrggrt... Auflieferung muß als "","Aufklaäruna". Zu dieser Notiz in der gestrigen daß von der Polizei nur die Lichtbilder verboten seien, ungar aber der Hazshehe, auf deir Pende in einer Eie sitzend or dut, eiche burch, Ginatzel Kirsghgont sie eder sedenfaus bereis geten abend gestorben. Die Wasseransammlung rühri. von dem Dichtschließen eines Ventils am Kessel her. Der Verstorbene war erwa Verletzungen erlegen zkrgestern abend im Veringer, Bicherstrase eln staden eie Geringes den der weien Gage</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sapere, Sauansal, Gestern gaeghautes brige leie, osen 25 Jahre alten Maria Pappenheim aus Modedach anerkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Ladendiebinnen. In einem Geschäfte, an der erwischt, als sie sich ausgelegte Gegenstände aneigneten. Die beiden alsch eie ene 10. Jase ale Rat u. elsnscheiher bsch Sscheaseraid, Hani hasesci. echseicenes asce de e habe sich aus Nahrungssorgen das Leben nehmen wollen, dan vollständig mittellos dastände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Gestern nachmittag wurde in einem Hause an der Raschdorffstraße einem Herrn, als dieser für wenige Minuten seine Wohnung verlassen hatte, ein wertvoller Paletot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St Josephshospital wurde heute vormittag ein Mann eingeliefert, der bei einer Schlägerei schwere Kopfverletzungen er.i Tod durch Verbrühen. Ein vier Jahre altes Kind siel Brandwunden zu, so daß es im Krankenhause aufgenommen werden mußte. Dort ist es gestern vormittag seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aves, Architekten- und Ingenieur.Verein für Niederund Westfalen hielt am Montag, den 23 d.., Dombau. D. Arntz den angefündigten Vortrag über den Altenberger Dom, seine Geschichte und Pflege durch eine umfangreiche Ausstellung von zzen und Studienblaättern, welche das wechselvolle Geschick der einstigen Abteikirche im Dhütale zur Anschauung bringen sollten u großen Zügen entwarf der Vortragende zunächst ein Bild von Entwickelung des Bauwerkes seit der Klostergründung im rre 1133 bis zur Aufhebung der Abtei im Jahre 1803, indem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
