<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge. Morgen, Dienstag den 1. Dezember, abends 8 1/2 Uhr, findet im Lobau der dritte der vom katholischen kaufmännischen Verein veranstalteten Vortrage statt. Herr Oberlehrer Dr. A. Wrede spricht über"Die Wohlfahrtspflege im deutschen Mittelalter(mit besonderer Berück* Vortragsabend für Familien. Am Mittwoch, den 2. Dezember, abends 8 1/2 Uhr, veranstalten der katholische Bügerverein im Gesellschaftssaal des Lobau einen Vortragsabend für Familien. Herr Rechtsanwalt Dr. Lennartz(Köln) wird über das Thema sprechen:"Die Gefahren der Umsturzbestrebungen für die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverorductenwahl, III. Abteilung Die am Zudem Stadtverordnetenwahlen in Müheima. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Recitator Willy Behring veranstaltet am Mittwoch den 2. Dezember, abends 8 Uhr einen Vortragsabend im Hotel Disch. Der Künstler, dessen Name hier sowie auswärts einen auten Ruf hat, wird u. a. zwei Melodrame, von M. Schilling in Musik gesetzt vortragen und im zweiten Teil Humoristisches bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gaunerstreich. Am Freitagmorgen fuhr eine Handelsfrau aus der Gegend von Neuß mit zwei gefüllten Körben mit dem Früzug zum Markte nach Köln. Unterwegs stieg ein anständig gekleideter Herr ins Abteil und in kurzer Zeit unterhielten sich die beiden bis zum Hauptbahnhof, wo der Betressende der Frau beim Aussteigen behülflich sein wollte. Er erbot sich, einen der Körbe zu tragen. Mit dem Korbe, in dem sich Mutter und Eier befanden, schritten beide dem Ausgange nach der Maximinenstrße zu. Die Frau trug einen Korb mit Gemüse. In der Maximinenstrße sprang der Gauner kurz vor einem Wagen der Straßenbarn über das Geleise. Als die Frau sich hinter dem Wagen nach dem Trager umsah, war er verschwunden. Die Frau hatte einen Verlust von etwa 30 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eindru, den die Besoldungsvorlage der Regierung gemacht habe, sei ein höchst ungünstiger; fasse man alles zusammen, so müsse man zu dem Fazit kommen, daß sie unzureichend sei. Die Regierung könne für Deckung der hier erforderlichen Ausgaben durch Ersparnisse im Betrieb und an Personal sorgen. Den Beamten müsse ein ausreichen des Einkommen gewährt werden; es müsse dahin kommen, daß die Zufriedenheit wiederum in die Beamtenschaft einziehe. Beim Zentrum seien die Wünsche der Beamten stets ausreichend berücksichtigt worden; das werde auch bei der diesmaligen Besoldungsvorlage der Fall sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchenchor St. Joseph. Am Samstag feierte der Choim Böherschen Saale sein 6. Stiftungsfest, verbunden mit einen Konzert zum Besten des Orgelbaufonds. Die Gesangvorträge gemischte sowie Männer-Chöre, sind unter der vorzüglichen Leitung des bewährten Dirigenten, Herrn Herrenberg, voll und ganz geungen. Großen Beifall fanden die Solovorträge der Frau Engel hardt Erkens aus Köln, und die Darbietungen des Herrn Hubert Mengelbier, auf einem Ibach-Flügel. Eine berühmte Geigerin verschönerte das Fest durch verschiedene Vorträge und hatte ein sehr schönes Lied für gemischten Chor komponiert. Das Fest verlief in schönster Weise und hat den Orgelbaufonds um 600 Mark erhöht # Unfall. Am Samslagnachmittag stürzte ein Arbeiter in der Gasmotorenfabrik Deutz von einer Treppe herab und erlitt einen Schädelbruch. Nach seiner Einlieferung ins St. Josephshospital ist er gestern nachmittag gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Uerdingerstraße ein etwa zehn Jahre alter Knabe von einem Milchfuhrwerk überfahren. Der Knabe erlitt anscheinend erhebliche innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Federvieh-Diebstahl. In der Nacht zum Sonntag wurde in der Rochusstraße der Stall eines Fuhrunternehmer erbrochen und aus diesem zwei fette Gänse und sechs Tauben gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Scheues Pferd. Vorgestern abend scheute auf der Mülheimerstraße durch ein Automobil das Pferd eines Brotwagens, wobei der Kutscher vom Bock stürzte und sich außer einer erheblichen Verletzung am Auge noch einen Schulterbruch zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im nördlichen Stadtteil hält eine außserordentliche Generalversammlung am Mittwoch, 9. Dezember, mittags 12 Uhr, im großen Sitzungssaale der Kön Regierung ab; auf der Tagesordnung stehen Abänderung Satzungen, Wahl des Vorstandes und der Ausschüsse, Weihn## bescherung, Verschiedenes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
