<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398473</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein veranstaltete am vergangenen Sonntagnachmittag eine Weihnachtsfeier mit Bescherung für die Kinder seiner Mitglieder. Nach Deklamationen und einem Krippenstück erhielt jedes der Kinder eine Weihnachtsgabe. Der Herr Präses hatte vorher herzliche Ermahnungen an die Kleinen gerichtet und besonders das Gefüyl der Dankbarkeit in ihnen zu wecken gewußt. Der Abend brachte eine Feier für die Mitglieder, bei der das erwähnte Krippenspiel wiederholt und von jungen Damen das Stuck Wo Friede da Gott mit tiefer Wirkung aufgeführt wurde. Die Festrede hielt Herr cand. theol. Müller von hier, der nach Inhalt wie Form und Vortrag mit seinen längeren Ausführungen die Zuörer zu fesseln vermochte. Herr Pfarrer Mosbach sprach seine Freude aus über das vom Verein Geleistete. Ein Schuler erfreute die Anwesenden durch recht gut gespielte Violinistücke, und mir fortschreitender Meisterschaft bot unter seinem Dirigenten, Herrn Lehrer Jos. Schätzer, der Chor des Vereins mehrere Lieder. Gemeinsame Weihnachtslieder und der Vortrag von Dichtungen gaben der Feier die rechte Weihnachtsstimmung. Herr Kaplan Schmitz sprach den Mitwirkenden den Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein feierte sein Weihnachtsund Neujahrsfest im festlich geschückten Saale des Hru. Schrodt. Recht zahlreich hatten sich die Mitglieder und Ehrenmitglieder des Vereins mit ihren Fainilien eingefunden. Hr. Kaplan Fröls begrüßte als Präses des Vereins die Erschienenen; namentlich begrüßte er unter Worten des Dankes den Hrn. Pastor Kaster als besonderen Freund und Gönner des Arbeitervereins, dann die Pfarrgeistlichkeit von St. Marien und den Hrn. Rektor Bützler als Vicepräses des Jünglingsvereins. Seine Worte schlossen mit einem herzlichen Glückwunsch zum neuen Jahre für alle Anwesenden, für die Mitglieder und Ehrenmitglieder des katholischen Arbeitervereins und ihre Familien, besonders für Hrn. Pfarrer Kaster. Hr. Pfarrer Kaster dankte in humorvoller und geschickter Weise und führte im Auftrage der geistlichen Behörde den Hrn. Kaplan Moll von St. Marien als Vicepräses des Vereins ein. Sein Hoch galt den beiden Präsides des Arbeitervereins. Hr. Kaplan Moll übernahm sodann das neue Amt. Im Verlaufe der kommenden Stunden wechselten herrliche Vorträge des Kirchenchore von St. Joseph für gemischten und Männerchor und der Musikabteilung des hiesigen Jünglingsvereins Durch das Trägerpersonal wird heute und die nächsten Tage der Bezugspreis des Kölner Lokalanzeigers für den Monat Januar erhoben. Man wolle denselben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
