<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398421</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kath. Jünglings-Verein feierte am Sonntag, den 22. November, im Saale des Herrn Breuer sein viertes Stiftungsfest. Das Fest bestand in Musikvorträgen, Festrede und Theateraufführungen. Die Festrede hielt der Bezirkspräses der Jünglingsvereinigungen von Köln-Süd, Hr. Kaplan Zingsheim. Die Musikstücke, die bei den Anwesenden große Freude hervorriefen, wurden von den Mitgliedern M. Gronewald, Peter und Wilhelm Rosenbaum, W. Klouber, H. Rocholl und E. Dickopf sehr schön vortheaterstücke: Du sollst Vater und Mutter ehren oder die Grafen von Uhlenhorst,(Ritterschauspiel in vier Aufzügen) und De Böckteröck(Kölner Mundart) wurden gut gespielt und fanden gleichfalls lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienstjubiläum. Am 15. Oktober d. J. waren 25 Jahre verflossen, seitdem Herr Gottfried Steinmetz bei der Firma Leyendecker u. Co., Köln-Ehrenfeld, als Bureaubeamten eingetreten war. Während dieser Zeit hat der Jubilar durch treue Pflichterfuüllung sich die Achtung und Anerkennung seiner Vorgesetzten sowie seiner Kollegen erworben. Am vergangenen Samstag feierte die Firma diesen Gedenktag gemeinsam mit den kau männischen und technischen Beamten durch em Abegogheg, u. Po Disch, wobei der Inhaber der Firma, Hr. Hans Leventern, Jubilar herzlich beglückünschte und ihm ein namhaftes Ge geschenk überreichte. Seitens der Kollegen war dem Jubilar Andenken an seinen Ehrentag ein passendes praktisches Geschenk gewidmet worden. Die Zahl der Silberjubilare bei der Firma Leyendecker ist mit Hrn. Steinmetz auf 22 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lagerbrand. Gestern vormittag brach in einem Lag olonialwarengeschäfts in der Eisetzut, gem Fcreppengaus des Geim sich griff. Alsbald hatte sich in dem Treppenhauzg###1 chäfts dichter Qualm angesammelt...item as herausholte und auf den Speicher, wo ein Telegraphenarbeiter es.gug auf ven durch das Speicherfenster i em verrie-zalte ein Kind aus dem Speicher schaffte. Ein anderer Arbeiter holte er, Haarung, Eine Hause. Das Feuer fand in vent.-..-- Eigmmen Die FeuerMenge Kolonialwaren wurde ein Raub der Flammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
