<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>398487</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aerztekammer für die Rheinprovinz. Bei der im Monat ever v. J. erfolgten Wahl der Mitglieder und stellvertretenmitglieder der Aerztekammer für die Rheinprovinz und die Hohenzollernschen Lande sind die nachstehend aufgeführten Aerzte für den Regierungsbezirk Köln gewählt worden: 1. als Mitglieder: Dr. Brockhaus(Godesberg), Dr. Fritz Cahen(Köln). Dr (eigzat', Prof. Dr.(Koln, Dr. Hueter (Köln), Dr. Lent(Köln), Dr. Gebete(Vonn), Dr. Olbertz Pelzer(Muheim-Rhein), Dr. Peusquens(Königswinter), Dr. Proebsting(Köln), Dr. Regenberg in Vonn inzwischen gestorben), Dr. M. Schulte(Köln), Prof. Dr Dr. Schwann(Köln), Dr. Venn(Waldbaöl); 2. als Stellvertreter: Dr. Gudden(Bonn), Dr. Heerlein(Bonn), Dr Mueller(Lindlar), Dr. Remmers(Honnef, Dr. Gallus(Vonn), Dr (Gummersbach), Dr. Haag(Bensberg), Dr. Stutzer(Koln), Der. Strohe 1(Köln), Dr. Starck(Köln-Ehren.--hg ar Gerhartz(Köln-Ehrenfeld), Dr. Ebner (Koln), Tr. Moses(Köln) und Dr. Sklanek(Mehlem).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ss#ppsnsits bericht für die Woche vom 10. bis 16. Januar 3."9 Le Gehenna"on Lipptherie wie Scharlach stellte ###st 4#(gegen die Vorwoche+ 1) und 42(+ 5) wiederum ziemlich hoch; erstere trat besonders in Ehrenfeld, letzterer in mappes, Lindenthal und Sülz häufiger auf. In den Krankenangalten ppurzen 302 G.) Kranke ausgenommen. Gestorben 172(+ 12) Personen, davon im 1. Lebensjahre 37(--13) Von einzelnen Todesursachen forderten, wie stets in dieser Jahreszeit, die Krankheiten der Atmungsorgane, 36(-s. 3) Sterbenälle die meisten Opfer. Der Lungentuberkulose erlagen 14(-- 5) Ver.. ger Diphtherie 6(J 3/, dem Scharlach--(--), den Masern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tötlicher Sturz. Der dieser Tage im Wallgraben am Venloer- und Aachenertor tot aufgefundene Unteroffizier des Pionierbataillons Nr. 24 von hier ist, wie die eingeleitete Untersuchung ergeben hat, in den Wallgraben gestürzt und hat dabei das Genick gebrochen. Ein Verbrechen ist somit ausgeschlossen. Der Verungluückte stammte aus Lettin bei Halle a. S. Gestern nachmittag wurde er unter zahlreicher Beteiligung des Offizierskorps, der Unteroffiziere und Mannschaften des 24. Pionierbataillons unter Vorantritt der Kapelle des genannten Bataillons vom Garnisonlazarett an der Karthäusermasse aus beerdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Codlicher Sturz. Gestern abend stürzte ein Fuhrknecht in erger, Hay# am Zulpicherwall von einer Treppe herab, der Tod Local-Anzeiger Nr. 22 K Freitag, 22. Januar schaft, entriß dem Herrn den mit vier scharfen Patronen geladenen Revolver, entlud denselben und verhinderte so den Selbstmord.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Deutzer Bürger-Verein hielt am Montag, den 18. d.., im Vereinslokal, Brauerei Abels, eine ordentliche Versammlung ab. Der Vorsitzende erstattete Bericht über das verflossene Vereinsjahr und hob hervor, daß der Verein auch im letzten Jahre keine Mühe und Arbeit gespart, um Wünsche und Anregung der Deutzer Bürger an maßgebender Stelle durchzusetzen. Es seien daher auch manche Erfolge erzielt worden, vor allem die Eröffnung des Deutzer Gymnasiums mit einer 59 Schüler starken Sexta. Die Kassenücher wurden geprüft und in Ordnung gefunden und dem Kassierer unter dem Dank der Versammlung Entlastung erteilt. In der allgemeinen Diskussion wurde lebhaft Klage gefuhrt übe, den Zugang zum Deutzer Friedhof(Judenkirche- hof und Rolshoverkirchweg). Da diese Zustände ganz unhaltbar sind wurde eine ad. loc gewählte Kommission mit einer Eingabe an die städtische Verwaltung betraut. Die Versammlung, welcher auch die beiden Deutzer Stadtverordneten Froitzheim und Diethoff 11 ur geschlossen in seor aufregender Weise und wurde um ###l. Johanna Syre statt. Die Darbietungen zeigten durchweg cine vorzügliche Schulung und tiefes musikalisches Verständnis der nigen Damen. Es sangen die Frl. M. Ladendorff und Frl H Deubel Duette von Mendelssohn, Frl. A. Erkens aus Düren die sizenden Kinderlieder von Mengen mit obligater Violine; Frl "" spielte mit reifer Technik und edlem Tone eine Romanze für Violine von Svendsen. Großen Beifall fanden ebenfalls die ## eder, welche Frl. M. Ladendorff sang. Eine tüchtige Probe des Könnens gab der gesamte Chor unter Leitung von Frl. Syre.-- Vor dem Konzerte erfreuten die Kinder mit einem lieblichen Weihnachtsspiele. Zum Schluß gab es noch Weihnachtsbilder, zu welchem Or. unra 1r in schöner Aooisa hes ro A. m Hr. Hirtz jr. in schöner Weise den Text sprach. ergab eine beträchtliche Summe für die 320 Maria Hilf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>burrsrag. Laut Bekanntmachung des städtischen Gegauzscusses endet zur, steier, des Kaisersgeburtstages an diesem statt. Den Ares Festessen im Hotel Kronprinz statt. Der Preis des Gedecken beträgt 3,50 M. Listen zum Einen 9 Die Freie Studentenschaft der handelshochschule veranstaltete am Donnerſtagabend im Weißen Saale der Bürgereunen Phömen gu test; das sehr zahlreich besucht war sub ten schönen B lauf nahn. Nach den einleitenden Musikvorträgen der Süperschen Kapelle hielt der Vorsitzende, Stud. Börner, die Begrüßungsansprache, in der er besonders die Dozenten ris####trerer der Boner Freistudentenschaft und des Alt-Herdenverbandes herzlich willkommen hieß. Der am### Vorsitzende, Stud. Fevries, brachte den Kaisertoast au" demmer Mit beller Lust sang ruten desden Studentenschaft feichte Mit heller Lust sang man dann das alte Finkenlied, worauf Thomassin, ein holländischer Pianist, zwei hübsche musst müche Stimmungsbilder von Richard Strauß wirkungsvoll zum P brachte. Hr. Vaterort, der Vorsitzende des Rheinisch-Westeitlikben Gauverbandes, überbrachte dessen Grüße. Hr. Mynrrke umchcnte chee epdentre, ag im Namen der Kölner Altfsinken ubtteres Wachsen, Blühen und Gedeihen. Stud. Schickedanz aus eis hie, e, Prüibe de. Boner Frien Stadentenschafe.) Die Regin Fin Eise Raaf fand für den Vortrag der Lieder"Wenn es schlummert auf der Welt" von Hermann,"Wer das doch könnte" Selbstmordversuch? In unmittelbarer Nähe des Stadtwalde horte in letzter Nacht ein Wächter der Wach- und Schließgeselschaft lautes Schluchzen. Als er demselben nachging, fand er eine Tame und einen Herrn vor. Auf Betragen erklärte erstere ihr Bräutigam die Absicht habe, sich zu erschteßen Wächter, so schreibt uns die Direktion der Wach- und Schlieg #### Mit den Forderungen der Gastwirtsgeh Gesetzgebung beschäftigte sich eine in vergangener? tene ut besuchte Versammlung von Angestellten berufs. Nach einem eingehenden Referat des Hrn einer ausgedehnten Diskussion kam man zur einstimt: folgender Entschliefßung: Die heute vom Verband###kutscher Gast wirtsgehülesen in den Krystallpalast einberufene Versagzimiung aller Angestellten im Gastwirtsgewerbe nimmt mit Bedauern Ke von der Tatsache, das die bescheidenen Wünische ders gastwirtschaftlichen Aufgestellten bei der jetzt vorgenommenen Abanderung der Gewerbeordnung gänzlich unberücksichtigt geblieben Kad. Tie Versammlung legt hiergegen Protest ein und schließt sich durchaus den iu der Petition der Verbände der Gastwirtsgezu. sen und der vieler ausgestellten Forderungen an. Iim Urereßis der Gesundheit und der körperlichen Fortentwickelung der juger#tlichen Arhaftund der weiblichen Angestellten ist ei erweit ter schutz imn Gastwirtsgewerbe genau so notwendig, wie in anderen Berufen Ebenso berechtigt ist die Forderung, den minimalen Schutz Bundesrathsverordnung vom 23. Januar 1902 für einen Teil der gesteteg bringt aus das gesamte Personal auch beinen; schliesslich inr auch das Verlangen nach einem wöchen 4' wiederkehrenden Ruhelage für alle im Gastwirtsgewerbe tätien Personen um so mehr gerechtfertigt, als diesen die sonst fast allen Arbe Teutschen Reiche gesicherte regelmäßige Sonn#ag#ruhe versagt Die Versammlung gibt sich bestand der schang, gerr, Vermache r.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
