<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398438</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein hielt am Sonntag im Vereinslokale eine gutbesuchte Versammlung av. in welcher nach kurzer Eröffnungsansprache des Präses, Herrn Kaplan Braun, der geschäftliche Teil seine Erledigung fand. Hierauf wurde ein Lichtbildervortrag über Norwegen gehalten, der eine Fülle von hochinteressanten Bildern mit erläuternde Text brachte und allseitigen Beifall fand 8 Lügen haben kurze Beine. Die Rheinische Zeitung ließ sich aus dem Vorort Niehl schreiben(vergl. Nr. 274 der Rh. Ztg. vom 24. Nov.), daß der dortige Parrer, als ein Arbeiter zu ihm gekommen war, um mit ihm über die Beerdigung seiner Frau zu sprechen, gesagt hätte:"Nein, wenn Ihr nicht im voraus bezahlen könnt, bringt die Leiche bis an den Friedhof; dort wird sie eingesegnet." Der Pfarrer von Niehl berichtigte diese Notiz, die von den Genossen bei den letzten Mütheimer Stadtverordnetenwahlen m der ihnen eigenen rüden Weise verwertet wurde, in Nr. 277 der Rheinischen Zeitung:"... Ich habe mit dem Mann über die kosten des Begräbisses nicht gesprochen, erst recht nicht über die Vorausbezahlung. Der Mann verlangte nicht, daß eme heilige Messe gelesen würde; ich habe ihm aber gesagt, das werde trotzdem geschehen, ohne daß ihm Kosten daraus entstanden." Auf diese von Pfarrer Beuel an die Rheinische Zeitung gesandte Berichtigung"ließ sich" das Blatt noch einmal aus dem Vorort Köln-Niehl"schreiben", daß sich die Sache so verhielte, wie sie im ersten Artikel geschildert worden sei. Daraufhin sandte der Pfarrer von Niehl dem Genossenblatt eine Berichtigung, die es wörtlich, aber an einer wenig beachteten Stelle und ohne den üblichen Kommentar abdruckte:" "Aus dem Vororte Niehl. Pfarrer Beuel schreibt uns auf die erwiderung der Einsender der ursprünglichen Notiz:"Die sichere Quelle, auf die der Berichterstatter in Nr. 280 sich beruft, kann nur der Ehemann der Verstorbenen sein, da ich mit ihm allein verhandelt habe. Degegenüber brauche ich mich nicht erst auf eine Quelle zu berufen, sondern weiß selbst, was ich gesagt habe. und ich kann nur alles aufrecht erhalten, was ich in meiner Erwiderung in Nr. 277 behauptet habe. Der Berichterstatter gibt a auch selbst die Hauptsache zu, nämlich, daß ich ohne Gebuhren ihm die h. Messe zugesagt habe, und daß die Leiche n Begleitung eines Geistlichen zu Grabe getragen vorden ist, d. h. also, daß kostenlos ein kirchliches Begräbnis stattgefunden hat.s</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Paramenten-Verein von der ewigen Anbetung. Die Ausstellung der Paramente, welche für arme Kirchen in diesem Jähre angefertigt worden sind, findet vom 12. bis 14. Dezember inschließlich im unteren Saalzimmer Nr. 1 der Bürgergesellschaft, Eingang Röhrergasse statt. Der Eintritt in diese reichhaltige Ausstellung ist für jedermann frei, jedoch ist es sehr erwünscht, durch imen jährlichen Beitrag den Verein, der den edlen Zweck verfolgt, Ume Kirchen auszustatten, zu unterstützen. Herr Kardinal Fischer vird am Montag, den 14. ds. Mts. nachmittags 3 Uhr die Auslellung mit seinem Besuche beehren, bei welcher Gelegenheit die Eignung und Verteilung der Paramente stattfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Köln-Biehler Fußballklub 1905 feierte am Sonntagabend sein drittes Stiftungsfest. Der Köln-Riezler Fußballklub 1908(Sportabteilung der Jünglingskongregation) und der Lindenthaler Ballspielklub waren zu einem Preiswettspiel eingeladen worden, zu dem der Lindenthaler Klub nicht erschienen war. Am Abend fand im Vereinslokal van Pee ein Kommers statt, auf dem dem Riezler Klub der erste Preis zuerkannt wurde. Der Abend war durch Vorträge und gemeinschaftliche Lieder abwechslungsreich gestaltet; der Herr Präses des Jünglingsvereins Köln-Niehl hielt eine Ansprache an die Spieler, in der er den Nutzen eines vernünftig betriebenen Sports schilderte und der siegreichen Spieler gedachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der St. Agneskirche wurde in der vergangenen Woche das letzte von fünf neuen Chorfenstern eingesetzt. Dieselben sind, was die figürlichen Darstellungen betrifft, jedes in zwei Teile geteilt, deren oberster Teil in vier Fenstern Szenen aus dem Leben und der Legende der h. Agnes darstellt, während der untere entsprechende Vorgänge aus der Leidensgeschichte des Heilandes enthält und so eine innere Verbindung zwischen den Bildern der beiden Hälften hergestellt ist. Die Darstellungen des mittleren Fensters sind beide dem Leben der h. Agnes entnommen. Im ersten Fenster der rechten Chorseite(vom Schiff aus gesehen) sieht man die Jungfrau Agnes wegen ihres christlichen Glaubens vor den römischen Richter gestellt und starkütig ihren Glauben bekennend, darunter Christus vor Pilatus. Das gegenüberliegende Fenster zeigt die Heilige in Verteidigung ihrer Reinheit, zu Füßen den von einem Engel zu Boden geschmetterte Versucher, der Sohn des römischen Stadträfekten, darunter die Geisselung und Verspottung Christi. In dem nebenstehenden Fenster ist die Szene dargestellt, wie die h. Agnes auf dem Scheiterhaufen steht. Die Flammen lassen sie unberührt, ergreifen aber den Henkersknecht. Daneben steht der wuthentbrannte Versucher, der Sohn des Präfekten, im Hintergrund eilt das Volk herbei, das Wunder zu schauen. Die untere Hälfte des Fensters zeigt die Verspottung des Heilandes durch Aufsetzung der Dornenkrone. In dem diesem gegenüberstehenden Fenster endlich ist die Enthauptung der Heiligen dargestellt; wie ihre Leiden hiermit enden, so zeigt das darunterstehende Bild die Vollendung der Leiden des Heilandes, der am Kreuz erhöht wird. Im mittleren Fenster hat der Künstler dargestellt, wie der Märtyrin im Himmel vor der allerheiligsten Dreifaltigkeit die Krone überreicht wird; vor ihr sitzt die Gottesmutter mit dem Sternenkranz ums Haupt. Und im unteren Felde sieht man die Eltern der Heiligen am Grabe, aus dem Lilien sprossen, ihnen gegenüber kniet ihre andere Tochter, die h. Emerentiana. So bildet der ganze Bildercyklus aus dem Leben der h. Agnes eine Lobpreisung der Tugend und Keuschheit. Die Gemälde sind sowohl was Zeichnung und Farbenkomposition der Bilder wie auch den ornamentalen Schmuck anbetrifft als vorzuglich gelungen zu bezeichnen. Sie sind ein neuer hervorragender Schmuck der Kirche und gereichen der bestbekannten ausführenden Firma Reuter u. Reichhart zu neuer Ehre.-- Eine neue Kanzel wird gegenwärtig aufgestellt, die ebenfalls ein ganz hervorragendes Kunstwerk zu werden verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert des Männergesangvereins Cermiania, welches zugunsten armer Kinder ohne Unterschied der Konfession vorgestern abend im Stadtwaldsaale abgehalten wurde, hatte sich eines so guten Besuches zu erfreuen, daß das finanzielle Ergebnis sehr befriedigend ist. Der Verein hat sich ein Verdienst erworben, in den schlechten Zeiten zur Linderung der Not armer Kinder beigetragen zu haben. Der musikalische Teil wurde von der Kapelle des Infanterieregiments Nr. 53 ausgeführt. Die Konzertsängerin Frau Agnes Tor sang im ersten Teil brei Lieder für Sopran, die ihre umfangreiche Stimme hübsch zur Geltung brachte. Hr. Tietze gab die beiden Cello-Soli: Andante aus dem -moll-Konzert und La Cinquantine mit großer Wärme und Fertigkeit. Frl. M. Dennery jang die Ozean-Arie aus der Oper Oberon mit großer Stimme und Bravour, wofür sie wiederholt gerufen wurde. Der Männergesangverein Germania wartete mit den Liedern Salve Regina von Eckert, Daheim von Walden, Zieh inn von Hungert und Drei Augenblicke von Schauß auf, die mit seiner Abtönung und vorzüglicher Schule zum Vortrag gelangten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlusse des ersten Teils dankte Herr narrer von Gil- dem erein für seine schönen Bestrebungen, der Kunst und der Wohlätigkeit zugleich zu dienen; dann allen Mitwirkenden sowie denen, die es ermöglichten, armen Kindern beider Konfessionen in diesen schlechten Zeiten zu Hülfe zu kommen. Mit einem Vergelt's Goit! schloß die warme Ansprache. Eine Tellersammlung ergab rund 97 M. Der zweite Teit wurde von dem Weihnachtsärchen das Glöckchen von Heisterbach von Scheuren-- für Solo, Orchester und Männerchor von dem Dirigenten der Germania, Herrn Thelen komponiert-- vollständig ausgefüllt. Das Tongerälde ist packend und schön aufgebaut. Die große Instrumentation, die nucht der Chöre sowie die Soli dürften mit dem Worte Opernmusik richtig bezeichnet sein. Die ganze Darbietung war fleißig nudiert und von großer Wirkung. Die Solisten standen auf der hohe, die Männerchöre kamen wie aus einem Guß. Lebhafter Beifall belohnte die Mitwirkenden. Dem Dirigenten wurde zum Schluß ein großer Lorbeerkranz mit Widmung übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Nachdem am 18. November, un- und Bettag, bei Gelegenheit des Stiftungsfestes, verbunden mi Papstfeier des Katholischen Arbeitervereins die offizielle Einjührung des Hru. Kaplan Fröhls als Präses durch Hrn. Pfarrer lastert erfolgt war, wurde der neue Präses am Sonntag in einer von zirka 200 Männern besuchten Mitgliederversammlung im Vereinslokale Inner am Markt in seine eigentliche Wirksamkeit als Präses eingeführt. Eingeleitet wurde die Feier durch einen der die Leitung des Vereins in die Hand nehme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zu den Stadtverordneten-Stichwahlen in Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
