<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erwischt. Vor einiger Zeit wurden auf dem Rothenberg einem Arbeiter die Ersparnisse von etwa 60 M. gestohlen. Die Kriminalpolizei nahm heute in Ehrenfeld zwei Männer fest, die den Diebstahl verübt hatten; ein kleiner Teil des Geldes sand sich noch bei ihnen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische Arbeiter- und Handwerkerverein hielt am vorigen Sonntag im Jänerhof einen Weihnachtsabend mit Bescherung ab. Kein Wunder, daß da groß und klein pünktlich zur Stelle war und wiederum das letzte Plätzchen besetzte. Hr. Pfarrer Voß schilderte in anschaulicher Weise die Stellung des Arbeiters vor und nach Christus. Erst das Christentum habe durch das Gebot der Nächstenliebe aus dem ehemaligen rechtlosen Sklaven den freien Menschen gemacht. Gemeinschaftliche Weihnachtslieder und sinnige Gedichte, vorgetragen von Kindern der Mitglieder, wechselten im Programm miteinander ab. Hr. Müller aus Köln, Mitglied des Domchores, erfreute die Anwesenden durch mehrere gesangliche Darbietungen, desgleichen brachte Hr. Bornheim einige humoristische Stücke zu Gehör. Die wichtigste Nummer des Programms war natürlich die Bescherung mit großen leckeren Printenännern. Gleichzeitig fand die Verlosung einer Anzahl von Gaben statt, welche vor der Bühne auf einem Tische ausgelegt waren: Gebetücher, Rosenkränze, Statuen, Bilder, Kalender, Uhren, Tabak usw. Der Gesamtwert der Preise betrug etwa 250 M. Einen beträchtlichen Teil hatten die Kölner Firmen: Benziger, Fauveaux und Lülsdorf gespendet, ein weiterer Teil war durch die eifrigen Bemühungen unseres Hrn. Pfarrers bzw. der Vorstandsmitglieder und Vertrauensleute zusammengeflossen. Begeistert stimmte die vielöpfige Versammlung in das vom zweiten Vorsitzenden, Hrn. M. Türk, auf den Hrn. Pfarrer ausgebrachte Hoch ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
