<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dapstfeier. Am Sonntag, den 22. Nov., abends 1/2 6 Uhr, feiern sämtliche Vereine von Braunsfeld das goldene Priesterjubiläum des Hl. Vaters. Die Feier findet im großen Saale des Braunsfelder Hofes statt. Auswärtige Redner werden die Bedeutung des Tages kennzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der kath. Arbeiterverein begeht heute, Mittwoch, sein 23 Stiftungsfest. Aus diesem Anlaß ist um 1/2 10 Uhr feierliches Hochamt, und abends 1/2 8 Uhr eine Festfeier verbunden mit einer Papstfeier im großen Saale des Hrn. Franz Böhmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leihhaus-Verkehr. Die Fortsetzung der öffentlichen Verkäufe der verfallenen Gold- und Kleiderpfänder, insbesondere auch Bettwaaren, aus dem Monat September 1907, findet in dieser Woche am Donnerstag, den 19. und Freitag, den 20. vor- und nachmittags im Versteigerungslolal im städtischen Leihhause statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der gemischte Chor Eintracht(Dirigent Herr Musikdirektor Fritz Eschbach) flocht durch sein am Sonntagabend im Schorodtschen Saale zum Besten des Kalter Armenunterstützungsvereins veranstaltetes Konzert ein neues Blatt in seinen Ruhmeskranz. Mit feinem Geschmack war das Programm zusammengestellt, und Solisten mit klingendem Namen, wie Fräulein Jeanne Beyenburg (Alt), sowie die Herren Operisänger Max Pauli und Tillmann Liszewski, hatte sich der Verein verschrieben. Im Mittelpunkt des Programms stand Mendelssohns erste Walpurgisnacht für gemischten Chor, Soli und Orchester, ein Werk von melodischem ist die einzig richtige Kindernahrung, wo Muttermilch fehlt. Es verhütet Erbrechen und Durchfall und hat sich bei englische Krankheit vorzüglich bewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
