<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>am Dienstag mit 14 Mannschaften zu einem Spielvervano u. Bei der Rundung waren die Vertreter von vier weiteren enen begriffenen, Abteilungen anwesend. Die Zentralstelle n Verbandes befindet sich Köln-Niehl, Feldärtenstr. 153.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In einem hiesigen Bandeisenwalzwerk warf ein Varmalzen einen aus der Walze kommenden glühenden Eisenstab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>hinüber. Der Stab überschlug sich und traf dabei einen in der Nähe beschäftigten Ebeler, der hierdurch an der rechten Kopfſeite, Arm und Hand schwer verbrannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem frechen Gauner, der vornehmlich bei Geschäftsleuten vorspricht und um Gelddarlehen bittet, mit der Bearündung, er könne nicht in seine Wohnung, da seine Frau ausgegangen sei, jedoch brauche er dringend Geld, um eros setzu kaufen usw. Der Gauner unterstützt sein Gesuch mit dem Bemerken, er sei Kunde des Geschäftes um. Es handel, sich um einen jungen bartlosen Menschen von großer Gestalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>o. J. von der Kölner Singakademie im Rahmen des Katholischen Bürgervereins veranstaltete Konzert ergab in Gemeinschaft mit der Ertrag des vorährigen Konzertes die Gesamtsumme von 900., nach Abzug der Unkosten, zum Besten der neuen St. Nikolauspfarrkirche. Für diesen Betrag wurde ein Chorfenster, darstellend das h. Abendmahl, gestiftet. Deu neuen Ggteszaule wendete der Katholische Bürgerverein serner eine schöne Papstüste für die Cäcilienkapelle und 300 M. für die Immaculataglocke. Der Verein veranstaltete fünf Volksbildungsabende. Die Abhaltung einer allgemeinen Papstjubiläumsfeier am 18. Oktober d. J. fand großen Anklang. Dem geselligen Verkehr der Mitglieder untereinander diente der Familienabend anfangs Februar. Der nächste dieser Art wird am 9. Januar u. J. im Saale des Hrn. Breuer stattfinden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Arbeiten des Vereins auf kommunalen Gebiete waren größtentheils von befriedigendem Erfolg. So wurde die schon vor Jahren beantragte Regelung der Sulzburgstraße von Berrenrather- bis zur Luxemburgerstraße in diesem Jahre endlich verDer Lotharstraße wurde auf Eingabe vom 20. Januar d. J. eine hinreichende Beleuchtung verschafft und dem Wunsche nach besserer Reinigung der Luxemburgerstraße im Klettenbergviertel wurde durch ein Gesuch bei der entsprechenden Beyörde wirksame Unterstützung geliehen. Der auch in diesem Jahre wiederholte Antrag um Herstellung eines Asphaltbelages vor dem Vinzenzstift und vor der Schule an der Munstereifelerstraße fand bis jetzt noch keine Beachtung zuständigen Ortes, dagegen wurde die Herrichtung von Plattenbelägen an der unteren Berrenrather- und der Gottfriedstratze geneguigt. Der Bitte um eine Verbindungsstraße zwischen Süla und'indentyal durch das Grundstück der Krankenanstalt Lindenburg konnte nicht entsprochen werden. Dafür wurde aber der Ausbau der diesseitigen Stelzmannstraße und die Anlage eines Fußweges daselbst zugesagt. Die mit einseitigem Plattenbelag ausgestattete Straße bildet die kürzeste Verbindung mit den Krankenanstalten der Lindenburg unter Benutzung der Sülzer Straßenbahnlinie Nr. 15 ab Neumarkt für den Kölner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dank dem Entgegenkommen der städtischen Verwaltung wird das neue Realanmnasium für Lindenthal so nahe an Sülz gelegt werden, daß auch die Sülzer Bürgerkinder demnächst diese Anstalt bequem erreichen können, wie es vom Katholischen Bügerverein beantragt Bezüglich der Straßanbahnen nach Sülz erreichte der Verein in diesem Jahre die Verlängerung des Betriebes bis nachts 1 Uhr, die Einrichtung einer Haltestelle an der Lotharstraße vor der neuen St. Nikolauskirche und die Stellung von Anhägewagen zur Zeit des Geschäfts- und Theaterschlusses.-- Eine regere Beteiligung an eirchenvorstands- und Gemeindevertreterwahlen führte der Der Deutsche Aciegerverein staltete am Montagabend im Krystallpalast einen Familienabend, verbunden mit Nitolausfeier. In Vertretung des verhinderten ersten Vorsitzenden leitete Herr Lehrer Schmitz den Festabend mit Umsicht und Geschick. Herr Pianist Franz Biumenberg verherrlichte die Freier mir prächtig gespielten Klaviersolt. Für den humoristischen Teil sorgte in bester Weise Herr Güth. Gemeinschaftliche rieder 2 S" Josephs-Bauverein. Am Dienstagabend fand im katholischen Vereinshauses Lobau die Gründungssitzung des St. Josephs-Bauvereine statt, zu der alle Pfarreingesessenen der St. ##wenns-Gemeinde eingeladen waren. Hr. Pfarrer Oefen legte eingehend die Notwendigkeit dar, die Pfarrkirche St. Joseph außerlich und innerlich neuzugestalten, worüber wir schon des Näheren berichteten. Die hierzu erforderlichen finanziellen Mittel beizuschaffen, soll Zweck des Bauvereine sein. Nachdem die in einer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Unfälle. Im Betriebe einer chemischen Fabrik schlugen einem Heizer beim Durchstoßen des Feuers die Flammen in Gesicht und an den Oberkörper, wodurch er schwere Brandwunde## erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei dem Bahnhofsumbau Kalk-Süd wollte ein Rangiere zwei Rollwagen zusammmkoppeln. Er geriet zwischen die Puffer wodurch ihm das rechte Schultergelenk vollständig zerquetscht wurde. Er wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
