<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Arzneitaxe. Die durch Bundesratsbeschlß festgesetzte Deutsche Arzneitaxe 1909 ist mit dem 1. Januar 1909 für das Königreich Preußen in Kraft getreten. Die amtliche Ausgabe ist durch den Buchhandel zu beziehen. Ueberschreitungen der Taxe unterliegen der Betrafung nachts 148 Ziff. 8 der Gewerbeordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nach 25 Jahren. Wegen der Ermordung der Familie Stockhausen am Weihnachtsabend 1883 wurde bekanntlich Tillmann Hans aus Bonn zu lebensänglichem Zuchthaus verurteilt. Haus hat stets seine Unschuld beteuert und sein ehemaliger Verteidiger, Rechtsanwalt Leo Schnitzler, beabsichtigt die Wiederaufnahme des Verfahrens durchzusetzen, denn es sollen Tatsachen bekannt geworden sein, die zur Freisprechung führen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im christlichen Handwerker- und Arbeiterverein hielt Hr. Kaplan Kummer am Sonntagabend den fünften Vortrag über Jesus Christus. Es handelte sich in diesem Vortrage um die Beweise für die Gottheit Jesu Christi. Der Redner erntete für den hochinteressanten Vortrag reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Gesellenverein feierte am 10. d. M. sein Stiftungsfest. Vormittags fand in der St. Josephskirche aus diesem Anlaß ein feierliches Hochamt statt, abends wurde eine Festversammlung im Viktoriasaale abgehalten. Der Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt. Nach einem Eröffnungsmarsch und einem Prolog begrüßte der Präses des Vereins, Hr. Rektor Rohe, die zahlreich erschienenen Freunde und Gönner des Vereins. Der Gesangchor des Vereins sang hierauf die Chorlieder: Hinne an die Nacht von Beethoven und Weihnachten von Neumann, denen später noch Des Sängers Sonntagsfeier von Kretschmer folgte. Unter der Leitung des Dirigenten, Hrn. Lehrers Krause, gelangten diese Lieder schön zum Vortrag und zeugten von guter Schulung. Die Festrede hielt Hr. Pfarrer Zaunbrecher von Köln-Riehl. Er schilderte Entstehung und Entwickelung des Gesellenvereinslebens von der Gründung durch Kolping bis zur heutigen Zeit. Im weiteren Verlauf des Abends wechselten Musitvorträge der Musikkapelle und des Mandolinentlubs Espana sowie humoristische Vorträge des Hrn. Peter Pütz und gemeinschaftliche Lieder ab. Zwei kleine Theatersückchen wurden von Mitgliedern des Vereins schön gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern vormittag brachte sich in einem Hause in der Hausemannstraße ein etwa 50 Jahre alter Tagelöhner einen Revolverschuß in die linke Brustseite bei, wodurch er schwere, aber anscheinend nicht lebensgefaährliche Verletzungen erlitt. Der Verletzte wurde im Krankenwagen nach dem Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein feierte am 6. Januar sein zweites Stiftungsfest. Der Präses, Hr. Kaplan Herweg, begrüßte die Erschienenen. Es waren u. a. Vertretungen von den katholichen Jünglingsvereinen Kalk, Humboldtkolonie, Van der Zypenkolonie erschienen, ferner Hr. Pfarrer Mosbach und die Herren Rektoren Schmitz und Germscheid. Nach der Begrüßung des Hrn. Präses trug ein Mitglied einen Prolog vor, worauf Hr. Pfarrer Mosbach die Festrede hielt. Nach einem gemeinschaftlichen Liede wurde ein Quintett, Die Gründung eines Gesangvereins in Kamerun geboten, das reichen Beifall erntete. Den Glanzpunkt des ganzen Abends bildete das Theatersück Der schwarze Ritter, ein Schauspiel in fünf Aufzügen, das von Mitgliedern des Vereins flott gespielt wurde. Die Musik wurde von der Kapelle des Westfälischen Pionierbataillons Nr. 7 ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Jakob Scheifarth und Anna Maria geb. Müller, Merheimerstraße 205 wohnhaft, feiern am 2. Februar d. J. ihre goldene Hochzeit. Die Leutchen, welche in bescheidenen Verhältnissen leben, stehen beide im 79. Lebensjahre Ein Komitee hat sich bereits gebildet und die Vorbereitung zu der Feier in die Hand genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
