<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398413</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Armenpflegerjubiläum. Herr Kaufmann Wilh. Koch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Armenpttegerzn v. am 15. November 1908 auf eine 25- urückblicken. Aus diesem Anlasse erschienen am 16. Nomine langeährige ehrenamtliche Tätigkeit aus# Im Union-Theater(Hohestrße am Bismarckdenkmal) wird unnen Berlieigenteasie de Sechstagelcer Gehe cheriehe Nummern und Tonbilder aus der Operetten-Novität Der fidel Bauer, sorgen für weitere Unterhaltung.. Eagartiglerie, Militärisches. Leutnant Wippermann im Feldartillerie Sedberie Leseatetes haus ete cie chsicht 21. November, spricht er im gleichen Saale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>und Heliodastrahlen. Durch Demonstrationen an guezoilig sich meldenden Personen aus dem Zuhörerkreis und an Bildern w der Vortragende seine Experimente naher begründen und erklären. Karten hierzu sino in der Hofmusikalienhandlung von Wever, Schildergasse 6, zu haben.(Näheres Inserat.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 17.Nov.1903. Amtlicher Bericht der städtischen burger.50-.55 das Pfand, Mainzer.05. Camembert.40-.45 ul3 eüe" Aepfel, hies., Koch-.08-.15, Birnen, Es.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln. 17.Nov.1908. Fruchtmarkt. Heu, M..40-.40, Maschnegstrob(Roggen).20. Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh 2,80 du 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchenchor Cäciliaverein. Das am vergangenen Sonntag aus Anlaß seines achten Stiftungsfestes veranstaltete Konzert nahm einen schönen Verlauf. Die Cyöre, welche der Verein unter Leitung seines Dirigenten Herrn Anton Reinhardt zum Vortrage brachte, fanden allgemeinen Beifall. Auch der theatralische Teil lag in auten Händen. In der freudigen Stimmung wurde auch der schweren Heimsuchung gedacht, die durch das Bergungück auf Grabe Radbod so viele Frauen zu Witwen und so viele Kinder zu Waisen gemacht hat. Am Schlusse des Festes wurde eine Tellersammlung für die Hinterbliebenen der Bergleute abgehalten, für Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 17.Nov.1908.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindel. Ein Seilermeister wurde dieser Tage unter 8 Balendiebstähle. abnd wurze von einem, Spebitenssagewpert bei der Ausahr au Gr er.-- Keiner Kleiderstoffe im Werte von über 1000 M. gestohlen.-- Ig## wurden in der Nähe vom Gereonsbahnhofe zwei Fass von einem Fuhrwvert entvendert..-- Pitschaft auf der Venloerautomaten erbrochen und dieselben ihres Inhaltes, etwa 80.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Geldkassette gefunden. Gestern wurde auf den 4e diur Mieteopol-Theater sind amnächsten Freitag zulassen bei Hamm eine Aufführung der Dollarprinzenin statt. Der ge samte Reinertrag findet zu diesem Zwecke Verwendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reunion Frangalse2 Herrg pgrgzessor Michael Tell</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>ad haue) als usenhentzsehgergen ach biste shegalge schienen. Der Vorstand hatte den 9. Ja. gie Marianische Wohnung en namhaftes Geschenfzax heren Mitglieder vornehmkongregation fur lunge Rausteute, vt.u erfolgreich wirkt, brachte lich der Sprachklub schon seit 42 Jahren ersutpringe getreue in ebenfalls ihren Glückwunsch dar. Eine Oigege. Hausberg, und ranzstischer Sprace, eig Pe.,g"gag, warf einen dankbaren, der Stadtverordneter Ty, Ptzsigt. a. die Wirsamkeit des Geesweise aud weg ahnt erwiderte in der von seinen vielen Kölner feierten, Herr gell selbst erroiderte in der von fr., Rede und überauner, Bey 165 Kaufen, Höningrweg 152...-- gab, Blömeline, 51 J, Halte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sterbenülle."9g###. J7., Siebengebirgsallee 8 438.-Maria Heustedt, geb. Schomburg, 42 J." e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Knabenmord im Stadtwald. Wir werden gflucht mitzuteilen, daß die Gärtnerlehrlingsanstalt des Knabeppenligngtes Kemperhof bei Koblenz keine Zwangsanstalt ist und Klosterhallen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verhaftet. Gestem versaltate die Holzel,-chestalsie seit graben einen Tapezierer, der von der Polizei wegen Diebstahls seit Ein rücksichtsloser Radsfsahrer, Gestern abend purse auf mache 19 aus benn. S taug.u gegzeneigz), ührventstand in einem Hause an der Landsbergstraße ein Fußboden- und Balkenbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefundenezsparkasenbuch,. 3u. Pstschesreaut der het. diebstahl. der am Samstagabend in einer Wirtschaft am Kaiser Friedrichufer gefunden und zurückerstattet worden is 4 Der christliche Handwerker, und Arbeiterverein besprach Lieder sowie humoristische Vorträge wechselten einander ab durch für reichliche Unterhaltung der in großer Anzahl er###en dle Her Minich, Kalk die Ven o(zu Kud rig ein, eene auf die Wichtigkeit der im Dezember d.., starte Beteiligung an deselde enntege uich wiche der Vorige, Guter Kichentenr bereiden derangsiaset, Dad Erzsegnie, sitz, Sapautunge 61c5.) wurde an die Könische Volkszeitung abgeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Katholischer Bügerverein Köln-Lippen. Wegen plötzbesdae salt esen eich de icalige e eschtese lier 4 Ver Sanarikervereit, Frsteilse Salteietge e hege am Sonntagabend im Viktoriasaale unter zahlreicher Teilnahme Seagaste. de Ge und, Hete latente Ke eig hefele, dähese Dse durch den heutigen gesteigerten, iteiszep, bergzergereigen Riethen, Dohmen, Müller und Frau Vorngausen für fünfährige Nor katholische Jünglingsverein veranstaltet am Sonn9. Letungenr d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mblsig als ae. cheschehe elehegn ie blase. sammen. Den Beſucher* Vortrages wird ein besonderer Ge tests. Hr. Schaffer, R. Krupp hatte die gesangliche Leitung üiter Sache bond den schzichern, Bb. Ae. 1, rieche esce ie und die wahre Lachsalven hervorrief. Für den humoristischen 2 hatten die HH. Dreisbach und Hübgen gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Kölner Singakademie(Gemischter Chor) wird am Mittwoch, den 18. d. M.(Buß- und Bettag) unter Leitung ihres Dirigenten Hern Musikdirektors E. Jof. Miller iu.(gehgiehagse (Alt), Hr. Willy Broß(Tenor) und Hr. Max., gg uur 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
