<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398466</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Die Herren Karl Weyland, Peterstrße 29 und Jos. Mangold, Peterstrße 30 konnten am 1. Januar 1909 auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit als Armenpfleger und stellvertretender Vorsteher bzw. als Armenpfleger im 41. Armenbezirk zurückblicken. Aus diesem Anlasse erschienen am 2. Januar mittags die Herren Beigeordneter Dr. Greven, das Mitglied der Armendeputation Apotheker Döscher und Armenbezirksvorsteher Kunstschlossermeister F. W. Langenberg in den Wohnungen der Jubilare, um ihnen namens des Herrn Oberbürgermeisters und der städtischen Armenverwaltung unter Ueberreichung eines künstlerisch ausgeführten Diploms warmen Tank und gebührende Anerkennung für ihre langeärige ehrenamtliche Tätigkeit auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sieben Sondernüge mit Militärurlaubern aus dem Industriegebiet kamen gestern auf dem hiesigen Hauptbahnhofe an. Mit den hier hinzugekommenen Urlauber, im ganzen über 3300 Mann, wurden die Soldaten in neun Sondernügen in ihre Garnisonen Straßburg, Saarburg, St. Avold, Mörechingen und Metz weiterbefoördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein(Dirigent Willy Würges) beging am verflossenen Samstagabend im Saale des Hrn. Bettelt sein Weihnachtsfest. An der Kinderbescherung nahmen 120 Kinder teil, an die Hr. Dietrich eine herzliche Ansprache richtete. Ein von Hrn. Rektor Rosenzweig für Kinder eingeübtes Festspiel Die Hirten von Bethlehem und einige schöne Deklamationen wurden unter großem Beifall geboten. Ein gemischter Chor Das ist der Tag den Gott gemacht trug wesentlich zur Verschönerung des Festes bei. Im 2. Teil bewährte sich Hr. Mecklenbroich als tüchtiger Bassist. Der Verein vervollständigte die Feier durch schöne gesangliche Darbietungen, sowie durch ein flottgespieltes Weihnachtsspiel Frieden auf Erden von R. Fischer und ein anmutiges Singspiel'Rösle von Andre, wofür ihm Lob und Anerkennung gezollt wurde. Eine Auslosung nützlicher Gegenstände und ein kurzes Tänzchen bildeten den Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall infolge Glatteis. Im Hospital wurde gestern ein Mann ausgenommen, der auf der Freiheitstraße infolge Glatteis von einer Leiter gefallen war. Die Verletzungen waren so schwer, daß er mittels Krankenwagen fortgeschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Werkmeister-Bezirksverein feiert auch in diesem Jahre sein Stiftungsfest am 9. Januar im Schorodtschen Saale. Da die Vorbereitungen hierzu in bewährten Händen liegen, verspricht das Fest ein schönes zu werden. Der Männergesangverein Kalk hat sich bereit erklärt mit einem mehrfach besetzten Quartett zur Verschönerung des Festes beizutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Nationalstenograpyenverein Concordia(ger. 1893) eröffnet am Dienstag, den 5. Januar, abends 9 Uhr und am Dienstag, den 19. Januar, abends 7 1/2 Uhr, in seinem Vereinslokal Gürzenich-Restaurant zur Böre, Martinstrße 33, neue Unterrichtskurse und zwar ausnahmsweise Gratiskurse.(Vergleiche Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Te Der Gesangverein Gutenberg veranstaltete am vergangenen Donnerſtagabend im weißen Saale der Bürgergesellschaft einen geschlossenen Familienabend(Silvester-Feier), zu dem sich die Mitglieder des Vereins mit ihren Damen recht zahlreich eingefunden hatten. Gesangvorträge der aktiven Mitglieder unter Leitung des Musikdirektors Fr. de la Motte wechselten mit musikalischen und humoristischen Vorträgen und Deklamationen in bunter Reihenfolge ab und gestalteten den Abend zu einer recht gemütlichen Familienfeier. Das neue Jahr wurde durch den Chor Das ist der Tag des Herrn sowie durch einen schwungvollen Prolog, von Hrn. Eichhorn in musterhafter Weise vorgetragen, bewillkommnet. Um den Abend machten sich außeadem noch verdient die Herren Schneider und Müller sowie eine Tochter des Hrn. Müller, welche in ergreifender Weise die Dichtung Die kleine Verletzerin vortrug. Nach einem von Mitgliedern des Vereins flott gespielten Theatersück und einem kurzen Tänzchen wurde die Feier, zu dem die Herren Boeren, Büttgenbach und Blum gemeinschaftliche Lieder gestiftet hatten, geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das große karnevalistische Damnen-Komitee findet am Samstag den 16. Januar 1909 im Prunksaale der Bürgergesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>die Gesellschaft Kölner Esperantisten ersucht uns um Aufnahme des Nachstehenden: Am Sonntag, den 27. v.., fand in Neutral Moresnet eine Festlichkeit statt, bei welcher Gelegenheit sämtliche Darbietungen, wie Theatersücke, Lieder und Deklamationen, in der Esperantosprache gegeben wurden. Zu dieser Feier waren zahlreiche holländische, belgische und deutsche Esperantovereine erschienen. Auch verschiedene Mitglieder der neu geründeten Gesellschaft Kölner Esperantisten wohnte derselben bei. Die bei dem Feste anwesenden zirka 80--100 Personen verschiedener Nationen verständigten sich nur mittelst Esperant. In den Neutral Moresnet'er Schulen werden wöchentlich zwei Unterrichtsstunden in der Weltsprache erteilt. Aufklaärungsschriften über Esperant verlange man von der Gesellschaft Kölner Esperantisten, Franz Deimann, Köln, Enggasse 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
