<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wann soll man mit dem Inseriren aufören? Ein größeres englisches Blatt teilt mit, daß es von seinen bedeutendsten Kunden auf die obige nicht uninteressante Frage #nde Antworten erhalten habe: 1. Wenn die Bevölkerung aufört sich zu vermehren, und wenn keine Generationen mehr nachkommen, die nie von Euch gehört haben. 2. Wenn Ihr jeden, der Euer Kunde sein könnte, überzeugt habt, daß Eure Ware besser und Eure Preise billiger sind als die der anderen Firmen. 3. Wenn Ihr bemerkt, daß die Leute, welche nicht anzeigen, ihre Konkurrenten überfluügeln. 4. Wenn Leute aufören, nur durch geschicktes Anzeigen vor Euren Augen Vermögen zu machen. 5. Wenn Ihr den Rat der gescheitesten und erfolgreichsten Geschäftsänner vergessen habt. 6. Wenn jedermann ein solcher Gewohnheitsmensch geworden ist, daß er ganz gewiß dieses Jahr am gleichen Ort wie letztes Jahr kaufen wird. 7. Wenn keine jüngeren und frischen Konkurrenten mehr auftauchen und die Zeitungen gebrauchen, um der Welt zu verkünden, daß man vorteilhafter bei ihnen als bei Euch kauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIlI. Armeekorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Andernach, Stadtürgermeisteramt, Polizeisergeant für den Nachtdienst, 1000 M bis 1300 M. Gehalt: Brauweiler, Bürgermeisteramt Freimersdors., Polizei sergeant, 1000 M. bis 1300.: Köln, Oberbürgermeisteramt, Stadt- und Kassediener, 1480 M. bis 2180 M. Gehalt; Koblenz Königl. Polizeidirektion, 6 Schutzleute fütages- und Nachtdienst, 1400 M. bis 1900 M. Gehalt: Vöklingen a. d. Saar, Bürgermeisteramt, Verwaltungssekretär, 1400 bis 2300 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für sein dieseähriges Weihnachtskonzert, welches das 25. ist, hat der hiesige Männergesangverein diesmal ein reichhaltiges und gewähltes Programm zusammengestellt. Das Konzert findet am Sonntag, den 13. Dezember, abends 8 Uhr, im Börsensaale(Liebigstraße) statt. Mehrere neue Chorlieder unter Orchesterbegleitung kommen zum Vortrag, die Gesangsoli derselben werden von Vereinsmitgliedern ausgefuhrt. Als Solisten tritt Frl. Fore aus Aachen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das kathol. Deutschland hielt am vorigen Sonntag im Saale der kathol. Bürgergesellschaft(früher van Pescher Saal) eine Versammlung ab, in welcher Herr Sekretär Scola von der Zentralstelle des Volksvereins in M. Gladbach einen Vortrag über die Gefahren des Volksschulunterhaltungsgesetzes hielt. Ausgehend von der doppelten Aufgabe der Schule, welche in Erziehung und Unterricht besteht, führte Redner aus, daß eine richtige Erziehung nur auf religioöser Grundlage möglich sei, indem nur diese dem Menschen einen festen sittlichen Standpunkt zu verleihen imstande sei. Drei Faktoren seien es, die ein Recht auf die Erziehung der Kinder haben: in erster Linie die Eltern, weil sie vor allem die Verantwortung für die leibliche und sittliche Wohlfahrt der Kinder hätten, weiterhin aber habe auch die Kirche ein Recht auf die Erziehung und zwar sowohl kraft göttlichen Auftrages, als auch aus historischen Gründen. Denn die Kirche war die Erzieherin der Menschheit lange bevor sich der Staat dieser Aufgabe widmete. Endlich habe auch der Staat ein großes Interesse an der Erziehung seiner Bürger, denn es könne ihm nicht gleichgültig sein, wie sich dieselben zu seinen Aufgaben verhalten Redner verbreitete sich dann eingehend über die Geschichte des Volksschulunterhaltungsgesetzes und zeigte an Hand einzelner Paragraphen desselben den großen Einfluß der Selbstverwaltungsorgane auf die Gestaltung der Volksschule. Diese Selbstverwaltung liege aber infolge Gleichgültigkeit auf katholischer Seite noch in vielen überwiegend katholischen Gemeinden in den Handen der Liberalen Und daß diese dahin strebten, die Volksschule nach ihrem Geiste zu gestalten sei wohl selbstverständlich. Aufgabe der Katholiken sei es deshalb, dafur zu sorgen, daß in die kommunalen Verwaltungen solche Männer gewählt werden, die für den christlichen und konfessionellen Charakter der Volksschule Jrr Unschluß an den, mit lebhaftem Beifall aufgenommenen sehr eingehenden und fesselnden Vortrag bestätigte der als Gast anwesende Stadtverordnete Herr Justizrat Krings die gekennzeichneten Gefahren und bemerkte, daß es für uns Kölner Katholiken ein Glück gewesen sei, daß das Gesetz nicht ein halbes Jahr früher in Kraft getreten. indem alsdann die damals noch liberale Mehrheit für eine ganz andere Zusammensetzung der Schuldeputation wie die heute bestehende, gesorgt haben wurde. Des weiteren beglückünschte Redner die Biehler zu ihrem schönen neuerworbenen katholischen Vereinslokal Nach einer kurzen Ansprache des Herrn Pfarrers Beuel empfahl der Geschäftsührer die Unterstutzung der katholischen Presse, welche eine so groze Bedeutung für die Ausölner Legal-Anzeiger Nr. 342 8 Freitag. 11. Dezember 1903 statt. Wir bitten unsere Inſerenten un dementsprechend frühzeitige Aufgabe de Anzeigen für nächsten Sonntag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männergesangverein Kölner Liederkreis veranstaltete am Sonntagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten der Pflegeanstalt der Armen Schwestern vom hl. Franziskus(an St. Johann). Um den Schwestern eine ansehnliche Summe zuführen zu können, hatte man von der Verpflichtung eines Orchesters abgesehen. Um so mehr opferte sich der rübrige Dirigent des Vereins, Hr. Königl. Musikdirigent Arnold Krögel, für die gute Sache auf. In jeder Nummer des umfangreichen Programms war Hr. Krögel beschättigt. Kaum hatte er den Taktstock beiseite gelegt, so saß er schon am Flügel, um in gewohnt feinsinniger Weise die Solisten zu begleiten; mit einem Worte: Hr. Krögel übertraf sich selbst. Der Liederkreis bot im Laufe des Abends Ausgezeichnetes; seine Meisterschaft zeigte er in dem schwierigen Hegarschen Chor Die beiden Särge. Klangülle, Intonation und Vortrag waren lobenswert. Das zahlreiche Publikum nahm den Chor sowie auch die übrigen: Der schönste Klang von Schwartz, Sturmbeschwörung von 4. Dürrner, Mein Schätzelein von Attenhofer usw. mit Dankbarkeit und Anerkennung auf. Fräulein Emma Lindenberg, deren schöner Sopran immer mehr an Tonfülle zunimmt, verlieh der Arte Ave Maria aus dem Feuertreuz von M. Bruch die ganze Sorgfalt des Vortrags, so daß das Publikum von der Darbietung ergriffen war. Sehr wirkungsvoll brachte sie ein Lied von A. v. Othegraven Aus Frühlingstagen zum Vortrag. Nicht minder gefielen die Tenorsoli des Hrn. W. Broß: Rezitativ und Arie aus Faust von Gounod und Lieder von Hugo Wolf und A. Jensen. das Rezitativ und Duett aus den Jahreszeiten von Haydn trugen Frl. Lindenberg und Hr. W. Broß vor. Die Auffassung des Hrn. Broß war nicht ganz glücklich. Auf künstlerischer Hohe standen die Violinvorträge des Hrn. Adolf Busch. In dem Andante aus dem Violinkonzert von Mendelssohn hatte er einen bestrickenden, seelenvollen Ton, und das Finale aus demselben Konzert bemeisterte der jugendliche Künstler mit staunenswerter Sicherheit. Die Poesie und Tiefe der-dur-Romanze von Beethoven verstand er den Zuhörern voll zum Bewußsein zu bringen. Ein Bravourstückchen leistete er in dem von Schwierigkeiten strotzenden Zephir von J. Huba. Hr. Busch, der sich einer von seinem Vater gebauten vollönenden Violine bediente, fand wohlverdienten stürmischen Beifall. Die Firma Rudolf Ibach Sohn hatte einen schöklingenden Flugel zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein ehemaliger Hohenzollern-Füsilere Kr. 40 feierte am Samstag, den 5. Dezember, sein 21. Stiftungsfest unter überaus zahlreicher Beteiligung im großen Saale des Fränkischen Hofes. Seitens des Regiments in Aachen waren erschienen: 1 Stabsoffizier, 3 Hauptleute und 4 Oberleutnant bzw. Leutnants; außer dem ca. 20 Feldwebel und Unteroffiziere. Unter den Ehrenästen bemerkte man die Herren Oberstleumant Grüner und Hunger: ferner Herrn Hauptmann.D. Fritz Heimann und Herrn Domkapitmar Rotunde. Vertreten war ferner der Vorstand des Kreiskriegerver, bandes Köln, der Vorstand des 40er Verbandes in Aachen und zahlreiche befreundete Kriegervereine. Der Vorsitzende des ver eins, Herr Th. Opladen, hieß die erschienenen Damen, Ehrenäste, Gäste und Kameraden herzlich willkommen und bat dieselben wie heute, so auch fernerhin dem 40er Vereine ihre Sympattin entgegenbringen zu wollen. Oberstleutnant Grüner sprach den Kaisertoast; nach Absingen der Kaiserhymnen folgte ein prächtiges lebendes Bild: Kaiser Wilhelm I. zu Pferde darstellend, bei seinem Besuche der Verwundeten auf dem Schlachtfelde. Nach einem vom Ehrenmitgliede Herrn Lehrer Merzbach sehr hübsch vorgetragenen Vorsprach trug der unter gleichem Protektorate stehende Männer, gesangverein Köln Nippes unter Leitung des stellvertretende Dirigenten Herrn Modemann einige Chöre vor, die stürmischen Beifall fanden. Das Ehrenmitglied, Herr Domkapitular Rotunde, lobte in einer Ansprache die herrlichen Vorträge sowie das freund schaftliche Zusammenarbeiten der beiden Brudervereine und endigte mit einem Hoch auf den Männergesangverein Köln-Nippes. Herr Major Krafft aus Aachen überbrachte die Grüße und Glückünsche des Herrn Obersten und des Regimentes und endete mit einem Hoch auf den 40er Verein in Köln. Kamerad Vollmer toastete auf die Kameradschaft und Kamerad Adam auf die Damen. Nach einem flott gespielten Theatersück:"Das eiserne Kreuz", von Herrn Haus Portz in Szene gesetzt und einigen hütschen humoristischen Vorträgen von Fräulein Portz wurde den Damen eine Ueberraschung durch Verabreichung schöner Blumengewinde zuteil, worauf zum Tanz übergegangen wurde, welcher von Herrn Tanzlehrer Fluß in feinster Weise geleitet wurde. Nicht vergessen wollen wir der 53er Kapelle die in gewohnter Weise das ihrige dazu beigetragen hat, das Fest zu einem glanzvollen zu gestalten. Während des Festes ginen Telegramme und Glückwunschschreiben vom kommandierenden General v. Plötz, Oberst v. Mey, und einer großen Zahl Ehrenmitglieder und Freunde des Vereines ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verband der Deutschen Versicherungs-Beamten(Sektion Köln). Die nächste Mitgliederversammlung findet im oberen Saale des Apostelnbrau(Apostelnstrße) am Mittwoch, den 9. Dezember d.., abends 8 1/2 Uhr statt. Auf der Tagesordnung stehen; 1 Vortrag des zweiten Vorsitzenden, Hr. A. Andresen über"Was is ein Verband!" 2. Festsetzung des Sektionstokales, 3. Verschiedenes Die Stenographen-Gesellschaft Gabelsberger(Vereins. heim Hotel Union) veranstaltete am verflossenen Sonntag unter starker Beteiligung nach Brühl den letzten dieseährigen Familienausflug, Der Kaffee wurde in Gemeinschaft mit dem Bruger Verein im Hotel Rosch eingenommen. Gesangliche und humoristische Darbietungen, sowie Rezitationen beschlossen mit einem flotten Tänzchen den schön verlaufenen Ausflug. Der Verein beabsichtigt auch im kommenden Winter verschiedene Vortrags- und Unterha#ltungsabende einzurichten...""" G# Iudex*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der kneipp-Verein Köln(e..) hielt am 8. Dezember im Alten Präpsidium eine gut besuchte Mitglieder-Versammlung ab, in der der zweite Vorsitzende, Herr Otto, einen Vortrag über Kopfschmerzen und Influenza und deren Heilung bezw. Verhütung durch naturgemaäße Mittel hielt. An den Vortrag schloß sich eine lebhafte Diskussion. Es wurde beschlossen, im Monat Januar n Is. das Stiftungsfest des Vereins in Form eines Familienabend zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verkehrs- und Betriebsbeamten-Verein der Stadt Köln hält seine nächste Versammlung Samstag, den 12. Dezember, abende 9 Uhr, in dem Saale der Brauerei Dünwald Herzogstrße, ab. Die Versammlung wird sich außer mit einer Resolution des Verbano Wiesbaden an den Centralverband, hauptsächlich mit dem unwortschreiben des Herrn Oberbürgermeister auf die Eingabe über Aenderung der Anstellungs-Verhaltnisse der Verkehrs- und Betriebsbeamten, beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Orchestergesellschaft. Der zweite Vortragsabend, der am Samstagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfand, war noch stärker besucht als der erste. An der Spitze des Programms stand die-dur-Sinfonie von Haydn. Die Aufnahme dieses von Meister Schwartz und seinem Dilettanten-Orchester mit Frische und Fröhlichkeit herausgebrachten Werkes bewies, daß Haydn doch noch einen großen Vereyrerkreis hat. Zum erstenmale sang in einem großern Konzert Frl. Mathilde Laubach, eine Schülerin von Frau Wolff-Dwillat, der Gattin des Musikreferentin K. Wolff. Frl. Laubach besitzt einen Sopran von schöner Tonfärbung und weichem Klang; ihre Tonbildung ist vorzüglich. Recht geschmackvoll sang die junge Dame, unterstützt von der prachtvollen Orchesterbegleitung, Ingevorgs Klage aus Frithjof von M. Bruch und spater bewährt sie sich in Liedern von R. Strauß, Max Reger und H. Stange, die von Frl. Henny Wolff am Ibachflügel begleitet wurden. Als zweite Solisten war die Pianistin Frl. Auguste Körschgen, eine Schülerin des Konservatoriums(Kl. Frau Schelle) gewonnen. Die talentierte junge Dame zeigt schon manches Persönliche in ihrem Spiel, was besonders in Liszt's gewaltigem Es-dur-Konzert zutage trat. Der angehenden Künstlerin steht eine wohlgebildet Technik und ein kerniger Anschlag zur Verfügung. Reizend spielt sie ein hübsches Stückchen von Oberhoffer uno die tränumerische Romanze Fis-dur von Schubert. Die As-dur-Ballade von Chopin gelang nicht übel, es fehlte derselben aber die männliche Kraft. Auch Frl. Körschgen erzielte einen starken Erfolg und mußte ein Konservatorium der Musik. Der dritte Musikabende brachte konzertliche Leistungen mit Orchester, die von jungen Leuten aus der Dirigentenklasse des Direktors geleitet wurden. Das Klavier spiel war vertreten durch drei Damen; Frl. Steg.mann Hedwig Meyer, spielte zwei Sätze aus Hillers pikantem Klavier konzert in Fis-moll. Frl. Neuen trug ein Konzert von.-- Bach und Frl. König sinfonische Variationen von Cesar Fand vor. Die beiden letzteren werden von Friedberg ausgebildet. an der Geige produzierte sich Rich, Arntz(Klasse Eldering) mit der Wiedergabe des achten Konzerts von L. Spohr, das in Form ei Gesangsszene geschrieben ist. Als Cellist trat auf Karl (Klasse Grützmacher), der das selten gehörte Cellokonzert von Sans spielte. Die beiden Gesangsvorträge wurden bestritten vr. Aug. Kleffner(Klasse Ernst Wolff), der eine Arie aus vortrug, und Frl. Dahmen(Klasse Frl. Beck), die eine Arier dem Weihnachts-Oratorium von J. S. Bach sang. Als Dirigenten fungierten die Herren F. Busch, Heck, Wenz, Arntz und # Auch ein Carnevalszug!  Laut Berliner Meldungen wird am 20. Februar 1909 ein origineller Carnevalszug von Berlin nach Köln abgehen. Für die Teilnehmer ist Maskenkostüm vorgeschrieben, das Inkognito der T ihräste soll gewahrt werden. Der Zug wird zweite Klasse und Speisewagen führen. Die Liste für die teilnehmenden Personen soll Ende Dezember geschlossen werden und mit den großtreu Kölner Karnevalsgesellschaften die notwendigen Vereinbarungen Dies Nachricht klingt etwas sonderbar. In Kreisen der hiesigen großen Gesellschaften ist davon bis jetzt auch nichts bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Diebstahl. In einem Milchäuschen auf dem Eigelstein stahl gestern eine Frauensperson in einem unbewachten Augenblick die Tageskasse der Milchverkäuferin(etwa 80 Mark). Von der Diebin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>"1 Taschendiebstähle. Gestern abendwurde vor einem Geschäft auf der Breitestrße einer Frau im Gedränge das Portemonnaie mit 60 Mark Inhalt aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf der Hohestrße wurde gestern abend einer Frau das Portemonnaie mit 14 Mark Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Colosseum gab es am Donnerstag eine Jubiläumlaufführung der Volksbühne Millewitsch. Zum 25. Male wurde der Schwank Ihr Kammerdiener gegeben. Das Stück, Neue Kartoffeln M. 3,00--32,0 Heu" M. 3,00-30 Luzerneheu M..80 die 30 Kilo Krummstroh" 14,00 Breitdruschstroh 16,00 die 500 Kilo Kleie M..80 die 50 Kilo Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 11.Dez.1908.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bleidiebstahl. In der Nacht zum Donnerstag wurden auf dem Güterbahnhof aus einem blombiecten Waggon drei Bleibtöckgestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
