<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398433</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf der Kleinbahn Köln--Rath--Königsforst verkehrt von heute(.) ab der erste Zug von Anfang Kalk nach Königsforst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Männergesangverein. Das Stuhlkonzert, das am nächsten Dienstag, den 8. Dezember unter Mitwirkung des Fräuleins Vidron von der Kölner Oper und der Kapelle des 53. InfanterieRegiments anläßlich des Besuches der Protektorin, der Frau Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe, Prinzessin Viktoria von Preußen, des Prinzen Adolf von Schaumburg-Lippe, sowie des Erbprinzen von Schaumburg-Bückeburg im Böherschen Saale veranstaltet wird, beginnt bereits 6 1/4 Uhr. Punkt 9 abends findet großer Kommers im selben Saale statt, der bei Mitwirkung ganz hervorragender Kräfte einen außergeröhnlichen Verlauf zu nehmen verspricht. Zur Teilnahme an diesem Kommerse sind die Ehren- und inaktiven Mitglieder nebst Familie herzlichst eingeladen. Zum Eintritt berechtigt Coupon 2 der Festkarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftete Geldschrankdiebe. Gestern nachmittag verhaftete die Polizei in der Dreiönigenstraße zwei Männer, welche des Geldschrankdiebstahls in der Pfälzerstraße beschuldigt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An einem Kinematographentheater in der Schildergasse demolirten Betrunkene vergangene Nacht die Riesenspiegelscheibe eines mit Reklamebildern ausgestatteten Schaukasten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Photographieschwindel. Ein junger Mann besuchte alle Häuser der Martinstrße und bot jedem Einwohner zwei Gratisbilder nach Photographie an, die für Broschen, Manschettenknöpfe zu verwenden seien. Er betonte dabei, daß keinerlei Unkosten gutsänden. Eine Firma, die er beamte und die auf der Hohestrße wohne, habe sich entschlossen, jedem Bürger Köuns vollständig kostenlos zwei Bilder zu liefern, damit die Firma hierdurch bekannt werde. In einem Hause der Martinstrße erhielt der junge Mensch allein neun Photographien zum Anfertigen der Bilder. gann bemerkte der Aquisiteur, daß derjenige, der die Bilder in keinster Ausführung koloriert haben wollte, hierür 50 Pfg. für bare Auslagen zu zahlen habe. Fünf Personen gingen hierauf ein und hinterlegten den Betrag. Von dem jungen Manne war aber nichts meyr zu sehen. Eine Nachfrage in dem Hause an der Hohestrße ergab, daß sich schon sehr viele Personen nach der gar nicht vorhandenen Firma erkundigten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brikettfuhrwerk, das am Donnerstagnachmittag in der Merovingerstraße einem Mann aus Efferen gestohlen worden war, ist auf einem Kleefeld zwischen der Donner- und Brühlerstraße in Raderthal gefunden worden. Das Pferd des Fuhrwerks wurde einem Feldüter in der Nähe des Konraderhofes bei Rodenkirchen an einer im Felde liegenden Walze befestigt gestern vormittag angetroffen. Die auf dem Fuhrwerk befindlichen 3300 Briketts waren natürlich von dem Fuhrwerk verschwunden und sind vom Dieb jedenfalls verkauft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohltätigkeitsfest des Vaterländischen Frauenvereins. Wir tragen noch nach, daß auch die Champagnerfirma Giesler u. Co(Generalvertretung Th. Schilgen hier) einen kleinen Korb Champagner gestiftet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall auf dem Schiffe. Ein Schiffsjunge fiel gestern vom Deck eines Rhein-Seedampfer beim Zudecken der Schiffsluken etwa 5 Meter in die Tiefe des Schiffsraumes und erlitt außer einer schweren Schägelverletzung auch innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Flugmaschine. Die Firma Strauch und Görtz, Automobil-Material, Kaiser Wilhelmring 4, die sich auch mit dem Vertrieb von Material für Flugmaschinen etc. befaßt, hat das Modell einer französischen Flugmaschine sich kommen lassen und es im Entree ihres Geschäftslokales ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuergefährlicher Kamm. In der Johannisstraße kam in einer Schäftefabrik ein Mädchen, das einen Zelluloidkamm im Haar trug, dem stark brennenden Ofen zu nahe. Der Kamm fing Feuer und im Augenblick standen die Haare des Mädchens in Flammen, Das Mädchen erlitt starke Brandwunden am Kopfe und an den Händen. Es mußte sofort ärztliche Hülre in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Biophoto-Theater auf der Neußertraße hat in dieser Woche ein Programm aufgestellt, in welchem sich verschiedene Bilder der weltbekannten Firma? Pathe-Paris befinden. Besonders erwähnenswert sind die Bilder: die Strandäuber und das gestohlene Halsband. Dem Humor ist durch verschiedene Bilder Rechnung getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Männerchor feiert sein achtes Stiftungsfest am Montag, den 7. Dezember, abends 8 Uhr, im großen Saale der Lese in geschlossener Form. Nach den Vorbereitungen zu schließen, steht den Besuchern ein genußreicher Abend bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Reh im Rheinstrom. Einen seltenen Fang machte gestern nachmittag in Köln-Marienburg ein Fährmann. Er bemerkte plötzlich mitten auf dem Rhein ein noch junges Reh, das mit der Wellen kämpfte. Er fuhr sofort mit seinem Boot an das Rey hera und konnte es denn auch aufnehmen. Als er mit dem Rey an La## fahren wollte, sprang es aus dem Boot in den Rhein; der Fa## mann holte es aber doch wieder aus dem Wasser auf sein Boot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bassin wurde teilweise aufgebrochen; die schadhafte Leitungs# kennte man aber bis heute noch nicht entdecken. Jetzt versucht von oben her an sie zu gelangen. Zu dem Zweck wurde stern die St. Petrusstatue von ihrem hohen Standort herunterinommen, eine Arbeit, die Gerüstauten usw. notwendig machte. der Stein ist durch die Rußniederschlaäge vom Bahnhof her stark geschwärzt. Hoffentlich wird jetzt die ganze Brunnenanlage einer gründlichen Reinigung und Erneuerung unterzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>die Entwicklung unseres Vorortes. Zur in Nr. 333 gemeldeten Gründung eines Bürgervereins wird uns noch geschrieben: Zunächst sei bemerkt, daß Zollstock seit einigen Monaten Nottirche und einen regelmäßigen Gottesdienst hat. Auch hat 10 Zollstock in den letzten Jahren bedeutend entwickelt, was am daraus zu erkennen ist, daß innerhalb der letzten vier Jahre ** Zahl der Schulklassen von 5 auf 13 gestiegen ist. Dem Orte en außerlich die zusammenhängende Bebauung. Dies hat seinen darin, daß große Bautöcke in einzelnen Händen liegen. Schossen die Besitzer diese auf, so würden die verbindenden Straßen den Hauptstrßen-- Höningerweg und Vorgebirgstraße Lebestellt sein, und die Entwicklung wurde rüstig weiter schreiten. Zollstock vorgesehene neue Pfarrkirche kommt voraussichtaus einen mitten im Orte liegenden großen Haublock zu stehen, * dadurch aufgeschlossen und bebaut wird. Dadurch erhält der den rechten Zusammenhang und einen bedeutenden wirtschaften Ausschwung. Die hiesigen Haus- und Grundbesitzer, auch in sie nicht hier ihren Wohnsitz haben, handeln deshalb in ihrem Meisten Interesse, wenn sie den Bau der Pfarrkirche durch Zunanes von Mitteln recht kräftig fördern heffen. Wenn so die wanzen aste Vorbedingung für die Entwicklung geschaffen ist, dann eitlen sich auch die vielen Beamten, die hierher versetzt werden, hier wohl fühlen, und der geründete Bügerverein kann seine Tätigkeit zum Wohle der Bürgerschaft rege entfalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Vertreterzahl zur Ortskrankenkasse Ehrenfeld findet am Montag, den 1a. Dezember, von 11 Uhr morgens bis 8 1/2 Uhr abends statt. Das Wahllokal ist bei Franz, Philippstraße 55. Es sind 55 Vertreter und 11 Ersatzvertreter auf drei Jahre zu wählen. Wahlberechtigt sind diejenigen Kassenmitglieder, die großjährig, also 21 Jahre alt sind, auch weibliche und Ausländer. Wer sich an der Wahl beteiligen will, muß eine Bescheinigung des Arbeitgebers haben, die von der Kasse gestempelt wird. Die Abstempelung bzw. Beglaubigung der Legitimationen erfolgt durch die Rendantur am 10. und 11. Dezember in den Stunden von--12 1/2 Uhr vormittags, Samstag den 12. Dezember in den Stunden von--11 1/2 Uhr vormittags und von 12 1/2 --4 Uhr nachmittags, und am Wahltage selbst(Montag, den 1a. Dezember) in den Stunden von--12 1/2 Uhr vormittags und 2 1/2 --6 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>28. Drüfungs-Aufführung von Richard Schulz-Dornburg Konzert- und Opernschule. Zur Aufführung kam Die Hochzeit des Figaro von Mozart unter Leitung von Kapellmeister Mühldorfer, der dem Lehrerkollegium der staatlich genehmigten Anstalt angehört. Die Regie führte der Oberregisseur der Vereinigten Stadttheater Fritz Odebar. Die Oper hat nicht weniger wie elf Partieen, die alle mit jungen Talenten besetzt werden konnten. Daß junge Damen und Herren nicht die Stimmkraft wie Personen in reiferem Alter haben, das weiß man. Daß Tillmann Liszewski und Reinh. Batz, als sie noch bei Schulzdornburg studierten, nicht das glänzende Stimmaterial besaßen, das man heute bewundert, bedarf keiner besonderen Betonung. Aber an guten und schön klingenden Stimmen war bei dieser Aufführung kein Mangel. So besitzt Hans Gareis, der den Grafen sang, einen schon recht entwickelten Bariton und sein Bruder Rudolf Gareis, der den Figaro vertrat, einen leicht ansprechenden Baß. Sie sind die Brüder des jetzt am Frankfurter Opernhaus angestellten Bassisten gleichen Namens, der gleichfalls von Schulz-Dornburg ausgebildet wurde. Die Gräfin wurde von Frl. Else Wagner gesungen, Susanne von Frl. Maria Lüngen und der Page Cherubin von Else Schulz-Dornburg. Alle drei haben den Vorteil einer günstigen Bühnenerscheinung, besitzen schöne Stimmen und sangen und spielten üüberraschend gut. Daß die Genannten sowie alle sich so frei und flott bewegten, haben sie wohl Herrn Odebar zu verdanken, den man wohl als ausgezeichneten Schauspielregisseur kennt, der sich aber hier als Opernregisseur von seltener Art betätigte. Odebar hat ja früher selbst gesungen und wußte genau Bescheid. Auch für die Partieen zweiter Gattung fanden sich in den Fräuleins Margarete Königsfeld(Marzelline) und Ella Barsch (Bärbchen), sowie den Herren Hubert Mertens(Doktor Bartolo), Eugen Keuschen(Basilii), Ernst Winkelmann (Antonio) und Severin Steinmetz(Curio) talentierte Vertreter. Einige der Genannten könnte man schon jetzt als bühnen reif erklären, während man anderen nur raten kann, ihre Studien bei dem erprobten Meister noch fortzusetzen. Kapellmeister Mühldorfer, bekannt als ausgezeichneter Mozart-Dirigent, hatte das Gesangliche bestens vorbereitet und leitete das Orchester das aus Mustern der 16er Kapelle bestand, mit Schwung und sicherheit. Auch der Chor tat seine Schuldigkeit, so daß alle aufs glücklichste verlief und diese 28. Prüfungsaufführung Direktor, Lehrern und Schülern zur Ehre gereichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
