<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Regierungsjubiläum des Kaisers Franz Josef. Bei der aus Anlaß des 60 jährigen Regierungsjubiläums des Kaisers Franz Josef I. in den Räumen des hiesigen öösterreich-ungarischen generalkonsulats abgehaltenen Feier wurde nachstehendes Telegramm an den Minister des Aeußern, v. Aehrenthal, in Wien abgesandt: "Im eigenen Namen sowie im Namen des hiesigen Konsularpersonals und der im kaiserl. und königl. Generalkonſulate versammelten hiesigen öösterreich-ungarischen Kolonie erlaube ich mir, tw. Exzellenz ganz ergebenst zu ersuchen, den ehrfurchtsvollen Ausdruck unserer unteränisten und loyalsten Glückünsche aus Anlaß des 60 jährigen Regierungsjubiläums Sr. Kaiserl. und Königl. Apostolischen Majestät, unsers allergnaädigsten Herrn, an die Stufen des Allerhöchsten Thrones gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In der Lupusstraße reinigte eine Frau den Herd und schüttete die glühende Asche in den Mulleimer. Das in dem Eimer befindliche Papier und andere Abfälle fingen Feuer, das sich durch Umstülpen des Eimers dem Fußboden mitteilte. Das Feuer wurde von den Hausbewohnern gelöscht. Die Frau hatte außer Verbrennungen an den Händen über Brandschaden an ihren Kleidern zu klagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein"junges" Paar. Dieser Tage schloß ein hier im nördlichen Stadtteil wohnendes schon bejahrtes Pärchen den Ehebund: ein 70 Jahre alter Witwer und eine 62 Jahre alte Witwe. Hoffentlich ist dem wackeren Paar noch eine lange glückliche Ehe beschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag gegen 4 Uhr fiel ein Hülfsschlosser aus Holweide, der an der Nordbrücke beschäftigt ist,--8 Meter hoch aus den Gerüsten auf die Fahrbahn. Der Mann trug außer Arm- und Bein- sowie Kopfverletzungen auch anscheinend innere Ver setzungen davon. Ein Angestellter von der Hülfswache in der Maximinenstrße leistete dem Verungluückten erste Hülfe und sor#### für die Ueberſührung ins Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern abend gegen 6 Uhr brach in einer Gummiwaarenfabrik an der Dürenerstraße Feuer aus. Es gelang der sofort herbeigeeilten Kölner Berufsfeuerwehr, das Feuer nach etwa weistündiger Tätigkeit auf seinen Herd zu beschränken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph(Schildergasse 72/74) bringt eine Reihe schöner Darbietungen mit seinem Programm vom 3. hiz 9. Dezember. Hervorgehoben seien:"Prometheus", ein drama, tischer Sagenfilm, der die alte Tragödie des Erfinders des Feuern behandelt,"Wie man Politik mit Eifer treibt" und"Wie sie zu, hören", zwei köstliche humoristische Bilder, ferner"Riesenschlange ein Kaninchen verschlingend", eine interessante Naturaufnahme ebenso"Tierzucht in Süfrankreich", endlich noch"Eine Brief, markensammlung", ein schön kolorierten Verwandlungsbild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
