<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz hielt am Sonntag, den 24. d.., seine ordentliche Hauptversammlung unter dem Vorsitz des Hrn. Präses Kaplan Schmitz ab. Dem vom zweiten Vorsitzenden erstatteten Jahresbericht ist zu entnehmen, daß die allgemeine schlechte Erwerbslage auch auf das Vereinsleben hemmend gewirkt hat. Arbeitslosigkeit und Minderverdienst dürften viele vom Besuch der Versammlungen abgehalten haben. Die Teilnahme an den Sitzungen war nicht besonders gut. 22 Versammlungen fanden statt. Der Verein tagte alle 14 Tage. In den Versammlungen wurden die verschiedensten Vorträge gehalten; neben dem sozialen und apologetischen Gebiete behandelten die Themata auch belehrende Gegenstände. Die Geselligkeit wurde in den Sitzungen gepflegt, und auch neben dem Stiftungsfest in anderen Veranstaltungen den Mitgliedern eine edle Unterhaltung geboten. Gute Dienste leistet hierbei die unter der Leitung des Hrn. Lehrers Joseph Schätzer stehende Gesangabteilung, die 36 Mitglieder stark ist. Die Mitgliederzahl des Vereins beträgt 258. Ausgetreten durch Verzug usw. sind 17, neuaufgenommene wurden 28. Die Zahl der Ehrenmitglieder beträgt 121. Durch den Tod verlor der Verein ein Ehrenmitglied und zwei Mitglieder. Neben dem Vorstand wirken recht erfolgreich 16 Bezirksvorsteher. Der Pflege der Religiosiät widmete der Verein volle Aufmerksamkeit. Dem wirtschaftlichen Vorteile dienen die Zentralkrankengeldzuschußkasse(Sitz Düsseldorf), die Sterbekasse Leo und die Sparkasse. Die Krankentasse hatte 58 Mitglieder; sie vereinnahmte an Beiträgen 1446., an Zuschußß von der Hauptstelle 830 M. Krank wurden 40 Mitglieder und für 1289 Krankheitstage 2270 M. ausgezahlt. Günstiger stand mit 132 Mitgliedern die Sterbekasse. Da sie kein Mitglied durch Tod verlor, konnte sie die Einnahmen von 389,85 M. rein an die Zentrale der Kasse in Köln abführen. Die Sparkasse hatte 2178,70 M. Einnahmen; zurückbezahlt wurden 1111.52 Mark; ihr Vermögen beträgt 5556,10 M. Ter Verein veranstaltete den gemeinsamen Bezug von Kartoffeln und Brennmaterial wie in den Vorjahren. Die Vereinsbibliothek umfaßt 182 Bände. Entliehen wurden 131 Bücher unterhaltenden, religioösen und sozialen Inhalts. Die Bibliothek soll vergrößert werden. Durch den Hrn. Präses konnten an bedürftige Mitglieder wieder viele Unterstützungen verteilt werden. Den Wohltätern spricht der Bericht wärasten Tank aus, ebenso der Lehrerin Frl. Luise Mattner, welche sich große Verdienste um den Verein erworben. Ehrend gedenkt der Berichterstatter auch des verstorbenen Protektors, Hru. Dechant Pfarrer Joseph Schüller, welcher dem Verein letztwillig 5000 M. vermachte. Nach dem von Hrn. Kassierer Peter Quetsch erstatteten Kassenbericht wurden an Mitgliederbeiträgen vereinnahmt 740,30 Mark; an Abonnement und Zustellungstosten für die Westdeutsche Arbeiterzeitung wurden verausgabt 486,40 M. Das Jahr schließt ab mit einem Ueberschußß von 70,51., was nur dant besonderer Zuwendungen möglich war. Nach erfolgtem eingehenden Bericht des Kassenrevisors Hru. Joh. Wietersheim wurde dem Kassierer Entlastung erteilt. Bei der Ergänzungswahl zum Vorstand wurden die Herren Jakob Müller, Peter Kessel, Johann Herchenbach, Martin Wessel und Friedrich Kutscher gewahlt. Zum Schluß dankte Hr. Präses Kaplan Schmitz allen uno wies hin auf den Geburtstag des Kaisers. Das begründete Hoch fand freudige Aufnahme, und mit dem Gesang des Heil dir im Siegerkranz schloß die Generalversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung, die gestern abend unter dem Vorsitz des Hrn. Bürgermeisters Algermann abgehalten wurde, befaßte sich zunächst mit dem Baufluchtlinienplan für den nördlichen Stadtteil. Gegen die letzte Festsetzung der Fluchtlinie waren zwei Einserüche erhoben worden. Die Einspruche wurden für bearündet erachtet und man beschlossß, wieder die alte Fluchtlinie herzustellen, die die beanstandeten Vorgärten nicht vorsieht. Die Stadt überläßt dem Armenunterstutzungsverein die Volksküche auf die Dauer von zwölf Jahren. Der Verein verpflichtet sich, der Stadtverwaltung jährlich 4000 Eß-Marken zum Preise von je 15 Pfg. zu uberlassen. Die Unterhaltung des Geväudes übernimmt die Stadt, die der Mobilien der Verein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
