<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1908</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398454</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In hiesiger Pfarrkirche findet vom 25. Dezember l. J. bis 4. Januar 1909 eine h. Mission statt, welche von Redemptoriſtenpatres gehalten wird. Die Predigten sind: an den Sonn- und Feiertagen um 8 und um 11 Uhr; an den Werktagen: morgens 1/4 6 Uhr, nachmittags 1/2 4 Uhr, abends um 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kegelklub Mer treffe veranstaltet am zweiten Weihnachtstage, abends 7 Uhr, im Saale des Wirtes Heinrich Müller eine Bescherung hiesiger Kinder. An die Bescherung schließt sich eine Abendunterhaltung bestehend in einem Weihnachtsspiel, Vorträgen und gemeinschaftlichen Liedern an. Kinder haben nur in Begleitung 0 Die katholische Ofarrtirche wurde wieder durch ein wohl gelungenes Kunstwert bereichert: über dem Eingang des Quer schiffes auf der Epistelseite ist das von Hrn. Bildhauer Mengel berg(Utrecht) modellierte Tympanum nunmehr vollendet. Es stellt die Brotbrechung in Ephesus dar und halt; wie auch die lateinische Inschrift besagt, den Augenblick fest, da"sie ihn am Brotbrechen erkannten". Die das Ganze beherrschende Figur des Heilandes sitzt in ruhiger, vornehmer Haltung hinter dem Tisch, von dem in reichen Falten von den Ecken aus das Tischtuch hinabfällt. Einen überaus hoheitsvollen Ausdruck tragen die Zuge des Erlösers, der Blick ist etwas nach aufwarts gerichtet, die Lippen ein tten wenig geöffnet, den Segen sprechend über das Brot. das der Heiland in den Handen halt. In reichem Faltenwurf fallen die Gewandert der seitwärts sitzenden Junger zu Boden. Der vom Beschauer links sitzende Junger hebt wie begeistert die linte sein geformte Hand in die Höhe, auf Christus zu, die rechte liegt be feuernd an der Brust, und von seinen Zugen liest man die Er kennis: Du bist Christus. Ter Junger zur Hinten des Heilandes neigt in der Ertenninis der Gottheit Jesu oas Haupt, und demütig kreuzt er seine Hande über der Brust. Seine Gesichtszuge spiegeln in innigem Ausdruck die Temu und Gottesfurcht wieder. Die durch das Halbrund des Tympanums gebildeten Zwickel werden durch einen Wasser- und Mehltrug knauffällig ausgefüllt und das Ganze umölben die Ornamente des Portalvogens, dem Bilde einen würdigen Rahmen gebend. Große Sorgfalt ist auf die Aus fuhrung verwandt worden, und die Feinheit der Bearbeitung, nicht allein der Gesichter, sondern auch der Hande und Gewandung wie des Hutes ist bis ins kleinste beobachtet worden. Wie den Kunstler ehri dieses Wert auch seinen Stifter, dem die neue Pfarrkirche in Deutz so manches Kunstwerk verdankt und der schon so viel für das Gotteshaus geran hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Opernhaus. Rich. Wagners große tragische Oper Rienzi## letzte der Tribunen, wurde am Sonntagabend bei ausvertautthause, nachdem das Werk unter Tirettor Jul. Hofmann men etwa 10 Jahren in Köln aufgeführt worden war, mu gron Beifall gegeben.(Erstaufführung 26 Oktober 1842 am Dresde Hoftheater). Schon lange hatten sich die Theaterfreunde auf diess Werk gefreut; wegen der hohen geldlichen Aufwendungen, die### Werk erfordert, mußte die Direktion aber bisher von einer Aus## nderung absehen. Die für das Werk entstandenen Unkosten werdsich aber allem Anschein nach bald lohnen. Auf die Einst vierung war ersichtlich viel Fleiß verwandt worden, und an der uus stattung wurde nichts gespart. Zum er#en Male wurde die Puren## Pantomime vorgefuührt, die heute bloß wegen der meldtösen Mus noch interessiert. Schöne Wirkung machten die neuen Dekorgtiones Die Oper wurde von Lohse dirig ert und war von'Arg## meisterlich inszeniert. Leider stand oie Vorstellung nicht unter eines glücklichen Stern, insofern Remond, der als Rien im Mittelpunkt der Geschehnisse stand, von Anfang an st lich nicht gut disponiert war. Diese Indisposition ve schlimmere sich im Laufe des Abends so sehr, daß der Kunf den funften Akt nicht mehr singen konnte, und die Oper mu letzten Szene geschlossen werden mußte. Glücklicherweise waren u weiteren Mitwirkenden voll besahigt, ihre Aufgaben zu lösen. De Adriano, der für gwöhnlich von der Altistin gesungen wiro, hatt Alice Guszalewicz übernommen und führte die Partie brillant durch Man kann es Wagner zugute halten, daß er diesen jugendliche Helden durch eine Dame singen ließ. Das war damals Bellini laßt seinen Romeo, Rossini seinen Tancred und Donizet## seinen Orsino von einer Tame singen. Irene war bei Fina Wilda#### gut geborgen. Die Nobili, die Colonnas und Ordinis wurden vo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauer und T. Liszewity, die römischen Burger von K. Geld## und H. Winckelshoff bestens vertreten. Chor und Orchester hielten sich unter ihrem bewahrten Führer tapfer. Fur den päpstliches Legaten trai L. Wiedemann ein und die Friedensboten fuhrte Cla### Dux an. Das Haus nahm die sechsundsechzigjahrige Oper des junges# Wagner mit Begeisterung auf, rief alles viele Male heraus verließ, anscheinend hochbefriedigt, um 11 Uhr das Haus. 5 Die elfte Aufführung der Musikalischen Gesellschaft dirigierte Kgl. Musitdirettor arno Krögel. Das programm bestaud aus Gesangs- und Klaviervorträgen. Die geschätzte Augstin Fras Kuhl-Tahimann sang zu Beginn die bekannte ult-Arte aus Sausen und Talia von Said Salus mit Orchesterbegleitung. Der Vortrag was dramatisch belei und künstlerisch abgetönt, wobei sie von dem#n Kroget sicher geführten Orchester wirksam unterstutzt wurde. Fun ihren zweiten Vortrag, bei dem Krögel sie meisterlich auf einem Ibach Flügel begleitete, hatte die Künstlerin Lieder von Brahms gewahen die sie so hinreißend schön sang, daß sie noch eine Zugabe gewahren mußte. Ihre sympathische Stimme entwickelt sich immer freier und schöner. Man mochte Frau Kuhl-Dahlmann öfter horen. Eine neu## Erscheinung war die Pianistin Frau Karola Lorey-Minoren aus Dessau, die sich in der Wiedergabe des dritten Klavierconzerte-moll von Beethoven als eine intelligente Künstlerin auswies und in kleineren Stucken ihres Gatten und Liszts zeigte, daß der Bei# fall, der ihr zuteil wurde, gerechtfertigt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden ei Fensterputzer wegen Betrugs und Fahrraddiebstahls, ein Bäckergeselle wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Fahrraddiebstahls, eine Verkäusern wegen Ladendiebſtahls, ein Kellner wegen Taschendiebstahl, ein Schlosser und eine Büglein wegen Diebstahls, ein Bäcker und ein Arbeiter wegen Hehlerei, ein Elektromonteur und ein Fuhrmann auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Milchfuhrwerk gestohlen. Der Polizeibericht meldet: Am 22. d. M. wurde am Rudolfplatz ein Milchfuhrwert, offener Kastenwagen entwendet. Das Pferd ist ein weißer, dunkelgefleckten Ponny, der Wagen ist gelb gestrichen und tragt die Aufschrift: Joseph Lemper, Köln-Merheim, Neußertraße 75:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Regierungsassessor W. Seidel in Köln wurde die Stelle des Oberzollinspettors in Tilsit verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abgefaßt. Gestern abend wurde in einen Geschäfte auf der Hohestrße ein Mädchen beim Stehlen von Spielsachen erwischt. a Ins Bürgerhospital eingeliefert wurde ein Mann, einem Neubau an der Lützowstraße in den Keller gestürzt dadurch einen Oberschenkelbruch und schwere Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Reiseverkehr war im Laufe der gestrigen Tage recht stark, und wurde durch 2000 beurlaubte Soldaten, die in vier Sondernügen von Saarbrücken, Koblenz und Wilhelmshaven hier ankamen und in einem Sonderzuge nach Altona von hier abfuhren, noch mehr belebt. Weitere 5300 Militarurlauber trafen in vergangener Nacht in neun Sondernügen von St. Avold, Mörechingen, Straßburg, Metz, Rastatt und Berlin auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein. Ein Teil der Urlauber verblieb hier und verteilte sich auf die Seitenlinien nach Cleve,.-Gladbach, Aachen, Siegburg; die meisten davon wurden mit sechs Sondernügen über Düsseldorf, Hagen und Minden in ihre Heimat befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
