<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>398484</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigung Kölner Musikfreunde. Unter einem guten Stern stand der am Samstagabend stattgefundene Familienabend dieses Vereins in der Wolkenburg. Mitgliedern und Gäste, die in ansehnlicher Anzahl erschienen waren, wurden durch den Verlauf der Feier voll und ganz befriedigt. Eine angemessene Eröffnung bildete die Ouvertüre zu Don Juan von Mozart, die ebenso wie das Andante aus Beethovens 1. Symphonie, Fantasie aus Gounods Faust etc. von den aktiven Mitgliedern des Vereins unter Leitung des Hrn. A. Völk meisterhaft gespielt wurden und reichen Beifall fanden. Durch seine vortrefflichen gesanglichen Darbietungen wußte der Baritonist Hr. Rein. Weber die Zuhörer zu erfreuen. Als gewandter Recitator erwies sich wieder Hr. Willi Bering, der, begleitet von Hru. Hans Becker(Ehrenmitglied), das Melodrama Das Eleusische Fest von Schiller(Musik von M. Schillings) unter allgemeiner Anerkennung vortrug. En beifällig au genommenes Flöpensoso hörte man vom Vereinsmitglied Hrn. Fritz Bauer. Mit einem Tänzchen fand das Fest seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Gestern abend entstand in einem Hause an der Bachemerstraße in einer Scheune Feuer. Die sofort herbeigeeilte Lindenthaler Feuerwehr beseitigte schnell jede weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet wurde hier eine ältere Frauensperson, weil sie bei verschiedenen Leuten Logisschwindeleien verübt hatte. Sie mietete sich irgendwo ein und wenn es Zeit zum Bezahlen war, verschwand sie und suchte ein neues Logis, wo sie es dann ebenso machte. Schließlich kam sie an die unrechte Adresse. Dem Vernehmen nach soll sie ein gleiches Spiel in anderen Städten getrieben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
