<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398578</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Cafe Galant im Hause Hohestrße 117/119 wird morgen früh geschlossen; an seiner Stelle wird ein allen modernen Ansprüchen genügender Neubau errichtet. Der Neubau soll im Dezember d. J. soweit fertiggestellt sein, daß der jetzige Inhaber sein Geschäft wieder unter dem gleichen Namen eröffnen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Dort. Der vom 15 April d. J. ab gültige Fahrplan ist im Anzeigenteile veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag Foerster. Zu dem am Donnerſtagabend in der Bürgergesellschaft stattfindenden Vortrage des bekannten Sexualethikers Prof. Fr. W. Foerster(Zürich) haben auch Damen Zutritt und sind herzlichst willkommen.(Siehe Anzeige in dieser Nummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schweres Sittlichkeitsverbrechen. Gestern abend beläftigte ein 30 Jahre alter Kaufmann in ihrer Wohnung die Frau eines Schutzmanns. Der Aufforderung der Frau, das Haus zu verlassen, kam der Kaufmann nicht nach. Als nun die Frau weglief, um einen Schutzmann zu holen, verging sich der Unhold an dem 18 Monate alten Mädchen. Das Kind mußte zum Arzt gebracht werden. Der Unhold wurde durch den Vater des Kindes festgenommen. Der Verhaftete war bereits vorgestern abend der Kriminalpolizei zugefuührt worden, weil er beschuldigt war, auf der Aachenerstraße gegen mehrere 13--14 Jahre alte Mädchen sich unsittlich vergangen zu haben. Am Sonntag war er, da man ihm Bestimmtes nicht nachweisen konnte, nach Feststellung der Personalien wieder entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Köln-Lindenthaler Vergnükungspark wurde Östern unter großem Andrang eröffnet. Namentlich am ersten Feiertag war der Besuch sehr stark. Die Anlage war noch nicht vollständig im Betrieb, denn trotz Nachtschichten war es der Direktion nicht möglich, Dinema und Wasserrutschbahn fertigzustellen. Morgen, Mittwoch, findet bei großem Konzert das erste Kinderfest statt, welches von Tante Anna geleitet wird und wofür die Direktion ein hübsches Programm zurechtgestellt hat. Für kommenden Sonntag sind wieder große Veranstaltungen geplant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spitzbuben gerieten am Sonntag in eine Metzgerei auf desiebachstraße und erbeuteten außer einem Geldbetrag eine Meng besserer Würste und Schinken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 13, April 1909. Fruontmarkt. Heu, Luzerne, M..00-.00 Wiesenen M. 6,00-7,00, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh Pressestrob.60--3,00 die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Reiseverkehr zu Ostern war am Karsamstag und Ostersonntagvormittag sehr stark, am Ostermontag hatte das trübe und regnerische Wetter nicht unwesentlich die Reiselust beeinflußt Am Ostermontag gegen Abend und bis zu den letzten Zügen war der Andrang wiederum sehr stark, da die meisten Reisenden, ihrem werktätigen Berufe folgend, ihre Rükreise angetreten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bonn, 10.April1909. Zwecks Errichtung elektrischer Baynen Bonn--Beuel--Siegburg und Bonn--Königswinter-- Honnef soll zwischen der Stadt Bonn, dem Landkreise Bonn und dem Siegkreise ein Vertrag abgeschlossen werden, wonach sich diese drei Kreise zu einer Gesellschaft vereinigen, die den Namen Elektrische Bahnen der Kreise Bonn-Stadt, Bonn-Land und des Siegkreises tragen, 30 Jahre dauern und deren Geschäfte der Oberbürgermeister der Stadt Bonn führen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bensberg, 12.April1909. Gestern nachmittag brach im Königsforst ein großer Waldbrand aus, der über 200 Morgen Kiefernkulturen vernichtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Opernhaus. Um einem zu großen Andrang an der Kasse am Freitag vorzubeugen, findet der Vorverkauf zu der volkstümlichen Sonntag-Nachmittagsvorſtellung Figaros Hochzeit bereits am Donnerstag um 10, für Galeriebilletts um 5 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schauspielhaus. Da die Kasse des Schauspielhauses am Donnerstag, den 15. d. M. geschlossen bleibt, findet der Vorverkauf für Samstag(Kabale und Liebe zu volkstümlichen Preisen) bereits am Mittwoch von 10, für Galeriebilletts von 5 Uhr ab statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rich. Schulzweida, der bekannte Berliner Gesangsädagogen, veranstaltet am Freitag, den 23. April, im Saale des Konservatoriums ein Konzert mit zweien seiner Schüler, einem Tenor und einem Bariton.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz eröffnete am Ostersonntag unter der neuen Direktion des Hrn. A. Palms seine dieseährige Radrennsaison. Die Bahn hat ausgezeichnet üüberwintert. Da das anhaltend schöne Wetter der letzten Woche ein nachhaltiges Training ermögliche, war die Form der Fahrer bereits ziemlich vorgeschritten, insbesondere zeigte der Kölner Peter Günther sich im großen Österpreis in recht guter Verfassung. Im kleinen Oſterpreis war der Holländer van Gent in Front vor dem Kölner Schiefer, der im 10 Kilometer-Lauf die Spitze wacker verteidigte, im 20 Kilometer-Lauf aber nichts ausrichten konnte. Wenn die Direktion dem schon etwas verwöhnten Sportsinn der Kölner Rechnung tragen möchte, sei ihr eine thunlichst gleichwertige Besetzung der Rennen empfohlen. Von der Bedienung der großen Anzeigetafeln abgesehen, klappte die Rennleitung im allgemeinen. Das frühlingsäßige Wetter hatte etwa--5000 Besucher der Rennbahn zugefuührt. Die Ergebnisse sind folgende:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erstlingsfahren. 4 Vorläufe über 800 Meter. Entlauf 1200 Meter. 1. Buntenbroich in 2 Min. 59 Sek., 2. Bellingrath, 3. Marx.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
