<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Juverlässigkeitsfahrt für Kraftfahrzeuge. Die im Anschlugß an die Zuverlaässigkeitsfahrt für Kraftfahrzeuge stattfindende Transportübung der Versuchsabteilung der Verkehrstruppen und die daran teilnehmenden Kraftfahrzeuge werden am Montag, den 3. Mai d. J. im Polizeibezirk Köln die Elberfelderstraße, das Feldthor, die Urbanstraße, die feste Rheinbücke, den Frankenplatz, die Straße Am Frankenthurm, die Bischofsgartenstraße, das Frankenwerft, den Leystapel, Holzmarkt, die Bayenstrße, das Agrippinaund Oberläoderufer, die Militärringstraße und die Bonnerstraße passieren. Das Polizeiräpsidium macht daher darauf aufmerksam, daß an diesen Tagen der Fuhrwerksverkehr auf den genannten Straßen möglichst zu vermeiden ist und daß Kinder von diesen Straßen fernzuhalten und keineswegs ohne Aufsicht zu lassen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 bis 1900 M. Gehalt; Alsdorf, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Grundgehalt; Bergheim, Fortunagrube, Betriebsdirection der Bergheimer Kreisbahnen und der Mödrath--Liblar--Brühler Eisenbahn Horrem(Bezirk Köln), zwei Stationsdiätare(Fahrdienstleiter auf einem Bahnhofe), 90 M. Gehalt; desgl. Schaffner, 1000 bis 1400 M. Gehalt; desgl. zwei Rottenührer, fünf Bremser, drei Weichensteller, vier Hülfsweichensteller; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzleute, 1400 M. bis 1900., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1600 M. bis 2100.; Eschweiler, Polizeiverwaltung, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 900 M. bis 1200 M. Gehalt; Haaren(Landkreis Aachen), Polizeiverwaltung, Polizeisergeant und Feldhüter, 1200 M. Gehalt; Eichendorf, Betriebsdirection der Bergheimer Kreisbahnen und der Mödrath-- Liblar--Brühler Eisenbahn Horrem(Bezirk Köln), Schrankenärter, Hülfsstreckenwärter; Modders heim(Nahe), Polizeiverwaltung, Bürgermeisterei-Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 1050 M. Behalt; Mödrath, Betriebsdirection der Bergheimer Kreisbahnen und der Mödrath--Liblar--Brühler Eisenbahn Horrem(Bezirk Köln), Stationsassistent(Fahrdienstleiter auf einem Bahnhofe), 1200 M. bis 1900 M. Gehalt; Siegburg-Brückberu, Kgl. Gefängnis, Werkmeister bei der Militäschneiderei, 1200 M. bis 1800 M. Gehalt; Oberpostdirektion Koblenz, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 900 M. bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahnbetriebsunfall. Auf dem Personenbahnhof stieß gestern mittag auf den daselbst 12.10 Uhr zur Abfahrt stehen, den Lokal-Arbeiterzug nach Dormagen eine in voller Fahrt von Köln kommende Lokomotive, wodurch diese und die beiden letzten Wagen des Zuges nicht unerheblich beschädigt wurden. Personen sind nicht zu Schaden gekommen. Die Geleise waren nach eie einstündiger Sperrung wieder frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Gestern nachmittag wurde einem A. streichermeister, als er eben in ein Haus in der Simrockstraße## schäftlich eingetreten war, das Fahrrad von der Türe weggestohlen 0 Dom Gerüst abgehtürzt ist gestern nachmittag ein etwa sechzehnähriger Anstreicher aus beträchtlicher Höhe in der alten Kirche an der Urbanstraße. Der junge Mann schlug auf einen Altartisch auf und erlitt schwere innerliche Verletzungen. Lie Pfarrgeistlichkeit war sofort bei dem Verungluückten, der nag Spendung der letzten Oelung ins Hospital an der Neuhöfferstraß überführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
