<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärische landwirtschaftliche Unterrichtskurse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hrn. Stadtverordneten Justizrat Krings, der in der tzung des Provinzialausschusses am 19. Dezember v. Is. zum ellvertretenden Mitglied des Bezirksausschusses bei der Königl. legierung zu Köln gewählt worden ist, wurde seitens der zuäindigen Minister die Genehmigung zur Uebernahme dieses Nebenntes erteilt. Der nunmehr wieder vollständige Bezirtsausschuß steht außer den ernannten Mitgliedern aus folgenden ehrenamtlich #tigen Mitgliedern: Gutsbesitzer Dick zu Quaderhof bei Hennef, #raf von und zu Hoensbroech auf Schloß Türeich, Kommerzienrat crawinkel zu Volmerhausen; als Stellvertreter: Bei geordneter otter in Bonn ,Frhr. v. Eltz-Rübenach auf Haus Wahn, Gutsbesitzer bestreue in Efferen und Justizrat Krings.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen erteilt unentgeltlich at und Auskunft in allen Rechtsfragen. Die Sprechstunden finden montags, Mittwochs und Donnerstags von--7 Uhr statt und bar in dem städtischen Gebäude Heumarkt 46--50, 1 Stock, links u der Treppe, Zimmer 6 uno 7. Am Montag, den 22. Februar karneval) fallen die Sprechstunden aus, dagegen finden wie immer mittwoch und Donnerstag unentgeltliche Sprechstunden statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Reines geht andauernd zurück. er Pegel zeigte heute morgen 1,21 Meter Wasseröhe gegen 2,49 Meter am vorigen Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenbahnbetrieb an den Karnevalstagen. An zu drei Karnevalstagen wird der Betrieb auf sämtlichen Straßenahnlinien mit Ausnahme der Linie 7, so verlängert, daß die enten Wagen gegen 12 1/2 Uhr nachts von Köln nach den Außen#en fahren. Am Montag werden die durchgehenden Fayrlen, selche die vom Rosenmontagszug befahrenen Straßen berühren,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>i der Zeit von 11 Uhr vormittags bis abends 7 Uhr insoweit terbrochen, als die Wagen nur bis zu den nicht in Betracht immensen Straßen fahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der Kleinbahn Köln--Rate- önigsforst fahren die Wagen am Montag von 10 Uhr 30 Min. vormittags bis 7 Uhr 30 Min. abends nur bis und von Deutzslaatsbahnhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>bekanntlich seitens der Eisenbahnbehörde geplant zwecks Anlage ines neunten Geleises auf der Ostseite des Bahnhofes unter Verhinderung der Unterührungen der Johannisstraße und der Trank"asse. Zur landespolizeiliche Prüfung ist jetzt Termin auf den Februar, nachmittags 4 1/2 Uhr, im Regierungsgebaäude, Sitzungssaal, Zimmer Nr. 1, bestimmt. Pläne nebst Bauwerkserzeichnis liegen bis zum 25. Februar, mittags 12 Uhr, im Ratas, Zimmer 13, zu jedermanns Einsicht aus. Einwendungen zegen die Anlage können schriftlich oder mündlich im Termin geltend gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhinderte Kessel-Explosion. Ein Wächter der Wachund Schließ-Gesellschaft bemerkie auf seinem Rundgang auffallend viel Dampf aus einem Kellerfenster aufsteigen. Er verschaffte sich einen Schlüssel zu demselben und entdeckte, daß der Heizungskesseln ohne jedes Wasser war, er zog sofort das Feuer aus dem Kessel und verhinderte dadurch eine Explosion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Grober Schwindel. Zu einem Schiffseigentümer, der einen Probeß wegen eines Schiffsverkaufs angestrengt hatte, kam dieser Tage ein Mann, der sich als Kriminalbeamte ausgab und beauftragt sein wollte, seiner Behörde Bericht über den schwebenden Probeß zu erstatten. Der Mensch verstand es, dem vertrauensseligen Holländer 2000 Mark aus der Tasche zu locken, worauf er verduftete. Der Schwindler ist nun von der Kriminalpolizei verhaftet. Er entpuppte sich als ehemaliger Zuchtäusler, der hier als Privatdetektiv tätig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der katholische Bügerverein hatte seine Mitglieder und deren Angehörigen auf Donnerſtagabend zu einem karnevalistischen Familienabend in den großen Saal des Tivoli eingeladen. In sehr großer Zahl hatten die Eingeladenen Folge geleistet und sahen sich in ihren Erwartungen nicht getauscht; es entwickelte sich unter dem vortrefflichen, schlagfertigen Präpsidium des Hru. Maurermeister Engels ein echt karnevalistisch gemütliches Leven, gehoben durch eine gute, in jeder Situation sich geschickt zurechtfindende Nippeser Musikkapelle. Hr. Cremer wußte in der Damenrede viel Gutes zum Lobe des schönen Geschlechts zu sagen. Hr. Henle fand wie immer auch hier mit seinen bekannten humoristisch-karnevalistischen Leistungen allseitige Anerkennung; ebenso Hr. Schmidt als Rekrut. Frl. Lambertz entzuückte durch den Vortrag mehrerer Lieder. Die Herren Terstappen und Cremer wußten mit ihren ergötzlichen"kösche Krätzchen" die Gesellschaft vortrefflich zu amüsieren. Zwei Frauenrechtlerinnen(die Herren Schmidt und Henle) wußten so recht allen denen, die es noch nicht wußten, die Forderungen der Frauenrechtlerinnen auseinanderzusetzen. Dienstmann Klike erschien schließlich eilfertig-dienstbereit und brachte ein Telegramm, in welchem dem Präsidenten für seine ausgezeichnete Leistung die allerhöchste Zufriedenheit des Publikums ausgesprochen und ihm gedankt wurde. Zum Liederheft hatten die Herren Lerch, Lück, Engelskirchen, I. Meyer schöne Beiträge geliefert. So verlief der Abend in vortrefflicher Stimmung; er hatte nebenbei auch noch den Erfolg, daß sich weitere 60 neue Mitglieder in die Vereinsliste einschreiben ließen. Die Mitgliederzahl ist jetzt nahe an 700 gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein hielt am Mittwochabend wieder einen seiner so beliebten Volksbildungsabende ab. Herr Lehrer Lehmacher hielt einen Vortrag über die Nibelungensage, der von Lichtbildern begleitet war. Die Pausen wurden durch Musik- und Gesangvorträge ausgefüllt. Der nächste Volksbildungsabend findet am 17. März, abends 8 Uhr, im Schrodt'schen Saale statt: es ist ein Lichtbildervortrag(Webers Dreizehnlinden) vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Millewitsch-Theater(Colosseum) wird an sämtlichen Karnevalstagen abends das zugeräftige Stück Die Venus von der Markthalle gegeben, am Sonntagnachmittag bei kleinen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
