<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische gewerbliche Fortbildungsschulen. Nachdem im vorigen Jahre im Sinne der Bestimmungen des Ministers für Handel und Gewerbe die berufliche Gruppierung der Handwerkslehrlingen bei den gewerblichen Fortbildungsschulen in Köln durchgefuührt worden ist, sind mit Beginn des neuen Schuljahres weitere Fachschulen mit je dreiährigem Lehrgang für die einzelnen Berufe gebildet worden. In diesen Anstalten erhalten die Schüler nach besonderen Lehrlänen eine sich direkt an ihren Beruf anschrießende theoretische Ausbildung. Der Unterricht an diesen Schulen bildet somit eine wichtige Ergänzung der Geisterlehre und erstreckt sich auf Gewerbekunde, Bürgerkinde, Geschäftsaufsatz, Nachrechnen, Buchführung und Nachzeichnen. Die Unterrichtszeit ist auf Dienstag und Freitag abends von 6 1/2 bis 8 1/2 Uhr und Sonntag von 9 1/4 bis 12 1/4 Uhr vormittags festgesetzt. Der Unterricht in Gewerbekunde, Bürgerkinde, Geschäftsaufsatz, Nachrechnen und Buchführung wird entweder von Praktikern oder von solchen Lehrern erteilt, die durch besondere Fachkurse hierzu vorgebildet sind. Der Zeichenunterricht wird von erprobten Fachleuten, Ingenieuren, Architekten und sonstigen Praktikern erteilt. Der Zeichenunterricht findet an den Sonntagvormittagen statt und wird durch die Modellſammlungen in besonderer Weise unterstützt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Lindenthal hält am Montag, den 26. April, abends 9 Uhr im Saale der Restauration Jakob Schneider, Dürenerstraße 153, eine außserordentliche Generalversammlung ab, in welcher wichtige Punkte, und zwar von allgemeinem Interesse, zur Beratung gelangen. Zahlreicher Besuch darf daher erwartet werden.(Siehe Anzeige.) 4 Im Ornisgarten, Niehlerstraße 92,(Besitzer Joseph Hochholz) findet seit Östern jeden Sonntag Gartenkonzert statt.(Siehe Anzeige.) 9 Das Volkstheater Erpelding(Ehrenfeld) erfreut seine Besucher nunmehr bei wöchentlich dreimal neuem Programmwechsel fortlaufend mit billigen Volkstagen zu halben Preisen, 1 Ein paar Pferdedieben wurde dieser Tage ihr Raub a. gejagt. Sie hatten in der Nacht zum Montag einem hiesion Milchändler aus dem Stalle ein schweres Pferd im Werte va 1000 Mark geholt. Die Kriminalpolizei ermittelte nun, daß zu Diebe-- es kamen drei Kerle in Betracht-- mit dem Rößlein i der Richtung auf Grevenbroich abgetrabt waren. Die Polizei ar, leitete mit Depeschen, bald hatte sie zwei der Diebe erwischt un konnte dem Bestohlenen das Pferd wieder zuführen. Der Dru im Bunde konnte noch nicht erwischt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber Steuerzahlung finden sich im Anzeigentheil zwei 2 kanntmachungen des Oberbürgermeisters. Die eine macht dien Köln zur Erhebung gelangenden Steuern bekannt, die andere giß Aufschlugß über die neuen Einrichtungen beim Steuerzahlen, di durch Einführung des Steuerbringsystems geschaffen wurden Diese letztere Bekanntmachung sei besonders der Aufmerksamkeiten Steuerzahler empfohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
