<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstjubiläum. Heute blickt Hr. Tierarzt Nehmet auf eine 20jährige Tätigkeit am Kölner Schlachthof zurück. Unter den jetzigen Schlachthof-Tierärzten ist er der einzige, der seit Eröffnung dieses Instituts an demselben gewirkt hat, während die Person des Direktors dreimal wechselte. Anfangs April 1889 wurde Hrn. Nehmet die technische Leitung der Trichinen- und Innenschau im alten Schlachthof und die gesamte Fleischbeschau in sämtlichen eingemeindeten Vororten übertragen, in denen damals kein Schlachtzwang bestand. Damals hatte man mit den Vorarbeiten zum Bau des jetzigen Schlacht- und Viehhofes begonnen und im Jahre 1891 wurde der Bau in Angriff genommen, der am 1. Juli 1895 eröffnet wurde. Der Jubilar hat den Bau, die Einrichtung und Inbetriebsetzung des heutigen modernen Schlachtund Viehhofes entwickeln sehen, und da er zu den Sitzungen der damaligen Markt- und Schlachthof-Kommissionen regelmäßig zugezogen wurde, hatte er oft Gelegenheit, seine reichen Erfahrungen in den Dienst der Sache zu stellen und vor allem sich bei der Ausarbeitung der verschiedenen Gemeindebeschlüsse, Regulative und Verordnungen über Schlachtzwang, Fleischbeschau, Freidank usw. zu betätigen. Wer 20 Jahre in den feuchten Hallen des Schlachthofes den Dienst als Tierarzt gewissenhaft ausgeführt hat, der kann mit Recht Anspruch erheben auf die Anerkennungen, die Hrn. Nehmet sowohl von seinen Kollegen als von den Gewerbetreibenden gestern zuteil wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Köln-Kindenthaler Vergnükungspark, ein absolut deutsches Unternehmen, wird Ostern bestimmt offiziell eröffnet werden. Der Park liegt direkt gegenüber der Decksteine Mühle und seine größte Sehenswuürdigkeit bildet die elektrische Sturmbahn mit ihrer herrlichen Aussicht über das Kölner Panorama, auch zur Dunkelheit, wo der Turm feenhaft beleuchtet wird und den wundervollen Ausblick in das"Lichtermeer" Köln gestattet. Neben der Sturmbahn ladet vor allen Dingen eine neuerbaute massive Wasserrutschbahn zu humoristischen Kahnfahrten ein, die mancherlei Kurzweil bieten. Wer das Wasser scheut, wird die ebenfalls neuangelegte"Drahtseilbahn" benutzen, die in hübschen kleinen Wagen"Luftfahrten" gestattet. Im Park fehlt auch nicht ein Dinema, dem sich zahlreiche andere Schaubuden, Hippodrom, Photographiebuden, Kinderspiele aller Art, anschrießen. Für den großen Restaurationsbetrieb stehen eine feste Halle, sowie ein 1000 gm großes Riesenfestzelt zur Verfügung, die gegen jedes Wetter geschützt sind. Dazu kommt der große schöne Garten, sodaß nicht weniger als 6000 Personen bequem sitzen können. An beiden Ostertagen finden von nachmittags 3 Uhr ab große Doppelkonzerte statt, gespielt von den 24er Pionieren unter Meinerzhagen, und der Jäger- und Schützenkapelle aus Kölnehrenfeld unter Latten. Ostersonntagmorgen findet ein Begrüßungsfestkonzert der Pioniere statt. Den Restaurationsbetrieb leitet Hr. Oswald Schurig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Turn- und Fechtverein Köln-Nippes(Deutsche Turnerschaft). In recht stattlicher Zahl fanden sich am vergangenen Sonntag die Turner zur dieseährigen zweiten Turnfahrt (Halbtagestour) ein, die vom schönsten Wetter begünstigt war. Gegen 1 1/2 Uhr brach man auf. Flotte Marsch- und Turnerliedern ließen die Strecke am Rhein entlang bis Merkenich gar nicht lang erscheinen. Hier brachte ein flinkes Motorboot die frohe Schar ans jenseitige Ufer und im strammen Marschtempo gings gegen Küppersteg an. Hinter diesem Ort wurde rechts abgeschwenkt und über Morsbroich nach Schlebusch marschiert, wo man kurze Rast hielt. Im Turnſaale des Brudervereine hatten einige Turner bald ein regelrechtes Schauturnen improvisiert. Hierauf gings weiter über Schildgen nach Paffrath und von dort über Dellbruück nach Mülheim, wo die Turnfahrt ihr Ende erreichte. Die nächste Tour soll anfangs Mai stattfinden und zum Vorgebirge führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
