<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>398544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind folgende photographische Aufnahmen ausgestellt: William Taft, der Präsident der Vereinigten Staaten, der bekannte Tibetforscher Sven Herin und ferner Prinz Christin Obrenovics, eine Ansicht des neuen Kaiserschlosses in Posen, sowie die Herstellung eines Edelsteines in einer Varietevorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Glück hatte kürzlich eine Frau. In einem Hause in der Sternengasse siel aus der Höhe der dritten Etage eine Zigarrenkiste mit Nägel usw. bis in den Hausflur und auf eine im Flur hängende brennende Petroleumlampe, wodurch diese in Stücke ging. Die Scherben fielen der Frau direkt auf den Kopf, über den sich auch noch das Petroleum ergoß. Durch die Scheiden erlitt die Frau einige kleine Wunden am Kopf. Wäre die Lampe in Brand geraten und explodiert, wäre die Frau sicher nicht ohne schwere Brandwunden davongekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der National-Stenographen-Verein Concordia(gear 1893) eröffnet am Dienstag, den 16. März, abends 7 1/2 Uhr und am Dienstag. den 6. April, abends 9 Uhr in seinem Vereinslokal Gürzenich-Restaurant zur Böre, Martinstrße 33, erste Etage, neue Unterrichtskurse. Nach Beendigung des Kursus Fortbildung zum praktischen Stenographen. Durch Vermittlung des Vereins wird Unterricht in Maschinenschreiben, Buchführung, Schöschreiben usw. unter günstigen Bedingungen erteilt; außeadem unterhält der Verein eine Stellenvermittlung.(Vergl. Anzeige in vorl. Nummer.) 1890, 1898, 1901, 1903 94.905 3 1/2 % Aml. d. Stadt Düsseldort 93,000 Köln-Mind. Eisenbahnrämienscheine 136,40 4% Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-G. v. 1890 100, 754 4% desgl.v 1890, urkdb. b. 1909 100, 256 4% desg. v. 1901, urkdb. b 1910 100. 40 0 4% desgl. v. 1903, uk. b. 1912 100, 500 4% desgl v. 1906, unk. 1916/101,00 4 k desgl. v. 1907, unk. 1917/101,5000 3 1/2 % desgl. v. 1880. 1889 94,0000 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1895 94.000 3 1/2 % desgl., 1904 unkünde.1913 94,6000 4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodencr.-Bk., R. 1, 3, 5, 7 u. 7a 100,000 4% desgl., R. 8, Si. urkdb b. 1910 100,00 4% desgl., R. 9, 9a, unb. b. 1912 100. 2500 4% desgl., R X, undo. b. 1915 100. 50 6 4% desgl., R Xiunkd.b. 1918101. 50 3 1/2 % desgl., R II, IV. VI 94.0000 4% Pfandbr. d. Wertdeutsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schutzgeb. An'. 08 102,100 Preuss. Schatz. f..10. 11 101 40 bz Preuss. Schatz. f. 1. 4. 13 101.50 br Preussische Consols 1908/103.2066 desgl. Staffel-Anl. 102. 5060 desgl. 96,000B Reihe 20, 21, 31 u. 32 101 600 224% desgl. Reihe 22 u. 23 93.750 3 6% desgl., Rethe XXX 31 6 desgl., R.-7, 10, 12-17 24-27 und 29 3 1/2 % desgl., Rethe XXVIII 4% Anlerheu. Prov. W. stralen 101 106 4% desgl., Reihe 4,5, uk. 1915 102, 2060 3 1/4 % desgl. Reihe 4 umb. 1909 98.750 3 1/2 % desgl., Reihe II, III, IV 95.106 413% desgl. IV u. 1915 95.100 Vorstehende, sowie auch alle übrigen Anlagepapiere sind jedere## okigst bei mir erhältlich oder durch mich beziehbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
