<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>398560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein kann mit Befriedigung auf den am Donnerstag im großen Wilhelmsaale abgehaltenen Vortrags- und Familienabend zurückblicken. Nach kurzer Begrüßung untersuchte der Vorsitzende die Gründe, welche dem katholichen Mann die Pflicht auferlegen, an dem öffentlichen Leben teilzunehmen und die Bestrebungen des Katholischen Bürgervereins Lindenthal zu unterstützen. Die eindringlichen Worte fanden lebhaften Widerhall. Hr. Dr. Kaufmann ergriff nun das Wort zu dem Thema: Die religioöse Lage in Frankreich! Ausgehend von der Tatsache, daß Frankreich das Land der politischen Initiativen ist, von welchem aus auch die übrigen Völker Europas seit Jahrhunderten beeinflußt worden seien, erinnert der Redner an das am 13. Dezember 1799 von Napoleon l. mit dem Papste abgeschlossene Konkordat, welches in vielen Ländern Nachahmung gefunden und-- möge man darüber denken wie man will-- viel Segen für Kirche um Vaterland gebracht habe. Nachdem nun mit dem Jahre 1905 das Konkordat aufgehoben und die Kirche in Frankreich vogelfrei war, konnte das Trennungsgesetz, die Trennung der Kirche vom Staat, nicht ausbleiben. Die französischen Katholiken, in ihrer fabelhaften Uneinigkeit und politischen Verkrüppelung, konnten dem Ansturm der atheistischen Machthaber nicht widerstehen. Die traurige Lage der französischen Katholiken ist in psychischen, kulturellen und in historischen Ursachen zu suchen, welche die Rückständigkeit der französischen Katholiken auf allen Gebieten der Kultur und des religioösen Lebens besiegelten. Die Presse, die Beherrscherin der Geister, ist fast ganz in den Händen des Atheismus. Die Uneinigkeit der Katholiten, nicht der Mangel an Frömmigkeit, verurteilte dieselben zu politischer Ohnmacht usw. Der Redner erntete reichen Beifall. Der Vorsitzende empfahl die Apologetische Rundschau und dankte Hrn. Dr. Kaufmann mit warmen Worten. In dem folgenden unterhaltenden Teile sang der Lindenthaler Männerchor unter der Direktion des Hrn. Harry Haus, mit großer Bravour die drei Chöre Der Rhein von Steinhauer, Zu ihren Füßen von Othegraven und Schatzerl klein von Zant, wofür reicher Beifall gespendet wurde. Hr. Krämer wartete mit der Arie des Veit aus Undine und Der Frühling ist da, auf und erzielte reichen Erfolg. Schöne Zithervorträge vervollständigten das Programm. Zum Schluß ging das urkomische Theaterstuccchen Mißverstanden über die Bretter und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
