<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erstochen wurde am Samstagabend an der Ecke Thurnmarkt und Friedrich Wilhelmstrße der Vorarbeiter Staubig aus Wiesbaden nach kurzem Wortwechsel von einem herumziehenden Musikanten, einem Zigeuner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der zweite dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 12. und Donnerstag, den 13. Mai auf dem städtischen Viehha ()) Bei Gelegenheit des Blumenmarktes, welcher vom April bis 8. Mai, nachmittags 2 Uhr, auf dem Gereonsdriesch ab gehalten wird, ist am Sonntag, den 2. Mai der Handel mit Blumen von 7 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis7I abends gestattet. An den Wochentagen dauert der Markt bis8 I abends. Der Ausbau der Stände erfolgt am 29. April. Die Rai mung des Marktplatzes muß am 8. Mai, abends 6 Uhr, beendet#en Frühjahr in jedem Hause tüchtig beim Ausputz, beim großen Reinmachen Nur wenige kennen sie noch nicht, und diesen sagen wir's: sie heizt Luh Salm.-Ter.-Kernseife und ist nur echt mit rotem Kreuza Bessere, sparsamere, praktischere, bequemere Seite wie diese Huhns k. man sich wirklich nicht denken; deshalb auch können Si# bei sichtigen Kaufmann heute Huhns haben. Vorsicht beim Einkauf leicht verdaulich wohlschmeckend. Unentbehrlich für Nervöse werden sofort in herrlich goldblot wandelt! Färbe überhaupt jede gewit Farbe. Von ersten Kräften aus#en Langeährige Erfahrung. Jede Dame sitzt separat.##adamstr Herm. Schellenberg, Köln, Breitestr. 39; Düsseldorf, Schadows Kölner Legal-Anzeiger Nr. 113&amp;a Montag, 26. April 1909.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Detaillisten in Köln-Rippes hatten sich seit Jahren über versätete Zustellung von Gütern, die von der holländischen Grenze zw. auf der Strecke Cleve--Neuß--Nippes aufgegeben wurden, zu beklagen. Es dauerte nicht selten--6 Tage, bis die Frachtstücke, die eigentlich in einem Tage zugestellt werden sollten, beim Eilfänger angerollt wurden. Die Verzögerungen entstanden dadurch, daß die Frachtstücke an der Guterabfertigungsstelle in Köln-Nippes vorbeifahren, erst am vierten Tage nach Abgang in Köln-Gereon eintreffen, dann zur Umladung weitere zwei Tage dort liegen bleiben, nach Köln-Nippes wieder zurückgehen und erst am sechsten Tage nach der Anlieferung dem Empfangen in Nippes zugestellt werden. Eine Anzahl Detaillisten hat sich in Verbindung mit der Handelskammer an die Eisenbahndirektion um Abhülfe gewandt, die auch zugesagt wurde, und schon heute kann festgestellt werden, daß die Guter der genannten Strecke meistens am Tage der Aufgabe bereits zugestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>25jähriges Arbeitsjubiläum. Am Samstag waren 25 Jahre verflossen, seit Hr. Johann Schmidt, Zimmerpolier, in Dienst des Baugeschäfts W. Beyenburg, Köln-Deutz, trat und seitdem ununterbrochen tätig war. Aus diesem Anlaß hatte der Geschäftsinhabers am Samstagabend im Dreikaisersaal, Siegburgerstrße, eine Feier arrangiert. Hr. Beyenburg gedachte der treuen Mitarbeit des Jubilars und überreichte ihm ein Sparkassenbuch auf eine namhafte Summe. Ein Mitarbeiter feierte den Jubilar und verehrte ihm im Namen seiner Kollegen eine hübsche Wanduhr. Der Vorsitzende der Handwerkskammer, Hr. Figge, überreichte eine künstlerisch ausgeführte Eyrenurkunde. Auch der Obermeister der Zimmerer-Innung, Hr. Gerards, widmete dem Jubilar freundliche Worte der Anerkennung. Die ganze Feier verlief aufs schönste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern nachmittag wurde auf der Venloerstraße ein 16 Jahre altes Mädchen aus Schleiden von einem Straßenbahnwagen erfaßt und beiseite geschleudert. Es erlitt eine schwere Gehirnerschütterung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
