<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Im Anzeigentheil des Kölner Local-Anzeigers ladet ein provisorisches Komitee zu einer Versammlung der Aktionäre ein, die am Donnerstag, den 22. d.., abends 8 Uhr, im Alten Präpsidium stattfindet; es soll die Vorlage der nächsten Generalversammlung betreffend Uebernahme von Aktien durch die Stadt besprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bauernängerei. Gestern abend lernte in der Gilbachstraße ein Italiener zwei Landsleute kennen, mit denen er dann mehrere Wirtschaften besuchte. Die beiden Italiener beauftragten schließlich ihren Landsmann, nachdem sie gehört hatten, daß er viel Geld bei sich führte, in einem Cigarrengeschäft Zigarren zu holen, gaben ihm ein Zweimarkstück und ein verschlossenes Kuvert mit, in dem sich Papiergeld befinden solle, damit der Italiener mit den Zigarren auch wiederkomme, mußte er sein Portemonnaie seinen Landsleuten als Pfand geben. Als der Mann mit den Zigarren wieder aus dem Laden kam, waren die Landsleute mit dem Portemonnaie, in dem sich 70 M. befanden, verschwunden. In dem Kuvert befand sich Zeitungspapier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sein 25jähriges Dienstjubiläum feierte am 17. April der Königliche Eisenbahn-Wagenmeister Peter Pelzer im Saale des Restaurant Unter den Linden zu Köln-Ehrenfeld. Der Verband deutscher Eisenbahnwagenmeister, dessen Mitglied der Jubilar seit der Gründung ist, ließ es sich nicht nehmen, diesen Tag recht festlich zu begehen. Der Vorsitzende, Hr. Wagenmeister P. Merx, hielt die Festrede. Hierauf wurde der Jubilar in Wort und Lied gefeiert, worauf demselben ein schönes Geschenk und ein Ehrendiplom überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abschiedsfeier. Zum Abschiede des Hrn. Kaplan Wilhelm Schüller, der nach kaum einjähriger segensreicher Wirksamkeit zum Leiter der neu zu errichtenden höheren Knabenschule in Eitorf ernannt wurde, hatten sich Montagabend die Deputationen der verschiedensten Poller Vereine im Saale von K. Witwer versammelt. Hr. Joseph Hakenberg leitete die Versammlung, in der die Sprecher der einzelnen Vereine nacheinander dem scheidenden Hrn. Kaplan den Dank ihrer Korporationen abstatteten, sowie herzliche Glückünsche für sein ferneres Wohlergehen mit auf den Weg gaben. Der Pfarr-Cäcilienchor verschönerte die Feier durch mehrere vierstimmige Vorträge. Zum Schlusse wurde einstimmig der Beschlußß gefaßt, dem am 10. Mai v. J. verstorbenen Hrn. Pfarrer A. Krückel ein würdiges Grabdenkmal zu setzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>35jähriges Dienstjubiläum. Am Samstag, den 17. o.., konnte der Königliche Eisenbahnwagenmeister Hermann Stute auf eine 35jährige Dienstzeit bei der Königlichen Eisenbahnverwaltung zurückblicken. Aus Anlaß des Jubiläums fand am Abend im Saale des Restaurants Schiebeler eine schöne Feier statt. Hier wurde der Jubilar in Rede und Lied gebührend gefeiert. Der Verband deutscher Eisenbahnwagenmeister üübersandte durch den Bezirksvorsitzenden seine herzlichsten Glückünsche. Seine Kollegen überreichten dem Jubilar ein schönes Angebinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
