<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398524</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Groben Anfu mit allerlei Feuerwertskörpern machten am Dienstagabend auf der Dürenerstraße einige Kinder. Ein Junge warf ein brennendes sogenanntes bengalisches Streichholz die Höhe, daß beim Niederfallen die Kleider eines maskierten Mädchens in Brand setzte. Durch schnelles Breißen der brennenden Kleidungsstuücke wurde Schlimmeres verhütet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neubau des Abstellbahnhofes Deutzerfeld und des Personenbahnhofes Deutz. Zur landespolizeiliche Prüfung des Entwurfes für den Neubau des Abstellbahnhofes Deutzerfeld und des Personenbaynbofes Deutz ist Termin auf Dienstag, den 2. Marz d.., nachmittags 4 1/2 Uhr, im Regierungsgebaäude, Zimmer 1, anberaumt. Nach dem Bauwerksverzeichnis kommen u. a. Straßen und Wege folgende Bauausführungen in Betracht: Beseitigung der jetzigen Unterührung der Urbanstraße, Ersatz durch eine neue Unterührung unter Verlängerung derselben nach Suden behufs Aufnahme der neuen rechtsrheinischen Brückenrampe; lage einer neuen Brückenrampe unter Beseitigung der bestehenden; Anlage einer neuen Unterführung für die geplante Verbindungsstraße im Zuge der Düppelstraße; Beseitigung ein Feldweges; Anlage einer Unterührung für die Mülheimerstraß und Verschiebung eines Seitenwege zwischen Wippertürther- unkalkerstraße. Der Plan kann bis zum 2. März auf dem Rathaus, Zimmer 13, eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rheinuferbahn Köln--Bonn beförderte an den drei Karnevalstagen insgesamt 92 203 Personen und zwar an den einzelnen Tagen wie folgt: Sonntag 611., Montag 10472 und Dienstag 5554 Personen. Im vorigen Jahr betrug die Gesamtzahl 19 480, wobei auf den Sonntag 6050, den Montag 9000 und den Dienstag 4450 Personen entfielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die durch Hochwasser Geschädigten. Zugunsten der durch die Hochwasser Geschädigten im preußischen Vaterlande, besonders der der Rheinprovinz, hat sich ein Hülfskomitee gebildet, das eine von namhaften Persönlichkeiten aus der Rheinprovinz unterzeichneten Aufruf erläßt. Verschiedene Banksäuser in Nachen, Barmen, Koblenz, Köln, Düsseldorf, Elberfeld, Essen und Trier sind bereit. Gaben in Empfang zu nehmen. Auch die Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung ist hierzu gern erbötig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Fischschutzverein Köln versendet seinen Jahresbericht für das Jahr 1908. Nach diesem Bericht beträgt der Bestand des erwins zu Beginn des Jahres 1909 zwei Ehrenvorſitzende, Ehrenmitglieder und 175 ordentliche Mitglieder. In der Hauptversammlung am 19. Jannar 1908 konnte der Verein sein 25jähriges Bestehen feiern. Die Flachsernte bezifferte sich auf 866000 Tachseier, die zu nahezu gleichen Teilen in den Brutanstalten Bödingen und Oberpteis untergebracht wurden. An Brut- bzw. Satzfischen lieferte der Verein im Jahre 1908 an seine Mitglieder 45000 Stück Bachforellenbrut, 10000 Stück Regenbogenforellenbrut, 2650 Stück einsömmerig Bachforellen, 600 ein sömmerig Regenbogenforelle. Diese Lieferungen waren für die Sieg, die Eifel und das Bergische Land bestimmt. In den Vorstandssitzungen und Vierteljahrsversammlungen waren es besonders drei Fragen, die den Verein längere Zeit beschäftigten: die Fischerei in den Mühleneräben. die Ankerkuilenfischerei und die Frage der erhalten den Local-Anzeiger bis Ende dieses Monats täglich kostenfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 14. bis 20. Februar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Lehrerin Wilhelmine Wetzel ist zur Hauptlehrerin, der Lehrer Gerhard Sieger aus Effelsberg ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägereien. In der vergangenen Nacht kam es in der Glockengasse unter mehreren Personen zu einer Schlägerei, wobei einer der Streitenden durch mehrere Messerstiche in den Arm, sowie in den Kopf erheblich verletzt wurde. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 bis 1900 M. Gehalt; Alfter, Polizeiverwaltung in Oedekoven bei Bonn, Polizeisergeant, 1000 bis 1500.; Oberpostdirektion Aachen, bei einer Verkehrsanstalt des Bezirks, Postschaffner, 900 M. Gehalt: Call, Bürgermeisteramt, Burgermeistereisekretär, 1500.: Cöln, Königl. Gefängnis, Gefangenenaufseher, 900 bis 1500 M. Gehalt: Gemünd, Stadtverwaltung, Stadtsekretär, 1100 M. Gehalt; Godesberg, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant für den Nachtwachkontrolldienst, 1200 bis 1900.; Koblenz, Intendantur 8. Armeekorps, Intendanturbureaudiener, 1000 bis 1500.: Lövenich, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Feldüter, 900 bis 1200 M. Gehalt; Roden kirchen bei Köln, Bürgermeisteramt Rondorf zu Rodenkirchen, Polizeiwachtmeister, 1600 bis 2000.; Oberpostdirektion Koln, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, 2 Postschaffner, 900 bis 1500 M. Gehalt; Oberpostdirektion Trier, Amt wird noch bestimmt, Landbriefträger, 800 bis 1000 Mark Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Zu der so bezeichneten Notiz in teilt uns die Direktion der Stäoptischen Straßanbahnen mit der Bitte um Berichtigung mit: Es ist bis heute nicht festgestellt, daß es sich um einen Unfall handelt, der mit dem Betriebe der Straßenbarn in ursächlichem Zusammenhang steht. Es ist weder dem gesamten in Betracht kommenden Straßenbaynpersonal etwas von dem Hergange des Unfalles bekannt, noch hat sich bis jetzt ein Augenzeuge ermitteln lassen. Tatsache ist lediglich, daß der Verunglückte in der Nacht von Karnevalsmontag zu schwer verletzt an der Haltestelle Bergstrße auf dem Bürgersteig liegend, von zwei Straßenbaynbediensteten, die sich nach beendigten Dienst auf dem Nachhauseweg befanden, aufgefunden wurde. einer dieser Bediensteten lief zu dem in der Nähe wohnenden Hrn. Tr. Astreich, der für die Ueberſührung des Schwerverletzten mittels Krankenwagen nach dem Vinzenzhospital in Rippes Sorge trug. Dort ist der Verletzte, wie wir in Erfahrung gebracht haben, zwischenzeitlich verstorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf frischer Tat erwischt. Heute vormittag nahm ein junger Mann auf dem hiesigen Hauptpoſtamt einem Kassenboten einen Wertorief aus der Ueberziehertasche und wollte damit das Weite suchen. Der Kassenbote bemerkte jedoch rechtzeitig den Diebstahl und hielt den Gauner, der mittlerweile den Geldbrief zur Erde fallen ließ, fest. Ein Komplizen des Diedes hatte den Brief inzwischen schnell aufgehoben uno wollte damit Weitaus nehmen. er wurde jedoch festgehalten und ebenfalls der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sachbeschädigung. Am Dienstagnachmittag schlug auf dem Deutschen Ring ein Mann in angetrunkenem Zustande an einem Geschäft ein Schaufenster im Werte von etwa 200 M. entzwei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Union-Theater(Hohestraße a. Bismarck-Denkinal). Das Programm dieser Woche bringt u..: Der Kölner Rosenmontagszug 1909, Die zweite Mutter, und Fra Diavolo; an Tonbildern das Baßsolo Im tiefem Keller und Gefindeball der Deutschen Bühnengenossenschaft in Berlin. Ferner: Quer durch Algier, Jagd mit Falken und Italienische Industrie, Der Fächer, sowie mehrere humoristische Sachen. Im oberen Theater finden bei ermaßigten Preisen Vorführungen des Vilderzyklus Das Leben Jesu, sowie an venimmten Tagen, des Xl. Teutschen Turnfesten in Frankfurt a. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Welt-Ainematogcaph(Schildergasse 72/74). Der Rosenmonlagszug wurde kinematographische ausgenommen und wird im Programm vom 25. Februar bis einschl. 3. Marz vorgefuührt. Von den übrigen Bildern seien angeführt: Im Lande der Mitternachtssonne. Ein mödeines Stahl- und Schienen-Walzwerk, Bernard Pall sy, Sherlock Holmes und James Snapper, Die Ermordung des Herzogs von Guise usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Aehrenfelder Doltstyheater(venloerstraße, nur Ecke Dechenstraße, hat gestern mit seinem neuen Programm begonnen. Es fuhrt die Passion Jesu Christi vor, ist schön toleriert und hat eine Filmänge von mindestens 1000 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Besitzwechsel. Die Firma Modellfabrik Peter Koch in der hiesigen Viktoriastraße ist in den Besitz der Chemischen Fabrik Kalk (G. m. b..) übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Metropoltheater. Infolge anderer Dispositionen der Direktion wird die Aufführung der Operette Der blaue Klub auf einen späteren Termin verlegt. Dafür erscheint als nächste Neuheit die dreitaktige Operette Die Förster-Christl auf dem Spielpla. Genannte Operette, welche Bern. Buchbinder als Librettis und Kapellmeister Georg Jarno als Komponist zu Schöpfern hat, ist in Berlin und Wien über hundertmal zur Aufführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Reichshallentheater. Vom 1. März ab finden im Reichshallentheater wieder Varietevorstellungen statt. Beim Hinweis auf das reichhaltige Programm wird von der Direktion auf das Gastspiel des"neuesten und interessantesten Varietesterns Möbel May Young" aufmerksam gemacht. Möbel May Young ist eine Großnichte des chinesischen Botschafters in Washington; sie will-- wie die Direktion schreibt-- vollenden, was die Duncan begonnen und Ruth St. Denis weitergeführt hat: die Ausgestaltung des Tanzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
