<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Kolonialwaarengeschäft an der Niehlerstraße wurde in der vorletzten Nacht eingebrochen und eine Menge Kolonialwaren gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hühnerdiebstahl. In der vergangenen Nacht wurde in der Marsiliusstraße ein Hühnerstall erbrochen und zehn Hühner gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lehrfache Einerüche halten hier die Einwohnerschaft in Aufregung. In der Nacht vom Donnerstag auf Freitag gegen 12 Uhr drangen Diebe in eine Fleischhandlung auf der Salmstraße Brand. In der vergangen Nacht geriet in der Nähe der Lindenthaler Metallwerke ein Müllhaufen in Brand. Die Feuerwehr löschte alsbald den Brand wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstagabend geriet ein Fuhrmann unter sein eigenes Fuhrwerk und wurde überfahren, wodurch er schwere Brustquetschungen erlitt. Der Verletzte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am verflossenen Mittwoch in den Räumen des Viktoriasaales seinen karnevalistischen Familien-Abend, wozu die aktiven und inaktiven Mitglieder mit ihren Angehörigen und Freunden in so großer Zahl erschienen waren, daß die Räume sich vor Beginn der Sitzung schon gefüllt hatten, standen doch erfahrungsgemaäß allen Teilnehmern wieder genußreiche Stunden bevor. Gegen.30 Uhr begrußte der Bannernär der Kölner Narrenzunft, Hr. Jean Weber, Ehrenmitglied des Kölner Liederkranz, mit einer humorvollen Rede die Erschienenen darunter insbesondere die Damen. Dem ersten, froh aufgenommenen Liede Damengruß von Hrn. H. Zimmer folgte Hr. Schneider mit einer ltigen Rede als arbeitsscheuer Arbeitsloser. Ihm, wie auc dem Dichter des zweiten Liedes, Hrn. Ty. Vochem, sowie den Krätzchensängern Herren Lentzen und Gießen wurde lebhaft appian, diert. Die fröhliche Stimmung wuchs unter dem schneidig Präpsidium des Hrn. Jean Weber von Minute zu Minute. wenig trugen hierzu aber auch die hervorragenden Leistungen## übrigen tüchtigen Redner und Krätzchensänger bei; es waren## die Herren Henle, Jean Schmitz, Bader und Bertram, F. Weber, Güth, H. Ebeler und Fischenich. Reden, wie solche## Dienstmannes Steinhäger und wissenschaftliche Abhandlungen un den Tanz neben den harmlosen, echt kölschen Krätzchen des Frl Fluß müssen unbedingt Erfolg haben. Nicht zu vergessen seien hier die Liederspenden des Liederkranz-Quartetts und des Ziegen hainer Gesangvereins Leistestätz(Mitglieder und Freunde des Vereins). Alles war von köstliche Humor durchweht. Als Liederdichter sind noch zu erwähnen die Herren Hall, Honecker, Henseler Keltenich, Kürten; auch ihre Spenden wurden mit Begeisterung gesungen. Der übliche Tanz hielt die jüngere Generation noch bie zur Morgenfruühe zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
