<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398500</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag über Kölner Klosterbauten. Der vom Architectenund Inventeur-Verein für Niederrhein und Westfalen und dem Zweigverein Köln des Rheinischen Vereins für Den malpflege und Heimatschutz für die Mitglieder und deren Gäste veranstaltete Vortrag des Herrn Dombaumeisters a. D. Ludwig Arntz über"Alte Kölner Klosterbauten und ihren zeitigen Bestand, namentlich des Darfüßerkloster im Dau" findet heute-- Dienstag-- abends 6 Uhr im Isabellensaale des Gürzenichs statt. Karten können, soweit der Vorrat reicht, bei der Geschäftsstelle Stolkgasse 27/29 und Dienstagabend im Gürzenich, Isabellensaal, Eingang unentgeltlich entnommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Aännergesangverein veranstaltete am Samstag, den 30. Januar im Böherschen Saale ein karnevalistische Damenkomitee. Der Bannernär der Kölner Narrenzunft, Hr. I. Weber, der schon längere Zeit mit dem Vereine in Freundschaft verbunden ist, war in Begleitung der beiden Herren Ehrenambsmeister Winkel und Schifften herausgekommen und leitete in seiner bekannten humorvollen Art den ersten Teil der Sitzung. In äußerst fideler Stimmung empfing man als ersten Redner Hrn. G. Ebeler, der seine Erlebnisse als Bettler von der Landstrate zum besten gab. Dann plauderte in fein pointirter Art Professor Säuerlich(Hr. Witt) über das Weib und erweckte Stürme der Heiterkeit. Hr. P. Limbach, Mitglied des Vereins, sang mit seinem sympathischen Tenor einige Rheinliedes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Berichterstattung über die Gemeinderathssitzungen, die in der Rheinischen Zeitung gepflogen wird, bedeutet in vielen Fällen durch die tendenzöse Art, mit der die sozialdemokratischen Gemeindevertreter stets als die Helden der Situation, die bürgerlichen aber als die Gegner des Allgemeinwohls dargestellt werden, eine grobe Verletzung der Wahrheit. Ein Musterbeispiel dieser unehrlichen Berichterstattung war im jüngsten Bericht folgende Stelle: "In der Sitzung konnte es der Rentner Sauer nicht unterlassen, seinen Unwillen über die Füsorge der Gemeinde für die Arbeitslosen zum Ausdruck zu bringen. Er erklärte nämlich, daß die Arbeitslosen, die von der Gemeinde beschäftigt werden, sich nicht mehr nach anderer Arbeit umsehen würden." Der Rheinischen Zeitung ist nun eine Berichtigung des angegriffenen Hru. Sauer zugegangen. Sie hat sich aber nicht dazu verstehen können, der Wahrheit die Ehre zu geben, sondern hat die Berichtigung, bei der anständigerweise nicht auf das Preßgesetz Bezug genommen worden war, unter den Tisch fallen lassen. Der Kölner Local-Anzeiger wird nun gebeten, dem angegriffenen Hrn. Sauer zu seinem Rechte, das ihm das noble Genossenblatt vorenthaält, zu verhelfen. Hr. Sauer hat der Rheinischen Zeitung geschrieben: "Ich erkläre den Inhalt dieser beiden Sätze für unwahr. Den Leuten, von denen ich sprach, war Arbeit angeboten worden, wo sie statt 3 M. täglich 4 M. verdienten. Das wollten die Leute gar nicht. Wenn der Berichterstatter da nicht einsieht, daß etwas faul ist, so kann ich seine geringe Fassungskraft nur bedauern. Wenn Genosse Kurth im Gemeinderat die Aeußerung getan hat: zwenn Sauer es zu bestimmen hätte, könnten die Arbeitslosen wahrscheinlich verhungerns, so bedaure ich, die Worte in der Sitzung überhört zu haben, stehe aber nicht an, diese Worte als eine ebenso grundlose wie freche Verdächtigung hinzustellen, für die"Genosse Kurth" auch nicht den Schatten eines Beweises vorzubringen vermag. Da Sie dem Berichterstatter Ihr Blatt geöffnet haben, um meine Ehre zu verkleinern, so erwarte ich, daß Sie obige Berichtigung Ihren Lesern nicht vorenthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Große Karnevalsgesellschaft. Unter sehr rühriger und umsichtiger Leitung ihres Präsidenten, Hru. Gerh. Becker, bot die "Große", am Sonntag in ihrem Damenkomitee auf dem Gürzenich ein abwechslungsreiches Programm. Mit dem Kleinen Rat der Gesellschaft waren auch Abordnungen der Funken-Infanterie, der-Artillerie und der Leibgarde des Prinzen Karneval in Gala eingezogen. Sie verliehen dem Saale bis zum Schluß des Festes echt karnevalistische Gepränge und brachten zugleich die Wiederherstellung der Einigkeit unter den Gesellschaften zum Ausdruck. Alteöllisch mutete, neben dem Präsentieren der Infanterie mit "Stipperöttchen", auch das Kommando an die Funken-Artillerie an: "Sid esu got un dot dä Zäbel wider fott! Drieht Uech gefällig rächs eröm! Loht mer gon!" Mit einem Prolog des Ratsmitgliedes Hrn. Rey und mit dem Toast des Präsidenten wurde Kaisers Geburtstag gefeiert. Dann wechselten humorvolle und künstlerischen Darb stungen mit einander flott ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Heute (Dienstag) abend.30 Uhr hält Professor O. Cohausz aus Valkenburg im großen Saale des Lobau, Philippstraße, den vierten apologetischen Vortrag über das Thema: Die katholische Kirche, das einzige Heilmittel für die sittlichen Nöten der Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hält am Mittwochabend im oberen Saale des Lobau seine Hauptversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen sehr wichtige Punkte, u. a. Vorstandswahl und Stellungnahme zu den Erörterungen, die in der Volksversammlung am 19. Januar(Interessenverein von Ehrenfeld, im Lobau gepflogen wurden. Es ist Pflicht der Mitglieder, durch recht zahlreichen Besuch ihr Interesse an dem ferneren Blühen des Katholischen Bürgervereins zu bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Stenographenverein nach Stolze-Schwer beging am Samstagabend im Viktoriasaale sein erstes Stiftungsfest in Verbindung mit Kaisersgeburtstagsfeier. Ueberaus zahlreich war der Besuch und das Fest verlief unter der geschickten Leitung des Vorsitzenden, Hru. Stadtsekretär Gust. Liebe, der auch die Kaiserrede übernommen hatte, in musternültiger Weise. Hr. W. Strack, der auch bei dem letzten Familienabend im November sich als ein stimmbegabter Sänger erwiesen hatte, erntete auch jetzt wieder mit seinen Liederspenden: Rezitativ und Arioso aus Undine und den drei Ulanen von 1870/71 von L. Waldmann lebhaften Beifall. In uneigennütziger Weise hatte sich die Konzertsängerin Frl. Klementine Klötzer(Köln) bereit finden lassen, den Abend durch den Vortrag einiger Lieder zu verherrlichen. Die Dame, die über einen schönen, gut gebildeten und kraftvollen Sopran verfügt, sang zwei Lieder von dem Vereinsmitglied H. Sinktöfer(Am Waldesrand und Liebestandelei) sowie zwei Walzerlieder von Rosenzweig und Millöcker). Der jungen Sängerin zollten die Zuhörer stürmischen Beifall, der auch dem Vereinsmitglied, Hru. Telegraphensekretär Emil Momber, welcher auf der Violine eine Komposition von Sinthöfer vortrug, beschieden war. Auf dem Klavier produzierte sich mit Erfolg Hr. Sievert. Viel Gefallen erregte ein von 16 Damen des Vereins ausgeführter und von dem Vereinsmitglied Hrn. H. Meier arrangierte Blumenregen. Auch für den Humor war in bester Weise Sorge getragen; sehr hübsch wurde besonders das kleine Theatersückchen: Ein Pensionsstreich, von Damen des Vereins gespielt, worin sich namentlich Frl. Stritzel in der Doppelrolle als Pensionärin und Dienstmann vortrefflich bewährte. Den Schluß der Feier bildete ein Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kriegerverein van der Ippen-Kolonie feierte am Samstag, den 23. Januar, im Vereinslokale des Hrn. Weiser den Geburtstag des Kaisers in würdiger Weise. Hr. Dung begrüßte als Vertreter des erkrankten ersten Vorsitzenden die zahlreich erschienenen Ehrenmitglieder, Gäste und Mitglieder. Nach einigen vaterländischen Liedern und Musikvorträgen hielt Hr. Baurat Köttgen eine sehr ernst gestimmte Rede und wies auf die Wolken hin, die sich sowohl am politischen wie industriellen Horizont zusammengeballt hätten. Er mahnte den Kriegerverein an seine Ehrenpflicht, den Glauben an den besten Willen unseres Kaisers und die Treue zu Herrscher und Reich nach Kräften zu stärken und zu fördern und schloß mit einem begeistert ausgenommenen dreifachen Hoch auf den Kaiser. Hr. Dreisbach gab in beredten Worten dem Gedanken Ausdruck, daß die alte deutsche Treue noch immer bestehe, und gedachte dann der Kaiserin. Er lenkte dann auf die Bestrebungen des Fechtvereins des Deutschen Kriegerbundes hin und verkaufte zum Besten der Kriegerwaisen Anſichtskarten in großer Zahl. Vortreffliche Darbietungen musikalischer Art bot Hr. Müller mit seiner Familie, die Herren Altmeyer, Lüjenbach, Brust und Manz sowie das Doppelquartett des Gesangvereins Eintracht, Köln-Deutz, und die Humoristen Nschen und Graeff. Ein Tanz schloß den Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
