<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbauarbeiten. Im Monat April wird die Neuanlage der Fahrbahn Hohestrße von Bruckenstraße bis Stollwerckhaus vorgenommen, während im Mai die Neuanlage der Fahrbahnen Rathausplatz, Judengasse, Portalsgasse, sowie die Neuanlagen von Bürgersteigen im Eulengarten, Portalsgasse, Bollwerk von Große Neugasse bis Bischofsgartenstraße(Ostseite), Römerturs (Süseite), Fäbergasse, Rathausplatz in Angriff genommen werden. Hausbesitzer, die in den genannten Straßenteilen Neuanlagen oder Abänderungen von Kanal-, Gas-, Elektrizitaäts- oder Wasseranschlüssen wünschen, haben dies innerhalb 10 Tagen an das Tiefbauamt zu melden, da bei späteren Anmeldungen die Ausführung der Arbeiten entweder abgelehnt wird oder die doppelten Gebühren in Anrechnung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Markenheftchen bei dem Reichspostamt. Briefmarken heftchen will die Reichspost ausgeben. Es ist beabsichtigt, zwei Arten von Heftchen zur Ausgabe zu bringen, einmal ein Heftchen mit je 20 Briefmarken zu je 5 Pfg. und dann ein Heftchen mit je 10 Marken zu 10 Pfg. Es ergibt sich daraus ein Nominalbetrag von 1 M. für jedes Heftchen. Alle Postverwaltungen, die bisher Markenheftchen ausgegeben haben, erheben mit einer einzigen Ausnahme einen Zuschlag zu dem Nominalpreis. Die Reichspostverwaltung beabsichtigt, die Markenheftchen zu dem Nominalpreis von 1 M. ohne Aufschlag zu verkaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Ein Brand dürren Grases entstand gestern nachmittag im Wallgraben rechts des Neußer Tores. Das Gras ist auf eine Ausdehnung von 300 Meter weggebrannt. Die Feuerwehr war längere Zeit an der Brandstelle tätig; auch die Pioniere waren aus der Kaserne an der Mütheimer Heide zur Hülfe herbeigeeilt, aber nicht in Tätigkeit getreten. Der Brand soll durch spielende Kinder verursacht worden sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Man schreibt uns zu dieser Sache Ein gefährliches Spiel treiben in den gegenwärtigen Schulferien wieder viele Kinder, indem sie trockenes Gras, Reiser usw. zusammentragen und dasselbe anzünden, um sich an der emporlodernden Flamme und dem dadurch entstehenden Rauch zu erfreuen. Besonders stark wird dieser Unfug in der Nähe des Neußerrores auf dem Exerzierplatz und der Umwallung getrieben. So konnte am Montagmittag ein berittener Schutzmann eine Anzahl Knaben auseinandertreiben, welche in dem mit Bäumen bepflanzten Teil der Umwallung mehrere Feuerchen angefündet hatten. Gestern nachmittag entstand auf der Böschung gegenuber dem Exerzierplatze an mehreren Plätzen Feuer, das alsbald einen solchen Umfang an nahm, daß dichter Rauch die ganze Gegend erfüllte. Auch dieser Brand wird auf Anzünden durch spielende Kinder zurückgefuührt. Mögen doch alle in Betracht kommenden Eltern ihre Kinder davor warnen, diese überaus gesährliche Spielerei zu treiben, die auch unter Umständen für die Kinder selbst von den schlimmsten Folgen sein kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die vier Bezirke des Doltsvereins für das katholische Deutschland, welche das Gebiet der Gemeinde St. Peter umfassen, hielten am Abend des Palmsonntage, 9 Uhr, im Katholischen Vereinshauses ihre erste dieseährige Generalversammlung ab. An Stelle des durch Agitationsätigkeit verhinderten Geschäftsührers, orn Gewerkschaftssekretärs Fromm, leitete die Versammlung, welche einen recht erfreulichen Besuch aufwies, Hr. Pfarr-Rector Mertens. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten sprach Hr. Rechtsanwalt Dr. Ernst Lennartz(Köln) über die Aufgabe des Volksvereins, und die Mittel zur Erreichung derselben. Die einstündige Rede überzeugte so recht von der Notwendigkeit dieses Vereins und begeisterte die Anwesenden zu erhöhtem Eifer für dieses letzte Vermächtnis des großen Führers Windthorst. Nach erfolgter Diskussion sprach der Leiter der Versammlung das Schlußwort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert des Quartettvereins zum Besten unterstützungsbedürftiger Kommunionkinder am Palmsonntage im großen Saale des Leobaues brachte den zahlreichen Zuhörern wieder einen erlesenen Kunstgenußß. Die Darbietungen des Vereins zeugten von neuem von dem prächtigen Stimmaterial und der meisterhaften Schulung. Hr. Heinr. Pütz hat seine Sänger zu solcher Disziplin erzogen, daß sie jede Bewegung des Taktstockes verstehen und auf die Absichten des Dirigenten liebevoll und willig eingehen. An allen Vorträgen trat deutlich das Bestreben des Vereins zutage, daß er nicht auf den errungenen Lorbeeren ausruhen will, sondern immer weiter an seiner Vervollkommnung arbeitet. Den meisten Respekt flößte uns der Vortrag des überaus schwierigen Chores Den Toten vom Iltis von Curti ein. Hier standen die Sänger wacker ihren Mann; echt dramatische Belebung, stammliche Frische und Kraft, saubere Intonation und feine Schaitierungskunst waren die Vorzüge des Chores. Duftig und zart, schlicht und einfach, höchst kunstvoll ausgearbeitet war der Chor Verlorene Lieb' von Langer. Kein Wunder, daß der Quartettverein mit diesem Liede auf dem vorährigen Gesangwettstreit in Kreuznach unter 38 konkurrierenden Vereinen den Kaiſerpreis erwarb. Eine recht ansprechende und wirkungsvolle Komposition ist der Chor des Kölner Komponisten Heinr. Bungart, dessen Wiedergabe ebenfalls meisterhaft war. Frl. Emma Lindenberg erwarb sich schnell die Herzen der Zuhörer; namentlich wußte sie die Brahmsschen Lieder Mainacht und Wir wandelten voll zu erschöpfen. Für den verhinderten Operisänger Frz. Petter war Hr. Heinr. Winckelshoff von der hiesigen Oper eingesprungen. Hr. Winckelshoff, den man sonst nur in der Oper hört, überraschte uns durch seinen kraftvollen, gesunden Tenor, den er in dem Liebeslied aus der Walküre, zwei Szenen aus Lohengrin und dem herrlichen Liede Heimliche Aufforderung von R. Strauß voll entfalten konnte. Hr. Konzertmeister F. Dietrich, der im Oktober als erster Konzertmeister und Kapellmeister nach Aachen üübersiedelt, begeisterte die Zuhörer durch seine. Meisterschaft auf der Violine. Hatte er in dem Es-dur-Notturno von Chopin-Sarasate und der Romanze von Svendsen seiner warmen Empfindung Ausdruck verliehen, so ließ er in den Zigeunerweisen von Sarasate, einer Mazurka von Zarzickt und einer Zugabe seine blendende Technik glänzen. Dem Verein und den Solisten wurde stürömischer Beifall zuteil. Auf einem tinschönen Ibachflügel entledigte sich Hr. Paul Schmidt mit Geschmack der Begleitung. Hr. Pfarrer Oefen dankte zum Schlusse allen Mitwirkenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Vorstand des katholischen Burgervereins hielt im Saale des Hrn. Jean Schneider am Montagabend eine gut besuchte Sitzung ab, in welcher der Vorsitzende über den letzten Vortragsabend sowie die eingegangenen Schriftstücke berichtete. Alsdann wurde nach eingehender Diskussion beschlossen, alleährlich in der Woche nach dem Pfarrfest im Monat August für die verstorbenen Mitglieder des Vereins eine h. Messe lesen zu lassen. Neu aufgenommen wurden sodann 20 Mitglieder. Verschiedene öffentliche Angelegenheiten, als: Straßenbahnverhältnisse in Lindenthal, öffentliche Fernsprechstelle und Fahrkarten der Straßenbarn usw. fanden eingehende Würdigung und sollen auf der nächsten öffentlichen Mitglieder-Versammlung am 26. April ihre Erledigung finden. Nach dem Bericht des Kassierers über den Stand der Kasse und der Mitgliederzahl, die als erfreulich bezeichnet werden kann, wurde die Sitzung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Konsekration der neuen St. Nikolauskirche wird am 6. Mai d. J. durch den Hrn. Kardinal und Erzbischof Fischer vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Neuanlage von Bürgersteigen findet im Mai statt in der Esserstraße von Wattstraße bis Haus Nr. 23 und Wattstraße von Rolshoverstraße bis Nassaustraße. Hausbesitzer, die in den genannten Straßenteilen Neuanlagen oder Abänderungen von Kanal-, Gas-, Elettrizitats- oder Wasseranschlüssen wünschen, haben dies innerhalb zehn Tagen dem Tiefbauamt zu melden, da bei späteren Anmeldungen die Ausführung der Arbeiten entweder abgelehnt wird oder die doppelten Gebuhren berechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Betriebsunfall. In einer hiesigen Fabrik wurde einen Arbeiter von den Rädern eines Laufkrahnen eine Hand abgequetsch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
