<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Hauptmann und Kompagniechef Rogge im Infanterie-Regiment Nr. 65, kommandiert zur Dienstleistung beim Großen Generalstab, wurde zur Eisenbahnabteilung des Großen Generalstabes versetzt; Hauptmann Wörner bei demselben Regiment zum Kompagniechef ernannt. Fischer, Oberst z.., auf sein Gesuch unter Verleihung des Charakters als General- major von der Stellung als Kommandeur des Landwehrbezirks 1 Köln enthoben; v. Jacobi, Oberst z. D. und kommandiert zur Dienstleistung beim Kommando des Landwehrbezirks 1 Köln, zum Kommandeur dieses Landwehrbezirks ernannt. Andreae, Oberst und Kommandeur des Infanterie-Regiments 50, mit der gesetzlichen Pension zur Disposition gestellt und zum Kommandeur des Landwehrbezirks II Köln ernannt; Hunger, Oberstleutnant a. D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das erste Schwalbenpaar traf am Mittwoch hier ein un begann sofort an seinem früheren Niſtplatze, in einem Pferdestall mit der Herrichtung des Nestes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>auf dem Kölner Sportplatz herrscht reges Leven. T an den Österkonkurrenzen teilnehmenden Dauerfahrer trainieren. mit Eifer und verschiedene von ihnen machen einen vorzüglicher# Eindruck. Das Hauptinteresse nehmen die Teilnehmer am großer Oſterpreis in Anspruch. Hier kommt zunächst der Meiſterfahrer Peter Günther in Betracht. Ob es ihm gelingen wird, die bereit in guter Form befindlichen Berliner Przyrembel und den Amerikaner Schwab zu schlagen? Nicht zuletzt sei noch der kleine Krefelder Songs genannt, der im vergangenen Jahre große Erfolge zu verzeichnen hatte. Auch heuer macht er einen vorzügliche Eindruck, sodaß man von ihm eine Ueberraschung erwarten darf. Was die Fahrer der-Klasse anbetrifft so sind dieselben ziemlich gleich. wertig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
