<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Dionierbataillon hat seine Umquartierung bald beendigt, heute wird der letzte Rest von Inventar und Mannschaft aus den Kasematten nach der neuen Kaserne in Riehl überieführt. In den letzten Tagen durchfuhren die hochbeladenen Wagen mit dem Mannschaftemobiliar und Kaserneninventar die Straßen. Durch ehrwürdiges Alter ausgezeichnete"Utensilien und Mobilien" konnte man sehen, auf vielen waren die jedem Gedienten bekannten Buchstaben K U 1850 zu lesen: einzelne Stücke stammten noch aus 1820. Für Deutz im allgemeinen und einzeine Gewerbetreibenden im besonderen bedeutet die Verlegung des Pionierbataillons schweren Verlust, manch einer wird sich nach einer neuen Existenz umsehen müssen. Ganz klanglos wird der Abschied von Deutz nun doch nicht werden. Wie jetzt feststeht, wird das ganze Bataillon am Donnerstag von Riehl wieder nach seinem alten Casernement zurückkehren und von dort um 1/2 11 Uhr durch einzelne Hauptstrßen von Deutz unter Musik nach Köln marschieren-- wenigstens ein etwas soldatischer Abschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutschnationaler Handlungsgehülfen-Verband Hamburg. Am Mittwoch, den 31. März, abends 9 Uhr, spricht Herr Deimann, Kölu, im Vereinslokale, Hotel zum Kronprinzen, der hiesigen Ortsgruppe über die Welthülfssprache Esperant und ihre Verbreitung. Auch Nichtmitglieder haben Zutritt. Im Anschlugß hieran findet freie Aussprache statt; es wird ein Kursus eingerichtet, an dem Mitglieder und Nichtmitglieder teilnehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versammlung der Zentrumspartei der Humboldtkolonie. In dem Bericht in Nr. 87 vom 30. d. M. muß es in Spalte 2, Zeile 14 von oben natürlich heißen:"Daß Parteiinteressen keinen Schaden leiden." Der aufmerksame Leser wird diesen Druckfehler wohl schon selbst berichtigt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pädagogischer Kursus in Köln. Das Programm für den pädagogischen Kursus, welchen der Verein für christliche Erziehungswissenschaft(Willmannbund) vom 13. bis 17. April hierselbst abhält, liegt nunmehr endgültig fest und umsßt folgende Vorlesungen: Frl. Hedwig Dransfeld(Werl): Moderne Lyrik (3 Vorlesungen); Dr. Max Ettlinger(München): Ueber moderne Thierpsychologie(3 Vorlesungen); Prof. Dr. Wilh. Foerster (Zürich): Ueber moralädagogische Probleme im Schulleben(4 Vorlesungen); Universitätsprofessor Dr. Geyser(Münster): Analyse der Denkvorgänge(5 Vorlesungen); Kgl. Baurat F. C. Heimann (Köln): Der Kölner Dom(1 Vortrag); Universitätsprofessor Dr. Martin Spahn(Straßburg): Die Zeit von 1848--1866(5 Vorlesungen). Nach Wunsch und Bedürfnis finden im Anschlugß an die Vorträge Besprechungen statt. Für Mittwoch ist ein geselliger Abend vorgesehen. Der Donnerstagnachmittag bleibt frei zur Besichtigung des Domes, der Museen usw. Im Fränkischen Hof, wo auch die Vorlesungen abgehalten werden, ist während der Kurtage eine Geschäftsstelle eingerichtet, welche Auskunft erteilt und Karten verausgabt. Die Preise betragen: Für Mitgliedskarte 7., für Tageskarten 2., für einzelne Vorträge 1 M. Karten sind niedergelegt in den Buchhandlungen von Boisseree(Minoritenstrße) und Neuner(Hohestrße) sowie bei Hrn. Lehrer Brehm (Nippes). Die Vorlesungen sind für jedermann zugänglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jum Besuch der städtischen Handelshochschule treffen morgen 42 Spanier, aus Darmstadt kommend, hier ein. Die Studiengesellschaft logiert im Fränischen Hofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>egal-Anzeiger N" 83 ap; Mittwoch, 51. März 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. Wie aus der im Anzeigentheil dieses Blattes befindlichen Einladung des Windthorſt bundes Köln-Ehrenfeld zu ersehen ist, hält Hr. Dr. Scharmitzel einen Vortrag über Wert und Notwendigkeit politischer Bildung. Da die bisherigen Bezirksversammlungen des Windthorstbundes besonderen Anklang gefunden und sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen hatten, darf der Windthorstbund wohl auch dieses Mal auf eine recht rege Teilnahme rechnen. Bei den heutigen ernsten politischen Zeiten ist es unbedingt erforderlich, daß man durch allseitige Mitarbeit in den Bundesbestrebungen vorwärts kommt. Es gilt eben die Erkenntnis, daß einzig und allein ein fester Zusammenschlugß, eine straffe Organisation, die im Windthorstbunde erstrebt wird, dem allgemeinen Vorteil der Zentrumspartei dienen. Solange dem Windthorstbunde noch ein erheblicher Teil der Zentrumsanhänger fernsteht, ist eine zielbewußte Agitation vonnöten. Nur Einigkeit macht stark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ernennung. Zum Kaplan an der St. Annakirche wurde Hr. Neopresbyter Karl Strack aus Wassenberg ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ehrenfeld veranstaltet am kommenden Sonntag(Palmsonntag) wie alleährlich ein Konzert im Lobau(Philippstraße), zum Besten unterstützungsbedürftiger Kommunionkinder. Als Solisten werden mitwirken Frl. Emma Lindenberg, Sopran, Herr F. Dietrich, der bekannte Ewiger und erste Konzertmeister vom hiesigen Opernhaus, sowie unser Heldentenor Herr Franz Petter vom Opernhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bickendorf-Ossendorfer Bügerverein. In dem Berichte, betr. die Versammlung des Bickendorf-Ossendorfer Bürgervereins, ist ein Irrtum unterlaufen. In Absatz 5 sind die Ausführungen des Hrn. Breuer in folgender Weise zu ändern: die Pachtverträge sehen vor, daß die Stadt jeden Tag das Land, wenn sie es zu anderen Zwecken benötigt, zurück nehmen kann; der Pächter erhält dann für den im Acker befindlichen Dünger, wenn keine Aussaat vorhanden ist, nicht die genügende Entschädigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestohlen. Aus einem Hause in der Sülzburgstraße wurden bei einem Einbruch ein Herrenanzug und mehrere Uhren mit Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Handarbeitsausstellung. Am Sonntag, den 4. April, findet im Saale des Heßhof(Restauration Volberg) eine Handarbeitsausstellung statt. Die Arbeiten sind von Schülern und Schülerinnen der beiden hiesigen Volksschulsystem angefertigt, und zwar werden von den Knaben Kerbschnitzereien, von den Mädchen weibliche Handarbeiten zu sehen sein. Die Ausstellung wird vormittags um 11 Uhr eröffnet und steht bis abends 7 Uhr für Interessenten zur fr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Zwangsinnung für Damenschneider und-Schneiderinnen hielt am Montagabend im Bayerischen Hof eine außserordentliche Generalversammlung ab. Obermeister Karl Koch berichtete über die Lohnbewegung im Damenschneidergewerbe. Die Verhandlungen der Lohnkommission der Arbeitgeber und Arbeitnehmer hatten zu keinem Ergebnis geführt. Der Vorsitzende verlas hierauf ein Schreiben des Vorsitzenden des Gewerbegerichts, worin mitgeteilt wurde, daß die Gehülfenorganisationen das Gewerbegericht als Einigungsakt angerufen haben. Nach langer Debatte beschlossß man, dem Gewerbegerichtsvorsitzenden mitzuteilen, daß man geneigt sei, auf die Verhandlungen einzugehen, worauf man eine Kommission als Vertreter der Arbeitgeber bei den Tarifverhandlungen einsetzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Selbstmord. Auf dem Personenbahnhof Kalk-Süd, in der Nähe des Ausfahrtsignales nach Porz-Urbach, ließ sich gestern nachmittag ein Mann von einem durchfahrenden Zuge überfahren. Der Körper wurde bis zur Unkenntlichkeit zerstückelt. Aus den Kleidungsstuücken ist zu schließen, daß derselbe dem Arbeiterstande angehörte. Anscheinend haben den Lebensüden Nahrungssorgen in den Tod getrieben denn das vorgefundene Portemonnaie enthielt keinen Pfennig bares Geld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
