<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Kreishaus des landkreises Köln. Das Königliche Landratsamt, die Einkommensteuer-Veranlagungskommission, der Kreisausschußß und die Sparkasse des Landkreises Köln befinden sich, wie im Amtsblatt der Kal Regierung vom 17. März bekannt gemacht wird, nicht mehr Jakordenstraße 10A, sondern St. Apernstrße Nr. 19, 21 und 23 in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 7. bis 13. März. Die Zahl der Erkrankungen an Scharlach 36. und Diphtherie 40, war um 15 bzw. 18 niedriger als in der Vorwoche. Was die Verteilung dieser Erkrankungsälle auf die einzelnen Stadtteile betrifft, so wurden aus der Neustadt 12(--3) Fälle von Scharlach und 11(--1) Diphtherieerkrankungen gemeldet, aus der Altstadt 9 (--7) bzw.(--), aus Köln-Nippes 6(--1) bzw. 4(--), aus Kölnehrenfeld 5(+3) bzw. 11(+2) usw. Ferner kamen in der Berichtswoche aus der Neustadt 3 Fälle von epidemischer Genickstarre, darunter 1 Verdachtsfall, zur Anzeige. Der Zugang von Kranken in den allgemeinen Krankenanstalten stellte sich mit 888 um 58 höher als in der Vorwoche. Gestorben sind 195(+39) Personen, darunter an Krankheiten der Atmungsorgane 40(+), Tuberkulose 19(+), Darmkatarrh, Brechdurchfall nebst Kinderatrophie 12 (+), Diphtherie und Krupp 11(+), Scharlach 7(+4) usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Schiffbarücke, welche seit gestern für beladenes Fuhrwerk freigegeben war, weil der Wasserstand über 1 Meter zeigte, mußte heute morgen wieder für beladenes Fuhrwerk gesperrt werden, da der Wasserstand auf 0,98 Meter zurückgegangen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Gestern entstand in einem Hause auf dem Hohenzollernring ein Fußboden- und Balkenbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfall. Als in der vergangenen Nacht ein Mann mit seiner Frau über den Weichserhof kam, wurde letztere von einer Rotte Burschen überfallen und auf das gröüblichste beleidigt. uls auf die Rufe der Frau deren Ehemann, der etwas zurückgeblieben war, zur Hülfe eilte, griffen die Burschen den Mann an und mißhandelten ihn mit Mülleimern. Mit Hülfe eines Schutzmanns konnten drei der Burschen zur Wache gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Auf dem Waidmarkt glitt gestern abend ein Mann über einer Apfelsinenschale aus, stürzte und erlitt einen Armbruch. -- Am Oberländer Ufer stürzte ein Briketthändler von seinem Fuhrwerk und zog sich außer einer Kopfwunde noch einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verkehr mit Essigsäure. Seit dem 1. Januar d. J. ist die Kaiserliche Verordnung betreffend den Verkehr mit Essigsäure vom 14. Juli 1908 in Kraft, nach derens 1 rohe und gereinigte Essigsäure(auch Essigessenz), die in 100 Gewichtsteilen mehr als 15 Gewichtsteile reine Säure enthält, in Mengen unter zwei Liter nur in Flaschen nachstehender Art und Bezeichnung gewerbsäßig feilgehalten oder verkauft werden darf: 1. Die Flaschen müssen aus weißem oder halbwegßem Glase gefertigt, länglich-rund geformt und an einer Breitseite in der Länsrichtung gerippt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 bis 1900 M. Gehalt. Aachen. Staatsanwaltschaft. Kanzleigehilfe, 80 bis 90 M. Gehalt monatlich bei einem Anfangsschreibloynsatze von 8 Pfg. für die Seite. Brand bei Aachen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 bis 1500 M. Gehalt. Köln, Polizeiräpsidium, mehrere Schutzleute, 1400 bis 1900 M. Gehalt. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, der Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Bahnhofsächter, Bewerber dürfen das 40. Lebensjahr nicht üüberschritten haben, 800 bis 1000 M. Gehalt. Flammersfeld, Bürgermeisteramt, Hilfspolizeidiener und Hilfsvollziehungsbeamter, 300 bis 350 M. Gehalt. Geilenkirchen(Rheinland), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Gemeindediener und Vollziehungsbeamte, 1100 M. Gehalt. Godesberg, Bürgermeisteramt, Feld- und Waldhüter, 850 M. Gehalt. Schaffhausen, Bürgermeisteramt Ifferten zu Schaffhausen an der Saar, Bureaugehilfe, 900 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Warnung. Seit einiger Zeit treibt sich ein Reisender in Stadt und Land umher, der namentlich bei Kleidermacherinnen angeblich im Auftrage der Firma Wilh. Aug. Jahn Büsten zu verkaufen sucht. Der Mann findet guten Absatz, läßt sich 4 M. anzahlen und überläßt dann alles andere den Bestellern. Augenblicklich treibt der Schwindler am Niederrhein sein Unwesen, wie aus Anfragen aus der dortigen Gegend hervorgeht. Der Schwindler wird als ein 40 Jahre alter Mensch mit rötlichem Schnurrbart, der ein gewandtes Auftreten hat, sächsischen Dialekt spricht und sich Richardt nennt, geschildert. Hr. Jahn hat sich bereits an die Kriminalpolizei gewandt und erfahren, daß der Schwindler von Sachsen aus steckbrieflich verfolgt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Weltkinematograph(Schildergasse 72/74) hat für die Zeit vom 18. bis inkl. 24. März wieder ein schönes Programm zusammengestellt. Daraus seien erwähnt Der verhängnissvolle Schuß, Eine Reise durch Aegypten, Töferei der Araber, Eine Hochzeit in China, Die Zauberhenne, In falschem Verdacht, In einer Stunde durch Paris und Der entflohene Papagei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Lichtbildervortrag. Am kommenden Sonntag, den 21. März, wird ein Missionar aus Amerika, Hr. P. Dierdorf, im katholischen Arbeiterverein einen Vortrag halten mit Lichtbildern: Unter den Indianern Kanadas und der Eisfelder Nordamerikas. Der Vortrag findet abends 8 Uhr im Vereinslokal Sadeler, Bachemerstraße 129, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>B Brühl, 17.März1909. Für Freitagabend ist seitens des Vorstandes des Katholischen Arbeitervereins und der christlichen Gewerkschaften im Hotel zur Krone eine Versammlung anberaumt für diejenigen Geschäftsinhabers der Nahrungsmittel- und Haushaltungsbranche, soweit solche aktiv oder inaktiv dem Katholischen Arbeiterverein angehören, welche gesonnen sind, den Bezug dieser Waren zu regeln Es handelt sich um Einführung des Rabattmarkensystems</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei der gestern abgehaltenen Abiturienten-Prüfung am Gymnasium wurde von 14 Schülern acht die mündliche Prüfung erlassen. Die sechs anderen bestanden auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unter großer Anteilnahme feierte am Sonntag der Neuprieſter Hr. Karl Thiery in der Pfarrkirche sein hl. Meßopfer. Nach dem Evangelium bestieg Hr. Kaplan Falkenstein von St. Severin Köln, ein Vetter des Hrn. Primizianten, die Kanzel, um in zu Herzen gehenden Worten die Würde des Priestertums zu preisen. Nach dem Hochamte wurde der Primiziant durch die festlich beflaggten Straßen wieder in feierlichem Zuge zur elterlichen Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wesseling, 16 Marz1909. Der Katholische Arbeiterverein hält am Sonntag, den 21. d.., abends 7 1/2 Uhr, im Saale Zur Eule seine Monatsversammlung mit Vortrag und begeht gleichzeitig die Namenstagsfeier des Hrn. Präses Joseph Rings. Zum Schluß findet die Draufführung der Kölner Lokalposse De Reis' nohm Nordpol statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wahn, 17.März1909. Heute trafen auf dem Truppenplatz Wahn eine große Anzahl Uebungsmannschaften der Fußartillerie zwecks Ableistung einer 14-tägigen Landwehrübung ein. Am 30. d. Mts. werden die Uebungsmannschaften wieder in die Heimat entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Troisdorf, 16 März1909. Hr. Kaplan Welling wird in gleicher Eigenschaft an St. Paulus in Köln versetzt. Etwa drei Jahre war Hr. Kaplan Welling hier tätig und hat sich große Verdienste auf allen Gebieten erworben. Am Donnerſtagabend 8 Uhr findet im Saale der Witwe Mörsch eine Abschiedsfeier statt, die vom Katholischen Arbeiterverein für die Mitglieder, Freunde und Gönner des Vereins veranstaltet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
