<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Severinus-Ausstellung, die Freie Vereinigung der Pfarre St. Severin am letzten Sonntage in der von der Schuldeputation in zuvorkommender Weise zur Verfügung gestelten Turnhalle der Volksſchule am Severinswall in Köln aus dem Bestande der Sammlung Roth veranstaltete, wurde schon am Vormittag sehr zahlreich, namentlich auch von Fachleuten, besucht; auch Hr. Oberbürgermeister Wallraf unterzog die ausgestellten Kunstwerke und Abbildungen einer eingehenden Besichtigung. Gleich nach 12 Uhr begrüßte Hr. Ludwig Bauer, der Vorsitzende der Freien Vereinigung, die zu dem Vortrage des H- erlehrers Roth zahlreich erschienenen Herren und Damen und wies u. a. auf die hohe Bedeutung hin, welche der Verehrung des hl. Severinus, unseres Stadtpatrons, in Zeiten allgemeiner Not auch vom Senate der alten freien Reichsstadt Köln beigemessen worden sei. Hr. Roth erklärte dann in längerem Vortrag die einzelnen Abteilungen der Ausstellung. Zunächst wurde den Anwesenden an Hand der meisten alten Stadtläne und Prospekte die Lage und Größe des Severinsstiftes, sowie die Zahl der einzelnen Stiftsgebäude im Jahre 1797 vor Augen geführt; ein üübersichtlicher, genau gezeichneter Plan der Kirche und der Nebengebaäude unterrichtete über die Entstehungszeit der einzelnen Bautheile und leitete so zur zweiten Abteilung, Architektur, über, welche das Aeußere und Innere des Bauwerkes sowohl im Ganzen wie in den schönsten und wichtigsten Details, zur AnschauTe leitende Gesichtspunkt war hierbei, die kunstgeschichtliche Entwickelung auch im Vergleich mir verwandten Bauten Köuns und der Rheinlande zu verdeutlichen. Dasselbe Verfahren war bei den folgenden Abteilungen, Skulptur und Malerei, eingeschlagen worden; alles die künstlerischen Entwickelung in St. Severin von der spätrajanischen und gotischen Zeit bis auf die Tage des Barocke und Rokoko Betreffende war in guten und teilweise künstlerischen Nachbildungen vertreten, so insbesondere das schöne, frügotische Chor gestum und die so zahlreichen, früher oder jetzt noch in St. Severin vorhandenen Wand-, Tafel- und Glasgemälde, darunter die drei oßzen Toigen von Szenen aus dem Leben des h. Severinus, der h. Ursula und des h. Bruno. Während die Severinusbilder(um Peschen die J. ale Met erstraut werte., A 3eher Hosier bist selben und zwei ganz selbständige Bilder dieses Zyklus(bis 1802 in der Karthause) bewahrt die Severinskirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sechect sche se slecece che Sas chen de hch sceihschseheece sche Saoihehanes de, endete, Wasche Leshichen besten Im Sommerfahrplan sind für das Gebiet der Eisenbahndirektion Köln folgende neue Züge vorgesehen: Personenzug co, som a.. Ju, Mann an uer Brefeld an 945.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Groß-Köln, Groß-Düsseldorf, Groß-Frankfurt. Den Vorzug, die an Bodenfläche größte Stadt Deutschlands zu sein, wird unsere Vaterstadt Köln nun bald unserer Nachbarstadt Düsseldorf abtreten müssen. Während Köln bisher 11 120 Hektar an Bodenfläche umfaßte, vergrößert sich das Stadtgebiet von Düsseldorf nach der Eingemeindung einer Anzahl umliegender Orte und Gemeinden von 5226 Hektar auf rund 11 700 Hektar. Gegenwärtig liegt bekanntlich dem Abgeordnetenhause das Ein gemeindungsgesetz für Düsseldorf vor, dessen Genehmigung nur noch eine Frage der Zeit sein dürfte. Düsseldorf würde damit großer wie Köln werden, allerdings nur an Raum, venn auch nach der Eingemeindung wird Köln mit seinen 463000 Einwohnern immer noch Düffeldorf mit 339000 Seelen bei weitem übertreffen. Aber auch Düsseldorf dürfte sich des Ruhmes als größte Stadt nicht lange zu erfreuen haben. Bereits haben sich die Stadtverordneten von Frankfurt a. M. mit einer Vorlage des Magistrats befaßt. nach der elf Orte des Landkreises Frankfurt eingemeindet werden sollen. Frankfurt war bisher nächst Köln mit 9400 Hektar der zweiterößte Stadtbezirk Deutschlands. Da aber der Frankfürte Stadtwald mit 3400 Hektar für die Bebauung außer Betracht kam, so stand Frankfurt mit 5950 Hektar Bebauungsfläche wesentlich ungünstiger als andere Großstädte. Durch die Eingemeindung de Landkreises wachst das Stadtgebiet um 4085, Hektar auf rund 13 500 Hektar, der Bevölkerungszuwachs beträgt dagegen nur 30000 Seelen. Wenn man den Vollzug der Eingemeindung für den 1. April nächsten Jahres annimmt, so durfte um diese Leit Groß-Frankfurt etwa 400 000 Einwohner zählen, also gegen Koln an Seelenzahl erheblich zurückstehen; der Vorzug dagegen, die an Bodenfläche größte Stadt zu sein, dürfte der Stadt Frankfurt so leicht nicht streitig zu machen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Hohenzollern-Apotheke, Hohenzollernring</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kaiser-apotheke, Sennesdl. 45 Bingelkr. 15; Glaskraut, Malve, Althee, Minze, Melisse, Nap. Je 5: Wundklee, 6; Ringelbl., Kornel., je: 2 Gr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Uniontheater(Hohestrße am Bismarckdenkmal). Besonders interessante Bilder werden diese Woche gezeigt. Schlangenjagd und Verarbeitung der Häute zu verschiedenen Zwecken, Sonnenuntergang. Versailles zur Zeit Ludwigs XIV.. Goldsucher in Alaska-- Drama in acht Bildern. Ferner mehrere Humoresken, sowie die Tonbilder Negerduett und Duett aus Die lustigen Weiber von Windsor. Im oberen Theater wird die Passionsaufführung Das Leben Jesu Christi nur noch nächste Woche gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
