<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stellung der Frau früher und jetzt behandelte am Sonntag in einer gut besuchten Versammlung des kath. Arbeitervereins Hr. Mittelschullehrer Jos. Kann. Im weiteren Verlaufe dann langsam, fast sanft belehrend, wie man zu einem Kinde spricht."Dieser Verdacht ist Ihrer undürdig. Wie kann man eine Nachtwandlerin für im Traum geäußerte Worte verantwort"Ich weiß es," sagt Virginia lebhaft."Ich liebte Ruth ja</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Heribertus gibt morgen abend in den Münsterschen Sälen ein Konzert, zu dem ein Programm vorwiegend klassischer Kompositionen zusammengestellt ist Als Solisten wurden neben der Sopranistin Frl. E. Kuhnert Hr. Konzertmeister Körner und Hr. Organist Schotten(beide von Köln) gewonnen. Ein Bechstein-Flügel und ein Mannberg-Harmonium wurden von der Firma Sauerwald in Köln zurverfügung gestellt. Der Ertrag ist für ein Denkmal des verstorbenen Dechanten Schüller bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausstellung von Schülerarbeiten. Am Sonntag, den 28. März, findet in der städtischen Turnhalle hinter der Schule an der Kirchstraße von--6 Uhr eine Ausstellung der im Schuljahre 1908/1909 von den Fortbildungsschülern angefertigten Zeichnungen und Schülerarbeiten statt. Die Eltern der Schüler, die Lehrmeister derselben, sowie Freunde und Gönner der Schule haben zu dieser Ausstellung freien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Klassenlehrerverein hält am Samstag, den 27. cr., abends in seinem Vereinslokale Comp(Neumarkt) eine Vorstandssitzung mit nachfolgender Vertrauensänner- und Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
