<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die schmucken Rilchhäuschen, die seit mehreren Jahren seitens der Meierei vereinigter Landwirte und seit vorigem Jahre von der Michverwertungsgenossenschaft Köln aufgestellt wurden, sollen demnächst um mehrere vermehrt werden. Die letztgenannte Genossenschaft beabsichtigt nämlich, auf Grund der gemachten günstigen Erfahrungen, die sie mit der Förderung des Milchausschanks, und zwar auch in verschiedenen industriellen Betrieben, gemacht hat, am Frankenwerft, Margarethenkloster, Holzmarkt, Severinstrße, Heumarkt, Neumarkt, Freiheitstraße(Köln-Deutz) weitere Häuschen aufzustellen. Die Genossenschaft ist an die städtische Verwaltung um mietweise Ueberlassung der betreffenden Platze eingekommen. Daß der Michverbrauch in letzter Zeit erheblich zugenommen hat, ist eine Tatsache, über die jeder Freund der Volkswohlfahrt und Volksgesundheit sich freuen wird. Dazu dürften die Milchausschankhäuschen das ihrige beigetragen haben. Die zahlreichen, den verschiedensten Berufsklassen angehörigen erwachsenen Personen, denen es bereits ebenso sehr zum Bedürfnis geworden ist, im Vorbeigehen ein Glas Milch zu trinken, wie andern Leuten, ins Wirtshaus einzukehren, beweisen, daß die alte, törichte Anschauung, daß das Milchtrinken für Männer sich nicht schicke, ja etwas"undännliches" sei, immer mehr an Boden verliert. Recht erfreulich ist es ferner, daß der Milchgenuß in manchen Fabriken, Wirkstätten, industriellen Betrieben usw. sich immer mehr Freunde erwirbt; hier sieht man alltäglich den"Milchmann" oder die "Milchfrau" einleyren, die nicht unerhebliche Mengen von Milch "an den Mann bringen". Die Bedeutung der Milch für die Gesundheit des werktätigen Volkes wird eben von letzterem erfreulicherweise immer mehr, wenn auch noch lange nicht überall, erkannt. Schon deshalb ist zu wünschen, daß die städtische Verwaltung den Genossenschaften entgegenkommt und so auch ihrerseits mitwirk, den Milchgenuß zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein wird am Donnerstag, den 25. März(Mariä-Verkündigung) im Gürzenich das bereits vor zwei Monaten angefündigte Konzert zum Besten der durch die Erdbebenkatastrophe in Süditalien Geschädigten veranstalten. Dürfte schon dieser Zweck einen regen Besuch veranlassen, so wird das um so mehr der Fall sein, als das Konzert einen außergeröhnlichen Kunstgenußß verspricht. Bekanntlich findet im Mai d. J. in Frankfurt der Wettstreit deutscher Männergesangvereine statt, an dem sich der Kölner Männergesangverein beteiligen wird. Nachdem sich der Verein im Hinblick hierauf schon seit Monaten eifrigsten Studium gewidmet hat, wird er in der Lage sein, am 25. d. M. mit einem aufs sorgeältigste geschulten Chor von über 200 Sängern aufzutreten, um-- voraussichtlich zum letzten Mal vordem Wettstreit-- eine öffentliche Probe seiner Kunst abzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine zweite evangilesche Pfarrstelle wird mit dem 1. April Die Kölner Hombrücke und die Herrscherstandbilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag pünktlich 11 1/4 Uhr statt und behandelt"Symbiose und Parasitismus im Tierreich"(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Possart-Abend. Vielfachen Wünschen nachkommend hat die Firma J. F. Weber auch Schulerkarten zu 1 M. eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Krankenpflegekursus. Am 10. d. M. fand im Bürgerhospital eine Abschlußßprüfung für freiwillige Krankenpfleger und -Pflegerinnen des Zweigvereins vom Roten Kreuz statt. Diese wurde vorgenommen vom Sanitätskolonnen-Inspektor Sanitätrat Dr. Kayser und Geh. Medizinalrat Professor Dr. Bardenheuer. Die zwei Herren und zwei Damen, welche sich der Prüfung unterzogen hatten, wußten gut zu antworten und erwiesen sich sicher und gewandt im Krankendienst, worauf ihnen ein Diplom überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Weltkinematograph(Schildergasse 72--74) bringt in seinem dieseöchigen Programm u. a. zur Vorführung: Odysseus Heimkehr, von Jules Lemaitre; ein Bild von der Revolution in Persien: Die Verfassung, die Freiheit wollen wir uns erkämpfen; Wintersport in St. Moritz; Der Sohn des Türmers; Ein Stiergefecht ein Nimes, Süfrankreich); Die Stunden; Ein Bild mit Hindernissen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Das Presbyterium der evangelischen Gemeinde beschlossß in seiner März-Sitzung gegen das Dirnenunwesen in der Antoniterstraße und Holzgasse auf dem Wege der Civilklagen vorzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu dem Ueberfall auf eine junge Dame, den wir in Nr. 66 meldeten, schreibt jetzt der Polizeibericht: Am Montagabend gegen 10 Uhr wurde vor dem Hause Herwarthstraße 23 eine junge Dame von zwei Männern überfallen und durch Ueberwerfen einer Maske, die anscheinend mit Lachas gefüllt war, betäubt. Die Unholde führten ihr Opfer dann durch die Gilbachstraße hinter die Umwallung in das Gladbacher Glacis, woselbst sie die Dame zu vergewaltigen versuchten. Als die Dame einen Augenblick aus ihrer Betändung erwachte, gelang es ihr zu entfliehen und sich den Händen der Räuber zu entwinden. Geraubt wurde sonst nichts. Da eine Beschreibung der Täter nicht gegeben werden kann werden alle, die sachdienlich Angaben zu machen vermögen. gebeten, solche dem sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße 151, kommen zu lassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein größerer Kaminbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Nnostraße. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden auf der Brandstelle tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bauunfall. Gestern nachmittag stürzte in einem Neubau am Zuckerberg ein Asphaltieren durch die Decke der ersten Etage in den Keller, wodurch er außer Schulterverletzungen noch erhebliche Rückgratverletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Diehmarttverlegungen. Die auf Donnerstag, den 25. März anstehende Kleinviehärkte werden auf Mittwoch, den 24. d. M. urd die auf Montag, den 12. April anstehenden Groß- und Kleinviehärkte auf Dienstag, den 13. April verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verirrt. Gestern abend wurde ein vierähriger Junge, der sich verirrt hatte und seine Wohnung nicht anzugeben vermochte, auf der Straße umherirrend angetroffen und dem Polizeiräpsidium zugefuührt. Da der Knabe dort nicht abgeholt wurde, brachte man ihn nach dem städtischen Waisenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Warnung für Wirte. In mehreren Wirtschaften sind in den letzten Tagen in Ziehautomaten anstatt Zehnpfennigstucke Eisenplätichen eingelegt worden. Ein Wirt hatte über 20 solche Eisenplättchen in seinem Automaten vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verein Hachnassas Kalah! Am 10. März fand im Lokal des Hrn. Peter Münster, Freiheitstraße 67, ein Hochzeitsfest des nunmehr über 100 Mitglieder zählenden Vereins zur Ausstattung bedürftiger Bräute statt. Hr. Coßmann-Bier begrüßte die Gäste und Mitglieder und brachte in schwungvoller Rede das Kaiserhoch aus. Am Festmahl beteiligten sich ca. 200 Personen, wobei Reden und Lieder wechselten. Während des Mahles veranstaltete der Vorsitzende eine Sammlung für die durch Hochwasser Geschädigten, welche 62.66 M. ergab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
