<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Kirchenchor, Dirigent Hr. Gay, wird am., 10. und 13. März im großen Saale von Jean Bremer das ergreifende Passionsdrama: Jesu Erdenwallen von Ed. Allesch, für Chor, Solo und Harmonium eingerichtet, zur Aufführung bringen, und damit einem lange gehegten Wunsche der Gönner und Freunde des Kirchenchors entsprechen. Die Proben der 50 Mitwirkenden haben seit Wochen begonnen, und berechtigen zu der Versicherung, daß die Erwartungen, die in der katholischen Bevölkerung an diese Aufführung geknupft werden, volle Befriedigung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kath. Lehrerverein Köln, Stadt und Land, hielt am Mittwoch, den 17. Februar seine zweite dieseährige Vereinsversammlung ab. Hauptpunkt der Tagesordnung war der Vortrag des Hrn. Lehrer Werth(Köln) über Zeitgemäßes über das dichterische Kunstwerk in der Volksbildungsschule. Der organischgenetische Charakter der Dichtung nach Willmanns Didaktik und ihr psychologischer Beitrag zur Lebenskunde nach Försters Tugendlehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rönig von Sachsen wohnte gestern morgen im Dom dem feierlichen Hochamte bei, das Hr. Prälat und Domkapitular Prof. Dr. Weinand zelebrierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Kunst. Bei dem Wettbewerb: Frauenplan zu Eisenach(die gartenünstlerischen Ausgestaltung eines Stadtplatze daselbst), wurde dem Entwurf mit dem Kennwort Städtebu des Herrn H. L. Boeth, Gartenarchitekt zu Köln, der erste Preis zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aufmännische Fortbildungsschule für Mädchen (Niederichstraße). Taß die reale Anschauung auch beim sogenannten Fortbildungsunterricht für Erwachsene in besonderer Weise wirksam sein muß, ist ein Grundsatz, den sich die Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen, Niederichstraße 1, sowohl in der Wahl ihrer Lehr- und Lernmittel, wie auch für den ganzen Unterrichtsbetrieb zu eigen gemacht hat. Das bezeugt auch der Besuch des Museums für Völkerkunde(Rautenstrauch-Joest- Museum) am Übierling, den die Schule unter Führung ihres Leiters, Hrn. Dr. Franke, und mehrerer Lehrerinnen und Lehrer dort am vergangenen Freitag machte. Die Besichtigung der Waffen, Geräte, der Erzeugnisse des Gewerbefleißßes der fremden Völker aller Erdteile gewährte den Schülerinnen einen tiefen Einblick in die Kulturverhältnisse und in die gewerbliche Tüchtigkeit auch solcher Volkstämme, die man im allgemeinen und meist mit Unrecht als wilde bezeichnet. Sehr belehrend und dabei auch unterhaltend waren die photographischen Wiedergaben der Gesänge, Deklamationen, Beschaörungsformeln usw., die in den verschiedensten Ländern an Ort und Stelle in ihrer Urdarbietung aufgenommen worden waren. So gestaltete sich der Besuch des Museums zu einer anregenden Belehrung der Schülerinnen der Kaufmännischen Fortbildungsschule für Madchen an der Diederich- straße. Bei dieser Gelegenheit sei darauf hingewiesen, daß hier Neuanmeldungen zu dem am 21. April d. J. beginnenden Sommerhalbjahre täglich angenommen und auch jederzeit Schulprospekte ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Gestern nachmittag vergnügten sich auf den Rieselfeldern bei Longerich mehrere Knaben auf dem Eise. Plötzlich brach das morsche Eis an einer Stelle ein, und drei Knaben im Alter von 6 bis 8 Jahren gerieten in das Wasser. Die drei Knaben hielten sich an den Eisschollen fest, bis zwei etwa 15jährige Jungen ihnen Rettung brachten. Die drei Knaben, welche zum Teil im Schlamm steckten, konnten noch mit knapper Not gerettet werden. Bei dem Rettungswerk ertrank der 15 Jahre alte Bäckerlehrling Joseph Esser aus Longerich. Die Leiche wurde alsbald gefunden und nach der elterlichen Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bügerverein halt am Mittwoch, den 3. März. abends Punkt 9 Uhr, im Saale des Hrn. Fritz Lages, Köln-Deutz, Mathildenstraße 44, seine Monatsversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen: 1. Das Tempo der Entfestigungsarbeiten, event. Schritte zur Beschleunigung der Bautätigkeit. Referent Hr. Architekt Kuhlmann, Köln. 2. Die Schnellbahn Köln-Düsseldorf mit Rücksicht auf das rechtsrheinische Köln. Vortrag des Hrn. Stadtverordneten Froitzheim. 5. a. Errichtung eines Land- und Amtsgerichte zu Deutz, b. Die Entwässerungsanlagen der Neustadt Deutz. Referent Hr. Stadtverordneter Diethoff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
