<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>40 Jahre treu gedient. Am 2. Februar jährte es sich zum 40. Male, daß Fräulein Anna Maria Hoefer, Kyffhäuserstraße 28, in das Haus des Bürgermeisters a. D. Karl Printzen eintrat. Seitdem ist sie als Köchin und Haustälterin ununterbrochen in dem Hause tätig gewesen. Der Jubilarin gingen von seiten Beweise der Verehrung und Liebe, Geschenke und Blumen zu. Von der Kaiserin wurde ihr das goldene Erinnerungskreuz verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Verliehen wurde dem pensionierten Oberpostschaffner Wilhelm Denz das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brände. In der vergangenen Nacht entstand in einem Hause auf dem Karthäuserhof ein Zimmerbrand, den die Feuerwehr schnell wieder löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein frecher Straßenraub wurde am Samstabend gegen 6 3/4 Uhr auf der Theresienstraße. Ecke Immermannstraße verubt. Einer Dame wurde von einem 17--20 Jahre alten Burschen gewaltsam die Handtasche vom Arme entrissen. Einen anscheinend Schmiere stehenden Komplizen hat die Dame vergeblich um Hülfe angesprochen. Bei der auf der Theresienstraße, die mit hohen Lindenbäumen bepflanzt ist, herrschenden Dunkelheit war es nicht möglich, die Gesichtszuge der beiden Burschen zu erkennen. In dem Täschchen befanden sich außer einem Portemonnaie mit 28 M. Briefschaften, Schlüssel usw. Der Fall zeigt wieder von neuem die Gefährlichkeit der Unsitte unserer Damen, das Portemonnaie in Handtäschchen mit sich zu führen. Dadurch wird die Sache den Straßeräubern nur leicht gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>50jähriges Arbeitsjubiläum. Auf eine 50jährige Tätigkeit im Dienste der Kölner Maschinenfabrik W. Quester, Köln-Sülz, kann heute der Schlosser Gottfried Fink, Peterstrße 16 wohnend, zurückblicken. Der Jubilar hat sich in dieser Zeit durch Treue und Fleiß die Achtung und Wertschätzung seiner Vorgesetzten, sowie die Freundschaft seiner Mitarbeiter in hohem Grade erworben. Von seiten der Arbeitgeber wie auch seiner Kollegen wurden ihm aus diesem Anlaß zahlreiche Ehrungen zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde auf der Sechzigstraße ein Kind von einem Milchwagen überfahren. Es kam mit einigen Hautabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bügerverein ladet zur Monatsversammlung auf Mittwoch, den 10. d.., abends 9 Uhr, im Vereinslokal, Brauerei Abels, ein und bittet alle Mitglieder der wichtigen Tagesordnung wegen um ihr Erscheinen.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herr Rentner Heinrich Coblenz, vormals Stadtverordneter und Beigeordneter der Stadt Deutz, verschied am Samstag abend im Alter von 61 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Das Fest ihrer goldenen Hochzeit feiern am 6. März dss. Is. die Eheleute Leonhard Kremer und Anna geb. Henn, wohnhaft Hansemannstraße 24, und die Eheleute Hneirich van Pee und Elisabeth geb. Siemons, wohnhaft Philippstraße 61. Die Jubilare sind schon an die 30 bzw. 40 Jahre in unserer Stadt ansässig. Sie erfreuen sich noch guter Gesundheit. van Pee war Mitkämpfer der Kriege 1866 und 1870/71. Es hat sich ein Festkomite gebildet, das für eine würdige äußere Feier des Festes sorgen wirb. In der Pfarrkirche St. Joseph findet morgens 9 Uhr ein feierliches Hochamt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Kölner"Genossenblatt" hat sich, nachdem der LocalAnzeiger ihm auf die Finger geklopft hatte, endlich bemüßigt gefühlt, die Berichtigung des Hrn. Sauer zu veröffentlichen. Wie das Blatt behauptet, konnte die Berichtigung nicht fruher abgedruckt werden, weil sie erst dem Gewährsmann zugeschickt werden mußte. Dabei ist der Genosse Kurth, der doch über die Sache als Berichterstatter und Gemeinderathsmitglied Bescheid wissen muß, für die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
