<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Volkstheater Ehrenfeld, nur Venloerstraße, Ecke Dechenstraße, führt in seinem dieseöchigen Programm wieder eine Serie ernster und heiterer Bilder vor. Besonders hervorgehoben zu werden verdienen die Bilder Wilhelm Tell, die Legende vom Perlenhalsband der hl. Jungfrau, die kleinen Schuhe(Drama) und der kleine Däumling.(Vergl. Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Sülz veranstaltet am Sonntag, den 21. März, abends 7 1/2 Uhr, im Elisensaale des Hrn. Heinrich Breuer, Berrenratherstraße, ein großes Vokal- und Instrumentalkonzert zum Besten der neuen St. Nikolaus-Pfarrkirche in Sülz unter freundlichen Mitwirkung von Frau Hody Ebeler, Konzertsängerin, Sopran, der Herren Operisänger Eugen Keuschen, Tenor, Michael Bohnen, Bariton, sowie des Gesangshumoristen Hrn. Stuhlfeißneburg. Die Musik wird von Mitgliedern der Kapelle des Rhein. Infanterie-Regiments Nr. 65 ausgeführt. Karten a 50 Pfg. sind bei den Mitgliedern, sowie in den durch Plakate kenntlichen Stellen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Gesellschaft Kölner Esperantisten errichtet Unterrichtskurse für Damen und Herren in der Welthilfssprache Esperant am 23. d.., abends 8 1/2 Uhr in Köln in ihrem Vereinslokale, Hotel Fränkischen Hof, Komödienstmaße 32; am 26. in Mulheim(Rhein), Hotel Magdeburger Hof, Freiheitstraße 125, und am 31. in Kalk, Hotel Zum Kronprinzen, Hauptstrße. Die Leitung der Kurse liegt dem Hrn. Franz Deimann ob, der früher schon solche leitete und gute Erfolge erzielte.(Vergl. die Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Sonntag Lätare, 21. ds. Mte und eventuell zum zweitenmale am Feste Mariä Verkündigung. Donnerstag, 25. März, jedesmal abends 7 1/2 Uhr, wird zu Kölnbocklemünd im Saale des Hrn. Hilarius Dickopf die Marianische Jungfrauen-Kongregation unter Mitwirkung des Pfarr-Cäcilien- vereins eine Wohltätigkeitsaufführung zum Besten eines Orgelfonds der dortigen Pfarrkirche veranstalten. Außer mehreren vierstimmigen Männerchören wird Das Hirtenädchen von Lourdes ein religioöses Drama in 5 Aufzügen, zur Aufführung gelangen Wer je die alte, fast vollständig unbrauchbare Orgel der Kirche in Bockletünd gehört hat, weiß, daß die ba dige Beschaffung eine. neuen Instrumentes notwendig ist. Der Etat der genannten Kirche ist aber schon so belastet, daß die Kosten einer neuen Orgel wer aus der gewöhnlichen Einnahme noch aus den Kirchensteuern v. stritten werden können. Die Bockletünder sind darum auf aufordentliche Einnahmen und freiwillige Gaben angewiesen und heffen daß die Aufführung am Sonntage zahlreichen Besuch und ein gutefinanzielles Ergebnis finden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
