<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398508</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedenket der armen Kinder! Der gegenwärtige Winter ist durch die Krisis im Erwerbsleben für die Armen besonders schwer. Das einfinden die Lehrperſonen am schmerzlichsten, wenn sie die armen Kleinen des morgens zitternd vor Kälte in dünnen Kleidchen, mit zerrissenen Schuhen und blassen Gesichtchen zur Schule kommen sehen. Ter Hunger quält sie, sie haben entweder gar nichts oder nur sehr wenig zu Hause zum Frühstück erhalten. Um dem Elend bei den armen Kleinen wenigstens in etwa zu steuern, richtete bei Beginn des Winters die Hauptlehrerin an der Schule in der Hartwichstraße, Frl. Bechstedt, eine Milchstation ein, in welcher den ärasten eine Tasse warme Milch und ein Brötchen verabreicht wird. Es kamen auch einige Kinder von der Schule an der Ossendorferstraße hinzu, und augenblicklich genießen 70 Kinder die Wohltat. Die städtische Armenverwaltung steuerte in dankenswerter Weise eine Summe zu den Kosten bei, im übrigen ist das Unternehmen vollständig auf die Mildherzigkeit der Mitürger angewiesen. Da ist es nun freudig zu begrußen, daß unter der Führung des Männergesangvereins am nächsten Sonntag im Börsensaal des Schlacht- und Viehhofes ein Wolltätigkeitsabend stattfindet, zu dem außer dem genannten Verein Konzertsängerin Frl. Eckermann, eine vielversprechende Altistin, Hr. Kammeränger Karl Rost, die Herren Winckler sen. und jr.(Cello und Klavier) und Hr. Georg Rein(Deklamation), alle bestens bekannte hiesige Kräfte, ihre Mitwirkung in uneigennuützigster Weise zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag. Auf Veranlassung der Vereinigung Lindenthaler Geschäftsinhabers und selbständiger Handwerker wird Hr. Nostrat Bruns am Mittwochabend um 9 1/4 Uhr im Wilhelmsaale des Herrn Jean Bremer einen Vortrag über der Postscheck halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anfall. Am Sonntagnachmittag wurde an der Ecke Lundenburger-Allee und Bachemerstraße ein etwa zwölfeähriges Mädchen von einem Radfahrer angefahren. Während das Mädchen nicht verletzt wurde, kam der Radfahrer so heftig zu Fall, daß er an der Hand und dem Knie erhebliche Verletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der christliche Metallarveiterverband Sektion Deutz hatte am Samstag, den 6. d.., seine Mitglieder und Freunde zu einem Familienabend im Saale des Herrn Karl Kleinert, Siegburgerstrße, eingeladen. Der Vorsitzende, Herr Burchardt, hieß die zahlreich Erschienenen willkommen und brachte unter Hinweis auf den verflossenen Kaisersgeburtstag in zündenden Worten das Kaiserhoch aus, und eine ansprechende Kaiser-Huldigung schloß mit dem Gesang der Nationalhymne. Herr Bezirksleiter Schmitz hielt die Festrede, in der er auch den Frauen der Mitglieder die Notwendigkeit der Gewerkschaften in überzeugenden Ausführungen nachwies und ihre Wichtigkeit als soziale Einrichtung zur Sicherung der Lebensbedingungen erläuterte. Die Rede hatte den praktischen Erfolg, daß sich zehn neue Mitglieder zum Beitritt meldeten. Der Abend verfloß unter heiterer und ernsten Unterhaltung. Fräulein Müller bot mit vorzüglicher Vortragskunst Deklamationen, und Herr Krieger sorgte mit seinen humoristischen Vorträgen für Erregung der Lachlust. Die Gesangabteilung des Katholischen Arbeiter- und Handwerker-Vereins trug unter der sicheren Leitung des Herrn Lehrers Joseph Schätzer mehrere Chöre vor und zeigte besonders mit der Wiedergabe von Schuberts Die Nacht und Mutterliebe von Vogt gute Schulung und musikalische Sicherheit. Das Theatersück Die Schwerörigen wurde gewandt über die Bühne gebracht; Veranlassung zur Heiterkeit gab in ihrem Verlaufe eine Freiverlosung, die aber auch vielen recht praktische Gewinne brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ov blau, ov schwatz, vv ruhd. Mer stööre vör de Huyd * Auszeichnung. Dem Direktor der Westdeutschen Eisenbahngesellschaft, Königlichen Eisenbahndirektor a. D. Leo Passauer in Köln wurde der Charakter als Geheimer Baurat verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oberlehrer Dr. Albert Tesch an der Oberrealschule nebst Realgymnasium wurde zum Professor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei luftballons konnten heute vormittag beobachtet werden. Um 10 1/4 Uhr ging ein Ballon in ungefährer Höhe von 200 Meter in nord-nordwestlicher Richtung über die Stadt weg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gaunertrik. Als gestern abend um 7 Uhr zwei Tamen die Hohestrße passierten, näherte sich ihnen ein gutgekleideter Mann und stibitzt einer der Damen die Böre aus der Tasche. Die Dame bemerkte sofort den Verlust und rief:"Sie haben mein Portemonnaie gestohlen." Mit Donnerstimme rief hierauf der Betreffende einem vorübergehenden Herrn zu:"Sie sind ein Taschendieb, ich werde die Polizei holen." Im Nu hatte sich eine große Volksmenge um den Herrn gestellt, der seine Unschuld beteuerte, aber von den Umstehenden nicht geglaubt wurde. Die Damen waren selbst irre geworden und als zwei Schutzleute hinzukamen, mußten sie selbst zugeben, daß der Herr der Täter nicht sein könne, sondern der, der ihn des Taschend ebstahls bezichtigte. Dieser hatte sich jedoch im Gedränge längst verduftet. Die Polizeibeamten nahmen den Tatbestand auf und konnten in der Sache weiter nichts tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rücksichtsloser Radfahrer. Ein älterer Beamter, der gestern vor einem haltenden Straßenbahnwagen den Mauritius- steinweg üüberschreiten wollte, wurde von einem hinter dem Wagen in überschnellem Tempo heransausenden Radfahrer angerannt und zu Boden geworfen. Der Beamte trug erhebliche Verletzungen am Kopf und einem Arme davon, so daß er zu einem in der Nähe wohnenden Arzte gebracht werden mußte. Dem rücksichtsloser Radfahrer gelang es leider, sich unerkannt aus dem Staube zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Union-Theater(Hohestrße am Bismarckdenkmnal). Ein reichhaltiges Programm wird diese Woche gezeigt: Die Herstellung von Eisenbahnschienen, eine Naturaufnahme aus Sizilien, eine mikroskopische Aufnahme der Stubenfliege, zwei Tonbilder aus Mamelle Nitouche und Carmen, ferner mehrere kolorirte Dramas und humoristische Nummern. Im oberen Theater finden demnächst auf Veranlassung des Sieg-Rheinischen Turnganes Extra-Vorstellungen des VI. Deu####chen Kurnfestes in Frankfurt a. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine merkwürdige Geschichte. Vermißt wurde in vergangener Woche ein Bahnarbeiter von hier, den man zuletzt in Köln gesehen hatte. Jetzt ist der Mann wieder zurückgekehrt, mußte sich jedoch gleich schwerkranke zum Hospital begeben. Er kann sich nicht mehr entsinnen, wo er in Köln gewesen und was mit ihm passiert ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gemischter Chor Eintracht. Die am letztverflossenen Samstagabend im Schorodtschen Saale veranstaltete karnevalistische Sitzung hatte sich eines überaus zahlreichen Besuches zu erfreuen. Sie wurde von Hrn. Jean Krusius aus Köln geleitet, der sich seiner Aufgabe geschickt entledigte. Hervorragende Redner wie Lennartz, Steeg, Menthon, Gebrüder Willmeroth, Ebeler und Pannenäcker hatte sich der Verein gesichert. Einen durchschlagenden Erfolg hatten auch die Herren Munchraty und Ruhl(Dick und Dunn) mit ihren humoristischen Duetten. Vielen Beifall fand auch das von den Herren Wilh. Bittner, Kiesselbach und Huttrop vorgetragene Terzett"Katzenjammer vor Gericht". Der einaktige Schwank:"Dummheit über Dummheit" von Dallhose wurde von den Mitwirkenden Frl. Rauchenberger sowie den Herren W. Bittner, Hackenbroch, Hühnerbein, Klöckner, Rauchenberger und Steeg wirkungsvoll wiedergegeben. Als Liederdichter wurden die Herren Jul. Bittner, Eschbach, Lennartz, Overörster und Willmeroty gefeiert. Nach der Sitzung fand ein Tänzchen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>(0 Eine neue elektrische Reklame ist seit einigen Tagen auf dem Hause der Domapotheke angelegt. Ein großer Ring von 4,50 Meter Durchmesser trägt in der Mitte die Inschrift"Palmis" in großen Blockschriftbuchstaben. 250 Glülampen schalten sich in eigenartiger Anordnung mittels Elektromotor und Walzenkontaktwerk fortlaufend ein; das Ganze bildet so eine wirkungsvolle Reklame</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch die Firma Heinrich Welter, Ingenieur, Schildergasse 47/49, welche auch ein ähnliches Schild mit 360 Lampen auf dem Pierstall montierte, wurde die komplette Reklameanlage ausgefuhrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
