<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>398528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Ortskrankenkassenwahl Rippes. Wir machen die christlichen Kassenmitglieder, um Verwechslungen vorzubeugen, darauf aufmerksam, dan die Liste der christlichen Vertreter beginnt mit dem Namen: Heinrich Adams, bei Vorster u. Grüneberg, und schließt mit: Peter Zündorf, Zoologischer Gart###.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern vormittag stürzte auf der Mülheimerstraße ein Kutscher infolge Scheuen seines Pferdes vom Bock und erlitt einen Schulterbruch sowie eine erhebliche Kopfwunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ofarrverein von St. Aposteln. Eingetretener Verhältnisse halber wird die statutgemäß sonst am ersten Diertstag eines jeden Monats stattfindende Pfarrvereinsstzung im Monat März erst am dritten Dienstag, den 16. abgehalten werden. Alles Nähere wird noch durch Anzeige im Local-Anzeiger bekannt gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der König von Sachsen, der auf einer Reise zum Mittelmeeraufenthalt begriffen ist, trifft heute(Sonntag) Morgen mit dem Berliner Schnellzuge um.42 Uhr hier ein und reist um.42 über Aachen nach Belgien.-- Der Großherzog von Oldenburg ist gestern früh.41 Uhr von Konstanz kommend auf dem Hauptbahnhof eingetroffen und um.04 Uhr nach Oldenburg weitergereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Riesenprozeßß. Eine außserordentliche Schwurgerichtssitzung soll im kommenden Sommer hier stattfinden, um einen Riesenprozeßß gegen Haucke und Genossen zu erledigen. Mehrere der Angeklagten befinden sich schon über ein Jahr in Untersuchungshaft. Gegenstand des Prozesses sind großartige Gründungen auf der Insel Korfu, Bank- und Hotelschwindeleien. Der Probeß dürfte voraussichtlich zwei Monate dauern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
