<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398506</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kameradschaftliche kriegerverein und der Männergesangveerin veranstalteten am Sonntag im Schmitzschen Saale ihre dieseährige Kaisergeburtstagsfeier. Eingeleitet wurde der Abend mit der von den Herren Heuser jr. und Conga stott gespielten Jubelouverture von Weber, worauf Hr. Burghardt in begeisterten Worten den Kaiser als obersten Kriegsherrn und Schutzherrn des deutschen Männergesanges feierte. Die der Feier des Tages entsprechenden Chöre wurden von dem Männergesangverein unter Leitung des Hru. Lehrers Heuser wirkungsvoll vorgetragen und fanden vielen Beifall. Ebenso wurden die deklamatorischen Vorträge der Herren Reischen und Pick sowie die Darbietungen eines Männerquartetts dankbar ausgenommen. Eine schwierige Aufgabe hatte sich und dem Chore Hr. Heuser durch die Aufführung des Schlusses(Der Winter) aus Haydns Vier Jahreszeiten gestellt, die jedoch glanzend gelöst wurde. Sowohl die Solisten, Frau Blanke und die Herren Bechem und Nöster, wie auch der gemischte Chor zeigten sich den gestellten Anforderungen gewachsen, wofür ihnen reicher Beifall gezollt wurde. Mit einem gemeinschaftlichen Liede und Dankesworten an die Mitwirkenden schloß die wohl gelungene Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bügerverein Köln-Bapenthal. Am 28. Januar 1909 fand die erste dieseährige monatliche Vorstandssitzung des Bürgervereins statt. Zunächst machte der Vorsitzende, Hr. Dr. Honstein, die Mitteilung, daß die städtische Verwaltung dem mehrfach durch Eingaben geäußerten Wunsche des Vereins, das Standesamt und die städtische Verwaltungsstelle IV von der Mathiasstrße zu verlegen, entsprechen werde, indem dieselben mit dem 1. April d. J. in die Nähe des Chlodwigplatzes zu liegen kämen. Wegen der Abänderung des Bebauungsplanes des Geländes zwischen der Bonner-, Goltstein-, Cäsar- und Schönhauserstraße wurde beschlossen, da auf die letzte Eingabe vom Anfang Dezember 1908 noch keine Antwort eingegangen sei, nochmals persönlich bei dem btr. Dezernenten vorstellig zu werden; hiermit wurden außer dem Vorsitzenden noch zwei Herren des Vorstandes beauftragt. Bezüglich der Durchührung der Tacitusstraße, welche Angelegenheit der Vorstand des Bürgervereins als eine seiner Hauptaufgaben betrachtet, gab der Vorsitzende Kenntnis von dem eingelaufenen Antwortschreiben der drei Anlieger, die sich in zustimmendem Sinne aussprachen. Nach noch weiter einzuziehenden Erkundigungen soll von all diesen Verhandlungen der städtischen Verwaltung wieder erneut Kenntnis gegeben werden. Alsdann wurde beschlossen, eine Eingabe an den Polizeiräsidenten, zu richten behufs Vermehrung der in Bayenthal stationierten Schutzleute und um weitere Einrichtung von ständigen Schutzmannspoſten. In Sachen der elektrischen Bahnverbindung soll nochmals unter Zugrundelegung der früheren Eingabe der Oberbürgermeister um Beschleunigung der Angelegenheit gebeten werden. Zuletzt wurde der Termin für die nächste Generalversammlung auf den Monat März festgesetzt und beschlossen, von da ab vierteljährlich eine solche abzuhalten in der Hoffnung, daß dann ein noch regeres Interesse für den Verein und für die durch denselben vertretenen Angelegenheiten entstehen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem kommissarischen Eisenbahnassistenten Czyan ist die etatsäßige Stelle eines Eisenbahnassistenten verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwimmsport. Wie in früheren Jahren so erteilte der Kölner Schwimmverein auch in den verflossenen Monate# Oktober--Januar an Knaben unbemittelter Eltern an SonntagNachmittagen im Hohenstaufenbade unentgeltlichen Schwimmunterricht. Von den zur Anmeldung gelangten 133 Schülern konnten nachdem eine Anzahl vor und nach dem Unterricht fern geblieben war, 95 als Schwimmer entlassen werden. Als Lehrer warn tätig Mitglieder des Kölner Schwimmvereins, besonders die beiden Schwimmwarte Herren Willy Schmitz und Willy Weiler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
