<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398501</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Ränner-Gesangverein Germania veranstaltete am Sonntagabend in seinem Vereinslokale(Jean Schneider, Dürenerstraße) eine karnevalistische Sitzung. Nach Vortrag einiger Musik- stücke, einer herzlichen Begrüßungsansprache des Vorsitzenden, Herrn Wilhelm Braun, an die Gäste, feierte Hr. Deutsch den Geburtstag des Kaisers. Nachdem Kaiserhoch und Nationalhymne verklungen waren, wurde zur Fidelitas übergegangen, die unter der umsichtigen Leitung des Hrn. Deutsch vorzüglich gedieh. Hr. Böemerich bewährte sich als Baritonänger. In humoristischen Gesangleistungen boten Hr. Petzold mit seinen Menschen-, Tier- und Stimmungs-Imitationen und Hr. Peter Jean Im lenkbaren Luftschiff Zeppelin Gutes. Hr. Deutsch sprach eine Dichtung auf den Prinzen Karneval. Die Rede des Hrn. Pütz sowie die des Herrn Fritz Schmitz waren schöne Darbietungen. Hr. Moldenhauer witzelte über Tagesneuigkeiten und Hr. Lambertz brachte Anschauungen vom Kölner Leben in echtönischer Mundart. Hr. Klöckner glänzte mit seinen urköluischen Redeweisheiten; nicht weniger zeichnete sich Hr. Doerk aus, der die kösche Krätücher auf seiner Guitarre zu Gehör brachte. Als Liederdichter seien die Herren Schindler, Leo Tantas, Gumpertz und Flink genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein Bringst beging am Sonntag im Kaisersaale die sehr gut besuchte Feier des 50. Geburtslager des Kaisers. Nachdem die Feier durch den Festmarsch eingeleitet, hielt der erste Vorsitzende, Hr. Seibert, als er die erschienenen Gäste begrüßt, die Festrede, die mit einem Hoch auf den Kaiser endigte. Nunmehr wurde von Frl. Wilhelmine Kürten ein schwungvoller Prolog gesprochen, der äußerst regen Beifall der Festtheilnehmer sand und folgte im Anschlugß hieran ein lebendes Bild(Glaube, Hoffnung, Liebe), dargestellt von den Damen Löffelsend, Ahlefelder und Kautz, welche jede nach vorhergegangenem schönen Spruch jede der auf der Bühne in prangendem Grün aufgestellten Kaiserlüsten der letzten drei Kaiser mit einem Lorbeerkranze schmückten. Jetzt trat der Männergesangverein Liederkranz auf und spendete einige schöne Lieder, die auch den vollen Beifall der Versammelten fanden. Die folgenden Aufführungen des Turnvereins(Matrosen-Reigen und Pyramiden), die theatralischen Aufführungen(der erste Tag in Uniform und die beiden Damen), die komischen Vorträge des Hrn. Heinrich Vesper und der Solovortrag des Tenoristen Heinrich Sander sind als sehr wohl gelungen zu bezeichnen. Alsdann trat der Tanz in seine Rechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kerpen, 31.Jan.190. Heute hielt der landwirtschaftliche Verein im Saale des Hru. Ferdinand Tesch seine Generalversammlung ab. Nachdem verschiedene geschäftliche Punkte erledigt waren, hielt Hr. Gärtner L. Knüchel(Bergheim einen lehrreichen Vortrag über landwirtschaftlichen Obstbau. Bei Obstbaumanlagen sei vor allem auf richtige Sortenwahl zu achten. Für den Vortrag spendete die Versammlung reichen Beifall. Zum Schluß wurde eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von Herrn W. Bornheim erhalten wir eine längere Er, klärung, die sich namentlich gegen die in Nr. 30 des Kölner Lokalanzeigers enthaltene Zuschrift aus unserem Leserkreise wendet und sich insbesondere gegen die Behauptung richtet, Hr. Bornheim habe bei der Vereinsgründung Pate gestanden, sei bei derselben in den Vordergrund getreten und habe in einem Schreiben seine Teilnahme an den Beschlüssen in Sachen des Bahnhofes Aachener. tor in Abrede gestellt, und in der er ferner erklärt, die einen Plan enthaltende Denkschrift sei ihm nicht zugegangen, habe also auch nicht auf seinem Bureau zur Einsicht offen gelegen. Herr Bornheim bemerkt u..: Es kommt wiederholt die Behauptung, daß mir nicht allein di Denkschrift zugegangen sei, der ein Plan beigeügt gewesen wäree auf dem die Lage des Bahnhofes und die Linienührung zu ersehen war, sondern die noch stärkere Behauptung, daß diese Denkschrift vor wenigen Wochen bei mir zur Einsicht offengelegten habe. Ich erkläre auf das bestimmteste auch diese ganze Behauptung as unwahr und füge hinzu, daß mir bis heute eine solche Denkschrift überhaupt nicht zu Gesicht gekommen ist. Dem Zweifler stelle ich hiermit die Einsichtnahme des mir zugegangenen Schriftstücken ebenfalls auf meinem Bureau zur Einsichtnahme zur Verfügung, er mag dann sein Inkognito gleichzeitig lüften. Was nun die zählung anlangt, ich habe in einem an einen hiesigen Bürge gerichteten Schreiben überhaupt bestritten, daß ich an der Beschluß fassung an den Brickettbahnhof mitgewirkt habe usw., so erklän ich auch diese Erzählung, die mit aller Bestimmtheit als richti bezeichnet wird für unwahr! Also heraus mit dem-- Schreiben Es heißt dann weiter:"Ich bin in der Lage zu beweisen, dag ich mich längere Zeit hinsichtlich einer gemeinsamen Agitation ablehnend verhalten und mich erst nach verschiedenen Vorbesprechungen die ohne mich stattfanden, auf Zureden von Mitgliedern der Zm trumspartei an den Beratungen beteiligte. In das Komitee welches die Angelegenheit bearbeiten und die Vereinsgründung, der ich anfangs ebenfalls nicht das Wort geredet habe, vorbereiten sollte, gewählt, habe ich bei jeder Gelegenheit betont, dai der Vorsitzende eine Persönlichkeit von neutraler Stellung sein müsse. In einer Komiteesitzung, in der mich trotzdem sämtliche Anwesenden geradezu bestürmten, den Vorsitz in dem zu gründenden Verein anzunehmen, habe ich sofort entschieden und auch dann gerade im Interesse des zu bildenden Vereins definitiv abgeleym als ein Zentrumsmitglied ausführte, daß mir doch von den Anwesenden beider Parteien das Vertrauen entgegengebracht werde und daß ich deshalb ruhig den Vorsitz übernehmen könne." Wir haben den Einsender der Zuschrift in Nr. 30 zur Aeußerung in Sachen des von Hru. Bornheim an einen Aehrenfelder Bürger gerichteten Schreibens aufgefordert. Derselbe bleibt dabei, daß ihm und anderen Herren vor einer Reihe von Wochen Kenntnis von einem Briefe gegeben worden sei, den Hr. B. an einen Beamten der Reichspost-- dessen Namen der Einsender uns mitteilte gerichtet habe und an dessen Schluß seiner Erinnerung nach Hr. 9. dem Adressaten mitteilte, daß der Beschlußß betr. den Bahnhof# Aachenertor bereits 1906 gefaßt worden sei(also zu einer Zeit, w B. nicht Stadtverordneter war), er würde den Plan sonst, alse wenn er dem Kollegium damals angehört hätte, mit aller En schiedenheit bekämpft haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstjubiläum. Die Postdekretäre Edler und Gerard blickten gestern auf eine 25jährige Beschäftigung beim Bahnpostamte zurück. Sie haben sich durch Fleiß, Gewissenhaftigkeit und treu Kameradschaft die Achtung aller erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Krieger- und Veteranen-Verein Köln-Deutz hatte seine Mitglieder und Freunde zur Feier des Kaisersgeburtstages am Dienstag, den 2. d.., im Lagesschen Haare versammelt. Gleichzeitig feierte der Verein sein zwölftes Stiftungsfest. Der Vorsitzende Hr. v. Umbscheiden begrüßte die Gäste, gab einen kurzen Ruckblick auf das letzte Vereinsjahr und übertrug dann die Leitung des Abends Hrn. Polizeiwachtmeister Joachim. Frl. Maria Schmitz trug mit gutem Verständnis und recht eindrucksvoll den Prolog vor. Hr. Polizeikommissar Flöter gab in der Festrede ein gedrängtes Lebensbild des Kaisers. Dem Hoch auf den Herrscher, in das alle Anwesenden begeistert einstimmten, folgte ein gemeinschaftliches Lied Ein Hoch dem Kaiser. Mit einem Gesangvortrag eröffnete Hr. Fähling die Reihe der unterhaltenden Darbietungen. Ein humoristisches Duett der Herren Heinen und Krieger hatte vollen Erfolg und trug ihnen vielen Beifall ein. Alte Erinnerungen aus großer Zeit mögen den Veteranen entstanden sein, als Frl. Berta Weil des Kriegers Heimkehr aus dem Feldzug 1870/71 mit Ausdruck zu Gehör brachte. Ein Damengruß und ein den Veteranen gewidmetes Lied verbanden die übrigen Vorträge, die von Mitgliedern der Gesellschaft Felicitas geboten wurden. Vielen Beifall fand die Aufführung Die Instruktionsstunde. Nach Absingung des Liedes Heil Kaiser und Reich ging das Lustspiel Eine Schrecken# nacht auf Nr. 7 unter reichem Beifall über die Bühne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei mit tödlichem Ausgang. In einer Fabel gerieten aus geringeügigem Anlaß am Dienstag zwei Arbeite aneinander. Einer der beiden ergriff schließlich einen eichene Knüppel und schlug damit seinem Gegner so heftig über den Kopf, daß der Mann besinnungslos zusammenbrach. Er mutte ins Hospital gebracht werden, wo er noch am selben Tage, ohne zur Besinnung gekommen zu sein, starb. Der Arbeiter, den Schlag geführt hat, wurde in Köln in seiner Wohnung verhaftet. Er ist Familienvater und soll ein nüchterner, unbescholtener Mann sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
