<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gesundheitsbericht der Stadt Köln für die Woche vom 2d. März bis 5. April. Erkrankungen an Scharlach kamen 29 in der Vorwoche 43), solche an Diphtherie und Krupp 53(45) zur Anzeige. Die letzteren waren demnach zahlreicher als in der Vorwoche, während Scharlach weniger häufig auftrat. Ferner wurden 2(--) Fälle von Unterleibstyphus, darunter ein Veroachtsfall, sowie 1(2) Fall von epidemischer Genickstarre gemeldet. Von den Scharlachertrangungen entfielen 12(10) auf die Neustadt, 8(13) auf die Altstadt, 6(11) auf Köln-Ehrenfels usw., von den Diphtherieällen 14(12) auf Köln-Nippes, 12(10) auf Köln-Ehrenfeld, 12(6) auf die Altstadt, 5(2) auf Köln-Sülz usw. Die an Unterleibstyphus und epidemischer Genickstarre erkrankten Personen wohnten sämtlich in Köln-Nippes. Der Zugang von Kranken in den allgemeinen Krankenanstalten war mit 748 um 93 weniger als in der Vorwoche. Die Sterblichkeit stellte sich ebenfalls etwas günstiger; 174(195) Personen, darunter im 1. Lebensjahr 47(43). Die größte Zahl von Opfern 32(49) erforderten noch immer die Krankheiten der Atmungsorgane. Sterbenälle an Tuberkulose waren 17(19), am Darmkartarry, Brechdurchfall und Kinderatrophie 11(9) zu verzeichnen. Ferner erlagen der Diphtherie 9(), dem Scharlach 2(3) Personen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Technische Hochschule: Laboratoriumsdiener, 1000 M. Gehalt; Birkenfeld (Fürstenthum Birkenfeld), Großherzogliche Regerung: Expedient, 1810 bis 2310 M. Gehalt, desgleichen Hilfsarbeiter für den Registratur- und Revisionsdienst, 1200 M. Gehalt; Brühl, Drahnsdorf, Hermülheim oder Wesseling, Direktion der Köln-Bonner Kreisbahnen in Köln, Salierring: 21 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, 1092 bis 1752 M. Behalt, 8 Hülfsschaffner und Bremser, 960 M. Gehalt, 7 Bureau- und Stationsgehülfen, 840 bis 1500 M. Gehalt(Anwärter können bei später eintretender Vakanz nach abgelegter Prüfung in die Stellen von Bureau- oder Stationsassistenten aufrücken), Materialienverwalter, 1700 bis 2400., 8 Hülfsweichensteller, 1020 M. Gehalt; Hermülheim, Gemeindekasse: Vollziehungsbeamte der Bürgermeistereien Hürtheffern, etwa 1700 bis 1800 M. an Geburen; Kendenich, Direktion der Köln-Bonner Kreisbahnen: 2 Weichensteller, 1212 bis 1632 M. Gehalt; Lindlar, Kreis Wipperfurth, Bürgermeisteramt: Wegeaufseher, 1200 M. Gehalt; Neunkirchen, Bezirk Trier, Bürgermeisteramt Polizeidiener, 1820 bis 1680 M. Gehalt; Rodenkirchen, Direttion der Köln-Bonner Kreisbahnen, 2 Bahntärter, 1020 bis 1322 M. Gehalt; Stromberg (Hunsrück), Amtsgericht: Kanzleigehülfe, 80 bis 90 M. monatlich; Trier, Polizeiverwaltung: mehrere Polizeisergeanten, 1400 bis 2000 M. Gehalt; Wesseling, Direktion der Köln-Bonner Kreisbahnen: 3 Hülfsbahnwärter, 912 bis 1332 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Personalnachrichten. Die Lehrer Gottfried Goertz und Hermann Brühl sind zu Elementarlehrern an einer mittleren städtischen Schule ernannt worden. Zu Classenlehrerinnen an der stäoptischen Volksschule sind ernannt die Lehrerin Rosa Schroeder aus Remscheid-Bliedinghausen, die Schulamtsbewerberinnen Mathilde Dierdorf aus Köln-Rippes, Johanna Dohm aus Nachen, Barbara Schwartz, Margareta Körfgen, Maria Bröyl und Katharina Lempertz aus Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Oberlehrerin Aloysia Cüppers aus Gladbach ist die Konzession zur Weiterührung und Leitung einer höheren privaten Mädchenschule zu Köln erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Folgenschwerer Zusammenstoßß. Gestern mittag stießen am Turmchenswall zwei Radfahrer mit voller Wucht zusammen. Der eine, ein junger Mann von 17 Jahren, stürzte und erlin anscheinend eine Gehirnerschütterung. Der den Unfall verschuldenden Radfahrer machte sich unter Hinterlassung seines Rades aus dem Staube, wurde aber durch zwei in seiner Gesellschaft befindliche andere Fahrer dem die Sache zu Protokoll nehmenden Reviercommissar namhaft gemacht. Der Verletzte mußte mittels Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein größeres Feuer entstand gestern mittag in einem Wäschlager an der Glockengasse. Gegenüber wohnende Hausbewohner bemerkten, wie aus den Fenstern die Flammen schlugen und alarmieren sofort die Feuerwehr. Inzwischen hatte das Feuer bereits eine größere Ausdehnung genommen. Zwei Löschoüge der Feuerwehr legten vier Schlauchleitungen an und nach einer halben Stunde waren die Flammen gedämpft. Die Weyr hatte sehr unter starkem Qualm zu leiden. Zwei größere Lagernäume mit feinster Lagernäsche waren ausgebrannt. Ferner waren eine Anzahl Nämaschinen sowie eine elektrisch betriebene Bügeleisenanlage verbrannt. Der Schaden soll sich auf---5000 M. belaufen. Die Entstehungsursache des Feuers ist nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat sich zu den Öosterfeiertagen gut vorbereitet. Außer vielen Neuanschaffungen von Gruppen und Figuren in den verschiedenen Abteilungen wurde vor kurzer Zeit ein anatomisches Museum eröffnet, das medizinisch korrekt ausgeführte Schauobjekte enthält und sehr viel des Belehrenden bietet. Im Vortragsaal bekommen die Besucher ein überaus reichhaltiges Programm zu sehen, aus welchem nur Kuckartz der Höllenürst mit seinen schwierigen Evolutionen, das anmutige, musikalische Geschwisterpaar Foly--Poly, der räthselhafte Mensch Mr. Len, bei welchem es nicht aufgeklaärt ist, ob er Mensch oder Maschine sei, sowie Nada der sprechende Kopf erwähnt seien. Der Kinematograph zeigt ganz neue Bilder und in Auerbachskeller trägt das vorzüglich geleitete Hännerchen-Theater viel zur Erheiterung der Besucher bei, die in den Katakomben bei der Verbrennung der indischen Witwe aus dem Staunen nicht heraus kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der ungarische Strauß, der im März im Cafe Runge konvertiert hat, wird den ganzen April hindurch noch dort mit seinem Ensemble spielen. Beim musikliebenden Publikum fanden die Konzerte großes Interesse; nicht nur leichte Unterhaltungsmusik bietet der ungarische Strauß in frischer, lebendiger Weise, sondern er versteht sich auch ausgezeichnet auf die Interpretation klassischer Werke. Am nächsten Mittwochabend findet ein Konzert mit ausgesuchtem Programm statt; auf dasselbe sei besonders aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zweiter Kindernachmittag. Nachdem der erste von Frl. Hilde Mosebach veranstaltete Märchennachmittag für Kinder eine so überaus freundliche und anerkennende Aufnahme bei Publikum und Presse gefunden, soll, vielfachen Wünschen stattgeben, eine Wiederholung dieser reizenden Aufführung noch während der Ferien am Samstag, den 17. April stattfinden. Die Aufführung ist wiederum im weißen Saale der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine unbekannte Tote. Am 3. d. M. wurde mittels städtischen Krankenwagen eine unbekannte Frauensperson in das Augustahospital eingeliefert, welche bewußlos war und in der Dasselstraße auf der Straße gelegen haben soll. Ohne das Bewußsein wiedererlangt zu haben, ist die Unbekannte am 6. d. M. im Augustahospital gestorben. Sie stand ungefähr im 50. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>## Brände. Gestern nachmittag entstand in einem Lager auf der Aachenerstraße, Ecke Moltkestraße, Feuer, das schnell um sich griff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Hohenzollernring, brannte es gestern nachmittag in einem Keller. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerker-Verein hatte am Sonntag seine Ehrenmitglieder und Mitglieder mit Frauen zu einem Lichtbildervortrag im Saale des Hrn. Fr. Lages eingeladen. Hr. Kaplan Schmitz aus Düren schilderte in fesselndem Vortrag seine Romreiſe. In bilderreicher Sprache wußte er die Zuhörer gleichsam persönlich teilnehmen zu lassen an der Fahrt durch die Alpen mit ihren Naturschaönheiten und führte sie dann durch die Kunstschaätze von Mailand und seinen Dom mit den hervorragenden Reliquienschätzen, nach Venedig, Ravenna, Florenz nach Assisi und zum Schluß nach Rom. Lebhafter Beifall dankte dem Redner, der durch treffliche Bilder in seinen Ausführungen unterstützt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gerettet. Gestern nachmittag fiel am Deutzer Werft ein erwa 8 Jahre alter Knabe in den Rhein. Es gelang zwei Männern, den Knaben zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
