<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398547</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstjubiläum. Am 20. März d. J. sind es 25 Jahre, daß Hr. Aug. Zich in dem Bankhause J. L. Elzbaches u. Cie. als Kassenbeamter tätig ist. Ausgezeichnet durch größte Pflichttreue und untermüdliche Schaffensfreude hat er der Jubilar verstanden, sich das Vertrauen seiner Chefs zu erringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Balthasarstraße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen und eine Geldkassette mit etwa 800 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftung. Ein vor einiger Zeit aus dem Zuchthaus in Werden entsprungener Einbrecher konnte vögestern abend in der Jahnstraße von der Kriminalpolizei verhaftet werden Der Verhaftete, welcher noch etwa sieben Jahre Zuchthaus abzusitzen hat, ist erneut beschuldigt, an mehreren schweren Einbruchsdiebstählen beteiligt gewesen zu sein. So soll er auch bei einem Einbruchsdiebſtahl in der Königsfraße, wobei für über 1000 M. Kleider gestohlen wurden,"tätig" gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Männergesangverein Köln-Mappes. Der unter dem Protektorate des Fürsten Wilhelm von Hohenzollern stehende Männergesangverein(musikalische Leitung Prof. Fed. Berger) hielt am verflossenen Samstag in seinem Vereinslokale seine dieseährige Hauptversammlung nebst Vorstandswahl ab. Der Jahresbericht weist 21 öffentliche Auftritte, darunter sieben eigene Konzerte, acht hervorragende Mitwirkungen bei patriotischen, lokalen und sonstigen Veranlassungen und sechs Serenaden nach. Mehrere um den Verein verdiente Herren wurden zu Ehrenmitgliedern ernannt. sodaß der Verein sich aus 14 Ehren-, 92 singenden(darunter zwölf Jubilarmitgliedern) und 206 unterstützenden Mitgliedern zusammensetzt. Nachdem dem Vorstande seitens der Versammlung Tank und dem Kassierer Entlastung erteilt wurde, schritt man zur Neu- bzw. Wiederwahl des Vorstandes, aus welchem die Herren J. Schäfer, P. Modemann, P. Kreuzer, W. Paffrath als Vorsitzende bzw. Beisitzer, F. Schaten als Schriftführer, J. Schierschlicht und W. Stoll als Kassierer, A. Schmitz und J. Sonnenschein als Archivare uno J. Neungesser, J. Linnet und A. Klemp als Fähnriche hervorgingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>das laufende Jahr sind wiederum größere Konzerte und eine Konzertreisen in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>eine Verlosung verschiedener Bilder und Bücher zur Beschaffung einer Arbeitervereinsfahne statt. Der nächste sozialpolitische Vortrag ist heute abend 8 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
