<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Am achten Unterrichtsabend behandelte der Unterrichtsleiter das Innungswesen. Der erste Teil enthielt die historische Entwickelung des Innungswesens seit der Einfuhrung der Gewerbefreiheit im Jahre 1869 und behandelte die schädlichen Folgen der Aufhebung des öffentlich rechtlichen Characters der Innungen, den erfolglos gebliebenen Versuch, gemeinschaftliche Verbände zu gründen, die Bemühung der Gesetzgebung der achtziger Jahre, die Bedeutung des Innungswesens zu heben, das Versagen dieser Bemühungen infolge der materiellen Mängel der betreffenden Maßnahmen und der Gleichgültigkeit der Handwerker. Darauf wurde die Bedeutung der Novelle zur Gewerbeordnung vom 26. Juli 1896 für das Innungswesen gewürdigt und das durch dieselbe geschaffene heute geltende Recht dargestellt. Unter diesem Punkte wurden zur Darstellung gebracht: fakultative Zwangsinnung, freie Innung, gemischte Innung, Gesellenausschutz, Innungsschiedsgerichte, Innungsausschuß und Innungsverband. Der Schluß brachte einen Hinweis auf die weiteren Reformziele(Befähigungsnachweis, Regelung des Submissionswesens, Schutz gegen Gefängnisarbeit, Bauschwindel und unlauterer Wettbewerb). An den Vortrag schloß sich eine sehr rege Diskussion, die hauptsächlich den Befähigungsnachweis, Submissionswesen und Bauschwindel behandelte. Der nächste Unterrichtsabend wird die staat liche Füsorge für die Armen behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bürger-Verein Köln-Deutz hat an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten folgende Eingabe gerichtet: Durch die Sperrung der Allerseelenstraße ist der gesamte Wagenverkehr zum nenen Friedhof Deutz auf den Straßentzug"Judenkirchhofweg-Rolshoverkirchweg" angewiesen. Da die Verbindung eine fahrbare Breite von nur drei Metern hat, so ist ein Ausweichen von sich kreuzenden Fuhrwerken undöglich, oder nur mit großer Gefahr verbunden. Diese Gefahr steigert sich ganz besonders, wenn bei größeren Beerdigungen zahlreiche Fußgänger die ganze Wegebreit einnehmen und alsdann von dem nicht minder zahlreichen Wagengefolge überholt werden. Da an genanntem Wegzuge außer dem christlichen auch der israelitische Friedhof liegt, kommt es häufig vor, daß zwei Leichenüge aufeinander stoßen. Die Teilnehmer sind dann mehr oder weniger gezwungen, ins frisch bestellte Feld zu treten; was das bei schlechtem Wetter sagen will, bedarf wohl keiner weiteren Ausführung. Die Siegburgerstrße als Tor- und Heeresstraße kommt als eigentliche Verbindung zum Deutzer Friedhof überhaupt nicht mehr in Betracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Monaten April-- Oktober ist diese Straße durch von und nach Wahn ziehende Truppencolonnen(Artillerie mit ihrem großen Wagenpark) fast ganz in Anspruch genommen. Ferner ist die Siegburgerstrße durch viele andere Fuhrwerke namentlich auch durch den jetzt erweiterten Hafenverkehr und endlich als Straßentzug der Köln-Porzer-Bahn meyr wie übelastet. Der Deutzer Bürger-Verein hätt es daher für unbedingt notwendig, daß der schon seit langen Jahren geplante Ausbau des Straßanzuges Mathildenstraße-Friedhof Deutz-Poll, als Parallelstraße der Siegburgerstrße und zur Entlastung der letzteren thunlichst bald in Angriff genommen wird. Wir hoffen, in dem hier Ausgeführten die Unhaltbarkeit der bestehenden Mißstände genügend begründet zu haben und richten daher an Ew. Hochwohlgeboren und die Herren Stadtverordneten die ergebene Bitte, den Ausbau der erwähnten Straße sobald als möglich beschrießen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Häste(Damen und Herren) haven zu diesem Vortrage freien Sonntag, den 28. Februar 1909, nachmittags 3 Uhr. 197. Vorst Arbeiter-Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i e i in 1 Aufzug von Heinrich von Kleist.  vorstellung findet kein Billetverkauf statt. nlaß 2 1/2 Uhr, Anfang 3 Uhr, Ende ca. 5 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
