<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festnahme. Am Samstag versuchten zwei Arbeiter aus Köln bei der städtischen Sparkasse auf ein Sparkassenbuch über 2000 M das sie auf unrechtäßige Weise erworben hatten, Geld zu erheben. Sie hatten bereits vorgestern einen Betrag von 200 M erhoben. Mittlerweile hatte der in Düsseldorf wohnende rechtmäzige Eigentümer des Sparkassenbuches von dem Verluste telegraphisch die hiesige Sparkasse benachrichtigt, welche, als die Männer erschienen, ihre Festnahme verandaßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ainaben-Mittelschule Ehrenfeld beginnt, wie aus dem Anzeigenteile ersichtlich ist, ihr neues Schuljahr am 22. April. Sie hat in den 10 Jahren ihres Bestehens eine fortährende Zunahme der Schülerzahl zu verzeichnen. In den Kreisen des mittleren Bürgerstandes erkennt man mehr und mehr die Wichtigleit und Notwendigkeit einer über die Volksschule hinausgehenden Bildung. Der Leyrplau weist nicht nur eine Vertiefung und Erweiterung der in der Volksschule gelehrten Gegenstände auf, sondern hat als ganz neue Fächer: Französisch, kaufmännisches Rechnen, Algebra, Geometrie, einfache Buchführung und Wechsellehre, Stenographie und Rundschrift. Somit kommt die Schule gerade den Bedürfnissen des Geschaftemannes, des besseren Handwerkers und des mittleren Kaufmannes entgegen. Aufgenommen werden solche Knaben, welche die Reise für die erste Klasse der Volksschule erlangt haben oder diese durch eine Prüfung dartun. Da sie dann auf der Mittelschule noch einen dreiährigen Kursus durchmachen, so haben sie im ganzen eine neunjährige Unterrichtszeit und gelangen zu einer Ausbildung, wie sie heutzutage der Mittelstand verlangen muß. Die bisher entlassenen Schuler widmeten sich teils einem aufmännischen oder technischen Berufe, teils dem Lehrfach bzw. der Beamtenlaufbahn. Der geringe Schulgeldsatz von 36 M. jahrlich ermöglicht den Besuch der Schule auch solchen befähigten Knaben, denen der Besuch höherer Schule versagt ist. Das Reifezeugnis berechtigt zum Eintritt in die mittlere Postlaufbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Drimizfeier. Anläßlich der Primizfeier des Hrn. August Kreuser hatten am Sonntag die Anwohner der Galanter- und Marsiliusstraße reichlich geschückt. Der Neuprieſter wurde kurz vor 10 Uhr morgens von der Pfarrgeistlichkeit an seiner Wohnung abgeholt und in feierlichem Zuge mit weißgekleideten Mädchen und den Freunden und Verwandten zur Kirche geleitet, wo er das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Windthorstbund und der Diskutierklub Zentrum halten am Dienstagabend 9 Uhr im Saale des katholischen Vereinshauses an der Adolfstraße eine gemeinsame Versammlung ab. Das Referat hat Hr. Rektor Boden(Mülheim a. Rhein) übernommen. Er wird sprechen über Das Volksschulgesetz und die Schule. Allseitiger Besuch ist dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
