<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Volksverein für das katholische Deutschland. Am Sonntagabend sprach Hr. Dr. Beusch(.-Gladbach) im großen Saale des Lobau über Katholizismus und weltliche Kulturarbeit. Gegenüber dem haltlosen Vorwurf der Kulturfeindlichkeit wies Redner mit Nachdruck darauf hin, daß die katholische Kirche grundsätzlich eine Förderin der Kulturarbeit sei. In dem Satz der Bibel:"Wachset und mehret euch und erfüllt die Erde und macht sie euch untertan usw. sei das Kulturprogramm und Kulturgebot der Menschheit gegeben. Kulturarbeit müsse die Menschheit auf jedwedem Gebiete treiben, auf materiellem, wissenschaftlichem und religioösem. Hinsichtlich der irdischen Kulturarbeit gebe es ein strikte Gebot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das dritte Gebot lautete nicht nur: Gedenke, daß du den Sabbat heiligest, sondern es enthalte in der Bibel zugleich die weitere Bestimmung: Sechs Tage sollst du arbeiten und alle deine Werke verrichten. Wer das tue, der leiste materielle Kulturarbeit, die ebenso wie die Gottesverehrung ein Gebot Gottes sei. Eine große Gefahr freilich drohe da: daß sich nämlich der Mensch vom Zauberglanz der irdischen Kultur fesseln lasse und die höchsten Güter, das ewige Ziel, aus dem Auge verliere. Einen glänzenden Beweis dafür, daß die katholische Kirche auch praktisch keine Feindin, sondern eifrige Förderin der Kulturarbeit war, erbrachte Redner aus der Geschichte der Kirche in den vergangenen Jahrhunderten. Des längeren verweilte er bei der Darlegung der Culturbestrebungen des 19. Jahrhunderts und schilderte ihre Licht- und Schattenseiten, namenlich das Entstehen und die Entfaltung der sozialen Frage. Von dreifacher Seite sei hier Abhülfe gekommen: von seiten der Arbeiter durch den Organisationsgedanken, von seiten des Staates durch die sozial-politische Gesetzgebung, von seiten der Kirche durch die Caritas. Auf allen Gebieten seien die Katholiken, besonders in unserem deutschen Vaterlande, praktisch und energisch tätig gewesen und hätten damit bewiesen, daß sie die Zeichen der Zeit verstanden hätten. Zum Schlusse forderte Redner in einem warmen Appell die Versammlung auf, an der Lösung der großen Kulturaufgaben der Gegenwart freudig mitzuarbeiten. Der Vorsitzende, der rührige Geschäftsührer des Volksvereins Hr. Joseph Schmitt, der demnächst aus Ehrenfeld verziehen wird, richtete dann herzliche Abschiedsworte an die Versammlung, und dankte vor allem den Bezirksvorstehern und Vertrauensännern, die ihm in der Leitung des Vereins so treu zur Seite gestanden. Namens der Katholiken Ehrenfels stattete Hr. Pfarrer Oefen dem scheidenden Geschäftsührer des Volksvereins herzlichen Dank ab für sein untermüdliches Wirken im Dienste der guten Sache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. Der stattliche Besuch der im Vereinshauses St. Peter abgehaltenen zweiten Wanderversammlung zeigte, daß die politischen Veranstaltungen des Bundes immer größeren Anklang finden und die Entwickelung des Bundes rüstig vorwärts schreitet. Das Vortragsthema des Abends: Einordnung der modernen Arbeiterbewegung in die heutige Gesellschaftsordnung wußte Hr. Parteisekretär Scola mit außerordentlichem Geschick zu behandeln. Der Redner setzte zunächst die Berechtigung der Arbeiterbewegung auseinander, verwarf jedoch den Klassenkampf und Radikalismus und untersuchte alsdann die Gründe, die dazu geführt haben, daß große Arbeitermassen der Sozialdemokratie anhingen. Die Frage: Wie ordnen wir die Arbeiterbewegung in die heutige Gesellschaft ein? beantwortete der Redner dahin, daß diese Einordnung nur auf dem Boden absoluter Rechtsgleichheit möglich sei; wirtschaftlich, politisch und sozial müsse der Arbeiter als gleichberechtigt angesehen werden. Bei der Baschließung von Arbeitsverträgen seien die Arbeiterorganisationen zu hören, in politischer Hinsicht dürfe das Wahlrecht nicht beschränkt sein und gesellschaftlich mußten die Grenzen weiter gesteckt werden. In Presse und Vereinen müsse darauf hingearbeitet werden, daß die Arbeiterbewegung berechtigt sei, und auch die Behörden dürften ihre Teilnahme an Arbeiterkongresses nicht ablehnen. Durch Arbeiterbildungsanstalten müsse der Arbeiter geistig gehoben werden. Anderseits dürfe der Arbeiter sich nicht verleiten lassen, die Ansprüche zu üverschrauben und den Willen zu ernsten Verbesserungen zu verkennen. Der Windthorstbund kann mit dem Ergebnis dieser Versammlung durchaus zufrieden sein. Es ist begründete Hoffnung vorhanden, daß er der Sammelpunkt des politischen Lebens der Zentrumspartei in Ehrenfeld wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
