<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die schriftlichen Entlassungsprüfungen in den Volksschulen des Stadtbezirks Köln werden in der Zeir vom 8. bis 10. März, die mündlichen in der Zeit vom 5. bis 20. März d. J. abgehalten. Gesuche um vorzeitige Entlassungen sind bis spätestens 25. Februar d. J. an die betreffenden Schulleiter einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntag seine erste dieseährige gutbesuchte Generalversammlung ab. Nach Eröffnung mit einem gemeinschaftlichen Liede und Bekanntgabe mehrerer Vereinsangelegenheiten wurde der verstorbenen Mitglieder Clemens und Ebel durch ein Vorstandsmitglied besonders gedacht. Zwölf neue Mitglieder wurden in den Verein aufgenommen. Alsdann wurde der Kassen- und Jahresbericht des abgelaufenen Vereinsjahres bekanntgegeben. Die Gesamteinnahmen des Vereins betragen 1609,42., die Gesamtausgaben 1539,68.; es verblieb somit ein Ueberschußß von 69,74 M. Die Mitgliederzahl betrug zu Anfang der Vereinsjahres 448, am Ende desselben 447; 50 neue Mitglieder wurden ausgenommen, 51 schieden aus. Ehrenmitglieder zählte der Verein 59 gegen 57 im Vorjahre. Vereinsversammlungen fanden alle 14 Tage statt und erfreuten sich regen Besuches. Vorstandssitzungen fanden 14 und Bezirksvorsteher-Versammlungen acht statt. Gleich nach Beginn des Vereinsjahres wurde der derzeitige Präses, Hr. Kaplan Logen, nach Jülich versetzt und am 14. Juni v. Is. Hr. Kaplan Houben als neuer Präses eingeführt. Ein neuer Gesangchor wurde unter der Leitung des neuen Hru. Präses ins Leben gerufen und zählt gegenwärtig 30 Mitglieder. Der Unterrichtskurſus, welcher im vorigen Jahre gänzlich versagte, wurde mit Oktober wieder neu aufgenommen; die Theilnehmerzahl betrug durchschnittlich 23. Die Zentral-Krankengeld-Zuschußßkasse zählte bei Beginn des Jahres 54 Mitglieder, neu ausgenommen wurden zehn, verzogen nach anderen Bezirken sind sechs. Die Einnahmen der Kassen betrugen 1524,88., die Ausgaben 1447 M. 31 Krankheitsfaälle mit 687 Krankentagen sind vorgekommen. Der Zentral-Sterbekasse Leo gehören 246 gegen 236 Mitglieder im Vorjahre an. 90 Mitglieder haben in der Sparkasse ihre Sparpfennige verzinslich angelegt; die Einlagen derselben betrugen 2989,87 M. und die Rückzahlungen 4599.: die Gesammteinlagen der Kasse betragen noch 13923,30 M. In der Unterstützungskasse wurden nur 4,60 M. eingezahlt, Unterstützungen wurden keine beantragt; das Vermögen dieser Kasse betragt noch 214,49 M. Für die neue Vereinsfahne sind bis jetzt 205.50 M. gesammelt. An den Diözesen- und Bezirksdelegiertentagen war der Verein durch eine entsprechende Anzahl Delegierte vertreten. An den Exerzitien in Viersen haben sich acht Mitglieder beteiligt. Bei der Ergänzungswahl zum Vorstande wurden die Herren Frank, Schückens und Faust wieder- und die Herren Thelen und Steinfeld negewählt. Am Fastnachtssonntag veranstaltet der Verein eine gemütliche Familienfeier im St. Josephstift.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bügerverein Köln-Deutz. In seinem fünften, mit dem 1. Januar 1909 baschließenden Geschätsjahre zählte der Verein 140 Mitglieder gegen 106 im Vorjahre. Die Gesamteinnahmen betrugen inklusive Bestand vom 1. Januar 1908 M. 353,72; die Ausgaben betrugen M. 192,53, so daß ein Baarbestand von 161,1 9 Mark zur freien Verfügung bleibt. Im Laufe des Vereinsjahres fanden sechs Monatsversammlungen, eine Vorstands- sowie eine Anzahl Kommissionsberatungen statt. In dem Jahresbericht heißt es unter anderem: Wenn wir einen Rückblick auf das verflossene Vereinsjahr werfen, so dürfen wir mit den erzielten Erfolgen zufrieden sein. Hat doch das verflossene Jahr die von uns seit Gründung des Vereins angestrebte Einrichtung einer höheren Knabenschule gebracht. Das Deutzer Realgymnasium wurde eröffnet mit 53 Schülern, fürwahr ein uns glänzend gelungener Beweis für die Existenzähigkeit der Anstalt. Auf unsere wiederholten Vorstellungen hin ist uns die baldige Inbetriebnahme der Kleinbahn nach Porz für die nächste Zeit in Aussicht gestellt worden. Damir geht dann auch ein alter Wunsch der Deutzer in Erfüllung. Auf dem Gebiete der Entfestigung von Deutz sind im Berichtsjahre auch weitere Schritte vom Bügerverein getan worden. Unter anderem wurden von seiten des Vorstandes sowie der dazu gewählten Kommission zwei Eingaben an die städtische Verwaltung gemacht, In der ersten wurde die Offenlegung der Straßenzüge gefordert, Die zweite befaßte sich mit der von dem früheren Oberbürgermeister angeordneten offenen Bebauung der Neustadt Deutz. Durch die geplante offene Bebauung war eine große Beunruhigung der um das Wiederaufbluühen ihrer Vaterstadt besorgten Deutzer hervorgerufen worden. In einer eigens hierzu nachgesuchten münd. lichen Besprechung mit dem Hrn. Oberbürgermeister Wallraf sagte dieser uns seine Unterstützung zu. Auf sein Verlangen hin sandten wir ihm am 17. Dezember ein Schreiben zu, in dem all unsere Wünsche in dieser Hinsicht ausführlich begründet enthalten waren. Mit unserem Versuch, dem rechtsrheinischen Köln eine ständige Feuerwache zu schaffen, sind wir auch insofern weitergekommen, als in einer der letzten Stadtverordnetensitzungen diese mit der Eingemeindung von Kalk in Verbindung gebracht wurde. Hier-- wie überhaupt bei allen von uns angeregten Fragen-- fanden wir tataräftige Unterstützung unserer beiden Herren Stadtverordneten bestes Rohmaterial und sorgeältige Fabrikation bedingen die wertvollen Eigenschaften von Knorr''s Haferflocken als leicht verdauliche, nahrhafte und bekömmliche Speise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbrennung. Gestern abend geriet in einem Hause in der Sulzburgstraße ei Bett in Brand, in dem sich ein etwa ein Jahr altes Kind befand. Das Kind erlitt dadurch lebensgefaährliche Brandwunden am Oberkörper und wurde im Krankenwagen nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
