<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rechnungsrat Emanuel Zangerle, der am Freitagnachmittag nach längerem Leiden im Alter von 72 Jahren verschieden war, wurde gestern nachmittag unter sehr zahlreicher Beteiligung zur letzten Ruhestätte auf dem Nordfriedhofe geleitet. Vor dem Leichenwagen schritten zahlreiche Mitglieder des Katholischen Bürgervereins und der Marianischen Bürgersodalität hinter ihren umflorten Fahnen. Der Verstorbene war in seiner dienstlichen Stellung als Königlicher Eisenbahnsekretär stets ein pflichteifriger und umsichtiger Beamter. Bei seinem Ausscheiden aus dem Dienste wurde ihm der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen. Ebenso pflichteifrig und opferbereite war er aber auch als Burger und Katholik. Er gehörte zu den Gründern des Katholischen Bürgervereins und vertrat insbesondere in den schweren Jahren des Kulturkampfes stets unerschrocken seine Ueberzeugung. Vor mehreren Jahren wurde er mit noch mehreren seiner Freunde zum Ehrenmitglied des Vereins ernannt. Seine strenge Rechtlichkeit in allen Dingen und seine Ueberzeugungstreue erwarben ihm die Hochachtung seiner Mitürger, so daß er seit langen Jahren dem Kirchenvorstande, lange Zeit auch als stellvertretender Vorsitzender, angehörte. Für die Notleidenden hatte er immer eine offene Hand und für jeden, der ihn darum anging, einen guten Rat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend seine Generalversammlung ab. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen wurden vier neue Mitglieder aufgenommen. Bei der Besprechung des Jahresbericht der Leo-Sterbekasse wurde auf den hier stark verbreiteten Feierabend hingewiesen und darauf aufmerksam gemacht, daß die Erfüllung der vom Feierabend eingegangenen Verbindlichkeiten ungewissß sei. Der Beitritt zur Leokasse wurde dringend empfohlen. Gemäß Beschlußß des letzten Bezirksdelegiertentages wurde zum ersten Male ein Rückblick über den Inhalt der Westdeutschen Arbeiterzeitung vom letzten Monat gehalten; dies soll für die Folge allmonatlich geschehen. Einen Vortrag hielt der Hr. Präses über die direkten und indirekten Steuern, der reichen Beifall fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kommandierende General des VII. Armeekorps, General der Kavallerie v. Bernhardi, ist im Hotel du Nord a E#her Sommerfahrplan der Köln-Donner Kreisbahnen tritt am 1. Mai d. J. in Kraft; erhebliche Aenderungen gegenüber dem Vorjahre sind nicht notwendig geworden. Auf der Vorgebirg bahn bedingte die Arbeitszeit der Braunkohlen-Brikettwerke eine Früzerlegung des um 6 Uhr abends ab Köln fahrenden Zuges die Durchührung bis Dersdorf, ebenso ist der früher um 7 Uhr abends ab Köln fahrende Zug früher gelegt. Täglich ist nachmittags ab Köln 3 Uhr ein bis Pingsdorff durchgefuührter Zug eingelegt. An Sonn- und Feiertagen werden außer den fahrplanäßigen Zügen noch drei bis Alster durchgefuührte Sonderzuge gefahren. Die nach Wesseling über Brühl fahrenden Züge haben auf Station Wesseling, Provinzialstraße, ebenso der größte Teil der durchgehenden Züge auf Station Bonn Ellerstraße Anschlugß an die Zug; der Rheinuferbahn erhalten. Auf der Rheinuferbahn verbietet zwar der starre Fahrplan im allgemeinen Aenderungen, jedoch sind die vor Beginn des Schnellzugsverkehrs liegenden Züge morgens mit Rücksicht auf Markt- und Arbeiterverkehr, sowie Anschlaüsse an die ersten Züge der Staatsbahn früher gelegt. Die Uebergangszeit von 11 Minuten in Bonn zwischen den Schnellügen der Rheinuferbahn und den Zügen der Dampfbahn Bonn berg--Mehlem, sowie der Anschlugß an die stündlichen Fahrten der Bonner Dampfschiffahrt-Gesellschaft, ab Alter Zoll nach Gronau--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auch ein Kollege. Vor einigen Tagen fuhr ein stellenlosen Schweizer mit einem Kollegen nach Benrath. Im nahegelegenen Walde überfiel der Schweizer seinen Kollegen, mißhandelte ihn, brachte ihm Verletzungen mit einem Messer bei und raubte ihm dann 100 M. Gestern gelang es nun der Kriminalpolizei, den Täter in der Bechergasse zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Heute morgen sprang an der Deutzer au ein Mann in den Rhein. Fünf auf dem Spaziergang befindliche Herren, die den Vorfall von weitem bemerkt hatten, eilten herbei, jedoch war der Mann bereits in den Wellen verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ins Bürgerhospital eingeliefert wurde ein Monteur, der an der Südbrücke Quetschungen am Fuß erlitten hatte, und eine Frau aus der Thieboldsgasse, die die Treppe heruntergefallen war und das Bein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
