<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Komitee vum"Aenze kölschen Ovend" hät mer opgegevve Uech metzedheile dat mer ungefihr 5500 Mark netto gelukß han; dat vileex noch jet derbei küt, wenn der Bachem de zweite Oplag vun der Denkschreff uns bellig määt un der Verkauf dovun god geiht; dat mer vörläufig ald 5400 Märkelchen vertheile welle noh däm Spröchwort:"Dubbelt gitt, wer flöck gitt"; dat 2700 Märkelchen de Arbeitslosen als krägen hann: 1000 M. de chrißliche Gewerkschaften, 1000 M. de freie Gewerkschaften, un 700 M. katolische un evangelische Arbeitervereine; dat vun dä andere 2700 Märkelchen krägen han: also 23 Vereine tosamme M. 2700.-- dat et uns leid dheit, dat op Oehr Institüttchen nit mieh gekumme eß; dat ävier doran nor dat ahle kösche Spröchelchen schold eß: "Wo vill Müücher sin, do eß et Gespöls dönn"; dat mer der Bergbank opgegevve han, Uech dat Geldche so bahl we mügelich zuzoschecke, nämlich M. dat Ehr platz Dankesbreefcher uns ein ach en Quittung schecke sollt. Met hätzlichem"Alaaf Kölle" Wie man sieht, hat wr. Balduin Trimborn, der von dem Alteherren-Titel Justizrat nicht viel hält, auch in diesem Schlußstein seiner verdienstvollen Veranstaltung seine kösche Eigenart nicht verleugnet. Das Originellste an der Sache dünkt uns aber, daß er den"zweiten Määz" für so bedeutend und wichtig in der Weltgeschichte, im besonderen in der köluischen Geschichte ansieht, daß es gar nicht nötig war, in der"Denkschreff" überhaupt nur die Jahreszahl 1909 irgendwo anzubringen. So wird der"zweite Määz" lediglich in der Ueberlieferung unserer Vaterstadt weiterleben müssen-- unvergessen für Jahrhunderte!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Windthorstbund hielt am Mittwoch wieder eine Versammlung ab. Ueber den gegenwärtigen Stand der Beratung der Reichsfinanzen hielt Hr. J. Hermanns einen Vortrag, der ein Bild gab von der Stellung der Parteien gegenüber den Geſetzentwürfen der Regierung, wie auch gegenüber dem Antrag Gampherold. Daß die Zentrumsfraktion trotz der Block- und Ausschaltungspolitik auch an diesem wichtigen Geſetzgebungswerk mit Erfolg mitarbeitet und damit ihre Vaterlandsliebe wieder praktisch betätigte, hob der Redner ebenso hervor wie die Unwandelbarkeit der Fraktion in Verfolg der Verwirklichung ihrer Grundsätze, besonders desjenigen, der in steuerlicher Belastung den Schutz der schwachen Schultern will. Eine anregende Diskussion schloß sich dem Vortrag an. Zum Schluß beschäftigte sich die Versammlung noch mit der am Mittwoch, den 10. März, abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Fritz Lages, Mathildenstraße, stattfindenden großen Versammlung, welche zu Ehren des Gedächtnisses Windthorst abgehalten wird. Bedeutende Redner sind für diesen Abend gewonnen.(Vergleiche Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schon wieder ein Kind überfahren wurde hier am Sonntagnachmittag. Ein Kutscher fuhr mit einer Droschke in schnellem Tempo-- einige behaupten sogar im Galopp-- um die Ecke der Mülheimerstraße, obschon gerade an der Stelle ständig ein lebhafter Verkehr herrscht. Auf dem Trottoir an der Straßenecke standen mehrere Kinder, darunter dicht am Rinnstein auch ein neunähriges Mädchen. Dieses wurde von der Droschke umgeworfen und kam so englücklich zu Fall, daß ihm das Hinterrad über den Körper ging. Es erlitt ziemlich schwere Verletzungen an einem Arm und am Kopfe, sodaß es vom Platze getragen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Ueberrest aus Kalks Vergangenheit ist in den letzten Tagen der Vernichtung anheimgefallen: es war ein uraltes baufällig gewordenes Häuschen in der Nähe der St. Josephskirche, welches in das Eigentum der Kirchengemeinde übergegangen war. An dieser Stelle, oder doch wenigstens in nächster Umgebung, standen in alten Zeiten die Anfänge von Kalk, die sogenannten "Kalter Höfe". Was an dem alten Gebäude der Zahn der Zeit noch verschont hatte, das wurde von der übermütigen Jugend demoliert, sodaß nichts anderes übrig blieb, als das kleine Bauwerk niederzulegen. Eine Zierde der Gegend bildete es in seinem verwahrlosten Zustande auch wahrlich schon lange nicht meyr!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholischer Bügerverein Koln-Sülz. In der Vorstanossitzung, die am Freitagabend im Totale des Hrn. Matthias Odenthal, Ecke Zülpicherstraße und Sulzburgstraße stattfand, wurde folgendes beraten bezw. beschlossen: Am 15. Marz abends 1/2 9 Uhr soll im großen Saale des Hrn. Mart. Eiserfey an der Verrenratherstraße ein Familienabend stattfinden. Hr. Oblatenpater Max Kassiere, welcher durch seine Missionsärigkeit gelegentlich der Einsegnung der neuen St. Nikolauspfarrtirche hierselbst noch bestens in aller Erinnerung steht, wird einen größeren Vortrag halten über das Thema: Der rechte Mann. Den Neuprieſter August Kreuser von hier,(welcher am 6. d. M. im Dome zu Köln die hl. Priesterweihe empfangen hat), sollen vom Verein die besonderen Glückwunsche üvermittelt werden. Hr. Kaplan Putz regte zur Unterdruckung der Schundliteratur eine umfangreiche Beteiligung der Katholiten an den Bestrebungen des Borromäunvereins an. Letzterer hat seine Bibliothek im Hause des Hrn. Kopten Nathan an der Berrenratherstraße 254. Die Bucherentnahme findet jeden 1. und 3. Sonntag im Monat statt und zwar von 71.2 Uhr. Es wurde eine Fahnenfestkommission gewahlt, welche die Vorbereitungen zu dem am 25. April stattfindenden Weiheakt in die Hand nimmt. Für den 28. März ist eine außserordentliche Generalversammlung vorgesehen. Von mehreren Vorstandsmitgliedern wurde lebhaft Klage gefuhrt über die Verkeyrsstockungen der elektrischen Bahn, Linie Nr. 20, zwischen Weißhaus und Greinstraße infolge der Weichen. Man beschlossß, die Vorarbeiten zur Beseitigung des Mißstandes einzuleiten. Zum Schlusse wurde der Vereinstalender für den Sommer beraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schiffsunfall. Der Personen- und Güverdampfer Willem I. der Niederländischen Dampfschiffsrhederei fuhr am Sonntagmorgen nach 5 Uhr, kurz nach seiner Abfahrt von hier nach Rotterdam, dicht vor der festen Brucke am rechten Seitenpfeiler auf Grund auf und setzte sich fest. Abschleppungsversuche des großen Radschleppdampfers Disch waren erfolglos. Das Dampsvoot sitzt mit der Backbordseite so fest, daß bei dem Versuch des Abziegens trotz Arbeitens beider Maschinen die Stahltrossen rissen. Das Schiff wurde leck und muß gelöscht werden. Der Unfall hat seine Ursache in dem Versagen der Steuermaſchine; dabei hat das letzte Hochwasser gerade an der Unfallsſtelle eine mächtige Kies- und Sandbank angeschwemmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>B! In gewaltiger Schrift, weithin sichtbar, rufen diese Buchstaben mich zur Plakatsäule. Der Windhorntbund Köln(Mitte) ladet zu einer außerordentlichen, öffentlichen Versammlung"Em dekte Tommes" ein."Zentrum antinational?" heißt das Thema. Und nachher ist freie Aus sprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Säuglingsheim Antoniushaus wurde am Sonntagnachmittag durch den Hrn. Kardinal Erzbischof Fischer eingeweiht. Vorher war den Mädchen des Marienvereins, die ihr Heim im Marienheim am Gereonswall haben, Gelegenheit gegeben, die Gebäude in Augenschein zu nehmen, und dann wurden sie mit Kaffee reichlich bewirtet. Bei seinem Erscheinen wurde der Hc. Kardinal vom Vorstande des Marienheim empfangen und zur Kapelle geleitet. Hier brachte im der Mädchenchor des Marienheim durch Vortrag eines Liedes einen schönen Willkommengrußß. Se. Eminenz begrüßte insbesonders freundlicher Weise Frau Wwe. Kommerzienrat Guilleaume; er dankte in herzlichen Worten dem Vorstande des Vereins, der sich der schönen Aufgabe mit so großer Hingebung gewidmet habe. Das Haus, in dem die Vinzenzschwestern jetzt die Pflege übernommen, stehe unter ganz besonderem Schutze des h. Vinzenz, und seine Ordensöchter seien besondere Freunde der Kinder, namentlich der kranken und schwachen, und der Schutzpatron des Hauses, der h. Antonius, sei ja ein ganz besonderer Freund der Kinder gewesen. Er wünschte Gottes reichsten Segen für diese neue große Stiftung christlicher Nächstenliebe. Dann nahm der Hr. Kardinal unter Assistenz der Herren Pfarrer Tils(St. Ursula), Knothe(Merheim) und Geheimjetretär Fischer den Rundgang durch das ganze Haus und die Weisze desselben vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
