<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im katholischen Handwerker- und Arbeiterverein hielt am verflossenen Sonntag Hr. Oblatenpater Dierdorf einen Lichtbildervortrag über Kanada, die Indianer und die sogenannten Eismissionen im hohen Norden von Amerika. Das Publikum folgte den hochinteressanten, durch vorzügliche Lichtbilder illustrierten Ausführungen mit gespannter Aufmerksamkeit. Der Redner gab über Land und Leute interessante Ausschlüsse und schilderte im zweiten Teile des Vortrages in packender Weise das riesengroße Arbeitsfeld, die schier unglaublichen Strapazen und Anstrengungen der Eismissionen-- Dinge, die leider zu wenig bekannt sind. Der Schlußappell an die Zuhörer hatte das Ergebnis, daß eine Tellersammlung ein ansehnliches Sümmchen aufbrachte und mancher der Anwesenden sich entschlossß, das Missionswerk durch Abonnement auf die Missionszeitschrift Maria Immaculata dauernd zu unterstadtwalde gehen im süwestlichen Teile verschiedene Wegeverlegungen vor sich, die durch Erweiterungen der Geleise der Frechener Bahn bedingt werden. Ueberall regen sich fleißige Hände, um die durch den starken Frost gelittenen Wege wieder gangbar zu machen. Die milden Tage des Frühlingsanfang haben denn auch bereits dem Stadtwalde eine große Menge Besucher zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzerverein hielt am Samstagabend in der Restauration Richartz seine Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rännergesangverein Cäcilia. Das am Sonntag, den 21. d.., im großen Saale des Lobau veranstaltete Wohltätigkeitskonzert zum Besten des neuerbauten hiesigen Gesellenhauses nahm einen großartigen Verlauf. Unter Leitung ihres tüchtigen Dirigenten Hru. Musikdirektor Willi Würges trugen die geschulten Sänger mit feinem Verständnis eine Reihe Chöre vor: Madrigal von F. v. Woarsch, Es zog der Maienwind zu Tal von W. Sturm, Der Feuerreiter von M. Neumann, Am Ammersee von Langer, Die Mühle im Tale von Andre, Ewig liebe Heimat von Hirsch, Der Lenz ist da von E. Heuser usw. Hr. Professor E. Heuser war persönlich anwesend und bemerkte, daß die Ideen, die er in letztere Komposition hineingelegt, in vollendeter Weise zum Ausdruck gebracht worden seien. Einen wahrhaften Kunstgenußß bot auch die Konzertsängerin Frau Emilie Wocke-Doerk. I. herrliche, mächtige Sopranstimme zeigte sie so recht in der Arie aus der Oper"Oberon" von K. M. v. Weber, während sie verschiedene Lieder, wie Allmacht von F. Schubert, O, wüßt' ich doch von Klaus Groth, Wiegenlied von Joh. Brahms, Herzensfuühling von Wickede mit wunderbarer Zartheit und Feinheit zum Ausdruck brachte. An Stelle des am Erscheinen verhinderten Operisängers Hrn. Julius vom Scheidt trat die zufällig anwesende Schülerin von Frau E. Wocke-Doerk, Frl. Jakoba Rösing in liebenswürdiger Weise ein. Mit herrlicher Altstimme sang sie mehrere Lieder und erntete ungeteilten Beifall. Ganz vorzüglich waren auch die Rezitationen des Hrn. Theodor Maul. Der Präses des Geſellenvereins, Hr. Kaplan Kenntemich, stattete allen, die zum Gelingen des Festes beigetragen, herzlichen Dauk ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Sülz war am Montagabend im Lokale des Hrn. Jak. Horn an der Marsiliusstraße zu einer Vorstandssitzung zusammengetreten. Der Vereinsvorsitzende, Hr. Chr. Thinkötter, machte zunächst die erfreuliche Mitteilung, daß für eine der nächsten größeren Versammlungen Hr. Reichstagsabgeordneter Matth. Erzberger aus Berlin sein Erscheinen zugesagt habe. Eine eingehende Besprechung widmete man verschiedenen Mißständen der Sülzer Straßenbarn. Insbesondere wurde der Mangel einer direkten Verbindung der Linien 15 und 19 mit dem Hauptbahnhof bedauert. Man beschlossß, an die Straßenbahnverwaltung mit der Bitte heranzutreten, in nächster Zeit baldöglichst entweder eine Verschmelzung der Linien Nr. 15 bzw. ab Sülz mit Nr. 7 ab Niehl zu einer Durchgangsstrecke stattfinden zu lassen oder aber wenigstens eine direkte Vorortverbindung unter Berücksichtigung der Linien Nr. 15 und Nr. 19 mit dem Centralbahnhof herzustellen. Die vom Verein kürzlich bei der Fahnenfabrik von Arnold Steiger(Köln) in Auftrag gegebene neue Vereinsfahne wird laut Bericht des Kommissionsvorsitzenden noch vor dem Kirchweihfest vollendet werden. Am Donnerstag(Mariä Verkündigung) wird abends 1/4 8 Uhr im oberen Saale des Hrn. Martin Eiserfey, gegenüber der neuen St. Nikolauskirche, eine außserordentliche Generalversammlung stattfinden, welche wegen ihrer wichtigen und umfangreichen Tagesordnung dringend vom Vorstande zum Besuche allen Mitgliedern nahegelegt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Quartettverein hatte am Sonntagabend wiederum seine Kräfte einer edlen Sache zur Verfügung gestellt. Es galt diesmal einer Beitragsleistung zur inneren Ausschlückung der neuen St. Nikolauspfarrkirche an der Berrenratherstraße. Außer einem gutgeschulten Chormaterial hatte der Verein drei hervorragende Gesangträfte für Solopartien gewonnen. Da war zunächst Frau Baumeister Louis Ebeler von Köln-Klettenberg, welche sich als vollendete Vortragsünstlerin im Bereiche kleinerer Lieder zeigte. Schon mit ihrer ersten Gabe:"Wie berührt mich wundersam" von Bendel ersang sie sich die volle Sympathie ihrer Hörer durch den gefühlvollen Vortrag. Hr. Operisänger Eugen Keuschen aus Köln glänzte als Tenorist namentlich durch sein umfangreiches Organ, dem er auch die erforderliche Vortragsgeschmeidigkeit zu geben wußte. Er ist ein Schüler des Hru. Schulze-Dornburg und für die Krefelder Oper erst kürzlich schon verpflichtet worden. Als Bariton war Hr. Michael Bohnen von Köln gewonnen worden. Auch von seinen Leistungen ist viel Rühmliches zu erwähnen. Der Chor zeigte sich wieder ganz auf der Höhe. Ihm lagen einige anheimelnde Volkslieder besonders günstig, jedoch soll damit den künstlerisch schwierigeren Werken, welche geboten wurden, nicht die Anerkennung verkürzt werden. Um den humoristischen Teil machten sich besonders die Herren Karl Stuhlfeißneburg, Fritz Arntz und Stephan Bosen verdient. Die Kapelle der 65er hatte den instrumentalen Teil meisterhaft vertreten. Alles in allem genommen verdient der musikalische Leiter des Abends, Hr. Musikdirektor Franz Schlotmann aus Köln, volle Anerkennung. Letztere wurde auch allen Beteiligten am Schlusse von Hrn. Pfarrer Becker noch besonders ausgesprochen mit einem gleichzeitigen Danke der Pfarreingesessenen für die opferfreudige Arbeit des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland. Am Donnert tag(Maria Verkündigung) findet im Saale des Herrn Schrodt Hauptstrße, ein Lichtbildervortrag statt. Herr Dr. Meffer (.-Gladbach) wird sprechen über Erdbeben und feuerspeiend Berge unter besonderer Berücksichtigung der Katastrophe von Messina. Der Beginn der Versammlung ist nicht wie Karten angegeben um 7 Uhr, sondern erst um Karten ingegeven um 7 Uhr, sondern erst um 1/2 8 Uhr. Eintritts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Betriebsunfall. Gestern nachmittag geriet in einem Betriebe ein Schlosserlehrling mit der linken Hand in eine Maschine; es wurden ihm zwei Finger abgequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
