<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. landtagsabgeordneter und Stadtverordneter Frank war in voriger Woche nicht unbedenklich erkrankt, so daß die Aerzte ernstliche Besorgnisse hegten. Wir erfahren jedoch, daß seit gestern eine entschiedene Besserung eingetreten ist und eine Lebensgefahr nicht mehr besteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Auf den am Donnerstag, den., 11. und 18. März, abends 8 1/2 Uhr in der Aula der Oberrealschule(Humboldtstraße) stattfindenden Vortrag des Hrn. Dr. Kutske über Entstehung und Bedeutung der kapitalistischen Wirtschaftsordnung sei hier nochmals hingewiesen Der Vortragende wird am ersten Abend die Entwickelung des Kapitalismus im Handel bis zum 16. Jahrhundert schildern unter besonderer Berücksichtigung der bedeutendsten Handelstäuser, z. B. der Fugger, Welser und Medici. Ferner wird er über die kapitalistischen Aufänge im Gewerbe sprechen. Der zweite Vortrag soll den Kapitalismus bis zum Ende des 18. Jahrhunderts behandeln. In seinem 3. Vortrage wird Dr. Kutske die charakteristischen Merkmale der kapitalistischen Entwicklung im 19. Jahrhundert darlegen und über die Bedeutung des Kapitalismus für die Entwicklung der Menschheit sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kanalgebühren-Ordnung. Die Eingabe der Vorortvereine, die in Nr. 60 abgedruckt wurde, ist, wie uns nachträglich nach Einholung der Unterschriften mitgeteilt wird, von folgenden Vereinen unterschrieben: 1. Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld(gez.) Vossen, Vorsitzender; 2. Der Vorstand des Vereins zur Wahrung der Interessen von Sülz(gez.) Kutgens, Vorsitzender; 3. Bügerverein Köln-Bayenthal(gez.) Dr. Hoppstein, Vorsitzender; 4. Allgemeiner Bürger-Verein zur Wahrung der Interessen von Kölnzollstock(gez.) Joseph Werres, Vorsitzender; 5. Verein zur Wahrung der Interessen von Braunsfeld und Müngersdorf(gez.) Kleinmajor a.., Vorsitzender; 6. Köln-Aehrenfelder Haus- und Grundbesitzer-Verein(gez.) Kochs, Vorsitzender; 7. Köln-Bickendorf-Of. dorfer Bügerverein(gez.) Karl Weyers, Vorsitzender; 8. Hausund Grundbesitzer-Verein Köln-Nippes(gez.) Karl Schillers, stef. vertretender Vorsitzender.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kinderbewahranstalt von St. Mauritius ist vom Obereräsidenten durch Erlaß vom 18. Februar die Erlaubnis erteilt zum Besten arier Kinder eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose im Stadtkreis Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Besitzwechsel. Die Modellfabrik Peter Koch schreibt un daß lediglich ihr Anwesen an der Viktoriastraße an die Chemisch- Fabrik übergegangen ist, nicht aber ihre Firma. Diese beabsichtigt vielmehr, den bisherigen Betrieb zum Teil in erweiterter Forn an anderer Stelle weiterzuühren. Das Grundstück zur Errichtung der Neuanlage befindet sich in Köln-Nippes an der Niehlerstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
