<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neubau des Marzellengrmnasiums. Für den Neubau des Marzellengymnasiums an der Dagobertstraße werden jetzt die erforderlichen Abbruch- und Erdarbeiten, sowie die nötigen Asphaltund Maurerarbeiten vom Hochbauamt öffentlich ausgeschrieben, Die Pläne sind auf dem Baubureau, Dagobertstraße 36, einzusehen. Angebote müssen bis zum 11. März d. J. an das Hochbauamt. Krebsgasse 9, eingereicht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Brockensammlung(Siebenburgen 41) macht darauf aufmerksam, daß sie um vielfachen Wünschen entgegen zu kommen am Verkaufslocale eine Annahmestellen eingerichtet hat, wo von jetzt ab zu jeder Zeit Zuwendungen dankbarst angenommen werden. Nach wie vor aber werden für die Brockensammlung bestimmte Sachen gerne kostenlos abgeholt. Es bedarf hierzu nur einer schriftlichen Anmeldung an Frl. M. Lohmer, Mechtildisstrße 2. Die Sachen werden Dienstags 10--12 1/2 und Freitags--5 Uhr an Unbemittelte aller Konfessionen für geringen, aber festen Preis verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Dampferverbindung. Von der Stockholmer Rederei Akt.-Ges. Svea sind zwei Dampfer für eine unmittelbare Schiffsverbindung zwischen den Rheinhäfen und Schweden in Dienst gestellt worden. Die Dampfer werden außer einer Reihe schwedischer Häfen die größern Hafenstädte Duisburg, Düsseldorf und Köln anlaufen. Wahrscheinlich werden aber auch noch andere Hafenplaätze berührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist ein Gruppenbild der Familie Backhaus, welche bei dem Kölner Theaterbrand am 16. Dezember 1869 ums Leben gekommen ist, ausgestellt. Das Bild wurde uns von einem Freunde unserer Zeitung zur Verfügung gestellt und wird für unsere Leser, besonders diejenigen, welche sich des großen Brandes noch entsinnen ein lebhaftes Interesse haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Bau der Südbrücke. Zurzeit wird die Aufstellung des 32 Meter hohen Portalkrans, der beim Bau der 165 Meter stüzweiten Mittelöffnung gebraucht wird, betrieben. Mit den Gerüstrammarbeiten für die Mittelöffnung wird am 1. März begonnen. Zunächst soll diese Oeffnung auf 100 Meter Länge eingerüstet werden. In der rechten Seitenöffnung wird seit einiger Zeit eifrig gebaggert, um das Fahrwasser zu vertiefen; während eines großen Teils des Jahres wird der Schiffsverkehr durch diese Oeffnung geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fahrten-Einschlänkungen der Straßanbahnen. Vom 1 März d. J. ab werden auf der Linie 7 Köln-Niehl an Wochentagen abends zwischen 9,15 bis 12,27 Uhr je 6 Züge ab Dom und ab Niehl weniger gefahren. Auf der Rundbahn werden ebenfalls vom 1. März ab an Sonntagen morgens zwischen 5,51 bis 7,21 Uhr 10 Züge in westlicher und 9 Züge in östlicher Richtung weniger gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindlern. Gestern hat eine unbekannte Frauensperson bei mehreren Anwohnern der Otto- und Eichendorffstraße sich als die Frau des Revierbriefträgers ausgegeben und versucht, Geldbeträge einzusammeln mit dem Bemerken, daß sie in Not geraten sei. Da die sämtlichen Angaben unwahr sind und die bisher noch nicht ermittelte Schwindlern dasselbe Manöver auch anderwärts versuchen wird, sei hierdurch vor der Person gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. Gestern mittag geriet auf dem Eisenbahngeleise in der Nähe der Venloerstraße beim Rangieren ein Fuhrmann zwischen die Puffer und erlitt anscheinend eine schwere Brustquetschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Referendatprufung bestanden gestern die Rechtskandidaten Hugo Burret aus Saftig bei Andernach und Bruno Weckt aus Wiesbaden. Das Prüfungsergebnis bezüglich des fur einen ausgebliebenen Kandidaten in die mündliche Prufung eingetretenen Kandidaten kann erst nach Begutachtung der schriftlichen Arbeiten mitgeteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Königliche vereinigte Maschinenbauschule. Am 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
