<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Männergesangverein. Das Wohltatigkeitskonzert am 14. Februar zum Besten der Milchstation für arme Kinder an der Schule Hartwichstraße ergab einen Reinertrag von 510., welcher der Hauptlehrerin Frl. Bechstedt zur geeigneten Verwendung für die benannten Schulkinder übergeben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern nachmittag ein fünfähriges Kind von einem Brikettfuhrwerk. Tas Kind mußte ins Hospital geschafft werden. Beide Räder des Wagens waren dem Kinde über den Leib gegangen. Ob es mit dem Leben davon kommi, erscheint zweifelhaft. Das Kind ist taubstumm und hat jedenfalls das Herannahen des Wagens nicht bemerkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jum Iyrenmitgliee der Academie Royale'Archeologie de Belgique ist Domkapitular Professor Dr. Alexander Schuttgen zu Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rechts; und staatswissenschaftliche Fortbildung. Der Frühjahrkursus findet vom 17. April bis 29. Mai hier statt. Die Vorträge finden in der Handelshochschule statt. Vorgesehen ist ein nach dem Osten der Monarchie, dem Vorträge über die Ostmarkenfrage vorangehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im Laufe nächsten Woche finden folgende Vorträge statt: 1. am Montag, der Aula der städtischen Handelshochschule(Hansaring) Direktor Dr. Cürpers die Beurteilung der geistigen Anlagen Oberrealschule(Hi boldt g..g den 11. Marz in der Aula der Hesiund anm. 2P le Kcenadl chelsecdnung, Leise Vorräge von 10 Pfennig an der Abendiase grtatean iud zum Preise Lindenburg ist nunmehr gebar on der Krankenanstalt Lindenburg ist nunmehr außer der medizinischen Keiner aus die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>kleine Budengasse-- Mühlengasse, in Sülz und Lindenthal zellenstraße liegenden drei Häusern". Ende dies Monats niedergerests gepindiet Neu erhebt werden;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Verkehrsverein hält seine ordentliche Jahreshauptversammlung am Montag, den 15. März, abends 8 1/2 Uhr, im Domhotel ab. Nach Erledigung der Tagesordnung hält Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruche und Liebstähle. In einem Hause in der Nachenerstraße wurden bei einem Einbruch Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- In einem Hause in der Brüsselerstraße wurde ein Manſardenzimmer erbrochen und einem Herrn ein Ueberzieher und zwei Uhren entwender</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Kleinen Griechenmarkt wurde im Laden eines Althändlers eingebrochen und mehrere Uhren, sowie Herren- und Damenkleider gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Geldbetrag sowie Lebensmittel, Zigarren und Kleidungsstuücke sielen einem Dieb in die Hände, der einem Geschäft in der Martinstrße ein Besuch abgestattet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf der Hohestrße wurde einer jungen Dame das Portemonnaie mit etwa 14 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Allmächtigen hat es gefallen, heute abend 10 3/4 Uhr, meinen innigstgeliebten Gatten unsern guten, treusorgenden Vater, Schwiegervater, Sohn, Bruder, Schwager und Onkel nach kurzer Krankheit, infolge Lungenentzuündung vorher gestärkt mit den Heilsmitteln der hl. kath nehmen.-- Lebensjahre zu sich in die Ewigkeit Um stille Teilnahme bitten: Köln a. Rh., Berghausen, Langenfeld, Remagen, Chicago, den 5 März 1909.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
