<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Aehrenfelder Volkstheater, Venloerstraße, Ecke Dechenstratze, kommt bis einschliefßlich Mittwoch, den 31. d. M. wiederum ein reichhaltiges und lehrreiches Programm zum Vortrag. Dienstags und Freitags findet billiger Volkstag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Das Straßanbahner Quartett Nordbahnhof veranstaltet am Sonntag, den 28. März 1909, abends 8 Uhr, im großen Saale der Frau Witwe Aug. Panhorst, hier, Stammheimerstraße 2, ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten armer Erstkommunikanten und Konfirmanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Zu dem in Nr. 79 unter dieser Spitzmarke gemeldeten Vorfall schreibt uns der Gatte der Frau: Meine Tochter trägt keine Schuld an dem Tode meiner Frau. Diese litt schon seit Jahren an Schwermut, und war immer tiefsinnig, wenn's Die Marianische Jünglings-Kongregation veranstaltete am Sonntag, den 21. März, eine Namenstagfeier ihres Prases, Hrn Vikar Wiertz. Hr. Pfarrer Knothe beleuchtete in einer schönen Rede die Erfolge, welche die Kongregation dank der untermüdlichen Arbeit des Hrn. Präses bereits errungen habe. Fast alle Mitglieder trugen etwas zur Unterhaltung bei. Zum Schluß dankte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kölner Schauspielhaus gab Frau Nina Sandow gestern die Magda in Sudermanns Heimat. In ihrer Darstellung glaubt man als Grundzug des Charakters dieser heimatlosen jungen Dame eine gewisse, leicht zum Vorschein kommende Weichheit zu erkennen, die das Selbstbewußte in ihrem Wesen als zweite Natur vermuten ließ. Die Leistung fand große Anerkennung, wenngleich die Künstlerin stimmlich nicht disponiert schien. Wenigstens versagte das Organ im Affekt durchaus, indem es dann jeglichen Metalls ermangelte. Den Oberstleutnant stellte Hr. Dr. Krüger als den autoritàäseiteln Familientyrannen der Wirklichkeit sehr natur"" C vand getreu abgelauscht auf die Bühne, und seine Frau fand in Elisabeth Scholtz die gewohnte treffliche Vertreterin. Der Dr. v. Keller fällt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
