<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>398588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Postinspector Osten wurde eine Inspectorstelle beim Telegraphenamt I verliehen; versetzt wurden die Oberpostpraktikanten Hoever von Iserlohn nach Köln, Maly von Köln nach Düsseldorf und Zirkel von Köln nach Erfurt, sowie der Oberpostsekretär Hoffmann von Barmen 0 Ein Gerüsteinsturz an der Hombrücke ereignete sich gestern nachmittag kurz nach 2 Uhr an der Straße Am Frankenthurm. Es handelt sich um das Bangerüst des neuen nach dem Stapelhaus zu errichteten großen Betonbogens. Das Gerust sollte abgebrochen werden; als eine Strebe unvorsichtig herausgenommen wurde, brach es zusammen, im Sturze die Oberleitungsdrähte der Uferbahn matreißend. Ein Arbeiter wurde leicht verletzt, doch konnte derselbe, nachdem er sich vom Schrecken erholt hatte, die Arbeit alsbald wieder aufnehmen. Sofort begannen die Aufräumungsarbeiten. Um 4 Uhr war das Gebälk entfernt, und die Oberleitung der Uferbahn wieder aufgezogen, die auf eine Lange von etwa 60 Meter niedergerissen war. Ein weiterer Schaden ist nicht angerichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wirtschaftliche Vereinigung. Der Verein hat auf Freitag, den 23. April, abends 8 1/2 Uhr, im Saale der Restauration Gut Klettenberg, Luxemburgerstraße 299, seine dieseährige Hauptversammlung angesetzt. Nach derselben wird Hr. Rektor Rademacher über Die Kultur der Urbewohner Europas einen interessanten, durch Lichtbilder erläuternden Vortrag halten (0) Der Kölner Sportplatz wartet mit einem großen Steyermeeting auf seiner Bahn an der Riehlerstraße am Sonntag, den 2. Mai auf. Den Clou des Tages bildet der große Frühlingspreis, ein Dauerrennen über 20 Kilometer und 1 Stunde. Der vom Verband Deutscher Radrennbahnen disqualifiziert Berliner fahrer Arthur Stellbrink, der im vergangenen Jahre auf der Kölner Bahn die Europameisterschaft über 100 Kilometer gewann, wir bestimmt am Start erscheinen. Außer dem Berliner startet Peter Günther, der Sieger im großen Oſterpreis zu Köln. Als dritter Teilnehmer wurde der Amerikaner Nat Butler verpflichtet. Nat Butler gilt als der beste amerikanische Dauerfahrer, sein Start in Köln wird große Sensation hervorrufen. Eugen Brune, der zähe Franzose, welcher auf der Kölner Bahn manchen Kampf gefochten hat, wird der vierte Teilnehmer des großen Rennens sein. Er trifft bereits am Freitag, den 23. d. M. hier ein, um sich für das Rennen ernstlich vorzubereiten. Ein Dauerrennen über 10 und 20 Kilometer für die-Klasse wird ebenfalls eine schöne Besetzung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
