<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398569</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Dieb in der Falle! Gestern vormittag wurde ein Einbrecher abgefaßt, der in einem Unterhause der Marsiliusstraße in Abwesenheit der Bewohner eine Türe erbrochen und von der zurückkehrenden Frau im Zimmer überrascht wurde. Zur Rede gestellt, gab er an, er wolle den auf der ersten Etage wohnenden Arzt konsultieren. Die Frau zeigte ihm den Weg hinauf und setzte mittlerweile die Polizei in Kenntnis. Der Arzt dehnte die"Konsultation" aber vernünftigerweise so lange aus, dis vier Schutzleute kamen und den"kranken Mann" gefesselt abführten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfarr-Verein St. Gereon. In der am Donnerstag. den 1. April d. J. im Hotel Kaiser Wilhelm abgehaltenen Versammlung gedachte der Vorsitzende, Herr Kaplan Friederichs, der beiden jüngst entschlafenen Mitglieder des Vereins, des Herrn Betriebssekretärs Karl Heinz und des Herrn Sanitätsrath Dr. med. Johannes Oberhamm. In seinem mit sehr lebhaftem Beifall aufgenommenen Vortrage entwickelte der Lokaleräses des hiesigen Gesellen-Vereins, Herr Theodor Hürth, ein Lebensbild des Geſellenvaters Adolph Kolping. Der hochinteressante Vortrag fand lebhaften Beifall. Herr Pfarrer Dr. Steinberg richtete einen warmen Appell an die Anwesenden zu zahlreichem Besuch der Abendpredigten während der Exerzitien in der Pfarrkirche St. Gereon in der zeit vom 18. bis 25. April, Sonntags abends 6 Uhr und an den Wochentagen abends 8 1/2 Uhr und zur Teilnahme an der gemeinsamen heiligen Österkommunion des Pfarr-Vereins in der heiligen Messe in der Pfarrkirche am Sonntag, den 25. April.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der National-Stenographen-Verein Concordia(ger. 893) eröffnet am Dienstag, den 6. April, abends 9 Uhr und am Dienstag, den 20. April, abends 7 1/2 Uhr in seinem Vereinslokal Gürzenich-Restaurant zur Böre neue Unterrichtskurse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
