<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398564</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lichtbildervortrag. Die Marianische Jünglingskongregation wird am Palmsonntag. abends 6 Uhr im katholischen Gemeindeſaale einen Vortragsabend veranstalten. Hr. Stadtverordneter Bank hält einen Lichtbildervortrag über seine Palästinareise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Welt-Kinematograph(Schildergasse 12--74) sind in dieser Woche zu sehen: Das Mädchen von Arles, vom Tanz in Holzschuhen bis zum Bolero, der Motorradler, die geheimen sollen Hände, Little Tisch wider Willen, eine Begebenheit während der Kanonade von Valmy, eine Geschichte aus der Karnevalszeit usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Einbrecher Lindenau. Zu der diesbezüglichen Notiz in Nr. 87 d. Bl. bittet uns Hr. Gustav Lindenau, Reisender, Friedenspraße 35, mitzuteilen, daß er mit jenem Lindenau nicht identisch ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischte Einbrecher. Gestern nachmittag wurde in einem Hause in der Follerstrße eingebrochen und etwa 100 M. bar sowie für 350 M. Schmucksachen gestohlen. Einer der beiden Einbrecher konnte gestern abend noch hier und ein zweiter in Düsseldorf festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Radfahrerunfall. Gestern nachmittag stießen auf dem Karthäuferwall zwei Radfahrer zusammen und stürzten. Einer der Radfahrer erlitt dabei einen Unterarmbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sparkasse des landkreises Köln. Der Zinsfußß für Spareinlagen ist laut einer Bekanntmachung vom 1. April d. J. ab auf 3 1/2 % und für Beträge über 2000 Mark bei vereinbarten einjähriger Kündigung auf 3,6% herabgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Polizeibureaudiätare Reichert und Lauine der hiesigen Königlichen Polizeiverwaltung sind zu Polizeisekretären ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen modernen Dichterabend veranstaltet am Dienstag. den 6. April, abends 8 Uhr, im Isabellensaal des Gürzenich Wilh. Schmitt-Pardo. Auf dem Programm steht neben anderen Vortragen in Prosa und Poesie auch das Gedicht in plattönischer Mundart Tant Fränz von Karl Küpers, das auf dem Aenze kösche Ovend mit so starkem Beifall bedacht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Beamten des Bahnpostamtes 24 feierten am 31. v. M. im Eigelsteiner Hof das Fest des 25jährigen Dienstjubiläums der Oberpostassistenten Röhrig und Ruf, sowie die Abschiedsfeier des nach Mayen versetzten Postdekretärs Diedrichs. Unter Leitung des Postdekretärs Max Pohl nahm das Fest einen vorzüglichen Verlauf. Hr. Pohl gedachte in seiner Eröffnungsrede der Verdienste genannter Herren. Die Oberpostassistenten P. Hoppe und H. Büsgen haben durch ihre Liederdichtung sehr zur Verschönerung des Festes beigetragen. Ueberhaupt zeugte die Feier von echter treuer Kameradschaft. Die zahlreichen Teilnehmer blieben bis zum frühen Morgen zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Der Gärtner des Bürgerhospilals, Hr. Gustav Anders, blickt heute auf eine 25jährige Tätigkeit an dieser Anstalt zurück. Aus diesem Anlaß wurde ihm heute morgen von dem Verwalter in Anwesenheit der Geheimräte Bardenheuer und Leut, sowie der Oberin und der anderen Angestellten des Hospitals das übliche Geschenk der Stadt in Gestalt eines Sparkassenbuches mit Einlage üvermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein Friseur aus der Bechergasse durchschnitt sich heute vormittag mit einem Rasiermesser die Kehle. Er wurde schwer verletzt ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet Sonntag, den 4. April d.., abends 7 1/2 Uhr, im Saale des Hrn. Filz, Belvederestraße, eine öffentliche Versammlung, wobei in einem Lichtbildervortrag das Leben Jesu nach Prof. Hofmann, und von einem auswärtigen Redner die Aufgaben und das Wirken des katholischen Volksvereins behandelt werden. Alle katholischen Frauen und Männer, Mitglieder und Nichtmitglieder, sind dazu dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Heute feiert der Kolonnenührer Herr Johann Fahnenstichs vom Reckweg in Longerich sein 25jähriges Dienstjubiläum im Betriebe der Haupteisenbahnwerkstätte Nippes. Aus diesem Anlaß wurde der Jubilar, der sich allseitiger Beliebtheit erfreut. von seiten der Verwaltung, seinen Vorgesetzten und seinen Mitarbeitern mit sinnigen Geschenken bedacht. Viele Glückwunschschreiben und Telegramme gingen bei ihm ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Graf Zeppelin auf der Fahrt nach München.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Ankunft des Jeppelinschen Luftschiffes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.April1909. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 890 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilch mast) und beste. Saugtälber M. 85, Doppellender bis M. 100. b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 74-80, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 60--68.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
