<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>398553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Literarischen Gesellschaft trug am Freitag Frau Anna Behnisch-Kappstein eigene Erzählungen und Gedichte vor, und ihr Gatte, Privatdozent Th. Kappstein(Berlin), sprach über Maeterlinck. Sklavinnen des Objekts nannte die Vortragende in ihrer ersten Erzählung die Frauen. Anschaulich führte sie alswie sie von den Alltagsnotwendigkeiten geknechtet würden, wobei ihr Leben verarme. Die zweite war Abschied betitelt und hatte ein Ehepaar, einen Dichter und eine Künstlerin, zum Gegenstande, die nicht mehr zusammenleben wollen und nun, in Erwartung der Wirkung, welche diese"Tat" auf ihr Seelenleben ausüben würde, zum letztenmal den Weg ins Hochgebirge antreten. Tort oben. im Angesicht der großen wundervollen Natur wollen sie auseinandergehen. Die Anstrengungen und Gefahren des Bergsteigens führen sie dann wieder zusammen. Treffende Naturschilderungen zeichnen die Novelle aus. Dann folgten Gedichte, u..: Frühlingsabenteuer, in schöner Sprache den Einzug des Lenzes besingend, und Totenfeier, voll tiefer Gedanken. Dr. Kappstein setzte Maeterlinck zunächst in Vergleich mit seinem großen Vorgänger Novalis. In diesen beiden verkörperten sich die alte und die neue Romantik. Aber die matte Weichheit und undännliche Todessehnsucht Novalis' werde bei Maeterlinck nur zu einem Durchgangsstadium. M. sei als Poet und Philosoph ein Romantiker. In seiner ersten Dichtung herrschte das Seelendrama vor, in welchem die äußere Handlung nebensächlich, nur das innere Erlebnis entscheidende Wirklichkeit ist. Aus dieser Traumwelt und"Todeskunst" wandelte er sich aber zur"Lebenskunst". Die Poesie erklärte er als die Fähigkeit, die Ueberſänge offen zu halten, welche von der sichtbaren Welt zur unsichtbaren führen. Er ging aus sich heraus, lernte die Natur schauen und verband seine Innenwelt mit der Außenwelt; der Seelenlichter reifte zum Naturdichter. Noch mehr als in seinen Bühnenwerken trete sein Gedankenreichtum in einer Fülle von Essays hervor. Redner streifte noch kurz Maeterlinck etwas verschwommene Philosophie und ließ dann in einer charakteristischen Probe aus Frühlingskunde M. als den eigentlich malenden Naturpoeten vor den Zuhörern erstehen. In einem Schlußwort suchte er noch das vielbesprochene und-kritisierte Drama Monna Vanna gegen scharfe Urteile in Schutz zu nehmen. Die Zuhörer waren für die interessanten Ausführungen dankbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kölner Opernhaus setzte gestern Mme. Cecile</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
