<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>J. eine außserordentliche Generalversammlung in ihrem Vereinslokale von Ant. Claßen, Usingerstr. 19, ab. Die Versammlung war gut besucht; u. a. war Stadtverordneter Diethoff anwesend. Die Tagesordnung lautete wie folgt: 1. Straßenreinigung durch die Stadt, 2. Willkürliche Einsahätzung des Wasserkonsums für die Hausbesitzer seitens des Wasserwerks, 3. Durchührung der Usingerstraße zum Grembergerweg und weiter bis zur neuen Schule, 4. Allgemeine Agitation zur Förderung des Vereins, 5. Ver schiedenes. Zu Punkt 1 wurde einstimmig beschlossen, eine Eingabe an die Stadt Köln zu richten, worin um die Reinigung sämtlicher Straßen in der Humboldtkolonie ersucht werden soll. Ferner soll die Eisenbahndirektion Köln ersucht werden, soweit die Eisenbahn an den beteiligten Straßen in Frage kommt, für bessere Reinigung und Ordnung zu sorgen. Zu Punkt 2 wurde zunächst jedem Besitzer anheimgestellt, beim Rheinischen Wasserwerke vorstellig zu werden. Zu Punkt 3 wurde die Durchührung der Usingerstraße als ein dringendes Bedürfnis erachtet; es soll sowohl bei der Stadt wie auch bei der Firma Humboldt um Beschleunigung des Ausbaues gebeten werden. Die Versammlung beschlossß einstimmig, der Vorstand wolle die in Frage kommenden Eingaben anfertigen und absenden und den Mitgliedern in der nächsten Vierteljahrsversammlung über das Ergebnis Bericht erstatten. Für die nächste Versammlung wurden folgende Anträge gestellt, welche auf die Tagesordnung gesetzt werden sollen: Erstreben besserer Verkehrsverhaältnisse, insbesondere Straßenbahnverbindung mit Deutz, Pflasterung und bessere Beleuchtung des Grembergerwegs von Deutz bis zur Humboldtkolonie, Ausbau der Wattstraße bis zur Pulversühle, Pflege der Anlagen und freien Plätze, besonders diejenigen in der Nähe der Kirche, Bestreben, daß Arzt, Apotheke und Postamt nach hier kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die katholischen Arbeitervereine des Köln-Müheiner Bezirks haben im verflossenen Jahre eine Reihe kleiner Bezirks, konferenzen für die Vorstandsmitglieder und Vertrauensänner der in den Bezirken in Betracht kommenden Vereine abgehalten. So in Brühl, Frechen, Wiesdorf, Mülheim und Berg.-Gladbach. Der Erfolg war überall ein guter. Am 7. März, nachmittag 3 Uhr findet im Ainohause zu Köln eine weitere Bezirkskonferenz der Vorstände und Vertrauensänner der Vereine Köln-Süd, Kölnnord, Köln-West, Köln-Mitte, Bayenthal, Rodenkirchen, Lindenthal und Sülz statt. Am 21. März ist um 3 Uhr eine Konferenz in St. Josephs-Stift zu Nippes für die Vereine Nippes, Niehl, Merheim, Worringen und Thenhover: Ferner tagt am 28. Mär im Lobau zu Ehrenfeld um 3 Uhr eine Konferenz für die Vereine Ehrenfeld, St. Joseph und St. Peter, Bickendorf, Mügersdorf, Poulheim, Löwenich, Großkönigsdorf und Braunsfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom.März1909. Weisen, hiesiger A. 22.75--23.50, fremder, 24.75-25.50; Roggen, hiesiger, M. 17.00-1750 fremder, 20,75-21,75; Hafer, hiesiger, M. 16.25--17.25, fremder 17.2519.00; Gerste, Futtergerſte M. 14.30-14.50; Mais, grober M 16.50 bis 16,80, mittel 16.80-17.30, Cinquantino 18,60-19,00, Weizenmehl, 90 30.75, Roggenmehl, 0 mit Sack 24,50-25,50, Kleie mit Sack 10.50-12.00, Grand mit Sack 10.25-10.50, Bollmehl mit Sack 12,00-13,00, Palmkucben mit Sack 13,30, Leinmehl mit Sack 16.80, Baumwollsaatmehl mit Sack 15.50, alles die 100 Kil. Die heutige Fruchtbörse war sehr gut besucht, die Stimmung für alle Getreidearten andauernd fest. Weizen war bei veränderten Preisen etwas ruhiger, Roggen und Hafer aber sehr gesucht, Futtermittel gut beachtet und fester, Mehl fest und im Preise höher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.März.###. Fruchtmarkt. Heu, Luzerne, M. 8,00-.00 Wieſenheu M. 6,00-7,00, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh#und Pressestrob.60--.00 cie 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
