<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die öffentliche Vorlesung über Entstehung, Beurteilung und Kalkulation von Geweben des Direktors der früheren höheren Webschule in Mülheim a. Rh., Kgl. Oberlehrers Schieritz, beginnt am Mittwoch, den 21. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Hörsaal 8 der Handelshochschule. Das Vorlesungshonorar beträgt 5 Mark für das Sommerhalbjahr und es werden in ihm besprochen: Die hauptsächlichsten Bindungen und ihre Anwendung, verbunden mit praktischen Uebungen. Die Appretur von Stoffen, erläutert durch Musterprobe und Lichtbilder. Die Kalkulation von Geweben, mit praktischen Uebungen. Besichtigungen mit Erläuterungen der reichhaltigen Sammlung des Museums für Handel und Industrie sowie mehrerer Fabriken sind vorgesehen. Da hierzu das Sommerhalbjahr das geeignetste ist, sei darauf besonders hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwei verdächtige Burschen, die am frühen Morgen mit schweren Paketen über den Eigelstein zogen, erregten das Interesse der Polizei. Es ergab sich, daß sich in den Paketen Flaschen mit Likör und Wein und ähnliche Dinge, sowie eine Kassette mit Geld befanden. Die Polizei forschte weiter und es stellte sich heraus, daß die beiden Kumpane einer Weinhandlung am Königsplatz in der vergangenen Nacht, mit Brecheisen und sonstigem Diebeswerkzeug wohl ausgerüstet, einen Besuch abgestattet hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Aehrenfelder Volkstheater Erpelding veranstaltet in dieser Woche, mit dreimal neuem Programmwechsel, eine Volkswache zu halben Preisen. Außer drei Kunſtdramen werden in jedem Programm--9 andere humorvolle und lehrreiche Bilder vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die beiden neuen Volksschulgebäude an der Turmstraße und an der Kretzerstraße sind heute morgen mit Beginn des neuen Schuljahres in Benutzung genommen worden. Dem Schulbezirk an der Kretzerstraße sind jetzt sämtliche schulpflichtigen Kinder zugewiesen worden, die innerhalb des Gebietes wohnen, das be trennt wird: im Osten von der Amsterdamerstraße, an der Süd seite(nach Köln zu) von der Florastraße, beide Seiten, nach Westen von der Yorkstrße bis zur Nordstraße und nach Norden zu von der Nordstraße. Es muß sich in der nächsten Zeit erst zeigen, ob mit der Neueintheilung der Bezirke die Kinder im richtigen Verhältnis verteilt sind; zum Ausgleich werden Abänderungen wohl unvermeidlich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Windthorstbund halt am Mittwoch, den 21. April, in seinem Bundeslokale Zur Krone, Freiheitstraße, seine Sitzung ab, in welcher Hr. Referendar Bolten aus Opladen in seinem Referate das deutsche Zentrum behandeln wird. Gerade die jetzige politische Lage macht dieses Thema besonders interessant; daher ist ein vollzähliger Besuch wohl zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
