<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>398561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kampf gegen schlechte Lektüre. Man schreibt uns: In folge des Ministerial-Erlasses betreffend Schundliteratur und unsittliche Schriften hat die Polizeibehoörde verfügt, daß nachbenannte Schundschriften nicht mehr von wandernden Zeitungsändlern geführt werden dürfen: Sekt, Kleines Witzblatt, Simplicissimus, Galante Frauen, Intime Geschichten, Faun, Nick Carter, Holmes, Nat Pinkerton und ähnliche Hefte. Desgleichen sind An sichtskarten mit obsönen Darstellungen zum öffentlichen Verkauf verboten. Im Betretungsfalle soll die Entziehung des Gewerbescheine als Ahndung dienen, falls nicht höhere Strafen verwirkt sind. Gewiß wird diese zeitgemäße Polizeiverordnung von allen Freunden einer guten Lektüre in Köln voll gebilligt werden wäre sie nur nicht bloß in Hamburg erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nur ersten h. Kommunion wurden gestern in der Pfarrkirche St. Peter die durch Hrn. Religionslehrer Büllesbach vorbereiteten Kinder der hiesigen Taubstummenschule geführt. Die Feier, bei der der Gesangchor des Volksschullehrerinnen-Seminars unter Leitung des Hrn. Seminarlehrer Gerresheim eine Reihe von Chören in vorzuglicher Weise zu Gehör brachte, machte auf die derselben beiwohnenden Erwachsenen einen tiefen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Einerüche und Liebstähle. In einem Hotel in der Nähe des Domes wurde in der vorletzten Nacht eingebrochen und eine Kasse des Hotels sowie eine Stammtischtasse erbrochen und gelündert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Geschäfte an der Sternengasse wurde in derselben Nacht eingebrochen und mehrere Julie, erhrocher, uc ein Geldbetrag sowie Freimarken entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Fahrrad geschäft auf dem Blaubach wurde vorgestern eingebrochen und drei neue Fahreäder gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Genickstarre. Ein etwa 31 Jahre alter Mann vom Stavenhof, welcher an Genickstarre erkrankt war, ist gestern auf der Krankenanstalt Lindenburg gestorben.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause in der Overbeckstraße eingebrochen und u. a. eine Menge Gold- und Schmucksachen, Uhren, Ringe und ein Geldbetrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Messerstecherei. In der vergangenen Nacht gegen 1 1/2 Uhr entstand in der Venloerstraße zwischen mehreren Personen eine wüste Schlägerei. Einer der Beteiligten wurde durch Messerstiche in die Brust und eine andere durch Messerstiche im Gesicht erheblich 4 Goldene Hochzeit. Die Eheleute Peter Joseph Malz und Christine geb. Kascheid in Nippes, Florastraße 148, feiern am 3. April d. J. das Fest der goldenen Hochzeit. Der Mann ist 73 Jahre, die Frau 72 Jahre alt Beide sind arbeitsundähig, da er taub und sie gelähmt ist. Sie leben von der Unterstützung der Kinder. Ein Komitee hat sich gebildet, um den Festtag der alten Leutchen, welche allgemein beliebt sind, zu verschönern. Mildtätige Leute, welche durch eine Geldspende die alten Leute erfreuen wollen, mögen sich an Restauration Hochholz(Ornisgarten), Niehlerob e e. Am Freitagmittag ist eine auf der Neußertraße wohnhafte Familie nach dem Genuß von Kabeljau unter Vergiftungserscheinungen erkrankt. Die ganze Familie mußte alsbald ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen. Wie verlautet, liegt die Frau hoffnungslos darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Krankenpflegekursus. Vom 19. April bis 19. Juni o. J findet wiederum ein Krankenpflegekursus in der Krankenpflegeschule des St. Vinzenz-Krankenhauses Köln, Eintrachtstraße, statt Der Unterricht ist täglich in den Abendstunden von--7 Uhr. Anmeldungen zur Teilnahme sind schriftlich oder mündlich an d St. Vinzenz-Krankenhaus zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. In der jüngsten außerordentlichen Generalversammlung im Saale des Hrn. Martin Eiserfey an der Berrenratherstraße referierte zunachst der Vorsitzende der Fahnenkommission über den Stand der Fahnenangelegenheit. Danach wird die neue Vereinsfahne, welche von Hrn. Architekt Louis Ebeler(B. D..) Köln-Klettenberg entworfen und von der Firma Arnold Steiger(Köln) angefertigt, schon im Laufe der Woche vollendet und im Kunstgewerbemuseum zur allgemeinen Besichtigung ausgestellt werden. Dem Antrage auf Versicherung der sämt lichen Fahnenutensilien wurde stattgegeben, Bei der Ergänzungswahl zum Vorstande wurde einstimmig Hr. Bauunternehmer Engelhardt als Vorstandsmitglied gewählt. Bezüglich der Angliederung katholischen Bürgervereins an den Volksverein fuhrte der Vereins vorützende, Hr. Lehrer Bernh. Thiekotte:, ungefähr folgend aus: Seit mehreren Jahren konnte der hier bestehende katholisch Volksverein wegen der regen Tätigkeit in den übrigen katholische Vereinen wenig zur Geltung kommen. Inzwischen hat sich die Einwohnerzahl von Sülz in kurzer Zeit fast verdreifacht. Unse emporstrebenden Vorort zählt jetzt schon an 15000 Katholiten daß auch eine Ausdehnung und ein Blühen des Volksverein; gebracht erscheint. Von diesem Gedanken geleitet, hat der katholisch Bügerverein seine sämtlichen Mitglieder dem Volksverein ang schlossen. Es entstehen hierdurch dem Einzelnen aver keiner Mehrkosten, da durch Zahlung einer Pauschalsumme aus der Ver einsasse des katholischen Bürgervereins an die M.-gladbacher Zentrale des Volksvereins die Angelegenheit geregelt wird.# Landmesser Hecker betonte als Vorsitzender des hiesigen katholischen Volksvereins die Vorteile, welche den Mitgliedern des Bürgervereindurch vorgenannte Anordnung erwachsen. Beim Punkte Verschiede der Tagesordnung erläuterte Hr. Kaplon Nathan den jetztigen Stand der Vorkomäusbibliothet.schaft hält</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Gabelsbergersche Stenographengesellschaft h am kommenden Samstag, den 3. April cr., abends 9,###### zweite Monatssitzung im Restaurant des Prr.######r Sbermarsiliusstraße, ab. Als Festredner ist., Diesegzz gieng Die bahnassistent Döhmer gewonnen, welcher über. n von Bildern Schönheiten der bayerischen und Tiroler Alpen an Han und Karten sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
