<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398502</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Professor O. Cohausz aus Valkenburg hielt vorgestern, am Mariä Lichteßtage, im Volksverein für das katholische Deutschland den vierten apologetischen Vortrag. Der große Saal des Lobau war dicht gefüllt, als Redner, mit lebhaftem Beifall begrüßt, seine Ausführungen begann. Großzügig und in oratorisch vollendeter Weise behandelte er das Thema: Die katholische Kirche, das Heilmittel für die Wunden der Zeit. Redner ging aus von dem Aufstieg unserer ganzen Kultur. Gewiß habe sie sehr Großes geleistet, aber man sei darin einig, daß unser sozialer Organismus aus sehr vielen Wunden blute. Und man werde die Wunden nicht heilen, wenn man nicht die katholische Kirche, die von Gott berufene Samariterin, zu Hülfe rufe. Das sei nicht eine Phrase, sondern ernste Wahrheit. Geistesleere und Herzensöde seien die charakteristischen Merkmale des heutigen höheren Menschen. Es fehle ihm an Wahrheit und an Sittlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte für Maria-Lichteßabend im großen Saale des Tivoli einen Familienabend veranstaltet, der sehr gut besucht war. Der Hauptgeschäftsürer für den Bezirk Nippes, Hr. Rektor Rohe, begrüßte die Erschienenen. Das Programm zerfalle in einen belehrenden und unterhaltenden Teil. Er verspreche sich von dem Abend einen tüchtigen Fortschritt des Volksvereins hinsichtlich des inneren Ausbaues sowohl wie der äußeren Ausdehnung. Jedes Mitglied möge mit ganzer Kraft hierzu mitwirken. Was du bist, sei ganz, d. h. sei ein ganzes Mitglied, suche den Verein überall zu unterstützen, sei immer tätig für seine Ausbreitung. Lege nie ein Vereinsheft ungelesen bei Seite, sondern lies es und gib es auch anderen zu lesen. Lies die Flugblätter, besuche die Versammlungen, rege Bekannte zum Besuch derselben an. Stelle dich als Vertrauensmann in den Dienst des Vereins. Diese Gedanken führte der Redner des Näheren aus. Werde hiernach gehandelt, dann werde es möglich sein, die Mitgliederzahl von 1150 auf 1500--2000 zu bringen. Diesen Worten folgte ein von Lichtbildern begleiteter interessanter Vortrag, den Hr. Architekt Engelhardt hielt, Ueber den Bergbau und seine Gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit Montag, den 1. d. Mts., ein Rangierarbeiter. Derselbe entfernte sich am Vormittag des genannten Tages aus seiner Wohnung, um sein Gehalt in Empfang zu nehmen: nachmittags ist er in Köln auf dem Holzmarkt in Begleitung enes jungen Mannes gesehen worden, und seitdem fehlt jede Spur von ihm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
