<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398567</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein(Dirigent Hr. Heinr. Pütz) veranstaltet morgen(Sonntag) im großen Saale des Leobaues ein Konzert zum Besten unterstützungsbedürftiger Kommunionkinder in Ehrenfeld. Als Solisten sind gewonnen Frl. Emma Lindenberg, Hr. Operisänger Irz. Petter, und Hr. Konzertmeister Fritz Dietrich(Violine).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Staatsminister v. Breitenbach ist in Begleitung des Ministerialdirektor Wiesner und des Geheimen Oberbaurath Blum aus dem Ministerium der öffentlichen Arbeiten zu Besichtigungen in der Rheinprovinz gestern in Düsseldorf eingetroffen. Er hat sich heute mit dem Präsidenten der hiesigen Eisenbahndirektion nach Neuß, Gladbach, Rheydt und Aachen begeben, um daselbst die Bahnhofsumbauten in Augenschein zu nehmen und sich über Bauplaäne örtlich zu unterrichten. Morgen gedenkt der Hr. Minister die Neubauten in Köln, Kalk und Mülheim zu besichtigen und sich von dem Stand der Wiederherstellungsarbeiten an den durch Hochwasser zerstörten Brücken auf der rechten Rheinseite an der Sieg, Wied, Sayn und Lahn zu unterrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Wallraf-Richartz-Museum schenkte Hr. Kommerzienrat Dr. Richard Schnitzler ein Bild von August Deußer, Kürassierkapelle. Der genannte Künstler ist ein geborener Kölner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gegen 100 Zwerge, Männer, Frauen und Kinder kamen gestern auf der Durchreise nach Paris hier auf dem Hauptbahnhofe an. Die kleinen Durchreisenden erregten das Aufsehen der Passanten auf dem Hauptbahnhof in höchsten Grade. Die Leutchen sind von einem Agenten für Paris engagiert, wo sie als Kellner, Humoristen usw. tätig sein werden. Biele der"Zwerge" wurden auf dem Hauptbahnhof photographiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung in Anabenhandarbeiten. Am Sonntag, den 4. und Montag, den 5. April, findet in der Turnhalle am Elogiusplatz eine Ausstellung in Knabenhandarbeiten statt, welche einen Ueberblick über die dieseährigen Zeugnisse bieten soll. Die Aus stellung ist geöffnet von morgens 10--1 und nachmittags von--7 Uhr. Der Eintritt ist frei für jedermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Am Ostersonntag eröffnet der Kölner Sportplatz seine Pforten zum ersten dieseährigen Rennen. Das Programm weist als Hauptnummer den großen Österpreis auf, der in zwei Läufen über 20 und 60 Kilometer nach Punktwertung zum Austrag gelangt. Während in den früheren Jahren die Eröffnungsrennen nur von drei Fahrern bestritten wurden, hat die Direktion für dieses Jahr gleich vier Fahrer verpflichtet. Mit der Besetzung des Rennens hat die Rennleitung zweifellos einen guten Griff getan, denn mit Peter Günther, Hrn. Przyrembel, Willy Ponas und dem Amerikaner Oskar Schwab kommen vier Fahrer an den Start, von denen man scharfe Kämpfe erwartet. Auch der kleine Österpreis über 10 und 20 Kilometer hat eine gute Besetzung gefunden. Außeadem enthält das reichhaltige Programm noch drei Wstegerennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus den Jahresberichten der höberen Lehranstalten zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Römerfahrt. Aus Anlaß der am Sonntag stattfindenden Prozession(Röerfahrt), wird der Straßenbahnbetrieb in der Zeit von 1 1/2 bis 5 1/2 Uhr nachmittags für die von der Prozession berührten Straßen geändert bzw. umgeleitet.(Vergl. Anzeige in vorliegender Nummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Union-Theater zeigt in dieser Woche: Auf- und Abstieg des Zeppelin I am 16. März in Friedrichshafen, Ansichten aus Vorderindien, Der Schlächter von Meudon, Der Schmidt von Klosterbach usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
