<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marianische Jünglingskongregation feierte an Sonntag ihr 1. Familienfest, verbunden mit Kaisergeburtstagsfeier im Saale des Herrn Rausch. Herr Vikar Wiertz eröffnete die überaus zahlreich besuchte Feier mit einer zu Herzen gehenden Ansprache. Hierauf folgte ein gemeinschaftliches Lied. Herr Stud, phil. A. Heuser hatte die Klavierbegleitung übernommen. Alsdann wurde von Fräulein Burghardt ein Kaiser-Prolog vorgetragen, der sehr großen Beifall fand. Der Einakter:"Das verhängnissvolle Pfeisen", wurde von Mitgliedern der Kongregation vorzug. lich gespielt, das wahre Lachsalven hervorrief. Der Präfekt der Kongregation, Herr A. Pick, warf in der Festrede einen Ueberblick über die Tätigkeit des Vereins seit der Gründung am 15. Ottober 1908. Verschiedene Abteilungen seien bis jetzt geründet worden, eine Fußballabteilung, eine Theaterabteilung und ein Trommler- und Pfeiserkorps, das unter der vortrefflichen Leitung des Herrn Oberpostassistenten Burghardt schon erhebliche Fortschritte gemacht habe. Verschiedene Ehrenmitglieder hätten die Instrumente für die Trommler und Pfeifer geschenkt. Seine Ausführungen schloß der Redner mit einem Hoch auf den Präses, Hrn. Vikar Wiertz. Nunmehr folgten zwei Flötensoli, vorgetragen von Herr Burghardt, die ungeteilten Beifall fanden. In bunter Reihenfolge wechselten Theatersücke, Flötensoli und Quartette ab, welche von den Mitgliedern der Kongregation vorgetragen wurden. Kurz nach 11 Uhr fand die schöne Feier ihren Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hiesige katholische Arbeiterverein beging am vergangenen Sonntag im Saale des Hrn. Nelles sein achtes Stiftungssen zu dem sich die Mitglieder und Freunde des Vereins nebst Frauen und Töchtern in zahlreicher Weise eingefunden hatten. Ein reichhaltiges Programm, das unter der Leitung des Hru. F. Hornig flott und sicher abgewickelt wurde, hielt die Erschienenen in Spannung und recht froher Stimmung. Das Hauptstuck des ersten Leises"Der Arbeit Preis", dessen Hauptrollen in den Händen der Herren Höger, H. Außem und Runkel lagen, machte tiesen Eindruck. Ter Präses des Vereins, Mittelschullehrer Kann, gab in seiner Festrede einen Rückblick auf die Geschichte des Vereins und zeichnete in kraftigen Zügen die Bedeutung und die Ziele der katholischen Arbeiterorgan sation. Seine Aufforderung zum Beitritt hatte den Erfolg. daß 11 Anmeldungen gleich entgegengenommen werden konnten. Dem Vorsitzenden des Arbeitsausschusses, Hrn. Hörig, der das Fest nicht allein vorbereitet hatte, sondern auch durch eigene Beiträge und Aufführungen verschönerte, wurde anläßlich seines 25jährigen Arbeisjubelfestes eine begeisterte Kundgebung bereitet. Ein Viertelja#hundert hat er bei der Firma Ritter in Ehrenfeld ununterbrochen als Schreiner gearbeitet. Der zweite Teil des Festes gewann unter der Herrschaft des Prinzen Karneval, Hrn. Inden, ein lustiges Faschingsgeprage. Der Mitwirkenden, zu denen auch Fräulein Inden als Sprecherin des Prolvas und die Herren Kabus, Urhuhn, Althofen und P. Außem, sowie noch eine große Anzahl anderer Vereinsmitglieder gehörten, sei hiermit in anerkennender Weise gedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Imchristlichen Handwerker- und Arbeiterverein hielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde im Rhein die Leiche eines in der Nacht zum 25. Januar ertrunkenen Matrosen gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. In der Karlstraße brach 10 1/2 Uhr in einem Brikettlager Feuer aus. zeitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
