<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>nein, ich möchte mich ebenfalls gleich empfehlen und zugleich um Verzeihung bitten, daß ich so lang' gestört hab'." Thankmar hatte sich bereit gemacht, Martha zu begleiten, und wie eine Fürstin rauschte diese hinaus. Es war ihr eine förmliche Beruhigung, daß Waldow schon sein Zimmer aufgesucht hatte, während sie auf dem Vorsaal noch die letzten Abschiedsworte mit der Tante austauschte. Also machte er sich doch nichts aus Edith, sonst wäre er sicher noch geblieben!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Genossenschaftskurse. Die dieseährigen Genossenschaftskurse sind in die Monate Juli und August verlegt worden. Solche Herren, die gewillt sind, sich im Genossenschaftswesen aus- oder weiterzubilden, um sich an der Gründung oder Leitung von Handwerkergenossenschaften zu betäligen, mögen sich an die Handwerkskammer Köln wenden, wo ihnen nähere Auskunft erteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirche zu den v. Mürtoreen. An der Stelle, wo der Ueberlieferung zufolge christliche Martyrer der thebäischon Legion ihr Blut vergossen, erhebt sich jetzt zwischen der Thebaner- und Mechternerstraße ein dem Gedächtnis jener Blutzeugen errichtetes Es ist kein prunkvoller Bau, der bis auf den inneren Ausbau vollendet dasteht, und doch macht er sich durch seine Eigenart, die schon durch den an beiden Längsseiten von Gebäuden eingeschlossenen Bauplatz bedingt war, auch in seinem Aufbau uns durch die originelle Behandlung der früromanischen Bauformen unter den neueren Kirchen Köuns und der Vororte bemerkbar. Nur die an der Mechternerstraße belegene Front mit dem Haupteingang und dem seitlich gestellten Turm hat mit diesem und der an der Thebäertraße liegenden Chorpartien eine Ausbildung mit Werksteinen in den Archttetturteilen und Flächenverblendungen in Tuffsteinquadern erhalten, die Längsseiten sind mit Ziegelsteinen gemauert und verputzt. Die Dächer sind mit roten Falzziegel, der Thurmhelm mit Turmziegeln in gleicher Farbe und das Dach der Vierungskuppel mit Blei eingedeckt. Dem Haupteingang ist ein kräftig entwickelter Portalbau vorgelagert, der aber erst dann ganz zur beabsichtigten Wirkung kommt, wenn die noch in Bossen stehenden Steinmassen die weitere Ausbildung durch ornamentale Bildhauerarbeiten erhalten haben. Neben dem Turm an der Mechternerstraße soll das Pfarrhaus errichtet werden und wird dann erst ein architektonischer Abschlußß der Baugruppe an dieser Front erzielt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
