<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398503</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Angestellt wurden als Rektoren die Lehrer Christ. Freiburg und Kurt Keimes in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist infolge des anhaltenden Regen- und Tauwelters gestern um mehr als 2 1/2 Meter gestiegen. Der Pegel, der vorgestern 82 Zentimeter und gestern nachmittag 1,82 Meter zeigte, mißt heute 4,53 Meter. Da der Strom kein Eis mehr fuhrt, wurde heute morgen mit dem Wiederauffahren der Schiffbarücke begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Gastwirte werden von der Polizeibehoörde darauf aufmerksam gemacht, daß Aschermittwoch nicht mehr zu den Karnevalstagen gehort und dager in der Nacht vom Aschermittwoch zum Donnerstag die Polizeiverordnung vom 9. April 1904 betreffend die Dauer von Musikaufführungen, Singspielen, Gesangs- und deklamatorischen Vorträgen-- bis 11 Uhr abends-- sowie die Polizeistunde gemäß der Verordnung vom 10. Dezember 1898-- 1 Uhr bzw. 12 und 11 Uhr nachts-- auf das genaueste zu beachten ist, widrigenfalls sie außer einer Geldstrafe Herabsetzung der von mindestens zwei Monaten zu gepolizeistunde auf die Dauer wärtigen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärische Leichenüberführung. Gestern mittag wurde unter zahlreicher Beteiligung die Leiche des in der Nacht zum 2. d. M. verstorbenen Proviantamtsdirektors Nikolaus Corbeil zum Hauptbahnhofe überführt; die Leiche wird in Friedlingen Kreis Hersfeld) beigesetzt. Der Verstorbene war seit dem 1. Dezember 1907 als Kgl. Proviantamt-Direktor hier angestellt und erfreute sich trotz seines kurzen Hierseins großer Beliebtheit. Im Sterbehause Bayenstrße 45--47 widmete Hr. Pastor Ortmann dem Verstorbenen einen tiefempfundenen Nachruf. Nachdem der Sarg auf den Todtenwagen gehoben war, setzte sich der Trauerzug unter Vorantritt der Kapelle des 7. Fußartillerie-Regiments, welche Trauerweisen spielte, in Bewegung. An der Beerdigung nahmen u. a. teil der Stadtkommandant, Hr. Oberstleutnant Keppler, mehrere andere Offiziere, ferner sämtliche Oberbeamten sowie die Beamten und die übrigen Angestellten des Kgl. Proviantamt aus der Bayenstrße und von der Zweigverwaltung aus der Johannesstraße und aus dem Magazin in Deutz, Beamte der Intendantur, der Kgl. Garnisonsverwaltung, der Garnisonäckerei, der Garnisonlazarette, mehrere Zahlmeister, Mitglieder des Vereins der staatlichen Militäarbeiter, mehrere Polizeikommissare sowie viele andere Leidtragende. Dem Verstorbenen, der u. a. Ritter des Eisernen Kreuzes II. Klasse und des Kronenordens IV. Klasse war, waren viele prachtvolle Kränze gewidmet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbrecher statteten einem Hause an der Florastraße einen Besuch ab. Sie erbrachen mehrere Pulte, stahlen eine Geldkassette mit Inhalt, eine Anzahl Brotmarken und von der ersten Etage mehrere Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein veranstaltete am Sonntagabend im Lokale des Hrn. Jäger eine Kaisergeburtstagsfeier, zu der sich die Mitglieder mit ihren Damen zahlreich eingefunden hatten. Der Vorsitzende des Vereins, Herr Martin Meyer, hielt nach einer kurzen Begrüßungsansprache die Kaiserrede und brachte das Kaiserhoch aus, in das die Anwesenden begeistert einstimmten. Alsdann wechselten gemeinschaftlich gesungene patriotische Lieder mit Klaviervorträgen auf das schönste ab. Demnächst wird der Verein eine Versammlung veranstalten, in der Hr. Pastor Rathschlag einen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
