<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Auf ein Vierteljahrhundert treuen Wirkens bei der Firma Chr. Wirtz, jetziger Inhaber Joh. Jos. Schnoxxenberg, Eisenhandlung, Eigelstein 111, blickte am 15. d. M. der Prokurist Hr. Ant. Fluckart zurück. Sein Chef sprach ihm bei Ueberreichung eines namhaften Geschenkes seine volle Anerkennung aus. Seine Kollegen und die übrigen Angestellten der Firma übergaben im unter herzlichsten Glückünschen sinnige Geschenke zum Andenten an seinen Ehrentag. Zahlreiche Glückünsche und Telegramme legten von der Beliebtheit des Jubilars beredtes Zeugnis ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule sind ernannt worden die Schulamtsbewerberinnen Anna Mayer, Maria Blau, Josephine Coellen, Elfriede Küpers und Elsa Schumacher, alle aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Fang der Makrele. Der Regierungsräsident verordnet unterm 7. April mit Zustimmung des Bezirksausschusses: Die Polizeiverordnung vom 13. Februar 1902 betreffend den Fang der sogenannten Makrele(Nase chondrostoma nasus) wird aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beschäftigung im Konditorgewerbe am Weißen Sonntag. Am Sonntag, den 18. April, ist die Beschäftigung im Konditorgewerbe bis mittags 12 Uhr gestattet. Der Verkauf von Konditorwaren kann in offenen Verkaufsstellen am genannten Tage in der Zeit von 5 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis 3 Uhr nachmittags geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Cäcilienverein St. Marien trug an den beiden Öostertagen in erhebender Weise zur Verschönerung des Gottesdienstes bei. Im Hochamte am Sonntag brachte er die fünf- und sechsstimmige Messe für gemischten Chor St. Cäcilia von Griesbacher in tadelloser Weise zur Aufführung. Als Einlage trug er in überaus würdiger Weise das sechsstimmige Terra tremuit von Neues vor. Abends hatte er sich die sechsstimmige Komplet für gemischten Chor von Franz Witt zum Vortrag gewählt. Im feierlichen Hochamte morgens um 7 Uhr in der Nazarethkirche hatte der Verein schon dieselbe Messe zum Vortrag gebracht, auf die Schwestern wie auf die zahlreichen Kranken einen tiefen Eindruck hinterlassend. Im feierlichen Hochamte am Montag sang der Verein die Messe In Honorem St. Margarethe für fünfstimmigen Männerchor von Wildberger. Dem eifrigen Dirigenten, Hrn. J. Kloth sowohl wie den Sängern gebührt für diese Leistung der vollste Tank und die Anerkennung der ganzen Pfarrgemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die Schulamtsbewerbern Elisabeth Boerner zu Köln-Deutz ist zur Volksschullehrerin in dem Schulverbande Vingst ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinischer Verband gegen den Mißbrauch geistiger Getränke. Nach dem Jahresbericht für das Kalenderjahr 1908 besteht der Vorstand des Verbandes aus 43 Herren und einer Dame. Zum Nachfolger des nach Leipzig berufenen 1. Vorsitzenden, Oberlandesgerichtsrat Reiff, wurde Senatspräsident von Lücken einstimmig gewählt. Ende 1908 betrug die Zahl der Mitglieder 218 mit 2133 M. Jahresbeiträgen. Die Einnahmen betrugen 3094, die Ausgaben 2337.; es bleibt ein Vermögenstand von 757 M. Der Verband gehört dem deutschen Verein gegen den Mißbrauch geistiger Getränke als Mitglied an und zahlte diesem an Beiträge für 1908 418.; ebenso gehört der Verband dem Trinkerheilstättenverband des deutschen Sprachgebiets mit einem Jahresbeitrag von 20 M. an. Der Jahresbericht bezeichnet als Hauptereignis die vom 19. bis 21. Oktober 1908 in der Handelshochschule in Köln abgehaltenen wissenschaftlichen Kurse zum Studium des Alkoholismus. Die Kosten dieser Kurse betrugen 815., dem 369 Mark Einnahmen gegenüverstehen. In der am 11. Dezember 1908 abgehaltenen Hauptversammlung wurden die ausscheidenden Mitglieder wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Allgemeiner Turnverein. Am zweiten Öostertage unternahm die Jugendabteilung unter Leitung ihres Turnwarts eine größere Fußtour in das Vorgebirge. Um 6 Uhr früh wurde vom Barbarossaplatz die Tour unter reger Beteiligung angetreten. Wenn auch später der Himmel sein Antlitz verhüllte und einen feuchten Morgengrußß herniedersandte, so war das doch nicht imstande, den jungen Turnern ihre Wanderlust und ihren Frohmut zu nehmen. Auf dem Rückmarsche wurde in Hermülheim eine längere Rast gemacht und bei Spiel, Singen und humoristischen Vorträgen verfloß die Zeit nur allzuschnell. Zum Schluß wurden im Klettenbergpark einige photographische Gesamtbilder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der.-.-D. Orphea(ger. 1871) hielt kürzlich eine Generalversammlung ab. Bei Neuwahl des Vorstandes wurde Hr. Kaspar Nagelschmid einstimmig zum ersten Vorsitzenden und Peter Eppenich zum ersten Archivar gewählt. Die Probe wurde von Dienstag auf Mittwoch abends 9 Uhr in der Restauration Kolter, Marienplatz 24 unter Leitung des Hrn. Lehrers Kirst festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der ungarische Strauß im Cafe Runge hatte vorgestern abend ein ganz besonderes Programm aufgestellt, in dem sich besonders eine Fantasie aus den Hugenotten und eine Lohengrin-Fantasie durch äußerst exakte Wiedergabe auszeichneten. Obschon das Orchester nur aus 20 Kunstler besteht, wurde doch namentlich in der Lohengrin-Fantasie ein so voller Klang entfaltet, daß selbst ein verwöhntes Ohr auf seine Kosten kam. Klassische Musik dirigiert der ungarische Strauß mit feinem Verständnis, und wenn er einen Walzer spielen läßt, dann tritt das heiße ungarische Blut in seine Adern, er reißt seine Kunstler und Zuhörer in gleicher Weise mit sich fort. Auf dem Programm standen u. a. noch ein flotter Marsch und ein kleines Stückchen des bekannten Kölner Komponisten und Harmoniumänstlers Paul Mania, die gleichfalls vortrefflich gespielt wurden. Am 24. d. M. feiert der ungarische Strauß sein 30jähriges Kapellmeisterjubiläum. Aus diesem Anlaß findet ein Benefizkonzert für ihn statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K 25jährige Jubiläen. Heute konnte der Polizei-Wachtmeister Herr Gustav Emmerich, Waisenhausgasse 65 wohnhaft, sein 25jähriges Dienstjubiläum beim Königlichen Polizeiräpsidium Köln seien. Herr Emmerich, der im Besitze des Allgemeinen Ehrenzeichens, sowie anderer Ordensauszeichnungen ist, erfreut sich bei seinen Vorgesetzten, Kollegen und weiteren Kreisen großer Beliebtheit. Aus Anlaß des Jubiläums wurden dem Jubilar mancherlei Ehrungen und Glückünsche zuteil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Schutzmann Herr Hermann Thate, Hansaring 37, begeht ebenfalls heute sein 25jähriges Dienstjubiläum beim Königlichen Polizeiräpsidium Köln. Auch ihm wurde von verschiedenen Seiten, Polizei-Inspektionsbeamten, sinnige und hübsche Angebinde überreicht und Glückünsche dargebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Monteur Johann Wienand ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Herr Dr. Ettlinger erörterte in seinen Untersuchungen über die Eigenart des tierischen Seelenlebens die Fragen vom Lernen der Tiere, von der Vererbung tierischer Fertigkeiten und Geschicklichkeiten und kam zu dem Ergebnis, daß alles tierische Lernen nur auf Assoziation, nicht auf Denken, Schließen, Zweckbeziehung zurückzugühren sei; er führte hervorragende moderne Autoritàäten(Wundt, Stumpf, Wasmann usw.) an, welche ebenfalls dem Tiere Intelligenz nicht zuerkennen. Der Anthropomorphismus eines Brehm u. a. ist in der heutigen Zoologie überwunden. Als neuer Dozent trat in der letzten Mittwochsstunde Herr Universitätsprofessor Dr. Spahn(Straßburg) auf. Er leitete in seiner bekannten, großzügigen, tief angelegten Ausführung von der französischen Revolution zum Jahre 1848 über und fesselte seine Zuhöverschaft ebensosehr durch seine Stoffbeherrschung als durch den rednerischen Schwung seiner Darstellung. Am Abend vereinigte eine frohe Unterhaltung die fremden Gäste mit den Kölner Freunden. Hr. Langenberg führte humorvoll das Zepter, und in schier unerschoöpflicher Folge reihten sich Lieder, Musikvorträge und Deklamationen in Kölner Mundart aneinander, und auch ein lustiges. prächtig gespieltes Theatersück fehlte nicht. Der Dank, den Oberlehrer Habrich im Namen der Kursusteilnehmer darbrachte, war wohlverdient. Der dritte Tag(Donnerstag, 15. April) brachte die Fortührung der Betrachtung des Denkens durch Herrn Professor Geyser, der sich diesmal über die Methode der Untersuchung des Denkens verbreitete. Er zeigte klar, daß neben der äußeren Beobachtung die innere, die Introſpektive, zur Erkenntnis des menschlichen Seelenlebens, also auch des Denkens, unentbehrlich sei, und entwickelte dann in scharfer, mit Beispielen belegter Dar. legung, wie schwierig es sei, eine Denkarbeit nicht nur zu vollziehen, sondern diese Vollziehung auch gleichzeitig zu beobachten. er untersuchte mit scharfer Unterscheidung das erkennende und das wollende Moment, das in einer solchen Selbstbeobachtung enthalten ist. Hr. Prof. Spahn verbreitete sich in geistvoller Weise über die verschlungenen Pfade der Entwickelung Deutschlands vom Jahre 1848 ab; er charakterisierte die verschiedenen politischen Parteien, ihr Gegeneinander- und Zusammenstreben, zeigte, wie in Oesterreich nach des energischen Schwarzenberg Tode eine Politik der Schwäche und Unentschiedenheit einsetzte, die überall(Krimkrieg, Italien) Mißerfolge davontrug; er verfolgte die Schwankungen und die Unsicherheit der preußischen Politik, die sich indes die Vorteile des Zollvereins zu wahren wußte, und legte dar, wie Max von Bayern den undöglichen Plan einer Vormachtstellung Bayerns in Südeutschland und damit ein dreigeteilten Deutschland ins Auge faßte. Vom sehr zahlreichen Auditorium mit Spannung erwartet und mit Teilnahme begrüßt, trat Hr. Prof. Fr. W. Forster (Zürich) auf. Er verbreitete sich in ernster, weihevoller Ausführung über die sittliche Leitung der Jugend in Gedankenängen, die den Lesern seiner Schriften zum Teil bekannt waren, die man aber immer neu hören und erwägen mag, und die namentlich in so sympathischer Darbietung jedermann fesselten. Der Nachmittag ward unter Führung der liebenswürdigen Kölner Kollegen zur Besichtigung der Kölner Sehenswuürdigkeiten benutzt. Die Zahl der Kursteilnehmer ist noch erheblich gewachsen; sie mag im letzten Vortrage 700--800 Personen umfaßt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vermißt. Am 11. d. M. hat der gewerblose Johann Schloß macher, 90 Jahre alt, Siebachstraße 19 wohnhaft, seine Wohnung verlassen und ist bis jetzt nicht zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Volkstheater Erpelding(Ehrenfeld, Venloer- Ecke Dechenstraße) weist in dieser Woche abermals ein neues Programm ernsten, heiteren und lehrreichen Inhalts auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Brand. Gestern Nachmittag brach in einem Hause in der Venloerstraße ein Kellerbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 16.April1909. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch, von der Keule f..79-.67. vom Bauch 0,65-.75, Kalbfleisch 0,84-.98, Hammelfleisch.84-0,95. Schweinefleisch 0,98-.04. (alles einschl. Knochenbeil.) Speck, hies. geräuchert,.86--.90, das Pfund. Hähne, alte,.00-2,20, junge,.00-.40, Hühner, alte, 1,75--2,80, Tauben, alte..30-0,40, junge.60-0,70, lebend das Stück. Gänse, dieseährige, .00-11,00, Enten, dieseährige, 5,25--.50, Hähne, alte, 1,90-.40, junge .25-3,00, Hühner, alte,.80-3,10, Tauben, alte,.40-0,45, junge, .65-11.80, geschlachtet das Stück."" Hechte 1,10-.20, Zander.20--1,30, Barsche 0,70-.80, Schleie.30, Brasse(Bleie) 0,60-.70, Aale.30-1,40, Karpfen O, 90-1,00, Barben.80.90. Forellen 2,75-3,20 lebend das Pfund. Kabeljau, Nordsee 0,25-.40, Schellfische. Nordsee, grosse.50--.60, mittel 0,35-0,40, klein.20. Seezungen 1,30-2,00, Rottungen.60---0, 70, Schollen.45-0. 60, Heilbutten .60--0,80, Salm(Rheinsalm).25-.50, Zander 1,00-.20, Aale.40, Schleie 0,70-.80, Karpfen 0,80-0,90, Maifische 1,00 das Pfund. Bückinge, Brat-.05, Rohessen.05 das Stück, Sprotten, Kieler,.20. Elb-,.00 das Pfund. Heringe, Salz-.05-.05. Rollmops.05-.06 das Stück, Sardellen .60, Sardinen.60 das Pfund, Brathering 0,10 das Stück, Stockfisch.45 Molkereibutter 1,30-.40, Kochbutter 1,15.-1,20, Landbutter.25-.35 das Pfund, Landeier, frische, 2,00-.25 die 25 Stück. Schweizerka .00--.20 Aepfel, franz, Ess-.,20-.25, holl. Ess- O. 2g-.25, holl. Koch- O, 15-.18, hies. Ess-.20-0,30, hies. Koch-0,12-.18, Birnen, Koch-.22 das Pfund. Apfelsinen, Valencia 0,03-0,05, Murcia 0,04-0,06, Messina 0,05-0,10, Zitronen 0,04-.05 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln. 16. April 1909. Fruchtmarkt. Heu, Luzerne, M..00-.00 Wieſenheu M. 6,007,00, Richtstroh(Flegeldrusch).60. Krummstroh und Pressestrob 2,60-3,00 die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
