<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bickendorf-Ossendorfer Bügerverein. Man schreibt uns: Der Stadt-Anzeiger beschäftigt sich in Nr. 143 mit der letzten Versammlung des Bürgervereins. Das Blatt ist sehr unwirsch darüber, daß der Vorsitzende des Vereins, Hr. Weyers, darauf hinwies, daß der Stadt-Anzeiger die Bickendorfer Bürger schlecht gemacht hat. Wenn der Stadt-Anzeiger nur sagen wollte, es sei ihm leider dieses Malheur passiert, er habe aber nicht die Absicht gehabt, die Bürgerschaft schlecht zu machen, und er wolle künftig schlauer sein, dann stände ihm das gut an. Aber das Blatt geht weiter; es scheint ein Exempel aufstellen zu wollen, wie es mit Leuten anderer politischer Richtung, die sich nicht zum stadtanzeigerlichen Liberalismus bekennen, zu verfahren gesonnen ist, wenn sie es wagen, der Wahrheit die Ehre zu geben und die Verdienste anderer Leute höher zu bewerten als die sehr zweifelhaften des Stadt-Anzeigers. Hr. Weyers wird sich über die Angriffe des Stadt-Anzeigers leicht hinwegsetzen, denn die Tatsache steht fest bei der Bickendorfer Bürgerschaft: der Stadt-Anzeiger hat durch die Art, wie er die in ihren Einzelheiten nur für die Behörde bestimmte Eingabe auszüglich wiedergegeben hat, den guten Ruf der Bickendorf-Ossendorfer Bürgerschaft öffentlich schwer geschädigt; der Local-Anzeiger aber hat die Angelegenheit mit dem nötigen Takt und der erforderlichen Zurückhaltung behandelt. Darauf kommt es an, und das bleibt, auch wenn der Stadt-Anzeiger durch spitzfindige Wortklaubereien retten möchte, was nach seiner Ansicht gerettet werden könnte. Um die Blamage voll zu machen, beruft er sich zum Beweis, daß der Bügerverein mit seinem Vorgehen in Sachen der Polizei-Eingabe einverstanden gewesen sei, auf einen späteren Brief, worin ihm der Bügerverein"für die bisher entgegengebrachte Freundlichkeit verbindlichst dankt". Wir wissen authentisch nicht, wie der Bügerverein das gemeint hat. Aber es sieht aus, wie wenn dieser Satz eine blutige Ironie auf die ungeschickte Art des Stadt-Anzeigers darstellen solle. Der Stadt-Anzeiger hat in seiner Naivitaät den Hohn gar nicht gemerkt. Wir kondoliren zu dem Hereinfall!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
