<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398530</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend seine monatliche Generalversammlung ab. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen und Aufnahme mehrerer neuer Mitglieder hielt der Hr. Präses einen Vortrag Wie erklärt sich der Sieg des Christentums im römischen Reiche? Für diesen Abend erläuterte er die äußeren und inneren Gründe, welche dem Christentum zum Siege verhalfen. Einleitend legte er die großen Kämpfe dar, welche das Christentum gegen die heidnische römische Religion zu bestehen hatte. Hauptsächlich war es der Staat selbst, der die heidnische Religion beschützte und alles, was gegen diese heiz nische Religion war, niederämpfte. Den Sieg des Christentums führte er nun in ausführlicher Weise auf drei äußere und drei innere Gründe zurück und zwar als äußere Gründe erstens den tiefen Frieden im römischen Reiche, welches sich damals über die ganze, zu dieser Zeit bekannte Welt zog, zweitens auf den damaligen großen Weltverkehr und drittens auf die Einheit der griechischen Sprache. Als innere Gründe fürte er an, das Leben der ersten Christen, ihre feste Ueberzeugung und ihre Betätigung in der christlichen Caritas. Reicher Beifall lohnte den Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verlieben wurde: dem Betriebssekretär Laufötter, Wertührer Lange und Sattler Kranz das Erinnerungszeichen für 40jährige Dienstzeit; den Schlossern Hartmann und Reyscher, Bohrer Obladen, Anstreicher Schwer, Wagenheber Bergs, Hülfsarbeiten Nungesser, Odenthal und Wolff sowie Eisenbahngesülfe Arnolds sämtlich von hier dasjenige für 25jährige Dienstzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Konkurs der Deutz-Kaiser Volksbank. Dio Gläubigergesellschaft hatte auf Sonntag nachmittag eine Versammlung einberufen, zu der auch die Genossen, soweit sie nicht dem Vorstand und Aufsichtsät angehören, eingeladen waren. Bekanntlich ist in der Klage der Gläubiger gegen die Mitglieder des Aufsichtsrats und Vorstandes eine Verhandlung auf den 1. April fest gesetzt worden. Vorher haben die Sachverstaändigen, Bücherrevisoren Gel-am und Dinklage, Bericht zu erstatten. In der letzten Versammlung der Gläubiger war beschlossen worden, beim Landgericht vorstellig zu werden, dass diese Verhandlung früher gelegt werde, mit der Begründung, dass in der letzten Zeit abermals Vermögensverschiebungen seitens der Mitglieder des Vorstandes und des Aufsichtsrats stattfanden. Landgerichtspräsident,v. Erkelenz antwortete, dass das Gericht nach Krätten bestrebt sei, die Sache zu fördern; Vorschiebung der Verhandlung sel aber nicht angängig. Jedoch seien die Sachverstaändigen angewiesen worden, ihr Gutachten bis zum 15. März abzugeben. Schon jetzt verlaute, dass die elf Rechtsanwälte, welche die Beklagten vertreten, beabsichtigen, die Verhandlung noch weiter hinauszuschieben, um sich in die Sache besser einarbeiten zu können. Man bes bloss, beim Landgericht dahin zu wirken, dass unter allen Umständen an der Verhandlung am 1. April festgehalten werde, und die Sachverstaändigen zu ersuchen, ihr Gutachten, wenn möglich, schon am 10. März zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mehrere Bühnerdiebstähle sind in den letzten Nächten hier vorgekommen. In einem Falle wurden zehn, in einem zweiten Falle acht und im dritten Falle sechs Hühner gestohlen. Auch wurden in der letzten Zeit in Poll mehrere andere Liebstähle ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stenographisches. Am kommenden Freitag, abends 8 1/4 Uhr, eröffnet, wie angezeigt, die Allgemeine Stenographen. gesellschaft Stolze-Schrey(Vereinslokal Kaiser Wilhelmhetel) einen Unterricht in der Debattenschrift für Damen und Herren. Unterricht jeden Freitag im Vereinslokal. Nichtmitglieder zahlen ein Honorar von 10 M.(Lehrmittel eingeschlossen), während von Mitgliedern oder solchen, die es werden, ein ermäßgtes Honora von 3 M. erhoben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
