<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Museum für Handel und Industrie, das kürzlich eröffnet worden ist, steht auch dem Publikum offen. Vorläufig sind die Beſuchszeiten so festgesetzt, daß der Eintritt an den Wochentagen von--5 Uhr gegen Erlegung von 50 Pfg., an den Sonnund Feiertagen von 10--2 Uhr frei gestattet wird. Das Museum ist bekanntlich einer Darstellung der rheinisch-westfälischen Wirtschaftsentwicklung gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Rheinauhafen sind gegenwärtig fleißige Hände damit beschäftigt, die dort im Winterquartier liegenden Salondampfer anzustreichen oder sonstige Reparaturen vorzunehmen, um sie für die kommende Reisesaison wieder in Ordnung zu bringen. Der Dampfer Rhein hat ein ganz neues Oberdeck erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Adreßbuch. Der zweite Nachtrag zu Greens Kölner Adreßbuch 1909 erscheint am 1. April; erwünschte Aenderungen und Neuaufnahmen sind sofort dem genannten Adreßbücherverlag mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Erweiterungsbau des Regierungsgebaäudes. Die zum Erweiterungsbau des Regierungsgebaäudes erforderlichen Zimmerarbeiten, die im Laufe dieses Sommers lieferbar sind, werden jetzt öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. I. W. Ignot wird morgen(Freitag, 12. d..) nochmal einen Experimentalvortrag im weißen Saale der Bürgergesellschaft abhalten. Für Mitglieder der Bürgergesellschaft sind Karten im Vüreau der Gesellschaft zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Radfahrer-Unfälle. Gestern abend stieß in der Großen Witschgasse ein Radfahrer mit einem Brodwagen zusammen. Er stürzte und zog sich einen Schulterbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Karthäuferwall stürzte ein jugendlicher Radfahrer und erlitt so erhebliche Kopfverletzungen, daß er bewußtlos liegen blieb. Der Verletzte wurde mittels Droschke nach seiner Wohnung gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern abend wurde in der Zwirnerstraße ein 11 Jahre alter Knabe von einem Radfahrer überfahren. Der Ueberfahrene zog sich durch Scherben einer Bierflasche erhebliche Sehnenverletzungen an der Hand zu. Der Radfahrer stürzte von seiner Maschine und trug eine Verletzung an der Stirn davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unterührung der Salouistraße. Die Herstellung der gewölbten Unterührung der Balduinstraße in 21,160 km der Strecke Köln Hauptbaynhof-Troisdorf(rund 490 chm Erdausschachtung, 1400 chm Beton, 10,5 chm Werk- und Kunststeine usw.) wird jetzt, einschliefßlich Lieferung der Baustoffe, von der Eisenbahnbauabteilung ll in Deutz offentlich ausgeschrieben. Angebote sind bis zum 20. März d. J. einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Orimizfeier. Zum ersten Male seit Bestehen der St. Josephskirche feiert ein Sohn der Pfarrgemeinde, der hochwürdige Hr. Hartmann sein erstes h. Meßopfer. Die Feier findet am Sonntag, den 14. März statt. Morgens 1/4 9 Uhr versammelt sich die Prozession, an der sich außer der hochw. Pfarrgeistlichkeit weißgekleidete Mädchen sowie die kirchlichen Vereine beteiligen, am Hauptportale der Kirche, um den Hrn. Primizianten in feierlichem Zuge abzuholen. 9 1/4 Uhr beginnt der Festgottesdienst mit Predigt. Nach Beendigung der kirchlichen Feier wird der neugeweihte Priester in derselben Ordnung wie vorher zurückgeleitet. Während des Hochamtes trägt der Cäcilienchor die fünf- bis sechsstimmige Raphaelsmesse von Witt vor, nach Beendigung desselben gelangt das Tedeum von C. Cohen für fünfstimmigen gemischten Chor mit Orgel- und Instrumentalbegleitung zur Aufführung. Bei der Prozession singt der Chor den sechsstimmigen Psalm Confiteor tibi, Domine und nachmittags eine sechsstimmige Komplet von Witt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
