<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Auszeichnungen. Dem Oberpostkassenkassierer Stuhlfeißneburg und den Oberpostkassenbuchhaltern von Contzen, Dewin, Englisch und Hedding wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Postinspector Lorenz in Köln wurde der Rang der Räte IV. Klasse verliehen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Regierungsassessor Fulda in Koln ist der Königl. Regierung in Schleswig zur weiteren dienstlichen Verwendung übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zurückstellung von Reservemannschaften. Diejenigen Mannschaften der Reserve, Landwehr, Seewehr u. Ersatz-Reserve sowie ausgebildete Landſturmpflichtige zweiten Aufgebotes des Stadtkreises Köln, welche auf Zurückstellung im Falle einer Mobilmachung des Heeres Anspruch zu haben glauben, werden vom Polizeiräpsidium aufgefordert, ihre diesbezüglichen Gesuche bei dem betreffenden Revier-Polizei-Kommissar anzubringen. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 31. Januar bis 6. Februar. Von den üübertragbaren Krankheiten wies der Scharlach eine ganz bedeutende Steigerung in den Erkrankungen auf, 67 gegen die Vorwoche+ 39). Namentlich aus den Bewirten Nippes, 15(+ 18), Ehrenfeld, 15(+ 12), der Altstadt, 21(+ 12), und Lindenthal, 5(+), gingen weit mehr Anzeigen ein. Auch die Zahl der Erkrankungen an Diphtherie stellte sich mit 41(-- 5) immer noch hoch. Dabei waren beteiligt die Neustadt mit 12(+), die Altstadt mit 12(+), Nippes mit 7(--), Ehrenfeld mit 4 (--), Deutz mit 4(+ 1) usw. Im übrigen gestalteten sich die Gesundheitsverhältnisse etwas günstiger als in der Vorwoche. Insbesondere blieb der Zugang von Kranken in den allgemeinen Krankenanstalten mit 739 um 65 zurück. Gestorben sind 156(-- 5) Personen, davon im 1. Lebensjahr 43(+ 7. Von den wichtigeren Todesursachen sind zu nennen die Krankheiten der Atmungsorgane mit 31(+ 3) Sterbenällen, Lungentuberkulose mit 17(--), Darmkatarrh mit 11(--), Herzkrankheiten mit 9(--), Altersschwäche mit 7(--), Diphtherie mit(--), Masern mit 6(-- 1) usw. Dem Scharlach erlag trotz der hohen Erkrankungsziffer nur 1(-- 1) 4 Die Drüfung der Lehrerinnen der Hauswirtschaftskunde findet in Köln am 22. Marz und den folgenden Tagen statt. Die Meldungen zur Prufung sind spätestens zwei Monate vor dem Prüfungstermin an das Provinzial-Schulkollegium in Koblenz einzureichen. Die näheren Bedingungen über die Zulassung zur Prufung sind enthalten in der unter dem 18. Mai 1908 erlassenen Prüfungsordnung, die im Zentralblatt für die gesamte Unterrichtsverwaltung in Preußen, Jahrgang 1908 Seite 613, abgedruckt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prufung für Handarbeitslehrerinnen. Die Prufung für Lehrerinnen der weiblichen Handarbeiten findet in Köln am 1. April und die folgenden Tage statt. Die Meldungen zur Prufung sind spätestens zwei Monate vor dem Prüfungstermin an das Provinzialschulkollegium in Koblenz einzureichen. Die näheren Bedingungen über die Zulassung zur Prufung sind enthalten in der unter dem 18. Mai 1908 erlassenen Prüfungsordnung, die im Zentralblatt für die gesamte Unterrichtsverwaltung in Preußen, Jahrgang 1908, Seite 608, abgedruckt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Kgl. Polizeipräsidium, Schutzmann, 1400 M. bis 1900 M. Gehalt. Kaiserl. Oberpostdirection Aachen, bei einer Verkehrsanstalt des Bezirks, Lanobriefträger, 800 M. Gehalt. Kgl. Eisenbahndirektion Koln, der Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, 30 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst 900 M. diäarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etatsäßiger Schaffner 900 bis 1300., bei Beförderung zum Zugührer 1400 bis 1900 M. Gehalt. Kgl. Preußische und Großherzogl.-Hessische Eisenbahndirektion in Mainz, der Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, 2 Anwarter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, bei der Anstellung als etatsäßiger Bahntärter 800 bis 1000., bei Beförderung zum Weichensteller 900 bis 1400., bei Beförderung zum Weichensteller 1. Klasse 1400 bis 1800 M. Gehalt; desgl. 16 Anwarter für den Weichenstellerdienst, bei der Anstellung als etatsäßiger Weichensteller 900 bis 1400., bei Beforderung zum Weichensteller 1. Klasse 1400 bis 1800 M. Gehalt. Kgl. Eisenbahndirektion in St. Johann- Saarbrücken, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, 4 Fahrlartenausgeber, 1400 bis 1800 M. Gehalt. Rüdesheim bei Kreuznach, Bürgermeisteramt, 2. Gemeindesekretär, 1100 bis 1700 M. Gehalt; desgl. Bürgermeisterei-Polizeidiener und Bureaudiener, 900 bis 1200 M. Gehalt. Saarbrücken, Kgl. Polizeidirection, eine größere Anzahl Schutzleute für Tages- und Nachtdienst, 1400 bis 1900 M. Gehalt. Trier, Kgl. Gefängnis, Aufseher bei dem Filialgefängnis in Prum(Eifel), jahrlich 550 M. und freie Dienstwohnung. Viersen, Bürgermeisteramt, Stadtbote, 1300 bis 1600 M. Gehalt; desgl. Polizeisergeant, hauptsächlich für den Nachtdienst, 1400 bis 2000 M. Gehalt. Oberpostdirektion Koblenz, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 900 bis 1500 M. Gehalt. Oberpostdirektion Köln, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Landbriefträger, 900 bis 1500 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Sonntag, den 7. Februar 1909, abends 7 1/2 Uhr, eine Versammlung mit Lichtbildervortrag ab. Hr. Pfarrer Zaunbrecher eröffnete die Versammlung und begrüßte die zahlreich Erschienenen herzlich. Alsdann erstattete er den Jahresbericht üder die Tätigkeit des Volksvereins im verflossenen Jahre und teilte u. a. mit, daß die Mitgliederzahl annähernd 200 betrage. Daraufhin dankte Redner den Vertrauensännern für ihre rege Arbeit. Hr. Pfarrer Zaunbrecher sprach sodann noch den Wunsch aus, daß doch alle katholischen Männer und Jünglinge im Volksverein sich zusammenfinden möchten. Nach einem gemeinschaftlichen Liede hielt Hr. Leerer Willfahrt von hier an Hand zahlreicher Lichtbilder einen Vortrag über das Leben und Wirken der hl. Elisabeth. Nach Beendigung dieses interessanten Vortrages, der mit grossem Beifall aufgenommen wurde, hielt Hr. Pfarrer Zaunbrecher noch eine kurze Ansprache an die Anwesenden, in der er zur Unterstutzung der Armen und Notleidenden ermahnte und die Rundung eines Vinzenzvereins dringend empfahl. Sodann gedachte Redner noch des Geburtstages des Kaisers; die Ansprache endete mit einem sturmisch ausgenommenen Hoch auf den Kaiser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Oesterreich-ungarischer Hilfsverein. Es ist das erste Mal seit dem Bestehen des Vereins, daß ein gedruckter Bericht über die Tätigkeit des Vereins zur Ausgabe gelangt. Dem Bericht entnehmen wir u.., daß im abgelaufenen Jahre das Vereinsleben recht rege war. Monatsversammlungen, in denen die geschäftlichen Angelegenheiten des Vereins erörtert wurden, fanden sieben statt; Vorstandssitzungen wurden gleichfalls sieben abgehalten. Außeadem fanden zwei außserordentliche und eine ordentliche Generalversammlung statt. In der Leitung des Vereins vollzog sich im Laufe des Jahres eine Aenderung, indem der verdiente frühere Präsident des Vereins, Herr Florian Rief, von seinem Amte zurücktrat und an dessen Stelle in der außerordentlichen Generalversammlung vom 6. September 1908 Herr Redakteur Kratzer gewählt wurde. Entsprechend dem Namen und Hauptzweck des Vereins bildete die Unterstützung bedürftiger durchreisender und hier ansässiger Landsleute die Hauptstätigkeit des Vereins. Die Gesamtunterstützungen betrugen zusammen 558,52 M. und verteilten sich auf 737 Personen. Am 31. Dezember 1907 zahlte der Verein 39 Mitglieder, am 31. Dezember 1908 dagegen 99. Im Laufe des Jahres wurden 76 neue Mitglieder ausgenommen, von denen indes 16 wieder abreisten. Vor allem erfreute sich der Verein der Unterstützung des K. u. K. Generalkonsuls Schinkel, der in äußerst zuvorkommender Weise der Leitung des Vereins jederzeit mit Rat und Tat zur Seite stand. Ebenso waren auch die übrigen Beamten des K. u. K. Generalkonsulats dem Verein gern zu Diensten. Die Vereinskasse verzeichnet an Einnahmen 1385., an Ausgaben 1435., die Unterstützungskasse an Einnahmen 864., an ausgaben 558 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Schirrmeister- und Schirmännerverein Rheinland (Köln) veranstaltete am 30. Januar im Saale des Vereinslokals Goldener Löwe eine Kaiſergeburt tagesfeier. Nach der Begrüßung der Mitglieder und Freunde, insbesondere des Hrn. Rechnungsrat Fuhs, hielt der Ehrenvorſitzende Hr. Th. Hahn die schwungvolle Festrede, die mit dem Kaiserhoch endigte. Hr. Rechnungsrat Fuhs dankte für die Einladung und hob hervor, wie ersprießlich ein gutes Verhältnis zwischen Vorgesetzten und Untergebenen sei. Es folgte ein schöner Prolog, gesprochen von Frl. Kerp. Gemeinschaftliche Lieder wechselten mit einer Reihe zum Teil humoristischer Vortrage ab. Das Doppelquartett Fahre, Frau Weichensteller Hilger, welche ein schönes Gedicht zum Vortrag brachte, die Herren Oebel jr. und Andree, sowie Hr. Rory und Mitglieder des Mersheimer Turnvereins hatten zum Gelingen des Abends, der mit einem Tanz schloß, sehr wesentlich beigetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kriegsfreiwillige von 1870/71. Unter dem Vorsitz des Landgerichtspräsidenten van Erkelenz haben zum Verbande der Kriegs, freiwilligen von 1870/71 gehörige Kriegsteilnehmer in einer neuerdings in Köln im Hotelrestaurant Ewige Lampe abgehaltenen Versammlung eine Ortsgruppe Köln-Bonn geründet. Wir haben bereits über diese Gründnungversammlung berichtet. Mitglieder dieser Ortsgruppe können alle werden, die, ohne ausgehoben zu sein, alsbald nach der Kriegserklaärung und zwar in der Zeit vom 6. Juli bis 30. September 1870 als Kriegsfreiwillige eingetreten und Inhaber der bronzenen Kriegsdenkmünze von 1870/71 sind. Auch werden ehemalige Seelsorger und Felddiakone, sowie Mitglieder des Sanitätskorps und der Johanniter Kolonnen aufgenommen. Die nächste Zusammenkunft der Kriegsfreiwillige findet statt am 1. März d. J. um 8 Uhr abends in Köln im Hotelrestaurant Ewige Lampe. Anmeldungen neinen entgegen Apotheker L. Kasten in Bonn, Göbestraße 44, und der Schriftwart der Ortsgruppe, Eisenbahn-Sekretär Morawa in Köln-Klettenberg, Siebengebirgsallee 321.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Kameradschaftliche Vereinigung ehemaliger 686 Köln hat ihr Vereinslokal nach dem overjahrigen Bierrestauran En der isere Döör, Kämmergasse 36, Restaurateur Heinr. Hilgers, verlegt. Die erste Versammlung im neuen Lokal findet Sonntag, den 14. Februar, morgens 11 Uhr statt. Das Regiment feiert nächstes Jahr im Mai sein 50jähriges Bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verband Deutscher Elektrotechniker hält in der Zeit vom 2. bis 5. Juni in Köln seine 17. Jahresversammlung ab. Der Gewohnheit der letzteren Jahre entsprechend, wird auf jeder Versammlung ein besonderes Thema behandelt, und zwar diesmal Dampfturvinen und Turbodynamos. Da die Entwickelung der Dampfturbine auf das engste mit der Elektrotechnik verknupft ist, so dürften diese Verhandlungen in den weitesten Kreisen Interesse finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rölner Tonünstlerverein. An Stelle des nach Weimar berufenen Musikdirektors v. Baußnern wurde in der letzten Generalversammlung des Kölner Tonkunstlervereins einstimmig Professor Uzielli, Lehrer am hiesigen Konservatorium, zum 1. Vorsitzenden gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Oersonalnachricht. Auf Grund der Polizei-Verordnung des Obereräsidenten der Rheinprovinz vom 22. November 1907, betr. die Einrichtung und den Betrieb von Dampffässern ist dem Ober Ingenieur Johannes Bracht(Düsseldorf) die Befugnis zur regelmäßigen Prüfung und ersten Wasserdruckprobe, sowie zur Abnahme von Dampffässern für die Kreise: Bonn(Stadt und Land), Köln Stadt und Land), Euskirchen, Mülheim a. Rh.(Stadt und Land) und Rheinbach, widerruflich erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Fremdenverkehr hat, nachdem seit September ein ständiger Rückgang zu verzeichnen gewesen war, im Januar wieder zugenommen. Gegen die gleiche Zeit des Vorjahres blieb er freilich weit zurück. Insbesondere war die Zahl der in Gas.. übernachten Fremden um rund 1900 niedriger als im Jannar 1908. Es wurden nämlich in diesen 38 126 Personen gezahlt(gegen 32##### im Vormonate und 40025 im Jannar 1908), in den Herbergen dagegen 10 511(9809, 11 725), zusammen demnach 48 637(42261, 51 750) oder im Durchschnitt täglich in ersteren 1230(1047, 1291) in den Herbergen 339(316, 378), im ganzen 1569(1363, 1669) Der höchste Tagesdurchschnitt ergab sich in der Woche vom 17. bis 23. Januar mit 1710(im Vorjahr in den Tagen vom 20. bis 91. Januar mit 1831), der geringste in den Tagen vom 1. bis Januar mit 1238(in den Tagen vom l. bis 4. Januar mit 1348). Dabei war jedes Bett bezw. jede Schlafstelle in den Gastöfen durchschnittlich auf 7, 9(6, 7, 8,), in den Herbergen auf 16, 8 (15, 9, 19,), im ganzen auf 8, 9(7, 7, 9, 4) Tage benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Jünglingsverein ist hier ins Leben gerufen worden. Der Erfolg derjenigen, die den Gedanken der Jugendorganisation hier praktisch durchührten, war unerwartet groß. Schon jetzt zahlt der Verein über 80 Mitglieder, und noch fortährend laufen Anmeldungen ein. Der Verein, der schulentlassenen Jünglinge bis zum militäpflichtigen Alter aufnimmt, soll diese der Straße entziehen und zu nützlicher und anregender Beschäftigung anleiten. Bis heute fanden mehrere sehr gut besuchte Versammlungen statt, die gewiß die Berechtigung und Notwendigkeit söcher Vereine dartun. Am nächsten Sonntag,.30 Uhr, veranstaltet der hiesige Jünglingsverein einen hümonistisch-karnevalistischen Abend, zu dem Eltern und Freunde der Sache herzlichst eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
