<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8 hierselbst, ha die hiesige Kunstglasmalerei Reuter&amp; Reichhart, das erste der acht Fenster romanischen Stiles, welche für das Langschiff der hiesigen Sankt Jakobskirche bestimmt sind und die acht Seligkeiten darstellen, zur Ausstellung gebracht. Die Seligpreisung der Armut ist in dem ausgestellten Fenster treffend verkörpert durch den Dulder Job, welcher auf dem Düngerhaufen sitzt und seine Freunde belehrt. Im Hintergrunde geht sein Haus in Flammen auf. Absichtlich ist unter fast gänzlicher Verzichtleistung auf die Farbe in Grisail gearbeitet, was jedenfalls von vornehmer Wirkung ist. Die bildlichen Darstellungen ziehen sich in der Fensterreihe im unteren Felde friesartige hin, während der obere Teil ganz leicht mit verschieden gemusterten Verbleiungen versehen ist, damit das Licht ungehindert, wenn auch angenehm durchbrochen, durchdringt. Zur Erhöhung des malerischen Reizes sind verschiedene Antikglastöne verwendet, und das ganze ist leicht gedunkelt, damit die Härten ausgeglichen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dieselbe Firma hat auch noch ein kleines Fenster spägotischen Stiles, welches die h. Ursula darstellt und sich durch prächtige Farbengebung auszeichnet, ebendaselbst ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Müllverbrennung. Einen schönen Erfolg hat die Kölner Industrie im Auslande zu verzeichnen. Nach dem vorliegenden Bericht des Amtsblattes'Elbeuvien in Elbeuf(Frankreich) hat der Gemeinderat dieser Stadt in seiner Sitzung vom 22. Dezember 1908 die Ausführung der städtischen Mullverbrennungsanlage nach dem System Herbertz beschlossen und die Ausführung der betriebsfertigen Anlage dem französischen Hause der Firma Herbertz in Köln übertragen. Nach dem Wortlaut des eingehenden Berichtes hat die Stadt Elbeuf die Frage der Müllverbrennung gewissenhaft studiert und ihre Entscheidung erst nach Prüfung verschiedener Verfahren und Systeme getroffen. Der Erfolg der Kölner Industrie ist um so bemerkenswerter, als auf dem Gebiete der Müllverbrennung im Auslande England bisher die führende Rolle hatte und das System Herbertz in Elbeuf mit den beiden renommirtesten englischen Systemen der Firmen Meldrum und Horsfall konkurrieren mußte. Die Müllverbrennungsanlagen in Brunn. Fiume, Kiel und Frankfurt am Main sind gleichfalls nach dem System Herbertz erbaut bzw. werden nach demselben erbaut. Gegenwärtig steht auch die stadtönische Verwaltung wegen Einführung der Müllverbrennung nach dem System Herbertz in Unterhandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
