<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398691</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nochmals der Güterbahnhof Diusstraße. Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld wendet sich nochmals in einer Eingabe an den Oberbürgermeister mit folgenden Ausführungen: Es wird bis in die letzte Zeit hinaus so dargestellt, als wenn einige Bauspekulanten lediglich im eigenen Interesse gegen die Lage an der Piusstraße agitierten. Gerade umgekehrt liegt die Sache: Die Bau- bezw. Terrainspekulanten, welche die Hauptgeldände an der verlängerten Piusstraße bis zur Vogelsangerstraße besitzen, und selbst in Köln wohnen, drängen mit allen Mitteln darauf, darauf daß der Bahnhof an die Piusstraße kommt, weil sie sicher sind, alsdann die ganz in der Nähe der Anlage liegenden Terrains leicht los zu werden, weil es ihnen hierauf allein ankommt und sie weiter gar kein Interesse an dem Schicksal des südlichen Teiles von Ehrenfeld haben, wenn sie ihre Terrains los sind, eine andere Gruppe von Terrainspekulanten agitiert deshalb für die Lage an der Piusstraße, weil sie darauf rechnet, daß mit Anlage des Bahnhofes keine offene Bebauung zwischen Köln und Ehrenfeld einerseits und der Venloerund Aachenerstraße anderseits mehr in Frage kommen könne. Diese Gruppe, welche daselbst große Terrains gekauft hat, denkt auf diese Weise die Terrains besser verwerten zu können.-- Auch andere Bürger, welche an der Piusstraße Anlieger sind und kleinere Terrainabschnitte zu verkausen haben, würden persönlich Vorteil aus der Anlage des Bahnhofes ziehen, sind aber trotzdem gegen dieselbe, weil sie selbst dort wohnen, und den Stadtteil-- den besten Ehrenfels-- nicht verschmutzt sehen möchten.-- Nun wendet man ein, Ehrenfeld habe so viel Günstiges erfahren, daß es sich auch eine solche Anlage gefallen lassen müsse. Soll unter diesem"Günstigen" vielleicht das Schillergymnasium zu verstehen sein-- dann ist es um so unterständlicher, daß man die Umgebung desselben verschmutzen, in dessen allenächster Nähe den Bahnhof errichten und den Unterricht durch den Bahn- und Fuhrwerksverkehr auf das empfindlichste schädigen und stören will. Dasselbe gilt auch von der daneben gebauten Volksschule. Ehrenfeld sträubt sich ja nicht gegen die Aufnahme des Bahnhofes, aber dagegen, daß man seinen besten Teil damit verschmutzen will, und wünscht die Anlage nur dahin, wo sie praktisch, billig und ausdehnungsähig ist und wo sie vernünftigerweise hingehört: in die Nähe der Fabriken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch eines erwischten Diebes. In der vergangenen Nacht gegen 3 Uhr wurde in einem Cigarrengeschäft auf der Venlverstraße ein stellenlosen Konditor abgefaßt, als er eingebrochen war. Der Konditor flüchtete und konnte, trotzdem man das ganze Haus absuchte, nicht gefunden werden. Erst gegen 5 1/2 Uhr fand die Polizei beim Absuchen des Gartens den Konditor im Epheulaub versteckt vor. Noch ehe man es verhüten konnte, brachte der Einbrecher sich vier Revolverschüsse in den Kopf bei. Er wurde dadurch schwer verletzt. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Mann zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Besitze des Einbrecher fand man außer dem Revolver eine Menge Dietriche, Schlüssel, etwa 50 M. in bar und eine Menge Schmucksachen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Falle. In der vorletzten Nacht versuchte ein Arbeiter durch das Kellerloch einer Metzgerei in der Venloerstraße in den Keller zu kriechen. Er blieb in dem Loch stecken und konnte weder vorwärts noch rückärts. Es sollte noch schlimmer kommen: mehrere Gesellen des Metzgers eilten herbei und prügelten den Mann ordentlich durch. Da man annahm, er habe stehlen wollen, übergab man ihn der Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein setzte in der letzten Monatsversammlung als Tag der Fahnenweihe den 19. September fest. Es hat sich bereits ein Festkomite, bestehend aus den Vorstandsmitgliedern und Vertrauensännern sowie zehn Vertretern der verschiedenen Vereine, gebildet, um das Fest recht imposant zu gestalten. Morgens ist feierliches Hochamt, nachmittags von 1/2 2 Uhr ab Empfang der auswärtigen Vereine, 3 Uhr Andacht mit Fahnenweihe; darauf Festbankett.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Windthorstbund Kalk hielt am vergangenen Donnerstag bei gutem Besuch seinen ersten Vortragsabend ab. Herr Dr. Scharmitzel, Generalsekretär der Windthorstbunde Deutschlands, behandelte die Frage: Ist das Zentrum eine konfessionelle Partei? Von den vier Gesichtspunkten ausgehend: 1. Was heißt konfessionelle Partei? 2. Wie entstand dieser Vorwurf und wie zieht er sich durch die Geschichte der Zentrumspartei? 3. Beweise, daß das Zentrum keine konfessionelle Partei ist; 4. Weshalb verwahrt sich die Zentrumspartei entschieden dagegen, konfessionell zu sein? verstand es der Redner treffend, die gegnerischen Behauptungen und ihre Versuche, das Zentrum zu einer ausschrießlich katholischen Interessen dienenden Partei zu stempeln, zurückzuweisen. Dem Vortrage schloß sich eine lebhafte Diskussion an. Der für Donnerstag, den 5. August, in Aussicht genommene Vortragsabend muß umständehalber ausfallen. Ein eventuell früher stattfindender Vortragsabend wird den Mitgliedern durch den Local-Anzeiger und besonderer Einladung bekanntgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
