<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398693</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Fremdenverkehr nimmt allmählich an Stärke zu, namentlich seitdem das lange andauernde Regenwetter endlich von besserer Witterung angelöst worden ist. Zur Förderung des Fremdenverkehrs geschieht in unserer Stadt außserordentlich viel, und zwar sowohl seitens der Stadt selbst als auch seitens Privater. Eine nicht unwesentliche Rolle für den Fremdenverkehr spielen gute Hotels; daran ist in Köln zwar kein Mangel, aber jeder Zuwachs in dieser Hinsicht ist von guter Wirkung auf den Fremdenverkehr. So wurde im Mai z. B. das bedeutend erweiterte und allen Anforderungen der Neuzeit entsprechend umgebaute City-Hotel mit Weinrestaurant in der Bahnhofstraße wieder eröffnet und damit den während der bevorstehenden Ferien- und Kongreßßzeit zu erwartenden Fremden eine neue gastliche Stätte bereitet. Restaurant und Cafe sind ebenfalls neu ausgestattet worden und werden am Samstag der Benutzung übergeben. Diese Räume gewähren wie alle übrigen den auswärtigen und Kölner Gästen höchst behaglichen Aufenthalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wilhelm Millewitsch, der Begründer der plattöluischen Volksbühne ist gestern vormittag in Elberfeld im Alter von 54 Jahren infolge eines Herzschlages gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden die Rechtskandidaten Joseph Schmitz aus Köln, Oskar Fischer aus Duisburg, Hermann Koch aus Hagen i. W. und Hans Vierting aus Messungen, Kreis Lingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abgestiegen sind im Hotel du Nord: Gen.-Lt. Wagener (4. Kav.-Insp.), Gen.-Lt. Frhr. v. Starkloff(3. Kav.-Insp.), Gen.- Major v. Oertzen(38. Inf.-Brig.), Gen.-Major Pavel(60. Inf.-Brig.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Technische Hochschule, Bureau- und Kassediener, 1110 bis 1200 M. Gehalt. Ahrweiler, Amtsgericht, Kanzleigehilfe zunächst 90 bis 100 M. monatlich bei einem Anfangslohnsatz von 8 Pfg. für die Seite. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzleute, 1400 M. bis zum Höchstgehalt von 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1650 M. bis 2300., desgleichen mehrere Hilfsschutzleute. Dülken- Stadt, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 bis 1650 M. Gehalt. Vilich, Kreis Bonn, Gemeindebauamt, Bauamtssekretär, 1500 bis 2300 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Futter- und Strohlieferung. Die Verwaltung des Schlachtund Viehhofes kauft bis auf weiteres Grasheu gut gewonnener Qualität(alter oder neuer Ernte), sowie Roggen- und Weizenstroh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von der Südbrücke. Gestern stürzte beim Einrüsten der rechten Seitenöffnung ein Zimmermann vom Gerüst und ertrank, ehe ihm Hülfe gebracht werden konnte. Die Leiche ist noch nicht geborgen. Bald darauf ereigneten sich einige Vorfälle, bei denen Menschenleben hätten zu ernstlichem Schaden kommen können. In der rechten Seitenöffnung fiel von einem Rammer der sogenannte Rammeär, ein sehr gewichtiger Eisenklotz, in den Rhein. Es kam niemand dabei zu Schaden. Der Rammeär wird durch Taucher heraufgeholt werden müssen. Dann brach ein Teil der neuen Gerüste zusammen. Die Zimmerleute konnten sich rechtzeitig in Sicherheit bringen. Das Gerüstolz trieb ab, konnte aber doch zum größten Teil von nacheilenden Booten aufgefischt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf Flurtreppenläufer hat es neuerdings das Diebesgesindel abgesehen. So wurden in einem Hause auf dem Kaiser Wilhelmring wiederholt Stücke aus einem solchen Läufer geschnitten und mitgenommen. Also Vorsicht!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand heute vormittag eine kleine Feier aus Anlaß des 30jährigen Dienstjubiläums des Tapezierers Hrn. Franz Graf statt, der u. a. die Herren Geheimräte Bardenheuer und Lent, sowie der Verwalter und die Angestellten des Hospitals beiwohnten. Hr. Geheimrat Bardenheuer überreichte nach einer herzlichen Ansprache dem Jubilar ein von der Stadt Köln gestiftetes Sparkassenbuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. Auf dem Friesenplatz stieß heute morgen ein Radfahrer mit einem Motorradfahrer zusammen. Beide wurden durch den heftigen Anprall zur Erde geschleudert, wo der Radfahrer mit schwerem Oberschenkelbruch liegenblieb. Man schaffte ihn dann zum Bürgerhospital, wo auch eine Frau eingeliefert wurde, die in der Schildergasse von einem Radfahrer überfahren worden war und dabei einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leichenlandung. In Langel wurde heute morgen eine männliche Leiche gelandet. Es handelt sich allem Anschein nach um die Leiche des am Samstagabend bei Bonn infolge eines Fehltritts in den Rhein gefallenen Schriftsetzer Gilles von hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Heute morgen wurde in einem Hause an der Alteburgerstraße ein Student der Handelshochschule in seinem Bett erschossen aufgefunden. Der junge Mann hatte ein Lungenleiden. Er unterzog sich einer Operation, welche gut verlief. Bevor er sich operieren ließ, hat er sein Testament gemacht. Er begab sich in der Annahme, er würde in der Operation sterben, in ein Sarggeschäft, kaufte sich schon einen Sarg und regelte auch sonst alle Begräbnisangelegenheiten. Obgleich nun die Operation gut verlaufen war, lebte der Student in dem Gedanken, sein Lungenleiden sei unheilbar; das hat ihn in den Tod getrieben Der Student war 24 Jahre alt und stammte aus Magdeburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Volksliederabende im Stadtwald an den Donnerstagen erfreuen sich zunehmender Belebtheit. So hatte der gestrige Abend einen überaus großen Besuch angelockt. Der gemischte Chor Harmonie-Köln unter Leitung seines Musikdirektors Franz dela Motte bot u. a. mit dem dreiteiligen Chor Abendstille, Wir Zwei, Blauänglein einen hohen Kunstgenußß. Für den reichen Beifall bedankte sich der Verein mit einer stimmungsvollen Zugabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Besichtigung. Hr. Heinrich herrmann, Ehrenmitglied der Bäckerinnrung, hatte für Donnerstag die Mitglieder der Innung zur Besichtigung seiner Brotfabrik eingeladen. Hr. Herrmann führte seine Gäste durch den ganzen Betrieb bis auf den Silospeicher. Mit regem Interesse beobachteten die Teilnehmer die Verarbeitung des Teiges sowie die Fertigstellung der einzelnen Brodsorten. Nach Schluß der Besichtigung folgten die Teilnehmer einer Einladung im Klettenberg-Restaurant, wobei es an ernsten und heiteren Reden nicht fehlte. Den Dank der Teilnehmer stattete Hr. Karl Reck ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kindesmord? Gestern abend fand ein Angestellter des Fuhrparks in einem Müllhaufen in der Berrenratherstraße die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts. Die Leiche zeigt Strangulationsmerkmale; sie wurde zwecks näherer Untersuchung zum Süfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der kathol. Arbeiter-Verein hat für den kommenden Sonntag, den 25. Juli, einen Familienausflug nach Urbach vorgesehen. Die Abfahrt erfolgt 2,11 Uhr ab Kalk-Süd. Für Unterhaltung und Belustigung ist bestens gesorgt. Hoffentlich findet dementsprechend auch eine recht zahlreiche Beteiligung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ueuntes populäres Konzert des städtischen Orchesters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hr. Fritz Dietrich, bisher erster Konzertmeister des städtischen Orchesters, wird sich in dem 11. popolären Konzert am Samstag mit dem Violinkonzert von Brahms verabschieden. Hr. Dietrich folgt bekanntlich einem Rufe nach Aachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
