<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Stenger, Oberstleutnant und Vataillonsenlctestesignens skeursege Lele.s Gerlske, eseige e die Urbanstraße, nördlich der Rheinbücke in Köln, werden jetzt die Erd-, Abbruchs;, Maurer- und Steinmetzarbeiten im Wege des öffentlichen Angebots von der Eisenbahnbauabteilung 4 in K vergeben. Angebote sind bis 26. Mai d. J. dort einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>klog. Um die Besichtigung der nur wenige Tage währenden holen Blüte des Tulpen-Parterres auch den minderbeguüterten Blumenfreunden zu ermöglichen, hat die Flora-Verwaltung für Donnerstag dieser Woche 6. Mai) von nachmittags 5 Uhr ab den Eintrittspreis auf 20 Pfg. pro Person ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Verein feierte am Sonntag, den 2. Mai, Pinder iun Versilckel, un u. seshose. esse, äbisce fier. easy Hachante, Lesgechae, in Melde, sang-- Lesarten eion Sitzutet sich zur einen reche bewillkommnete der Vorsitzende, Hr. Hch. Perpet, die zahlreich stungsfesies sin. Fel. Rein tug mit vortrefischer, Betonung ain Mechten, unter Leitung, seines, Zirigenen Hen. Märchenlied, Waldesfrieden, Hr. Kaplan Boschbach, schilderte worauf dieser eir begeistert aufgenommenes Hoh auf die noch lebenden Mitbegründer des Vereins ausbrachte. Nachdem man das gemeinschaftliche Lied, Der Zentrumsturm, gesungen, erfreuten noch einzelne Mitglieder des Vereins uno des Kirchenchors die gestell nit daheim. Nur Edith war da. Sie ist ja verlobt, Thankmar, Sie wußten es nicht? Ja, Edit macht das, was man Thankmar wolle horer was Waldow darauf, sagen würde, deshalb erwähnte er noch nichts von Editus Brief, sondern erzählte auf Lucians Befragen das nähere von der Verlobung der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>hab Herrn Thomas auch gesehen. Erstens im Konzert neben Edith-- und dann begegnete er mir auf der Treppe, als ich von ihr kam; er machte einen sehr vornehmen Bei dieser Bemerkung stutzte Thankmar. Sollte er hier des Rätels Lösung finden? Unwillkuürlich drängte sich ihm der Gedanke eines Zusammenhanges zwischen Lucians Besuch und Ediths Er hate sa inner dais Gefühl gehobt, daß die Schwester sch nur aus Trotz und gekränktem Stolz so ablehnend gegen Waldows Bemühungen verhalten hatte, daß auf dem Grunde ihres Herzens die alte Liebe geschlummert, die jetzt durch das Wiedersehen nach so langer Zeit übermächtig geworden war! So mußte es gewesen sein und nicht anders! Er kombinierte: die beiden Herren hatten sich auf der Treppe gesehen-- und danach war es zu einer Aussprache zwischen den Verlobten gekommen! Und jetzt konnte er vermitteln, daß Edith und Lucian nun doch "Isch wil Edith alls Glück wünschen-- dochfreuen kann ich mich nit darüber. Ich gönn' sie dem anderen nimmer, weil ich sie nit vergessen kann. Ich komm nit darüber weg-- mir ist ganz recht geschehen--" Traurig blickte vor sich nieder. Kopf hoch, Lucian! Wer weiß--".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein merkwürdiger Fund. Gestern fanden Arbeiter bei Ausschachtungsarbeiten für einen Neubau in der Boltensternstraße den noch ziemlich gut erhaltenen Schädel eines ausgewachsenen Menschen. Die Kriminalpolizei wurde sofort von dem Fund in Kenntnis gesetzt und erschien bald. Trotz weiterer Nachgrabungen fand man das zu dem Schädel gehörige Rumpfskelet nicht vor. Wie festgestellt wurde, liegt der Schädel bereits 30 bis 40 Jahre in der Erde. Der Schädel wurde von der Kriminalpolizei beschlagnahmt; ob ein Verbrechen oder ein merkwürdiger Umstand hier vorliegt, ist noch nicht aufgeklaärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeitsjubiläum. In der Maschinenfabrik von Leonhard Koppmann feierte der Schlosser Heinrich Getting am 1. Mai sein 25jähriges Arbeitsjubiläum. Am Vormittag wurde er von seinem Prinzipal und den Mitarbeitern beglückünscht und ihm ein Sparkassenbuch bzw. eine goldene Uhr überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. Auf Grund des einstimmigen Beschlusses der außerordentlichen Generalversammlung vom 26. April hat der Vorstand eine wohlbegruündete Eingabe an die Verwaltung gerichtet, in welcher der Wunsch der Versammlung zum Ausdruck gebracht und gebeten wurde, für die Franzstraße, vom Linbenthalgürtel bis Krielerstraße, für die Uhlandstraße, von Landgrafen- bis Falkenburgstraße, und für die Landgrafenstraße, von Bacherer bis Herderstraße, die bestehende Villenvorschrift aufzuheben und geschlossene Baufront zu veranlassen. Durch die bis heute bestehende Vorschrift ist die Entwickelung gehemmt, weshalb begründete Aussicht vorhanden ist, daß die Verwaltung dem Wunsche der Bevölkerung entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Oeffentliche Fernsprechstelle. Auf die Eingabe lischen Bürgervereins vom 27. April an das Kaiserliche Postamt, betreffend Verlegung der öffentlichen Fernsprechstelle, ist dem Vorstande von der Oberpostdirektion die Mitteilung zugegangen, daß die Verlegung des Automaten aus dem Schaltervorraum zwar nicht angängig sei, daß indes von jetzt ab dem Publikum auch für Gespräche in Köln und den Vororten die Fernsprechzelle neben dem Paketraum auf Wunsch zur Verfügung stehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
