<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erwischte Diebe. Vor ein paar Tagen wurde an einer Lohnschreinerei an der Widdersdorferstraße die Dachrinne abgerissen und diese in der Nähe der Schreinerei versteckt. Als nun in der vergangenen Nacht die Diebe, drei Männer, die Dachrinne holen wollten, wurden sie erwischt. Während zwei der Diebe, ein Verputzen und ein Fuhrmann, festgenommen werden konnten, entkam der dritte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dilettantenbund Köln-Rengenich feiert am Sonntag den 13. Juni im Saale des Hrn. Dickopf sein 13. Stiftungsfest verbunden mit Konzert, Theater und Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preisausschreiben. Zur Erlangung von Entwürfen und Modellen für einen von Hrn. Richard Grüneberg zu Köln gestifteten Ziehbrunnen in Kalk wird vom Bürgermeisteramt Kalk ein öffentlicher Wettbewerb unter den im Rheinland geborenen oder lebenden Künstlern veranstaltet, zu dem ein erster Preis von 1000., ein zweiter von 600 M. und ein dritter Preis von 400 M. zur Verfügung stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Chemische Fabrik. Die Firma Chemische und Farbenfabrik Funck, Rüb u. Comp., G. m. b. H. hierselbst, beabsichtigt, zu Kölnzollstock, auf dem Grundstücke Kalscheurerweg Nr. 12 eine chemische und Farbenfabrik zu errichten. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich 16. d. M. beim Polizei-Präpsidium, Krebsgasse 1, Zimmer Nr. 335, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureaustunden von 8 Uhr vormittags bis 12 Uhr mittags und von 3 bis 6 1/2 Uhr nachmittags offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Subbelratherstraße wurde ein Etagenzimmer erbrochen und ein Trauring sowie eine goldene Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die Wahl des bisherigen Leiters des in der Entwicklung begriffenen Realprogymnasiums Adolf Bendel zum Direktor der Anstalt ist bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
