<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Ungnad, Dr. Bohnen, dr. Eduard Jach, Coenen und Beck wurden zu Gerichtsehoren ernenn,.det am Sonntag das erste Aben konzert dieses Sommers statt. Das Nachmittags-Konzert währt von 3 1/2 is 6 1/2 Uhr; das Abendkonzert beginnt um 7 1/2 Uhr und dauert sis 10 Uhr. Beide Konzerte werden durch einen Teil der Kapelle es 53. Infanterie-Regiments unter Leitung des Königlichen Musikdirektors Max Granzow ausgeführt.# Metigngelen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Köln-Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktiengesellläßt am Sonntag, den 9. Mai, durch ihren Salonschnelldampfer Albertus Magnus eine Sonderfahrt nach Bonn--Königswinter--Rolandseck ausführen.(Vergl. Anzeige.) 7 Im Programm des Uniontheater, Hohestrße am Bismarckdenkmal, wird eine Fülle von Ansichten aus allen Gebieten der lebenden Photographie geboten. Mit Rücksicht auf die gegenwartigen Zustände in der Türkei dürfte der Film Intimitäten aus der Turkey allseitiges Interesse erregen, ebenso wie die Mittelmeer reise unseres Kaiserpaares im Früjahr 1909.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Die Maschine des um.40 Uhr vormittags fälligen Perſonenzuges von Barmen entgleiste heute bei der Einfahrt in den Hauptbahnhof auf der diesseitigen Brückenrampe. Hierdurch wurden die beiden Durchgangsgeleise 1 und II sowie die Kopfgeleise 38 bis 6a gesperrt und mußte der sehr starke #trieb auf den Durchgangsgleisen VII und VIII abgewickelt werden. Das verandaßte Verspätungen, die bis zu 1/2 Stunde betrugen. Verletzungen von Reisenden oder Bahnbeamten sind nicht vorgekommen, der Sachschaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schach. Am Sonntag, den 9. d.., nachmittags von 4 Uhr ab, veranstaltet der Köln-Sülzer Schachclub in seinem Klublokal, Restauration Horn(Köln-Sülz, Marsiliusstraße), eine Simultanspielvorstellung, in welcher ein sehr guter Spieler gegen beliebig viel Personen spielen wird. Eintritt frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Opernhaus. Alberi Gotters Einakter: Das süße Gift, der vor zwei Ja ren hier seine Draufführung erlebt hat, wird am Montag, den 10. d. M. wieder ausgenommen. Um den Abend zu füllen, wird noch Leo Blechs Einakter Versiegelt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Liederkranz. In dem Berichte über den 80. Geburtstag des Herrn Stauff fehlt die Mitteilung, daß auch der Kölner Männergesang-Verein durch den Präsidenten Herrn v. Othegraven und den Vicepräsidenten Herrn Wölfert vertreten war. Herr v. Othegraven überbrachte seinem Altersgenossen die herzlichsten Glückwunsche des K..-.-V. und überreichte eine Lyra aus Lorbeeren und blühenden Blumen. Ebenso überreichte Herr Treitz für den Kölner Sängergreis einen Lorbeerkranz. Herr Stemmeler vom Kölner.-.-V. Polyhymnia war mit dem gesamten Vorstande erschienen und sprach in herzlichen Worten den Glückwunsch der Polyhymnia aus. Besonders betonte Herr Stemmeler unter tosenden Beifall der Anwesenden das jetzige herzliche Einvernehmen aller größeren Kölner Gesangvereine. Außer den bereits erwahnten Herren machten sich um den Abend besonders verdient: Herr General-Musikdirektor Steinbach durch einen mit wohlverdientem Beifall ausgenommenen Klaviervortrag in Begleitung des Herrn Busch als Geigensolisten, und ein Quartett des Herrn Besko nebst seinen Freunden, sowie das Ehrenmitglied Herr Justizrat Züdorf sowohl durch mehrere Solovorträge als auch in Gemeinschaft mit den Herren: Gerstner, Müller und Will Schumacher der Kölner Konzertgesellschaft durch verschiedene Quar.gergesangverein Hostilia. In der Generalversammlung vom 4. Mai wurde einstimmig beschlossen, das Vereinskal in die Agnesbrauerei(Krefelderstraße) zu verlegen, um so den vielen Mitgliedern, welche auf dem Postamt Köln 12(Gladbacherwall) beschäftigt sind, Gelegenheit zu geben, den Proben, welche jeden Dienstagabend 9 Uhr im oberen Saale stattfinden,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Abgeordneten-Versammlung des Bundes der Haus- und Grundbesitzervereine von Köln und Umgegend findet am Sonntag, den 16. Mai. morgens 10 Uhr, zu Köln im Restaurant Altes Präpsidium, Schildergasse 84, 1. Etage, statt. Die Tagesordnung sieht folgende Punkte vor: 1. Allgemeiner Bericht, 2. Ersatzwahl für die ausgeschiedenen Herren, Kgl. Baurat Karl Schellen, Kaufmann Karl Bier und Fabrikant G. Müller, 3. Wahl des Vorsitzenden, 4. Ausbau des Wohnungsnachweises und der Wohnungsvermittelung, sowie Ausbau der Liste nicht empfehlenswerter Mieter zur Auskunftsstelle für Hausbesitzer, 5. Stellungnahme zum rheinischen Verband, 6. Stellungnahme zu einer städtischen Feuerversicherungssozietät, 7. Stellungnahme zu einer städtischen Hypothekenbank, 8. Zur Frage der Kanalabgabengebühren, 9. Verschiedenes. Die Mitglieder des Kölner Haus- und Grundbesitzer vereins sowie die dem Bunde angeschlossenen Vereine von Ehrenfeld, Nippes, Kalk, Mülheim(Rhein), Deutz-Humboldt-Kolonie,.-Gladbach, Weiden und Rodenkirchen können dieser Versammlung beiwohnen, ohne indes stimm- oder diskussionsberechtigt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dem Deutschen Kriegerverein Kaiser Friedrich ging auf sein Glückwunschtelegramm an den Kronprinzen folgendes Telegramm zu:"Se. Kaiserliche Hoheit der Kronprinz lassen dem Deutschen Kriegerverein Kaiser Friedrich für die freundlichen Glückünsche bestens danken. Graf Bismarck-Bohlen, Hofmarschall." 0O Mülheim(Rhein),.Mai1909. Die gestern abend abgehaltene Stadtverordnetenversammlung leitete erster Beigeordneter Dr. Löhe. Mit der Abänderung der Bedingungen für die Benutzung der medizinischen Badeanstalt des Krankenhauses durch Kassenmitglieder und durch Mitglieder des Wirtschaftsverbandes der Privatangestellten erklärte man sich einverstanden."hierdurch wird der Preis der Bäder von 1,80 M. auf 1,50., verbilligt. 1500 M. bewilligte man für die Erweiterung des Kellers im Krankenhause. Die Staatseisenbahn hat sich zum Anschlugß das Elektrizitaätswerke verpflichtet. Die Anlagekosten hat jedoch die Stadt zu tragen. Diese beziffern sich auf 42500 M. Der Betrag wurde aus einer Anleihe bewilligt. Man rechnet auf eine Einnahme von 32000., während dis Verzinsung des Betrages nur 2000 Mark beträgt. Durch die neue Bahnanlage ist ein Vertrag mit der Gasanstalt aufgehoben worden. Der neu zu schaffende Anschlugß wird 25000 M. kosten. Die Versammlung war einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
