<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Freiwillige Feuerwehr Köln-Volkhoven begeht am Sonntag, den 4. Juli ihr zwanzigähriges Stiftungsfest mit vorangehender Schulübung auf dem Schulhofe; darauf folgen Konzert und Ball. Viele Freiwillige Feuerwehren aus den eingemeindeten Orten von Köln haben ihr Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schützen- und Volksfest. Am.,.,., 7. und 8. Juli findet das so allgemein beliebte Fest statt. Aus dem Programm, das in der vorliegenden Nummer abgedruckt ist, heben wir hervor, daß das Fest mit einem großen Zapfenstreich durch die Stadt am Samstagabend, 9 Uhr, beginnt. Am Sonntag, 3 Uhr, geht der Festzug vom Stammlokal Michels nach dem Schützenplatz.(Vergleiche Anzeige.) 2 Reichshallentheater. In der morgigen Nachmittagsvorſtellung, welche um 4 Uhr beginnt und zu kleinen Preisen angesetzt ist, gelangt das Juliprogramm ungeürzt zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit feiern heute die Eheleute Jak. Hüll und Frau Agnes geborene Bleistein in der Alsenstraße 11. Der Jubilar zählt 73, die Jubelbraut 72 Jahre. Der Kölner Männerchor brachte dem Paare gestern abend ein Ständchen dar. Die Nachbarschaft hatte ihrer Anteilnahme an dem Fest durch Schmücken ihrer Häuser Ausdruck verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abbruch des Fahrzeugschuppens und des Dontonschuppens am Helenenwall. Der am Helenenwall zu Deutz liegende Fahrzeugschuppen und der ebendaselbst liegende Pontonschuppen(beides eingeschossige Gebäude mit massiven Umfassungen) sollen abgebrochen und auf dem Artillerieschießplatz Wahn wieder aufgebaut werden. Die hierzu erforderlichen Arbeiten werden nunmehr vom Militäbauamt in Bonn ausgeschrieben. Verdingungstermin ist auf den 19. Juni im Neubauamt auf Schießplatz Wahn anberaumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
