<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbrannt. Auf einem Felde an der Ziegelstraße in Braunsfeld zog sich ein vierähriges Mädchen an einem von Kindern angefündeten Feuerchen so schwere Brandwunden zu, daß es alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gläubiger-Gesellschaft der Deutz-Kalter Volksbank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag. Heute, Mittwochabend 9 Uhr, redet im katholischen Vereinshauses Lobau, Philippstraße 37--39, auf Veranlassung des katholischen Bürgervereins Hr. Pfarrrektor Mertens über das Thema: Die Gefahren des Großstadtlebens. Die Mitglieder aller katholischen Vereine sind eingeladen und wäre In den Wallgraben gestürzt. In der vergangenen Nacht bemerkte in Deutz eine Militäpatrouille drei Männer,welche dort am Wallgraben spazieren gingen. Plötzlich verschwanden zwei der Männer. Die Militäpatrouille fand beim näheren Nachsehen den dritten Mann im Wallgraben liegend vor. Es war ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann, der in schwerverletzte und bewußlosem Zustande laut stöhnend aufgefunden wurde. Der Bedauernswerte wurde ins Deutzer Hospital gebracht, wo er bis heute morgen noch nicht vernehmungsfähig war. Ob der Mann in den Wallgraben gefallen oder gestoßen worden ist, muß die eingeleitete Untersuchung ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung. Ein Schwindler versuchte hier in verschiedenen Geschäften ein ausläindisches, anscheinend falsches Gelöstück umzusetzen. Als ihm dies in einem Geschäft gelungen und ihm auf 10 M. herausgegeben war, entfernte er sich schleunigst. Der Geschäftsinhabers merkte aber noch rechtzeitig den Betrug, und es gelang ihm, dem Schwindler das Geld wieder abzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
