<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398660</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Königlichen Vereinigten Maschinenbauschule veröffentlichen ihren Jahresbericht für das Schuljahr 1908/1909. Die Höhere Maschinenbauschule war im Sommerhalbjahr von 129, im Winter von 121 Schülern besucht, die Maschinenbauschule von 88 bzw. 55. Seit dem Sommerhalbjahr 1907 finden an der An stalt Abend- und Sonntagskurse statt mit dem Zweck, im technischen Metallgewerbe tätigen Schülern Gelegenheit zu einer berufsäßigen Aus- und Weiterbildung zu geben. In diesem betrug die Schülkerzahl im Sommer 328, im Winter 402. Der Bericht gibt auch genaue Auskunft über die der Anstalt angeschlossenen Meisterkurse, nämlich für Gas- und Wasserinstallateure, Inſtallateure elektrischer Anlagen und für Gasmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Erweiterungsbau des Marienhospitals wird am Samstag, den 26. d.., durch Hrn. Kardinal Fischer eingeweiht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Marianische Jünglings-Kongregation. Am Sonntagnachmittag wurden in der Pfarrkirche St. Joseph 73 neue Mitglieder in die Marianische Jünglings-Kongregation St. Joseph und St. Mechten aufgenommen. Die Festpredigt hielt Hr. Religionsund Oberlehrer Kehlenbach. Nach der kirchlichen Feier fand im katholischen Gesellenhause eine Festversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die vereinigten Kriegervereine(Kriegerkameradschaft Kameradschaftlicher Kriegerverein, Garde- und Veteranen-Verein begehen in diesem Jahre ihre Stiftungsfeier gemeinsam am Sonntag, den 4. Juli. Morgens früh findet große Reveille statt Nach dem gemeinsamen Kirchgang bewegt sich ein Festzug nach dem Ornisgarten, Niehlerstraße, woselbst großer Kommers stattfindet. Abends finden sich die vereinigten Vereine ebenfalls im Ornisgarten zu einem Gartenfest zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutz-Kalter Volksbank, E. G. m. b. H. in Köln-Deutz Auf Antrag des Konkursverwalter wird auf den 7. Juli d. J vormittags 10 Uhr, nach dem Justizgesäude, Appellhofplatz, Schwurgerichtssaal, Eingang Portal 6, eine Versammlung der Gläubiger einberufen behufs Beschlußßfassung über einen mit den Mitgliedern des Vorstandes und des Aufsichtsrates der Gemeinschuldnerin abzuschließenden Vergleich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Festspiele. Vielfachen Wünschen entsprechend, wird die Generalprobe zur Elektra dem Publikum zugänglich gemacht werden. Sie findet morgen nachmittag 6 Uhr statt und zwar bei Mittelpreisen. Die erste Elektra-Aufführung findet am Sonntag statt, die zweite, womit die Festspiele ihren Abschlußß finden, am Dienstag. Frau Edith Walker, die in der Wiederholung die Titel rolle singen sollte, hat wegen Krankheit absagen müssen. Es ist der Festspielleitung gelungen, die Münchener Hofopernängerin Zdenko Faßbender auch für die zweite Aufführung zu gewinnen Die Künstlerin genießt den Ruf, eine der glänzendsten Ver kreterinnen der Rolle zu sein. Otto Lohse leitet beide Aufführungen des Werks, das von Direktor Martersteig in Szene gesetzt und nach Entwürfen Hans Woldermanns ausgestattet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Flora. Die täglichen Abend-Konzerte des Flora-Orchesters unter Musikdirektor Trenkler Leitung finden bei den Besuchern Dank der vortrefflichen Leistungen der Kapelle immer wachsenden Anklang. Für morgen(Freitag) abend ist ein Wagner- und StraußAbend vorgesehen. Das Programm umfaßt eine Reihe der bedeutungsvollsten und beliebtesten Brauchstücke aus Wagners Werken: Introduktion und Gebet aus Rienzi, Mannhäuser-Ouverture, Wotans Abschied und Feuerzauber aus der Walküre, Walthers Preislied aus dem Meistersingern, Einzug der Götter in Walhall aus dem Rheingold, sowie den Kaisermarsch. Das zweite Sinfoniekonzert findet nicht, wie angefündigt, am Donnerstag, den 1. Juli, sondern am Freitag, den 2. Juli statt, weil auf den 1. Juli eines der volkstümlichen Konzerte des Städtischen Orchesters im Gürzenich angesetzt ist. Durch die Verlegung des Flora-Sinfonie Konzertes auf den folgenden Abend wird es den Musikfreunden ermöglicht, beide Veranstaltungen zu besuchen. Aus demselben Grunde wird das dritte Sinfonie-Konzert von Donnerstag, den 15. Juli auf Freitag, den 16. Juli verschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In schwerer Gefahr. In vergangener Nacht kurz nach 12 Uhr bemerkte ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft aus einem Hause in der Esserstraße Rauch steigen. Der Wächter hörte im Zimmer des Erdgeschosses einen Menschen röcheln. Er sprengte mit Gewalt die Türe; da kam ihm ein Mann, der bewußtlos niedersank, aus dem qualmenden Hausflur entgegengefallen. Wie sich herausstellte, war dessen Bett in Brand geraten und stand in hellen Flammen. Der Wächter suchte sich Wasser, und es gelang ihm, den Brand zu löschen. Ein inzwischen hinzugekommener Schutzmann sorgte für die Unterbringung des ohneächtigen Mannes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
