<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>398613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Interessante Gleisbauarbeiten können zurzeit am Holzmarkt beobachtet werden. Es wird dort versuchsweise eine längere Senden gans faisiesge Gack.ie Neue. e. sheeaehe Interesse. Ein Schild warnt die Zuschauer davor, in die beim Schneiden und Schweißen verwandte Srtichhgrgu zu,sehen, dies von überaus schädigendem Einfluß auf die Augen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Cura-Klub feiert Samstag, den 15., und Sonntag. den 16. Mai, sein fünftes Stiftungsfest, verbunden mit großen nationalen Turnerwettstreit und darauffolgender Bannerweise, im Lokale des Hrn. Joh. Schmitz, Köln-Poll, Siegburgerstrße. Am Samstagabend 9 Uhr ist Fackelzug, am Sonntag 3 Uhr die Enthüllung der neuen Fahne; diese wurde ganz in feinster Handstrickerei im Stick-Atelier von Fräulein Louise Malzbenden, Köln, Herzogstrße 34, angefertigt; auch die von den Damen dem Vereine gewidmete Schleife stammt aus diesem Atelier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sie kennen meinen Kammerdiener?" fragt er ersichtlich unangenehm überrascht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die St. Rechternkirche. Auch die Glocke Johannes ist gestiftet und zwar als Pathengeschenk von den Eheleuten Joh. und Kath. Heukeshoven aus dem Rektorat St. Mechten. Wir teilen dies in Ergänzung unserer Notiz in Nr. 129 mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Oersonalnachricht. Der katholische Lehrer Heinrich Terügge ist zum Rektor der katholischen Volksschule in Kölnehrenfeld, Geisselstraße, ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania wird am 13. Juni eine Konzertreisen nach Bad Neuenahr und Anfang Juli eine zweitägige Vereinstour ins Ahrthal und die Eifel unternehmen. Im Laufe der Sommermonate wird der Verein mehrere Volksliederabende im Stadtwald veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Volksliederabende im Stadtwald. Mit dem 20. Mai beginnen im Stadtwald wieder die beliebten Volksliederabende. Dieselben werden von mehreren Kölner und Vorort-Gesangvereinen unter Mitwirkung verschiedener Musikkapelle abwechselnd veranstaltet und zwar wöchentlich an Donnerstagabenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tierquälerei begingen am Donnerstagnachmittag oberhalb unseres Ortes zwei etwa 25jährige Männer mit einem Hund, den sie an ihrem stromabärts treibenden Nachen angebunden hatten. Als sie sich durch einen Schiffer verfolgt sahen, banden sie den Hund los und überließen denselben den Wellen. Die Männer ruderten der Kölner Seite zu und entkamen unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
