<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Vorstand des Kath. Bürgervereins hielt am Montag im Lokale des Herrn Jean Schneider eine Sitzung ab, in welcher der Vorsitzende über die eingegangenen Schreiben der Verwaltung Mitteilung machte. Hierauf wurde die Aufnahme 12 neuer Mitglieder getätigt und sodann Herr Religions- und Oberlehrer Mainz zum Vorstandsmitglied kooptiert. Die Feier des Pfarrfestes gab zu ausgedehnter Verhandlung Veranlassung; es wurde endlich beschlossen, das Pfarrfest in diesem Jahre besonders glanzvoll zu gestalten und dasselbe am Montag, den 2. August, am Tage nach der Pfarrprozession, im großen Saale des Herrn Jean Bremer, Dürenerstraße abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Sebastianus-Schützenverein E. V. feiert am Sonntag, den 11. Juli d.., das Fest seines 60jährigen Bestehens unter Ehrung des einzig noch lebenden Mitbegründers, Hrn. Hermann van Pee und drei weiterer Herren, welche bereits vor einigen Jahren ihr 50jähriges Jubiläum als Mitglieder des Vereins gefeiert. Der Verein, welcher sich neben der Pflege der Geselligkeit und Erholung die Aufgabe gestellt, auch im Notfall seine hülfsbeduürftigen Mitglieder und deren Hinterbliebenen zu unterstützen, hat während der 60 Jahre bereits über 20000 M. an Unterstützungs- und Sterberbegelder bezahlt. Dass Fest wird morgens mit feierlichem Hochamt eingeleitet. Nachmittags findet Festzug statt; nach demselben Preisschießen nebst Konzert auf dem Schützenplatz und Festball im Festlokale der Witwe Pohl. Viele auswärtige Schützenvereine haben ihre Teilnahme zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem pensionierten Hauptzollamtsdiener Joh. Kastenholz von hier wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herstellung einer Tokomotivdrehscheibe für Bahnhof Kalk-Süd. Die Anfertigung, Lieferung und Aufstellung einer Lokomotivdrehscheibe für den Bahnhof Kalk-Süd wird einschliefßlich Lieferung der Baustoffe von der Eisenbahn-Bauabteilung 2 in Deutz ausgeschrieben, wohin auch die Angebote bis zum 15. Juli ds. Is. zu richten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
