<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Domblick am Kaiser-Friedrich-Ufer. Der Verein zur Rettung des Domblicks hat in mehreren Geschäften der Stadt Protestlisten niedergelegt, in die sich jeder einzeichnen soll, der gegen Verbauung des Domblicks vom Kaiser-Friedrich-Ufer her protestiert. Auch in unserer Geschäftsstelle liegt eine solche Liste auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Union-Theater(Hohestrße am Bismarckdenkmal). Das dies wöchige Programm enthält folgende Nummern: Der Totschläger, Das Gewissen des Priesters, Land und Leute auf Java, Der Bosporus im Mondenschein, zwei Tonbilder aus den Opern Die wolf Frauen des Japhet, und Der Prophet, ferner Ein willkommener Dieb, Die Ringkampfwut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Gestern abend siel in der Nähe der Südbrücke der acht Jahre alte Knabe eines Rottenarbeiters beim Spielen auf einem Floß in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine rohe Cat. Heute vormittag trieb ein offenbar betrunkener Taxameterkutscher sein Pferd über die Eisenumfriedigung des Merheimerplatzes. Das Tier erlitt klaffende Wunden. Das Publikum wehrte der rohen Mißhandlung, mußte aber erst den rohen Patron überältigen, der mit einem Drahtseilende um sich hieb. Schließlich verabreichte man ihm eine Tracht Prügel, worauf er unter Zurücklassung von Roß und Wagen das Weite suchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Deutsche Spiritualistenbund veranstaltet am Monte den 17. und Dienstag, den 18. Mai im großen Saale der Lest abends 8 1/2 Uhr, einen Lichtbildervortrag über das Thema: gibt ein Fortleben nach dem Tode. 40 Lichtbilder werden zure gänzung des Vortrags gezeigt.(Vergleiche Anzeige.) 4 Kölner Getreideöre vom 14.Mai1909. Weizen, hiesiger, 25,50-26,00, inländischer, 26.00-27,00; Roggen, hiesiger,# 1/2 verlief das Geschäft an der heutigen Fruchtborserunfe. Iimestzen. zeigten sich zurückhaltend, und so blieb es bei bescheidenen Um Futtermittel und Mehl waren fest. S-.80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 15 Mai 1 09. Fruchtmarkt. Hen, Luzerne, A. Tr## an Wieſenheu M 7,00-7,50, Richtstroh(Flegeldrusch).00, Krummel! Pressestrob 3,00--.40 die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>00,00 " 25.50  " 23.50 " 18.70 " 17.70 17.70 16.20 14.70 Wasserstand am 15. Mai 1909. Mannheim, 8 vorm., 2,89--0,08 m1 Köln, 11 vorm., Caub, 9 vorm., 1,70--0,06 m Wesel, 9 vorm.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
