<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398609</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Weihe der St. Nikolauspfarrkirche. Zu einem wurdigen Abschlußß gelangten die Festveranstaltungen, welche anläßlich de im Laufe der verflossenen Woche stattgefundenen Weihe der neuen St. Nikolauspfarrkirche eingeleitet wurden, durch eine große Versammlung der Sülzer Bürgerschaft im Elisensaale des Hru. Breuer an der Berrenratherstraße. Nicht weniger als fünf Gesangvereine des Ortes hatten sich mit ihrem besten Stammmaterial eingefunden und entboten in anregendem Wechsel Perlen deutscher Sangeskunst und Proben ihres Könnens. Die Leistungen der einzelnen Vereine, nämlich des Männerchores Köln-Sülz, des Männerchores Köln-Klettenberg, des Liederkranzes Köln-Sülz, des Quartettvereins und des Männergesangvereins fanden ihre beste Anerkennung in den stürmischen Beifallsbezeugungen der Zuhörer und den treffenden Dankesworten des Hrn. Pfarrers Becker. Dem einleitend von den Schülerinnen Maria Lerch, Gertrud Vieten und Katt. Gosekuhl schön gesprochenen Prolog ging eine Begrüßung der zahlreich erschienenen Anwesenden durch den Versammlungsleiter, Hrn. Thinkötter, voraus. Derselbe gedachte namentlich der Ehrenäste, des Opfersinnes und der Arbeitsfreudigkeit der Sulzer Bürger und Korporationen, deren hervorragend meistbeteiligten Angehörigen er durch ein dreifaches Hoch gebührend danken konnte mit freudiger Unterstützung der Versammlung. Nach einem zündenden Toast auf Papst und Kaiser durch Hrn. Landmesser Joj. Hecker folgte als weitere rednerische Gabe eine Schilderung der Entwickelungsgeschichte der Sülzer kirchlichen Verhältnisse. Dieselbe wurde vor dem Ortspfarrer Hru. Becker, welcher nunmehr fast 25 Jahre der hiesigen Katholikengemeinde vorsteht, in vorzüglichster Weise gegeben. Hr. Rektor Berchem führte den Anwesenden die Notwendigkeit einer innigen Verbindung von Kirche und Schule in treffenden Zügen vor Augen. Die Festversammlung nahm in buntem Wechsel zwischen Reden und Liedern einen sehr schönen Verlauf, dem auch die finanzielle Unterstützung in befriedigender Weise zuteil wurde, sodaß vom Ueberschußß sogar der neuen Kirche wieder ine Zuwendung gemacht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern nachmittag geriet ein aus der Richtung Deutz kommender Radfahrer zwischen den Trieb- und den Beiwagen eines nach Köln fahrenden Zuges der Vorortbahn Köln --Porz. Der Unfall lief durch das sofortige Bremsen des Fahrers noch glimpflich ab; man brachte den Verungluückten zum Hrn. Dr. Cremer in Deutz. Es ist gradezu räeselhaft, wie der Mann, der an dem Triebwagen vorbeigefahren war, zwischen die beiden Wagen geraten konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
