<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hielt Sonntagabend im oberen Saale des Hrn. Eiserfey, unter dem Vorsitze des Hrn. Lehrer Thinkötter seine Monatsversammlung av. Es wurde einstimmig beschlossen, daß der Verein mit seiner Fahne sich an der Primizfeier des Hrn. Bootz am 15. August beteilige. Ferner wurde beschlossen, daß der Bügerverein sich vollzählig nebst Fahne an der großen Prozession gelegentlich des Eucharistische Kongresses am 8. August beteilige. Hr. Kaplan Natan hielt einen Vortrag über Geschichte, Wesen und Bedeutung des Eucharistische Kongresses, welcher im Gegensatze zu den Katholikenversammlungen international sei. Gerade hierdurch werde ein herrliches Schauspiel des Glaubensbekenntnisses für die Einheit und Katholizität unserer heiligen Kirche geboten. Damit auch der einzelne Anregung für das religioöse Leben auch in der Oeffentlichkeit erhalte, sei die Notwendigkeit der persönlichen Vorbereitung für die Tagung geboten. Hr. Lehrer Thinkötter gab alsdann eine Uebersicht über die verschiedenen Arten von Erdbeben und ihre Entstehung. Sodann schilderte er insbesondere seine Erlebnisse in dem Erdbebengebiete von Messina und Reggio. Hierbei hob er besonders die Verdienste des greisen Erzbischofs von Messina hervor, der selbst acht Stunden unter den Trümmern begraben lag, dann aber nach seiner Rettung, den Rest seiner Habe sowie seinen Palast, soweit er noch erhalten blieb, mit den Aermsten teilte. Aber auch dieser edle Mann habe keine Gnade vor der kirchenfeindlichen Presse Italiens gefunden und sei mit Verleumdungen überschüttet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Den Güterbahnhof Diusstraße betr. hat der Ehrengelder Haus- und Grundbesitzerverein folgende in der Generalversammlung einstimmig beschlossene Resolution an den Oberbürgermeister gesandt: Wir wiederholen die bereits am 15. Dezember 1908 abgegebene Erklärung, dahingehend, daß wir 1. die Anlage eines Brikett-, Kohlen- und Güterbahnhofes in der unmittelbaren Nähe und nur etwa 60 Meter entfernt vom Schillergymnasium und der städtischen Volksschule und des demnächst schönsten Teiles unseres Straßen daselbst stattfindenden fortährenden Eisenbahnzug- und Rangierbetrieb, die An- und Abfuhr von täglich von hunderten Fuhrwerken und den dadurch verursachten Lürm, Rauch, Stand und Lebensgefahr, 3. den unterbleibenden Ausbau der Piusstraße und die dadurch hervorgerufene Unterdruückung einer zweiten notwendigen Verbindung mit dem Nachbarorte Lindenthal, sowie der weiteren Zugänge zu dem späteren Parke, 4. die Benutzung der Weinsbergstraße als Eisenbahnstrecke, wodurch die spätere Ueberſührung einer elektrischen Vorortsstraßenbarn von Ehrenfeld nach Lindenthal erschwert wird, 5. die unnothwendige und die schlechten städtischen Finanzverhältnisse noch weiter belastende Aufwendung von über 1 000000., die durch die Anlage des Bahnhofes auf der Piusstraße anstatt der Jägestraße meyr entsteht und keine Verzinsung und Amortisation finden wird, 6. die gänzliche Außerachtlassung der Interessen der in Ehrenfeld anfässigen Fabriken und Gewerbetreibenden als sehr schwere Schädigungen Ehrenfels bezeichnen müssen und beantragen daher, den Bahnhof an der Jägestraße anzulegen. Ferner protestieren wir gegen die Ansicht der Verwaltung, daß zwischen den Vororten ein erheblicher Verkehr untereinander nicht stattfinde, und sprechen die Erwartung aus, daß seitens der Verwaltung nicht allein nichts geschieht, diesen Verkehr einzuschraänken, sondern ihn durch Aufschrießung von Verbindungsstraßen und elektrische Vorortsbahnen weiter zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
