<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rotel du Nord sind abgestiegen der Kommandierende ### VIII. Armeecorps General der Kavallerie v. Ploetz, ven General-Inspekteur der Kavallerie General der Kavallerie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aubläum. Nachdem am 15. d. M. in der Buchdruckerei ####chem das goldene Berufsjubiläum des Schriftsetzer Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag wollte ein Dienstädchen eines an der Mauthgasse wohnenden Speisewirths seine Handschuhe mit Benzin waschen und kam mit der Flasche dem Feuer zu nahe, wodurch letztere explodierte; das Mädchen trug schwere Brandwunden an Händen, Gesicht und Oberkörper davon. Ein Samariter legte den ersten Notverband an, worauf die Verungluückte zum Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>weltkinematograph(Schildergasse 72--74). Zurzeit werden gg: Die Toskan, Der Nil. Berufstreue, Biscuitfabrik, Der Klempnerlehrling, Der kleine Hans als Automobilist und Der uns Schlägerei. Gestern abend entstand in der Agrippastraße eine Schlägerei, wobei einer der Streitenden so erhebliche Kopfverletzungen erlitt, daß er nach dem Bürgerhospital gebracht werden 0 Gift nahm gestern in einem Hause in der Moselstraße eine in den 30er Jahren stehende Frau. Die Englückliche wurde mittels Krankenwagen nach dem Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand in der vergangen Nacht gegen 4 Uhr in einer Putzwollfabrik auf der Subbelratherstraße. Er brach in dem Maschinenraum der Fabrik aus und setzte den Dachstuhl in Flammen. Die Feuerwehrwache von Ehrenfeld sowie die Feuerwache von St. Aposteln in Köln erschienen sofort nach Ausbruch des Feuers auf der Brandtätte und griffen das Feuer mit mehreren Strahlrohren energisch an. Es gelang der Wehr dann auch nach einiger angestrengter Arbeit, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken und das Hauptfabrikgebäude zu retten. Die Wehr war zwei Stunden auf der Brandtätte tätig. Der Betrieb der Fabrik erleidet durch den Brand keine Störung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer Wurst- und Fleischwarenfiliale wurde in der Nacht zum Sonntag eingebrochen und 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine rohe Cat. Gestern abend gegen 11 Uhr wurde in der Kanalstraße zwischen#chenorstraße und Vogelsangerstraße ein Schauspieler aus Köln, der mit seiner Braut dort spazieren ging. von vier Personen angerempelt, und als er sich dies verbat, von einem derselben in den Oberschenkel mir einem Revolver geschossen. Der Verletzte wurde von Vorübergehenden nach dem 20. Polizeirevier und von da nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der"Große Jubiläums-Preis", der am kommenden Sonntag auf dem Kölner Sportplatz ausgefahren wird, verspricht durch die Besetzung mit den vier besten Dauerfahrern der Welt ein ganz hervorragendes Rennen zu werden. Die große Erfolge der beiden Dauerfahrer Guignard und Verbis bei den Kämpfen um das "Große Goldene Rad von Berlin" am vergangenen Sonntag beweisen zur Genüge deren hervorragende Form. Stellbrink und Butler haben bei den Rennen um den"Großen Frühlings-Preis" in Köln bereits Beweise ihres großen Könnens erbracht. Auch die rennen haben eine schöne Besetzung erfahren, insbesondere wird der Start des Weltmeisters Willi Arend mit Freuden begrüßt werden, der sich augenblicklich in sehr guter Form befindet und verschiedene Rennen in Zehlendorf, München und Berlin gewinnen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein reitender Artilleristen feiert am Sonntag, den 23. Mai, abends 9 Uhr, im Viktoriasaal sein zehntes Stiftungsfest, bestehend in Konzert, Theater, Festball usw. Es wirken der Männergesangverein Köln-Nippes und der Turnverein Germania mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kann. 21 Mai1909. Amtlicher Bericht der städtischen 665-050, Athgrigugets 9/9..86- 2 565, Kühner, sange,.35-766.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gebund, Rüben, rote(Karotten), upar.. Eing Porion, Sellerieknolle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>75-0% Meerrettich.20-.25 das Stück, Radieschen, inl..04-.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
