<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398688</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schützengesellschaft. Mit dem am Sonntag, den 11. d. M. beendeten großen Preisschießen fand das dieseährige Schützenfest seinen Abschlußß. Trotz der schlechten Witterung war der Besuch des Schießstandes groß, die Schießleistung war vorzüglich. Die Preisverteilung fand Sonntagabend im Restaurant Heukeshoven statt, welche, an Stelle des abwesenden Vorsitzenden, Hr. Jos. Profitlich, Rendant der Gesellschaft, vornahm. Zugpreise erhielten die Herren: Jos. Schwamborn(59 Ringe), Harnstrang(57), Abels, Köln-Deutz,(57), Ulerich(57), Friedel, Köln,(56), Kasper (55), Entsch(55), Peter Schwamborn(54), Joh. Braun(54), Altenberg(54), Nellen(54), Schneider, Köln-Deutz,(54), Pohl(54), Karl Schwamborn(54), Braun(54), Grundmann(53), Werkmann(53), Frohne, Köln,(53), Beck(52), Pfeil(52), Profitlich(52), Schrott, Köln-Deutz,(52), Waltgenbach(52) und Winkels(52). Auf der Kreisscheibe Freihand erhielten Preise: Joy. Braun(57), Jak. Odenthal(57), Waltgenbach(57), Jos. Schwamborn(56), Kasper(56), Hermanns(55), Harnstrang, Köln,(55), Fritz Schwamborn(55), Ulerich(54), Friedel, Köln,(54), Altenberg(53) und Herbert(53). Auf der Kreisscheibe angestrichen: Kasper(60), Braun(60), Jos. Schwamborn(59), Waltgenbach(59), Altenberg(59), Hillen(58), Ulerich(58), Fritz Schwamborn(58), Grundmann(58), Gustav Pohl(58), Harnstrang, Köln,(58), Werkmann(58), Bücker(58), Jak. Odenthal(58), Frings, Koln-Deutz,(58), M. Herbert(58), Profitlich(53). Auf der Ehrenpreisscheibe Freihand: 1. Preis Jos. Schwamborn(56 Ringe), 2. Preis Joh. Braun(55), 3. Preis Harnstrang, Köln,(55), 4. Preis Kasper(53), 5. Preis Herbert(52). Auf der Ehrenpreisscheibe angestrichen: 1. Preis Hermanns(59), 2. Preis Pohl(59), 3. Preis Waltgenbach(59), 4. Preis Jos. Schwamborn(57), 5. Preis Kasper(57).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die Ankunft des Luftkreuzers 2 I die am 26. Juli erfolgen soll, sind von den Militärbehörden im Einvernehmen mit der Polizei die umfassendsten Anordnungen geplant. So wird nicht nur der Hallenvorplatz sowie die nähere Umgebung des Luftschiffdepots, die nur den Militärbehörden sowie etwaigen geladenen Vertretern der staatlichen und städtischen Behörden zugänglich bleiben, vollständig abgesperrt werden, sondern die Halle soll in einem weiteren Umkreis durch starke Militär- und Polizeiaufgebote vollständig umstellt werden. Man hofft dadurch einerseits unliebsamen Vorkommnissen, wie sie sich in München bei der Landung des Luftschiffes zugetragen, vorzubeugen, anderseits aber auch eine Beschädigung der Feldfruüchte der umliegenden Felder zu verhüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referandarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Max Schlösein aus Höheiberg bei Kalk, Joseph Franken aus Bedburg, Franz Geller aus Aachen, Eduard Müller aus Schwalbach, Kreis Saarlouis und Friedrich Ludwig aus Koblenz# In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, haben wir das Wildnis des neuen Reichskanzlers, Hrn. v. Bethmann-Hollweg, ausgestellt. Ferner sind folgende photographische Aufnahmen veranschaulicht: Die neue elektrische Hängerücke über den Hafen von Marseille; mehrere Ansichten vom großen historischen Prachtfestzug beim 16. deutschen Bundesschießen in Hamburg; der österreichische Thronfolger Franz Ferdinand und seine Gemahlin Fürstin Sophie Hohenburg am 3. d. M. beim Stapellauf des neuen öösterreichischen Schlachtschiffe"Radetzky" in Triest und die Eröffnung der internationalen Luftschiffahrt-Ausstellung in Frankfurt a. M. am 10. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Oferdeausstellung wird uns von rheinischen Pferdezüchtern geschrieben: Mit Genugtuung können wir vermerken, daß unser Mitürger Hr. Gutsbesitzer Wilhelm Contzen die Ausstellung mit einer Menge wahrer Prachtpferde beschickt hat. Sämtliche Tiere sowie ein großer Teil der heute dem königl. Wickrater Gestüt gehörigen Beschäler(Zuchthengſte) sind auf dem Contzenschen Kotten zu Köln-Nippes gezogen worden. Der Nolenhof, auch im Mittelalter Mauenheimer Herrlichkeit genannt, ist seit Jahrhunderten im Besitz der Faiuilie Contzen, jedoch kam die Pferdezucht unter seinem jetzigen Besitzer erst zu ihrer heutigen Blüte; das Contzensche Gestüt hat sich einen Namen weit über Deutschlands Grenzen hinaus gemacht. Seit der letzten Pariser Ausstellung ist das Gestüt auf allen größeren Ausstellungen vertreten: die jetzt ausgestellten herrlichen Zuchten rechtfertigen wieder aufs neue den internationalen Ruf des Contzenschen Gestütes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rheinwasserstand ist wieder zurückgegangen. Am di stadtönische Pegel eine Wasserstandsöhe von eier. Die Schiffbarücke ist für beladene Fuhrwerke wieder wenn sie losgelassen. Großen Auflauf erregten gestern sechs Frauenspersonen, die am Oberländer Ufer in Streit geraten waren. Mit Regenschirmen bearbeiteten sie sich gegenseitig unerbittlich, zausten sich an den Haaren und wälzten sich in wirren Knauel auf der Erde. Es dauerte lange, bis die Kampfesmut gewichen war; es war die höchste Zeit-- einige der streitbaren Jungfrauen bluteten bereits aus vielen Biß- und Kratzwunden. Eine große Menschenmenge wohnte dem widerärtigen Schauspiel bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Errichtung einer Badeanstalt betr. wurde von einem Bürgerausschuß, der in der Tivoliversammlung vom 26. Mai dazu beauftragt wurde, eine Denkschrift an den Oberbürgermeister gerichtet. Es wird zunächst auf die bewilligte Errichtung einer Badeanstalt in Ehrenfeld und die beabsichtigte Errichtung einer solchen in Deutz-Kalk hingewiesen. Es wird nachgewiesen, daß für Nippes nur das Hohenstaufenbad übrig bleibt, dessen Benutzung durch die Nippeser aus verschiedenen Gründen aber nur eine sehr geringe ist. Die Bedürfnisfrage könne durch den Hinweis auf die Badeanstalten der Zentralwerkstätte und einzelnen Fabriken nicht verneint werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebsgesindel. In der Nacht zum Samstag wurde in einem herrschaftlichen Hause in der Militärringstraße eingebrochen. Die Diebe gelangten vom Garten aus mit einer Leiter über eine hohen Mauer in die Küche, demolirten das Küchengeschirr und warfen die vorrätigen Lebensmittel in der Küche umher. Die Diebe welche vermutlich gestört worden sind, entkommen unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfarre St. Aposteln. Hr. Pfarrer Saves hatte auf Freitagabend die Mitglieder des Pfarrvereins, des Volksvereins der Pfarre und des Arbeitervereins Köln-West zu einer Besprechung über den vom.--8. August stattfindenden Eucharistische Kongreßß ins Apostelnbräu einberufen, welcher Einladung man zahlreich Folge geleistet hatte. Hr. Pfarrer Saves dankte zuerst den Herren, welche die Sammlung zur Schmückung der Straßen und Pfarrkirche in der Pfarre abgehalten. Es sei eine schöne Summe zusammengebracht worden, jedoch beliefen sich die Kosten der Ausschlückung noch auf das Doppelte; er bat um weitere Zuwendungen. Hierauf gab Hr. Regierungsbaumeister Krings, welcher im Auftrage der Ausschlückungskommission der Versammlung beiwohnte, wertvolle Anleitungen für die Schmückung der Straßen der Pfarre, besonders des Neumarktes. Nach einer lebhaften Aussprache schloß Hr. Pfarrer Saves mit herzlichem Dank für das Interesse, das man der großen Veranstaltung entgegenbrächte, die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
