<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398696</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>+ Den Anwohnern des Eindenthalgürtels ist auf eine Eingabe vom 18. Juni, betr. Regulierung des Lindenthalürtels folgende Antwort der Verwaltung zugegangen:"Der Ausbau des Lindenthalürtels von der Herder- bis zur Scheffelstraße wird voraussichtlich in der Zeit von September bis November d. J. ausgeführt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Teil von Franzstraße bis Gleuelerstraße an den gärtnerischen Anlagen vor der evangelischen Kirche entlang wird demnächst gepflastert werden." Ein dreister Diebstahl wurde am Samstagnachmittag in einem Hause in der Siebengebirgsallee verübt. Durch Klingeln bei einem der Hausbewohner verschaffte der Dieb sich Eingang in das Haus und nahm ein auf der Hochparterre im Hausflur stehendes Fahrrad, schwang sich darauf und fuhr von dannen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bügerverein. Am Montag, den 26. d.., abends 9 Uhr findet im Vereinslokale Abels die monatliche Versammlung statt, in der Hr. Stommel über das Fluchtliniengesetz und seine Wirkungen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom letzten Eucharistische Kongreßß in london hängt ein interessantes Bild im Schaufenster der Buchhandlung Boisseree, Minoritenstrße 19. Es stellt den Augenblick dar, da Kardinal Vanutelli mit dem Allerheiligsten vom hohen Balkon der katholischen Kathedrale den Segen nach vier Seiten über London hin gibt. Unten knien inmitten einer ungeheuren Volksmenge drei Sardinäle. 80 Erzbischöfe und Bischöle und 20 Aebte. Dieser Segen würde gegeben nach der Prozession, die die katholischen Vereine, Hunderte von Priestern aus allen Ländern, die kirchlichen Würdentraäger mit dem katholischen Adel durch die in der Nähe der Kathedrale gelegenen Straßen, zwar ohne das Allerheiligste veranstaltet batten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Bierpreiserhöhung. In der uns vom Verein der Brauereien von Köln und Umgegend üvermittelten Resolution, die in der Versammlung von Brauern und Wirten am Freitag gefaßt worden war(vgl. die gestrige Nummer), hieß es bezüglich der Höhe des Aufschlages, daß eine die Mehrbelastung vollig ausschrießende Preiseröhung erfolgen müsse. Wie uns der genannte Verein berichtigend mitteilt, sollte es heißen: Daß"eine die Mehrbelastung völlig ausgleichende Preiseröhung" usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen worden sind von der Kriminalpolizei: zwei Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Grundarbeiter und ein Fabrikarbeiter wegen Verdachts des schweren Diebstahls, ein Buchbinder wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Dirne wegen Diebstatzls, ein Müller wegen Zuhälteren, ein Dienstädchen wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Gelddiebstahls, ein Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls, dreizehn Frauenspersonen wegen Umhertreibens, ein Sattler wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Unterschlagung, ein Gärtner wegen Entweichens, ein Tagelöhner, eine Dirne und ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Kommis wegen Einbruchs in Kontoräume, ein Rennfahrer wegen Zuhälteren, ein Marmorschleife wegen Fahrraddiebstahls und ein Buchhalter wegen Betrugs und Urkundenfälschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Kroesing, Holtwick, Dr. Schnitzler und Drove im Bezirk des hiesigen Oberlandesgerichts sind zu Gerichtsassessoren ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Sonntagsruhe im Handelsgewerbe. Durch den Schluß des Reichstages sind die Beschlüsse seiner 26. Kommission zur Novelle zur Gewerbeordnung hinfällig geworden. Gegenüber der jüngst durch die Tagespresse verbreiteten Nachricht, wonach anzunehmen sei, daß die Erhebungen über den Gesetzentwurf über die Neuregelung der Sonntagsruhe im Handelsgewerbe in nächster Zeit zum Abschlußß kommen und das gesamte gutachtliche Material im Reichsamt des Innern angesammelt sein wird, und dann dort die Beratungen über den En#wurf fortgesetzt werden, betont die Deutsche Handels-Wacht:"Diese Meldung ist, wie wir aus zuverlaäsiger Quelle wissen, falsch. Tatsache ist, daß ein Gesetzentwurf über die Neuregelung der Sonntagsruhe im Handelsgewerbe im Reichsamt des Innern bereits fertiggestellt und den Regierungen der Bundesstaaten bereits vorgelegt worden ist. Das Gesetz dürfte alsdann bald dem Reichstage zugehen. Wir hoffen bestimmt, daß uns die Vorlage die völlige Sonntagsruhe bringt, für die unser Deutschnationaler Handlungsgehilfen-Verband seit Jahren untermüdlich arbeitet. Ihre Durchührbarkeit haben wir den maßgehenden Kreisen erst vor wenigen Wochen nochmals in einer Eingabe nachgewiesen, in welcher wir die Einwendungen der Sonntagsruhegegner kritisch beleuchtet und entkraäftet haben"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Demnach dürfte sich der Reichstag wohl bald nach seinem Wiederzusammentritt im Herbst mit der Beratung des Gesetzentwurfs über die Sonntagsruhe zu befassen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Volksverein der Pfarre St. Beter. Nach Wittum will am Sonntag, nach St. Peters Kirmes, der Verein seine Familien fuhren. Ganze Scharen sind in den Vorjahren unter den Klängen eines Musikchors mit dem Verein ins Freie gezogen und immer war man hochbefriedigt über den schonen Verlauf der Ausfuüge, die selbst der Witterung Ungunst nicht zu stören vermochte. Genusse besonderer Art stehen auch jetzt wieder den Teilnehmern in Aussicht, die sich daher früheilig mit Karten versehen mögen.(Vergleiche Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der gemischte Chor Harmonie(Dirigent Frz. de la Motte) veranstaltete am Donnerſtagabend im Stadtwald sein Sommerfest. Die 53er Kapelle leitete die Feier mit ansprechenden Stücken ein. Der Verein sang unter Leitung seines tüchtigen Dirigenten die Chöre: Wer in des Anderen Augen liest und In der Erinnerung Zauberland von Wilhelm und konnte sein prächtiges Material voll zur Geltung bringen. Den Glanzpunkt des Abends bildeten die Chorwerk Blauauglein mit Sopransolo, Wir zwei und Abendstille unseres heimischen Komponisten Franz Blumenberg, welche unter persönlicher Leitung des Komponisten wahre Beifallsstürme erzielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
