<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398681</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Witterungsveraältnisse gestalten sich trotz der gestrigen "Lichtblicke", die Optimisten hoffnungsfreudige in die Zukunft blicken ließen, wenig günstig. Heute früh.30 Uhr zeigte das Thermometer gegen 8 Grad Wärme,-- eine ganz abnorme Temperatur für den Hochsommer. Für manche dürften diese Wetterveraältnisse schlimme Folgen zeitigen, denn der Reise-, Ausfuügeust. Verkehr leidet darunter außserordentlich; so war z. B. der gestrige Sonderzug Köln-Remagen.35 nachmittags ab Köln von etwa 50 Personen und der.35 nachm. folgende fahrplanäßige Zug Köln-Koblenz von einer kaum größeren Zahl von Reisenden besetzt. Wenig erfreulich ist auch die Einwirkung des"Sommerwetter" auf die Verkehrsverhaältnisse der städtischen Straßanbahnen; der Monat Juni schloß nämlich mit einer erheblichen Mindereinnahme gegenüber dem Juni des vorigen Jahres ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rheinwasserstand. Heute morgen zeigte der stadtönische Pegel 4 Meter. Der Schiffsverkehr ist gegenwärtig außserordentlich lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Kunst. In dem Wettbewerb zur Erlangung eines Bebauungsplanentwurfes für die Vorstadt Dresden-Plauen wurde eine Arbeit des Architekten Neter Recht und des Gartenarchitekten H. L. Boeth mit einem Ankaufspreis von 1000 M. präliiert a Straßenbahnunfall. Als gestern ein schweröriger Mann in der Bechergasse den Fahrdamm üüberschreiten wollte, wurde er von der Straßenbarn erfaßt und zur Seite geschleudert. Er erlitt einen Knöchel- und einen Rippenbruch sowie Rückgratverletzungen Man brachte ihn ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall auf dem Hauptbahnhof. Ein 50jähriger Kaufmann aus Mülheim(Rhein) stürzte beim Verlassen des Hauptbahnhofs die Bahnsteigtreppe hinunter und erlitt eine schwere Kopfverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An einem Baume erhängt aufgefunden wurde am Sonntagvormittag in der Nähe des Pulverschuppen des Zwischenwerks 8A ein in den 40er Jahren stehender Fuhrmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Ein gestern in das Bürgerhospital eingelieferter Zuschneider, der sich in selbstörderischer Absicht in den Kopf geschossen hatte, ist der Verletzung erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorsicht beim Obstessen. Ins Bürgerhospital ist gestern ein Mann eingeliefert worden, der im Zug Brühl--Köln Kirschen gegessen hatte und dem allmählich der Mund und die untere Hälfte des Gesichts hoch angeschwollen waren. Der Mann hatte offenbar eine kleine Verletzung am Mund, durch die, vielleicht von einer beschmutzten Kirsche bewirkt, die Anschwellung hervorgerufen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwerer Unfall. Auf der Venloerstraße fiel ein 16jähriger Metzgerlehrling vom Heuboden durch eine Luke und erlitt einen Schädelbruch. Kurz nach seiner Einlieferung in das Bürgerhospital starb der Verungluückte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herr Architekt Wilhelm Ramler hat bei dem Wettbewerb zur Erlangung von Entwürfen für ein Kurhaus für Seebad Warnemünde-Rostock einen der beiden ersten Preise errungen." Pert 4 Das Biophoto-Theater bringt von Dienstag, den 13., bis einschl. Donnerstag, den 15. Juli, vorzügliche Bilder. Die Hoteldiebe, ein Kunstfilm der Firma Pathe freres, Paris, wirkt besonders durch fesselnde Handlungen. Ferner werden noch die beiden Dramen Die Entführung, Das Versprechen eines Spielers sowie verschiedene humoristische und belehrende Bilder gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
