<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398625</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Venloerstraße brach gestern abend ein Fußboden- und Balkenbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Aus Anlaß des Uebertritts in den Ruhestand wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse dem technischen Eisenbahnsekretär Wilhelm Thyssen von hier verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorstand des Katholischen Bürgervereins hat in seiner letzten Versammlung im Lokale Jean Schneider beschlossen, in einer Eingabe an die Stadtverwaltung heranzutreten, Teile der Franz-, Uhland- und Landgrafenstraße, für welche Villenvorschrift besteht, in die Ordnung der geschlossenen Baufront zu übeweisen. Die auf diese Eingabe eingegangene Antwort verweist auf die bestehende Bauordnung von 1901, welche indes in absehbarer Zeit einer Aenderung unterworfen und durch welche auch den Wünschen des Katholischen Bürgervereins thunlichst Rechnung getragen würde. Betreffend der Eingabe wegen Weiterührung der Straßenbahnlinie Zülpicherstraße zum Stadtwald hat die Verwaltung Anstellung der erforderlichen Erhebungen und Prüfung der Sachlage zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Gesellenverein. Am Sonntag, den 16. er. wurde die Einführung des neuerwählten Präses Herrn Kaplan Hugo Widmann in Gegenwart der Herren Generalpaäses Monsignore Schweitzer, Pfr. Monsignore van Gils, sowie des früheren Herrn Präses Mainz und der Kahläne Braun und Pieper gefeiert. Herr Generalpaäses Monsignore Schweitzer ernannte den Scheidenden zum Ehrenpräses des Vereins. Monsignore van Gils dankte dem scheidenden Präses für seine Verdienste und brachte seine Wünsche für das weitere Wachsen und Gedeihen des Vereins zum Ausdruck. Nachdem der Herr Generalpaäses dem Herrn Kaplan Widmann die Ernennungsurkunde überreicht hatte, dankte Herr Kaplan Widmann für das ihm geschenkte Vertrauen mit dem Versprechen, den Verein in denselben Bahnen weiterzuühren, wie sein Vorgänger. Der Senior des Vereins dankte dem scheidenden Präses für sein Wirken. Die Lindenthaler Orchester-Gesellschaft, unter Leitung des Herrn Max Hammerschmidt, trug durch hübsche musikalische Darbietungen zum Gelingen des Festes wesentlich bei; auch die Gesangsabteilung, unter Leitung des Herrn Christian Weiden, brachte ihre Darbietungen in bester Weise zur Geltung, Anerkennung fanden ebenso die Soli des Herr Julius Busch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein feiert im nächsten Jahre sein 25jähriges Stiftungsfest und gedenkt zu dieser Feier eine neue Fahne zu beschaffen. Zur Verstärkung der hierür erforderlichen Mittel hatte die Gesangabteilung des Vereines am Feste Christi Himmelfahrt einen Familienabend mit Konzert und Theater im Viktoriasaal veranstaltet. Der Saal war schön gefüllt. Der Mandolinenclub"Espanna" eröffnete die Feier mit einem Marsch, dem die Gesangabteilung"Das deutsche Lied" folgen ließ. Ein von dem Vereinsmitgliede Herrn Georg Hitz verfaßter Prolog:"Das Fahnenlied" wurde von Herrn Ludwig Hitz sehr wirkungsvoll vorgetragen. Der erste Teil des Abends war mehr ernster Natur; es wechselten Musikvorträge des Mandolinenklubs mit Liederspenden der Gesangabteilung ab. Nachdem der zweite Teil mit einem Musikvortrag und einem gemeinschaftlichen Liede 7 Der Katholische Bügerverein beschäftigte sich in seiner letzten Vorstandssitzung in der Hauptsache mit der Veranstaltung des Fahnenweihfestes. Dasselbe soll am Sonntag, den 6. Juni, gefeiert werden. Die neue Vereinsfahne, welche wegen ihres originellen Entwurfes und ihrer künstlerischen Ausführung bis vor einigen Tagen im Kunstgewerbe-Museum ausgestellt war, entstammt der bekannt tüchtigen Werkstatt des Hrn. Arnold Steiger hierselbst. Die Vorderseite ist in dunkelrotem Seidensammt gehalten, auf welchem die gold- und silbergestickten Wappen, Schriftzeichen und Bilder hervorragend schön sich abheben. Die Rückseite ist von gelbem, schwerem Seidendamast. Sie trägt in ihrer Mitte ein Symbol der Gerechtigkeit mit der Umschrift: Mit Gott für König und Vaterland. Für Wahrheit, Freiheit und Recht. Die ganze Anlage ist in eigenartigem Empirestil gehalten und wurde von Hrn. Baumeister Louis Ebeler, Köln-Klettenberg(Mitglied des B. D..) entworfen. Das Fest wird mit einer kirchlichen Weihefeier eingeleitet werden. Besonders beachtenswert wird die Festversammlung am Abend sein. Dieselbe findet im großen Saale des Hrn. Heinrich Breuer an der Berrenratherstraße statt. Neben tüchtigen Rednern sind hervorragend musikalische Kunstenüsse vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Der gute Besuch des am Feste Christi Himmelfahrt vom Pfarr-Cäcilienverein veranstalteten Wohltätigkeitskonzertes gab Zeugnis von dem opferfreudigen und kunstverstaändigen Sinne der Bevölkerung. Der Chor an sich bot bewährter Leitung seines Dirigenten Hrn. Paffendorf wirklich Gutes inbezug auf Auffassung und Leistung. Schon das Jubilate Deo zu Anfang des Konzertes, nicht minder das Zigeunerleben von Schumann und Abendfeuer von Attenhofer wurden gut vorgetragen. Hr. Gustav Eichhorn vom Kölner Schauspielhaus erntete besonders reichen Beifall durch seine vollendeten Rezitationen von Der sterbende Komödiant und Die Brandstiftern. Als Pianist zeigte sich Hr. Max Hüsgen aus Köln ebenfalls als Herr seiner Kunst. Auch Fräulein Lamberts, zwar noch Anfängerin, zeigte gute Anlage und wird nach entsprechender Schulung und Uebung als Sopranistin mit der Zeit noch Gutes leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leihhaus-Verkehr. Die Fortsetzung der öffentlichen Verkäufe der im Monat März 1908 in Versatz gegebenen und nicht wieder eingelösten Gold- und Kleiderpfänder findet in dieser Woche soweit erforderlich am Dienstag, den 25., Donnerstag, den 27. und Freitag, den 28., vor- und nachmittags im Verkaufslokal des städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
