<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>398648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gut' Wetter für die Stadtverordnetenwahlen im Herbst scheint die sozialdemokratische Partei bei den Liberalen bestellen zu wollen. Ihr Organ befaßt sich nämlich in Nr. 133 mit dem von uns in Nr. 158 des Kölner Local-Anzeigers besprochenen Vorgang in der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung betr. die Einrichtung einer Feuerwache in Deutz und Aufhebung des Beschlusses betr. die Reservefeuerwehrkaserne. Unter den üblichen Liebenswürdigkeiten gegenüber Hrn. Rings heißt es u..: er habe die Gelegenheit benutzen wollen, um für seine Partei Reklame zu machen und behauptet, daß es seinen Parteifreunden zu danken sei, wenn die Reservefeuerwehrkaserne nicht, dafür aber eine Feuerwache in Deutz errichtet werde."Von liberaler Seite," heißt es sodann,"wurde Hrn. Rings bedeutet, daß dieses Eigenlob doch nichts weiter bedeute, als Stimmungsmacher für die nächsten Wahlen." Es würde dem sozialdemokratischen Blatt, das mit diesen Bemerkungen den Liberalen lediglich einen Liebesdienst erweisen will, für den es bei den nächsten Wahlen Dank zu ernten hofft, schwer fallen, den Beleg für diese Behauptung an Hand eines objektiven Berichtes über die jüngste Stadtverordneten-Versammlung beizubringen. Das unterläßt das Blatt jedoch wohlweislich, denn seine Leser würden dann in der Lage sein, festzustellen, daß Hr. Rings diese Gelegenheit nur dazu benutzte, um den Liberalen die Möglichkeit zu bieten, den von der liberalen Presse in der letzten Zeit wiederholt erhobenen Vorwurf zu beweisen, das Zentrum triebe mit seinen Anträgen und Anfragen Wahlmache, daß aber die Liberalen hierzu nicht in der Lage waren, sondern mit nichtssagenden Bemerkungen sich aus der Verlegenheit zu ziehen suchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leihhaus-Verkehr. Der öffentliche Verkauf der verfallenen Kleider- und Goldpfänder aus dem Monat April 1908 wird in dieser Woche am Dienstag, den 15., Donnerstag, den 17. und Freitag, den 18., vor- und nachmittags und Mittwoch, den 16., vormittags, im Verkaufslokal des städtischen Leihhause, Cäcilien- straße 1A, fortgesetzt. Vormittags kommen Kleiderpfänder und nachmittags Goldpfänder zur Versteigerung. Die Einlösung oder Erneuerung der Pfänder kann bis zum Beginn des Verkaufs erfolgen, worauf die Versatzgeber noch besonders hingewiesen werden. Bei den Verkäufen können Kleider- und Haushaltungsgegenstände, sowie Gold- und Silbersachen zu billigen Preisen erworben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Malteserorden. Im Anschlugß an die Jubiläumsfeier des Malteserordens werden wir ersucht, darauf hinzuweisen, daß das bedeutendste Krankenhaus der Malteserrittergenossenschaft das St Franziskus-Krankenhaus in Flensburg ist, ein stattlicher Neubau mit Isolierhaus und einem vier Morgen großen Garten. Die Krankenpflege in demselben wird durch die Armen Schwestern vom h. Franziskus aus Aachen ausgeübt. Die Schwestern begleiteten unter Führung der Malteser im Kriege 1864 unsere Truppen nach Schleswig-Holstein, wo sie auf Bitten der Flensburger Bürger blieben. Das Hauptverdienst um die Entwickelung und Blüte dieses musternültigen Hauses hat nächst der Tätigkeit der in Flensburg sehr beliebten Schwestern der von den Maltesern eingesetzte Kommissar, Frhr. v. Hobe-Getting auf Schloß Getting bei Flensburg, welcher mit Eifer und Opferwilligkeit sich dieser Sache widmet. Derselbe war auch zur Jubiläumsfeier in Köln anwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Weiterührung der Subbelrather Straßenbarn bis Bickendorf erstrebt eine Eingabe an den Oberbürgermeister der Verein zur Wahrung der Interessen in Ehrenfeld. Es wird dort ausgeführt: Der nordwestliche Teil Ehrenfels hat sich in den letzten 7 Jahren außserordentlich entwickelt und die Zahl der Einwohnerschaft daselbst geradezu verdoppelt; der Zuzug nach dieser Seite hin wird sich noch bedeutend vermehren, und besonders dann, wenn für eine Straßenbahnverbindung gesorgt wird. Der in Rede stehende Stadtteil von über 30, meistens in den letzten Jahren neu errichteten Straßen, ist von einer großen Anzahl in Köln beschäftigten Beamten und Angestellten, Handwerkern und Arbeitern bewohnt, die alle die Straßenbarn benutzen würden, wenn eine solche vorhanden wäre; jetzt müssen sie den Weg bis zum Bahn-Uebergang zu Fuß zurücklegen, sind daher an der Weiterbenutzung der kurzen Bahnstrecke bis Köln wenig oder gar nicht mehr interessiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Alkoholmißbrauch und seine Bekämpfung. Am Sonntagabend tagte im St. Josephstift eine gut besuchte Versammlung von Kathokiken zum Zwecke der Aufklaärung über den Alkoholmißbrauch und seine Bekämpfung. Bereits in der Fastenzeit des vergangenen Winters wurde hierselbst eine Ortsgruppe des Katholischen Kreuztündnisse geründet. Der Vorsitzende derselben, Hr. Koch, eröffnete die jetzige Versammlung und übertrug dann das Präpsidium Hrn. Kaplan Dr. Weerth(Köln), der in seine Begrüßungsworte an die Versammlung und den Klerus Worte der Freude über den zahlreichen Besuch einflocht. Vor fünf Jahren sei in Köln das erste Kreuztündnis mit etwa zwölf Mitgliedern geründet worden, und jetzt sei das Kölner Bündnis wohl eines der größten, die es gebe. Von den Kölner Vororten habe zuerst Nippes ein Bündnis geründet. Hr. Paffrath trug Gedichte vor, in denen der durch Alkoholmißbrauch entstandene Jammer geschildert wird, und Frl. Streit einen der Versammlung entsprechenden Prolog. In wirkungsvollen Worten legte dann Hr. Pfarrer Neumann(Mündt) die Notwendigkeit dar, der Trinker sich anzunehmen. Er zeigte, wie die Katholiken sich der Füsorge widinn sollen, wer helfen kann und helfen soll, und verwies namentlich auf die neuen Bestimmungen der Landesversicherungsanstalt über die Füsorge für Trinker. Er sprach die Bitte aus, mitzuhelfen, daß der Alkoholmißbrauch immer mehr als Krankheit angesehen und energisch gegen diese Krankheit gekämpft werde. Die Not ist allgemein, 40 Prozent der Trinker sind Trinker infolge erblicher Belastung; die infamen Trinksitten, vom akademischen bis zum Arbeiter-Trinkzwang führen vom Trinker zum Trunkenbold, zum Säufer. Es entspann sich dann eine lebhafte Diskussion. Hr. Musiklehrer Steenaerts hatte die Liebenswürdigkeit, im Verein mit seinen Schülern im Laufe des Abends die Versammlung durch den Vortrag mehrerer hübscher musikalischer Vorträge zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berichtigung. In unserem Berichte über den Vortrag Der Modernismus darf es natürlich nicht heißen: Der Modernismus befasse sich nun nicht mit nebensächlichen Dingen, sondern rufe den innersten Kern, das Wesen des Dogmas usw., sondern der Modernismus befasse sich nicht nur mit nebensächlichen Dingen, sondern greife den innersten Kern usw. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heudiebstahl. Auf dem Felde wurde hier eine Fuhre Heu gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
