<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398624</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marianische Jungfrauenkongregation feierte am vorigen Sonntag das Fest der Fahnenweihe morgens durch gemeinschaftliche h. Kommunion und nachmittags durch eine feierliche Feſtandacht mit Festpredigt. Abends fand unter dem Vorsitze des Hrn. Pfarrers Baumann eine öffentliche Feier statt, zu der die Mitglieder mit ihren Angehörigen freien Zutritt hatten. Die Festrede hielt ein Redemptoristenpater. In hübschen Deklamationen und Liedern wurde die Bedeutung des Tages gewürdigt. Dieses kam besonders in einem von Mitgliedern der Kongregation sinnreich dargestellten Festspiele zum Ausdruck, von denen zum Schlusse auch die Humoreske Störe-Reklamanten in flotter Weise gegeben wurde. Zwischen den einzelnen Nummern des Programms brachte der Chor der Kongregation unter der bewährten Leitung des Hrn. Lehrers Schmitz mehrere Lieder in tadelloser Weise zum Vortrag. Ein besonderes Verdienst um den Abend erwarb sich Fräul. R. Theisen, die durch vorzüglich vorgetragene Lieder von Mendelssohn, Schubert, Bohm u. a. sich reichen Beifall erwarb. Die Begleitung am Klavier hatte in liebenswürdiger Weise Hr. Organist Hilberath übernehmen, der sich seiner Aufgabe in bekannter hervorragender Weise erledigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hotel-Eröffnung. Das der Grundstücks-Erwerbs-Gesellschaft geyorige City-Hotel. Ecke Bahnhofs- und M I5 ist an Hrn. Hugo Fleischer, früher langeähriger Direktor "3 Streits Hotels in Hamburg, verpachtet worden. Das eu seinem prächtigen Vestibul und seinem bequem und more gerichteten Lese- und Weinsalon öffnete, nachdem es vollständig eestsct vorden it,. daste seine Horten. Der an di Wgreeige vim Lr. gelegene Teil des Restaurants wird wegen einiger technischen Umänderungen später eröffnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frankfurt(Main), 22.Mai1909.(Drahtber.) Bei dem dritten deutschen Männergesangvereins-Wettstreit erhielten den Ehrenpreis des Keisers, die goldene Kette, der Kölner Männergesangverein. den 1. Preis der Berliner Lehrergesangverein, den 2. die Bonner Liedertafel, den 3. Rheinland (Koblenz), den 4. Konkordia(Essen), den 5. der Wiesbadener Männergesangverein, den 6. der Berliner Sägerverein, den 7. die Wiederhalle(Karlsruhe), den 8. der Barmer Sängerchor, den 9 der Dortmunder Männergesangverein, den 10. Konkordia (Aachen), den 11. Sängervereinigung(Krefeld), den 12.(Spezialpreis) Liedertafel(.-Gladbach).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
