<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398667</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Oberkassenvorsteher Heinrich Kremer ist aus Anlaß seines 50 jährigen Dienstjubiläums der Charakter als Rechnungsrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schach. Am 30. d. Mts., Mittwochabend 8 Uhr, findet im Klublokalen des Köln-Sülzer Schachclubs, Köln-Sülz, Marfiliusstraße, Restauration Horn, eine Alterations-Simultanspiel-Vorstellung statt, in welcher zwei starke Spieler des alten Kölner Schachclubs gleichzeitig gegen beliebig viel Personen wechselweise spielen werden. Schachfreunde seien auf diese neue Erscheinung des Schachsports aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorkomäunverein. Der am Sonntag im Aehrenfelder katholischen Vereinshauses veranstaltete Familienabend brachte u. a. einen Vortrag des Sekretärs der Zentralstelle des Borromäunvereins zu Bonn, Hrn. Braun, der ein Bild des h. Karl Vorkomäus und der Bestrebungen des Vorkomäunvereins in schwungvoller Sprache gab. Zu den modernen Bildungsbestrebungen und dem Leſehunger namentlich der Jugend übergehend, führte der Redner u. a. aus: An und für sich ist dieser Leſehunger nur zu begrüßen. Das Volk hat ein Recht darauf, an den Schätzen der Nationalliteratur teilzunehmen. Nicht nur das Unterhaltungsbedürfnis ist es, was den Leſehunger hervorruft, das Bedürfnis ist es, die eigene Zeit, ihre geistige, wirtschaftliche, politische Entwickelung zu verstehen. Aber man sehe einmal auf die Quellen, woraus das Volk schöpft. Was wird dem Volke geboten! Die schlechte Literatur ist in ihrer gewaltigen Ausdehnung kaum mehr zu übersehen. Es gibt keine Stadt und fast kein Dorf mehr, wohin die Schundliteratur nicht dringt. In den Händen unschuldiger Kinder wie in den schwieligen Fäusten der Arbeiter, bei Dienstboten und Fabrikarbeiterinnen überall finden wir diese Literatur. Wie mancher brave Junge, wie manches wohlerzogene Mädchen ist durch die Lektüre dieser Pestliteratur auf schlechte Wege gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit feiern am 3. Juli die Eheleute Jakob Hüll und Frau Agnes geb. Bleistein in der Alsenstraße. Der Jubilar ist 73, die Jubelbraut 72 Jahre alt. Das Ehepaar erfreut sich noch großer Geistes- und Körperfrische und allgemeiner Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blitzschlag. Bei dem Gewitter, das am Montagnachmittag gegen 2 Uhr niederging, schlug der Blitz an der Mülheimerstraße kurz hinter dem Eisenbahnübergang in ein Kartoffelfeld. Der Schlag verursachte ein größeres Loch im Boden. Eine Hacke, die dort lag, wurde fortgeschleudert und an ihren Eisenteilen durch Schmelzen stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
