<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Köln-Sülz veranstaltet am Sonntag, den 18. ds. Mts., im obern Saale des Hru. Martin Eiserfey an der Berrenratherstraße, abends 8 Uhr, eine größere Versammlung, welche in der Hauptsache einen Vortrag über das Wesen und die Bedeutung des bevorstehenden eucharistische Kongresses bieten wird. Außeadem wird Hr. Lehrer Bernhard Thinkötter interessante Momentbildern von seiner Reise in das Erdbebengebiete von Messina zum besten geben, sodaß wohl wegen des zu erwartenden zahlreichen Besuches auch hinsichtlich der übrigen Punkte der reichlichen Tagesordnung ein zeitiges Erscheinen nicht unangebracht erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 10.Juli1909. Für die Zeit der großen Schulferien, d. i. vom 6. August bis einschliefßlich 14. September d.., werden auf den Stationen des Direktionsbezirks Köln für die Dauer der Ferien gültige, sogenannte Ferien-Stamm- und Nebenarten 1. bis 3. Klasse unter den für die gewöhnlichen Monatsund Nebenarten geltenden Bedingungen ausgegeben. Die Preise werden nach den Sätzen der gewöhnlichen Monats- und Monatsnebenkarten berechnet unter Erhebung eines entsprechenden Zuschlages für die die Dauer eines Monats üübersteigende Zeit. Anträge oder Anfrage wegen Ausfertigung solcher Ferienkarten sind an die Fahrkartenausgaben des Bezirks zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberpostschaffner Welter ist bei seinem Ausscheiden aus dem Dienste das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind die Postassistenten Eberle von Bergisch-Gladbach, Hochstättler von Bornheim und Hünstler von Satzvey nach Köln, Mainz von Rosbach nach Troisdorf, Albertus Muller von Oberdollendorf, Leps von Cuchenheim und Östermann von Mehlem nach Köln, Schöherr von Sechtem nach Godesberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die öösterreichischen und ungarischen Staatsangehoörigen, sowie die bosnisch-herzegowinischen Landesangehörigen, welche mit der Wehrpflicht bis zum 2. Dezember 1907 in Konflikt geraten sind, werden auf die von Kaiser Franz Joseph I. Ende 1907 erlassene Amnestie mit dem Bedeuten aufmerksam gemacht, daß der Termin der unbedingt notwendigen"persönlichen" Meldung in der Heimat behufe Einbeziehung in dieselbe am 2. Dezember 1909 abläuft. Naere Ausünfte werden an Interessenten in Rheinland und Westfalen bei dem kaiserlichen und königlichen Generalkonſulate in Köln, Mastrichterstraße 49, welchem über die Auslegung und Anwendung des Amnestieerlasses neuerliche Instruktionen zugekommen sind, erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Weltkinematograph(Schildergasse 72/74) sind in dieser Woche u. a. zu sehen: Wildeütterung im Fürstlich-Fürstenbergischen Park zu Donaueschingen, die Waise von Messina und Unter der Fahne, Das Tal des Var, In Schweden, Im spanischen Mondschein Ich habe keinen Frack und Der Dritte im Bunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Sicherung der Geldbriefträger auf ihren Bestelltängen sind, wie wir der Deutschen Verkehrszeitung entnehmen folgende Maßnahmen getroffen worden: 1. Die Geldbriefträger sind allgemein von der Mitührung von Postwertzeichen usw. zum Verkauf an das Publikum zu entbinden. 2. Zum Geldbestelldienste sind nur besonders kräftige, umsichtige und entschlossene Leute auszuuählen. Wo die Verhältnisse es bedingen, auch ältere und wenig kräftige Unterbeamte als Geldbriefträger zu verwenden, sind diese thunlichst in solchen Revieren zu beschäftigen, die im allgemeinen als ungefährlich gelten. 3. Zur Bestellung von Geldsendungen unter zweifelhaften oder gefährlich erscheinenden Verhältnissen ist dem Geldbriefträger als Schutz ein Begleiter zur Verfügung zu stellen. Zu diesem Zwecke können die Geldbesteller einen ihnen bekannten Brieftraäger, den sie in der Nähe des Bestellortes treffen oder mit dem sie vorher die Zeit des Zusammentreffens an bestimmter Stelle vereinbart haben, zu ihrem Schutze bei der Bestellung hinzuziehen. Falls ein Brieftraäger nicht zur Verfügung steht, ist auf Ersuchen des Geldbestellers vom vorgesetzten Postamt oder zuständigen Aufsichtsbeamten ein anderer Unterbeamter ihm zur bestimmten Zeit in sein Bestellrevier nachzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenraub. Gestern verhaftete die Kriminalpolizei einen Stuckatur, der im dringenden Verdachte steht, in der Nacht zum Mittwoch auf dem Holzmarkt einem Kaufmanne aus Mülheim am Rhein Uhr, Geld und Ring unter der Drohung abgenommen zu haben, daß er ihn niederstechen, wenn er Lärm schlage. Der Beraubte erkannte den Täter sofort wieder, als er ihm gegenüber gestellt wurde. Der Verhaftete ist unter seinesgleichen als der"lange Pitter" bekannt und hat schon manche schlimme Tat auf dem Kerbholz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>C Die Bebauung des Festungsgeländes und den Ausbau der Torstraßen macht der Verein zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld zum Gegenstand zweier Eingaben an den Oberbürgermeister. Der Verein verlangt die öffentliche Auslegung der Bebauungspläne des vom Miliäfiskus angekauften Terrains und zwar"mit Rücksicht auf die Zusage der Reichs- und Staatsregierung, die Rayonbeschränkungen würden längsten in fünf Jahren, also anfangs 1911, aufgehoben, ferner daß die Bürgerschaft ein großes Interesse an der demnächtigen Gestaltung des Umwallungsterrains hat, sowie daß gelegentlich der Stadterweiterung 1881 die Bebauungspläne zur Kenntnis der Allgemeinheit ausgestellt worden sind"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bezüglich der Torstraßen wird ausgeführt:"An der fünfährigen Frist binnen der die gesamten Rayonbeschränkungen aufgehoben werden] wird der Staat bezüglich des seitens der Stadt angekauften Umwallungsterrains festhalten, um die noch erforderlichen Ersatzbauten vollenden zu können, dagegen wird er kein Interesse an der Aufrechterhaltung der Beschränkungen bezüglich des 1. und 2. Rayons außerhalb der Umwallung haben, da dieses Terrain keinen militärischen Zwecken mehr zu dienen hat. Die Stadt dürfte es hiernach in der Hand haben, schon jetzt die Befreiung der Torstraßen und somit deren Bebauungsähigkeit herbeizufuühren; daß der Staat sich in dieser Sache nicht prinzipiell ablehnend verhalten wird, geht aus der teilweisen Freigabe des südlichen Festungsürtels und des daselbst im 1. Rayon liegenden Forts Großfürst Nikolaus an die Eisenbahnverwaltung hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>. Gestohlen. In einem Hause an der Subbelratherstraße wurde gestern ein Mansardezimmer erbrochen und zwei gute Anzüge gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Menge Schmucksachen erbeuteten Einbrecher in einem Hause in der Widdersdorferstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>das Schießgewehr. Gestern abend hantierte in der Siegburgerstrße ein Kaufmannslehrling mit einem Revolver. Die Waffe entlud sich, eine Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand und verletzte diese schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Streit um die Madonna mit der Wickenblüte im Kölner Wallraf-Richartz-Museum wird noch immer weitergeührt Nachdem vor einigen Monaten hauptsächlich auf Grund der Untersuchungen des Zweiten Direktors dieses Museums, Hrn. Dr Poppelreuter, zuerst der Zweifel an der Echtheit dieses Bildes das als Glanztück der Alt-Kölner Schule gilt, in weitere Kreise gedrungen war, wurde die Frage wiederholt erörtert. Die einen waren für die Echtheit, die andern dagegen. Die Angelegenheit hatte namentlich für Köln selbst ein erhöhtes Interesse. Sollte sie zur Entscheidung gebracht werden, so konnte dies nicht in einem Meinungsaustausch mehr oder minder beteiligter Kreise geschehen, sondern es mußte ein kompetenter Fachmann eine planäßige Prüfung des Bildes vornehmen und durch sie Gutachten abgeben Zu diesem Zwecke lud die Könische Volkszeitung den Universitätsprofessor Dr. Karl Voll in München, einen hervorragenden und anerkannten Kenner und Fachmann, ein und dieser untersuchte das Bild im Zusammenhange mit den anderen unzweifelhaft echten Gemälden aus dem 15. Jahrhundert. Nach wiederholter eingehender Prüfung gelangte er zu dem Ergebnis, daß das Bild der Madonna mit der Wickenblüte nicht echt sei; wahrscheinlich sei es im Anfang des vorigen Jahrhunderts entstanden und stamme aus einem Kreise von Malern, die viele hunderte von Gemälden der Zeit kopiert und die Technik der alten in einer so virtuosen Weise beherrscht haben, daß die Unterschiebung eines solchen Werkes in die Reihe der echten Werke der Alt-Kölner-Schule nicht undöglich wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Kongregation für Handwerkslehrlingen besteht seit vielen Jahrzehnten in unserer Stadt; sie wurde seinerzeit von vereinen. Am Sonntag, den 4. d.., fand in der Pfarrkirch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
