<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398641</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesige Bau- und Spargenossenschaft e. G. m. b. H. hielt am Sonntagnachmittag ihre dieseährige Generalversammlung ab. Nach einer kurzen Begrüßung durch den Vorsitzenden, Herrn Bolder, wurde der Jahresbericht bekannt gegeben. Nach diesem waren am 1. April 1908 220 Genossen mit 889 Anteilen und einer Haftsumme von 88900 M. vorhanden. Im Laufe des Geschäftsjahres sind nenn Genossen mit 34 Anteilen und einer Haftsumme von 3400 M. hinzugekommen; ferner erwarben noch sechs Genossen weitere 14 Anteile mit 1400 M. Haftsumme. Ausgeschieden sind zwei Genossen mit 12 Anteilen und 1200 M. Haftsumme, sodaß am 31. März d. Is. 227 Genossen mit 925 Anteilen und 92500 M. Haftsumme vorhanden waren. Der Bilanzbericht wurde einstimmig angenommen und dem Vorstande Entlastung erteilt. Vom Reingewinn werden 3 1/2 Prozent Dividende am sämtliche Genossen, und außeadem 1/2 Prozent Superdividende an die Arbeitnehmer zur Verteilung gelangen. Der Vorsitzende des Aufsichtsrats, Herr Frank, dankte Herrn Bolder für seine aufopfernde Tätigkeit zum Besten der Genossenschaft. Zu Rechnungsreviſoren wurden die Herren Esser und Speckhahn wiedergebählt. Bei der Neuwahl des Aufsichtsrats wurden die Herren Krings, Steuernagel, Könen und Vogt wieder- und an Stelle des verstorbenen Herrn Hirschberg. Herr Kolbe neu gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Sülz kann das Fest seiner Fahnenweihe, welches am verflossenen Sonntag gehalten wurde, zu den hervorragendsten Veranstaltungen in seiner Vereinschronik vermerken. In der am Sonntagnachmittag den Festreigen eröffnenden kirchlichen Weihefeier schilderte Hr. Pfarrer Becker in trefflichen Zügen die charakteristischen Merkmale des katholischen Mannes und des staatstreue Bürgers in Anlehnung an die Titulatur des feiernden Vereins und an seine Fahnendevisen. Schließlich widmete er dem katholischen Bügerverein nach einem kurzen Rückblick über seine seitherige Tätigkeit namens der katholischen Pfarreingesessenen die besten Segensünsche für zukünftiges weiteres Gedeihen als Angebinde zum Festtage. Nunmehr erfolgte in einfach-würdiger Weise die kirchliche Fahnenweihe, der sich eine entsprechende Andacht anschlossß. Sie erhielt durch die mehrstimmigen, kunstvoll vorgetragenen Gesänge des Pfarr-Cäcilienvereins ein besonders feierliches Gepräge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Fabrikbesitzer Heinr. Maus und Kaufmann W. v. Recklinghausen wurden zu stellvertretenden Handelsrichtern wieder- bzw. neuernannte und die Referendare Brucker und Klein wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hereingefallen. Einem im nördlichen Stadtteil wohnenden Geschäftsinhabers bot dieser Tage ein unbekannter Mann ein Faß Süßrahmbutter-- 130 Pfund-- zu 60 M. an. Der Geschäftsinhabers ließ sich die Süßrahmbutter zeigen und kaufte die Butter denn auch dem Manne ab. Als der Mann seine 60 M. erhalten hatte, verschwand er sofort. Bei genauem Nachsehen der Butter fand der Geschäftsinhabers jedoch, daß sich nur etwa zwei Pfund Butter in dem Faß befanden. Der übrige Inhalt waren Kartoffelschalen und Brikettasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Gestern mittag hat sich in einem Hause auf dem Pantaleonswall die zwanzigährige Tochter eines Monteurs durch einen Schuß ins Herz getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln in der Marine. uuf die an den Kaiser erstattete Meldung über den Stapellauf des Kreuzers Koln ist dem Oberbürgermeister nachstehende Antwort zugegangen:"Meinen besten Dank für die Meldung von dem glücklichen Stapellauf des kleinen Kreuzers Köln. Ich hoffe, daß das Schiff seinem Namen stets Ehre machen und dazu beitragen wird, den Ruhm der rheinischen Metropole und ihrer intelligenten und arbeitsamen Bürgerschaft auf dem Erdball zu verbreiten. Wilhelm I, R,"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m Diebisches Volk. Auf der Bismarckstraße und auf dem Kaiser-Wilhelm-Ring wurde je ein Fahrrad gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Cigarrengeschäft an der Maximinenstrße wurden Goldwaren, sowie ein Geldbetrag von einem Einbrecher erbeutet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Stavenhof entwendete ein Arbeiter von einer Frosche eine Pferdedecke, der Dieb wurde festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei Gelegenheit eines Menschenauflaufs wurde auf dem Holzmarkt einer jungen Dame eine Gelböre mit Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. 20 neue Mitglieder wurden in den Verein aufgenommen. Der Hr. Präses sprach den Vertrauensännern für ihre rührige Arbeit seinen Dank aus. Wie an vielen Orten, so hatten auch hier am Sonntag die Sozialdemokraten ein Flugblatt: "Christentum, Zentrum und Sozialdemokratie" verteilt. Den Hauptinhalt dieses Flugblattes benutzte der Hr. Präses zu einem Vortrag und wies hierbei die Unwahrheiten der einzelnen Hauptpunkte nach und wie diese mit ihrem Parteiprogramm in Widerspruch stehen. Eine rege Diskussion schloß sich an diesen Vortrag an. Von einem Delegierten wurde Bericht über den am 9. v. Mts. abgehaltenen Bezirks-Delegiertentag erstattet. Auf einem vorliegenden Antrag von mehreren Vereinsmitgliedern über Verlegung der Vereinsversammlungen wurde beschlossen, während der Sommermonate nur an jedem vierten Sonntag im Monat eine Versammlung abzuhalten. An jedem zweiten Sonntag im Monat sollen dann von 10 bis 11 Uhr vormittags die Kassen geöffnet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
