<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auslage der Heberollen für die Beiträge zur Rheinischen landwirtschaftlichen Berufsgenossenschaft. Die rolle über die Beiträge, die für das Jahr 1908 an die Rheinische landwirtschaftliche Berufsgenossenschaft zu zahlen sind, liegt vierzehn Tage lang im Verwaltungsgeräude. Unter Goldschmied 38, offen. Gegen die Berechnung der Beiträge kann von den Beteiligten innerhalb vier Wochen Einspruch beim Sektionsvorstand erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rechtschutzstelle für Frauen. Die Sprechstunden(unentgeltlich) finden Montags, Mittwochs und Donnerstags von--7 Uhr in dem städtischen Gebäude Heumarkt 46--50, erste Etage links Zimmer Nr. 6 und 7 statt. Am Donnerstag, den 20. Mai, fallen des Feiertags wegen die Sprechstunden aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bureaudiener und Dolmetscher Schaaf wurde die großbritannische Viktoria-Medaille in Silber verliehen und die Erlaubnis zum Tragen derselben erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festsetzung der Bauklassen fur Holl. Man schreibt uns: Für Poll und Rolshoven ist bekanntlich die dritte Bauklasse vorgeschrieben. In einer Versammlung, der fast alle ortmansässigen Bürger anwohnten, wurde nach eingehender Besprechung der örtlichen Verhältnisse beschlossen, an den Vorstand der Stadtgemeinde Köln das Ersuchen zu richten, für Poll und Rolshoven im allgemeinen die zweite und für die Hauptstrßen die erste Bauklasse festsetzen zu wollen. Das Ersuchen ist jetzt dem Herrn Oberbürgermeister zugesandt und u. a. wie folgt begründet worden: 1. Voll liegt vom Mittelpunkt Köuns, dem Rathause, in gleichem Abstand entfernt wie Ehrenfeld, Nippes usw. und die demnächst einzugemeindende Stadt Kalk, welche alle zweite Bauklasse und an ihren Hauptstrßenzügen erste Bauklasse aufweisen. Die weit hinter Ehrenfeld und Rippes liegenden Orte Bickendorf und Merheim haben ebenfalls noch zweite Bauklasse, während Poll wie die rein ländlichen Ortschaften Mengenich, Volkhoven, Eckhof und Bergheimer Höfe zur dritten Bauklasse degradiert ist und unserem Vernehmen nach auch weiter degradiert bleiben soll 2. Nach der Bauordnung der Stadt Köln bezeichnet die dritte Bauklasse die ländliche Bauart(sog. Dorflage). Wir müssen es als eine vollständige Verkennung der tatsächlichen Verhältnisse bezeichnen, wenn die städtische Verwaltung der Auffassung sein sollte, Poll sei ein tändlicher Vorort und es müsse dies auch weiter durch den Charakter der Bebauung zum Ausdruck gebracht werden. Poll hat heute bei 600 Familien kaum noch 40 bäuerliche Betriebe usw. Ferner hat Köln durch Anlage des Industriehafen im Voller Gebiete und die Durchührung der Industriebahn mitten durch unseren Ort gezeigt, daß es Poll nicht mehr als ländlichen Ort betrachten kann und darf, verweist es aber doch in die dritte Bauklasse(Dorflage).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Kolonialwaarengeschäft in der Goltsteinstraße wurde eingebrochen und ein Geldbetrag sowie Butter und Käse gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Aehrenfelder Volkstheater Erpelding weist im Anzeigentheil unserer heutigen Nummer wieder auf sein Programm hin. Den drei schönen Kunst-Dramas schließen sich noch mehrere W Ein Gauner, der sich als u Closer aus esen entpuppte, drang gestern nachmittag in ein Haus an der Christianstraße ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>klara. Die angefündigte Tulpen-Ausstellung im Rosenhofe der Blara muß um 8 Tage, also bis Sonntag, den 23. Mai, verschoben werden, weil die Tulpen in Holland infolge der kalten Witterung der letzten Tage in der Entwickelung zurückgeblieben sind. Die angefündigte Herabsetzung des Eintrittspreisen in den Vormittagsstunden des heutigen Sonntags auf 20 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause auf der Burgmauer. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>D Allerlei. Gestern wurde auf dem Hansaring sowie in der Niehlerstraße in Nippes je ein Fahrrad gestohlen. In der westlichen Neustadt kamen eine ganze Anzahl Fayreräder abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Den Bemühungen der Kriminalpolizei gelang es gestern drei Männer zu verhaften, welche beschuldigt werden, eine ganze Reihe Metldiebstähle ausgeführt zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>. Die Polizei nahm ferner eine Haustälterin fest, welche ihre frühere Dienstherrin fortgesetzt gestellt. Am Freitagnachmittag hat sich ein Bankdirektor aus Paderborn freiwillig der Kriminalpolizei gestellt, megen Unterschlagung von Paderborn aus verfolgt wird. Nach klinik der städtischen Krankenanstalt Lindenburg ist für Lindenthal, Gelaten und Braunsfeld eine besondere Säuglingsürsorgestelle (Nr. 11) eingerichtet worden, die jedoch auch Müttern anderer Be#e Mit Browningpistoler bewaffnet find jetzt nach einer Bekanntmachung des Oberbürgermeisters in vorliegender Nummer die Feldpolizeibeamten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Siophoto-Theater(Neußertraße 257). Das Programm, das Dienstags eingeschoben wird, enthält unter anderem: Di öhne des Försters, Der Spion, Der unsichtbare Dieb, sowie verschiedene humoristische Films und Naturaufnahmen. Das ausführliche Programm befindet sich in der gestrigen Samstagsausgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Köln-Aehrenfelder Arbeiterwohnungsgenossenschaft hat aus Anlaß ihres zehnährigen Bestehens ihren letzten Jahresbericht erweitert und ihm eine interessante Darstellung ihrer ge schichtlichen Entwicklung beigegeben. Nach dieser Schüderung waren es Hans Bürgers, Hackländer und Ernst Leyendecker, die 1889 die Vorberatungen zur Ausführung des Planes, kleinere Häuser für Arbeiter zu bauen, die in den unbeschaänkten Besitz der Arheiter übergehen sollen, betrieben und zu diesem Zweck 100000 Mark als Grundkapital zur Verfügung stellen wollten. Hackländer veranstaltete zunächst bei den Arbeitern seiner Fabrik eine Umfrage, wobei er zu seiner Ueberraschung erfuhr, daß die neue Gründung so, wie sie gedacht war, wenig Gegenliebe fand. Der größte Teil der Befragten erklärte, sie seien Professionisten und daher nicht geneigt, sich binden zu lassen. Auf Grund dieses Bescheides unterblieb die Ausführung des Projektes, bis etwa acht Jahre später der Nippeser Spar- und Bau-Verein entstand. Die günstigen Erfahrungen, die man in Nippes machte, sowie der Umstand, daß bei dem wirtschaftlichen Aufschwung von 1897 ab in Ehrenfeld Wohnungsmangel eintrat, bewirkte, daß die Frage wieder in Fluß kam. Sowohl in den katholischen wie in den evangelischen Arbeitervereinen von Ehrenfeld und Bickendorf wurde die Wohnungs; frage behandelt, und das Ergebnis war, daß am 7. März 1899 unter dem Vorsitz des Herrn Pfarrer Bruders aus Bickendorf die Gründungsversammlung der Aehrenfelder Arbeiterwohnungsgenossenes ware 93 Mitglieder, die bei der Gründung das Statut unterzeichneten. Bis zur ersten Generalversammlung stieg ihre Zahl auf 125. Tank dem Entgegenkommen Aehrenfelder Firmen, die sich zum Teil mit der nach dem Statut höchst zulässigen Zahl von Geschäftsanteilen-- 10000 M.-- anschlossen, verfügte die Genossenschaft in kurzer Zeit über ein ansehnliches Baukapital. Eine der schwierigsten Aufgaben war die Erwerbung geeigneter Grundstücke; denn es handelte sich darum, möglichst billige Bauplatze zu erwerben, und zwar in gesunder Lage, nicht allzuweit von den Arbeitestätten und thunlichst an bereits bestehenden Wegen, weil damals ein Bebauungsplan für die Außenbezirke noch nicht festgestellt war. Die Verhandlungen über die Anlage der Takustraße begannen im Mai 1899, fanden aber erst im November 1901 ihren Abschlußß, so daß erst im Jahre 1902 mit der Bebauung begonnen werden konnte. Rascher vollzog sich der Erwerb des Geländes an der Vitalisstraße, an der Feltenstraße, sowie die Anlage der Emilstraße. Ende Juni 1901 wurde das Terrain an der Landmannstraße, ein von vier Straßen umschlossener Haublock, erworben. Hr. Kommerzienrat Karl Wahlen trat das 5000 Quadratmeter große Eckgrundstück Taku-Iltisstraße zugunsten der Genossenschaft kostenlos an die Stadt Köln zur Anlage eines Kinderspielplatzes ab, worauf zwischen Taku- und Iltisstraße fünf Dreifamlienhäuser aufgeführt wurden. In den zehn Jahren ihres Bevor 1000 M. den Gun5" gegeben worden. Von 1902 bis 1904 war Geheimrat Stutz. Vorsitzender des Aufsichtsrates, von 1905 an Fabrikant Von Gründung der Genossenschaft an war Rektor Schmitz##. sitzender des Vorstandes, und Rendant Hupertz führte von an die Kassengeschäfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Kreisverband stenographischer vere nach Stolze-Schwer hält heute, Sonntag, den 16. d.., nad mittags 4 Uhr, in Köln-Nippes, Restaurant Becker, Sechzigstra## Ecke Merheimerstraße, eine Kreisversammlung ab. Andängung Freunde der Stolze-Schreyschen Kurzschrift sind hierauf an merksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz wird auch in diesem Jahre Christi-Himmelfahrtstage(20. Mai) nachmittags 4 Uhr in### Anlagen des Volksgarten ein großes Konzert veranstalten, dese ganzer Ertrag der Herz-Jesu-Kirche zukommen soll, und zwar sa zunächst für den von Meister Moest stammenden und vom Lied kranz gestifteten Marienaltar das noch Erforderliche beschafft werdn Bei ungünstiger Witterung findet das Konzert im Saale Die Musik wird durch die bekannte Trenks'sche Kapelle(7, Art.-Regt.) ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der National-Stenographenverein Concordia(ger.s8 eröffnet am Dienstag, den 18. d.., abends 7 1/2 Uhr, und### Dienstag, den 1. Juni, abends 9 Uhr, in seinem Vereinzelt Gürzenich-Restaurant Zur Böre, Martinstrße 33, 1. Etage## Unterrichtskurse.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
