<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398698</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eingebrochen wurde am Montagmorgen gegen.30 Uhr in eine Schuhmacherwerkstätte an der Weidengasse. Die Einbrecher stießen an einem straßenärts gelegenen Fenster das Oberlicht auf und öffneten dann den Fensterriegel. Denselben fielen mehrere paar fertige Schuhe in die Hände. Durch das Geräusch war der Inhaber aufgewacht; er verfolgte die Diebe auf dem Zweirad. Leider stürzte er unterwegs, wodurch es den Spitzbuben gelang unerkannt zu entkommen. Die Schuhe hatten sie fortgeworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Krieger- und Kameradschaftliche Verein(Sechszig) ##t.Au Mitten freiwilliger Sammlungen seinem langeährigen Vorsitzenden, Jurib Görres, der im Dezember 1907 gestorben ist , dem Nordfriedhofe ein Denkmal gesetzt. Dasselbe ist vom Bildhauer Johannes Thiel verfertigt und am Samstag aufgestellt worden. Am Sonntag begaben sich eine Anzahl Mitglieder mit dem jetzigen Vorsitzenden, Hrn. Heinrich Weber, zum Norofriehofe je am Grabe des Herrn Görres einen Kranz niederlegten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>puste des Verstorbenen und schloß mit einem Gebete für dessen 00 Der Bügerverein Köln-Deutz hielt am Montagabend im Saale der Bierbrauerei Abels eine Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Bliersbach, teilte mit, daß der Verein an das Reichspostamt eine Eingabe gerichtet habe, worin gebeten worden sei, die Errichtung des Postgesäudes in Deutz zu beschleunigen. Dann dankte der Vorsitzende den anwesenden Stadtverordneten Froitzheim und Diethoff für ihre Bemühungen in letzter Stadtrathssitzung für den Bau des Deutzer Gymnasiums. Hierauf hielt Hr Stommel über das Fluchtliniengesetz und seine Wirkungen einen Vortrag. Das Gesetz sei für Deutz von besonderer Bedeutung, da in kurzer Zeit aue Straßen eine neue Fluchtlinie erhalten wurden und dann der größte Teil der Häuser rasch verschwinde. Nun wurden aber gerade in Deutz in kürester Zeit die baulichen Aende rungen durchaus notwendig, denn mit der Bebauung der Deutzer Neustadt mit modernen, mit allen Bequemlichkeiten versehenen Häusern, werde es den Eigentümern in der Deutzer Altstadt schwer sein, ihre Wöhnungen zu vermieten. Der Redner meint, man solle doch den Häusern ihre natürliche Lebensdauer lassen und kleine Reparaturen und Aenderungen gestatten und vielleicht nur Umde Stauffätzigkeit des Gebäudes erhöhen, sov Auf- und Umbauten untersagen, nicht aber Brechen von Türen und Tlegsrern, aenderung der Abortanlagen, Verlegung von Treppen # zu empfehlen, daß die Deutzer Hausbesitzer  baldöglichst ihre etwa nötigen Umänderungen vornehmen lassen zu erwartende Fluchtlinie ihnen einen gründlichen Strich durch ihre Plane mache. Mit dem Fluchtlinienplan werde auch der Höhenlinienplatt ausgelegt. auch Der Hauseigentümer, der selbst die Zeichnung nicht richtig verstehe, moge die Plane durch einen Fachmann einsehen lassen, um eventl. dagegen anzugehen, denn nach Ablauf der Auslegefrist der Pläne sei jeder Einspruch und mithin auch spater jeder Anspruch auf Entschädigung verloren. ter jeder Anspruch Stadtv. Froitzheim ist der Ansicht, daß nur die Aenderungen nicht gestattet wurden, mit der eine Wertsteigerung oder die Standhaftigkeit des Gebäudes verbunden sei. Bei Kleinigkeiten werde die städtische Verwaltung Entgegenkommen zeigen Wenn eine Ver änderung gestattet werde, werde gleichzeitig mit der Stadt ein Preis vereinbart, der für das abzutretende Gelände zu zahlen sei wenn das Haus in die neue Fluchtlinie rücke.-- Stadtv. Diethoff schließt sich den Ausführungen des Vorredners an und macht darauf aufmerksam, daß man undöglich alle Umänderungen gestatten könne, da man dann so lange an den Häusern herumbaue, daß sie weit über die gewöhnliche Lebensdauer bestehen blieben und das Straßunbild verunzieren. Die Fluchtlienen seien so festzustellen daß größere Härten vermieden würden. Dies sei bei der Fluchtlinie für die untere Mathildenstraße nicht der Fall, denn dort sei so wenig Hofraum vorhanden, daß für einen Neubau kein Platz meyr bleibe, wenn ein Haus in die Fluchtlinie rücken müsse. Die Geschädigten wollen hiergegen Einspruch erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Gestern wurde im Rhein die Leiche eines e bracht sen Mädchen-alander; sie wurde zum Deutzer Friedhof</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Todesfall. Hier starb der Zentrumsstadtverordnete Joseph Hilgers, der im vergangenen Herbst von der dritten Abteilung gewählt worden ist.8 8 Windthorstbund Köln-Ritte. Die am Donnerstag abgehaltene Sitzung begann mit dem politischen Referat und endete auch damit. Hr. Jos. Kipper beleuchtete in dem Rückblick besonders die Reichsfinanzreform, den Kanzlerwechsel und des Exkanzlers Stellung zum Zentrum während seiner fast neunährigen Ministerpräsidentschaft. So rege wurde die Diskussion, daß das Hauptthema"Zehn Jahre christlicher Gewerkſchaftsbewegung" auf die nächste Sitzung verlegt werden mußte. Besonders bezog sich die Aussprache auf die neuen Steuern. Auf jeden Fall wären 500 Millionen Mark steuern gesucht und auch gefunden worden, ob mit der Blockmehrheit oder durch die neue Majoratät. Sicher ist, daß die Block: 7cspfhsitgicht geer 330 Millionen M. Verbrauchssteuern sondern mionn M. aufgebracht hätte. Darunter war auch dieselbe Zundholzsteuer, ja noch mehr, die Tabak- und Biersteuer wie auch die Besteuerung von Kaffee- und Seezoll währen eine bedeutend höhere gewesen. Man versteift sich immer auf die Erbanfallteuer; das ist an sich fast belanglos; denn deren Ertrag wäre im e 55 Millionen M. gewesen, was einerseits im Verhältnis zu den andern Steuern nicht viel geworden wäre, anderseits ist diese Steuer durch solche, die auch Besitzende treffen, ersetzt Sodann ist nicht zu übersehen, daß die neuen Steuern Reichssteuern sind, die alle treffen usw. Bis gegen Mitternacht zog sich die anregende Sitzung hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verband der deutschen Versicherungs-Beamten. Die Ortsgruppe Köln veranstaltet am Sonntag, den 1. August er ihr Sommerfest in der Hürther Talmühle, wo seitens der Vergnugungskommission für Unterhaltung der Teilnehmer Sorge getragen ist. Die gemeinschaftliche Abfahrt findet um 1,55 Uhr mit der Vorgebirgsbahn(Barbarossaplatz) statt.-- Unter Führung des Herrn Pedell Schmidt war den Mitgliedern am vergangenen Sonntag Gelegenheit geboten, die Handelshochschule einer eingehenden Besichtigung zu unterziehen; die Mitglieder hatten sich hierzu zahlreich eingefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>60 Jahre Kölner Männergesangverein Apollo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
