<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cödlicher Unfall. Ein 19jähriger Arbeiter kam in der Maschinenfabrik in Bayenthal zwischen eine Maschine, wobei er am Unterleib schwer verletzt wurde. Kurz nach seiner Einlieferung in das Bürgerhospital starb der Verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Regierungs- und Baurat Mayr erhielt den Charakter als Geheimer Baurat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Innungsbezirk Nippes der Rölner Bäckerzwangs-Innung hielt gestern abend eine Versammlung ab, in der beschlossen wurde, den Einheitspreis für geschnittenes Schwarz- brot von 16 auf 18 Pfg. pro Pfund zu erhöhen. Die Verteuerung wurde mit den hohen Mehlpreisen begründet und soll am 1. Juli in Kraft treten. In allerletzter Zeit seien nicht weniger als 25 Bäckereien im Bezirk der Bäcker-Innung eingegangen, und weitere würden folgen, wenn man nicht bald mit einem Preisaufschlag auf Backwaren auf der ganzen Linie beginne. Auch werde es in Zukunft nicht mehr möglich sein, die üblichen fünf Brötchen für 10 Pfg. zu verkaufen. Es soll erstrebt werden, von einem noch zu bestimmenden Zeitpunkte an einheitlich nur noch 4 Brötchen für 10 Pfg. zu verabfolgen. Zum Schluß sprach sich die Versammlung gegen die Ausfuyrprämie aus, die die große Steigerung der Mehlpreise mit sich gebracht habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbauarbeiten im Monat August. Im Monat August wird die Neuanlage von Fahrbahnen und Bürgersteigen vorgenommen in Bayenthal: Tacitusstraße von Bernhard- bis keinstraß,, sowie die Neuanlagen von Fahrbahnen in Kölnaltstadt: Vor den Siebenburgen, Machabäertraße und Heinrichstraße, in Deutz: Usingerstraße von Watt- bis Wetzlarerstraße, in in enthal: Tosti ße und in Ehrenfeld: Vogelsangerstraße bis Keplerstrße, Fettenweg von Freimersdorferstraße bis Bahnhof Vocalemünd. Hauseigentümer und Anlieger, welche Aenderungen oder Neuanlagen von Kanal-, Gas-, Elektrizitaäts- und Wasseranschlüssen wünschen, haben dies innerhalb zehn Tagen dem Tiefbauamt zu melden, da die späteren Arbeiten bedeutend höhere Kosten verursachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Te Militärisches. Oberstleutnant v. Dinkelacker, Kommandeur der Pioniere des 7. Armeekorps(Pionier-Bataillon Nr. 7 und 24) wurde zum Obersten befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Hauptmann der Landwehr zweiten Aufgebots, Becker und dem Oberleutnant des Landwehrtrains ersten Aufgebots Matzerath, wurde der Abschied bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Versetzt sind die Nastassistenten Eberle und Münstermann nach Berg.-Gladbach, Lehmann nach Mülheim, Schmitz nach Münstereifel, Vollen nach Bedburg, Postassistent Lieser von Büderich nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>welcher allabendlich staunenerregende Produktionen set Kraft vorführt, wird auch in der morgigen Nachmittagsvorstellu welche um 4 Uhr beginnt und zu kleinen Preisen angesetzt ist Tustührunggene gelangt das vollständige Abendprogramm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
