<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>es, gegen jede sich zeigende, noch so unbedeutende Kräfteabnahme Schritte zu tun, um weiteren, ernstlicheren Störungen des Befindens vorzubeugen. Hierzu gibt es kein besseres Stärkungsmittel als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischt. Ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft, der gestern abend kurz nach 8 Uhr eine Villa an der Mommsenstraße, deren Bewohner sich zurzeit auf Reisen befinden, revidierte hörte Geräusch und vermutete, daß sich Einbrecher in die Villa eingeschlichen hatten. Der Wächter holte sich einige in der Nähe befindliche handfeste Männer, welche dann eine Durchsuchung vornahmen und unter einem Bette einen Einbrecher entdeckten. dem ein Schutzmann dazugekommen, holte man den Menschen unter dem Bette hervor und fand denselben mit Dolch und Revolver bewaffnet. Er wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutscher Somariterverein. Am Dienstagabend fand im oberen Saale der Restauration Schmitz die Prüfung und Vorstellung der vom Deutschen Samariterverein(ger. 1888 von Aug. Gerber), Abteilung Köln-Ehrenfeld, im dieseährigen Unterrichtskurse ausgebildeten Damen und Herren statt. Die von orn, Dr. med. Orth, mann gestellten Fragen über den Bau des menschlichen Körpers und die bei Englückfallen anzuwendende Hülfe ergaben, daß die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Weihe der St. Nikolaus-Pfarrkirche. Zu der Feier tragen wir nach, daß nach dem Pontificalamt im Pack-Restaurant Klettenberg ein Feumahl stattfand. Den ersten Toast brachte Hr. Kardinal-Erzbischof auf Papst und Kaiser aus, nachdem er Hrn. Oberbürgermeister Wallraf begrüßt hatte. Nach dem zweiten Gang erhob sich Pfarrer Becker, der seinen Trinkspruch auf den Hrn. Kardinal mit den Worten schloß:.." Wollen Ew. Eminenz unseren verbindlichsten Dank entgegennehmen für die Mühe des heutigen Tages und alles uns erwiesene Wohlwollen. Wenn ich zum Schlusse eile, so denke ich an ein Wort Gregors von Nazianz, der dem Bischof Athanasius, der eine Zeitlang im schönen Rheinlande verweilte, folgendes Lob erteilte: Er war in Diamant von zaher Festigkeit, wo es galt, den Glauben zu verteidigen, ein Magnet, der alle in Liebe zum Herzen Gottes zog. Das sind Ew. Eininenz. Die letzten Hirtenbriefe, die wir hörten und uns zu Herzen nahmen, haben es neuerdings bekundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Weltkinematograph(Schildergasse 72--74) zeigt diesmal: Den Wirt des Gasthofes zum Stelzbein, Unkraut vergeht nicht, Flocks Erbschaft, Der Werdegang eines Aeroplanes, Der gestiefelte Kater usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall spielte sich gestern vormittag auf dem Rhein gegenüber dem Kaiser-Friedrich-Ufer ab. Dort füllte sich plötzlich der Nachen eines Schiffers mit Wasser und drohte zu sinken. Der Schiffer konnte sich in seinem Nachen mit Hülfe zweier Bretter so lange über Wasser halten, bis zwei Matrosen eines holländischen Dampfers den dem Ertrinken Nahen retteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein eigenartiger Anfall ereignete sich gestern abend gegen 7 Uhr An der Seekante. Ein scheugewordene Pferd, das vor einem Brikettwagen gespannt war, kam aus Niehl her in rasenden Lauf gerannt, stürzte über die steilabfallende Böschung in den Rhein und verschwand alsbald mit dem Wagen in den Fluten; es ertrank. Später wurde das Fuhrwerk geborgen. Der Unfall hätte schlimmere Folgen haben können, da der Leinpfad von Spaziertänger belebt war und kurz vorher an der Stelle eine Schar von Kindern gespielt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
