<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, und zwar zu ebener sieh e eu, Keiner., schieht echten Cchlsene eretche die aus fein bearbeitetem, schwarz geritten..am Ornament vermalia, T. v. Heinr. Claren, Fabrikarb., Btattentv#o. gärustine J v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jak. Naß, Schlosserges,"An St. Magdalenen 11.- Ehrzuzr Pet. Kautz, Fabrikarb., Achterstr. 32.-- Ronrao, v. v. Lig, laufmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbhmerk. Seiner Behausen sizhchäte Taste ien der Bayenstrße die etwa fünfundzwanzigährige Tochter Portiers in einem Anfalle von Schwermut erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein St. Joseph.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>dem Verein als Violinvirtuosen längst bekannt ist, enzückte dieses Mal alle durch ihre herrliche Gesangskunst. Hr. Mill häuser und das Lied an den Abendstern von R. Wagner, wobei ihn Hr. Hch. Sinktöfer am Ibach.Flugel vorzuglich begleitete. Alle warmen Appel an die Arbeiterschaft, dafür zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Parer Eben dankte gleichfals verzich, Hr, Retour, Grat, Braun, der sodaun betonte, daß in Anbetracht der großen Verantbraun, der sodann betonte, oop Iu. V.. Hizigen großen Vereins wortichtelt und Arbeit, die die bebung des. Beiger, Groben Lefeins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>sich bringe, er die Leitung mit einer gewissen Besorgnis übereit sc ergreife er das Steuer seines Vorgängers mie feihen Miot und frodzer Legzesterng il. Zug, Shut.9" Foftahends überraschte noch die Turnabteilung die Versammlung Ibach Sohn hatte einen klangvollen Konzert-Flügel bereitwilligst Oluf den. Straßenbaynverkehr auf der Venloerstraße von Ehrenfeld den Overbürgermeister aufmersam. In der Eingabe so heutige Schwankungen, daß die Beserstendhntegend se. she Lchatgalch und den eauseeseguise starken Fuyrwerksbetriebe nicht widerstandsähig genug, infolgesechleaen ensesandse, Pastesgeite siegen auf weite Sincken 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lastancden si. das Heraelshechge eseghei. e 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Eisenbahnschlosser Franz Elsler, butzer Ferd. Crämer und dein Eisenbahndreher Peter 2 wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Durchührung der Barthelstraße hat der Verein zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld zum Gegenstand einer an den Oberbürgermeister gerichteten Eingabe gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Subbelratherstraße ist jetzt halbseitig ausgebaut. Die Mittelpromenaden ist mit jungen Bäumchen bepflanzt worden, die jetzt das erste Grun ansetzen. Seit dem Ausbau der Straße ist der Fußgängerverkehr entschieden gewachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auszeichnung. Der Eisenbahnlampenputzer Karl Fordtran hierselbst erhielt das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
