<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Ornis-Garten, Niehlerstraße 92, werden auch in diesem Sommer eine Reihe von Gartenfeſten abgehalten, bei welchen Gesang-, Turn- und Kriegervereine ihre Wirkung zugesagt haben. Morgen, Sonntag, den 15. Juni, veranstaltet die Köln-Nippeser Liedertafel ein Vokal- und Instrumental-Konzert. Die in den letzten Jahren mit großem Beifall ausgenommenen Militär-Konzerte finden auch in dieser Saison statt. Vorgesehen sind noch verschiedene Abendfestlichkeiten, eine Nacht in Venedig, ein Winzerfest und Kinderfeste. (Vergl. Anzeige.) Das Katholische Kreuztündnis(Ortsgruppe Nippes) veranstaltet Sonntag, den 15. Juni, abends 8 1/2 Uhr im St. Josephstift zu Nippes eine allgemeine Katholiken-Versammlung, in welcher Herr Pfarrer Neumann aus Mündt über den Alkoholmißbrauch und seine Bekämpfung sprechen wird. Auch finden musikalische Vorträge statt.(Näheres im Anzeigetheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anerkennung für eine mutige Cat. Am 28. Februar gerieten zwei Knaben, der zwölfeährige Sohn des Schmiedemeister Esser und der siebenährige Sohn des Tagelöhners Andreas Flink, beim Spielen im städtischen Rieselfeld in den Sumpf. Während nun beim ersteren eine rechtzeitige Rettung nicht möglich war, gelang es den herbeigeeilten Wilhelm Höfer und Matthias Miebach, beide aus Köln-Longerich, den oben genannten Flink, der nur noch mit dem Kopfe herausschaut, zu retten, während der Knabe Esser mit vieler Mühe mit entsprechenden Arbeitgeräten nur noch als Leiche hervorgehoben werden konnte. Heute nun wurden die beiden oben genannten Herren vom Herrn Regierungsräsidenten für ihre hervorragend mutige und arbeitsreiche Tat belohnt, indem jedem 15 M. ausgehändigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Güterbahnhof Gelaten bildet den Gegenstand einer langen Eingabe, die der Verein zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld an den Oberbürgermeister gerichtet hat. Die Eingabe sucht vor allem die an die gleiche Adresse gesandte Eingabe der Vereinigten Baumaterialienändler zu widerlegen. Es wird ausgeführt, die Aehrenfelder dankten dafür, den lästigen Staub der Baumaterialien, den Brikettstaub usw. im besten Teile des Vorortes, nur 60 Meter vom Schiller-Gymnasium entfernt, zu erhalten. Bezüglich der angeblichen Verteuerung der Fuhröhne wird darauf hingewiesen, daß die Fuhröhne nur ganz unwesentlich erhöht würden, während die Bahnfracht durch den Wegfall der Strecke über die Weinsbergstraße zur Piusstraße sowohl durch Fortfall der Betriebskosten als auch Amortisation und Unterhaltung der Anlage in einer Weise ermäßigt wird, daß hierdurch die Differenz vollständig gedeckt werden dürfte. Wie größerer Verlust durch Bruch bei Baumaterialien entstehen solle, sei nicht recht verständlich; ob die Fuhre einen halben oder ganzen Kilometer zurückwege, komme dabei wenig in Frage. Ferner heißt es in der Eingabe:"Sodann muß nochmals der Auffassung entgegengetreten werden, als wenn einige interessierte Grundbesitzer lediglich ein Interesse daran hätten, daß die Bahnhofsanlagen nicht an die Piusstraße kommt. Die Sache liegt genau umgekehrt. Lediglich einige interessierten Grundbesitzer haben ein Interesse daran, daß der Bahnhof an die Piusstraße gelegt werden soll, weil sie alsdann hoffen, ihre Grundstücke besser zu verwerten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Vortragsabend des katholischen Bürgervereins, der am Mittwochabend im Saale des Kölner Hof abgehalten wurde, konnte vor einem gewählten, zahlreich erschienenen Publikum eröffnet werden. Der Vorsitzende, Hr. Witzler, machte Mitteilung von den eingelaufenen Antworten der Verwaltung auf die verschiedenen Eingaben des Katholischen Bürgervereins, und brachte zur Kenntnis, daß der Vorstand beschlossen habe, die von der Generalversammlung beantragte Behandlung der Frage der Errichtung einer Mädchen-Mittel- bzw. Höheren Töchterschule in Lindenthal bis auf weiteres zu vertagen. Hierauf ergriff Herr Dr. Kaufmann das Wort zu dem Thema: Der Modernismus. In einstündiger Rede behandelte der Referent auf der Grundlage einer wissenschaftlichen Abhandlung des Universitätsprofessors Dr. L. Arzberger(München) diese hochaktuelle Frage in vollendeter Form und gemeinverständlicher Sprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer Fabrik auf der Mülheimerstraße wurde eingebrochen und eine Menge Messing(für etwa 300.) gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
