<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein feiert am Sonntag# 6. Juni, sein Fahnenweihfest. Nachmittags 2 3/4 Uhr findet:" Weihe der Fahne in der Kirche statt. Bei dem abends 8 uhr Breuer'Schen Saale stattfindenden Konzert werden u. a. mitwirkt. Frl. Adele Apell(Konzertsängerin), Hr. Reinhold Weber(Monza sänger), Hr. Michael Casper(Violinsolo). Die Klavierbegleitung hat Hr. Jos. Grah übernommen. Ausführliches Programm e: scheint in der Samstagsnummer. Die Bürgerschaft ist freundlichst eingeladen. Karten sind zu ermäßigten Preisen zu haben bei den Vorstandsmitgliedern, im Festlokal Breuer, Restaurant Eiserfey Restaurant Odenthal, Restaurant Horn, Zigarrenhandlung Koch Restaurant Witwe Deux, Restaurant Klettenberg-Park und Sey Beyer, Friseur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall? Vorgestern nachmittag wollte in einem Hause an der Zülpicherstraße der etwa 20jährige Sohn eines Beamten, als er im Bette lag, einen geladenen Revolver nachsehen. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang dem jungen Manne in den Kopf. Der Schwerverletzte wurde zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Fahne der St. Urbanus-Gemeinde. In dem Schaufenster der Firma Joh. Bapt. Düster, Unter Goldschmied 36, ist augenblicklich eine nach den Entwürfen des Malers F. Reuter hergestellte Kreuzfahne ausgestellt, die in ihrer ganz eigenartigen Auffassung und höchst kunstvollen Ausführung-- sie ist ganz mit der Hand gearbeitet-- allgemeine Beachtung finden dürfte. Die in dunkelrotem Sammet gehaltene Fahne zeigt auf der Vorderseite das Bild des h. Papstes Urbanus in zwei Drittel Lebensgroöße auf damasziertem Geldfonds mit entsprechender Majuskel-Schrift, umrahmt von Goldstickereien und Medaillons auf blauem Grund. Die Rückseite ist in Altgeld-Damast gehalten und trägt in entsprechender Zeichnung den Namen der Kirchengemeinde St. Urbanus, Köln-Deutz, für welche die Fahne bestimmt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutz-Kalter Volksbank. Die Gesellschaft der Gläubiger im Konkurse der Deutz-Kalter Volksbank hielt gestern abend in Deutz eine ausserordentliche Versammlung ab, die gut besucht war. Zunächst gelangte ein Schreiben des Konkursverwalter, Justizrat Dr. Schreiner, zur Verlesung, in dem es heisst, dass er ausserstande sei, zur Versammlung zu erscheinen, vor allem aus dem Grunde, weil, nach seinen Erfahrungen, seinen Ritschlägen Gehör doch nicht geschenkt werden dürfte. Persönlich stehe er auf dem Standpunkt, dass der vom Gerichte ausgegangene Vergleichsvorschlag sehr wohl annehmbar sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
