<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>398689</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Zur Staatseisenbahnverwaltung sind unter Ernennung zu Regierungsassessoren dauernd übernommen: die seitherigen Gerichtsassessoren Dr. Walter Bürger und Dr. Walter Spieß in Köln. Zum Eisenbahn-Bau- und Betriebsinspektor wurde der Regierungsbaumeister Otto Goldschmidt in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine große militärische Uebung findet am Freitag, den 6. August auf dem alten Köln-Mindener Bahnhof in Köln-Deutz statt. Zu dieser Uebung, die im Verladen auf Eisenbahnen und im Bauen von Notrampen besteht und einem Hauptmann des 24. Pionier-Bataillons unterstellt ist, werden die im Feld-Pionirdienst ausgebildeten Mannschaften der sämtlichen in Köln bezw. Kalk und Mülheim in Garnison liegenden Regimenter und Bataillone herangezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In selbstörderischer Absicht stach sich in der Elsaßstraße ein junger Mann sechsmal in Kopf und Brust. Man brachte den Selbstmordkandidaten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein blutiger Familienzwist. In der Großen Spitzengasse fiel gestern ein Mann über seine Frau und seine Tochter mit dem Messer her und verletzte die beiden mehrmals. Den traurigen Messerheld führte die Polizei ab, die beiden Verletzten brachte man ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden Aufnahme ein dreiähriger Junge aus der Pantaleonsühlengasse, der aus einem Fenster der zweiten Etage auf die Straße gestürzt war und schiere Kopfverletzungen erlitten hatte, und ein Schuhmacher aus Mülheim, der auf dem Mauritiussteinweg mit seinem Fahrrad gegen eine Elektrische gerannt und dadurch am Kopf verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Frauenkleidung trieb sich in der Nacht zum Sonntag auf dem Hansaring und in den benachbarten Straßen ein Artist umher. Er war bereits früher einmal wegen dieses Unfugs festgenommen worden, auch diesmal nahm sich seiner ein Schutzmann an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Am Samstagabend geriet ein achtähriges Mädchen unter einen Wagen der Straßenbahnlinie Neumarkt--Mügersdorf. Das Kind kam mit einigen Hautabschürungen davon, da der Führer sofort den Wagen zum Halten zu bringen vermocht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit einem Automobil stieß gestern nachmittag Ecke Mauritiussteinweg und Bostraße ein Radfahrer zusammen. Der Radfahrer war in scharfem Tempo aus der Bostraße gefahren und beim Einbiegen in den Mauritiussteinweg direkt gegen das Automobil gerannt. Der Unvorsichtige zog sich erhebliche Verletzungen am Bein zu; man brachte ihn zum Arzt. Da der Lenker des Auto sofort seinen Wagen zum Stehen brachte, blieb der Radfahrer vor größerem Malheur bewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anfall auf dem Hauptbahnhof. Am Samstagabend stärzte ein Wiegemeister durch ein Aufzugsschacht und zog sich schwere Verletzungen am linken Unterschenkel zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute morgen gegen 8 Uhr stieß auf der Neutzerstraße ein Wagen der Rheinischen Petroleum-Aktiengesellschaft mit einem Straßenbahnzug der Linie 11(Südark--Merheim) zusammen. Durch den heftigen. Anprall fiel der Kutscher des Wagens vom Bocke, direkt unter die Elektrische. Der Wagenührer bremse sofort, wodurch weiteres Englück verhütet wurde. Die Glasscheibe des Vordere#frons wurde gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wallfahrt. Die dieseährige Wallfahrt der katholischen Pfarrgemeinde Lindenthal nach Kevelaer findet am 11. und 12. August statt. Im Interesse einer glatten Erledigung der Vöbereitungen zur Bereitstellung eines Sonderzuge werden Anmeldungen schon jetzt entgegengenommen. Die Fahrkarten-Ausgaben finden indes erst am 2. August statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>260jährige Jubiläumswallfahrt nach Revelaer. Zur Besprechung der Jubiläumsprozession fand am Sonntagmittag bei Lages in der Mathildenstraße auf Einladung des Kevelaervereins eine Versammlung der katholischen Frauen- und Männervereine statt. Der Vorsitzende, Hr. Georg Statz, entwickelte das Programm der Wallfahrt, welche am 15. und 16. August mittels Sonderzuge stattfindet. Mit ihr verbunden ist die Weihe der Jubiläumsfahne. welche im Atelier von Frl. Friedrich, Mathildenstraße, in Nadelmalerei hergestellt wird. Der St. Heribertuskirchenchor wird fast vollzählig die Wallfahrt mitmachen. Die Hinfahrt geschieht am Sonntag, den 15. August, vom Kölner Hauptbahnhof aus um 7,43 Uhr; vorher, um 6 Uhr, ist eine Pilgermesse in der neuen Pfarrkirche. Die Rückkehr nach Köln erfolgt am 16. August, abends 1/2 7 Uhr, wonach in der St. Heribertuskirche feierlicher Beschlußß stattfindet. Die Prozession soll möglichst feierlich gestaltet werden. Anmeldungen zum Kevelaerverein nimmt Hr. G. Statz, Siegburgerstrße 51, an, wo auch vom 9. August ab Fahrkarten nebst Fackelcoupons zu 5,85 M. bzw. zu 4,05 M. zu haben sind. Fahrkartenausgaben befinden sich vom gleichen Zeitraume ab in Rath-Heumar bei Hrn. Heinrich Graef, in Vingst bei Franz Barth, Höheiberg, Olpenerstraße 145.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dem Kameradschaftlichen Kriegerverein Bringst ist die Genehmigung des Kaisers zur Führung einer neuen Fahne erteilt worden. Die Fahne ist von der Fahnenfabrik A. Steiger in Köln geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
