<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398600</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landesbauinspektor Vgl. Baurat Franz Schmitz scheidet mit dem heutigen Tage aus seinem Amte aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Staatsanwalt Dr. Claren von der hiesigen Staatsanwaltschaft wurden zum Landrichter ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Klara. Die Vegetation ist durch die Witterung in den letzten beiden Wochen ungemein gefördert worden, so daß gegen das Vorjahr sogar ein Vorsprung von mehreren Tagen zu verzeichnen ist. Kirschbäume, Mandel- und Pfirsichsträucher leuchten aus den Gehölzgruppen hervor. Die Magnolienäume stehen in der schönsten Blütenpracht. Die rotalühenden Johannistrauben(Ribes sanguineum) und die gelben Forsythien am Rande des Gebüsches beleben das zarte Grün der später blühenden Gehölze. Auf der großen Rasenpartie bilden die zartlila Blütestände des Schaumrautes eine blumige Wiese. Goldlack und Tausende von riesenblumigen Stieffütterchen auf den Schmuckbeeten erfreuen Auge in allen Teilen des Parks. Auf dem großen Parterre aber färben sich die rotgerüllten Tulpen immer leuchtender, und in wenigen Tagen wird das prunkvollste Schmeckstück des Gartens im Frühjahr, das in voller Blüte stehende Tulpen-Parterre, wieder die Blumenfreunde entzuücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Union-Theater, Hohestrße am Bismarckdenkmal, bringt in seinem neuen Programm interessante Naturaufnahmen aus Rom mit der Engelsburg, dem Vatikan, der Peterskirche, Villa Borghese, das Forum romanum usw., welche sich namentlich durch plastische Wirkung auszeichnen. Auch humoristische uro dramatische Bilder fehlen nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholischer Verein. Am Sonntag, den 2. Mai. feiert der hiesige Katholische Verein(geründet 1871) sein 38. Stiftungsfest. Morgens 10 Uhr ist in der Pfarrkirche St. Joseph feierliches Hochan" abends 8 Uhr findet im Vereinslokal Venlverstraße 314 (Restaurant Schneider) eine Festversammlung statt, zu der auch Freunde und Gönner des Vereins freundlichst eingeladen sind. Der Kirchenchor St. Mechten hat sein Mitwirken bereitwilligst zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Am letzten Vortragsabend sprach an Stelle des verhinderten Rechtsanwalts Dr. Schrömögens der Präses, Hr. Domvikar Dr. Herkenrath: er hatte als Thema gewählt Das Wunder und die Augriffe auf dieses. Ein Wunder, so führte der Redner etwa aus, ist eine sinnlich wahrnehmbare Wirkung, welche auf natürliche Weise nicht erklärt werden kann. Der erste Einwand gegen das Wunder sagt: Wunder sind undöglich, weil sie gegen die Naturgesetze sind. Darauf ist vom Standpunkt des Gläubigen zu antworten: Der Schöpfer der Naturgesetze kann in den Lauf derselben eingreifen und eine übernatuürliche Wirkung hervorrufen. Der Einwand der Zerstörung der Naturgesetze ist hinfällig, weil das Wunder nur eine Aufhebung der Wirkung in einem einzelnen Falle bedeutet. Auch ist das Wunder kein Eingriff in Gottes Allmacht und Allweisheit, weil seine Macht über die Naturgesetze unbegrenzt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Lehrerverband des Deutschen Reiches, Provinz Rheinland, hält am 31. Mai,., 2. und 3. Juni hier seine 14. Generalversammlung ab, wozu folgendes Programm aufgestellt worden ist: Montag den 31. Mai, nachmittags 5 Uhr: 1. Mitgliederversammlung in der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz; abends 8 Uhr: Festversammlung zur Begrüßung der Gäste im großen Saale der Bürgergesellschaft. Dienstag den 1. Juni, vormittags 8 Uhr: Pontificalamt in St. Maria Himmel- fahrt, Marzellenstrße, in der Nähe des Bahnhofes; vormittags 10.30: Hauptversammlung im großen Saale des Gürzenich; mittags 2 Uhr: Festessen in der Bürgergesellschaft; nachmittags: Besichtigung der Kölner Sehenswuürdigkeiten; abends 9 Uhr: Geselliger Abend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft, Zeit und Ort der Ausschußsitzung für Dienstag werden durch die 1. Mitgliederversammlung bestimmt. Mittwoch den 2. Juni, vormittags 8 Uhr: Hochamt für die verstorbenen Mitglieder in St. Maria Himmelfahrt; vor, mittags.30 Uhr: 2. Mitgliederversammlung in der Bürgergesel, schaft; nachmittags 3 Uhr: 3. Mitgliederversammlung in der Bürgergesellschaft.(Eventuell auf Beschlußß der 3. Mitgliederver,## sammlung) Donnerstag den 3. Juni, morgens 8 Uhr: 4. Mitglieder, versammlung; nachmittags: Ausfuüge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
