<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398608</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Kuni von Japan, der in Effen die Kruppschen Werke besichtigt hat, trifft heute vormittag 11 Uhr in Koln ein und wird im Dom-Hotel Wohnung nehmen. Um 12 Uhr wird er den Dom und seine Schatzkammer besichtigen und folgt dann einer Einladung des japanischen Konsuls, Hr. Gielen, zu einem Frütustück im Konsulat an der Gereonstrße. Nachmittags wird mit dem städtischen Hafenboot eine Rheinfahrt unternommen. Abends wohnt der Prinz der Vorstellung im Opernhaus bei, wohin der Oberbürgermeister ihn eingeladen hat. Die Stunde der Weiterreise nach Paris ist noch nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Postdekretär a. D. Friedrich Ball wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Eisenbahn-Bau- und Betriebsinspektor Weber ist die Stelle eines Eisenbahn-Betriebsinspektionsvorstandes verliehen unter Belassung in seiner derzeitigen Begs ou. in Paris. Ein- billige und angenehme Reise. gelegenheit nach Paris und Versailles kündigt im Anzeigentheil Hr. Karl Nettekoven(Köln-Ehrenfeld) an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Promenaden-Konzert findet heute von 12 bis 1 Uhr in den Anlagen am Kaiserin-Augusta-Denkmal statt; das Konzert wird ausgeführt von der gesamten Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 65 unter persönlicher Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Herrn E. Nattermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Baumfrevels. In einer der letzten Nächte wurden an dem Pulverdepots zwischen der Brühler und Bonnerstraße 40 kurz vorher dort eingepflanzte junge Obstaäume in Mannesöhe abgebrochen bezw. ihrer Krone beraubt. Von den Tätern fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Einbruchsdiebstähle. In einer Wirtschaft in der Venloerstraße wurde eingebrochen und u. a. ein Geldbetrag, Zigarren, sowie Schmucksachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Kolonialwaarengeschäft in der Leyendeckerstraße wurden ebenfalls mittels Einbruchs Lebensmittel entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brennendes Automobil. Gesternnachmittag geriet in einer Toreinfahrt in der Bartelstraße ein Automobilwagen in Brand. Bei der Ankunft der Feuerwehr brannte das Automobil lichterloh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Art französischer Hauptmann von Köpenick hatte sich am Montag vor der zehnten Kammer des Pariser Zuchtpolizeigerichts zu verantworten. Der Angeklagte, ein gewisser Bocquet, war, wie wir in der Weser Ztg. lesen, in dem Findelhause von Orgeville erzogen worden, dort sehr gut angeschrieben, so daß er in steter Briefverbindung mit dem Leiter dieser Stiftung, dem Richter Bonjean, blieb. Dieser war sehr erstaunt, als Borget im Juli 1907 sich ihm in der Uniform eines Leutnants zur See vorstellte. Bocquet wußte ihm aber diese schnelle Beförderung ziemlich plausibel zu machen. Kurz darauf wurde Bocquet in Cherbourg verhaftet, weil er sich als selbstbeförderte Leutnant zur See das Vergnügen gemacht hatte, ein in dem Hafen von Havre vor Anker liegendes Torpedoboot zu besichtigen, selbstherrlich das Kommando dieses Bootes zu übernehmen, alle Strafen aufzuheben und die Mannschaften durch Weinspenden usw. sehr zu seinen Gunsten zu stimmen. Als er in Cherbourg sich als angeblicher Sohn des Admirals de Cuverville einen gleichen Scherz erlauben wollte, wurde er festgenommen. Herr Bonjean erreichte es aber, den ehemaligen Schützling, der als des Größenwahns verdächtig in einer Heilanstalt untergebracht war, ausgeliefert zu erhalten, und beging die Unvorsichtigkeit, ihn zum Sekretär der Stiftung von Orgeville zu machen. In dieser Eigenschaft beging Bocquet eine Reihe ganz gemeiner Betrügereien zum Schaden seines Beschützers, die sich auf eine stattliche Zahl von Tausendfrankscheinen beliefen. Natürlich spielte auch bei diesen"Anleihen" die Uniform Bosquets häufig eine große Rolle. Aber die Schwindeleien wurden entdeckt, und der ingeniöse Spitzbube erhielt nun von den Richtern ein Jahr Gefängnis zudiktiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
