<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Ehrendoktor an der Löwener Universität ist aus Anlaß des Jubiläums dieser Universität Domkapitular Professor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Personalnachrichten. Zum Regierungsbaumeister wurde ernannt der Regierungsbauführer Max Stirn aus Koln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Weber in Köln ist die Stelle eines Eisenbahnbetriebsinspektionsvorstandes unter Belassung in seiner derzeitigen Beschäftigung verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärisches. Das Fußartillerie-Regiment Nr. 7 rückt am 18. d. M. zu einer fünowöchigen Schießübung zur Wahnerheide aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Verkehrsverein hat eine kleine Schrift, betitelt Der Nutzen der Verkehrsvereine" herausgegeben, welche den Zwecken der Mitgliederwerbung dienen soll, falsche Voraussetzungen, welche bisheran über das Wesen, Zwecke und die Ziele der Verkehrsvereine vorherrschten, zu beseitigen. Das Schriftchen ist auf der Geschäftsstelle kostenlos erhältlich; auch durch die Post wird es auf Wunsch zugesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Gestohlen. In einem Hause am Friesenplatz wurde auf einer Etage eingebrochen und ein Geldbetrag von 400 M. ge stohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Mansardendieb fielen nach einem Einbruch in einem Hause auf dem Kümpchenshof eine silberne Taschenuhr, ein Armband und sonstige Schmucksachen in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestohlen. Am Sonntagmorgen gegen 5 Uhr beobachtete ein Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft am Kaiser Friedrich-Ufer, wie zwei Burschen den Inhalt einer Reisetasche untersuchten. Seine Vermutung, daß die Tasche gestohlen, bestätigte sich; einer der Burschen wurde der Polizei überliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag um 11.25 Uhr entstand in einem Hause in der Weyerstraße ein Schornsteinbrand, der von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Geldschrankknacker. In der vergangenen Nacht wurde in einem Kolonialwaarengeschäft in der Weidengasse eingebrochen und der obere Teil eines Geldſchrankes abgehoben und gestohlen. Nachbarn wollen drei Männer beobachtet haben, wie sie den oberen Teil des Geldſchrankes auf einen Handwagen geladen und weggefahren haben. Die Diebe stahlen aus dem Geldschrank einen Geldbetrag, Wertpapieren usw. Von den Spitzbuben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Konsekration der St. Anna-Kirche. Gestern abend bildete sich ein Festkomite, das unter dem Vorsitz des Hrn. Pfarrers Oefen für eine würdige Begehung des Festes der Konsekration der St. Annakirche, die Mittwoch, den 26. d. M. durch Sr. Eminenz Hrn. Kardinal Fischer erfolgt, Sorge tragen wird. Die kirchliche Feier beginnt 7 Uhr, 11 Uhr ist feierliches Pontificalamt. Nach der kirchlichen Feier findet im großen Saale des katholischen Vereinshauses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Revelaer-Vereinigung. In der letzten General-Versammlung, welche im oberen Saale des Leo-Bau stattfand, wurde der Te, der dieseährigen Pilgerfahrt nach Kevelaer auf den 16. August festgesetzt. Der Vorsitzende, Herr Pfarrer Oefen, wies in einer Ansprache darauf hin, daß an vorgenanntem Tage recht viele Pilger in Kevelaer anwesend seien; man möge sich frühzeitig nach einem Logis umsehen. Näheres wird noch durch Anzeigen bekannt gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personalnachrichten. Regierungs- und Baurat Lang, bisher in Bromberg, wurde als Vorstand einer Wirkstätteninspektion bei der Eisenbahn-Hauptwerksätte nach Köln-Nippes und der Eisenbahnbauinspektor de Neuf, bisher in Köln-Nippes, als Vorstand der Wirkstätteninspektion nach Siegen versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>O Vereinigte Stadttheater Köln. Frl. Adele Schönig (vom Hoftheater in Gera) wird im Schauspielhaus auf Engagengastieren. Sie tritt am Donnerstag, den 13. d. M. als Traurosenmontag auf, am Samstag, den 15. und Sonntag, den d. M. als Thekla in der Wallensteintrilogie auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am Donne# tag, den 13. d. M. bleibt die Kasse des Opernhauses geschloss Der Vorverkauf zu Die Stumme von Portici findet bereits Mittwoch von 10, für Galerie von 5 Uhr ab statt. Eingerrei Hindernisse wegen kann die auf Mittwoch, den 12. d. M. anges Vorstellung von Gungöd nicht stattfinden, dafür gelangt Der zn schütz zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auszeichnung. Dem technischen Eisenbahnsekretär Wilhelm Thyssen ist bei seinem Uebertritt in den Ruhestand der Rote Adler- 0 Der Windthorstbund hält am Mittwoch, den 12. d.., in seinem Bundeslokale zur Krone, Freiheitstraße, seine regelmäßige Versammlung ab. Hr. Kaplan Herwig hat das Referat übernommen und wird über das Thema sprechen: Neues über die Deutsche Vereinigung. Außeadem soll noch über verschiedene andere wichtige Gegenstände beraten werden, so daß wohl auf zahlreichen Besuch zu rechnen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Gestern nachmittag wurde in einem Hause an der Grabengasse ein verschlossenes Manſardenzimmer erbrochen und einem Schlosser alle Habseligkeiten gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
