<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Jünglingsverein der Rektorat St. Beter und St. Anna. Eine imposante Versammlung katholischer Jünglinge Ehrenfels tagte Sonntagnachmittag im großen Saale des Lobau. Die vor 10 Jahren ins Leben gerufene Jünglingskongregation Köln-Ehrenfeld erstarkte allmählich so sehr, daß man schon längst an eine Teilung der großen Vereins, dessen Mitglieder in den vier Seelsorgebezirken St. Joseph, St. Mechten, St. Peter und St. Anna wohnen, dachte. Nachdem das Haupthindernis, die Schaffung eines entsprechenden Vereinslokals durch die Gründung des kath. Vereinshauses St. Peter(Subbelratherstraße 287) weggeräumt war, schritt man Sonntag zur Teilung des Vereins, bzw. Neugründung einer Jünglingskongregation der Rektorat St. Peter und St. Anna, zu deren Präses Hr. Kaplan Strack von St. Anna ernannt wurde. Man hatte der Feier ein schönes Programm zugrunde gelegt. Ernste Reden wechselten ab mit gemeinschaftlichen Liedern und musikalischen Vorträgen. Der Präses begrüßte die bisherige Gesamtkongregation, Hr. Kaplan Leonards herzlich die Erschienenen und begründete die Notwendigkeit der Teilung bzw. der Neugründung der Kongregation. Herzlich dankte der Präses den in den Brudervereine übertretenden und von St. Joseph scheidenden Mitgliedern für ihre bisherige opferfreudige Mitarbeit. Freudig begrüßt hielt nunmehr Hr. Pfarrrektor Mertens von St. Peter die begeistert ausgenommene Festrede. Nachdem das herrliche Lied von der jungen Garde nach der Melodie: Stolz weht die Flagge verklungen, gab der neue Präses Hr. Kaplan Strack lebhaft seiner Freude darüber Ausdruck, an den schönen Bestrebungen der Jünglingskongregationen fortan mitarbeiten zu dürfen. Worte herzlichen Grußes entbot alsdann Hr. Pfarrer Oefen der"jungen Garde", und dankte dem alten Prases der Gesamtkongregation, Hrn. Kaplan Leonards, für die Thatkraft und die Liebe und Begeisterung, mit der er sich der Kongregation gewidmet. Seine Worte klangen aus in ein begeistert ausgenommenes Hoch auf den Präses Lenuards. Neben dem ernsten Teil kam im Verlauf der Festesfeier auch der Humor nicht zu kurz. Besonderen Reiz boten auch die schmucken jungen Turner, die in einer Reihe Turnübungen ausgezeichnete Proben ihres Könnens gaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprufung bestanden gestern die Rechtskandidaten Heinrich Heyden aus Bonn, Richard Decker aus Brühl, Max Mendel aus Meckenheim, Eduard Vollrath aus Geldern und Kurt Wolf aus Vonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Jahreskonferenz der katholischen Militäpfarrer des achten Armeekorps fand heute hier statt. Dieselbe wurde durch einen Gottesdienst um 8 Uhr in der Minoritenkirche, gehalten durch den Hrn. Militär-Oberpfarrer Dr. Steinmetz aus Koblenz, eröffnet. Sodann fanden im Hotel Bristol die Beratungen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Fabrikmeister Konstantin Spiegel ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verlängerung der Netz- und Streckenkarten. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Bau der Hombrücke. Die Erd-, Abbruchs-, Maurerund Steinmetzarbeiten für die Verbreiterung der Straßenrampe am Hotel du Nord werden jetzt im Verdingungswege von der Eisenbahn-Bauabteilung 4 ausgeschrieben; Angebote sind dorthin bis zum 16. Juni d. J. einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Asel für Obdachlose. Am 6. Juni d. J. findet abends 7 Uhr im Gürzenich ein Konzert zum Besten des Asyls fur Obdachlose statt. Es bedarf gewiß nur dieses kurzen Hinweises, um dem Konzert zahlreichsten Besuch zu sichern.(Vgl. Anzeige.) 9. Ueber Tausend Dirnen soll die Sittenpolizei bereits in diesem Jahre festgenommen haben. Auch wenn man von dieser ungeheuerlichen Zahl einen starken Prozentsatz jener Frauenspersonen abzieht, die zum wiederholten Male der Sittenpolizei in die Hände gefallen sind, bleibt immer noch eine Ziffer übrig, die zu denken gibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Regimentsjubiläum. Das 5. Rheinische InfanterieRegiment Nr. 65 begeht im nächsten Jahre die fünfzigährige Gedenkfeier seiner Errichtung.(Vergl. Anzeige in Nr. 142 d..-.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein dreister Diebstahl. Gestern mittag wurde in der Dagobertstraße ein 4jähriger Junge, der etwas einkaufen sollte, von einem großen Manne in dunklem Anzug angesprochen. Mit den Worten:"Was hast du für nette Schuhe an, laß einmal sehen" setzte er das Kind auf eine Fensterbank, zog ihm die Schuhe aus, nahm dem Knaben das Geld aus der Hand und suchte schleunigst das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Brände. Gestern abend entstand in einem Hause an der Biberstrße ein Kaminbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause an der Heinrich- straße geriet das Treppenhaus in Flammen. Die Feuerwehr beseitigte auch hier schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Volksliederabende im Stadtwaldrestaurant. Morgen beginnen wieder regelmäßig jeden Donnerstag im Stadtwaldrestaurant die seit einigen Jahren schon bekannten und beliebten Volks-Liederabend; der Männer-Gesangverein Germanialindenthal macht den Anfang.(Siehe Anzeige.) Bei ungünstiger Witterung findet man in den geräumigen Sälen und Hallen reichlich Schutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Katholischer Gesellenverein u. Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinisch-Westfälischer Verband für Nationalstenographie. Am., 6. und 7. Juni cr. findet in Köln der 12. Verbandstag des Rheinisch-Westfälischen Verbandes für Nationalstenographie statt. Das Programm, dessen Arrangement in den Händen des hiesigen Systemvereins Concordia liegt, sieht außer den verschiedenen geschäftlichen Verhandlungen eine öffentliche Festversammlung nebst Vortrag des Hrn. Systemerfinders Dr. A. v. Kunowski über: Die treibenden Kräfte in der stenographischen Bewegung, sowie des Hrn. Reallehrer Christian Götz(Heidelberg) über Stenographenarbeit und Stenographenhonorar, Wettschreiben und-lesen, Maschinenwettschreiben, stenographische Ausstellung, sowie eine Reihe von Besichtigungen usw, vor. Gleichzeitig ist mit der Abendfestaufführung die Feier des silbernen Stenographen- jubiläums des 1. Vorsitzenden des festgebunden Vereins, Hrn. Stadtsekretär Chr. Palm, verbunden, welcher als hervorragender Praktiker bis in weite Kreise bekannt ist. Nähere Auskunft erteilt der Vorsitzende des Festausschusses, Hr. Hans Molitor, Engelbertstraße 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verein Gemüglichkeit. Am Himmelfahrtstage unternahm der Verein Gemüglichkeit bestehend aus Angehörigen städtischer Betriebe mit Familien unter Vorantritt des Musikvereins Klangvoll mit seinem Dirigenten Herrn Hubert Josten einen Ausflug nach dem Vorgebirge. Die Führung hatte Herr A. Fahlen übernommen In der Restauration Schmitz in Brenig wurde der Kaffee eingenommen und bei Tanz und sonstiger Belustigung noch ein Stündchen verbracht. Dann gings durch herrliche Tanneneälder nach der Waldrestauration P. Thome. Der Ausflug verlief aufs schönste. Die Rückfahrt wurde von Station Roisdorf aus angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
