<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Kinderbewahrschule wurde gestern in unserem Gemeinde-Pflegehaus eröffnet. Sie untersteht wie auch die Pflege der im gleichen Hause untergebrachten bedürftigen alten Männer und Frauen der Leitung von Vinzenzschwestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Opferstockmarder. Vor einigen Tagen wurde in unserer Kirche ein Opferstock von Dieben entleert, doch dürfte die Ausbeute nur gering gewesen sein, da die Büchsen der Vorsicht halber öfter geleert werden. Eine Bank, an der eine Sammelbüchse befestigt ist, war umgekehrt worden. Eine Spur hat man bis jetzt noch nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Stadtbaurath Steuernagel und Bauinspektor Bauer vom Tiefbauamt wurden zu Königl. Bauräten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Versetzt wurde Regierungsbaumeister Höscher von Köln nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>50jähriges Arbeitsjubiläum. Dieser Tage waren 50 Jahre verflossen, seit Hr. Peter Boost aus der Großen Brinkgasse sich seinem Beruf als Schuhmacher gewidmet hat. Aus diesem Anlaß brachte am Freitagabend der Männergesangverein Liedermund dem Jubilar eine Serenade dar. Am Sonntagabend fand im Saale des Hrn. Sepp Studer am Chlodwigsplatz eine Festfeier zu Ehren des Jubilars statt, bei welcher obengenannter Gesangverein hübsche Chöre vortrug. Außer der Festrede und der Beglückünschung des Jubilars seien noch aus dem reichhaltigen Programm hervorgehoben die Vorträge des Quatschen Mandolinen- Quartetts, sowie drei Lieblingslieder des Jubilars, vorgetragen vom Boostschen Mandolinen-Quartett(eines Sohnes des Jubilars), sowie humoristische Vorträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schaukastendiebstahl. In einer der letzten Nächte wurde auf der Friesenstrße ein an einem Geschäfte ausgehängter Schaukasten erbrochen und eine Menge Ansichtspostkarten gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fahrraddiebstähle. In der Bismarckstraße wurden vier, auf dem Kaiser Wilhelmring zwei, in der Schildergasse ein und außeadem in der Neustadt eine größere Anzahl Fahreäder gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gegen das Zuhäaltertum. Die Sittenpolizei nahm gestern drei Burschen wegen Zuhälteren fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein liebenswürdiger Gatte. In vergangener Nacht wurde in der Achterstrße eine Frau von ihrem Manne die Treppe heruntergeworfen, sodaß sie Bein- und Armbruch erlitt. Der Mann wurde nach dem Klingelpütz gebracht, die Frau fand im Bürgerhospitale Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfall. Gestern abend wurde auf dem Holzmarkt ein Mann aus Aachen, der hier Arbeit suchte, von einigen Burschen überfallen und mißhandelt. Er erlitt so schwere Kopfverletzungen, daß er im Bürgerhospitale Aufnahme suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Perſonalnachricht. Regierungsbauführer Matth. Alberty wurde zum Regierungsbaumeister ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Namenstagsfeier ihres Präses, des Herrn Kaplans Pieper, versammelten sich die Mitglieder der katholischen Junglingskongregation am Sonntagabend in großer Zahl im katholischen Gemeindehaus. Die schöne Feier, die so recht zeigte, welch vortrefflicher Geist unter den Mitgliedern sowohl als zwischen diesen und ihrem Präses herrscht, fand ihren harmonischen Abschlußß in einem von Mitgliedern sehr gut gespielten Theatersück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania(Dirigent Musikdirektor August Thelen) veranstaltete am verflossenen Sonntag im Kurhause in Bad Neuenahr ein Doppel-Konzert. Es fand in Verbindung mit dem Konzert des Kur-Orchesters vor einem gewählten Publikum statt. Der Verein, der in Stärke von 70 Sängern auftrat, hatte einen großen Erfolg. Alle gesanglichen Darbietungen wurden verstängnisvoll und todsicher zu Gehör gebracht. Am Nachmittag wurde das erste Konzert im Curgarten mit dem Liede Rheingauß von Ullrich eingeleitet. U. a. folgten dann Wiegenlied von Thelen, Das Land der Träume von Stollewerk, worin das Baritonsolo des Hrn. Böemmerich frisch und onrein zur Geltung kam. Das Abendkonzert fand im Kurhotel statt. Mit dem wuchtigen Chor Gotentreue wurde begonnen. Alsdann folgten programmäßig einige liebliche Volkslieder von Thelen, Kern, Schauß u. a. m, die das Interesse der Kurzäste voll befriedigten. Um 10 Uhr endete das Konzert mit dem bayerischen Volkslied Darf's Dirndl lian von Zehngraf, womit die Sänger einen würdigen beifälligen Abschlußß fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Männerchor veranstaltete am Sonntagnachmittag im Volksgarten ein Konzert zum Besten der inneren Ausschlückung der St. Paulskirche. Wegen des Regenwetters mußte dasselbe im Saale gehalten werden, was den Vorteil hatte, daß Liederspenden hier besser zur Wirkung kamen. Zum erstenmale stellte sich der neue Dirigent des Vereins, Hr. Musikdirektor Jos. Werth, dem Publikum vor.(Herr Werth dirigiert auch die Bonner Liedertafel, die beim Gesangwettstreit in Frankfurt so gut abschnitt). Das Programm war gut gewählt, es brachte Chöre von Faßbänder, P. Wüfing, H. Zöllner, Koscht, Schwalm, Ed. Kremser und C. Zöllner, die durchweg lebendig, frisch und langschön vorgetragen wurden. In dem Lied Frühling wird es doch einmal von Wüfing sang das Vereinsmitglied Hr. Jos. Bader das Tenorſolo, während in der Hamkehr von Thomas Koscht das Baritonsolo bei den Vereinsmitgliedern Roggendorf und Spiller in besten Händen war. Daß der neue Dirigent die Fähigkeit besitzt, den Verein musikalisch weiter zu heben, darüber kann kein Zweifel herrschen. Die Chorspenden wurden von dem zahlreichen Publikum mit Beifall ausgenommen. Den instrumentalen Teil des Programms führte die Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter Leitung des Kgl. Obermusikmeisters Hrn. Willy Trente in angemessener Weise aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verband kaufmännischer Gehülfinnen und Beamtinnedem Bericht über die Feier zu Ehren des Jubelpaares Trimborn und des Hrn. Pfarrers Baursch ist noch nachzutragen, daß Fräi lein Herkner durch ihre meisterhaft vorgetragenen Altsolis Früh lingsglaube und Schlummerlied die Festversammlung gerade entzuückte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
