<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin Johann Georg von Sachsen trafen Dienstagabend hier ein und fuhren gestern mit dem Zuge um .35 vormittags nach Niedermendig bzw. Maria-Laach. Dienstag besuchten Prinz und Prinzessin von Sachsen das Atelier des Hofgoldschmieds Gabriel Hermeling und interessierten sich eingehend für die dabei besichtigten Arbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Der kommandierende General des 8. Armee korps v. Ploetz wird heute abend hier eintreffen und am Freitag und Samstag die Besichtigung der Eskadronen des Kuirassierregiments Nr. 8 vornehmen. Am 26. Mai wird der Gener. auf dem Uebungsplatz Senne dem Abteilungsschießen des Bergischen Feldartillerie-Regiments Nr. 53 beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>sondern den jungen Herrn Grafen Virgilio, der mit diesem Zuge ankommen sollte. Die Frau Gräfin schickte uns---- ich glaube, jener Herr dort... er ähnelt dem Bilde, das die Frau Gräfin mir zeigte, damit ich den jungen Herrn Grafen aus der Graf Silvio Augen folgen der ausgestreckten Hand des Eine schlanke Männergestalt in elegantem, hellem Sommeranzug, auf dem dunklen Kopf einen weißleuchtenden Panamahut, steht in nachläsiger Haltung auf der obersten Stufe der Treppe, mit gleichmütiger Miene Umschau haltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die christlich-soziale Kommission für Kalk und Um. gegend veranstaltet Montag, den 24. Mai, abends 8 1/2 Uhr, im Saale des Hru. Schrodt eine große öffentliche Versammlung, um auch die Kalter Bürgerschaft zum Kampfe gegen die Schund- und Schmutzliteratur zu begeistern. Einen Vortrag hat Hr. Lehren Pappers(Köln) übernommen. Ein zahlreicher Besuch der Versammlung, zu welcher auch die Frauen eingeladen sind, ist dringen zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>so! Ich bin der Graf Virgilio di Martino. Ist Silvio hier? Oder die Frau Gräfin?""" "Der Herr dort hinten neben der Equipage ist der Herr Gra "Gut. Sorgen Sie für mein Gepäck! Nur diese Reisetasche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Turn- und Fechtverein Köln-Nippes. Am vergangenen Sonntage war es die Damenabteilung, deren Mitglieder unter Führung ihres Leiters, Hrn. Betriebs-Ingenieurs Schirner, sich in stattlicher Anzahl zu einer gemeinsamen Fußwanderung(vierte Turnfahrt) eingefunden hatten. Vom Bahnhof Bensberg aus ging es unter fröhlichen Marschliedern über den Tüberg und Lehrbach nach Hoffnungsthal. In zwei Stunden war Hoffnungsthal erreicht. Nachdem man sich den vorzüglichen Kaffee gut hatte munden lassen, wurde flugs ein Tänzchen improvisiert. Alsdann gings wieder bergauf und bald wieder durch würzig duftende Tannen- und Kiefernbestände über Forsbach zum Bahnhof Forsbach, der unter lustigen Gesängen in einer Stunde erreicht war. Von hier gings wieder mit der Bahn nach Köln. Die ganze Wanderung verlief in der schönsten Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
