<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Allerlei Unfälle. In der Antonsgasse wollte ein Kellner einen Gast vor die Türe setzen. Der Mann stieß den Kellner zurück und dieser flog in eine Fensterscheibe. Schwere Verletzungen am Arm waren die Folge. Seine Frau mißhandelte ein Mann in der Weißgerbereckgasse. In der Peterstrße kletterte ein Junge auf ein Anstreichergerüst, stürzte ab und brach den Arm. Ein Spirituskocher explodierte in einem Hause der Kyffhäuserstraße; dabei zog sich ein Mann schwere Brandwunden zu. Alle Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Holzmarkt schoß sich ein 25jähriger Mann in die Brust. Lebensgefaährlich verletzt wurde er ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Männer-Gesangverein Köln-Nippes. Der am Sonntag veranstaltete Familienausflug nahm unter zahlreicher Beteiligung einen hübschen Verlauf. Mit dem Zuge.32 ab Deutz traf man vor 4 Uhr in Hoffnungsthal ein, von wo man nach der oberhalb dem Adelenhof herrlich gelegenen, vielen Ausfuüglern noch wenig bekannten Bleifeder Höhe zog, wo im Bleifeder Hof des Hrn. Aug. Honrath der gemeinsame Kaffee eingenommen wurde. Volksbelustigungen aller Art, photographische Aufnahmen und das unvermeidliche Tänzchen kamen dann in angenehmer Abwechselung. Unter Musikbegleitung wurde gegen 10 Uhr die Heimreise angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Pokal- und Instrumental-Konzerte im Stadtwald erfreuen sich einer zunehmenden Wertschätzung. Die Konzerte werden jetzt abwechselnd mit Militäkapellen und Gesangvereinen an Dienstag-, Donnerstag- und Sonntagabende verT Unfälle. Gestern abend wurde in der Klosterstraße ein Kind von einem Motorfahrer angefahren. Es erlitt einen komplizierten Beinbruch. Ein achtähriges Mädchen fiel in den Weiher an der Waldschenke; es wurde von einem Fuhrmann vom Ertrinken gerettet. Der Fuhrmann wurde für seine wackere Tat von der Mutter des Kindes mit einem entsprechenden Geldgeschenk belohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fußballsport. Am Sonntag spielte die erste kombinierte Mannschaft des Deutzer Fußballkubs gegen die erste Mannschen der Kölner Alemannia; letztere blieb mit:2 Sieger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Reichshallentheater sind auch für die zweite Halte des August alle Vorbedingungen erfüllt, um den Besuchern eine angenehmen Abend zu bieten. Aus dem reichhaltigen Progrann sei vor allem erwähnt Willy Zimmermann, der mit frappierden Geschick Komponisten und Musikdirektoren imitiert. Die Zeichnung der Figuren ist so treu, daß selbst kleine menschliche Schwachen nicht fehlen und so das Charakterbild bis in seine Einzelheiten durchgefuührt wird. Martell gibt equilibristische Studien, und fesselt damit das Interesse in hohem Maße. Stellt er doch z. B. sein ganzes Körpergewicht auf einen Finger und tanzt er doch auf den Fingerspitzen, die Beine in die Luft reckend, als hätte er## anders überhaupt nicht gekonnt. Farbenreiche Bilder entwickeln sich bei dem Auftreten des englischen Tanz- und Gesang-Ensembles dessen Mitglieder überdies jugendliche Frische auszeichnet. Rech## bewegtes Leben kommt auch bei den Gesängen und Tänzen der Negertrupp auf die Bühne. Die Bonhair-Truppe bietet italische Spiele in üüberraschender Vollendung. Eleganz, verglüffende Sicherheit und reiche Abwechslung zeichnet vor allem diese Nummer auf deren einzelne Teile jedesmal stürmischen Beifall auslösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ganze ist ein Meisterwerk der Mechanik. Die Arbeit ist mit einer beispiellosen Akkuratesse durchgefuührt und konstruktiv raffiniert ausgekaügelt. Die Flugmaschine, die 12 Meter lang und 10 1/2 Meter breit ist, ist höchst sehenswert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Insektenstich. In der Severinstrße hatte ein Mann einen Insektenstich auf den Arm erhalten. Der Arm schwoll alsbald so stark an, daß der Mann sofort im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Gestern abend entstand in einem Hause an der Breitestrße Feuer; die Feuerwehr beseitigte alsbald die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Heute mittag gegen 12 Uhr explodierte am Salzmagazin in einem amerikanischen Leder-Zementgeschäft eine Kanne mit Schwefelstoff, wodurch sofort das ganze Lager in dichten Qualm gehüllt wurde Das Feuer verbreitete sich schnell. Der 70jährige Inhaber des Geschäfts rettete sich durch einen Sprung aus dem Parterrefenster in den Hof. Dem Arbeiter, dem die Kanne explodierte, wurden Kopf- und Barthaar versengt; außeadem erlitt er noch unerhebliche Verletzungen. Ein Teil des Lagers brannte aus. Der Schaden ist erheblich und durch Versicherung nicht gedeckt. Die Feuerwehr war sofort zur Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ertrunken ist gestern nachmittag beim Baden im offenen Rhein an der Deutzer Aue ein fünfzehnähriger Schüler von hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine traurige Ehe. Gestern abend versuchte die etwa 35 Jahre alte Frau eines Handlangers mit ihren drei Kindern von --12 Jahren sich in den Rhein zu stürzen. Das Vorhaben der englücklichen Frau war jedoch rechtzeitig bemerkt und im letzten Augenblick vereitelt worden. Als Grund zu den Selbstmordsgedanken gab die Frau an, ihr Mann sei wiederholt in betrunkenem Zustande nach Hause gekommen, habe dann Streit angesangen und alles Hausmobiliar gertrümmert. Nachdem sie sich nun neue Sachen gekauft, habe ihr Mann gestern abend wieder alles entzwei geschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Spiel- und Sportverein Köln-Ehrenfeld und da Köln-Aehrenfelder Ballspielklub 1906 haben sich unter dem Namen"Köln-Aehrenfelder Spielvereine 1906" vereinigt. Der neuverein spielt auf einem von der Stadtverwaltung zugewiesenen Platze und ist bei dem Rheinisch-westfälischen Spielverbande ange v6h8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
