<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398726</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Klaviermacher Karl Rodewald ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In die Marianische Jünglingskongregation St. Beter und St. Anna wurden verflossenen Sonntag 52 neue Mitglieder durch den Präses, Hrn. Kaplan Strack, in der Rektoratkirche St. Anna ausgenommen. Nach den kirchlichen Feierlichkeiten fand im katholischen Vereinshauses St. Peter eine Festversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Prinzessin Johann Georg von Sachsen traf heute mit dem-Zuge um 8 Uhr 52 Min. vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Anschlugßzuge um 9 Uhr 10 Min. vormittags nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Eisenbahnassistent Richard Schulz in Köln--Hauptbahnhof hat die Facherüsung 1. Klasse bestanden; der Eisenbahn-Obersekretär Zimmermann ist in den Ruhestand getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Bierpreisfrage. Wie uns von verschiedenen Seiten gemeldet wird, sollen in den letzten Tagen viele Wirte, welche eigene Brauereien besitzen, die 3/10-Literaläser wieder eingeführt haben; macht sollen auch zum Bier, das über die Straße geholt wird, wieder Nubier, bei einem Preise allerdings von 25 Pfg. das Liter,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Fledderer. Vorgestern nacht lernte ein Arbeiter aus Mülheim einen stellenlosen Kaufmann kennen, mit dem er sich auf eine Bank am Frankenwerft setzte. Als der Arbeiter dann einschlief, schnitt ihm der Kaufmann einen Brustbeutel av, in dem sich etwa 4 M. befanden. Gestern abend traf nun der Arbeiter den Kaufmann und ließ ihn sofort verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Heute morgen wurde in den Anlagen am Übierling die Leiche eines Bautechnikers ausgefunden. Derselbe hatte sich mittels eines Revolvers erschossen. Nach einem vorgefundenen Briefe scheint Mittellosigkeit die Ursache des Selbstmordes Goldene Hochzeit. Am 4. September feiern die Eheleute Peter Keinmann und Anna Maria Koch, Emilstraße 39, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Aus diesem Anlaß hat sich ein Komitee gebildet, um den Ehrentag der alten Leute, die in bescheidenen Verhältnissen leben, in würdiger Weise zu feiern. Der Jubilar, welcher schon seit Jahren gelähmt ist und nur auf Krücken sich fortbewegen kann, ist 77 Jahre alt, die Jubelbraut 75 Jahre und für ihr Alter noch ziemlich rüstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
