<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398738</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verband Dreußischer und Hessischer Tokomotivführer. Am 27. und 28. August fand in der Bürgergesellschaft in Köln die zweite Verbandsausschußsitzung des Verbandes Kgl. Preußischer und Großh. Hessischer Lokomotiveührer E.., die sich aus Vertretern aller Direktionsbezirke der Preußisch-Hessischen Eisenbahngemeinschaft zusammensetzt, unter dem Vorsitze des Kgl. Lokomotiveührers Berens(Köln) statt. Als Vertreter der Eisenbahnbehörde wohnte Hr. Regierungsrat Mantell den Verhandlungen bei. Der im vorigen Jahre aus den beiden großen Militärisches. Zwecks Ableistung einer vieröchigen Uebung wurden am letzten Samstag bei dem westfälischen Pionier-Bataillon Nr. 7 eine Anzahl Reservisten aus dem Bereich des 7. Armeekorps eingezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein Bringst begeht am Sonntag, den 5. September, nachmittags 5 Uhr, im Kaisersaale des Herrn Jakob Flohe sein 40jähriges Stiftungsfest, verbunden mit der Weihe einer neuen Fahne. Die Feier wird am Samstagabend 9 Uhr durch einen großen Zapfenstreich eingeleitet, dem am Sonntagmorgen Wecken folgt. Sodann ist Sonntagmorgen Kirchgang, während nachmittags 3 Uhr ein Festzug stattfindet.(Die neue Fahne ist aus der Fahnensabrik von A. Steiger, Köln, hervorgegangen.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall beim Schießen. Gestern nachmittag drang auf de Schützenplatz einem etwa 13 Jahre alten Jungen die Schrotladung eines vorzeitig losgegangenen Schusses ins Gesicht. Man brach den Jungen ins Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 31.Aug1909. Amtlicher Bericht der städrischt Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhans; Rindfleisch, von der Keule v..82-.89, vom Bauch.68-.75, fleisch von der Keule 0,80-.97,"Hammeldeisch von der Keule O,/8 Schweinefleisch von der Keule 1,05-1,12,(alles einschl. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
