<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>E die Herstellung von fünf Stellwerksgebäuden der linksrheinischen Teilstrecke der Verbindungsbahn Köln-Süd--Kalksid soll in einem Lose vergeben werden; die Arbeiten einschlßlich ser Materiallieferung werden jetzt von der Eisenbahn-Bauabteilung 3 m Köln ausgeschrieben. Die Ausführung umfaßt ungefähr 285 quadratmeter weistöckige Gebäude mit massivem Unterbau und fachwerk nebst Brettbekleidung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Krefeldertraße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und etwa 300 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern abend stürzte auf der Riehlerstraße ein Kutscher, als sein Pferd scheute, vom Wagen und erlitt außer einer erheblichen Kopfwunde noch einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Bierkutscher, der in einem Hause eine Besorgung zu erledigen hatte, ließ während dieser Zeit auf seinem Wagensitz eine Geldtasche mit ca. 150 M. liegen, als er nach kurzer Zeit wieder zu seinem Wagen kam, war die Tasche mit Inhalt verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Einbruchsdiebſtahl am hellen Tage wurde in einem Konsumgeschäft hier ausgeführt. Während der Mittagspause ist die Ladenkasse erbrochen und ein größerer Betrag daraus gestohlen worden. Von dem Täter fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durchgebrannt. Wie bereits gemeldet, ist ein 19 Jahre alter Kommis einer Aehrenfelder Fabrik dieser Woche mit 5000 M. die er auf der Bank für die Firma erhoben hat, durchgebrannt. Bis jetzt fehlt von dem Aufenthalt des Kommis noch jede Spur. Wie die Kriminalpolizei festgestellt hat, ist ein stellenlosen Zeichner in Gemeinschaft mit dem Kommis verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
