<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398708</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Ernst Crevecoeur und Karl Lübeck, beide aus Siegen in Westf., sowie Hans Olbertz aus Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Wallraf-Richartz-Museum wurde heute in den Räumen des Kupferstichkabinette eine neue Ausstellung eröffnet. Es sind Zeichnungen und Lithographien der Gebrüder Mathaeus un d Rudolf Schiest in München zur Schau gebracht. Eine große Anzahl der zum Teil verkäuflichen Blätter behandelt religioöse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein veranstaltete am Montagabend im großen Saale des Hrn. Jean Bremer das übliche Pfarrfest. Der Vorsitzende Hr. Witzler begrüßte die zahlreichen Anwesenden in herzlichen Worten, erinnerte an die Notwendigkeit des Zusammenhaltens der Katholiken im allgemeinen und forderte besonders den engen Anschlugß an den Katholischen verein Lindenthal, der sich das schöne Ziel gesetzt habe, die Interessen seiner Mitglieder und Pfarrgenossen auf den verschiedensten Gebieten zu vertreten. Dem Katholischen Bügerverein gelte sein Hoch. Nachdem die brausenden Jubelrufe verklungen waren, wurde das gemeinschaftliche Lied: Willkommen gesungen. Die Musikkapelle unter Direktion des Hrn. Gravenstein entledigte sich ihrer Aufgabe ganz vorzüglich und wurde durch Beifall belohnt. Der katholische Kirchenchor sang unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Musikdirektors Gav, die Männerchöre: Das Volkslied von Kienöl, Maidle laß dir was erzähle von Silcher, Der Speisezettel von Zöllner und Kirmessändchen von Helmund. Die Vorträge legten Zeugnis ab von fleißidem Studium und erzielten lebhaften Glanznummern des Programms bildeten die Gaben der Sopranistin Frau Schwanenberg. Im ersten Teile sang dieselbe die Ozeanarie aus Oberon mit großer Stimme und Bravour, wofür wiederholter Hervorruf sie lohnte; im zweiten Teile hörten wir dann: Ave Maria von Luigi Guzzi, O ja von Abt und Wiege. von Brahms, Perlen, bei denen die Sängerin den vollen Reichtum ihrer herrlichen Stimmittel zur Geltung bringen konnte. Hr. Pfarrer Monsignore van Gils hielt die Festrede. Mit herzlichen Dankesworten für die große Beteiligung an der Pfarrprozession, die zu Ehren des h. Stephanus gefeiert werde, empfahl der Hr. Redner diesen starken Glaubenshelden als Vorbild, dessen Geist und Gesinnung wir, ganz besonders aber die Jünglinge, nachahmen müßten. Den Glauben verteidigen, und zwar zur rechten Zeit verteidigen, das zeige der Tod des h. Stephanus. Leider aber versagten in der heutigen Zeit in so mancher Beziehung die Katholiken, da sie sich des öffentlichen Bekenntnisses ihres Glaubens schämten. Berichte die Schrift, daß die Feinde des Christentums im 13. Jahrhundert dem h. Raimundus ein Schloß durch die Lippen gezogen, um ihn an der Verbreitung des Glaubens zu hindern, so werde einst die Geschichte vom 20. Jahrhundert schreiben müssen, daß viele Katholiken sich selbst ein Schloß an den Mund gelegt hätten aus falscher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
