<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398748</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jünglings-Kongregation. In der nächsten Versammlung, welche am kommenden Sonntag, abends 7 Uhr, im Vereinslokale stattfindet, wird ein hiesiger Redner über die Entstehung der Jünglings-Kongregationen sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seraphisches Liebeswerk. Letzten Sonntag tagte im Lobau eine Versammlung der Beförderinnen des Seraphischen Liebeswerkes, die zahlreich besucht war. Es war recht erfreulich zu sehen, wie gern sich die erwachsenen Mädchen bereits in den Dienst der Caritas stellen. Der Verein zählt hier bereits 1000 Mitglieder. Er ist ein Verein zum Besten gefährdeter und armer katholischer Kinder. Er bezweckt, religioös- oder sittlich-gefährdeten Kindern eine gute christliche Erziehung zu vermitteln und ihnen zur Erreichung eines Lebensberufes behülflich zu sein. Die vom Seraphischen Liebeswerk ausgenommenen Kinder bleiben in der Regel bis zum 18. Lebensjahre, d. h. bis nach vollendeter Leyr zeit in dessen Pflege. Es bestehen jetzt Landesverbandes in Ehrenbreitstein(für Norddeutschland), Altötting(für Bayern), Linz(für Oesterreich, Luzern für die Schweiz), endlich auch einer für Nordamerika. In größeren Städten, z. B. Köln, Aachen, Krefeld, Münster, Straßburg, Dusseldorf usw. wurden organisierte Lokalabteilungen geründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Arbeiter- und Handwerkerverein begeht am Sonntag, den 19. September, unter Mitwirkung auswärtiger Brudervereine sowie hiesiger Ortsvereine sein., Stiftungsfest verbunden mit Fahnenweihe. Der Verein zählt jetzt 160 Mitglieder und bildet einen wichtigen Faktor im öffentlichen katholischen Leben hier am Orte. Bei allen kirchlichen und öffentlichen Angelegenheiten hat er stets eifrig mitgewirkt. Er darf darum wohl voraussetzen, daß ihm von der Bürgerschaft Solls herzliche Sympathie entgegengebracht wird. So werden die Poller es sich wohl nicht nehmen lassen, das Fest selbst durch Ausschlückung ihrer Häuser verschönern zu helfen, und dadurch ihrer Anerkennung für die guten Bestrebungen des Vereins Ausdruck zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. In einer Sitzung am Mon tagabend im Lokale des Hrn. Jean Schneider erstattete der Vor sitzende Bericht über das Pfarrfest und dankte in anerkennenden sitzende Deich#;#####nders dem Pfarrkirchenchor für 8 Eine perfide Verdächtigung hatten wir es genannt, daß die Rheinische Zeitung den Zentrumsstadtverordneten unterstellte, sie hätten sich bei ihrer Entscheidung über die Einserüche gegen die Richtigkeit, der. Ateahigeiteren en von Rechtsgrundsätzen, sondern von Parteiücksichten leiten lassen. gute, biedere Blatt, das niemals ein Wässerlein trübt, versichert daraufhin mit frommem Augenaufschlag, es könne niemand, um sch einer neien lngesogenzet gegen bie. Zeutrggstest, Ie.: g wä nur so langegegen diese Wahlentrechtung gewesen, Arbeiter betroffen worden seien, wären die Vertreter des Zentrums Das Blo, unterschiebt hier den Vertretern des entruns im Stadtverordnetenkollegium, daß sie ihr Votum apgaher, zueignung dem es der Partei leitung beliebe, und daß sie ihre Meinung derjenigen der Parteileitung unterordneten. Die Rheinische Zeitung verwechselt hier wohl die Stadtverordneten der Zentrumspartei mit Gemeinde- und sonstigen Vertretern der"Genossen", die stets über den von der Partei leitung vorgehaltenen Stock zu springen haben, wenn sie nicht"fliegen" sollen. Die Rheinische Zeitung wird ja zunächst abzuwarten haben, ob die Leitung der Zentrumspartei anderer Meinung ist, wie die Stadtverordneten. Die Rheinische Zeitung mag die Entscheidung der Stadtverordneten-- wohlgemerkt handelt es sich um eine einstimmige Entscheidung der gesamten Stadtverordnetenversammlung-- forma istisch nennen; sie hat aber kein Recht, in so nichtsürdiger Weise zu verdächtigen, wie sie es neuerdings wieder tut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>+r Obſtdiebe. Vorgestern abend sah ein des Weges kommender Straßenbahnbediensteter, eine Frau in verdächtiger Weise mit einem Sack Obst aus einer leerstehenden Villa auf der Schönhaugecstraß kommen. Er benachrichtet sofort einen Schutzmann und den Pächter des hinter der Villa liegenden Obstgartens. Diese nahmen dann die Verfolgung der Person auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tagtäglich und besonders jetzt, während der Schulferien, kann man beobachten wie die Jugend und einige arbeitsscheue halbüchtige Burschen sich in die Obstaärten schleichen. Besonders wird die Gegend von dem neuen Krankenhaus schwer heimgesucht. Noch vor einigen Tagen wurde dort eine sogenannte Räuberöhle entdeckt und alle möglichen Gegenstände zu Tage gefördert. Hier ware es am Platze, wenn die Polizei ihre Aufmerksamkeit dieser Gegend zuwendete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Demißt. Seit dem 1. d. M. ist der 14 Jahre alte Formerlehrling Johann Claasen aus seiner elterlichen Wohnung, Hauptstrße 19, verschwunden. Personalbeschreibung: Größe 1,45 Meter, Gestalt schwächlich, Haare schwarz und kurz geschnitten. Gesichtsfarbe blaß. Augen braun, Kinn gewöhnlich mit Grübchen. Beson dere Kennzeichen: schleift das rechte Bein beim Gehen etwas nach. Bekleidung: braunkarierte Joppe und Hose, grünliche Weste, graues Sporthemd, graue Strümpfe, schwarze Schnürschuhe, lederne Schnallgamaschen, dunkelgraue Tellermütze mit Tuchschild. Er fuhrte ein Fahrrad mit sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Oersonalnachricht. Die Lehrerin Elise Wülbern ist zur ordentlichen Lehrerin an der städtischen mittleren Mädchenschule II</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erfolgreiche Kölner Architekten. Im Wettbewerb für den Neubau einer katholischen Kirche in Neunkirchen, Bezirk Trier, erhielten die Kölner Architekten Heinrich,"Matar und Scheler Andreas Streng und Karl Colombo Auszeichnungen durch Preise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 29. August bis 4 September. Erkrankungen an Scharlach kamen 27(in der Vor moche 28) von solche an Diphtherie 18(15). Die ersteren verteilten sich mit 11(9) Fällen auf die Altstadt, 7(5) auf die Neustadt, 6(7) auf Köln-Ehrenfeld usw, die letzteren mit 6(4) auf die Altstadt, 3(4) auf die Neustadt, 4(2) auf Köln-Ehrenfeld usw. Aus der Altstadt und der Neustadt wurde außeadem je ein Fall von Unterleibstyphus und aus Köln-Nippes ein typhusverdächtiger Fall gemeldet. Der Zugang an Kranken in den allgemeinen weider, Der###.., sich auf 638(662), war also geringer von der Vorwoche, Auch die Sterblichkeit gestaltete sich etwas günstiger; es starben im ganzen 172(185) Personen, dar unter 88(114) im ersten Lebensjahre. Von den einzelnen ursachen seien erwähnt: Darmkatarrh, Brechdurchfall und Kinderatrophie 69(87) Sterbenälle, Krankheiten der Atmungsorgane, 11 (), angeborene Lebensschwäche, 11(), Tuberkulose, 10(18), Kinderkoämpfe, 8(12), Herzkrankheiten, 7(), Keuchhusten, 6(), Masern, 5(). Gehirnschlag, 5(), Scharlach, 4(3) usw. Die höchste Zahl der Gestorbenen an einem Tage betrug 28(35), die niedrigste 20(22).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Militärisches. Di, Westfälischen Infanterie-Regimenter Nr. 16 und 53, sowie die Pionier-Bataillone Nr. 7 und 24 wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Laufe,3 hentigen Vormittages mittels mehrerer Sondernüge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
