<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398746</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Beter hatte auf Sonntag, den 5. September, seine Getreuen nebst Familien in den großen Saal des Lobau zur Feier des achten Stiftungsfestes eingeladen. Der Vorsitzende, Hr. Franz Nierendorf, konnte einen mit froh erschienenen angefüllten Saal begrüßen. Von Anfang an lag ver dem Ganzen eine rechte Feststimmung, wie es dem fleißigen Chor an seinem Freudentage von Herzen zu wünschen war. Hr. PfarrRektor Mertens stattete den Sängern, insbesondere auch dem Dirigenten Hrn. Sauer, den wohlverdienten Dank der Gemeinde ab für ihre sachemäße Arbeit auf dem Gebiete der hl. Musik und ermunterte alle zu rastlosem Weiterstreben. Den Glanzpunkt des Abends bildete das von einem Chormitglieder, dem Hrn. Christ. Heimbach, verfaßte Drama Der Kampf ums Dasein oder Die Macht des Stärkeren, ein Spiegelbild der Gegenwart. In fesselnder Weise wird die Devise des Unglaubens Im Kampf umz Dasein siegt der Stärkere durch die noch höhere Macht christlicher Liebe und christlichen Lebens überwunden. Verfasser und Darstelle ernteten reichsten Beifall. Rezitationen des Hrn. M. Kreuser gemeinschaftliche Festlieder und der nachfolgende Tanz gaben den behaglichen Stimmungsbild den besten Rahmen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Paul Odendahl Anna Katharina geb. Sporrenberg, Sechzigstraße 127, feiernan 25. September d. J. ihr goldenes Ehejubiläum. Der Jubilar 73 Jahre alt und die Jubilarin 72 Jahre; beide erfreuen noch ziemlicher Rütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kath. Jugendkartell. In der Jugend erwacht immer men der Wandertrieb und das Verlangen nach der freien, frohe Gottesnatur. Daher wartete schon seit Monaten eine altere An teilung des Kath. Jugendkartells sehnüchtig auf die drei arbe freien Kirmestage, an denen wie im vorigen und vorvorigen Jahre ein rüstige Bergwanderung unternommen werden sollte. Am mittag wurden der nötige Proviant und die unentbehrlichsten Koch utensilien in Rucksäcke gepackt; denn die 17 Mann starte Gese schaft wollte möglichst selbst für ihren Bedarf sorgen. In r. Tageäschen gings dann von Heimbach nach Gemünd, von Gemu nach Adenau und von Altenahr über die höchsten Berge des su lich liegenden Gebirges nach Rech. Die Herrlichkeiten der und Bergnatur mit den abwechslungsreichen Felspartien um ihren geologischen Eigentümlichkeiten vereinigten sich mit deng waldigsten Leistungen moderner Technik(Urfttalsperre) und d mutigen Schöpfungen christlicher Kunst(Apouinari- 9 Zentrumsversammlung. In dem Bestreben, auch hier Zentrumsäherschaft die erforderliche Aufklaärung über die finanzreform und die Stellungnahme des Zentrums zu derselbe zuteil werden zu lassen, hatte die hiesige Leitung der Partei ah Sonntagvormittag eine öffentliche Versammlung einberufen, der in den bewährten Händen des Herrn Hakenberg--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. In einer Fabrik in der Marienstraße entstand gestern vormittag ein Dachstuhlbrand. Ein Teil des Dachstuhles brannte ab. Die Feuerwehr beseitigte die weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>A Die Ortskrankenkasse Lindenthal hat bei der Aufsichts. behörde den Antrag gestellt, die Namen derjenigen Arbeitgeber welche mit ihren Krankenkassenbeiträgen im Rückstand sind, durch Aushang einer Liste auf dem Rathause oder auf der Verwaltungs, stelle Lindenthal bekannt zu machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse hält wöchentlich Freitagabend von 7 1/2 bis 8 1/2 Uhr im Kassenlokale Lindenthal, Klosterstraße 29, Sprechstunden ab, in denen Kassen, mitglieder einer Vertretung des Vorstandes persönlich ihre An liegen vortragen und Ausünfte entgegennehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. In je einem Hause in der Alsen, straße, in der Siegburger-, sowie in der Tempelstrße wurde in den letzten Tagen eingebrochen und u. a. Schmucksachen, sowie Geldbeträge gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
