<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398750</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Gesellenverein feiert morgen, den September, sein 23. Stiftungsfest. Am Morgen ist in der Pfarrkirche St. Joseph feierliches Hochamt um 10 Uhr. Am Abend findet im großen Saale des Lobau 7 1/2 Uhr eine Festversammlung statt. Der Männer-Gesangverein Cäcilia hat wieder seine Mitwirkung zugesagt. Die Theater- und Turnabteilung werden überraschende Proben ihres Könnens bieten. Schöne gemeinschaftliche Lieder werden mit Klavier- und Violinvorträgen abwechseln. Hr. Pfarr-Rektor Kratz wird die Festrede halten. Außeadem hat auch Hr. Professor Franz Schmitz, Diözesanpräses der katholischen Gesellenvereine des Fürsterzbistums Salzburg, sein Erscheinen in Aussicht gestellt. Dem Gesellenverein gehören gegenwärtig 120 aktive Mitglieder an. Außeadem zählt er 50 außserordentliche und 180 Ehrenmitglieder. Es wurden im verflossenen Vereinsjahr 48 Mitglieder neu und 39 zugereiste Mitglieder in den Verein aufgenommen; 57 Gesellen reisten av. Am 20. September 1908 bezog der Verein sein eigenes Heim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Salmiakgeist trank, wie verlautet in plötzlicher Geistesumnachtung, eine Frau aus der Klarastraße. Die schwer erkrankte Frau schaffte man in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall ereignete sich gestern abend. Das in der Redwitzstraße stehende Pferd einer Taxameterdroschke wurde unruhig; als ein Kind, das in dem Wagen saß, anfing zu schreien, scheute das Pferd und ging durch. Es rannte führerlos durch die Redwitzstraße zur Berrenratherstraße. Beim Umbiegen um die Ecke kam das Tier zu Fall und brach ein Bein, während das Kind mit dem Schrecken davon kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
