<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hiesige Ortsverein des Eisenbahn-Handwerkerund Arbeiter-Berbandes(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntagvormittag seine Monatsversammlung in der Restauration Bellt ab. Nach der Begrüßung durch den Vorsitzenden Hrn. Bochanek hielt der Vorsitzende des Centralverbandes, Höser(Elberfeld), einen längeren Vortrag über das Pensionskassenwesen und entwickelte die für die Eisenbayner in Frage kommenden Hauptpunkte in leicht verständlicher Weise. Besonders schaffte er Klarheit über die in Nr. 9 des Verbandsorgans enthaltenen Anträge zur Generalversammlung der Arbeiterpensionskasse. Reicher Beifall lohnte seine Ausfürungen. Hr. Schüßler gab dann noch verschiedene Aufklaärungen zu den jetzt eingetretenen Neuerungen in der Betriebskrankenkasse betreffend den Bezug des Krantengeldes. Ueber den Bezug des Krantengeldes an den ersten drei Tagen der Krankheit infolge eines Betriebsunfalles entspann sich eine langere Diskussion, in welche Hr. Höser auch zum Schlusse mit eingriff und bemerkte, daß im Eisenbahn-Direktionsvezirk Elberfeld bei jeder Krankheit vom ersten Tage der Erwerbsundähigkeit ab Krankengeld gezahlt würde. Hr. Höser gab hiernach noch einen kurzen Ueberblick über den jetzigen Stand des Verbandes. Dem Verbande, welcher erst im verflossenen Jahre gegrundet wurde, gehören gegenwärtig 80 Ortsvereine mit 8000 Mitgliedern an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Revelaer-Prozession. An die 600 Pilger fuhren heute morgen unter Begleitung mehrerer Geistlichen im Sonderzuge nach Kevelaer. Die Rückkunft erfolgt morgen(Dienstag) abend 7,04 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(2 Elektrische Straßenbarn. Die ablehnende Haltung; städtischen Verwaltung gegenüber den verschiedensten Anregungund Eingaben der Bürgerschaft betreffs Erweiterung des Ba#netzes für Lindenthal, hat eine Anzahl Bürger verandaßt. d Sache näher zu treten und mindestens eine zweite Linie nach## benthal zu erstreben. In einer demnächst einzuberufenden sammlung soll der Bürgerschaft Gelegenheit gegeben werden, Angelegenheit öffentlich zu besprechen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Eingabe des Bürgervereins, die elektrische Straßenbarn Zülpicherstraß bis nach der Dürenerstraße zu verlängern, wurde abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Windthorstbund Kalt ladet seine Mitglieder Freunde der Sache zum nächsten Vortragsabend, am Donnerzta## den 19. ds. Mts., abends 9 Uhr, in das Restaurant Höngesberg Breuerstraße, ein. Für den Vortrag über die Reichsfinanzresorn ist ein tüchtiger Kölner Redner gewonnen. Anschrießend finde Diskussion über diesen Vortrag sowie über die vom letzten Ver# tragsabend noch zu besprechenden Punkte: Stellung des Bunde zur Ortspartei und zur Presse, statt. Der Abend verspricht sei anregend zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Franz Wisiak un Maria geb. Geisler feiern am 18. August 1909 das Fest der denen Hochzeit. Ein Festkomite zur Erung des in den weite Kreisen hochgeachteten Paares hat sich gebildet. U. a. wird Dienstag, den 17. August, abends 9 Uhr, ein Fackelzug mit Sere veranstaltet. Am Mittwoch ist feierlicher Kirchgang, abens feier im Saale des Hru. Flohe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Botel du Nord ist der Chef des Pionier- und Ingenieurkorps und Generalinspektor der Festungen, v. Beseler,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Hungernünstler Num Naar ist zur Erholung in ein hiesiges Licht-, Luft- und Sonnenbad gebracht worden. Er sollte bekanntlich heute abend aus seiner Zelle befreit werden, er hat also die"Hungerkur" nicht ausgehalten. Hoffentlich bekommt ihm die Sonnenkuß besser. Frl. Hilda Mrotek wird heute abend befreit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fahnenweihe des Männergesangvereins Germania.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
