<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398704</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An alle Jentrumswähler. Vom 16. August ab werden die Wählerlisten für die dieseährigen Stadtrathswahlen offen gelegt werden. Für jeden Zentrumsähler ist es von größter Wichtigkeit, festzustellen, ob er richtig in die Listen eingetragen ist. Diejenigen unserer Parteifreunde, welche während der Offenlegung der Listen verreist sind oder aus irgendeinem anderen Grunde dieselben nicht einsehen können, mogen ihre genaue Adresse, am besten nebst Angabe der Höhe der Steuern (ohne Kirchensteuer, Kanal- und Kehrichtabfuhrgebühr) dem Sekretariat der Kölner Zentrumspartei, Altenbergerstrße 4, mitteilen; das Sekretariat wird dann das Leichenund. Gestern mittag fanden Soldaten des 7. Pionierbataillons in der Nahe des Cranachäldchens im Rhein die Leiche eines gut gekleideten, etwa 40 Jahre En, uund Der Tote, der den besseren Ständen anzig Hhorgg. Thigt gebracht, Besitze einer goldenen Uhr war, wurde zum Nordfriedhof# Kölner Local-Huzeiger Nr. 209&amp;a Sonntag, 1. August 1909.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohltätigkeitsanstalt Marienheim. Nach chte dies Jahr dem Vorstande fruchtbare Anbricht für 1908 brachte dies Jahr dem Vorstande fruchthare Anregung zu neuer Tätigkeit durch das Fortschreiten des Neubaues</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Religion soll Privatsache sein-- bei den Sozialdemokraten natürlich Wie viel Unfug ist schon mit diesem Satz getrieben und wie oft ist er schon als Heuchelei bezeichnet worden. Selbst Genossen haben das schon des öfteren getan und wiederholt die Abschaffung dieses Programmsatzes beantragt. Aber damit wird es noch gute Weile haben, er bietet noch immer ein zu gutes Mittel, die Religionsfeindlichkeit der Sozialdemokratie zu verdecken. Ihre Stellung zur Religion dokumentiert zurzeit die Kölner Sozialdemokratie wieder zur Genüge durch die eifrige Unterstützung, die sie den Vorträgen des früheren evangelischen Pfarrers Gottfried Schwarz aus Karlsruhe angedeihen laßt. Der in den nächsten Tagen in Köln stattfindende Eucharistische Kongreßß dient diesem einstigen Geistlichen zum Anlaß, das Christentum, vor allem die katholische Kirche zu bekämpfen. Da kann natürlich die Sozialdemokratie nicht anders, als dieses Beginnen eifrig zu unterstützen. Die Rheinische Zeitung rührt mächtig die Werbetrommel fur Hrn. Schwarz. Das"Volkshaus" wird ihm zur Verfügung gestellt und als dritter im Bunde gesellen sich die"freien" Gewerkschaften hinzu. In einer am Dienstagabend im Volkshause abgehaltenen Bauarbeiterversammlung, die von den Vorständen aller sozialdemokratischen Bauarbeiterverbänden einberufen war, wurden al., die Teilnehmer Saaleingange von der Rheinischen Zeitung gedruckte Flugblätter des Säuglingsheims in Merheim. Dank der untermüdlichen Tätigkeit des leitenden Architekten, Hru. Bauinspektors Kleefisch, ist die neue Anstalt, welcher auf Wunsch der Stifterin der Name"St. Antoniusheim, Zweiganstalt des Marienheim" beigelegt worden ist, schon im Frühjahr 1909 in Betrieb genommen worden. An besonderen Gaben gingen der Anstalt zu: 1. Für Marienheim Frau Kommerzienrat F. C. Guilleaume 8610., und für erlassene Zinsen, wie in früheren Jahren 1631.25., Hr. Kommerzienrat Albert Heimann für Lichtanlage 572,79., Vaterländischer Frauenverein 200., Vermächtnis Schmitz 100., Vereinigte Dienstagsballgesellschaften 200., Vermächtnis Justizrat I. Schuller 1000 Mark, Vermächtnis Frau Justizrat H. Commer 1015,33., Ertrag der Sammlung für die Weihnachtsbeſcherung 950., Hr. Gymnasialdirektor Breuer 200., Hr. Justizrat F. Compes 100., Hr. Kommerzienrat V. Pfeifer 100 M. und Frau 20 Die Polrhrmnia veranstaltet am Montag, den 2. Auguß in der Flora, bei großartiger Beleuchtung der Gartenanlagen. ihr zweites Sommerfest, bestehend aus Vokal- und Instr, mental-Konzert mit anschrießendem Tanz im Freien, Außer dem befreundeten Männergesangverein St. Castor Coolen, wird nach Mitteilung der Floradirektion voraussichtlich Graf Zeppelin nebst den Behörden an diesem Gartenfest teilnehmen A Der christliche Kunstverein der Erdiölese Köln ha soeben seinen Jahresbericht für 1908 veröffentlicht, welcher von der erfreulichen Weiterentwickelung des mit genanntem Vereine verbundenen erzbischöflichen Diözesanmuseums Zeugnis ablegt. Die Restauration der Thomaskapelle wurde vervollständigt durch Einsetzung eines neuen Glasfenster, bei welchem Reste alter Glaz, malereien Verwendung fanden. Für die Ausstellungsäle wurden neue Schränke beschafft, so daß die reiche Sammlung alter Kunstgegenstände besser geordnet werden konnte. Das Museum erwarb u. a. ein reich gesticktes Antependium, welches dem Ende des 15. Jahrhunderts entstammt und Die himmlische Jagd darstellt. Diese sowohl wie ein dem erzbischöflichen Museum gehörendes, in Buchs. baumholz geschnittenes, aus dem 14. Jahrhundert herrührendes Diptychon, darstellend den Heimgang Mariens, wurden eingehend beschrieben und gewürdigt unter Beifügung von Abbildungen. Aus den mehrfachen dem Museum zugewandten Zuwendungen verdienen besondere Erwähnung fünf von Prof. Johannes Nießen geschenkte kleinere Gemälde, nämlich der h. Lukas aus der venetianischen Schule, die Geburt Christi aus der altdeutschen Schule, Moses und Elias, beide von Prof. Heinrich Heß in München und Christus mu Petrus auf dem Meere vom Geſchenkgeber selbst gemalt. Fräulein Klara Wirtzfeld übewies dem Museum aus dem Nachlaß ihres Oheims, des Weihbischofs Johannes Baudri, eine großere Anzahl kunstvoller Denkmünzen. Der Verein zählt 934 Mitglieder, der Vermögensbestand betrug am 1. April 1909 1811,53 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Overath, 29.Juli1909. Am Sonntag, den 1. August, finde nachmittags im Lokale der Ww. Key zu Overath eine Versammlung zwecks Gründung eines privaten Pferdeversicherungs eins auf Gegenseitigkeit für die Bürgermeisterei Overath und nächste Umgebung statt. Hr. Lehrer Schmitz, Heiligenhaus, hat des Referat übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>hübsche Eppelin-Postkarten mit Ansichten vom Zeppelinballo" über Straßburg, Friedrichshafen usw. wurden von der Firma Gebr. Stollwerck.-G. den Volksschulen kostenfrei übergeben und heute an die Schüler und Schülerinnen verteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Erwischte Dieb. Ein Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft überraschte im Amerikanischen Vergnügungs park in vorvergangene Nacht einen Mann, welcher in einem Restaurant die Zinndeckel der Biergäser losöste. bereits seine Taschen gefüllt und war gerade damit beschäftigt, eine Anzahl Biergäser, von denen die Deckel nicht leicht zu losen waren, entzweizuschlagen. Er wurde von dem Wächter abgefaßt und der Polizei übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein anderer Wächter fand in der Nahe des Riehlerhauses einen Mann in seinem Blute schwimmend 7n mit einer großen Kopfwunde vor, den er mit Hülfe von Passanten# in einen Raum des Vergnügungsparks brachte. Der Mann wurde--" verbunden und dann dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
