<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>398731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abaehott werden, Lig, 2 I1. Wie in der letzten Zeit mehrfach verlautet, soll der in der Luftschiffhalle in Köln-Bickendorf untergebrachte Militärluftkreuzer 2 II am 16. September aufsteigen und ins Manövergelände am Niederrhein steuern, wo er zu Erkundigungsaufgaben herangezogen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sturz eines Pferdes. An der Helenenwallstraße stürzte gestern das Pferd eines Fuhrunternehmer aus der Breuerstraße zu Boden. Das Tier erlitt durch den Sturz so starke Verletzungen, daß es auf der Stelle getötet werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Standeserhöhung. Hr. Ritterg gutsbesitzer Christoph Paul Andreae von hier, Neumarkt 10, Besitzer des Andregeschen Familienfideikommisses Haus Meilenforst, zwischen Merheim und Grefrath(Kreis Mülheim) gelegen, ist der erbliche Adel vom König</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bewegung in der Bevölkerungsziffer. Die Sterblichkeit gestaltete sich, wie im Vormonate, ungemeingunstig, hauptsächlich, weil infolge der kühlen Witterung die sonst regelmäßig im Juli zu beobachtende außserordentliche Steigerung der Säuglingssterblichkeit ausblieb. Im ganzen starben 589(im Juni und Mai 547 und 647) Personen, d. s. 14,7(14,1, 16,2) auf 1000 Einwohner und 1 Jahr. Es ist dies die niedrigste Julisterblichkeit, die seit 20 Jahren beobachtet wurde In den letzten zehn Jahren schwankte die Sterbeziffer zwischen 38,4 im Jahre 1901 und 16,5 im Jahre 1907 und betrug im Durchschnitt 26.2. Von den einzelnen Stadtteilen wiesen die Sterblichkeit der äußere Bezirk Köln-Rippes, der außere Bezirk Köln-Deutz und die Altstadt auf, die niedrigste Köln-Lindenthal, die Neustadt, Köln-Sülz und der äußere Bezirk Köln-Ehrenfeld. Die Unterscheidung nach dem Alter ergibt gegen den Vormonate für die beiden ersten Lebensjahre, für das Alter von 6 bis 10 und von 31 bis 50 Jahren eine Zunahme, für alle übrigen Lebensalter eine Abnahme der Sterblichkeit. Von den einzelnen Krankheiten forderten u. a. weniger Opfer Lungenentzuündung, 33(45, 55) Sterbenälle, Lungentuberkulose, 55(65, 70), Krankheiten der Kreislaufsorgane, 32(40, 47), Erkrankungen der Atmungsorgane(ausschrießlich Lungenentzuündung), 17(24, 22). Dagegen führten Darmkatarrh, Brechdurchfall und Kinderatrophie, 102(69, 55), Masern, 17(6,), angeborene Lebensschwäche, 40(31, 52), häufiger zum Tode.-- Die Seelenzahl erhöhte sich von 472087 auf 472 150, also um 71, während sie im Juli 1908 um 248 zurückging und im gleichen Monat des Jahres 1907 um 328 stieg. Der Geburtenüberschuß stellte sich auf 609(417, 699); dagegen ergab die Wanderungsbewegung einen Verlust von 538(665, im Jahre 1907 einen Zuzugsvon 129). Die Bevölkerung von Köln- Sulz hät im Berichtsmonat die Zahl 20000 uberschritten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Besten des Militär-Frauenvereins findet am Donnerstag, 26. August, abends 8 Uhr, im Volksgarten ein großes Konzert, ausgeführt von sämtlichen Militäkapellen des Standorts Köln(Kürasier-Regiment 8 und Feldartillerie-Regiment 59 der Herbstübungen wegen nur zum größten Teil) statt. Der Eintrittspreis beträgt 50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
