<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398737</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der gestrige Sonntag war ein herrlicher Späsommertag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen worden sind: ein Schlosser und ein Feilen hauer wegen Fahrraddiebstahls, ein Hausburschen wegen Unterschlagung, ein Monteur wegen Diebstahlsversuches, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls und ein Kesselschmied wegen Diebstahls, abend glitt in St. Katharinen eine Frau, die ein einjähriges Kind trug, auf einem Obstrest aus, stürzte und erlitt erhebliche Hüftverletzungen. Das Kind blieb unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u0 Dom Diebsgesindel. In einer der letzten Nächte wurde in einem Hause auf dem Hansaring eingebrochen und für etwa 1200 Mark Wasche gestohlen. In der vergangenen Nacht fand man in demselben Hause auf dem Abort einen Mann versteckt vor, der im Verdachte steht, an dem Wäschediebstahl beteiligt zu sein und eventuell einen neuen Diebstahl versucht zu haben. Der Mann wurde der Kriminalpolizei übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Als am Samstagabend in einem Hause auf dem Brüsselerplatz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schaumweinsteuer. Das Königliche Hauptzollamt schreibt uns: Die Anmeldungen zur Nachversteuerung von Schaumwein sind bei der hiesigen Zollstelle nicht so zahlreich eingegangen, wie erwartet werden mußte. Vermutlich sind viele Anmeldungen aus Unkenntnis oder Vergeßlichkeit unterblieben. Da die gesetzliche Frist zur Anmeldung bereits mit dem 5. d. M. verstrichen ist, werden demnächst amtliche Ermittelungen nach unangemeldete Schaumwein angestellt und die säumigen Besitzer zur Strafe genus den Ferienkolonie im Sieg-, Agger- und Brötale kehrten heute die vom Verein für Ferienkolonie dorthin entsandten 400 Schulkinder zurück; sie wurden auf dem Hauptbahnhof von ihren Eltern oder sonstigen Verwandten in Empfang genommen, die von dem guten Aussehen der Kinder sichtlich erfreut waren. Der vom Wetter außserordentlich begünstigte dreiöchige Landaufenthalt ist den Kindern recht gut bekommen, was auch in der Zunahme des Körnergewichts bei den meisten der Ferientolonisten zum Ausdruck kommt." 4 Jubiläum. Am Mittwoch vollendete Hr. Maschinenmeister Greshake das 25. Jahr seiner Tätigkeit im Betriebe der Buchdruckerei I. P. Bachem. Der allseitig beliebte Jubilar wurde in üblicher Weise sowohl von den Firmeninhaber wie von den Betriebsangehörigen beglückünscht und beschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahn-Gütervorsteher a. D. Emil Otto von hier, bisher in Kupferdreh, wurde der Königliche Kronen-Orden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Konkurse der Deutz-Kalter Volksbank soll eine weitere Abschlagsverteilung erfolgen. Die hierbei zu berücksichtigenden Forderungen betragen 1008419 Mark, der verfügbar Kassenbestand 253000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein taubstummen Kind wäre hier beinahe von der Straßen bahn überfahren worden. Es ging dicht vor einem ankommenden Wagen mitten auf das Geleise, störte sich aber nicht an das Läuten des Führers, anan kannta und den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
