<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398705</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein Rheinischer Destillateure und Brennereibesitzer(Sitz Köln) nahm in seiner Mitgliederversammlung am Freitag einstimmig folgenden Beschlußß an: Die im Gürzenich versammelten Destillateure und Brennereibesitzer erklären es zur Erhaltung ihrer Existenz für eine nicht zu umgehende Notwendigkeit, infolge der ganz erheblichen Mehrbelastung ihres Gewerbes durch Branntweinsteuer und Zölle auf ausländische Spirituosen, ihre Preise zu erhoben. Der Mitte Juli unerwartet schon eingetretenen außergeröhnlichen Erhöhung der Rohmaterialien und der vom 10. Juli ab gültigen Erhöhung der Eingangsölle für ausländische Spirituosen folgend, sehen sie sich gezwungen, von heute ab einen entsprechenden Aufschlag zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden die Rechtskandidaten Friedrich Schroeder aus Mülheim(Rhein) und Wilhelm Herz aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei Eduard Schulte wird am Sonntag, 1. August, die Ausstellung wieder eröffnet und gelangen u. a. acht Bildnisse des Papstes Pius., nach dem Leben gemalt von Prof. Otto Hierlderonco(München), zur Ausstellung, sowie eine Kollektion von 24 Gemälden des Londoner Künstlers T. Austen Brown.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bensberg, 31.Juli1909. In der gestrigen Sitzung des Gemeinderats wurde einstimmig die Umwandlung der bisherigen Gemeindekrankenkasse in eine Ortskrankenkasse beschlossen. Die Gemeinde übernimmt einen Anteil der Rhein. Genossenschaft zur wirtschaftlichen Förderung von Handwerk und Gewerbe in Hohe von 200 M. Der Entwurf der neuen Lustbarkeitssteuerordnung wurde den Erinnerungen der Aufsichtsbehörde entsprechend abgeändert. Die Vorarbeiten zu einem Bebauungs- und Fluchtlinienvlan übertrug die Versammlung dem Gartenbau-Architekten Brodersen in Steglitz. Auf Wunsch des Verbandes deutscher Eisenbahn-Handwerker und Arbeiter, Sitz Trier, beschlossß der Gemeinderat die unentgeltliche Hergabe eines Grundstückes zur Errichtung eines v. Budde-Denkmals, ohne über die Platzfrage selbst Entscheidung zu treffen. Um in Zukunft die zwangsweise Beitreibung von Schulgeld der höheren Gemeindeknabenschule zu ermöglichen wurde ein diesbezüglicher Nachtrag zu dem bestehenden Statut beschlossen. Dem Lehrer Inkmann an der höhren Schule rechnete man 6 weitere Dienstjahre bei der Besoldung an. Es wurde zur Kenntnis der Versammlung gebracht: a. daß der Fischereiprozeß Erlenbusch gegen Gemeinde Bensberg in der Berufungsinstanz zugunsten der Gemeinde entschieden worden sei; b. daß die Kgl. Regierung den Anbau eines Kassenraumes an die hiesige kath. Volksschule abgelehnt habe. Der Gemeinderat beschlossß die Mitglieder der hiesigen freiwilligen Feuerwehren neben dr Versicherung gegen Unfälle bei der Feuernöschoülfe auch gegen solche Unfälle zu versichern, welche denselben bei der Requirirung zur Hülfeleistung in Fällen gemeiner Not gustoßen. Für die Gewährung zinsfreies Darlehen an hiesige Hochwassergeschädigte übernahm der Gemeinderat die verlangte Bürgschaft für solche Personen, die ihrerseits zwei solvente Bürgen stellen. Auf ein Arbeiterwohnhaus wurde ein Zusatzdarlehen von 400 M. bewilligt. Aus dem Etatskredit zur Förderung der Ziegenzucht erhält der Bensberger Ziegenzuchtverein 240 M. und der Sülethaler Ziegenzuchtverein 60 M. Die Versammlung beschlossß den Erlaß von Bestimmungen über Erhebung eines Fremdenschulgeldes von 20 M. pro Kind. Zur Förderung des Mädchenturnens bewilligte die Versammlung die Mittel, welche zur Teilnahme der hiesigen Lehrerinnen an einem Turnfortbildungskursus erforderlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Steuerpflichtigen werden darauf aufmerksam gemacht, daß die Steuern für das zweite Vierteljahr bis zum 16. August cr. gezahlt werden müssen. Um bei der Stadtkasse einen starken Andrang in den letzten Tagen vor dem Fälligkeitstermine zu vermeiden, empfiehlt es sich, schon jetzt mit der Zahlung zu beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
