<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398722</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Prinz Friedrich Leopold von Preußen, General der Kavallerie und Generalinspekteur der ersten Armeeinspektion, wird vom 19. August bis 13. September den Regimentsund Brigadeübungen, dem Brigade- und Divisionsmanöver des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Zeitalter des Luftſchiffs. Eine frohe Gesellschaft Kölner Ausfuügler befand sich am 1. August in Bensberg. Man kam auf den Einfall, vier der bekannten Kinderballons zusammenzubinden, eine Postkarte daran zu befestigen und diese"Post" dem Sviel der Lüfte zu übergeben. Auf der Karte befand sich die Adresse eines Kölner Herrn und die Bitte an den Finder, die Karte an die besagte Adresse gelangen zu lassen. Die Ballons mit der Karte gingen in einem Gerstenfeld bei Göschliß,(pru.9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Am 14. ds. Mts. konnte Herr Kanzleisekretär uße auf eine 25jährige Amstätigkeit bei der Königlichen Regierung zurückblicken. Seine Kollegen und Freunde hatten seine Arbeitestätte hübsch dekoriert und überreichten ihm einige Geschenke als Andenken. Herr Regierungsrat Hentsch beglückünschte ebenfalls den Jubilar. Ueberrascht war der Jubilar durch einen von der Tochter eines Kanzleibeamten husch vorgetragenen Prolog. Tief bewegt dankte Herr Buße für die ihm bereitete Freude.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im städtischen Gas- und Wasserwerk feierten gestern der Hulfsmaschinist Baltes und der Installateur Kreuter ihr 25jähriges Arbeitsjubiläum. Von seiten der Direktion wurde ihnen das übliche Ehrengeschenk der Stadt Köln überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Proviantamtsassistenten Weiser beim hiesigen Proviantamt wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Ritterkreuzes zweiter Klasse mit Schwertern des Großherzoglich Hessischen Verdienstordens Philipps des Großmütigen erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Explostou einer Petroleumlampe erlitt eine Frau und ein Kir", der Wißmannstraße in Ehrenfeld heute nachmittag schwere Brandwunden. Die Frau wurde ins Hospital gebracht; das Kind ist den Brandwunden bereits erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. In der Balthasarstraße sollte gestern morgen ein Mann von 65 Jahren verhaftet werden. Um sich der Verhaftung zu entziehen, schoß er sich eine Kugel in den Kopf. Er starb kurz nach der Einlieferung ins Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Turnerkreis Köln-Nippes, Mitglied der deutschen Turnerschaft, kehrte am Sonntag von dem Gaufesten Sieglar siegreich nach Hause. Der Verein, welcher als jüngster Verein der deutschen Turnerschaft sein erstes Kaufest mitmachte, schnitt außserordentlich gut av. Joh. Erkenn ging als Sieger der ersten Stufe hervor. O. Hofmann wurde mit hoher Punktzahl Sieger der zweiten Stufe und im Vereinswetturnen erhielt der Verein den vierten Kranz mit Schleife und Diplom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wanderklub Naturfreund eröffnete am Sonntagvormittag im Vereinslokal der Frau Wwe. Faßbender die von ihm ausgeschriebenen olympischen Spiele unter reger Teilnahme. Es gelangte zur Austragung ein 25 Kilometer-Bettgehen, im Anschlugß hieran fanden athletische Wetteämpfe statt. Nachmittags leitete der festgebende Verein einen Festzug durch die beflaggten Straßen seiner Ortschaft nach der Restauration des Hrn. Esser, woselbst die athletischen Wetteämpfe ihre Fortsetzung fanden. Es erhielten Preise: Im 25 Kilometer-Bettgehen: 1. Preis Remenschnitter, 2. Celsius, 3. Schönefeld, 4. Joh. Hermanns, 5. Decker, 6. Stauf, 7. Klüsener, 8. Nordisch, 9. Thelen, 10. Kupper, 11. Ant. Hermanns, 12. Vinz; im 100 Meter-Lauf: Ehrenpreis Heinrich Bock, 1. Preis Ludwig Greven, 2. Christian Nelles, 3. Martin Dahmen; im Dreikampf: Ehrenpreis Heinrich Bock, 1 Emil Fischer, 2. Martin Löwenkamp, 3. Emil Schrey, 4. Martin im Steintoßen: Ehrenpreis Willy Völker, 1. Preis Joseph Dillenburg, 2. Anton Hellbach, 3. Emil Fischer, 4. Franz Derkum. Im Gewichtwerfen: 1. Preis Joseph Dillenburg, 2. Willy Völker, 3. Franz Herkom, 4 Wilhelm Joseph. Im Hammerwerken: Ehrenpreis Willy Völker, 1. Preis Heinrich Bock, 2. Hubert Platz, 3. Anton Kühne. Im Stemmen III. Klasse: Ehrenpreis Bertram Kuchen, 1. Preis Wilh. Schuhmacher, 2. Martin Löwenkamp, 3. Joseph Einig, 4. Hubert Heiligers, 5. Wilhelm Joseph, 6. Emil Schrey. Im Stemmen II. Klasse: Ehrenpreis Willy Völker, 1. Preis Joseph Dillenburg, 2. Franz Lindenberg, 3. Ludwig Greven, 4. Franz Derkum, 5. Gottfr. Becker Im Stemmen I. Klasse: Ehrenpreis Karl Mörke, 1. Preis Anton Hellbach, 2. Oskar Nolze, 3. Heinrich Zander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
