<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>398739</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfälle auf dem Schützenplatze. Gestern abend erlitt auf dem Schützenplatze ein etwa 25 Jahre alter Mann bei Benutzung einer Schaukel einen Beinbruch und ein anderer Mann durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>O Die Schützenönigsürde errang bei dem gestern nachmittag stattgehabten Schießen Hr. Fuhrunternehmer Peter Cramer, Ferdinandstraße 10(van der Typen-Kolonie) wohnhaft. In feierlichem Zuge wird das Königspaar heute abend von dort über Ferdinandstraße und Mülheimerstraße bis zur Stadtgrenze und von dort zum Schützenzelt eingeholt werden und dann seinen Einzug unter festlicher Beleuchtung und Feuerwerk in Deutz halten und die Hauptstrßen durchziehen. Zu Ehren des allgemein beliebten Schützenönigs Hrn. Cramer werden sämtliche Vereine in der van der Typen-Kolonie sowie viele Deutzer Vereine den Königszug verschönen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die beiden letzten verregneten Tage haben dem Deutzer Schützenfest ein vorzeitiges Ende bereitet. Schon gestern nachmittag hatten viele Budenbesitzer ihre Zelte auf dem Schützenplatz abgebrochen. Das Regenwetter dürfte ihnen wie auch manchem Geschäftsmann innerhalb der Stadt schwer fühlbaren Schaden zugefuügt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Gestern abend wurden einem Obstaändler in einer Wirtschaft 130 Mark gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das goldene Rad vom Rhein, welches am Sonntag, den 5. September, auf dem Kölner Sportplatz in drei Halbstundenrennen hinter Motorschrittmachern zum Austrag gelangt, interessiert die Sportgemeinde in hohem Maße dank der schönen Besetzung, welche der Sportplatz dem klassischen Rennen gegeben hat. Der Start von Artur Banderstuyft. dem Sieger im großen Preis der Auserwaählten, ist bereits bekannt gegeben. Ihn gegenüber tritt Nat Butler(Amerika). Mit dem Schweizer Fritz Rymer tritt ein erprobter Kämpe in den scharfen Wettbewerb. Der vierte Bewerber und Verteidiger der deutschen Farben wird ein Kölner Fahrer sein, dessen Namen morgen bekanntgegeben wird. Dazu treten spannende Fliegerrennen, so daß ein brillantes Programm die Spottlust der Sportgemeinde voll und ganz befriedigen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
