<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kölner Wallraf-Richartz-Museum wurde heute in den Räumen des Kupferstichkabinette eine neue Ausstellung eröffnet. Es sind Zeichnungen und Lithographien der Gebrüder Matthaens und Rudolf Schiest in München zur Schau gebracht. Ein große Anzahl der zum Teil verkäuflichen Blätter behandelt religibe Themen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Bei der Abfahrt des Zuges, um.49 Uhr von Köln nach Düsseldorf fährt, ereignete sich e tödlicher Englücksfall. Als der Zug schon am Jahren war, wol eine etwa 30 jährige Frau noch in ein Abteil springen. Sie ia aber einen Fehltritt und fiel auf das Geleise. Ein Rad des Wagen fuhr ihr über die Brust. Der Tot trat sofort ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Amerikanischen Vergnügungs-Park findet heute, Freitag, den 6. d. Mts., aus Anlaß der Ankunft des Grafen Zeppelin der zweite Elite-Tag, verbunden mit großem Militämonster-Konzert, statt. Abends 10 Uhr gelangt das große Schlachtenpotpourri von Satow, ausgeführt von vier Militarkapellen unter persönlicher Leitung des Hrn. Musikmeistermeinerzhagen, zur Aufführung. Das ganze besonders reichhaltige Programm wird von sämtlichen Kapellen gemeinschaftlich aus geführt. Für die Park-Illumination sind große Vorkehrungen getroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Der königl. Lokomotiveührer Herr Karl Knebel aus der Franziskastraße in Nippes feierte dieser Tage sein 25jähriges Dienstjubiläum. Aus diesem Anlasse wurden dem Jubilar, der sich großer Beliebtheit erfreut, mancherlei Ehrungen zuteil. Von seiten des Nippeser Männer-Gesangvereinwurde dem Jubilar am Vorabende des Jubeltage eine Serenade dargebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>wurdest kurzen Ueberſ pflogenen Ver gewählten Kl Schmitz(Heili ausgearbeitete solcher Verei ringeren Prä gesellschaften plötzliche Vei letzten Jahrer besitzers liege bald ins Leb Annahme, nu liche und reit schiede gelten ort ihren?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Overal jährige Kir Montags. I Karussell, Sc</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hohkep Harrn P. H Ssteiligung ## Mitwirkt hende Wor uchen. De nach der hl. Freunde und -- Um Son Verehrt platz 12, Cö leich bare meistbietend #I Büfetts 1 Sofa u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Könische Schleppschiffahrt hat ihren Schiffspark durch Ankauf verschiedener kleiner Schraubenremorqueure vergrößert. Bis jetzt besaß sie nun Radschlepper für ganz große Schlepptüge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-Kongregation machte am verflossenen Sonntag unter Leitung des Hrn. Präses ihren dieseährigen Ausflug nach Quadrath. Gegen 11 Uhr versammelten sich die Teilnehmer im Vereinslokal und marschierten nach Köln zum Hauptbahnhofe, von wo um 12.36 Uhr die Abfahrt nach Trotz-Königsdorf erfolgte. Von dort ging es zu Fuß nach Quadrath, woselbst bei der Ankunft in der Kirche eine kurze Andacht stattfand. Der wohlgeschulte Chor des Vereins trug einige mehrstimmige Lieder vor. Nach Schluß der Andacht wurde im Saale des Hrn. W. Roloff der Kaffee eingenommen. Darauf ging man zum gemütlichen Teile über, der aus humoristischen Vorträgen, Chorliedern usw. bestand. Um.14 Uhr fuhren alle in froher Stimmung der Heimat wieder zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
