<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>398702</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Notar Graf von hier wurde der Charakter als Justizrat verliehen; ferner erhielt der Eisenbahnschmied Lamb. Schiefer das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fürstin-Mutter von Wied ist im Hotel du Nord ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Wilhelm Förg, Neußertraße 71, konnte das Mitglied der Armendes Hrn. Oberbürgermeisters und der städtischen Armenverwaltung unter Ueberreichung eines künstlerisch ausgeführten Diploms warmen Dank und gebührende Anerkennung für seine langjährige De, 15. Dr vinzial-Braugerstenmarkt in Köln findet Ja' am 15. und 16. September in der Bürgergesellschaft. Eingang Röhrergasse, verbunden mit Preisbewerb, statt. Zugleich veranstaltet die Lokalabteilung Köln ihren jährlichen Herbsten Referendar-Drüfung bestanden gestern die Rechts kandidaten Withelm Schulz aus Köln und Alfred von der Ahe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Allgemeine Ehrenzeichen wurde dem Eisenbahnbremsensteller Matth. Höschler von hier verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die freiwillige Feuerwehr feiert am Sonntag, den 1. August, ihr 25jähriges Jubelfest verbunden mit dem Dienstjubiläum ihres Obereührers Wiedemann. Aus diesem Anlaß findet Samstagabend 9 Uhr Zapfenstreich, Serenade nebst Feuerwerk statt. Sonntagmorgen 9 Uhr ist gemeinschaftlicher Kirchgang. Nachmittags 4 Uhr großer Festzug unter Mitwirkung mehrerer Musikchöre. Nach dem Festzuge findet am Lokale des Hrn. Theodor Horaz große Schauübung statt, darauf im Garten des Hrn. Horaz großes Konzert und im Saale des Hrn. Horaz und der Frau Witwe Esser großer Festball statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kilian Müller O. Cap.: Eucharistie und soziale Frage. P. Andreas Schmitt O. Pr.(Köln): Eucharistie und Caritas. Prof. Dr. Meyers(Luxemburg): Eucharistie und Kuns.. Mr. Orban dekivry, Senateur Belge: Französischer Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine öffentliche Weichändlerversammlung tagte am Freitagnachmittag im großen Saale des Fränkischen Hofes. Der Redakteur der Deutschen Weinzeitung, Konsul Fr. Gold schmidt, hielt einen Vortrag über das neue Weingesetz un bezweckte damit eine Aufklaärung für den Weinhandel, die Wirtschaftsbetriebe, Delikatessen-, Drogen- und geschäfte, speziell über die Etiquettierungsfrage und Buchführung für obige Betriebe, die jeder Angehörige derselben bis zum 1. September 1909 kennen und führen muß, wenn er nicht mit dem Gesetz kollidieren will. Der Redner ging auf die einzelnen Paragraphen des Weingesetzes ein und betonte, daß künftig verboten sei die Verwendung von Rosinen, der Zusatz von Südeinen, Zuckerungen sind nur in den Weinbaugebieten, also beispielsweise nicht im fälischen und Bergischen, zulässig, Verbesserungen sind nur gestattet wenn es sich um die Beseitigung eines natürlichen Mangels an Alkohol oder übermäßiger Säure handelt. Der Zusatz von Alkohol zu inländischen Weinen sei verboten, nicht aber bei ausländischen, Wer den Wein als rein bezeichne, dürfe ihn nicht gezuckert verkaufen, dies gelte auch für ausländische Weine. Bei gezuckerten Weinen dürfe man die Lage, den Jahrgang und die Traubensorte bei der Etiquettierung nennen, nicht aver die Bezeichnung"Auslese" und"Krescenz" wählen. Bei Naturweißen sei jede Angabe gestattet, sofern sie auf Wahrheit beruhe. te Im gewerbsäßigen Verkehr mit Wein dürfen geographische Bezeichungen nur zur Kennzeichnung der Herkunft verwendet Gestattet bleibt jedoch, die Namen einzelner Gemarkungen oder Weinbergslagen, die mehr als einer Gemarkung angehören, zu benutzen, um gleichartige und gleichwertige Erzeugnisse benachbarter oder nahegelegener Gemarkungen oder Lagen zu bezeichnen. Diese Bestimmungen seien aber sehr ungenau in bezug auf gleichartige, gleichwertige Erzeugnisse, sowie auf benachbarte, nahegelegene Gemarkungen usw. Ein Zerschnitt aus Erzeugnissen verschiedener Herkunft dürfe nach dem für die Art in überwiegender Menge bestimmenden Anteil benannt werden. Es sei verboten, in der Be nennung des Verschnitte den Namen eines Weinbergbesitzer anzu geben und anzudeuten. Beim Einkauf ausländischer Weine müsse man sich vom Verkäufer eine unzweideutige Garantie geben lassen, daß die Weinsorte den deutschen Bestimmungen über Verzuckerung und dergleichen entspricht. Zum Schluß erläuterte der Vortragende die Vorschriften über die Buchführung in Weinhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bäckereiausstellung. Hrn. Franz Rings, Große Witschgasse 15--17, wurde für den von ihm ausgestellten Kaffee-Kochund Heißwasserapparat, der auf der Ausstellung viel Aufmerksamkeit erregt hat und mehrere Male gekauft worden ist, die Silberne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahndreher Franz Hack von hier wurde das allgemeine Ehrenzeichen verlieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Steingroever, Dr. Schwingers, Schüller, Nadwanski und Sachse im Bezirke des hiesigen Oberlandesgerichts sind zu Gerichtsassessoren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Postpersonalnachrichten. Zu Postinspektoren sind ernannt die Oberpostpraktikanten Köhler und Muller; versetzt sind der Telegraphendirektor Schmidt von Berlin nach Köln, die Postassistenten Cyrus von Rodenkirchen nach Marienberghausen, Days von Vollmerhausen nach Köln, Gdauiec von Vonn nach Köln, Jakobi von Köln nach Euskirchen, Porsche von Köln nach Frechen, Preis von Marienberghausen nach Köln, schervag von Bonn nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Promenaden-Konzert! Das nächste vom Kölner Verkehrsverein veranstaltete Promenaden-Konzert findet am kommenden Sonntag von 12 bis 1 Uhr bei günstiger Witterung in den Anlagen vor dem Kaiserin-Augusta-Denkmal statt. Es wir ausgeführt von der Kapelle des Westf. Pionier-Bataillons Nr. 8 unter persönlicher Leitung des Musikmeister G. Meinerzhagen. Das Konzertprogramm als Verlage zur Kölner Wochegist aus dem Konzertplatze käuflich zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schaumweinsteuer. Wir verweisen auf die Anzeige des Hauptzollamts Apostelnkloster in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Guter Fang. Einem Kriminalbeamten gelang es in einem Totale auf dem Perlengraben zwei Burschen zu verhaften, welche dort den Gästen Uhren und Ringe zum Verkauf anboten. Im Besitze der verhafteten Einbrecher fand man eine ganze Menge goldene und silberne Uhren und eine große Anzahl Ringe und Uhrketten. Die Kerle hatten bei dem Uhrmacher Oskar Gänzel in Hilden eingebrochen und 51 Uhren, 138 Ringe, mehrere Haaruhrketten, sowie Armbänder im Gesamtwerte von 1500 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kinderaussetzung. Am 29. Juli d. J. wurde abends um 10 1/2 Uhr ein neugeborenes Kind in der Lindenstraße aufgefunden und dem Waisenhause zugebracht. Das Kind war in zerrissene Meintücher und 2 Meter Verbandſtoff eingehüllt. Auch fand sich bei dem Kinde ein 4 Meter langer Rockſtoß von braunem Lüster vor 1 Auszeichnung. Dem seit dem 1. d. M. pensionierten Botenmeister beim Kgl. Polizeiräpsidium Köln, Hrn. Gustav Feeling, wurde gestern für langeährige treu geleistete Dienste vom Hrn. Polizeiräsidenten persönlich das ihm vom Kaiser verliehene Kreuz zum Allgemeinen Ehrenzeichen überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Leichenund. Gestern vormittag wurde in der Nähe der Hombrücke eine männliche Leiche gelandet, die etwa acht Tage im Wasser gelegen haben mag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Automobilunfall. Gestern nachmittag ist im Vincenzhospital der etwa siebenährige Junge aus der Mauenheimerstraße gestorben, der vorgestern abend Ecke Neußer- und Mauenheimerstraße von einem Automobil überfahren worden war und lebensgefaährliche Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
