<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398716</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die nächste Zukunft des Eppelin 1 hat sich der Gouverneur, General v. Sperling, einem ihn aufragenden Journalisten gegenüber u. a. in folgender Weise Zeppelin II werde nicht demontirt, d. h. auseinandergenommen, wie es in der Presse(z. B. Frankfurter Ztg.) behauptet worden sei, schon weil eine technisch ausgebildete Mannschaft nicht vorhanden ist. Mögleicherweise wird aber das Gas ausgelassen. Der Luftkreuzer wird in der nächsten Zeit auch keine Fahrt unternehmen, da eine genügend ausgebildete Mannschaft in Köln nicht vorhanden ist. Der Reichstag wird erst das Geld zur Ausbildung neuen Personals für die drei Zeppelinschen Ballons bewilligen müssen; die Summe, die da gefordert wird, wird nicht gering sein. Der Gouverneur hält es nicht für wahrscheinlich, daß Zeppelin II an den Manövern des VII. Armeekorps teilnehmen wird. Die Beantwortung der Frage, wie hoch der Zeppelin II steigen könne, lehnte der Gouverneur ab. Als möglich bezeichnete er den Austausch des Zeppelin II mit dem Zeppelin I, der gegenwärtig in Metz stationiert ist. Graf Zeppelin habe das Luftschiff an die Militäverwaltung verkauft und infolgedessen keinerlei Anspruch mehr an dasselbe. Der Luftkreuzer stehe jetzt unter der Verwaltung der Verkehrsinspektion in Berlin. Auch über die Frage, ob es nicht gelingen werde, ein Luftschiff wie Zeppelin mit Kugeln zu treffen, gab der Gouverneur aus dienstlichen Gründen keine Auskunft. Abstecher in die Umgegend werde Zeppelin II in absehbarer Zeit kaum machen. Das zuständige Ressort, das etwaige Fahrten veranlassen könne, sei die Verkehrsinspektion in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Das Ursulinenkloster hatte sich gestern vormittag des Besuches des Cardinallegaten Vincenzo Vanutelli und des Kardinals und Erzbischofs Fischer zu erfreuen. Die beiden Kirchenürsten statteten, nachdem sie die Schwesternklausur verlassen, der Ausstellung einen Besuch ab und gaben ihrer hohen Befriedigung über das dort Gesehene Ausdruck. Den Schwestern, die am Sonntag an der großen Prozession teilnahmen, sprach der Cardinallegat u. a. nochmals seine Bewunderung über den herrlichen Verlauf der Prozession aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ausstellung ist gestern abend geschlossen worden. Sie wird erneut veranstaltet, wenn der Erweiterungsbau und die in ihm vorgesehene große Aula fertiggestellt sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem königl. sächsischen Generalkonsul Bankier Freiherrn Albert v. Oppenheim ist die Erlaubnis zur Anlegung des ihm vom König von Sachsen verliehenen Komturkreuzes 1. Klasse des königl. sächsischen Albrechtsordens erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Gestern nachmittag glitt in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke ein junger Mann am Ufer aus, fiel in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Dinzenzhospital wurde gestern vormittag von dem Cardinallegaten Vincenzo Vanutelli und Herr Kardinal Fischer besucht. Die beiden Sardinäle wurden von Herrn Sanitätrat Dr. Pilgram, der Pfarrgeistlichkeit und den Schwestern am Eingang begrüßt und dann zur Kapelle geleitet, wo der Legat den do. versammelten Kranken, die gehen konnten, den päöstlichen Segen spendete. Den Schwestern, die in einem Saale versammelt waren, spendete er gleichfalls seinen Segen und sprach ermunternde Worte für opfernde Tätigkeit im Dienste der Kranken. Der kurze Besuch hinterliessß den tiefsten Eindruck auf Kranke und Schwestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 12.Aug.1909. Gestern abend fiel an# Landesstelle der Schiffe ein etwa vier Jahre altes Mädchen## Spielen in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Deutzer Turner-Klub feiert demnächst sein dieseähriges Stiftungsfest, verbunden mit Turner-Wettstreit, wozu sehr viele auswärtige Vereine ihr Erscheinen in Aussicht gestellt haben. Die Ehrenpreiſe und Preise sind bei Herrn Photograph Frings, Freiheitstraße, zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Volksverein. Am Dienstagabend fand hier im Lagesschen Saale eine gutbesuchte Volksvereins-Versammlung statt, unter dem Vorsitze des Herrn Kaplan Kohlberg. Vor Beginn der Versammlung wurde seitens eines Sozialdemokraten die Anfrage gestellt, ob freie Diskussion gestattet sei. Dies mußte verneint werden, da es sich um eine Volksversammlung handelt, bei der politische Erörterungen ausgeschlossen find, die Versammlung also auch nicht als öffentliche politische Versammlung bekannt gemacht war. Die anwesenden Sozialdemokraten verließen hierauf den Saar. Der Rest.t, Parteisekretär Scola, gab einleitend einen Ueberblick über die Entwickelung der Reichsfinanzen und das finanzielle Verhältnis des Reiches zu den Einzelstaaten, schilderte dann die Ursachen der jüngsten Finanznot des Reiches und ging dann auf die verschiedenen Versuche und Verschläge zu ihrer Beseitigung ein. Schließlich wurden die einzelnen Steuern nach ihrer Gestaltung und Wirkung eingehend gewürdigt. Der Vorsitzende, Kaplan Kohlberg, gab in kurzer scharfumrissener Form ein Bild der allgemeinen Situation vor und nach Erledigung der Finanzreform. Oberpostschaffner Braun sprach über die Besoldungsreform. Er erkannte an, daß Regierung und Reichstag das nach Lage der Sache Erreichbare und Mögliche getan hätten. Wenn auch nicht alle berechtigten Wünsche der Beamten, in vollem Umfange befriedigt seien, so müsse man doch das Geschehene dankbar anerkennen und den Mehrheitsparteien es zum großen Verdienst anrechnen, daß sie nicht durch Hartäckigkeit die ganze Reform hätten scheitern lassen. Vom Zentrum dürfe man nach seiner Vergangenheit hoffen, daß es für spätere Erreichung der noch nicht erfüllten Wünsche bemüht bleiben werde und auch zur Regierung solle man Vertrauen haben. Korrektor Hermanns beleuchtete treffend die angebliche Beamtenfreundlichkeit der Liberalen an zahlreichen Beispielen und zeigte, was dagegen die Zentrumspartei praktisch für die Beamten erreicht hat. Die Ausführungen der Redner fanden lebhafte Zustimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde in der Nähe des Schiffersäuschens die Leiche des am Sonntagnachmittag dortselbst beim Baden im Rhein ertrunkenen Kücassiers gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln. 12.Aug.1909. Schlachtviehmarkt. Bericht der Note mash und beste. Saugtälber M 7P Doppellender bis M. 93, b.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
