<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermißt. Der Schüler Karl Demande, geboren am 12 vember 1900 zu Köln-Ehrenfeld, hat am 8. d. M. seine elter Wohnung, Venloerstraße 304, verlassen und ist nicht zu gekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An alle Zentrumsähler. Vom 16. August ab werden die Wählerlisten für die dieseährigen Stadtverordnetenwahlen offen gelegt werden. Für jeden Zentrumsähler ist es von größter Wichtigkeit, festzustellen, ov er richtig in die Listen eingetragen ist. Diejenigen unserer Parteifreunde, welche während der Offenlegung der Listen verreist sind oder aus irgendeinem anderen Grunde dieselben nicht einsehen können, mögen ihre genaue Adresse, am besten nebst Angabe der Höhe der Steuern (ohne Kirchensteuer, Kanal- und Kehrichtabfuhrgebühr) dem Sekretariat der Kölner Zentrumspartei, Altenbergerstrße 4, mitteilen; das Sekretariat wird dann das Erforderliche veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische kaufmännische Verein Köln-Ehrenfeld veranstaltete am Sonntag, den 8. d.., einen Vereinsabend mit Damen. Nach Beteiligung an der großen Prozession folgten der Einladung die Vertreter der Vereine von Eschweiler, Essen, Koblenz, London, Montabaur, Mülheim, Paris. Auch die Ortsgeiſtlichkeit und andere Geistliche nahmen an der Versammlung teil. Nach einem herzlichen Willkomm durch den Vorsitzenden, Hrn. Jos. Zacher, und Reden verschiedener Gäste, die all zu erwähnen Zeit und Raum nicht gestatten, sprach mian über verschiedene Standes- und Berufsfragen. Hr. Pfarrer Oefen wies in seiner, mit reichem Beifall ausgenommenen Rede darauf hin, daß es leider der Ortsgeiſtlichkeit infolge Arbeitsüberhäufung nicht möglich sei, dem Katholischen kaufmännischen Verein in Ehrenfeld das Interesse widmen zu können, was derselbe verdiene. Hr. Pater Willibrord schilderte die gewaltigen Einerücke, die der Kongreßß auf ihn gemacht hätte. Der Herr Präses forderte in begeisterten Worten zur rastlosen Tätigkeit für die Sache der katholischen kaufmännischen Vereine auf. Nun wechselten gemeinschaftliche Lieder mit Reden in bunter Reihenfolge. Die herrlichen Stunden entschwanden nur zu schnell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Vorgestern wurde die Leiche eines gutgekleideten Mannes gelandet, der im Besitz einer goldenen Uhr, sowie einer Anzahl franzosischer und englischer Banknoten und 650 M. in bar war. Es soll sich um einen Buchhalter aus Trier handlen. Die Leiche wurde zum Nord-Friedhof in Köln-Merheim gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
