<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Hotel du Nord sind abgestiegen Oberquartiermeiſter Generalmajor v. Güdell, Oberquartiermeiſter Generalmajor v. Steuben, Kommandant der 41. Brigade Generalmajor Frhr v. Süßkind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Overstleumant Kruger, Kommandeur des Fußartillerie-Regiments 9, wurde zum Obersten befördert; Hauptmann z. D. Blanken horn, Bezirksoffizier des Landwehrbezirks Thorn, unter Belassung im Kommando zur Dienstleistung Landwehrbezirks 1 Köln zum Landwehrbezirks Braunsberg und Leutnant der Landwehr-Kavallerie 1 Aufgebots v. Klenze, unter Belassung im Kommando zur Dienstleistung beim Kürassierregiment Nr. 8, zu den Reserve-Offizieren dieses Regiments versetzt; Leutnant v. Klemme vom Infanterie-Regiment Nr. 53 vom 1. Oktober 1909 ab auf ein Jahr zur Dienstleistung zum Telegraphenvataillon Nr. 4 kommandiert; Major v. Lindener gen. v. Wilda, Vorstand des Festungsgefängnisses Graudenz, unter Verleihung eines Patents seines Dienstgrades zum Vorstand des Festungsgefängnisses Kölnernannt; Hauptmann v. Stockhausen, Kompagniechef im Infanterie-Regiment Nr. 169 zum Festungsgefängnis Köln und Oberleutnant Weber von der Unteroffizierſchule in Marienwerder in das Infanterie-Regiment Nr. 16 ver setzt. Leutnant Feldt im Infanterie-Regiment Nr. 16 und Leut nant Lentz im Fußartillerie-Regiment Nr. 9 zu Oberleutnant befördert; zu Leutnants befördert die Fähnriche: Wiegand und In der Stroth im Infanterie-Regiment Nr. 16, Vüllers im Infanterie-Regiment Nr. 53. Cordes im Fußartillerie-Regiment Nr. 7. Grützmann im Fußartillerie-Regiment Nr. 9 und Gleim und Tiemann im Pionier-Bataillon Nr. 8, letztere unter Versetzung in das Pionier-Bataillon Nr. 24; Leutnant Utsch im Infantrie-Regiment Nr. 65 wurde zu den Reserveoffiziere des Regiments überieführt; Major Heupte, Vorstand des Festungsgefängnisses Köln, wurde der Abschied bewilligt; Oberstabsarzt Dr. Nordhoff, Regimentsarzt des 4. Jägerregiments zu Pferdeswurde zum Kürasier-Regiment Nr. 8 versetzt und dem Oberſtabs- und Regimentsarzt in demselben Regiment, Dr. Heermann, der Abschied bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>#o An der Hauptpost löste sich Sonntagmittag gegen 2 Uhr wieder ein größerer Stein los. Derselbe bildete die untere Lage eines vorstehenden Abfallrohre; anscheinend ist der Stein abgebrochen, er stürzte durch das Glasdach vor der Paketausgabe und zertrümmerte an iden Eisenteilen sin mehrere Teile. Es war ein großes Glück, daß sich um diese Zeit niemand an der Stelle aufhielt; er wäre durch die schweren Steine unfehlbar erheblich ver letzt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kreuzblumen über den Dachfenster sind be kanntlich in den letzten Tagen entfernt worden, weil man ihrer Standhaftigkeit nicht traute. Da dies der zweite derartige Fall ist -- vor zwei Jahren stürzte über dem Hauptgiebel ein zentnerschwere Baldachin ab-- so darf man wohl mit Recht erwarten, daß jetzt eine eingehende Untersuchung der event. gefahrbringenden Steinverzierungen erfolgen wird. Es ist mit Recht zu bedauern, daß der verhältnisäßig junge Prachtbau ein so schlechtes Steinmaterial erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leihhausverkehr. Der Verkauf der verfallenen Gold- und Kleiderpfänder aus dem Monat Juni 1908 wird in dieser Woche am Dienstag, den 24., und Donnerstag, den 26. August, vormittags von--12 und nachmittags von--6 Uhr, im Versteigerungslokal des städischen Leihhause, Cäcilienstraße la, fortgesetzt. Die Versteigerung der Pfänder aus dem Monat Juli 1908 beginnt im September; diese sind, sowie die Restifänder aus Juni 1908, um sie vor dem öffentlichen Verkauf zu schützen, ohne Verzug einzelösen oder gegen Zahlung der Zinsen für das verflossene Jahr zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bau der Hombrücke. Für den Bau der Straßen brücke wird jetzt die Lieferung der Granitbordsteine der Fahrbahn von der Eisenbahnbauabteilung 4 in Köln ausgeschrieben. Dorthin sind auch die Angebote bis zum 7. September d. J. zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Durchänger. Heute vormittag ging auf dem Eigel stein das Pferd eines Frachtwagens durch. Da der Fuhrmann eine Seite des Geschirrs ausgehangen hatte, raste das Fuhrwerk, zuerst einen Obstlagen umwerfend, über das Trottoir und rannte dann eine Laterne um. Vor einer weiteren Laterne wurde das Tier von beherzten Männern zum Halten gebracht. Die Garaus sorömung an der umgenannten Laterne wurde alsbald behoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein unbekannter Brandstifter. Am 18. Dezember 1908 wurde eine unbekannte Person wegen Brandstiftung festgenommen. Personalbeschreibung: 1,80 Meter groß, kräftige Gestalt, gebeugte Körperhaltung, mittelblondes Haar, rötlich-blonder Schnurrbart und ebensolchen Backenbart. Augen grau. Da der Täter anscheinend geisteskrank ist, konnten seine Personalien bisher nicht festgestellt werden. Alle diejenigen Personen, welche über denselben Auskunft geben können, werden gebeten, baldöglichst Mitteilung an die Kriminal-Polizei-Inspektion, Köln, Krebsgasse 1/3, Zimmer 205, oder an die Redaktion dieses Blattes gelangen zu lassen. Die Photographie des Unbekannten kann aus dem Flur des Portals III des Polizeidienstgebäudes eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vol trank aus Liebeskummer gestern ein Mädchen in der Peterstrße. Man brachte es ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf eine Mauer kletterte gestern in der Hansemannstraße ein Junge. Er stürzte ab und zog sich einen Armbruch sowie eine Kopfverletzung zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfälle. Ein holländischer Schiffer kam am Samstagnachmittag zu Fall, als er von seinem Schiff im Zollhafen auf die Werftkante kletterte. Er trug mehrere Rippenbrüche davon; man brachte den Verletzten ins Augustahospital. Ein Radfahrer stürzte gestern abend in der Dreiönigenstraße, als er einem Fuhrwerk auswich. Ein Schulterbruch und eine Handquetschung waren die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>die Cat einer Eifersüchtigen. Gestern abend brachte sich in einem Hause in der Weidengasse die in den 50er Jahren stehende Frau eines Arbeiters mit einem Messer schwere Schnittwunden am Leib bei. Die schwer verletzte Frau, die diese Tat nach einer Eifersuchtsszene begangen hat, wurde zur Krankenanstalt Linden42 Abgefaßt. Als am Samstag auf dem Hauptpoſtamt ein Engländer eine für ihn postlagernd Geldsendung abholen wollte, wurde er von einem Schutzmann festgenommen, weil er wegen Unterschlagung steckbrieflich gesucht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>A Einbrecher und Diebe hausten gestern wieder einmal besonders unverschaämt. So suchten sie ein Butter- und Eiergeschäft an der Venloerstraße heim und stibitzten unter anderem eine Menge Butter und Käse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Hansemannstraße erbeuteten sie bei einem Einbruch einen größeren Geldbetrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Aus einem Manſardenzimmer in der Klarastraße schleppten sie Kleidungsstücke und Schmucksachen weg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Rißhandlung. In der vergangenen Nacht wurde in der Zülpicherstraße nach seiner Angabe ein Arbeiter von mehreren anderen Männern überfallen und schwer mißhandelt, und zwar durch Messerstiche so erheblich am Kopfe verletzt, daß er in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein"Feuerchen" hatten hier einige Kinder angefündet, das leichtsinnige Spiel erforderte aber bald ein Opfer, indem ein sechsähriges Mädchen in das Feuer fiel und sich am Rücken schwer verbrannte. Man brachte es ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Nach vieröchiger Pause-- die letzte Sitzung war infolge des Eucharistische Kongresses ausgefallen-- hatten sich die Mitglieder vergangenen Donnerstag zahlreich zur regelmäßigen Sitzung eingefunden. Das von Hrn. Loggen erstattete politische Referat befaßte sich hauptsächlich mit der zurzeit im Vordergrunde der politischen Diskussion stehenden Aktion, die an die Namen der Abgeordneten Roeren und Bitter gernüpft ist. Redner skizzierte kurz die Entwickelung dieser Untersteömung, welch letztere aus einer Reihe triftiger Gründe als verfehlt zu betrachten und nur zu sehr geeignet sei, Uneinigkeit in den Reihen des Zentrums, dagegen helle Freude bei den Gegnern aller Richtungen zu erregen. Den nach Form und Inhalt streng sachlichen Darlegungen zollten die Anwesenden lebhaften Beifall; die anschrießende Aussprache ergab völlige Uebereinstimmung aller Redner mit dem Vortrage des Referenten. Hierauf erhielt Hr. Verbandssekretär Sauve das Wort zum Thema: Die neueste liberale Gründung:"Hansabund". Klar und überzeugend wies Redner aus der Vorgeschichte der Gründung, sowie den Ausführungen der Sprecher in der berühmten Gründungsversammlung nach, wie der Hansabund sich in seiner Tendenz durchaus mit den Bestrebungen der liberalen Parteien decke, wie u. a. der freisinnige Abgeordnete Kämpf damals offen vom Kampf zweier Weltanschauungen gesprochen habe. Treffend war die Schilderung des Milieus der Versammlung, wo die Vertreter des Großhandels und der Großindustrie dominieren, jedoch für ihre Zwecke gern um die Mithülfe des sonst unbeachtet gelassenen Mittelstandes buhlten, sogar, obwohl wenigstens großanteils Gegner der Sozialreform, doch auch die Angestellten gern als Mitstreiter annehmen wollten, und dies-- obschon teilweise gegen den Willen der Betreffenden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Gesellschaft Rheinischer Bienenfreunde versammelte am Sonntag, den 15. d. M. ihre Mitglieder in der Bürgergesellschaft zur außerordentlichen Generalversammlung. Auf Grund eines Schreibens des Amtsgerichts war ein Zusatz zu den Satzungen zu machen, damit die Gesellschaft in das Vereinsregister eingetragen werden kann. Im Laufe der Verhandlung teilte der erste Vorsitzende, Hr. Lehrer Baum, der Versammlung mit, daß nach dem vorliegenden Schreiben der Landwirtschaftskammer zu Bonn und nach einem solchen des Oberbürgermeisters der Gesellschaft ein Beitrag von 60 M. von der Landwirtschaftskammer bewilligt worden sei. Der zur Verfügung gestellte Betrag dient zur Bestreitung der Kosten für den Sonntagskursus, welchen die Gesellschaft zur Belehrung der Mitglieder und zur Hebung und Verbreitung der Bienenzucht im allgemeinen eingerichtet hat. Der Vortrag des ersten Vorsitzenden über die Geschichte des Rheinischen Bienenvereins fand großen Beifall, ebenso die Ausführungen des Hrn. Bibliothekars Dix über rechtzeitige Anpflanzung von honigenden Pflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
