<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Selbstmord: Am 27. d. M. wurden auf der Lande. ** an der Frohngasse folgende Sachen gefunden: eine gestreifte Holde, ein Regenschirm mit Herrengriff und ein grüner Filzhut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>den Taschen der Joppe befinden sich zwei Taschenbücher, ein einer runder Spiegel und ein Rosenkranz. Ein Taschentuch ist A. P. gezeichnet. Vermutlich hat der Eigentume dieser Sachen m Rheine den Tod gefunden. Die Kleidungsstuücke können auf Zimmer 214 im Polizeidienstgebäude, Krebsgasse--3, besichtigt Leichenund. In der Worringerstraße fand vorgestern abend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Mechternkirche. Zum Besten der inneren Ausschlückung der St. Mechternkirche veranstaltet der Köln-Aehrenfelder Männerchor am kommenden Sonntag, den 1. August, abends 8 Uhr, im großen Saale des katholischen Vereinshauses Lobau ein Konzert. Hr. Hubert Leuer, k. k. Hofopernänger, Wien, Frau Berta Kinrina Leuer, k. k. Hofopernängerin, Wien, und andere namhafte Künstler haben für den Abend ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein St. Beter veranstaltet am kommenden Sonntag, den 1. August, einen Familienausflug nach dem Königsdorfer Walde. Die Abfahrt des für diesen Zweck vorgesehenen Sonderzuge erfolgt 2 Uhr. Im Königsdorfer Walde wird ein großes Waldfest stattfinden. Am späten finden sich die Teilnehmer zu einem gemütlichen Tänzchen im Saale des Hrn. Mertagen in Klein- Königsdorf zusammen. Die Rückfahrt des Sonderzuge erfolgt.30 Uhr. Billette(a 45 Pfg.) werden im Vereinshaus und beim Präses abgegeben bis Sonntag zwanzig Ofennigtag im Zoologischen Garten. Diese Ankündigung wird voraussichtlich am Sonntagvormittag von 7 bis 12 Uhr große Scharen von Besuchern hinausziehen, um so mehr, als sich die Gelegenheit, den Garten zu solch mmäßigen Preise besichtigen zu können, in diesem Jahre nur noch dreimal bietet. Dem Tierfreunde gefallen dann am meisten die jungen Tiere, und er wird mit Freuden bemerken, daß eine ganze Anzahl derselben sich in den verschiedenen Parks herumtummeln. Gleich nahe dem Eingang ein junges Kamel, das von dem Vater die weiße Farbe Hir 2 wdie noch ihr bantes Fiekenleid tragen, während die unser Garten auf die stattliche Zahl von sieben dieser schönen Tiere sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag, den 1. August, feiert der Königliche Oosbomatosührer Hort Knebel gghshn bel der esceile eisenbahn. Der Rippeser Männergesangverein, dessen langesähriges Mitglied der Jubilar ist, wird im am Vorabend emn Ständchen Leackarbnung in Seele de, autelschen Bitgrstelschest sat: 1. Der eucharistischer Kongreßß, Referent: Herr Pater Vanvolxem 7 Im Kolosseum gibt Direktor Hütezners Schauspiel-Ensemble am Freitag zum letzten Male das so beifällig aufgenommene Stück: Im Kampfe zwischen Thron und Liebe. Am Samstag, den 31. d.., geht ein neues Stück: Auf Irrwegen in Szene, und finden am Sonntag zwei Wiederholungen hiervon statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
