<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>398728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>nur tiefschwarze, erprobte Qualitäten # elegant und gediegen hergestellt * mit prima Ausstattung und vorzüg.# lichem Schnitt.# 9 Alle Preislage in grossartig. Auswahl.####</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahn-Betriebssekretär a. D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wallfahrt zu Schiff. Für die alleährlich nach Kloster Bornhofen stattfindende Wallfahrt hat die Rederei Gebr. Weber in Köln ihren neuen Salondampfer Fortuna zur Verfügung gestellt. Prozessionsleiter ist Hr. Pfarrer Koch aus Wahn. Der Dampfer fährt am 29. d. M. vormittags um 5 1/2 Uhr von Köln, Filzengraben, ab und nimmt auf allen Zwischenstationen bis Rolandseck Teilnehmer auf. In Bonn findet um 9 Uhr fur die Wallfahrer eine h. Messe in der Münsterkirche statt. Der Fahrpreis ist äußerst niedrig gestellt. Alles Nähere ist aus der Anzeige in diesem Blatte zu ersehen. Wir bemerken noch, daß diese Wallfahrt sich einer großen Anteilnahme zu erfreuen hatte. Für manchen, dem Zeit und Umstände eine längere Erholungsreise nicht gestatten, mag diese Wallfahrt, abgesehen von ihrem religioösen Zwecke, auch eine gewisse Ausspannung und Erholung bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nächtlicher Besuch. In der vorletzten Nacht wurde ein hiesiger Einwohner, der sich eine Alarmklingel angelegt hat, durch das Ertönen derselben geweckt. Er begab sich mit seinem Sohne sofort auf die Suche und bemerkte einen Menschen, der zum Garten hinaus die Flucht ergriff. Dabei pfiff der Entfliehende, worauf ein zweiter aus dem Nachbargarten hervorkam. Es gelang nicht, der noch rechtzeitig Verscheuchten habhaft zu werden. Ein Fahrrad, das man in der Nähe fand, und das jedenfalls von einem der beiden dort zurückgelassen worden ist, wird vielleicht auf ihre Spur führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An die Handelskammer ist folgende Mitteilung des Handelsministers gelangt: Ueber den Umfang, in dem die am 1. Oktober d. J. bei Konsumenten vorhandenen Vorräte an Beleuchtungsmittel der Nachsteuer unterworfen sind, scheint in weiten Kreisen die irrige Vorstellung zu herrschen, als ob die zu gewerblichen oder zu öffentlichen Verwaltungszwecken beschafften Vorräte von der Nachsteuer frei seien. Nachts 39 Abs. 2 des Leuchtmittelsteuergesetzes bleiben nur die zu privaten Haushaltungszwecken dienenden Beleuchtungsmittel von der Nachsteuer befreit. 0 Ein fünfähriger Junge ertrunken. Am Freitagnachmittag ist in der Nähe des Oberländer Ufers ein etwa fünf Jahre alter Knabe, der dort auf einem Floß spielte, ins Wasser geraten und unter das Floß gerissen worden; der Junge ertrank. Er hätte beinahe einen 13jährigen Jungen, der ihm zu Hülfe geeilt war, mit in den Strom gezogen. Die Leiche des Ertrunkenen ist noch nicht gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>( Diskutiert-Klub"Zentrum". Die ordentliche Mitgliederversammlung des Diskutiert-Klubs Zentrum am Dienstagabend stand inter dem Zeichen der Reichsfinanzreform. Als Referent behandelte hr. Lahr(Ehrenfeld) in großen Zügen die Reform im allgemeinen und die Bedeutung derselben nach der politischen und volkswirtschaftlichen Seite hin. Besonders die von der Zentrumsfraktion bewiesene an Windthorst Zeiten erinnernde taktische Stellungnahme und die aufreibende sachliche Mitarbeit an einer wirklich nationalen Aufgabe fanden im Referate Berücksichtigung und Anerkennung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der anschrießenden Besprechung wurde die Notwendigkeit der Finanzreform allgemein anerkannt und das Verhalten der Zentrumsfraktion allseitig gebilligt, nachdem insbesondere die von liberaler und sozialdemokratischer Seite beliebten Uebertreibungen und Verdrehungen ins recht Licht gerückt waren. Unwillen herrschte nur über das Vorgehen der interessierten Kreise, welche die nun einmal nicht zu umgehenden mäßigen Steuern auf Bier, Kaffee, Zündhölzer usw. für die eigene Tasche ungebührlich bis über das Doppelte und mehr der Steuer erhöhen, ein Verfahren, das um so verwerflicher ist, als Arbeiterschaft, Mittelstand usw. zurzeit mit der wirtschaftlichen Depression genug zu kämpfen haben, zumal sie durch das gleichzeitige Zusammentreffen der direkten Steuereröhung in Preußen und in der Kommune schon ohnehin stark belastet werden. Wenn nun auch durch den Verlauf der Versammlung die Mitglieder über die Gründe der Mitarbeit der Zentrumsfraktion hinreichend aufgeklaärt und dadurch in den Stand gesetzt sind, den irrigen Anschauungen und maßlosen Uebertreibungen von gegnerischer Seite sachlich entgegentreten zu können, so bedauerte man doch allgemein, daß die Partei bisher nicht mehr durch Flugblätter und öffentlichen Versammlungen zur Aufklaärung der großen Masse beitrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
