<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398715</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Johann Blankenheim und Sophia geb. Becker, Glasstraße 64, feiern am 9. Oktober.9 ihr 50jähriges Ehejubiläum. Die alten Leute leben in dürftigen Verhältnissen. Es hat sich bereits ein Komitee gebildet, um den Ehrentag zu einer kleinen Feier zu gestalten und besonders zu versuchen, den Lebensabend der alten Leuten etwas gerträglicher zu machen. Hr. Hubert Segschneider, Glusstraße 78, nimmt etwaige Gaben gern entgegen." G 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein folgenschwerer Automobilunfall. Bei der Ankunft des Zeppelin II wurde auf der Venlverstraße ein etwa 55 Jahre alter Arbeiter von hier von einem Automobil überfahren und schwer verletzt. Der Verungluückte ist nun im Vinzenzhospital mn der Eintrachtstraße, lotzin man ihn nach dem Unfall geschafft hatte. seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Piusstraße wurden in einer der letzten Nächte mehrere Keller erbrochen und eine Anzahl Flaschen bessere Weine und Kognak gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Heute vormittag wurde hier im Rhein eine unbekannte männliche Leiche gelandet, die schon einige Zeit im Wasser gelegen zu haben scheint. Der Tote, der dem Arbeiterstande anzugehoören scheint, wurde nach dem Nordfriedhofe in Merheim</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der.-.-D."Germania" Köln-Bapenthal(ger. 1905) begeht am 14. und 15. August d. Is. das Fest der Fahnenweihe verbunden mit großem Sängerfest. Am Samstag, den 14. August findet abends 8 Uhr im Saale des Herrn Frz. Bauer ein großes Festkonzert statt mit Enthüllung der Fahne durch den Beigeordneten der Stadt Köln Herrn Dr. Fuchs. Die Festrede wird Hr. Stadtverordneter Ferd. Thönissen halten. Der Verein wird unter der bewährten Leitung seines Dirigenten Hrn. Musikdirektor Fritz Eschbach Chöre mit Orchester und Solis zum Vortrag bringen, wozu er die Kapelle des Inf. Regt. Nr. 65(32 Musiker) unter persönlicher Leitung des Obermusikmeisters Hrn. Nattermann, sowie die Konzertsängerin Frl. Lindenberg(Sopra) und Hrn. Operisänger Joseph Liszewski(Bariton) gewonnen hat. Ein Festball mit Blumenpolonaise ist vorgesehen. Am Sonntag, den 15. August wird morgens 9 Uhr in der Pfarrkirche zu Köln-Bayenthal ein Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Vereins gehalten anschrießend ist hieran Festkommers im Vereinslokal unter Mitwirkung des Hrn. Jak. Schmitz(Tenor) und der Gesellschaft Landolina. Nachmittags 2 Uhr Empfang der fremden Vereine und 3 Uhr Festzug mit 3 Musikchören, woran 65 Vereine mit ihren Fahnen und Bannern teilnehmen, Nachmittags 5 Uhr beginnt das Festhingen im Saale des Herrn Frz. Bauer, Alteburgerstraße und des Herrn Peter Weiser, Brühlerstraße, zu dem 30 Gesang-Vereine ihre Mitwirkung zugesagt haben. Die schön gestickte Fahne geht aus der Werkstatt des Herrn A. Steiger, Glockengasse, hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Am 8. d. M. ertrank beim Baden im offenen Rhein in der Nähe des Fischersäuschens unterhalb Deutz der Kürassier Cremer der ersten Eskadron des Kürasier-Regiments Graf Geßler Rhein. Nr. 8. Signalement: Alter 19 Jahre, Größe .69 Meter, Haare schwarz, Stirn gewöhnlich, Augen dunkelbraun, Augenbrauen schwarz, Nase und Mund gewöhnlich, Zähne ein oberer Backenzahn fehlt, Kinn gewöhnlich, Gesichtsbildung länglich, Gestalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. In vergangener Nacht um 3 Uhr wurde ein Mann schwerverletzte im Zwischenwert 8a vorgefunden und dem Bürgerhospital zugefuührt; derselbe hatte sich in selbstörderischer Absicht aus einem Revolver zwei Schüsse in den Kopf beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
