<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398749</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit feierten am Sonntag, den 5. Septembre die Eheleute Peter Keinmann und Anna Maria Kleinmangeb. Koch. Morgens fand die kirchliche Feier statt, bei welcher Her Dechant Bruders eine zu Herzen gehende Ansprache hielt und das vom Kaiser verliehene Ehejubiläums-Geschenk überreichte. Dekirchenchor trug zur Hebung der Feier wesentlich bei. Im Laufe des Tages wurde das Jubelpaar durch Geschenke von verschiedenen Seiten erfreut. So vom Vorstand der Aehrenfelder Arbeiterwohl nungs-Genossenschaft, der ihm einen schönen Betrag in bar über brachte. Des Abends fand im Saale des Herrn Jakob Roepen Köln-Ossendorf zu Ehren des Jubelpaares eine schöne Feier statt bei der sich alle Mitwirkenden überboten, den alten Leutchen einen schönen Abend zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrs- und Betriebs-Beamten-Verein der Stad Köln. Am Samstag, den 11. September findet die nächste Versamm lung in der Brauerei Düwald statt. Die Versammlung beim pünktlich um 9 Uhr. Der Vorsitzende Herrn Mauersberger stattet Bericht über den Verbandstag in Hirschberg, sowie über# auf seinen Antrag einstimmig angenommene an die Regierung sandte Resolution. Auch Nichtmitglieder sind herzlich willkommen fiel ein dreizehnähriger Junge über das Treppengelaänder und zerbrach den Arm. Auf dem Neumarkt warf im Streit ein Junge den anderen in eine Fensterscheibe, dadurch erlitt der Junge eine Sehnenverletzung. Einem Fuhrmann vom Karthäuferwall fiel eine Wagendeichsel auf das Bein, das gebrochen wurde. Auf dem Großen Griechenmarkt kam ein Kind mit der Hand in die Brotschneidemaschine und verletzte sich schwer. Eine kleine Wunde am Finger zog sich dieser Tage ein Mann aus der Ehrenstrße zu. Er beachtete sie nicht; gestern schwoll die Hand so stark an, daß er rasch zum Bürgerhospital gebracht werden mußte. Dorthin wurde außer dem vorgenannten Verungluückten auch ein Mann gebracht, den au, der Straße ein Unwohlsein befallen hatte; er ist auf dem Weg zum Spital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von einem Pferd wurde auf dem Holzmarkt ein Obstaändler in die rechte Hand gebissen; die Hand ist erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph führt in dieser Woche u. a. vor die Films der Tod Mozarts, der National Yellowstone-Park, Abgebeüht und ausgekocht, Der Riesenschlucker, Englische Kriegsschiffe, Die kleine Landwirtin, außeadem noch ein schön kolorierten In der Flora findet am Samstagabend das 7. Sinfoniekonzert des Flora-Orchesters unter der bewährten Leitung des Musikdirektors Albin Trenkler statt. Zur Aufführung gelangt die Italienische Sinfonie von Mendelssohn, die Abenceragen-Ouverture von Cherubini, die Suite"'Arlesienne" von Bizet, sowie zwei Sätze aus einer Serenade für Streich-Instrumente von Albin Trenkler. Dieses Sinfonie-Konzert ist das letzte dieses Sommers, welches abends stattfindet; am 15. d. M. hören die Abendkonzert in der Flora auf, und die weiteren Sinfonie-Konzerte finden alsdann, in der Regel Donnerstags, am Nachmittag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnungen. Der Frau Rittergutsbesitzer Emmy v. Andreae in Meilenforst und der Frau Kommerzienrat Emma Hagen in Köln ist die Rote Kreuzmedaille 3. Klasse verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für den Neubau des Dienstgebäudes der Oberzolldirektion an der Riehlerstraße werden jetzt die Zimmerarbeiten einschliefßlich der Materiallieferung und zwar ungefähr 21600 Meter Bauholz zu verbinden, 438 Kubikmeter Bauholz zu liefern und 6400 Quadratmeter Dachschalung usw. in öffentlicher Ausschreibung vergeben. Angebote sind bis zum 24. September an das Baubureau, Köln, Hansaring 98all zu richten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Keller gestürzt ist gestern in der Schartgasse eine 91jährige Frau. Schwere Verletzungen waren die Folge; man brachte die Bedauernswerte ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwindeleien. Seit einigen Tagen treibt im westlichen Stadtteil ein Hypothekenschwindler sein Unwesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 5. d. M. ist die am 20. Oktober 1891 zu Ehrenfeld geborene Maria Buchhorn verschwunden. Vermutlich ist sie entführt worden. Die Eltern wohnen Venloerstraße 462.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Aeußertraße wurde das Geleise der elektrischen Straßenbarn an der Kempenerstraße bis jetzt von dem Anschlugßgeleise(früheres Geleise der Rheinischen Bahn nach Krefeld) der Mühlenwerke Heinrich Auer gekreuzt. Diese Kreuzung war allgemein unbeliebt, sowohl wegen der starken Erschütterungen, die das Passieren der Wagen an dieser Stelle bei den Fahrgästen stets verursachte, wie auch wegen der wiederholt vorgekommenen mehr oder minder folgenschweren Zusammensöße eines Auberschen Zugemut einem Wagen der Straßenbarn. Nachdem die Firma Auer nunmehr ihren gesamten großen Betrieb an den neuen Industriehafen in Deutz verlegt und die hiesigen Werke stillgelegt hat, ist auch das Anschlugßgeleise entbehrlich geworden. Von der Straßenbarn ist dasselbe daher in der vergangenen Nacht, soweit es auf der Neußertraße lag, aufgehoben worden, und das Geleise für die Elektrische wurde aus durchgehenden Schienen neu gelegt, so daß fernerhin diese Stelle mit lebhaftem Verkehr ohne Gefahr und ruhig passiert werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fischdiebstahl. Gestern wurden für etwa 60 M. Fische aus. einem an einem Boote im Rhein befestigten Tischkasten gestohlen. Die Diebe entkamen mit ihrer Beute, bei der sich einige Aale befanden, unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Opernhaus. Wegen Undäßlichkeit der Frau Welser gelangt am Samstag nicht Madame Butterfly zur Aufführung, sondern Der Troubadour. Am Sonntag den 12. d. M. geht unter musikalischer Leitung des Hrn. Lohse neu einstudiert Nicolais Oper Die lustigen Weiber von Windsor in Szene. Das Werk ist seit der Spielzeit 1905/06 nicht mehr zur Aufführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
