<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398740</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sozialdemokratische Berichterstattung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arsche Geigen, Gilteliche des Gehalche lecheiegete Beach eltcerih er gescehleiälle ai eie hiesigen Pfarrer für seine sechsährige Tätigkeit als Seelsorge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>sosten. Jesicht, perde ei.931r3).e, lerten Aigen ge hin Die Arbeiter, die es mit ihrer Reigzion noch ernst, uehzgen. mögen sich merken, daß, wenn ein volle Tätigkeit gefeiert wird, die Genossen on</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vsratet-- zun Auschias der, feigen. schen. cher Kehre e ehsechse elste seshecelhenle Meschenich an, ob ich ihn und den Kassierer, Zgäzp pptiegze heferris am Mittwochabend gegen 7 Uhr in der Zehntschaft#u. en##em Meschenich in Arbentervr eI.,r-- J. J4 Angust, von dem betreffendarauf ging mir am Dienstag, den 24. August, von" den Herrn per Karte die Mitteilung zu, daß er und der Kassierer Keslact. dd sie Aie old esichscheschesheshaeg Veal de S ah elhelseite nelshnese hasse Der Selige Bestand dei Liter Geasegicgeszeenehe nicht treffender geleanzeschnst, herr ge, als Burns, haiser Heorlalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Fluchtversuch und seine Folgen. In der Nacht zum Sonntag ließ sich eine in der Krankenanstalt Lindenburg untergebrachte Pystituierte an einem zusammengebundenen, Bertuch von Glatte türede die Woaggasgead ud mitze schoerteriche von Nagt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wilddiebe. In der Nacht zum Montag wurden von der Feldpolizei mehrere Wilddiebe ertappt. Die Burschen ergriffen sofort die Flucht und entkamen unerkannt. Ein nachgeschickter Polizeiund wurde von den Wilderern erschossen. Die Polizei wickelt eine eifrige Tätigkeit, um die Wilderer zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Einbrecher, welche, wie in Nr. 238 gemeldet, den Diebstahl bei einem Wirt ausgeführt haben, sind von der Kalter Kriminalpolizei ermittelt worden. Einer der Burschen ist bereits verhaftet und dem Amtsgericht zugefuührt; die andern haben va Weite gesucht und sind noch nicht zu fassen gewesen. Da man sie aber kennt, werden sie sich ihres Raubes nicht mehr lange erfreuen: Jünglingskongregation, Kirchenchor und Volksverein machten vergangenen Montag per Schiff einen Ausflug zum Siebengebirge. Nachdem man gegen 10 Uhr in Königswinter angekommen war, wurde von dort aus der Petersberg bestiegen. Von hier aus gings nach Heisterbach, wo nach dem Mittagessen die Ruinen des Klosters besichtigt wurden. Gegen 4 Uhr wurde dann durch das Nachtigallental der Weg zum Drachenfels angetreten. Gegen 7 Uhr versammelten sich die Ausfuügler bei Bellinghausen in Königswinter, wo man bei gemeinschaftlichen Liedern, humoristischen Vorträgen, sowie Gesangvorträgen des Kirchenchore unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Lehrer Willfahrt, die Abfahrt des Dampfers abwartete, der die Ausfuügler gegen 10 Uhr in Köln an Diebstahl. Auf einem Grundstück in der Bachemerstraße wurden in der vergangenen Nacht einem Gutsbesitzer vierzehn Fruchtgarben gestohlen.-- In der Nacht zum Sonntag kamen auf demselben Grundstück 10 Haufen Hafer abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>O Der Königszug der St. Sebastianus-Schützenbruderschaft zog gestern abend durch die von einer zahlreichen Menge bevölkerten Straßen. Der Zug nahm nach Abholung des Schützenönigs Hrn. Peter Cramer und seiner Gattin als Königin von der Ferdinandstraße zuerst seinen Weg über die festlich beleuchtete Mülheimerstraße bis zur Stadtgrenze und zog infolgedessen dann erst zu später Stunde in Deutz ein. In einem prachtvoll geschückten Vierspänner fuhr das Königspaar einher, geleitet von mehreren Musikkorps und einer langen Reihe Wagen, in denen die Vertreter der verschiedensten Vereine dem Schützenönig das Ehrengeleite gaben. Allenthalben wurden dem Königspaar lebhafte Ovationen bereitet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heute abend hält das Königspaar der St. Hubertus-Schützengilde, Hr. Restaurateur Peter Bauer und Gattin, von der Siegburgerstrße, Schützenburg bei H. Esse, aus seinen Umzug durch Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
