<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398732</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eingebrochen wurde am gestrigen hellen Nachmittag in einem Hause in der Heribertusstraße. Dem Diebe fielen außer einer goldene Uhr ein Sparkassenbuch und Kleidungsstuücke in die Hende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die Lehrerin Cäcilie Norrenberg aus Efferen ist zur Volksschullehrerin in dem Schulverbande Vingst ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine öffentliche Bürgerversammlung tagte im Saale des Hrn. Rfgen, Wattstraße, am 22. d..; zu ihr waren auch die Herren Stadtverordneten Froitzheim und Diethoff erschienen. Auf der Tagesordnung stand eine Besprechung über die schlechten Verkehrsverbindungen der Kolonie mit der Stadt Köln, die schlechte Beleuchtung, Straßenreinigung usw. Hr. Ant. Classen eröffnete die Versammlung und hob u. a. die rührige Agitation der Straßenbahnangestellten zur Besserung der Wegeverhältnisse rühmend hervor. Hr. Stadtverordneter Froitzheim empfahl den Bewohnern der Humboldtkolonie fleißige Tätigkeit in Agitation, Perionen usw. Hr. Nagel rügte die schlechten Straßunverhältnisse und Verbindungen, denen namentlich zuzuschreiben sei, daß viele Wohnungen in der Humboldtkolonie leer ständen. Es sei ein dringendes Bedürfnis, daß eine Straßenbahnlinie nach der Humboldtkolonie gebaut würde, zumal doch die Rentabilität sicher sei. Auch sei der Ausbau einer direkten beleuchteten Straße von Deutz sehr nötig. Er bedauert ferner, daß die Entwickelung der Humboldtkolonie, die in den letzten Jahren so kräftig eingesetzt habe, nunmehr durch die schlechten Verkehrsbedingungen so stark beeintraächtigt werde usw. Hr. Stadtverordneter Diethoff wünscht, daß man von den verschiedenen Eingaben eine Abschrift auch den Stadtverordneten zukommen lassen möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Schützenverein wird auch in diesem Jahre sein Schützen- und Volksfest in althergebrachter glanzvoller Weise in den Tagen vom 29. August bis inklusive 2. September begehen. Der an der Vogelſanger- und Sömmeringstraße gelegene große Festplatz der Gesellschaft gleicht heute schon einer großen Weltstadt. Zirkus, Kinematographen, Etagenkarussels, Hippodroms, Rutschbahnen, Theater, Musen usw. haben sich au dem Festplatz ein Stelldichein gegeben. In dem 1500 Quadrat meter großen Festzeit der Gesellschaft, erbaut von der Firma Wolf Köln. findet während der Festtage großes Tanzvergnügen bis 12 Uhr nachts statt, denen sich die geschlossenen Feställe und am Mittwoch, den 1. September der Krönungsball der Gesellschaft anschrießen werden. Die Restauration im Weinelt ist in diesem Jahre in die Hände des Herrn Restaurateur Friedr. Rehm, Köln, gelegt. Neben dem Hauptzeit sind noch drei Bier- und ein Kaffeezeit er richtet. Alles in allem wird das Aehrenfelder Schützenfest, besonders wenn das Wetter gut ist, sich recht glanzvoll gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
