<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Borromäunverein St. Joseph. Von heute an werden in der Bibliothek Klarastraße 19 wieder regelmäßig Bücher ausge geben. Die Ausleihezeit ist Sonntags von 11--12 und Mittwochs von--3 Uhr. Die Anzahl der Bände beträgt jetzt etwa 1800, nachdem die älteren und beschädigten Bücher alle ausrangiert worden sind. Die übrigen wurden fast sämtlich mit neuen Um schlägen versehen. Allen bisherigen Lesern ging dieser Tage eine neue numerierte Lesekarte zu, die beim Entleihen bzw. Wechseln der Bücher stels mitgebracht werden muß. Es hat sich beim Be stellen der Lesearten gezeigt, daß in vielen Fällen ein Wohnungs wechsel der Leser dem Bibliotheksleiter nicht angezeigt worden war. Man bittet, dies künftig im eigenen Interesse rechtzeitig be sorgen zu wollen. Auch liegt im allseitigen Interesse der Leser, daß der einzelne die entliehenen Bücher nicht länger als drei Wochen behält, da die meisten der in der Bibliothek enthaltenen Bücher nur in einem Exemplar vorrätig sind. Die Bibliothek, die auch die neuesten Werke unserer hervorragenden gediegenen Schriftsteller und Schriftstellerinnen enthält und den modernen Ansprüchen an eine Bibliothek, wenn auch noch lange nicht im höchsten, so doch schon in hohem Grade gerecht wird, empfehlen wir dem hiesigen Publikum noch einmal angelegentlichst, dringt doch überallhin die schlechte Literatur! Wie mancher brave Junge, wie manches wohlerzogene Mädchen ist durch die Lektüre dieser Schundliteratur auf schlechte Wege gekommen. Wer darum lesen will, wende sich an den Vorkomäunverein, da findet er Hunderte guter und gediegener und fesselnder Schriften, deren Lekture ihm jedenfalls keinen Schaden einbringt. Und mögen die Wohlhaben den durch Zuwendung von Büchern oder Geldmitteln dafür sorgen daß die Bibliothek immer mehr in die Lage kommt, alle berech tigten Wünschen, mit denen man an sie herantritt, erfüllen zu können. Wer hier mitarbeitet und mitsorgt, leistet ein großes Stück sozialer und caritativer Arbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
