<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>398895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkehrs- und Betriebsbeamtenverein der Stadt Köln(Mitglied des Centralverbandes der Gemeindebeamten Preußens, E..) hielt am 11. d. M. in der Bierbrauerei von Düwald seine Monatsversammlung ab. Es wurden drei neue Mitglieder aufgenommen. Ein Gesuch um Verlängerung des Jahresurlaubs wurde gutgehenßen und an den Hrn. Oberbürgermeister abgesandt. Der Vorsitzende erstattete Bericht über den Verlauf dez Verbandstages der Gemeindebeamten in Hirschberg. Es wurde erwähnt, daß der Antrag des diesseitigen Vereins um Abänderung des Kommunal-Beamtengeſetzes betreffend Anstellungsverhältnisse einer genauen Prüfung unterzogen und in einer der Regierung zugegangenen Resolution besonders hervorgehoben werde, daß die köluischen Verhältnisse ganz besonders auf eine Aenderung drängten. Es wurde ausgeführt, daß die neuen Besoldungsverhältnisse keine Befriedigung gebracht hätten, da die unteren Beamten der Stadt wesentlich schlechter gestellt seien, als dies in anderen Städten wie z. B. Krefeld u. a. m. der Fall sei. Die Bezahlung der Beamten stehe zu ihren Leistungen nicht im richtigen Verhältnis. Daß den Bahnbeamten der Anschlugßbahn der Gaswerke freie Dienstkleidung nicht bewilligt worden sei, während doch alle übrigen Bahnbeamten sie erhalten hätten, bedeute eine Schädigung und Zurücksetzung den letzteren gegenüber. Es wurde der Wunsch ausgedruückt, daß hier bald eine Aenderung eintrete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern beim hiesigen Oberlandesgericht die Rechtskandidaten Hans Langen aus Mülheim am Rhein, Kleinen Döhmer aus Wiesbaden, Wilhelm Gerhartz aus Solingen und Franz Pira aus Remagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, haben wir für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Die Dressur der Pferde der berittenen Schutzmannschaft für die Berliner Kaiserparade; der Kronprinz führt das erste Garde-Feldartillerie-Regiment nach Beendigung der Herbstparade in die Kaserne zurück; die neue zusammenlegbare Ballonhülle der deutschen Armee; die Anlage eines Berliner Flugfeldes; die internationalen athletischen Sportwettkämpfe am Sonntag, den 12. September in Berlin und das 500jährige Jubiläum der Universität Leipzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Messer. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Follerstrße ein Mann im Streite durch zwei Messerstiche in den Kopf erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erzdiözese Koln. Ernannt wurden- Fr. R. Vornewa## Dir. d. Gregoriushauses in Aachen z. Pfr. an St. Suibertus in feld, u N. Wolff, Neopresbyter aus Halsschlag, z. Vik. in Guts Dek. Grevenbroich, a I. M. Schmitz, Pfr. in Glehn, Dek. Neu## Pfr. in Gereonsweiler, Dek. Aldenhoven,- H. Limbach, Pfr. g z. Rekt. am Josephinum in Aachen, dem Rekt. Dr. theol." Geyer am St. Josephshospital in Beuel wurde die kirchl.## macht z. Uebern. d. Religionslehrerstelle an der städt. lateinlos# Realschule in Bonn erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
