<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>398893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von der Flora-Verwaltung wird uns mitgeteilt, daß das Konzert von jetzt ab um 3 1/2 Uhr beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Religionsvorträge. Donnerſtagabend wurde im katholischen Gesellenhause hierselbst(Fröbestraße 11) die Reihe der Religionsvorträge, die das ganze Winterhalbjahr hindurch regelmäßig jeden Donnerstag 8 1/2 Uhr stattfinden, eröffnet. Sie werden gehalten durch Hrn. Domvikar A. Langenbach. Die Mitglieder des katholischen Geſellenvereins und der Marianischen Jünglingskongregation hatten sich in erfreulich großer Anzahl zu dem Vortrage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rekrutenabschiedsfeier. Die vereinigten katholischen Arbeitervereine St. Joseph und St. Peter hierselbst veranstalten für die katholischen Rekruten einen eigenen Festabend, eine Rekrutenabschiedsfeier. Dieselbe findet bereits morgen(Sonntag) abend 7 1/2 Uhr im großen Saale des katholischen Vereinshauses Lobau Philippstraße 37-39 statt. Wir machen bei dieser Gelegenheit gleichzeitig bereits auf die religioösen Vorträge fur Rekruten aufmerksam, die von Mittwoch, den 29. d. M. bis Freitag, den 1. Oktober einschliefßlich abends 8 1/2 Uhr in der Kirche St. Maria in der Kupfergasse stattfinden. Sie werden gehalten von einem Priester, der mit den militärischen Verhältnissen vertraut ist. Alle katholischen Rekruten, auch die, die keinem besonderen Verein angehören, sind zu diesen Vorträgen eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Sömmeringstraße ein etwa 17 Jahre alter Schlosserlehrling von einem Fuhrwerk überfahren und so erheblich am Bein verletzt, daß er mittels Krantenwagens ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Deutz hielt am Freitagabend in seinem Vereinslokale, Brauerei Abels, seine Monatsversammlung mit der Tagesordnung ab: Beschleunigung der Errichtung der Feuerwache Koln-Deutz. Der Vorsitzende Hr. Bliersbach gab eine gedrängte Schilderung des Brandes des Pontonschuppens an der Siegburgerstrße, und betonte, daß es bei dem paten Eintreffen der Feuerwehr(verandaßt durch das Ausschalten des elektrischen Stromes in den nach Deutz führenden Straßenbahnleitungen, wodurch auf der festen Brucke der Feuerwehr der Weg versperrt und diese gezwungen wurde, die Schiffbarücke zu passieren, was erst wieder nach Verhandlungen mit der Brückenverwaltung gestattet wurde) nur dem günstigen Winde zuzuschreiben sei, daß nicht das ganze südliche Deutz von dem Brande betroffen wurde. Der Feuerwehr, die, einmal an der Branbstätte eingetroffen, voll und ganz ihre Schuldigkeit geran habe, solle kein Vorwurf gemacht werden. Aber dieser Bravo habe nun doch schlagend dargetan, daß das rechtsrheinische Köln gebieterisch eine Feuerwache erheische. Allgemein begegne man in Deutz der Ansicht, daß das Feuer nicht auf die benachbarten Häuser hätte überspringen können, wenn eine Feuerwache in Deutz gewesen ware, die in allerürester Zeit hätte zur Stelle sein können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 16.Sept.1909. Die Riesenunterschleife, die in einem hiesigen Mühlenbetrieb seit Jahren vorgekommen sind, führen zu immer weiteren Verhaftungen. Unter dem Dutzend Verhafteter befinden sich zwei Bäckermeister und ein Wirthschaftsverwalter von hier, die früher in dem Betriebe angestellt waren, ferner ein Bäckermeister und ein Handler aus Kalk, sowie Fuhrleute und ehemalige Angestellte aus Troisdorf. Die Firma bestreitet, daß die veruntreute Summe 70000 M. beträgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Monats 7 Bruderschattsm. u. 4 And. m. Segen. d. Bruderschaft v. 1. Franziskus u. Antonius v. Padua, 5 Vortrag fur Dienstädchen in Segen am Schlusse. Am ersten Donnerstag im Monat 7 Uhr Messe für die.) u. Verstorbenen d. Bruderschaft u. 1. Frau vom h. Herzen St. Kolumba II. Messen: 6, 7 Hochamt, 8 m. Predigt(altz, während der St. Gereon. II. Messen: 5iz mit. Predigt, 614, 7, 8, 9 Hochamt. 10 1/4 Bruderschafis-And. m. Predigt.... a H, Singt. m Predigt, 9 1/4 Hochamt, 11 D. Singt. m. Predigt.-- 3 And. m. Christel. u. Segen, Allerheiligen-Kapelle. Am nördlichen Ausgang des Hauptbabnligtes Mariminenstr. 48. 8 Uhr vormittags D. Singmesse m. kurzer Predigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein größerer Zimmerbrand entstand gestern abend gegen 9 1/2 Uhr in einem Hause der Gutenbergstraße, Frotdegz,. hie fte. wehr sofort erschien und das Feuer direkt angriff, brannte ein Schlafzimmer fast gänzlich aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frankfurt(Main), 17.Sept.1909.(Eig. Drahtbericht.) Z III ist aus dem Manövergelände um.20 Uhr zurückgekehrt und auf dem Flugfelde der Ila gelandet. Ueber einen Unfall der dem Zeppelinballon zugôstoßen ist, wird folgende offizielle Mitteilung bekannt gegeben: Bei dem Versuch, die Orientierung wieder zu gewinnen, ging heute früh nach 7 Uhr das Luftschiff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
