<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398890</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerkverein der christlichen Heimarbeiterinnen. Die Ortsgruppe Köln der Heimarbeiterinnen hielt am verflossenen Montag in der Aula des Marzellengymnasiums</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ortskrankenkassen beruht auf Freitag, den 24. d.., abends 8 1/2 Uhr, nach dem Lokale des Wirtes Lages, Mathildenstraße 44, eine außserordentliche Hauptversammlung ein, in der die Beschlußßfassung zur Ueberweisung der versicherungspflichtigen Personen und des Vermögens der Ortskrankenkasse Köln-Deutz Nr.- vorgenommen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bügerverein Köln-Deutz. Die Monatsversammlung findet Freitag, den 17. d.., abends 9 Uhr, im Vereinslokale Abels statt. Auf der Tagesordnung steht: Beschleunigung der Errichtung der Feuerwache Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Marianische Jünglingsverein hielt am Sonntagabend seinen ersten Familienabend zur Namenstagsfeier seines Präses, Hrn. Kaplan H. verweg, im Lagesschen Saale ab. Nach herzlicher Begrüßung durch den Leiter des Abends, Hrn. Vicepräses Hans Engelbert, trug ein Mitglied in ansprechender Weise einen von Hrn. Joseph Wach(Köln) verfaßten Prolog vor, der einen tiefen Eindruck machte. Hr. Engelbert brachte das Hoch auf den Hrn. Präses aus, zu dessen Begründung er die Verdienste desselben um den Jünglingsverein hervorhob. In einem gemeinschaftlichen Liede schlug die Begeisterung für den Verein und die Liebe und Verehrung für den Präses mächtig empor. Der Protektor des Vereins, Hr. Pfarrer Mosbach, widmete dem Präses anerkenne Worte seiner Tätigkeit und knüpfte hieran wohlwollende Ermahnungen an die Mitglieder und forderte sie zu treuem Festhalten am Verein auf. Zwischen den Reden und gemeinsamen Liedern bot die noch junge Turnabteilung exakte Stabübungen und bewies unter Hrn. H. Fußhöller am Pferd und im Stellen von Pyramiden ihre Geschicklichkeit. Das Ehrenmitglied, Hr. Fritz Wegener, trug mit schönem Bariton mehrere Lieder beifällig vor. Die beiden Theatersücke: In der Großstadtluft und Böckteröck wurden von den jungen Darstellern gut gespielt und riefen stürömische Heiterkeit hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßen- und Neubauten. Der Durchbruch der Christinastraße nach der Einheitstraße wird jetzt, nachdem schon vor einiger ligien geboren, studierte er nach üblicher Vorbildung an den### versioäten zu Freiburg und Marburg Rechts- und Staatsmin schaft. Nach Bestehen der beiden juristischen Examen(1899# render) mit Patent vom 14. Oktober 1903 zum Gerichtsasiel ernannt, war er zunächst als Hülfsrichter am Landgericht Bielefeld tätig. Im August 1904 wurde er vom Magistrat Boch## als Magistratsassessor nach dorten berufen, wo ihm Eingehe## dungs-, Versicherungs-, Polizei- und Militärängelegenheiten un wiesen wurden. Außeadem war Hr. Assessor Klostermann### sitzender des Gewerbe- und Kaufmannsgerichte. Im Novem# 1905 von der Stadtverordnetenversammlung einstimmig zum soldaten Stadtrat gewählt, arbeitete er ungefähr in allen Gebie## der kommunalen Verwaltung. Sein letztes Dezernat umfaßte weibliche Angelegenheiten, Armen- und Waisensachen, Stiftungs Fortbildungsschulen, Grundstücksverkehr, Statistik, Wahlen u juristische Sachen der Beleuchtungs- und Wasserwerke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
