<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398897</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jugendliche Raufbolde. Gestern nachmittag überfielen zwei betrunkene Bengels im Alter von etwa 17 Jahren einen Limonadeneishändler auf der Herderstraße und mißhandelten ihn derart, daß derselbe laut um Hülfe rief. Passanten befreiten den Angegriffenen von den Raufbolden und verabreichten ihnen eine Tracht Prügel. Ein des Weges kommender Schutzmann stellte die Namen der Missetäter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Verhaftung des Sohnes eines großen Geschäftes am Altenmarkt, die in der gestrigen Nummer mitgeteilt wurde, schreibt man uns von interessierter Seite, daß die in der Notiz angegebene Veruntreuung von 150000 M. zum Nachteil des Vaters auf einem Irrtum unseres Berichterstatters beruhe. Die Verhaftung sei lediglich erfolgt unter der Anklage auf zwei Betrugsälle und eine Wechselnälschung. Diese Reate lägen, so wird uns weiter mitgeteilt, schon ein Jahr zurück und diejenigen Personen, zu deren Nachteil der Betrug verübt worden sei, hätten das fragliche Automobil schon vor Jahresfrist zurückerhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Riesenglaskohlrabi. Sehenswert ist ein blauer Glaskohlrabi von außserordentliche Größer im Gewichte von 22 Pfund, welcher im Schaufenster der Samen- und Vogelfutterhandlung von Franz Kalter, Luxemburgerstraße 9, am Barbarossaplatz, ausgestellt wurde. Herr Sev. Platz in Hermülheim hat den Riesenglaskohlrabi aus dem von der Firma Kalter gelieferten Samen gezogen; ein solches Prachtexemplar von Glaskohlrabi dürfte selbst auf einer landwirtschaftlichen Ausstellung wohl kaum zu finden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Amerikanischen Vergnügungs-Park findet am nächsten Mittwoch ein außerordentliches Kinderfest statt. Die Leitung hat diesmal"Onkel Martin" übernommen, welcher sich in ganz Rheinland und Westfalen der größten Beliebtheit zu erfreuen hat."Onkel Martin" wird es an Aufmerksamkeiten und Geschenken nicht fehlen lassen und die Kleinen auf das angenehmste unterhalten. Ein gutes Amüsemen ist also gesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
