<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die alte Unsitte der Ainer. Gestern kletterte ein zehnähriger Junge auf ein Fuhrwerk. Er fiel herunter und geriet unter die Räder. Schwer verletzt schaffte man ihn in die elterliche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterinnenvereins hat für seine Mitglieder eine eigene Bibliothek eingerichtet. Jeden Sonntag können im Vereinshauses, Schönsteinstraße 24--26, nachmittags--3 Uhr, Bücher entliehen werden. Die Bibliothek zählt bereits 500 Bände, dem Verein gehören augenblicklich 230 Mitglieder an. Er steckt sich als Ziel die Förderung der religioös sittlichen, wirtschaftlichen und geistigen Interessen der Arbeiterinnen, wie besonders auch die Vorbereitung auf den ihnen meist zufallenden Lebensberuf als Gattin und Mutter. In geeigneten Vorträgen unterrichtet er seine Mitglieder zunächst gründlich über ihren Glauben, namentlich hinsichtlich der Gebiete des Glaubens, gegen die sich gegnerische Angriffe geltend machen, um sie so zu befähigen, auf die Angriffe, die nur zu oft in Fabriken und Wirkstätten laut werden, die rechte Antwort geben zu können. Er belehrt weiterhin seine Mitglieder über die Bestimmungen der sozialen Gesetzgebung und über Notwendigkeit, Aufgaben und Mittel der christlichen Gewerkschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein Nippes feierte am Sonntag sein 21. Stiftungsfest. Vormittags fand in der St. Mariahimmelfahrtskirche ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Vereins statt. Abends wurde eine weltliche Feier im Saale der Restauration Istas, Sechzigstraße, veranstaltet. Mit dem Eröffnungsmarsch Durch Kampf zum Sieg von Heck leitete die Musikkapelle Loreley von hier die Feier ein. Der bisherige Präses, Hr. Kaplan Greven, hielt die Begrüßungsansprache. Nach schönen Turnübungen der Turnabteilung des Vereins und einem gemeinschaftlichen Liede sprach Hr. Pfarrer Rosellen dem Hrn. Kaplan Greven seinen Dank aus für die großen Mühen und Arbeiten, welche er für den Verein geleistet habe. Hr. Pfarrer Rosellen führte hierauf Hrn. Kaplan Kreitz als Präses des Vereins ein. Musikvorträge, 2 Theatersückchen und gemeinschaftliche Lieder boten reichliche Abwechselung. Hr. Kaplan Greven dankte zum Schlusse allen, welche zum Gelingen des Abends beigetragen hatten, besonders dem Hrn. Hilpesch für die Leitung der Turnabteilung und Hrn. Geßner für die Leitung der Theaterabteilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend seine monatliche Generalversammlung ab. Nach Aufnahme von mehreren neuen Mitgliedern machte der Hr. Präses die wichtigsten Punkte des Winterprogramms sowie den Plan und die Themata für den Unterrichtskurſus bekannt. Eine längere Beratung entspann sich über die Bibliothek; sie führte zu dem Ergebnis, daß die Bibliothek an die Bibliothek des hiesigen Borromäunvereins angeschlossen wird. Der Hr. Präses hielt alsdann einen beifällig ausgenommenen Vortrag über den sozialdemokratischen Parteitag in Leipzig und beleuchtete besonders die Stellungnahme der Sozialdemokraten zur Agitation bei der Jugend und ihr Verhalten bei der Reichsfinanzreform.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ortsgruppe des Verbandes deutscher Eisenbahnhandwerker und-Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntagmorgen in der Restauration Bellum ihre monatliche Versammlung ab. Nach Aufnahme von sechs Mitgliedern hielt Hr. Gewerkschaftssekretär Breddemann einen Vortrag über die Unfallversicherung. An der Hand von Zahlenmaterial wies er dann nach, welche große Vorteile die Arbeiterschaft bereits bis jetzt aus diesem Zweig der sozialen Gesetzgebung gehabt hat und welche Hauptpunkte noch einer Besserung bedürfen. Reichen Beifall fand der Redner. Es wurde bei der Diskussion der Wunsch laut, derartige belehrende Vorträge öfters zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wendelinusfeier. Der Oktavtage der Wendelinusfeier fällt in diesem Jahre auf Sonntag, den 31. Oktober, also auf den Tag vor Allerheiligen. Da aber dieses Zusammentreffen mit verschiedenen Hindernissen verbunden ware, so soll die Wendelinusfeier in diesem Jahre nicht von Sonntag, den 24. Oktober bis Sonntag, den 31. Oktober, sondern von Sonntag, den 17. Oktober, bis Sonntag, den 24. Oktober, stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
