<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Auf der Mülheimerstraße fiel gestern nachmittag ein 12jähriger Junge von einem Fuhrwerk und trug einen Armbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksbibliothek. In der Pfarre St. Maria-Himmelfahrt ist eine Volksbibliothek St. Marien errichtet worden. Sie will den Kampf aufnehmen gegen die unsittliche Literatur. Es werden Leihkarten von 30 Pfennig ausgegeben, auf welche man zehnmal ein Buch entleihen kann. Besonders große Vorteile bieter die Volk-bibliothek den Mitgliedern des Borromäus-Vereins. Die Bibliothek befindet sich im St. Josephstift, Gocherstraße. Der Bibliotheisleiter, Herr Kaplan Michels, Christinastraße 74, ist zu weiterer Auskunft gern bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag kam an der Kirche ein 86 Jahre alter Mann durch Ausgleiten zu Fall und erlitt so erhebliche Verletzungen am Kopfe, daß er ins hiesige Vinzenzhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein zur Verpflegung Genesender zu Köln hielt am Freitagabend unter dem Vorsitz des Hrn. Langen eine zahlreich besuchte Sitzung ab, in welcher u. a. über die Neubeſetzung der ab 1. Januar 1910 durch den Rücktritt des orn. Dr. Weicher freiwerdenden Stelle eines Vereinsarzte beraten wurde. Nach eingehender Aussprache wurde die Prufung der eingegangenen Bewerbungen einer sechsgliederigen Kommission übewiesen. Mit Genugthung nahm die Versammlung Kenntnis von einer Erklärung des Hrn. Beigeordneten Dr. Krautig, wonach bei Ueberweiſungen in die stadtönische Lungenheitstätte Ro-bach nach Möglichkeit Kölner bzw. die vom Kölner Verein übewiesenen Pfleglinge in erster Linie berücksichtigt werden sollen. Eine sehr interessante Aussprache zeitigte dann eine Anregung von Vertretern der Krankenkassen über die Entsendung von tuberkelösen Pfleglingen in Heilstätten an der See. Sämtliche Redner, u. a. die Herren Prosessor Dr. Matthes, Professor Dr. Tilmann, sowie Hr. Beigeordneter Dr. Krautig äußerten sich in zustimmendem Sinne und hoben die unter gewissen Voraussetzungen zu erwartenden günstigen Einwirkungen der Seeluft auf die an Krankheiten der Lunge leidenden Patienten hervor. Die Versammlung nahm mit Freuden eine Zusage des Hrn. Professors Matthes zur Kenntnis, der sich in liebenswürdiger Weise bereit erklärte, dem Verein die notigen Unterlagen zu beschaffen und über die bisher bekannten Resultate und deren Voraussetzungen in einer der nächsten Sitzungen zu referieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
