<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein Köln-Ehrenfeld feierte am Sonntag, den 3. Oktober, sein 3. Stiftungsfest. Die Feier wurde eingeleitet mit einem Gottesdienst in der Pfarrkirche St. Josef und gemeinschaftlicher Kommunion der Mitglieder. Gegen 11 Uhr fand man sich zu einem Früschoppen zusammen, und der Abend war fröhlicher Geselligkeit gewidmet. Die Mitglieder hatten sich mit ihren Damen im Vereinssaale, der bis auf den letzten Platz gefüllt war, denn auch zahlreich eingefunden. In der Festrede betonte u. a. Herr Rektor Mertens die Notwendigkeit des Zusammenschlusses der katholischen Kaufleute. Lustige Vorträge seitens der Vereinsmitglieder mit fröhlichen Liedern hielt die Versammlung noch lange in gemütlicher Stimmung zusammen. Leider war es dem Verein versagt, seine benachbarten Brudervereine, die auch zum Stiftungsfeste eingeladen waren, zu begüihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kindesmord? Gestern nachmittag wurde in einem Rübefelde an der Venlverstraße die Leiche eines neugeborenen Kindes gefunden, die mit Rübentlättern zugedeckt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Besuch von Mitgliedern der Pariser Handelskammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A Im Erzbischöflichen Museum, Domhof 8 hierselbst, hat Bildhauer Heinrich v. Wassenberg aus Köln-Lindenthal ein über metergroßes, aus Eichenholz nach Entwurf des Architekten Bienemann geschnitztes Altarkrenz gotischen Stiles, welches vom Kölner Liederkranz für den Marienaltar der Herz Jesu-Kirche gestiftet wurde, zur Ausstellung gebracht. Zeichnung und Ausführung sind tadellos. Der aus Birnbaumholz, welches den Ton der Fleischfarbe gut wiedergibt, geschnitzte Christusörper hebt sich von dem dunklern Kreuzesholze in vornehmer Wirkung recht gefällig ab. Ebendaselbst ist in der Thomaskapelle vom hiesigen Bildhauer Willi Algermann ein Grabmalmodell"Er ist auferstanden" sowie im oberen Madonnensaale eine Gruppe darstellend den Reitersmann St. Martinus mit dem Bettler ausgestellt. Beide Arbeiten sind künstlerisch empfunden und vortrefflich zum Ausdruck gebracht. Auch sind in der Thomaskapelle zwei gute Arbeiten des hiesigen Bildhauers Nikolaus Steinbach ausgestellt, nämlich das Modell zu einem Relief für die Pfarrkirche in Dülken, darstellend den auferstandenen Heiland inmitten der elf Apostel, flankiert an den Außendseiten von den Standbildern des h. Kornelius und des h. Benno, sowie eine modellierte Skizze zu einem Vesperbilde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Firma Villeroy&amp; Boch in Mettlach hat desgleichen in der Thomaskapelle vier sehr ansprechende Muster von Thonfliesen für Kirchenbelag dauernd ausgestellt, welche in die Mauer eingelassen fing, so daß sie derselben zur Zierde gereichen 5 Der Winöthorstbund Köln-Nippes da! am Tonnerstagabend die Arbeiten in seinem Unterrichtskurſus wieder aufgenommen. Die Referate des Kursus werden die sozialen Probleme der Großstadt behandeln. Das erste Referat, das Herr Stud. phil. Zangerle hielt, sollte die Frage beantworten, welche Vorteile und Nachteile die Entwickelung der Großstadt gebracht hat. Nach einer kurzen Kennzeichnung des Begriffs Großstadt führte der Redner zunächst die Vorteile der Grossstadt vor, als da sind: leichtere Möglichkeit, große Arbeitsbetrieb zu gründen und damit Arbeitsgelegenheit zu schaffen. Entwickelung zu gewaltigen Warenplätzen, ferner großartige Leistungen auf dem Gebiete der Gesundheitspflege; die Großstädte sind ferner Produktionscentren geistiger Werte(Museen, Konzerte, Bildungsanstalten usw.). Den Vorteilen stellte er dann die Nachteile gegenüber. Sie bringt große Gefahren für die moralische Gesundheit des Volkes, besonderen Schaden bringen das Wohnungselend, Uebersättigung mit Genüssen, Prostitution, Verführung durch Wort und Bild, die Konzentration großer Massen beiderlei Geschlechts- und verschiedener Lebensalter in den Großbetrieben. Heimatgeist und Heimalsinn geht in der Großstadt verloren. Ter Redner schloß:"Soll die Großstadt ihren Aufgaben gerecht werden, dann ist ein umfassendes Reformwerk von nöten, mehr Sorge für die Arbeitslosen, gesunde und billige Wohnungen, Kampf gegen die moralische Versumpfung des Volkes und nachhaltige Sorge für die Bildungsmittel desselben." Herr Oberpostassistent Jacobs, der an Stelle des verhinderten Korreferenten eintrat, konnte sich im großen und ganzen den Ausführungen des Referenten anschrießen. An das beifällig ausgenommene Referat knüpfte sich eine eingehende Besprechung. Das Thema für den folgenden Unterrichtsabend lautet: Das Familienleben der Großstadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund. Mit Donnerstag trat der Bund in das Winterhalbjahr durch eine arbeitsreiche Mitgliederversammlung ein. Zunächst erstattete Hr. Lahr einen üersichtlichen Bericht über den dieseährigen Vertretertag in Bonn, wobei er besonders auf den die Reichsfinanzreform behandelnden Teil näher einging und die Gründe, die zur Herausgabe der neuen politischen Wochenschrift Das Zentrum führten, darlegte. Im Anschlugß an das Referat konnte der Vorsitzende mit Befriedigung feststellen, daß das erste Hundert an Abonnenten in Ehrenfeld bereits gewonnen sei. Hr. Bergweiler wies auf Grund der jüngsten Vorgänge auf die Wichtigkeit der dieseährigen Stadtverordnetenwahlen hin; sämtliche Anwesende stellten sich in den Dienst der für die Agitation notwendigen Vorarbeit, mit der sofort begonnen und welche bis Schluß der Sitzung gegen Mitternacht wesentlich gefördert werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
