<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>398964</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Windthorstbund Kalk veranstaltet am Donnerstag. den 18. d.., 9 Uhr abends, im Restaurant Höngesberg, Breuerrade senen neiciten Verchtseze get scheres Keiser".. u. a. ein interessanter Vortrag des Hrn. Pfarrers Kaster. Die Mitglieder werden gebeten, zahlreich zu erscheinen. Auch Parteifreunde find willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reinhold von Warlich, der ausnezeichnere Samt. wiro Vi. ein Konzert imn Rototosale des Hoek aich 2t Phonola und Deakonzert. Die gute Aufnahme, welche in dem letzten Konzert den Vortragen der Phonola sowie des Meister. spielklaviers Dea zuteil wurde, verandaßt die Firma A. Sau.wald u einer nochmaligen Vorführung dieser Instrumente am Sontag, den 21 d. M. nachmittags 5 Uhr, im Rokokosaal des Disch. Zur Aufführung gelangen Kompositionen von Chopin, #ensen. Moszkowskis usw. auf einem Konzertpianio mir eingevalter Soiedantponola, während durch das Meiterspeklapier 4ea ne Pianisten Backhaus, Reinecke, Corkot, in Werken von Mendelssohn, Armes Mißgeschick widerfuhr am Sonntag einem Konditorseschscchce sese</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bezüglich der Realabteilung am Schillergrmnasium scheiselechescheiche sch e ect these Sesceaiech ine Lichenseie czeche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nie Cärm um nichts. Der Kriminalpolizei wurde vorsten au0pe9, ziehaues aien Lans ein Sparasendach uit einer Einige von 50 M. gesohzlen hoher. Die, Jouer, ren de;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Bei Geller u. Tutt, Ruß- und Schwarz- Unfall. In einer Maschinenfabrik in der Lichtstralße fiel einem Schlosser eine Eisenplatte in die Hüfte. Der Mann erlitt erheßliche innere Verletzungen; er wurde ins israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
