<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 19. bis 25. September. Die Erkrankungen an Scharlach und Diphtherie, 29 bzw. 30 Fälle, waren zahlreicher als in der Vorwoche(27 bzw. 14). Von den ersteren entfielen 10(4) auf Köln-Ehrenfeld, 6(13 auf die Altstadt, 5(6) auf die Neustadt, 4(3) auf Köln-Nippes usw., von den letzteren 9(2) auf die Altstadt, 6(3) auf die Neustadt, je 5(3) auf Köln-Rippes und Köln-Eyrenseld usw. Weiterhin wurden 1 Fall von Unterleibstypyus aus der Neustadt und 1 bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwei Reservisten waren gestern auf dein Eigelstein nach der üblichen Reservistenzeche so start angeheitert, daß sie nicht meyr darnnter 52(61, in ersten Lebensjahr. als Tonronrfachen tumen am haufigsten vor: Darmkatarrh, Brechdurchfall und Kinderatrophie. 34(43) Sterb älle, Tuvertulose, 15(15), Krank leiren der atmungsorgane, 15(13), Kindertrampfe, 14(), Keuchhaften, 6(), Gehirnimstande waren, den Weg nach Hause zu finden. Man lud die beiden Reserveleute auf eine Kartoffelkarre und führte sie der Heimat zu. Der Vorfall hatte viel Volk angelockt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großer Gefahr entronnen. Im Rheinauhafen hatte ein neun Jahre alter Junge sich auf ein Floß begeben, das aus mehreren Spundpfählen bestand, hatte dieses an der Werftmauer in der Nähe der Dreyerücke losgemacht und trieb nun mit dem Floß, über das er die Herrschaft verloren hatte, im Hafen umher. Mehrere Schiffer holten den Waghalsigen vom schwankenden Floß. Aus Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau an der Robert Heuserstraße stürzte gestern nachmittag ein Mann und trug schwere Kopf- und innere Verletzungen davon. Ein Arzt von Bayenthal leistete die erste Hülfe und verordnete die Ueberſührung des Verletzten ins Krankenhaus."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In einer Bäckerei in Arnoldsöhe brach gestern ein Brand aus. Die Freiwillige Feuerwehr beseitigte bald die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Fußballklub 1899, e.., eröffnete am Sonntag, den 26 September seinen neuen Sportplatz in Köln-Deutz an der Kaikerstraße mit einem Meisterschaftsspiel erster Klasse gegen den Nchener Fußballklub Viktoria 1 und gewann mit 6: 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kötner Fußballklub Borussia 1899, e.., feiert am Sonntag, den 3. Ottober, aben s 8 Uhr in der Rheinlandloge, Cäcilienstraße, sein ze ntes Stiftungsfest, bestehend in Konzert, Gesangs- und humoristischen Vorträgen mit anschrießendem Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Turnverein-Köln-Zollstock feiert am Sonntag, den 3. Oktober er. im Saale des Hrn. C. Bettelt, Köln-Zollstock, Höningerweg, sein Rekruten-Abschiedsfest. Der Verein stellt dieses Jahr fünf seiner besten Turner, die ihre militärische Vorbildung im genannten Verein genossen haben, ins Heer. Neben ernsten Vorführungen werden auch humoristische geboten. Ein Tanz schließt sich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Guter Fang. In der letzten Jeit wurde in den Konsumgenossenschaft-weschaften Eintracht und Hoffnung in der Stammheimerstraße in Riehl eingebrochen. Den eifrigen Bemühungen der Kriminalpolizei ist es nun vorgestern gelungen, zwei Männer, welche im Verdachte stehen, die Emnbeuche ausgefuhrt zu haben, zu verhaften. Man fand in den Wohnungen der Verhafteten fas einen Pferdewagen voll Lebensmittel und andere Waren, die au den Einbruchsdiebställen herrurten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
