<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Während des Herbstes und Winters werden in der hiesigen St. Heribertuskirche von hervorragenden Kulturphilosophen zeitgemäße Vorträge für Manner und Jünglinge aller Stände gehalten werden. Vorläufig ist für jeden Monat ein Vortrag in Aussicht genommen. Der erste wurde gestern, Donnerſtagabend von Herrn Professor Schwartz(Frankfurt a..) gehalten und war sehr gut besucht. Das Thema lautete:"Die großen Kulturächte." Auch die Männer und Jünglinge der benachbarten Pfarrgemeinden Köln, Poll, Humboldt- und van der Typen-Kolonie sowie von Kalk sind zu den künftigen Vorträgen eingeladen; die ungemein große Kirche bietet vielen Tausenden Zuhörern Raum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einer Metzgerei in der Tempelstrße. Die Feuerwehr war 1/4 Stunde an der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Kirchenchor. Am Sonntag, den 10. Oktober, abends 7 Uhr, findet im Braunsfelder Hof, Aachenerstraße, ein Konzert statt, dessen Erlös zur Beschaffung einer neuen Vereinsfahne dienen soll. Das Programm weist eine Reihe schöner Chorwerk auf, tüchtige Solisten werden mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neubau des Klettenbergparkrestaurants. Die Asphaltund die sämtlichen Terrazzoarbeiten hat in bekannt tüchtiger Weise die Firma J. Simonis, Beton- und Asphaltgesellschaft m. b. Köln-Zollstock, ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Sprechstunden der Gewerbeinspettoren sind wie folgt festgesetzt: Gewerbeinſpektion Köln-Land, Molkestraße 85 (Gewerbe-Inspektor Dr. Rosebrock), Köln-Nord, Lübeckerstraße 13 (Gewerbe-Inspektor Drescher, und Köln-Süd, Weyerstraße 23(Gewerbe Inspektor Ulrichs), an jedem Mittwoch von--0 Uhr nachmittags und an jedem ersten Sonntag im Monat von 10--12 Uhr vormittags; Bonn(Gewerberath Dr. Kratz) an jedem Mittwoch von--1 und von--8 Uhr und an jedem ersten Sonntag im Monat von--12 Uhr vormittags; Gummersbach(Gewerbe-Inspektor Hintze), an jedem Mittwoch von--8 Uhr nachmittags und an jedem ersten Sonntag im Monat von 10--12 Uhr vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>1 9erc, Alsdann begrüßte der erste Vorsitzende, Oberin" sektor Maintz, die erschienenen Ehrenäste und Gäste. Frl. Else Maintz trug einen sinnigen Prolog musterhaft vor. Hierauf hie Hr. Major Böse die Festrede, welche mit stürömischem Beifall aufgenommen wurde. Nach dem Kaiserhoch wurde auf der Bürne ein prachtvolles lebendes Bild, Kaiserhuldigung, sichtbar. Der Kirchenchor von St. Jaccb (gemischter Chor, unter der bewährten Leitung seines vortrefflichen Dirigenten, Hrn. Lehrer Merzbach, trug mehrere schöne Chöre vor. Hr. Oberst v. Jacobi hob die guten Beziehungen des Vereint mit dem Regiment hervor und pries die Verdienste des Vorsitzenden. Sein Hoch galt dem Verein und seinem bewährten Vorsitzenden. Frl. Bertha Portz trug ein Couplet, Lebensphasen, vor. Herr Stuhlfeißneburg erfreute mit humoristischen Vorträgen. Die von Hrn. Hans Portz in Szene gesetzten beiden Lustspiele Ich heirate meine Tochter und Diana wurden meisterhaft gespielt und ernteten großen Beifall. Auch die Hansemannsche Kapelle leistete vorzug. liches. Der Festball hielt die Teilnehmer noch lange beisammen. Viele Depeschen und Glückwunschschreiben waren eingelaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
