<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jentrumsversammlung. Am Sonntag, den 10. Oktober, vormittags 10 1/2 Uhr, findet bei Hrn. Nelles, Wendelinstraße, eine große Zentrumsversammlung statt, in der die Herren Stadtverordneter Dech und Parteisekretär Scola über kommunalpolitische Angelegenheiten bzw. über die allgemeine politische Lage reden werden. Es darf erwartet werden, daß kein Zentrumsangehöriger der Pfarre Mügersdorf bei dieser Versammlung fehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Nippes feierte das Fest seines 40jährigen Bestehens am Sonntagabend im Thierschen Saale. Das Hansemannsche Orchester hatte den orchestralen Teil übernommen. Der Verein trug in ansehnlicher Stärke den schweren Chor Hoch empor von Curti mit Genauigkeit und geschmackvoller Nüancirung vor. Seine Vorzüge zeigte er ferner in dem Chor Kaiser Friedrich, der bekannten Komposition des Köllers Mathien Neumann. Auch mit den Volksliedern und mit den Darbietungen des gemischten Chors schnitt der Quartettverein glänzend ab. Der Ehrenvorſitzende Kammeränger Rost überreichte dem musikalischen Leiter Herrn Liert einen Lorbeerkranz mit Widmung, während der Damenchor eine Rieſenpalme schenkte. Großen Anklang fanden noch die Darbietungen des Nippeser Soloquartett und die Baritonlieder des Herrn Christoph Schilberg. Allen Mitwirkenden konnte lebhafter Beifall zuteil werden. Diesen erntete auch Fräulein am Zehnhoff, die den Festprolog, den Herr Fritz Rost verfaßt hatte, packend vortrug. Ein Ball schloß die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfarr-Cäcilienverein. Das zum Besten der Armen des Elisabethenvereins von St. Marien am Sonntagabend im Schorodtschen Saale gegebene Konzert nahm einen höchst erfreulichen Verlauf. Zunächst trug die Kapelle, die von dem Musikkorps des 53. Infanterie-Regiments gestellt war, einige Instrumentalmusikstücke vor. Dann folgten in buntem Wechsel Vorträge des auf 120 Mitwirkende(45 Damen, 45 Herren und 30 Knaben verstärkten Chores), der Solisten Frl. Else Breuer aus Höheiberg(Geige), Hrn. Karl Bocheneck aus Köln(Tenor), Hrn. Fritz Kunze(Bariton, Vereinsmitglied), sowie des Recitators Hrn. Theo Maul aus Köln. Die vom Verein gesungenen Chöre gelangen aufs beste; obwohl der bewährte Dirigent, Hr. Jean Kloth, recht schwierige Aufgaben ausgewählt hatte, wurden sie von dem wackeren Verein mit glänzendem Gelingen gelöst. Mit großer technischer Fertigkeit spielte Frl. Breuer-dur-Konzert und Menuett von Mozart mit Orchesterbegleitung. Hr. Bocheneck sang sich mit seinen Liedern in die Herzen aller hinein. Auch Hr. Kunze, der zum ersten Male als Sollst auftrat, erzielte mit seinen Liedern einen vollen Erfolg. Beide Herren wirkten auch in dem Oratorium als Solisten mit und hatten sich auch hier gleicher Anerkennung zu erfreuen. Nicht unerwaähnt dürfen die hervorragenden Leistungen des Recitators Hrn. Maul bleiben. Nach Abwickelung des Programms dankte Hr. Rektor Bützler allen Mitwirkenden; es folgte ein Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Männergesangverein. Für das dieseährige Herbstkonzert, das unter Mitwirkung der Kapelle des Pionier-Bataillons Nr. 7 (Leitung Ober-Musikmeister Weber) stattfindet, ist ein gutes Programm entworfen. Der Ertrag des Konzertes, das am 7. November im Böherschen Saale stattfindet, wird dem Männergesangvereinsfonds zugewiesen, dessen Zinsen alleährlich an Arme der Stadt zur Weihnachtszeit verteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das hiesige Postgesände, das sich schon längst als zu klein erwiesen hat, wird einer großen baulichen Aenderung unterzogen. Die Wohnung des Direktors wird zu Bureauräumen verwendet, die Briefschalterräume erfahren eine bedeutende Vergrößerung und die Paketabfertigung soll dem neuen Anbau einverleibt werden. Mit diesen zeitgemäßen Aenderungen sind zunächst einige Unbequemlichkeiten verbunden, doch durften nach der Fertigstellung die Wünsche des Publikums erfüllt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
