<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>398913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein St. Beter feierte am Sonntag, den 3. Oktober im großen Saale des Lobau sein zweites Stiftungsfest, das einen schönen Verlauf nahm. Nach einem Vortrag des Trompeterkorps Borussia(Dirigent Hr. Fr. Jos. Milden) begrüßte der Präses Hr. Kaplan Rolshoven herzlich die zahlreich Erschienenen und berichtete über den Stand des Vereins, der heute 510 Mitglieder zählt. Mit gespannter Aufmerksamkeit lauschten dann alle dem von Hru. M. Kreuser vorgetragenen inhaltreichen Festspruch, den ein Vereinsmitglied, Hr. Christian Heimbach, versaßt hatte, und zollte lebhafte Anerkennung. Die Festrede hielt Hr. Kaplan Voit von St. Jakob in Köln. Die bemerkenswerten Ausführungen des Redners über die Ideale der christlichen Arbeiterbewegung fanden stürmischen Beifall. Der junge Chor des Vereins unter dem Dirigenten Hrn. Jakob Krämer sang eine Reihe schöner Chorlieder und ließ bereits eine außserordentliche Schulung erkennen. Die Herren H. Dubois und P. Geuer sangen vortrefflich das Duett"Zwei Verwahrloste", während Hr. Willy Welter am Klavier begleitete. Großen Genuß boten die Darbietungen der Turnerabteilung(Turnwart Hr. Joseph Gerlach) und spater die Humoristik des Hru. Konrad Hommel. Hr. Musikdirigent Milden erfreute gleichfalls durch ein Solo für Cornet und Piston. Die Mitglieder der Jünglingskongregation St. Anna und St. Peter boten das healerstück"Wie du mir, so ich dir", während am Schluß Mitglieder des Vereins das Lustspiel"Mit Zeppelin nach England gaben. Auch für gemeinschaftliche Lieder war bestens gesorgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmung. Gestern vormittag traf.45 Uhr Hr. Weihbischof Dr. Müller in Begleitung seines Geheimsekretärs Hrn. Domvikar Fabry hier ein und spendete nach der Feier der hl. Messe 327 Firmlinge hiesiger Gemeinde und 42 Firmlinge der Gemeinde Kölnbocklemund die hl. Firmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert, das der Quartettverein Köunsülz am Sonntag, den 3. Oktober im großen Saale des Hrn. Breuer an der Berrenratherstraße zum Besten des Vinzenzvereins von Köln-Sülz veranstaltete, zeigte hervorragende Kräfte im Dienste der guten Sache. Frau Hedde Ebeler(Köln-Klettenberg) sang mit bestrickender Darbietung Lieder von Brahms, Wolf und Kierulf. Dann bot sie mit dem Hrn. Wiesbaum(Köln) die Duette: Still wie die Nacht(Bohm) und Nun bist du geworden mein eigen (Hildach) in feinsinniger Ausführung. Hr. Jean Wiesbaum zeigte einen guten Bariton. Die Cello-Solovorträge des Hrn. Laue fanden reichen Beifall. Der Verein war unter der tüchtigen Leitung des Hrn. Schlotmann wieder voll auf der Höhe. Er bot in reichlichem Wechsel schwierigere und leichtere Werke in ebenäßig guter Vollendung. Die Instrumentalmusik hatten Mitglieder der Ins.-Regts.- Der Turn- und Fechtverein Köln-Nippes(ger. 1878) feierte am Samstage im Tivoli das Fest seines 31jährigen Bestehens. Die Feier wurde eingeleitet mit einer Feſtouverture, vorgetragen vom Hansemannschen Trompeterkorps, das den musikalischen Teil des Abends übernommen hatte. Der erste Vorsitzende, Eisenbahnsekretär Aug. Clauß, begrüßte hierauf die Festtheilnehmer in einer Ansprache, die in ein Kaiserhoch ausklang. Hieran schlossen sich Barrenturnen und Freiübungen der Damenabteilung unter Leitung des Hrn. P. Schirner, die ebenso wie die Pyramiden der Jugend- und Männerabtheilung reichen Beifall fanden. Vortreffliche Leistungen zeigte die erste Riege der Männerabtheilung im Reckund Barrenüturnen. Der Nippeser Mandolinenclub Espana bot künstlerischen Vorträge. Der Männer-Gesangverein Köln-Nippes wartete mit einigen seiner besten Volkslieder auf. Die humoristischen Vorträge des Mitgliedes Hans Linz sowie des Quartett Die vier Liliputaner ernteten ungeteilten Beifall. Den Schluß des Programms bildete die von vier Vereinsmitgliedern recht schön dargestellte Pantomime Die Zauberfloöte oder Der Dorfbarbier. Als Verfasser der gemeinschaftlichen Lieder seien noch die Vereinsmitglieder Clauß und Rörig genannt. Den Schluß bildete der übliche Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
