<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>398911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Exerzitien. In der Zeit vom 3. bis 17. Oktober d. J. finden in der hiesigen Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt Volksexerzitien statt, und zwar in der Woche vom 3. bis 10. Oktober für Frauen und Jungfrauen, und in der Woche vom 10. bis 17. Oktober für Männer und Jünglinge. Am Sonntag, den 3. Oktober findet im Hochamt die Eröffnungspredigt statt. Täglich werden zwei Predigten gehalten, für Frauen und Jungfrauen morgens um 9 Uhr und abends um 9 Uhr, und für Männer und Jünglinge morgens um 6 Uhr und abends um 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der gestrigen Sitzung, welche Bürgermeister Algermann präsidirte, beschlossß man zunächst, von einer Ersatzwahl an Stelle des verstorbenen Stadtverordneten Herrn Hilgers ab zusehen. Gegen die Liste der stimmtähigen Bürger war von einem Bürger Einspruch erhoben, der als berechtigt anerkannt wurde. Gegen die Bewilligung von Gemeindedarlehen seitens der städtischen Sparkasse fand sich grundsätzlich nichts zu erinnern, jedoch soll die Stadtverordnetenversammlung jedesmal befragt werden, wenn die Summe mindestens 15000 M. beträgt. Zu der Abänderung der Besoldungsordnung für die städtischen Beamten und Angestellten, bemerkte der Vorsitzende, daß man in fast allen Städten dahin einig geworden sei, bei den Gehaltsaufbesserungen die Maßnahmen des Staates als Vorbild gelten zu lassen. Für Kalk gelte die Absicht, grundsätzlich mit der Stadt Köln zu gehen, was allgemein jedoch nicht erfolgen könne, weil die Stadt Köln ein einheitliches Gehalt, z. B. für Sekretäre und Obersekretäre zahle und daher in der Lage sei, ihre Beamten beliebig zu versetzen. In Kalt dagegen seien die Gehälter verschieden, weil viele Beamten freie Wohnung hätten. Dies sollte auch geändert werden. Die freie Wohnung sollte daher fortfallen und der Betrag beim Gehalt verrechnet werden. Die Versamm lung war damit einverstanden und setzte den Wohnungsgeldzuschuß für Elementarlehrer auf 480 M.(bisher 439.), für Oberlehrer auf 720 M.(bisher 660.), für den Direktor auf 1200 M.(bisher 1000.) fest. Die Stadt hat hierdurch eine Mehrausgabe von jährlich 4000 M. Die Beträge sollen ab 1. April 1908 nachgezahlt werden. Die Gehälter der Lehrperſonen wurden wie in Köln festgesetzt. Die Regelung der Besoldungsverhältnisse für rerinnen wurde auf zwei bis drei Wochen vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ostasiatischen Museum. Die Errichtung eines solchen Museums zur Aufnahme der wertvollen Sammlung des Hrn. Professor Adolf Fischer ist gesichert. Im Anschlugß an das städtische Kunstgewerbe-Museum wird entsprechend der Beschlußßfassung der Stadtverordneten vom 24. Juni d. J ein besonderer Bau für das neue Museum ausgeführt, dessen Kosten einschliefßlich der Inneneinrichtung auf 300000 M. veranschlagt sind. Unter dem Vorsitze des Hrn. Oberbürgermeisters Wallraf hat sich ein Verein zur Förderung des Museums für ostasiatische Kunst gebildet, welcher bezweckt, der Stadt Köln den Bau des Museums und die Erhaltung der Sammlung zu erleichtern und diese durch Ankauf neuer Kunstwerke zu vervollständigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehrenvoller Ruf. Die in weitesten Kreisen bekannte hiesige Geigenvirtuosen Maria Sonntag wurde vom 1. Oktober ab als erste Geigenlehrerin an das Ehrhardtsche Konservatorium in Bonn berufen. Sie hat das hiesige Konservatorium absolviert und war dort Schülerin der bedeutendsten Lehreräfte. Da sie auch das Examen als Klavierlehrerin abgelegt und im Gesang ausgebildet ist, hat das Bonner Konservatorium eine gute Acquisition gemacht. Ihren Wohnsitz wird die Künstlerin hier in Köln beibehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Handelskammerwahlen. Zur Vorbereitung der.vor Ablauf dieses Jahres vorzunehmenden Ergänzungs- und Ersatzwahlen von Mitgliedern der Handelskammer für jede der drei Wahlabtheilungen ist eine Liste der Wahlberechtigten aufgestellt worden, die vom 7. Oktober d. J. ab eine Woche lang im Kanzleizimmer der Handelskammer aufgelegt ist. Betriebe mit einem Gewerbesteuerbetrage(staatliche Veranlagung) von über 1000 M. gehören der ersten, diejenigen mit einem Gewerbesteuerbetrage von über 200 bis einschliefßlich 1000 M. der zweiten und diejenigen mit einem Gewerbesteuerbetrage bis 200 M. der dritten Wahlabtheilung an."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Justizpersonalien. Referendar Dr. Ziehe wurde zum Gerichtsassessor im Bezirk des hiesigen Oberlandesgerichts ernannt; dem Gerichtsvollzieher Dormann in Köln-Ehrenfeld wurde beim Uebertritt in den Ruhestand der Königliche Kronenorden vierter Klasse und dem ersten Gerichtsdiener, Botenmeister Hermes hierselbst, aus dem gleichen Anla##e die goldene Krone zum Kreuze des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Automobilunfall. Gestern mittag wurde in der Bahnhofstraße ein neun Jahre alter Knabe, als dieser noch beim Herannahen eines Automobile von einer Seite der Straße zur anderen lausen wollte, von dem Auto erfaßt und beiseite geschleudert. Die Insassen des Automobile fuhren den Jungen, der aus der Nase blutete und anscheinend innerliche Verletzungen erlitten hatte, zur Unfallstation im Hauptbahnhofe. Nachdem dem Jungen die erste Hulfe geleistet worden war, wurde er mit dem Automobil nach seiner elterlichen Behausung in der Friesenstrße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Reichshallentheater tritt zurzeit Olga Desmond auf. Die Tänzerin ist viel genannt worden in Verbindung mit den in Berlin veranstalteten sog. Schönheitsabenden, die der Nacktkultur dienten. Diese"Schönheitsabende" sind von Blättern fast aller Par. teirichtungen auf das schärfste verurteilt worden. Auch der Vorstand des Verbandes der Männervereine zur Bekämpfung der öffentlichen Unsittlichkeit in Köln und der hiesige evangelische Sittlichkeitsverein richteten damals an den Minister des Innern eine Protestschrift gegen die sogen. Schönheitsabende, die man auf die Provinzstädte auszudehnen beabsichtigte. Die Könische Zeitung klärte in ihrer Nr. 1058 vom 8. Oktober 1908, daß sie in der Sache mit den genannten Vereinen"vollkommen einverstanden" sei. Im preußischen Abgeordnetenhause wurden die"Schönheilsabende" vom Abgeordneten Roeren zum Gegenstande einer Interpellation gemacht und allgemein verurteilt. Wer etwa von dem hiesigen Auftreten der vielgenannten Tänzerin so etwas wie einen Schönheitsabend a la Berlin erwartet hatte, kam nicht auf seine Kosten. Olga Desmond trat nicht unbekleidet auf, allerdings in einer Umhüllung, die, besonders beim dritten Tanz, keineswegs als ausreichend bezeichnet werden kann. Wir glauben nicht fehl zu gehen in der Annahme, daß die Beschränkung in der Art des Auftretens nicht der Tänzerin, sondern denjenigen Faktoren zuzuschreiben ist, die über ihr hiesiges Auftreten ein entscheidendes Wort mitzusprechen hatten. In Frankfurt a. M. erlaubte man der Tänzerin größere"Freiheiten", die Genehmigung, in derselben Aufmachung sich hier zu zeigen, wurde ihr rundweg abgeschlagen. Was Olga Desmond an Kunst bietet, erhebt sich kaum über das Niveau des Mittelmäßigen. Sie tanzte eine Barcarole, einen Polka"Faun und Nymphe" und einen Schleiertanz zu Loin du bal(Fern vom Ball). In Köln hat man auf dem Gebiete der Tanzkunst schon erheblich bessere Leistungen gesehen. Wir fassen unser Urteil dahin zusammen, daß das Kunstinteresse Kölns gar nichts eingebußt hätte, wenn diese Darbietung ganz unterblieben ware.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bannerwettkampf der Höheren Schulen Rheinlands.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cook nicht als Uordpolentdecker anerkannt.(Drahte.) Washington,.Okt.1909. Die National Geographical Society hat, nachdem ihre Direktoren kürzlich beschlossen haben, die Frage der Auszeichnung ihrer Mitglieder Cook und Perry erst aufzunehmen, nachdem deren Berichte wissenschaftlich geprüft sind, jetzt den Beschlußß gefaßt, Cook bei Gelegenheit seines am Sonntag hier stattfindenden Vortrages als den Entdecker des Nordpols offiziell nicht anzuerkennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
