<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Köln-Aippeser Liederkranz feierte am Samstag im neuerbauten Saale des Hrn. Ferd. Huhn, Neußertraße, sein zehntes Stiftungsfest. Nachdem der Vorsitzende die zahlreich Erschienenen begrüßt hatte, brachte Frl. Krick, den vom Vereinsmitgliede, Hra, J. Krick verfaßten Prolog in ausdrucksvoller Weise zum Vortrat Der Verein sang unter Leitung seines Dirigenten Chöre von Schubert, Seitz, Kirch'l und Zant, die großen Beifall fanden. Reicher Beifall wurde auch Hrn. Operisänger I. Castello für seine Darbietung zuteil. Hr. E. F. Lübe erwies sich als vorzüglicher Recitat: Nachdem Hr. Schopp die Gründer des Vereins gefeiert überreichte man dem Vorsitzenden einen großen Lorbeerkranz. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Paffrath brachte dann einige Zitgervortrage zu Geyör. Ti elfährige Schülerin Nini Maaßen wußte durch ihre Klaviervorträge die Zuhörer zu überzeugen, daß sie eine vorzügliche Ausbildung erlangt hat. Als Humorist hatte der Verein Hrn. H. Erlenbach gewonnen, der seine Aufgabe ebenso zur Zufriedenheit löste wie Hr. Althoff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Der an Sonntag im Saale des Hrn. Bettelt veranstaltete Familienabend nahm einen schönen Verlauf. Nach einem vom St. Pius-Kirchen chor vorgetragenen Chor hieß der erste Vorsitzende, Hr. Kanten die den Saal bis zum letzten Plätzchen füllenden Erschienenen herzlich willkommen und begrüßte dann Hru. P. Facundus. Im weiteren Verlaufe seiner Ansprache teilte er mit, daß der Verein sen dem gleichen Zeitpunkte des Vorjahres von 132 auf 159 Mitglieder angewachsen sei. Nach einem von einem Musikquartett vorgetragenen Musikstück hielt Hr. P. Facundus die Festrede, in der in schwungvoller Sprache den Nachweis zu führen vermochte, wie tiefe Religioösität mit gründlicher Wissenschaftlichkeit wohl zu vereinbaren sei. Er könne zum Beweise dafur auf drei Männer hinweisen, die z. B. für die Erforschung der Elektrizitaät Großartiges geleistet hätten; Volta, Ampere und Galvani. Die beifällig aufgenommene Rede schloß mit einer wirkungsvollen Aufforderung zum Eintritt in den Volksverein. Weitere Gesang- und Musikvorträge und zwei humoristische Sienen aubsgeim Gh. bng. p.K oteanz, Declamationen abwechselnd zur gzzuztg Tihhlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Johannes Treuer aus Blatzheim(Kreis Bergheim) Joseph Dabey aus Aachen, Gottfried Franke aus Boppard und 2e Selbstmord, Gestern vormittag, wurde im Rhein an der Marienburg die Leiche eines kaufmännischen Angestellten einer Firma aus Mülheim am Rhein gelandet. Wie aus einem bei dem Toten vorgefundenen Schreiben hervorging, hat der Mann den Tod freiwillig gesucht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-Kongregation feierte am Sonntag ihr 30. Stiftungsfest. Vormittags war in der Marien kirche für die lebenden und verstorbenen Mitglieder ein feierliches Hochamt; abends fand im Viktoriasaale des Hrn. Istas eine welt: Ti.###.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Windthorstbund. In der vorletzten Sitzung sprach Herr Verbandssekretär Saupe über die Reichsfinanzreform. Die Haltung der Zentrumsfraktion fand volle Würdigung, die auch in der Besprechung des Vortrages zum Ausdruck kam. Die letzte Sitzung wurde ausgefüllt durch die Berichterstattung über den Vertretertag in Bonn, die bereitwilligst die Kölner Bundesmitglieder Scheven und Strowitzki übernommen hatten. Erster Referent gab ein scharfumrissenes Bild der Verhandlungen in den vorbereitenden Ausschüssen und des ersten Tages der Beratungen. Hr. Strowitzkt berichtete über Verbandsfragen, besonders über die Aufnahme der Frauenwelt in die Windtyorstbunde, und über die Tätigkeit der Bunde in der gegenwärtigen politischen Lage. Dem ausfuhrlichen instruktiven Vortrag folgte eine eingehende Diskussion, die sich besonders um die Tatsache drehte, daß es notwendig sei, in ganz besonderem Maße für Aufklärung in der Reichsfinanzreform Sorge zu tragen und die Bedeutung eines starken Zentrums auf wirtschaftlichem Gebiete in den Vordergrund der Agitation zu stellen, ohne dabei die ideellen Grundsätze der Zentrumspartei zu unterschätzen. Der Vorsitzende wies dann auf die bevorstehenden Stadtverordnetenwahlen hin und forderte zur energischen Mitarbeit in den vorbereitenden Wahlarbeiten auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend stieß auf der Mülheimerstraße ein jugendlicher Radfahrer mit einem Fuhrwerk aus Mül(Rein) als er versuchte, zwischen diesem und einem Automobil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
