<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>398904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Vorgestern nachmittag stieß ein Automobil auf der Bonnerstraße mit einem Handwagen, der mit Eisenerägern beladen war, zusammen. Der Führer des Handwagen wurde am Knie schwer verletzt. Der Lenker des Automobile brachte den Verletzten selbst zu einem in der Nähe wohnenden Arzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fahrradraub. Ein Stromer zwang gestern morgen auf der Militärringstraße bei Deckstein zwei dort tadelnde Kinder unter Bedrohung mit einem Revolver zur Herausgabe eines der beiden Fayreräder, mittels dessen es ihm dann gelang, zu entkommen. Kurz danach hinzukommende Radfahrer vermochten nicht, von dem Diebe eine Spur zu entdecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blutige Köpfe. Beim Räumen einer Wohnung in der Eintrachtstraße am Samstagmittag gerieten Vermieter und Mieter heftig aneinander. Es kam zu Tätlichkeiten, wobei die Parteien sich gegenfeitig mit Messer, Gummischlauch, Säge usw. bearbeiteten. Eine Frau fiel ohneächtig aus mehreren Kopfwunden blutend zu Boden. Die Wohnung glich mit dem durcheinandergeworfenen, zum Teil gertrümmerten Hausgeraät und den wütenden blutenden Parteien einem kleinen Schlachtfelde. Erst als die Polizei auf dem Kampfplatze erschien, trat Ruhe ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Hund im Schaufenster des Eierladens. Ein origineller Anblick bot sich am Freitagabend Passanten der Mülheimerstraße. Der Inhaber eines Eiergeschäftes hatte sein Geschäft Feiertags halber geschlossen, seinen Hund aber allein zu Hause gelassen. Der Hund vertrieb sich nun die Langeweile damit, daß er auf den im Schaufenster ausgelegten Eiern spazieren ging. Hierbei zertrat er natürlich eine Menge Eier. Doch nicht genug damit: Durch die vor dem Schaufenster Stehenden gereizt, sprang er auch noch am Schaufenster hoch und beschmierte dieses mit dem an seinen Pfoten hängenden Eiergelb. Als der Geschäftsinhabers nach Hause kam, war er von dieser Leistung seines Köters wenig erbaut und soll . Eine Bluttat. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause in der Klarastraße ein verheirateter Arbeiter, als er im Bette lag, überfallen und durch einen Messerstich in die Lunge lebensgefaährlich verletzt. Der Schwerverletzte wurde ins St. Franziskushospital gebracht. Als mutaßlicher Täter wurde der Schwiegervater des Schwerverletzten in der Nacht von der Polizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenund. Gestern vormittag wurde eine unbekannte jüngere weibliche Leiche gelandet. Die Leiche wurde zum Nordfriedhof geschafft; die Ertrunkene stand im Alter von--10 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
