<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Roheit. Vorgestern abend wurde in der Zülpicherstraße ein Anstreichermeister von einem Gesellen, den er entlassen hatte, von hinten überfallen und mit einem Hammer auf den Hinterkopf geschlagen. Der Meister erlitt schwere Kopfverletzungen. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Schwerverletzte zur Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischt. Gestern vormittag wurde in einem Hause in der Aegidiusstraße ein Arbeiter von Hausbewohnern überrascht, als er eingebrochen war, um zu stehlen. Der Dieb flüchtete bis auf die Luxemburgerstraße, wurde aber eingeholt und dann zur Kriminalpolizei gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksbad Nippes. Aus Anlaß vieler Anfragen aus der Nippeser Bürgerschaft bittet uns die von der Volksversammlung in Nippes am 26. Mai d. Is. ihren Auftrag herleitende Kommission, unsern Lesern mitzuteilen, daß die für Ende dieses Monats in Aussicht genommene Volksversammlung erst in der zweiten Hälfte des nächsten Monats einberufen werden könne, da den für die Errichtung der Badeanstalt in Betracht kommenden Personen und Körperschaften ausreichende Zeit zur Beratung und Beschlußßfassung gelassen werden müsse. Eine weitere Hinausschiebung der Volksversammlung werde jedoch auf keinen Fall stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Sport-Verein. Am vergangenen Sonntag spiete die zweite Mannschaft des Mütheimer Fußball-Klubs Union gegen die gleiche des Kölner Sport-Vereins auf dem Sportplätze der Union in Mülheim. Das Spiel, welches trotz strömendem Regen flott gespielt wurde, endete nach interessantem Kampfe unentschieden mit:3 Toren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
