<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag stürzte in einem hiesigen Betrieb wa fünf Meter in die Tiefe und erlitt erhebliche ein Arbeiter etwa sum muet in in Eie M" uuuctg u Verletzungen am Kopf und an den Beinen. Man brachte den 4 Br. Direktor Dr. Thome hat dem Herrn Oberbürgermeister mitgeteilt, daß er mit Ostern nächsten Jahres von der Leitung der ihm unterstellten Realschule an der Spiesergasse zurücktreten. Der verdiente Schulmann hinterläßt bei seinem Scheiden aus dem Dienste sowohl bei den Lehrern wie bei den ehemaligen Schülern, denen er nicht nur ein gewissenhafter Leiter und Lehrer, sondern ein väterlicher Freund war, das beste Andenken. Die Anstalt hat er seit deren Bestehen, also seit mehr denn 25 Jahren, geleitet. Hr. Direktor Thome steht im 70. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleut Adam Ramm und Ehefrau Christine geborene Cüverlor, Agrippastraße 50/52 wohnhaft. Es hatte sich aus der Nachbarschaft ein Festkomite gebildet, das für die würdige Begehung dieses Tages Sorge trug. Die Agrippastraße trug festlichen Schmuck. Am Vorabend brachte der Kirchenchor von St. Peter dem Jubelpaar ein Ständchen dar. Gestern vormittag um 8 1/2 Uhr fand in der St. Peterskirche ein Hochamt statt, in dem Hr. Oberpfarrer Hoesten die Wiedereinsegnung des altes Brautpaares vornahm und eine herzliche An sprache hielt. Nach der kirchlichen Feier fand in der Wohnung des Jubelpaares die Beglückwunschung statt, wo Hr. Oberpfarrer Hoesten das Jubelpaar mit einem sinnigen Geschenk erfreute und das übliche Geschenk des Kaisers überbrachte. Das Festkomite überreichte dem Jubelpaar im Namen der Nachbarschaft ein namhaftes Geldgeschenk. Der Vorsteher des 18. Armenbezirk Hr. Peffekoven erschien ebenfalls und überreichte im Namen der städtischen Armenverwaltung ein Geldgeschenk. Das Festkomite veranstaltete dann noch am Abend eine Feier En der Isere Döör.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Kgl. Kaiser Wilhelm-Gymnasium in der Heinrich. straße fand am 23. und 24. d. M. eine Reiserüfung für Ertraneer unter dem Vorsitz des Direktors Dr. Krumm statt; einer-- im Besitze des Reifezeugnisse eines Realgymnasiums-- bestand die Ergänzungsprüfung in Latein und Griechisch, die übrigen sechs wiesen bis auf einen sämtlich die den Zielforderungen des Gymnasiums entsprechende Reife nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestand gestern der Rechtskandidat Max Runkel aus Wüfrath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtisches Leihhaus. Der öffentliche Verkauf der verfallenen Gold- und Kleidungspfänder aus dem Monat Juli 1908 wird in dieser Woche am Dienstag, den 28., Donnerstag, den 30. September und Freitag, den 1. Oktober 1909 vor- und nachmittags im Verkaufslokal des Städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, fortrollschuhlaufen kam in der Follerstrße ein zwölf Jahre alter Junge zu Fall und erlitt einen Bruch des linken Der Straßenbarn-Weichensteller am Dom(Margarethen kloster) gehört nun auch der Vergangenheit. Seit mehreren Tagen wurde eine elektrische Weiche in Betrieb genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Wir verweisen auf die Anzeige der Städtischen Stratzenbahnverwaltung in der vorliegenden Nummer bezüglich der Verlängerung der Netz- und Streckenkarten usw. für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>eg ong itepover.., der Johannisstraße ein Arbeiter von einem Gemüsehändler, für den er gearbeitet hatte, sein verdientes Geld verlangte, wurde er von diesem ergriffen, ihm der Rock zerrissen und dann auf die Straße geworfen, wo er besinnungslos liegen blieb. Erst nach einiger Zeit kam der Arbeiter wieder zu sich. Ein Schutzmann stellte den Tatbestand fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Leystapel mißhandelte ein halbüchtiger Bursche das Pferd eines Brikettfuhrwerks durch Faustschläge auf den Kopf und Fußtritte gegen das Bein. Das Pferd biß seinen Peiniger in den rechten Arm, der erheblich verletzt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nicht waschecht. Ein biederer Kölner Bürger hatte sich beim süftigen Kölch gütlich getan. Sein Durst scheint indes größer gewesen zu sein, als seine Widerstandsähigkeit; er guckte zu tief us Glas. Die beim Früschoppen sitzenden Stammtischgenossen trieben mit dem angeheiterten Freund allerlei Ulk. Schließlich übten sie sich gar in"Schwarzmalerei" und als"Mohr" verließ der biedere Mann die Kneipe. Der"Mohr" wurde aber bald erkannt und nicht wenig geuzt. Das focht ihn aber nicht an, in der rosigsten Laune strebte er seiner Behausung zu. Was die Gattin, die heitre, zu dieser Leistung ihres Ehegemahls gesagt hat, ist leider nicht bekannt geworden. Vielleicht hat der"Mohr" eine Lektion erhalten, die ihm künftig größere Widerstandsähigkeit gegenüber den Verlockungen des Alkohols und eines ulkig veranlagten Stammtisches verleiht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania Köln-Lindenthal begeht am kommenden Samstag, den 2. Oktober im Bremer'schen Saale sein 29jähriges Stiftungsfest. Nebst einer Reihe von Chören, sowie einer Operette, welche der Verein zum Vortrag bringen wird, haben u. a. die Sopranistin, Fräulein Pfannkuch aus Köln-Ehrenfeld, sowie die Lindenthaler Orchester-Gesellschaft(24 Herren) ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Marianische Kongregation der Jünglinge feiert am Sonntag, den 26. September, ihr dieseähriges Stiftungsfest verbunden mit der feierlichen Aufnahme der Aspiranten in die Kongreß gation. Auch wird bei der weltlichen Feier des Abends um 1/2 8 Uhr im Saale des Hrn. Zimmermann der Abschied der Rekruten der Kongregation gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Borromäunverein St. Marien. Die Bibliothek des Borromäunvereins, Gocherstraße, St. Josephstift, wird am Sonntag wieder eröffnet. Sie führt von jetzt ab den Namen Volksbibliothek St. Marien. Die Bücher-Ausgabe findet statt: Sonntags 1/4 12 bis 1/4 1 Uhr und Donnerstagsabends 1/4 7 bis 1/2 8 Uhr. Um allen Bewohnern unserer Farne die Benutzung der Bibliothek zu ermöglichen, werden Lesearten zu 30 Pfennig ausgegeben. Für diesen Beitrag kann man nacheinander zehn Bücher entleihen, so daß die Leitgebühr für ein Buch nur 3 Pfennig beträgt. Die Mitglieder des Vorkomäunvereins sind zugleich Mitglieder der Volksbibliothek, sie erhalten eine Lesekarte gratis, solche, die einen Beitrag von 6,50 M. zahlen, haben ein Anrecht auf zwei Karten. Große Opfer wurden gebracht, um die Volksbibliothek zu fördern und weiter auszubauen. Allen Kreisen sollte etwas Gediegenes geboten werden, damit einerseits die Flut religions- und sittenfeindlichen Schriften zurückgedraängt, anderseits darüber hinaus alle literarischen Bedürfnisse bei jung und alt sowohl in unterhaltender als auch bildender Beziehung befriedigt würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Herz Jesupfarre). Es wird nochmals auf die Montag, den 27. September, abends Punkt 9 1/4 Uhr im großen Saale des Volksgarten-Restaurants(Eingang Hauptportal Eifelplatz) stattfindende Mitgliederversammlung mit Damen hingewiesen. Da Pater Facundus und Hr. Lehrer Wilhelm Langenberg, welche als gute Redner bekannt sind, sprechen werden, ist eine starke Beteiligung der Mitglieder und Nichtmitglieder zu erwarten.(Näheres siehe gestrige Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
