<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>398930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Entsprungen. Gestern ist aus der Krankenanstalt Lindenburg ein vor einigen Tagen dort zur Beobachtung des Geisteszustandes eingelieferter Mann entwichen. Der Entsprungene war vor mehreren Tagen wegen Verdachts des Diebstahls verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Wallraf-Richartz-Museum wurde in den Räumen des Kupferstichkabinette eine Ausstellung japanischer Farbenholzschnitte eröffnet, die in charakteristischen Blättern die Entwickelung dieses Kunstzweiges vorführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Der Kanzlist Rötscher von der Staatsanwaltschaft ist ab 1. November 1909 als verweilender Kanzlist an das Königl. Amtsgericht zu Düren versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wirtschaftliche Vereinigung zu Köln-Klettenberg hielt am Sonntag unter dem Vorsitz des Rentners Karl Nockher im Restaurant Gut Klettenberg eine Versammlung ab, um zu dem einzigen Punkte der Tagesordnung, die jüngste Straßenbahnverschlechterung auf der Plettenberger Bahnlinie, Stellung zu nehmen. Die Versammlung nahm zuerst Kenntnis von den behördlichen Beschneidungen auf die Eingaben des Vereinsvorstandes, mittels welcher verschiedene, allseitig als dringend empfundene Betriebsmißstände bei der Plettenberger Straßenbarn beseitigt werden sollten. Die Versammlung bedauerte, daß seit der erwarteten Willfahrung der in diesen Eingaben zum Ausdruck gebrachten bescheidenen Wünsche der Anwohner von Köln-Klettenberg seit dem 7. Oktober d. J. durch die teilweise Einstellung der Fahrten der Strecke Sülzburgstraße--Klettenbergpark Verkehrsverschlechterungen eingetreten sind, welche die hiervon betroffenen Bürger auf das schwerste zu schädigen geeignet sind. Ein Einspruch dagegen erscheint um so mehr berechtigt, als eine große Anzahl von Hausund Grundbesitzern einen nicht unerheblichen Zuschußß zu den Baukosten der Plettenberger Bahnlinie beigesteuert haben, und das rasche Wachstum der Bevölkerung dieses Vorortes, welche zum großen Teil aus Beamten, Lehrern und Geschäftsleuten besteht, eher der nachgesuchten Verkehrserleichterungen bedurft hätte. Die beklagten Maßnahmen seien rückängig zu machen und die Wiederherstellung des vor dem 7. Oktober bestandenen Fahrplanes von der Straßenbarn-Direktion anzuordnen usw. Es wurde beklagt, daß die Behandlung der Fahrgäste ungleichäßig sei, daß häufig auch bei überfüllten Wagen noch Passagiere mitgenommen, manchmal aber auch, namentlich bei schlechtem Wetter, Passagiere zurückgewiesen würden. Das Gesuch um Zulassung von Beiwagen sei von der Straßenbahnverwaltung abschnägig beschieden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutsche Spitzenausstellung. Wie bereits gemeldet, findet in dem von der Firma Karl Peters zur Verfügung gestellten Raume des ehemaligen Lempertzschen Hauses aus der Breitestrße die erste allgemeine Ausstellung echter deutscher Spitzen statt, veranstaltet von der Werkstatt für deutsche Spitzenkunst in Berlin., unter Mitwirkung der Kgl. bayrischen Spitzenkloöppelschulen von Margarete Siegert und Marie Hoppe, Hoflieferanten Ihrer Majestät der Königin von Preuszen, in Hirschberg und der Schlesischen Spitzenmanufaktur A. Metzner in Warmbrunn und anderer. Die ganze Veranstaltung hat den Zweck, den Niedergang der echten deutschen Spitzen zu heben und die traurige Lage der Heimarbeiterinnen zu bessern. Am Donnerstag- und Freitagabend findet im Weißen Saale der Bürgergesellschaft im Anschlugß an die Eröffnung der Deutschen Spitzenausstellung ein Vortrag über die Geschichte der deutschen Spitzen statt, gehalten von Frau Veria Ulbricht. Die Ausgabe der Karten erfolgt in der Spitzmausstellung selbst, der Besuch der Vortragsabende ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die katholische Bürgergesellschaft hielt jüngst in ihren Vereinslokal Zur Post ihre Hauptversammlung ab. Zuerst erstattete der Vorstand seinen Jahres- und Kassenbericht; dem Rendanten wurde Entlastung erteilt. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurde Hr. Rentner Böym als erster Vorsitzender wiedergebählt; ebenso Hr. Wiegmann zum stellvertretenden Vorsitzenden. Als Schriftführer ging aus der Wahl hervor Hr. Rath und als Kassenührer hr. Merscheidt; als Beisitzer wurden gewählt die Herren: Kaplan Houben, Gladbach, Lerch, Benz und Lersch. Die weiteren Punkte der Tagesordnung: Verwendung von Vereinsgelder zu Wohltätigkeitszwecken und Kaisergeburtstagsfeier 1910 wurden dem Vorstand zur weiteren Vorbereitung und Berichterstattung in der nächsten Versammlung übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Skala-Theater. Ringkampfergebnisse vom Dienstag, 19. Oktober: Jean Scholl(Köln) und Mathien Bernard(Frank, reich) kämpften 30 Minuten unentschieden. Im Entscheidungskampf zwischen Omer de Bouillon und Axa(Australien) siegte Omer de Bouillon in der Gesamtzeit von 1 Std. 11 Min. 27 Sek. durch Armzug am Boden. Im Revanchekampf zwischen Jetz Egaeberz (Finnland) und Terrikoff(Rußland) siegte nach erbittertem Kämpft Eggenberg nach 17 Min. 18 Set. durch Drehgriff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
