<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>398955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Vereinigung akademisch gebildeter Ratholiken zöuns wurde in den letzten Wochen geründet, die bereits fast 300 Mitglieder zählt und sich bis, jetzt ziemlich gleichmäßig aus allen vier Faultäten zusammensetzt. Zweck des Vereins ist, laut Satzungen, die religioöse Ueberzeugung seiner Mitglieder zu festigen und zu vertiefen. Parteipolitische Bestrebungen jeder Art sind ausgeschlossen. Im Laufe des Winters soll eine Reihe von Vortragen abgehalten werden. Dieselben beginnen am Mittwoch den 10. November im Weißen Saale der Bürgergesellschaft. Der Professor der Philosophie an der Universität München, Dr. Artur Schneider, wird den Eröffnungsvortrag halten über das Thema: Der Kampf um die Weltanschauung, Monismus oder Dualismus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei den städtischen Säuglingsürsorgestellen sind die Beratungstermine etwas geändert worden. Im Anzeigenteile findet sich eine bezügliche Bekanntmachung. Alle Mütter und Pflegenütter der dürftigen Volkskreise können bei den Fürsorgestellen unentgeltlich ärztlichen Rat holen. Mögen die Mütter und Pflegerinnen der Kleinen davon ausgiebigen Gebrauch machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cödlicher Unfall. Gestern nachmittag geriet in einem Be## triebe im südlichen Stadtteil ein 16jähriger Arbeiter im Maschinenraum in einen Kellergang, wobei ihm der Brustkorb eingedrückt wurde. Der Arbeiter war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag entstand am Mastrichter Tor auf dem Bahngeleise in einem Waggon Feuer dadurch, daß Schlacke in Brand geriet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Friesenstrße brach I am Abend ein kleiner Brand aus. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sie werden nicht alle. Dieser Tage ersuchte ein hier ansäsiger Russe durch ein Zeitungsinserat unabhaängige Personen, die über ein Kapital von---3000 Mark verfügten und täglich 100 M. mit dem Geld verdienen wollten, sich bei ihm zu melden. Ein Kellner meldete sich auf das Inserat. Der Kurse teilte dem Mann mit, er habe ein System, durch das er auf der Spielbank in Spa täglich 100 M. und mehr verdiene, und überredete dann den Kellner, mit ihm nach Spa zu fahren. Dort verlor der Kellner an der Spielbank in wenigen Tagen über zweitausend Mark; er hat dem Russen und dessen Frau obendrein noch das Fahrgeld bis Spa und die dortige Zeche bezahlt. Der Kellner hat jetzt der Kriminalpolizei Anzeige erstattet-- zu spät # Im Zeitalter des lenkbaren Luftschiffes. Zwei hiesige Jäger durchstreiften gestern nachmittag die Felder bei Dormagen. Es herrschte ein dichter Nebel und die Dämmerung begann einzubrechen. Plötzlich bemerkten sie einen verstört dreinschauenden Bauersmann, der eine Kuh, die er am Strick führte, zu eiligem Lauf anspornte. Die Jäger blieben stehen und betrachteten das ängstliche Gebaren des Landmannes."Goht eckersch noh Hus, Ehr Häre, mer krige en Unwedder met Hagelschlag", rief der Bauer und deutete in die Luft. Die Kölner wußten die Worte des Landmannes nicht zu deuten, und dieser fragte erstaunt, indem er mit der Kuh davoneilte,"Höt Ehr dann nit dat Spektakel en der Ooch, als wenn de Welt ungergeit?" Erst jetzt hörten die Jäger das Geräusch der Propeller des Luftschiffes Z II, das allerdings infolge des Nebels nicht sichtbar war. Die Kölner riefen dem Bauer zu, er möge umkehren, da sie ihn über das ihnen bekannte Summen des Zeppelinballons aufklaären wollten, aber der Mann stürmte mit der Kuh seinem Heim zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Kölner Versammlung des Hansabundes schreibt uns die Geschäftsstelle Köln des Verbandes Deutscher Handlungsgehülfen: In den Berichten der Tagespresse über die Versammlung des Hansabundes am vergangenen Sonntag wird Hr. Georg Lißke-Düsseldorf als Vertreter der Handlungsgehülfen und Angestellten bezeichnet. Das kann bei Fernstehenden leicht den Anschein erwecken, als hätte Hr. Lißke, der Mitglied des Verbandes Deutscher Handlungsgehülsen zu Leipzig ist, von diesem Verbande oder seinen Unterorganen einen Auftrag gehabt, namens derselben in der erwähnten Versammlung zu sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Vorstand des Vereins zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Ehrenfeld hatte am Freitagabend in der Restauration Demain eine Sitzung, in der der Vorsitzende über die letzte Versammlung des Verbandes der Vereine zur Wahrung der Interessen der Vororte Bericht erstattete. Seitens des Oberbürgermeisteramtes ist dem Vorstande die Mitteilung geworden, daß der Antrag auf Errichtung einer Haltestelle der Straßenbarn an der Schadowstrße genehmigt sei. Der Beschlußß des Kuratoriums des Schillergymnasiums, Ostern 1910 die Realklassen an der genannten Anstalt eingehen zu lassen, hat die Bürger Ehrenfels beunruhigt. Der Vorstand beschlossß, durch eine Eingabe den Herrn Oberbürgermeister zu bitten, diese Klassen beizubehalten. Vielfachen Wünschen entsprechend wird der Vorstand bei der städtischen Verwaltung die Ausführung geräuschlosen Pflasters vor den Volksschulen der Gutenberg-, Wißmann- und Platenstraße beantragen, um einem dringenden Bedürfnis zur Erhaltung-der Gesundheit der Schüler und Lehrer, die durch den in diesen Straßen herrschenden Verkehr stark gefährdet ist, abzuhelfen. Eine direkte Straßenverbindung von der Venloerstraße zum Stadtwald soll durch eine Eingabe beantragt werden, sobald die Festsetzung der Fluchtlinie der Barthelstraße erfolgt ist. Von der Mitteilung eines Mitgliedes, daß demnächst mit den Erdarbeiten an der projektierten Parkanlage an der Nußbaumerstraße begonnen würde, wurde Kenntnis genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Grober Unfug. In den letzten Tagen ist auf der Berrenratherstraße wiederholt auf Tiere geschossen worden. In einem Falle wurde auf Gänse geschossen. Am letzten Sonntag spurlos auf der Berrenratherstraße auf Hühner geschossen. Der üermutige Schütze konnte bis jetzt leider noch nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnengesangverein veranstaltet am Sonntag, den 14. November, abends 7 Uhr im großen Gürzenichsaale ein Konzert zum Besten der Kölner Krippe. Als Solisten sind gewonnen Frau Tilly Cahnbley-Hinken, Konzertsängerin aus Wurzburg und Miß May Harrison(Geige) aus don, die am Flügel von Hrn. A. von Othegraven begleitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Internationaler christlicher Kellnerbund, Abteilung Köln. Am Mittwoch, den 10. November nachmittags 3 1/2 Uhr, findet im großen Saale des Vereinshauses Autoniterstraße 21/23 ein Vortrag des Hrn. Dr. med. Sexauer(Godesberg) über Gesundheit und Lebensgluück statt.(Vergl. Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Riesengang(gerupft 25,1 Pfund schwer) ist zurzeit von der Großgeflügelhandlung von Ph. Friedemann, Hauptmarkthalle, Stand 19--20, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>II ist nach mehrtündiger Fahrt um.30 Uhr vor der Halle 6 Elberfeld,.Nov.1909.(Eig. Drahtbericht.) M II kam um .10 aus der Richtung Vohwinkel über Elberfeld in Sicht und fuhr in ruhiger Fahrt, etwa 200 Meter hoch, über dem Elberfelder Rathausturm auf Barmen zu. Kurz vor Barmen kehrte das Luftschiff um und fuhr um.20 Uhr über Elberfeld wieder in der Richtung Vohwinkel zurück." 66 u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Düsseldorf,.Nov.1909.(Eig. Drahtber.) Der M II traf hier um 3 Uhr heute nachmittag ein, fuhr über die Stadt, wendete sich in der Nähe des Rheines und kehrte in der Richtung Köln zurück. Um 4 Uhr folgte Z II, der die Stadt, dann den Landeplatz des Z III auf der Golzheimer Heide überflog und darauf in schneller Fahrt in der Richtung auf Köln entschwand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.Nov.1909. 2 II ist um 11.15 Uhr zu einer kurzen Fahrt aufgestiegen. M Il ist um 11.39 Uhr auf den Aufstiegplatz gebracht worden. Um 11.48 Uhr stieg er in der Richtung nach Bockletünd auf und unternahm dann in der Nähe der Halle mehrere Manöver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
