<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>398925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ehrenfeld wählte den Musiklehrer Hrn. B. Krumm aus Kalk einstimmig zum Dirigenten. Der bisherige Chorleiter, Hr. Heinrich Pütz, wurde zum Ehrendirigenten ernannt. Der Verein wird sich mit seinen 90 aktiven Mitgliedern im Jahre 1910 an einem. größeren Gesangwettstreit beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Gestern nachmittag fiel in der Nähe der Bismarcksäule ein alter Herr aus der Bachemerstraße in den Rhein. Er konnte von Schiffsleuten gerettet, auf ein Schiff in Sicherheit und dann in seine Wohnung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erneuerungsmission. In der katholischen Kirche werden in den Tagen vom 24. Oktober bis Allerheiligen die Oblatenpatres eine Erneuerungsmission abhalten. Die Predigten, welche dreimal täglich gehalten werden, sind für beide Geschlechter gemeinsam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männergesang-Verein"Liederkranz" Köln-Sülz (Dirigent Willy Wolfsarten) feiert am Sonntag, den 17. Oktober sein Stiftungsfest im Saale von Eiserfey, Berrenratherstraße. Solisten und Humoristen, sowie das beliebte Duettistenpaar Curt und Koch haben ihre gefl. Mitwirkung zugesagt; die gesanglichen Darbietungen des Vereins werden wiederum allseitig befriedigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholisches Kreuztündnis. Im Anschlugß an die Exer zitten in der Pfarrkirche hält die Ortsgruppe des katholischen Kreuztündnisse am Sonntagnachmittag 3 1/2 Uhr eine öffentliche Versammlung im St. Josephstift ab, in welcher ein Ordenspriester sowie ein auswärtiger Herr über die Ziele und Bestrebungen des Kreuztündnisse sprechen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kath. Bügerverein. Der Vortrags- und Unterhaltungsabend, den der Kath. Bügerverein am Mittwochabend im oberen Saale des Kölner Hof veranstaltete, wurde von dem Vorsitzenden, Hrn. Witzler, um 9 Uhr mit einigen geschäftlichen Mitteilungen eröffnet und in kurzer Ausführung auf die Bedeutung des Wirkens im Kath. Bügerverein hingewiesen: Sind wir auch von dem aufrichtigsten Bestreben erfüllt, mit allen unseren Mitmenschen in Frieden zu leben und mit Gott für König und Vaterland zu wirken, so haben wir aber auch eine heilige Pflicht, einzutreten für unsere religioöse Ueberzeugung. Geradezu abgeschmackt klingt es, wenn der Evangelische Bund seine, den konfessionellen Frieden störende Arheit mit der Phrase zu beschönigen sucht, der Protestantismus sei durch die Katholiten bedroht. An der Hand von Tatsachen beweist Redner, daß der schleichende Kulturkampf seinen Ausdruck gefunden in dem Kampfruf gegen Rom, in dem Kampfe um die konfessionelle Schule, der unentwegt entfacht und geschürt wird. In diesem Kampfe, dem Kampfe um die christliche Weltschauung, müssen die Kräfte geeint und die erprobten Kampfesmittel geschärft werden. Aus diesen Gründen zeige die heutige Einladung auch einen Vortrag an, der sich mit dem Thema: Der Katholik und die Fresse befassen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>&amp;a Sterdefälle. Peter Camphausen, Domkapitular u. Dompfarrer, 71., Burgmauer 9.- Ww. Margar. Hasselmann, geb. Herkensöner, 79., Köln-Lindenthal, Hans Sachsstraße 27.- Josephine Zorn, 40., Thieboldsg. 69.- Hub. Schmitz, o.., 61., Zugasse 51.- Nik. Euler, 5 J. 9 Mon., Karthäuser. 22.- Hub. Mundorf, 4 Mon., Kasparstr. 17. Wilh. Jagers, Vorab., 75., Jakordenstr. 18.- Jak. School, Fabrikarb. 52., An St. Magdal. 28</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ww. Elisab. Hausmann, geb. Heidemann, 87., Quentelstr. 2 6.- Joh. Moll, o.., 64., An St. Magdalenen 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
