<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>398939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Städtehahu, ndelvaus hen Hersuchen einet Stodbengstelschet auf der Aitcrten Gishesase Peiscenr gon benichen Kuter weil erirtasc gcrtaf de de 85c5s der esesctesct ale etsch ber i. Geschchch ben äirt die Alereähe Honzesoek, Vr Vrstesentes frischen en Projektes. Diese Verständigung ver-1321:""Mian darf annehmen, daß auch biervei die Vog erung Zeit, eint aue 2 sle befriedigende Prishern, Seilegeiger versah, die andermneicdusbapen ziszieher bild sein--. Indem damit der deutschen Elektrizitaätsindustrie Quaker Oats ist ergiebiger als alle anderen Haferprodukte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lomkon hat mir geschrieben, daß er die fällige Hypothek weswegen er es nicht im wil. Er hült sein Ge" hier ruiz Greifenhagen nicht mehr für sicher-- er glaubt, daß ich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Suindz ba kannst die das Geld wirlich nicht von Nein!" fiel ihm der Freiherr ins Wort."Ich habe wieviel Hennersdorf auf meinen Namen gelichen hat, ich er vern st. Den Mad werde Lo. Letstgerieshelsgz, scene müssen: aber ich fürchte, es wird dabei kum so viel herauskommen, daß ich außer der Hypothek auch nur die drängende Seo he, uchenff du als Verwalter hierher zu berufen3Niemanden-- Ich habe mit Soyen, dem zweiten Verden Zustand, in dem sich das "Und was sagt er über Gut befinde:...-- mit einem größeren Kapital eine wirkame Auszer sich ihm sagte, haßz ich keine Varmitel häte erklärte er es für em undögliches Beginnen, reche Vorkchrungen, Galfegertz, nit biz.e Gerling, der füur die Landung den Pashstschifsenerte, nachdem es die Stadt sbteiluns, rattert oine weitere Lenkmandver auf die Halle zu, die überstogen hatte, ohne weitere ven.. Kaum mehr vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bagice and Machelcderhelden aest Aie auisahelaele Wir" haben auf der uber drei Stunden langen Fahrt-- entgegen anders lautenden Meldungen-- kein Lot Ballast ausarten da wir in dieser Höhe nur schlecht den Boden durch den Ssaiaer dat, voit die Miltiaetezgeltung nie hen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>wie eleg Geiauerei noe, weisen. Ju za8e hech bike Sesiauet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubilchum..,"öfrisch-Zeitung) Konnten gestern die M. Zuldont-schauberg(Könische, Ventre. ug, die Erpedienten Schriftsetzer Peter Dörner und Gera Moog Nath. Ouady, und Peter V. gise, z1g der Vorneher der lithokurth zurücklichen, Häisern Weide und der Schriftsetzer Hub. graphischen Abteilung, P Zerufzfubiläum begehen konnten. Aus e Atte, iv. 9tom.,"rie vormittag eine kleine Feier in der diesem Anlaßz fand gestern vorm.,.8 Neven.-DuMont in einer Druckerei statt, ves Hige,verdienste der Jubilare würdigte und herzlichen Ansprache de schent die Glückünsche der Firma überinen neben einem Ehrengeschenk vr..t,m ihre Jubilare, in deren Ranen de. Müske er ich, Sage du. 3 ücbereichung un reichen Ehrengeschenfer, und" allerheiligen und Allerseelen X Die Friedröfe sind an 4 er5 ix Ha, muplikum zugänivon 8 Uhr norge1s bi. 9."z grkehrs auf dem Friedhofe Me16h; dur besseren ven., zum äteren Teil des Friedhofes nur durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
