<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schauspielhaus. Zur bevorstehenden Feier von Schillers 150. Geburtstag finden mehrere Aufführungen Schillerscher Dramen statt, die den weitesten Kreisen des Publikums zugänglich gemacht werden sollen. Am Dienstag, den 2. November, findet eine Aufführung des Fiesco zu volkstümlichen Preisen statt. Am Sonnbunuvgeung e b zehrt. Wilhelm Tell in Szene. Am Dienstag, den 9. November und am Mittwoch, den 10. November, wird zur Vorbeizen Vorstellungen M. 3 kosten wird, ein Platz im 2. Parkett an 2 usw. Diese Doppelkanten werden nur am Freitag, den 5. November und am Samstag, den 6. November zum Verkauf gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalmusikdirektor Steinbach(Köln) wurde eingeladen, in dieser Saison ein Konzert der Philharmoniker in Wien zu dirigieren Anny verneinte, und der Baron drückte auf die Klingel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>enu, u, weder, wie Tausende, Iv. Pise, Gebete piz vor den Gräbern standen, eingedenk der Worte:"Es 1 den Abendstunden glich der Friedhof einem wunderbaren Die Friedogsikesucher Burden leider wieder durch, Trotzüthe, belästigt. Eines der Traktätchen war der"Friedensbote", heraus Predige in hertbimumlicher Weise stat., Die, Letilgug vor auch in diesem Jahre wieder sehr stark. Der Pfarr-Cäcilienchor sang auf dem Kirchhofe entsprechende Chöre. 8 Die vereinigten Krieger-Vereine, der Quartett-Verein und der mro die Gesangvereine bei einer Gedenkfeier erhebende Chöre vor Wie auf den linksrheinischen, so war auch der Besuch auf den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. Gestern abend wurde i Schmuck- und Wertach Von den Spizbuben fehlt bis jetzt soiaus Köln-Riehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Felicitas feierte am 24. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
