<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>398922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wendelinusfeier. Am nächsten Sonntag beginnt die St. Wendelinusfeier. Wie schon seit Jahrhunderten, so übt dies Feier auch heute noch ihre Anziehungskraft auf die Gläubigen aus die während dieser Tage in ungeählten Schaaren nach Müngers. dorf wandern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchenchor Köln-Braunsfeld veranstaltete an Sonntagabend im großen Saale des Braunsfelder Hofes ei Konzert zum Besten des Fonds für eine Vereinsfahne. Der Verein brachte unter der verdienstvollen Leitung des Herrn Rektor Berchem nur neueinstudierte Chöre zu Gehör, u. a. von Spohr, Hungert Schwartz, Silcher, die den zahlreich erschienenen Gästen allgemein gut gefielen. Fräulein Adele Appell sang mit großem Gelingen mehrere Lieder, wobei ihr von Herrn Jos. Grah auf dem Klavier und von Herrn M. Kasper(Violine) die exacteste Begleitung zuteil wurde. Desgleichen zeigten diese Herren in Gemeinschaft mit zwei befreundeten Sängern und Fräulein Appell in 2 Quintetten ihre Sangeskunst. In Herrn M. Kasper lernte man einen tüchtigen Violinspieler kennen. Herr Pfarrer van Gils(Lindenthal) dankte dem Kirchenchor und seinem Führer, dem Herrn Rektor Müller für die Verdienste um die Braunsfelder Kirche, sowie allen Mit wirkenden für das Zustandekommen des Konzerts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Einem Arbeiter fiel am Höningerweg eine Sand. karre aufs Bein; ein Bruch des Beins war die Folge. Man brachte den Arbeiter ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 15. Oktober begehen die in der Lütticherstraße 25 wohnenden Eheleute, Schreinermeister Friedrich Lehrbach und Mathilde geb. Frings, das Fest der goldenen Hochzeit. Die Jubelbraut ist 77, der Jubilar 79 Jahre alt. Mit großem Fleiße hat der Jubilar sein Handwerk bis zum 1. Oktober, an welchem Tage er sich zur Ruhe gesetzt hat, geführt. Das Paar erfreut sich in weiten Kreisen großer Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern abend entstand in einer Wäschrei in der Blindgasse Feuer, das von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wer kampf gegen Schund- und Schmuhliterntur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Paul Commes aus.-Gladbach und Johann Dünn aus Groß-Bernau, Kr. Mülheim(Rhein).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>8800 Rekruten sind im Laufe des gestrigen Tages in 12 Sondernügen teils über die Rheinbahn teils über die Eifelbahn in ihre Garnisonen Karlsruhe, Rastatt, Straßburg, Colmar, Bitsch, Zabern, Mörechingen, Dieuze, Saarburg, Metz befördert worden. Unter diesen Rekruten befanden sich 2270 aus Köln, die in drei Sondernügen vom Güterbahnhof Gereon abfuhren; die übrigen Rekruten kamen aus dem Industriegebiet und Nordwestdeutschland und wurden in sechs Sondernügen über den hiesigen Hauptbahnhof und in drei Sondernügen über Neuß-Gereon geleitet. Außer diesen Massentransporten wurden mehrere hundert Rekruten als Einzeltransporte in Personenügen befördert. Heute finden noch stärkere Transporte statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Der Männergesangverein Cäcilia veranstaltete am Sonntag im Saale des Hrn. Fr. Bauer unter Mitwirkung der Marianischen Kongregation die Aufführung des Oratoriums: Bonifatius von A. Wildberger mit lebenden Bildern, die Freunde der guten Sache und Mitglieder des Jünglingsvereins bereitwilligst stellten. Die packende Komposition wurde denn auch ganz im Geiste des Komponisten zu Geyör gebracht und mit Begeisterung aufgenommen. Der wackere Dirigent hat zu dem guten Gelingen reichlich beigetragen. Den verbindenden Text sprach mit bestem Verständnis eine Tochter des Dirigenten. Die lebende Bilder, in historischen Kostümen durch Hrn. Marwitz in Duisburg gestellt, waren in Gewandung und Gruppierung Kunstwerke. Reichster Beifall war der Lohn für die vielen Mühen. Der Verein will das Oratorium nochmals aufführen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von geschätzter Seite geht uns ein weiterer Bericht zu der schließt: Ueber die Aufführung herrscht nur eine Stimme des Lobes und der Anerkennung; sie war ein ganz außergeröhnlicher Genuß. Die gesanglichen Darbietungen und die lebenden Bilder standen auf gleicher Höhe. Hrn. Marwitz wird an dieser Stelle nochmals Dank und Anerkennung ausgesprochen. Der Reinertrag war bestimmt für den Fonds zur Beschaffung einer neuen Orgel für die hiesige Pfarrkirche. Ihm konnte nach Abzug der nicht geringen Auslagen eine recht ansehnliche Summe übewiesen werden, so daß in dieser Hinsicht die Aufführung ihrer Erwartung entsprochen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht auf Samstag wurde in einem Drogen- und Kolonialwaarengeschäft an der Dürenerstraße eingebrochen und Geld und Waren im Werte von 1000 Mark gestohlen. Die Diebe haben außeadem ein wahres Zerstösungswerk angerichtet. Den Inhalt einer Menge Schiebladen ausgeschüttet, eine wertvolle große Kontrollkasse zerstört, den Geldschrank vermochten die Kerle nicht zu öffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
