<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>398933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein feiert am Sonntag, den 24 Oktober im Saale des Hrn. Martin Eiserfey sein 31jähriges Bestehen in Gestalt eines Familienfestes mit anschrießendem Ball. Der Verein unter Leitung des Hrn. Franz Schlotmann wird das beste bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der Rheinschiffahrt. Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrt-Gesellschaft stellt von Montag, den 25. Oktober ab, die Fahrt nachmittags.00 Uhr von Köln nach Koblenz und von Dienstag, den 26. die Fahrt vormittags.15 Uhr von Koblenz nach Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Das Frauenverdienstkreuz in Silber wurde verliehen der verwitweten Frau Anna Maus geb. Schellen, der verwitweten Frau Bergrat Le Hanne geb. Reichensperger; die Rote Kreuzmedaille dritter Klasse erhielt die Gemeindeschwester des Militäfrauenvereins Friederike von der Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnbetriebskontrolleur Eduard Tietz ist der Kgl. Kronenorden dritter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die geschlossene Gesellschaft Olomeus 1907 veranstaltet am 2. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft unter Mitwirkung tüchtiger Solisten ihr zweites Stiftungsfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schauspielhaus. Frau Agnes Forma wird ein dreimaliges Gastspiel absolvieren. Sie tritt am Donnerstag, den 28. d. M. in dem Grillparzerschen Fragment Esther und als Cyprienne auf, am Freitag, den 29. als Frau Alting in den Gespenstern und am Samstag, den 30. als Minna von Barnhelm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einen Rammermusikabend veranstalteten am Freitag Franz Stahr, Liddy Amsel und Gerta Schön im Rokokosaale des Hotel Disch(Köln). Der Abend trug ein recht künstlerischen Gepräge, besonders in der Wahl der einzelnen Vorträge, und verhalf den Veranstaltern zu einem schönen Erfolg. Franz Stahr, hier als Meister auf der Geige bekannt und auch als Komponist geschätzt, trug mit Frl. Amsel die Kreutzersonate von Beethoven und eine Sonate von Eclair vor. Was sein Spiel namentlich auszeichnet, ist die Wärme und Innerlichkeit seines Vortrags, dem es nicht darum zu tun ist, bloßen Ohrenschmaus zu bereiten, sondern durch das Or zum Herzen der Zuhörer zu dringen. Dabei tut ganz besonders wohl die schlichte Manier des Vortrages. Auch als Komponist von vier Liedern, darunter zwei mit obligater Violine, erwies er sich als ein tüchtiger Musiker, dem es nicht an eigenen Gedanken fehlte. In Solostücken(Intermezzo Es-moil und Rhapsodie-moll von Brahms) sowie der geschickten und feinen Ausführung des Klavierparts in den beiden Sonaten zeigte Frl. Amsel eine weit vorgeschrittene Technik und gute musikalische Auffassung. Die Künstlerin legte viel Poesie in ihr Spiel und erfreute besonders durch ihren duftigen Anschlag. An Poesie und Ausdruck ließ es Frl. Gerta Schön etwas fehlen. Die mächtige Stimme spricht etwas schwer an, was aber in den Liedern von Brahms, E. Wolff, Reger usw., die meist ernsten Charakters waren, nicht störend wirkte. Lobend ist ihr guter, fein durchdachter Vortrag zu erwähnen. Auf einem Ibachflügel führte Frl. Obrist die Begleitung der Lieder in tadelloser Weise aus. Das nicht sehr zahlreiche Publikum kargte nicht mit Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
