<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>398941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Luftschiff 2 Il hat heute einen Aufstieg unternommen Gegen 12 Uhr wurde es aus der Halle gebracht; mit neun Mann Besatzung stieg es bald darauf auf und wandte sich dem Weichbilde der Stadt Köln zu. Um 12.10 Uhr wandte sich das Luftschiff der rechten Rheinseite zu und entschwand bald darauf dem Auge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>En Hausmüllabfuhr findet am Monta,(Allerheiligen), also in der Nacht vom 1. zum 2. November, nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Großer Champagnertransport. Der Dampfer"Loreley der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrt passierte am Freitagnachmittag unsre Staot mit einer Ladung Sekt der Firma Deinhard in Coblenz; die Ladung, die für Amerika bestimmt ist, wird in Rotterdam einem Seeschiff übergeben. Große Tafeln wiesen auf Inhalt der Ladung und die Firma hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorsicht. Gestern nachmittag versuchte ein Mann-- angeblich Holzändler-- von mehreren Angestellten der Straßenbarn auf der Ringbahn Geld zu leigen. Durch einen Fahrgast, dem der Inhaber des angegebenen Holzgeschäftes zufälligerweise persönlich bekannt war, wurde festgestellt, daß es sich um einen Schwindler handelte. Der Gauner trug schwarzen Ueberzieher, steifen Hut und 0 Ein Stahlsplitter flog einem Mann auf dem Karthäuferwall ins Auge. Der Mann mußte sofort ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einen rostigen Nagel trat en Mann in der Friedrich- straße. Der Fuß schwoll bedenklich an; man brachte den Mann 0. Unfriedfertig Leute. In der Bonnerstraße gerieten Mana und Frau aneinander. Der Soyn eilte der Mutter zu Hulse. Der Vater schlug dei Sohn eine Tasse derart auf den Kopf, daß die Ohrmuschel zerrissen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der St. Josefskirche wiro fur die Folge an jedem Sonn- und Feiertag, zum ersten Male am Allerheiligentage, um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die siebente Schwung richtsperiode beging Montag, den 22. November; zum Präsidenten ist Landgerichtsdirector Dr. Caspar von der ersten Strafkammer vom Landgerichtspräsidenten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
