<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>398937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Phonola-Konzert der Firma A. Sauerwald. Die Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sauerwald veranstaltete am Sonntagnachmittag im Rokokosaale des Hotel Disch ein Konzert, in dem ein Phonola-Piano(Konzertpianino mit eingebauter Solodant-Phonola, ein Vorsatz-Phonola in Verbindung mit einem Salonflügel und das Meisterspielklavier Dea einem zahlreichen Publikum vorgefuührt wurden. Die Vorführung der Instrumente bezweckte, ihre Bedeutung auch für die Hausmusik darzutun. Die Bedeutung der Instrumente auch für pädagogische Zwecke steht zweifellos fest; selbst derjenige, der den Klavierspielapparaten erst skeptisch gegenübeigestanden hat, wird sich mit ihnen befreunden, wenn er selbst einmal sich auf einem Klavierspielapparat versucht hat. Die Eigenart der drei vorgefuührten Apparate kam in Kompositionen von Liszt, Beethoven, Chopin, Brahms, Grieg usw. bestens zur Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftung eines"Mediums". Entlarvt und verhaftet wurde am Sonntagabend ein bekanntes"Medium", die Ehefrau Anna des Magnetiseurs und Masseurs Paul Abend in Berlin. Frau Abend ist in Spiritistenkreisen sehr angesehen. Sonntagabend um 7 Uhr veranstaltete Frau Abend wieder eine Sitzung. Gegen zwanzig Personen nahmen daran teil. Die Sitzung war eigentlich nur für einen engeren Kreis bestimmt. Trotzdem gelang es auch dem Kriminalkommissar Leonhardt, Zutritt zu bekommen. Er verfolgte mit dem größten Interesse die Vorgänge und griff blitzschnell ein, als das Medium sich in einen Geist verwandelt hatte. Wie die Entlarvung zeigte, war die Geschichte gar nicht so geisterhaft. Ein leuchtender Schleier, den das Medium im Aermel verborgen gehabt hatte, genügte, um mit einigem Hokuspokus und entsprechender Verdunkelung und Beleuchtung alles vorzuäuschen. Das Ehepaar wurde wegen fortgesetzten gemein schaftlichen Betruges verhaftet. Das Eingreifen der Polizei rie unter den"Gläubigen" einen Entrüstungssturm hervor. Einige Anwesende sicherten dem Ehepaare, dessen Unschuld sie beteuerten, und dessen Geschick sie sehr bedauerten, sofort ihre Unterstützung zu. Frau Abend hatte sich eines lebhaften Zuſpruches zu erfreuen. Von 2 Uhr an kamen und gingen ununterbrochen die Besucher. Zuweilen erschien sie auch schon vormittags. Es kamen Tage, an denen vor der Haustür ein Automobil das andere ablöste. Aber auch kleine Leute und Angehörige des Mittelstandes kamen in großer Zahl. Oft mußten Kunden in den Nebenäumen warten, bis ihre Vorgänger abgefertigt waren. Im Laufe des Sonntags hielt die Polizei eine Haussuchung ab. Sie entdeckte dabei noch etwa 1000 Stück des sensationellen Buches über die Geisterlehre von dem Medium Anna Abend und besonders auch eine Menge kleiner Tischchen, die ebenfalls der Ausführung von Schwindeleien gedient haben. Es sind das Tischchen, die bei kleineren Sitzungen auf Glasplatten gestellt werden und dort auf Befehl der Geister umherwandern. Das geschieht in den Fällen, daß die Geister nicht sprechen, sondern schreiben, indem sie dem Medium befehlen, die Finger bald auf diesen, bald auf jenen Buchstaben zu legen. Das Ehepaar Abend hat diese Tischchen, die wie alles andere Zeug beschlagnahmt wurden, selbst angefertigt. Gefunden wurden auch die Satzungen der Abendschein Spiritistenloge"Zur Himmelspforte" und ein Verzeichnis der Mitglieder dieser Loge. Ein Verzeichnis der Kunden, das die Kriminalpolizei ebenfalls beschlagnahmte, umfaßt viele Namen von hohen Kreisen bis zu Frauen des Mittel- und Arbeiterstandes und Dienstädchen herab. Abend war ursprünglich Bäckerlehrling. Frau Abend gab ihrer zuversichtlichen Ueberzeugung Ausdruck, daß die guten Geister sie auch in dieser schwierigen Lage nicht verlassen würden. Es werde ihr schon noch gelingen, auch die hohen Behörden und ihre Organe zu beichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Margar., T. v. Dr. Heinr. Wirtz, Arzt, Norbertstr. 14.- Helene, T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>" Joseph Höemmerich, Tapetendrucker, 25., Severinskloster 11.- Witwe Maria Deutsch geb. Jung, 75., Humboldtstr. 33.- Jakob Keines, Gelegenheitsarb., 44., Schartg. IA.- Joh. Bruck, o.., 48., Thieboldsgasse 84</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elisabeth Heun, 7., Achterstr. 61-63.- Antonia Cobalesqui, 4 M. 17., Severinswall 51</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dorothea Hackenbruch, &amp;amp Heiraten. Jakob Erb, Schmiedemstr., v. Wehr, u. Christina Bertram. v. Kirchheim.- Michael Maus, Handlungs-Geh., v. Eppendorf. u. Gertr. Schmitz, v. Niederembt.- Hubert Tourneur, Packer, v. Nachen, u. Christina Hamacher, v. Buir.- Ludwig Kroner, Handlungsbacker, Unter Krahnenbäumen stein 47. Karl Hemmerich, Drechsler, Niederichstr. 26, u. Margareta Heitzmann, Deutscher Ring 45.- Peter Bahn, Dreher, Lupusstr. 2, u. Margareta Walterscheid, Blumenthalstr. 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brühl, u. Susanna Kotz, Luxemburgerstr. 10.- Maximilian bold, Schreiner, Große Brinkgasse 2, u. Helene Jonas, Im Glocken, ring 14.- Spartaco Pader, Hotelbesitzer, v. Vicenza, u. Antonie Klein, Utrechterstr. 9.-- Anton Busch, Schrift., Gladbacherstr. 11, u. Elisabeth Ludowisy, Wörthstr. 26.-- Friedr. Esser, Obereächter, Servasgasse 5. u. Elisabeth Bedbur, Hitdorf.- Otto Setzer, Schuhm., u. Helene Fromcke, beide Schillingstr. 33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bestätigt. Die Wahl des bisherigen Regierungs- und Baurats Wilhelm Blutmann(Köln) als besoldeter Beigeordneter der Stadt Köln auf die Dauer von zwölf Jahren ist bestätigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spitzenausstellung. Im Anschlugß an die Eröffnung der ersten Allgemeinen Ausstellung echter deutscher Spitzen im Kaufhaus Karl Peters fand am Donnerstag- und Freitagabend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft ein Vortrag über die verschiedenen Arten von Spitzen an Hand von Lichtbildern statt. Die Vortragende, Frau Postdirektor Ulbricht(Nauen), gab eine eingehende Schilderung der Entstehung der verschiedenen Spitzenarten und führte den Unterschied der verschiedenen Techniken an Hand von Lichtbildern vor Augen. Sie wies auf den Zweck der Veranstaltung hin, der der Wiederbelebung der Handspitzenkunst in Deutschland gelte. Es sei dies aber nur dann möglich, wenn alle Damnen die echten deutschen Spitzen bei ihren Einkäufen bevorzugten. Neben diesem Zweck verfolgt das Unternehmen auch einen sozialen Zweck: es will das Los der Heimarbeiterinnen verbessern. Der Vortrag erfreute sich eines zahlreichen Besuches von Damen aus allen Kreisen. Hr. Karl Peters hat zur Errichtung einer Zweigschule in Köln bereitwillig Räume zur Verfügung gestellt. Die Kurse finden in zwei Abteilungen statt, und zwar für Liebhaberinnen und für die, welche die Spitzenanfertigung als Beruf ergreifen wollen. Die Vorsitzende des Gewerkvereins der christlichen Heimarbeiterinnen, Frau Professor Wesener, die sich um die ganze Sache große Verdienste erworben hat, nimmt Anmeldungen zu den Kursen entgegen. alles weitere wird in der nächsten Zeit bekanntgegeben. Die Schule soll bereits Anfang November eröffnet werden. Die Ausstellung selbst dauert nur noch wenige Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Greens Kölner Adreßbuch 1910. Buchbestellungen zum Vorzugspreise von M..50 sowie Angaben zum nächstährigen Adreßbuch werden, wie der Verlag durch Inserate anzeigt, nur noch bis zum 31. ds. Mts., Brückenstraße 6, entgegengenommen. Es versäume daher niemand, der noch nicht zum Vorzugspreise bestellt hat, dies noch rechtzeitig nachzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mit dem Verkauf von Scheckstempelmarken sind alle Amtsstellen beauftragt worden, deinen der Verkauf von Landesstempelzeichen obliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Marienkapelle in St. Kunibert. Man schreibt uns: Zu dem in der Sonntagsbeilage Colonia vom 23. Oktober gebrachten Artikel betreffend die neue Marienkapelle in St. Kunibert ist nachzutragen, daß der fragliche Altar von Herrn Antiquar Mathien Müller(Kirchmeister an St. Kunibert) erworben und zum Selbstkostenpreise dem Bauverein von St. Kunibert zur Stiftung an die Kirche zur Verfügung gestellt wurde. Auch hat dieser Herr den Entwurf, die Wiederherstellung und die Ausstellung in der Marienkapelle bis zur Uebernahme und Stiftung durch die Eheleute A. Heimann und Ida Schulz gemacht und geleitet, was dem Herrn Müller zur besonderen Ehre gereicht, zumal ihm die Ausschlückung der St. Cunibertskirche seit Jahren sehr am Herzen gelegen und er sich stets opferwillig in den Dienst derselben gestellt hat 0 Der Kirchenbauverein St. Urban beging am Sonntagabend sein 17. Stiftungsfest im Höellerschen Saale an der Mülheimerstraße. Der Leiter des Abends, Hr. Rektor Br konnte bei seinen Begrüßungsworten einen dicht gefüllten Saal überschauen. Das sorgeältig aufgestellte Programm leitete der gemischte Chor der Rektoratsgemeinde ein; zum Vortrag brachte er unter der Direktion des Hrn. Rektor Bremer vorerst die Lieder Der Lindenbaum von Schubert und nach einer alten Volksweise Die Röselein. Es folgte dann die von Hrn. Pfarrer Voß aus Voll gehaltene Festrede, die in fesselndem Vortrag über die Kirche im Leben handelte. Für diese rednerische Meisterleistung spendeten die Zuhörer lebhaftesten Beifall. Mit umfangreicher, wohlklingender Baritonstimme sang Hr. Weber dann das Wanderlied von Obermeier und Der Glaube von Thelen, denen er später noch die Gumbertsche Einlage aus der Oper Undine und Braun Schätzelein folgen ließ. Das Hauptstück des Abends war die Aufführung des religioösen Schauspiels Dorothea unter der verdienstvollen Leitung des Frl. Euskirchen. In zeittreuer Gewandung und natürlichem Spiel entledigten die Mitglieder der Marianischen Jungfrauenkongregation sich ihrer schwierigen Aufgabe. Der gemischte Chor sang die Lieder Wohin von Kriesch und Eislein von Caub von Ficke, worauf ein gemeinschaftliches Lied, das ob seines lokalen Inhalts freudig gesungen wurde, zu dem Faxenspiel Stoör-Rekla mante überleitete, das von Jünglingsvereinsmitgliedern als Schluß mit großem Lacherfolg gesp.elt wurde. Hr. Pfarr-Rektor Spoelen konnte in seine Dankesworte die freudig ausgenommene Mitteilung einflechten, daß die feierliche Grundsteinlegung der Kirche im zeitigen Frühjahr durch den Hrn. Kardinal und Erzbischof erfolgen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dent" r Schriftsteller-Verband. Am 23. d. M. fand hier die dieseährige Hauptversammlung des Landesverbandes Rheinprovinz-Westfalen des Deutschen Schriftsteller-Verbandes statt. Gymnasialprofessor Hugo Köster(Köln) wurde als Nachfolger des jüngst verstorbenen Dr. Hoesten zum Vorsitzenden oder Landesobmann gewählt und Rektor Wilhelm Idel(Wermelskirchen) zum Schriftführer, Postinspector Hermann Witt(Köln) zum Schatzmeister wiedergebählt. Es wurde u. a. beschlossen, zur Förderung der Verbandssache jedes Vierteljahr eine zwanglose, gesellige Zusammenkunft abzuhalten und Schriftsteller aus dem Verbandsgebiete zum Beitritt einzuladen. Anmeldungen sind an eines der genannten 9 Der Olympus, eine geschlossene Gesellschaft zur Pflege der Musik, des edlen Wissens, des Frohsinns und der Freundschaft, feierte am Samstagabend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft sein zweites Stiftungsfest. Der Abend, dem die im Vorsprach des Hrn. L. Ludewig ausgesprochene Idee zugrunde lag: Wir wollen uns den ganzen Tag vergolden, gestaltete sich Dank der Mitwirkung hervorragender Scotisten, einer Hauskapelle, die unter Leitung des Musikdirektors Hrn. Fritz Alt vorzügliches bot, sowie durch vortreffliche Rezitationen und gemeinschaftliche Lieder zu einem recht genußreichen. Frl. Ellen Barsch entzuückte mit ihrer schönen Altstimme in Liedern von Hungert, R. Franz und Taubert. Hr. Hubert Mertens sang Tom der Reimer von Löwe und Nacht und Träume von Schubert mit kräftiger, gut geschulter Baßstimme seinen Zuhörern so zu Dank, daß er, wie auch Frl. Barsch, eine Zugabe bieten mußte. Hr. E. Edle trug durch ein hübsches Cellosolo, die Herren K. Vigier und W. Horst durch Violinsolo sowie mehrere andere Herren durch Rezitationen ein übriges zu der vortrefflichen Veranstaltung bei und förderten die gemütlich-freundschaftliche Stimmung, die auch beim folgenden Tänzchen noch nachwirkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kreisverein Köln im Verband deutscher Handlungsgehülfen zu Leipzig besichtigte am Sonntag das städtische Gaswerk in Ehrenfeld. Die Teilnehmer bildeten zwei Gruppen, deren Führung zwei städtische Betriebsingenieur freundlich über nahmen. Mit lebhaftem Interesse verfolgte man nacheinander in den einzelnen Räumen den Entwickelungsgang der Gaserzeugung und die Gewinnung der sonstigen Produtte, wie Wasserstoffgas, Teer und Ammoniak. Allgemeines Erstaunen erregten die großartigen Kohlentransportanlagen, die maschinelle Entleerung und die eisernen Beförderungsüberbauten. Alle Teilnehmer waren von der Besichtigung, welche über zwei Stunden in Anspruch genommen, hoch befriedigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der letzte Sonntag der Wendelinusoktav. Wegen des unfreundlichen Wetters war vorgestern der Verkehr nicht so stark wie in früheren Jahren, aber trotzdem herrschte besonders in den Abendstunden weder reges Leben. De Männerkongregation von St. Cäcilien zog kurz nach 2 Uhr nach einer kurzen Andacht in der Cäcilienkirch- in feierlicher Prozession hierher und hielt unter dem Geläute der Glocken ihren Einzug in unsere Kirche. Abends fand nach der Komplet mit Tedeum und Um tang durch die Kirche der feierliche Oltavschluß statt. An der Schlußfeier nahmen neben einer Anzahl Geistlichen auch weißgekleidete Machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ueberfahren. Beim Abspringen von der elektrischen Straßen, bahn kam gestern nachmittag gegen 2 Uhr ein junger Mann in der Luxemburgerstraße zu Fall und geriet mit einem Bein unter Wagen und wurde überfahren. Die Straßenbarn mußte gehoben werden, um den Englücklichen aus seiner fürchterlichen Lagu befreien. Nachdem dem Schwerverletzten auf dem Polizeikom, missariate auf dem Gotteswege die erste Hülfe zuteil geworden war. wurde er zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Windthorstbund Walk. Recht interessant gestaltete sich der am Donnerstag veranstaltete Vortragsabend. Herr Pfarrer Kaster, der vertretungsweise den Vortrag des Abends üvernommen hatte, sprach über Ludwig Windthorst und seine politische Bedeutung für die Gegenwart. Nach einem kurzen Lebensbild und einee Schilderung der Charaktereigenschaften des Zentrumsürer: stellte der Redner das politische Programm Windthorst# im Sinne des Wortes klar und scharf dar. Seine Ansicht über Teuta land als Föderativstaat im Gegensatz zu unitaristischen Grundätzen und Bestrebungen über deutsche Staatsverfassung und politische Betätigung des einzelnen Staatsrürgers und der großen politischen Parteien auf dem Boden dieser Verfassung; über seine" kirchenpolitische Stellungnagine speziell auf die Frage uber an Verhältnis von Kirche und Staat und ver das Verhältnis ver Konsessionen untereinander, soweit es die staatliche Gesetzte##n berührt; Toleranzantrag des Zentrums.) über seine Grundsatz bezüglich der Schulfrage, seine Stellung zur modernen Sozialpo## über seine Auffassung bezügl. des Grundcharakters des Ze endlich die Frage, wie die Zentrumspartei ihre Stellung zur kirchlichen Autoritàät in rein innerkirchlichen Angelegenheiten aufzu assen habe; alles das fand eine eingehende grundsätzliche Behandlung un Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Deutzer Männergesangverein gab am Liedertafel im Saale des Hrn. Lages. Unter seine. Hrn. Joseph Schmeisser brachte der Verein mit prächtigem Stammmaterial zuerst den Chor Der Rhein von Steinhauer zu Gewor dem die übrigen Leistungen nicht nachstanden. Straffe Chordiszipln scharfe Aussprache und Tonreinheit sind Vorzüge des Chores, die durch die Sangesfreudigkeit seiner Mitglieder noch gehoben werden Hr. Fritz Obladen, als Baritonänger sehr geschätzt, gab on Lieder Der letzte Gruß von Levi und Gruß Dir o Heimatland komponiert vom Vereinsdirigenten Schmeisser, zum Besten, wofür er lebhaften Beifall erhielt. Hr. Rauh spirt auf gen Cello mehrere klassische Stücke und Variationen über Volksweisen Für seine künstlerischen Leistungen fand er ein dankbares Auditorium. Gemeinschaftliche Lieder, Humoristik des orn. Gräff, und je en Terzett und Duett wie der Schwank Die letzten zwei Taler sorgten bei trefflicher Rollenbesetzung für leichtere Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Geiger Mischa Erman gibt am Mittwoch, den 27. Oktober, abends 8 Uhr, im großen Gürzenichsaale ein Konzert; an Klavier wird Percy Kahn sitzen. Der Kartenverkauf ist in der Hofmusikalienhandlung von Joh. Franz Weber und an der Abendkase.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
