<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>398923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Auf der Bonnerstraße lief gestern mittag ein dreiähriges Kind direkt vor einen Straßenbahnzug der Linie 11, wurde zur Seite geschleudert und am Kopfe verletzt. Der Vater des Kindes-- ein Straßenbahnschaffner-- brachte es selbst zu einem in der Nähe wohnenden ärzte. Den Führer des Wagens trifft keine Schuld nach Aussagen der Augenzeugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Fest des hl. Wendelinus wird von Sonntag, den 17. Oktober bis Sonntag, den 24. Oktober gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In der Gabelsbergerstraße kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Schenkelhalsbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für junge Kaufleute begeht am Sonntag, 17. Oktober, ihr 51. Stiftungsfest durch ein feierliches Hochamt um 9 Uhr in St. Andreas, eine Andacht mit Festpredigt in der Minoritenkirche um 2 1/2 Uhr nachmittags und eine Festversammlung, abends 7 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Stollwerckschen Männerchor Cheobromina veranstaltet am 14. November ein großes Vokal- und Instrumentalkonzert, woran sich hervorragende Künstler beteiligen werden, zum Besten des Asyls für verwahrloste Knaben. Wir machen unsere Leser auf dieses Wohltätigkeitskonzert hiermit aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Justizpersonalien. Ernannt sind: Der Staatsanwalt Minde hier zum Landrichter in Koblenz, der Gerichtsassessor Dr. vom Hövel hier zum Amtsrichter in Mülheim am Rhein, der Gerichtsassessor Dr. Schulte zu Nachen zum Staatsanwalt in Köln, der Staatsanwaltschaftsassistent Lill zum Gerichtsschreiber in Sulzbach. Versetzt sind: Der Gerichtsdiener Loersch vom Amtsgericht Sobernheim an das Landgericht hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum. Uebermorgen werden es 45 Jahre, daß der Gerichtsdiener August Lutzuweit hierselbst in Staatsdienste eintrat. Nach neunähriger Dienstzeit bei verschiedenen Regimentern wurde er Steuerexecutor und dann Gerichtsdiener, welches Amt er nun 26 Jahre bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seit nunmehr 25 Jahren versorgt das optische Institut von S. Goldfinger an der Hohestrße die Stadt in uneigennuütziger Weise mit großen Thermometern, die an den Feuerwachen, dem Schauspielhaus, Hohenstaufenbad usw. angebracht sind und dem Publikum Gelegenheit bieten, sich von dem jeweiligen Stande der Temperatur zu überzeugen. Hr. Goldfinger hat in letzter Zeit wieder eine Erneuerung verschiedener dieser Thermometer vornehmen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Wahlen für die Versicherungsanstalt Rheinprovinz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Verein für Volkswohl. In den drei Anstalten Mathias-, Markzellen- und Nnostraße wurden in den Monaten Juli September 1909 an Speisen und Getränken verabreicht: 17 922 Portionen Mittag- und Abendessen(Suppe, Fleisch, Gemüse und Kartoffeln) zu 35 Pfg., 26 931 Portionen Mittag- und Abendessen (ohne Suppe) zu 25 Pfg., 51 765 mal Suppe allein zu 10 Pfg., 21 634 mal Kartoffeln mit Gemüse zu 10 Pfg., 14 572 mal Bratkartoffeln oder Kartoffelsalat oder Kartoffeln mit Sauce zu 10 Pfg., 30 917 Tassen Kaffee für 5 Pfg., 24 902 Tassen Milch für 5 Pfg., 12 453 Tassen Kakao für 5 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Brillantenraud. Gestern wurde in einem Abteil des Schnellzuges Herbesthal--Köln einem Herrn eine Tasche gestohlen, die für etwa 3000 M. Brillanten enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Paletotmarder. In einem Cafe-Restaurant an der Hohestrße bemerkte gestern abend ein Gast, wie jemand in seinen Paletot schlüpfte und dann schleunigst das Lokal verließ. Der Bestohlene eilte dem Dieb nach und auf der Straße entwickelte sich eine wilde Jagd, die sich bis an die Fleischhalle am Heumarkt fortsetzte, wo der Paletotmarder erschöpft stehen blieb, den Ueberzieher auszog und ihn dem Eigentümer zurückgab. Dieser versetzte dem Dieb einige derbe Ohrfeigen. Der Dieb ergriff die Flucht und entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern abend scheute in der Frohngasse ein vor einen mit Holz beladenen Wagen bespannten Pferd und lief die Frohngasse entlang bis an das Niederländer Ufer, wo es aufgehalten wurde. Dem Fuhrmanne, der vom Wagen gefallen war, gingen die Räder über Arme und Beine; seine Verletzungen sind nicht gefährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mit einem Draht in den Mund gestochen hat gestern in der Ohmstraße ein Mädchen einen Jungen. Die Mundöhle des Jungen schwoll sofort stark an; ärztliche Hülfe mußte sofort beschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>-- In der Beyengasse stieß ein Radfahrer mit einem Flaschenbierwagen zusammen, er stürzte und zog sich erhebliche Kopf- und Armverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Am Kaiser Friedrich-Ufer fiel ein 16jähriger Junge von einem Obstlagen und zog sich einen rechtsseitigen Schulterbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Auf dem Georgsplatz fiel ein schon bejahrter Mann über eine Obstschale und trug einen Handbuch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Als sie einem Automobil in der Bayenstrße ausweichen wollten. stürzten zwei Radler von ihrem Tandem. Einer brach die rechte Schulter, während der andere mit einer Handverletzung davon kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In der Spulmannsgasse wurde einem an einer Maschine tätigen Mann die Hand aufgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Auszeichnung. Den in der Eisenbahn-Hauptwerksätte im Oberbaumaterialien-Hauptmagazin beschäftigten Magazinarbeitern Johann Becker aus Köln-Niehl und Matthias Schmitz von hier wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen und am Dienstag überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Tod auf den Schienen. Heute morgen wurde auf der Bahnstrecke Köln-Neuß, in der Nähe des alten Friedhofes, ein Mann gefunden, dessen Körper mehrfach überfahren war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Schönes Gaslicht erstrahlt seit einiger Zeit am Abend in unseren Straßen. Die Petroleumbeleuchtung ist verschwunden-- auch ein Zeichen des Fortschritts unseres Vororts, eine Wohltat für alle Bürger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Quartett-Verein feierte am Sonntag sein 7. Stiftungsfest. Der Verein unter Leitung des Musiklehrers, Hru. Engelb. Mark, brachte sechs Chöre von Fürth-Bungard(Köln) zu Geyör. Der Dichter sowie der Komponist der Lieder waren der Einladung des Quartett-Vereins gefolgt und wurden gebührend gefeiert. Die Köln-Longericher Musikcapelle leistete recht schönes. Dann sang Hr. Jos. Hönig mehrere Lieder für Bariton, womit er reichen Beifall erntete. Zum Schlusse wurde von zwei Damen und zwei Herren das Theatersück Die Perle von Forbach, sehr schön gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Scala-Theater. Ringkampfergebnisse vom 13. Oktober 1909 abends. Olof Christensen(Schweden) siegte über Martin Klei (Köln) durch Armschlüssel in 1 Minute 10 Sekunden; Hans Orszag (Polen) siegte in 17 Minuten 57 Sekunden über Jean Scholl(Köln, Ehrenfeld), der sich durch eine verungluückte Parade selbst ein Niederlage brachte. Charles Axa(Australien) besiegte Jeremias Hannibal(Westindien) durch Einerücken der Brücke in 4 Minuten 58 Sekunden. Im Entscheidungskampf siegte Heinrich Eberl(Deutschland) über Iwan Terrikoff(Rußland) durch Untergriff von vorne in 46 Minuten 12 Sekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der Sportverein Hohenzollern veranstaltete am Sonntag den 10. Oktober ein Bettgehen auf der Strecke Köln--Hermülheim Köln(10 Kilometer). Als Erster ging Matthias Türner in der sehr guten Zeit von 48 Minuten 28 Sekunden durchs Ziel. Ihm folgte in kurzem Abstand als 2. N. Schönefeld; 3. wurde I. in 50 Minuten 10 Sekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
