<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>398921</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Wechselzinsfuß, der erst am 20. September von 3 1/2 auf 4 Proz. hinaufgesetzt worden war, hat die Reichsbank weiter auf 5 Proz., den Zinsfußß für Beleihungen von 5 auf 6 Proz. erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Treue Kameradschaft! Am Samstag feierten, wie bereits gemeldet, die Eheleute Joh. Blankenheim, Glasstraße 68 wohnhaft, ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar, welcher seit 1890 wegen Unfalls als Weichensteller pensioniert wurde, bezieht nach den damals bestehenden Verhaltnissen der linksrheinischen EisenbahnGesellschaft eine monatliche Pension von nur 12 M. Der Verein der Weichensteller und Bahntärter Köln und Umgegend hatte für den alten Eisenbahnen eine Sammlung eingeleitet. Die Sammlung, welche eine namhafte Summe ergab, wurde in einem Sparkassenbuch durch Mitglieder aus dem Vorstand genannten Vereins dem Jubelpaar zu seinem Feste mit einem herzlichen Glückwunsch überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Stenographenverein nach Stolze-Schrei zu Kölnnippes eröffnet am Donnerstag, den 21. Oktober in seinem Vereinslokal, Restaurant Fröbus, Köln-Nippes, Holbeinstraße, einen Unterrichtskurſus für Anfänger. Anmeldungen werden im Vereinslokale entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf das Glückwunschtelegramm an den Kronprinzen, das der Hauptmann der Kinderkompagnie, Hr. Gottfr. Dederichs (Wattler Fiſcherhaus) anläßlich der Gevurt eines Prinzen gesandt hatte(vgl. Nr. 273 des Kölner Local-Anzeigers) ist folgende Antwort eingetroffen:"Seine kaiserliche Hoheit der Kronprinz lassen den Stammannschaften und den Rekruten der Kinderkompagnie Jung-Deutschland in Köln-Riehl für die freundlichen Glückwunsche anläßlich der Geburt seines Sohnes aufrichtigst danken. Gez.: Graf Bismarck-Bohlen, Hofmarschall." 9-- Die Versammlung des Volksvereins, die am Sonntagabend im Saale des Hrn. Breuer an der Berrenratherstraße stattfand, erfreute sich eines schönen Verlaufes. Hr. Landmesser Hecker begrüßte als Vorsitzender der Ortsgruppe die Anwesenden und gab nach einem kurzen Rückblick über die Tätigkeit des Vereins aus letzter Zeit die Gründe an, welche die Ortsgruppe bewogen, gerade das Thema Finanzreform für heute zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania-- Dirigent Musikdirektor H. Fritz Eschbach-- beschlossß in seiner letzten Generalversammlung, wie im vorigen, so auch in diesem Jahre ein Wohltätigkeitskonzert zur Bescherung arier Kinder aller Konfessionen der Vororte Bayenthal, Raderthal und Arnoldsöhe zu veran stalten. Das Nähere wird noch bekanntgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Turnverein Köln-Zollstock feierte am Sonntag, den 3. Oktober d.., sein Rekruten-Abschiedsfest. Hr. K. Wagner begrüßte die zahlreich erschienenen Gäste und ermahnte die scheidenden Mitglieder, treu und fest zur Fahne zu stehen usw. und schloß mit einem Hoch auf den Kaiser, worauf sich der Vorgang hob und die Turnerschaar eine Kaiser-Huldigung darbrachte. Das reichhaltige Programm, welches viel Abwechslung bot im Turnerischen wie im Humoristischen, wickelte sich dann rasch ab, worauf der Tanz i seine Rechte trat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerhart Hauptmann wird am 2. November im großen Saale der Bürgergesellschaft, eigene, meist noch ungedruckte Dichtungen vorlesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>. Brühl,.Okt.1909. Die Sparkasse ist seit dem 1. d. M. an den Mittwochnachmittagen sowie an dem Nachmittag des letzten Tages eines jeden Monats geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mit den Ausschachtungsarbeiten zum Umbau des Bahnhofes soll am Montag begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brühl,.Okt.1909. Gestern sprach hier Generalsekretär Dr. Scharmitzel aus Köln über die Notwendigkeit und Ziele der Mindthorstbunde. Es wurde die durch ein Komitee vorbereitete Gründung des Windthorstbundes vollzogen, dem sofort 48 Herren beitraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 11.0kt.1909. Schlachtviehmarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>mässig genährte junge, gut genah-73), d. gering genährte jeden Alters 26-30(54-65 -00(60-75). 570 Fären, Kühe und Jungvieh Weidenühe, a. vollfleischige ausgeuästete Fären</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
