<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>398957</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die höhere Töchterschule an St. Gereon(früher Küttenkauler) veranstaltete am Dienstagnachmittag im Weißen Saale der Bürgergesellschaft eine Vorfeier zum 150. Geburtstage Friedrichs von Schiller, dessen Büste inmitten von Palmen und Pflanzendekorationen auf einem Postament stand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>De: Verein zur Förderung des Museums für Naturgeschenkte wertvolle Sammlung ostafrikanischer Säugetiere un Vogel wurde noch vor der in unserer Stadt abgehaltenen#. sammlung deutscher Naturforscher und Aerzte im September 110 von orn. Präparatur Sander fertiggestellt; sie umfaßt 4 groz, und 17 kleine Gruppen, während der Rest in Schränken unter, gebracht ist. Auch ein Führer durch diese Sammlung wurde Leiter des Museums zusammengestellt. Dazu kam die Aufstellung der von dem verstorbenen Gouverneur Dr. H. von Wißmanhinterlassenen Sammlung von Geweihen und Gehörnen, die lam Vertrag mit den Hinterbliebenen dem Museum auf drei Jahre zr Ausstellung überlassen ist. Alle dese Neuerungen, zu denen noch der Ankauf einer Sammlung exotischer Schmetterlinge aus den Zoologischen Garten kam, stellten zunächst#. die Kasse des Vereint aus der im verflossenen Jahr mit dem städtischen Zuschußß vor 600 Mark über 11 720 Mark dem Museum zugute kamen, außer, ordentliche Anforderungen, dann aber wurde auch durch sie de Bestand des Museums so vermehrt, daß die Platzfrage anfäng große Sorge zu machen. Falls das Museum sich in der bisherign Weise weiter entwickeln soll, wird es vor allem nötig sein, diese Frage in nicht fern liegender Zeit näher zu treten; dadurch werden dem Verein weitere große Aufgaben gestellt, die er nur mit Lu einer größeren Zahl von Mitgliedern zu lösen imstande sein wird Der Besuch des Museums war auch im verflossenen Jahr ein sehreger, vom 1. April 1908 bis 1. April 1909 fanden sich 55 263 Besucher ein. Namentlich wurden die Sammlungen auch häufzu Unterrichtszwecken von Schulen, Zeichenklassen usw. besucht Im laufenden Jahre sind mit Einwilligung des städtischen Schu bureaus auch Führungen für die hiesigen Lehrer und Lehrerinnen der Volksschulen eingerichtet, und eine öffentliche Führung nde am ersten Mittwoch eines jeden Monats statt, so daß ein weitere Steigen der Beſuchsziffer zu erwarten ist. Im Vortragssaal wurden Sonntags von 11--12 Uhr wieder 24 öffentliche Vorträg abgehalten, und zwar von dem Leiter des Museums, Dr. Janson über Die Grundzüge der Biologie. Die Zahl der Zuhörer betru 1920; da der Vortragssaal nur etwa 80 Sitzplätze hat, war der Andrada stets viel zu groß für die Anzahl der zur Verfugung stehenden Einlaßkarten. In diesem Jahr halt Prof. Löwe 24.2n trage aus dem Gebiete der Geologie. Die von seiten des Vereint im verflossenen Winter in der Aula des Gymnasiums in der Kreuz gasse abgehaltenen Vorträge behandelten die verschiedensten Geben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Lehre vom Stauprinzip und ihre Bedeutung füur n Sprachtechnik des Schauspielers behandelte Hr. Georg Carmina# Dienstag vor einer Versammlung im Foyer des Kölner Schauspiel hauses. die zum größten Teil von ausübenden Künstlern und Mitgliedern der Schauspielschule bestand. Der Redner glaubst u# Schönheit und Stärke des Organs berüämter Schauspieler, wie Makowsky, Kainz und Possart darauf zurückühren zu tonnen, daz sie unberußt das von ihm entdeckte Prinzip anwendeten. zu Stauung der Luft vom Zwerchfell bis zum Stimmbande bildet das Kind und das Tier unmittelbar in Laute um, und es ist die Aufgabe, diese Art der Lautbildung durch eine zwanglose Stellungde# Vokalapparats nachzuahmen. Das will der Vortragende durch di Ueberwindung der Sprödigkeit der Muskulatur unter den Stimmtändern und des Kehlkopfhalses erreichen. Er gav noch eingehen# Beispiele, wie die flachen Vokale i, e, ä, a und die hohlen oe,### in runde, volumenöse und vollönende Laute gebildet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohltätigkeits-Veranstaltung zum Besten des Asst für Obdachlose. Im großen Festsaale der Bürgergesellschaft e anstalten der Männergesangverein Arion zur Feier seines 49jährig. Bestehens am Montag, den 15. November 1909, abends 8 Uhr großes Konzert. Der Verein erdart: Wie zu allen Unternehmt Göttes Segen zu einem guten Gebeihen notwendig ist, so her auch wir geglaubt, mit einem Akt der Wohltätigkeit und Nächliebe dieses goldene Jubeljahr zu beginnen, um es mit Glück Segen zu Ende zu fuhren. Wir bitten daher alle, die uns m stegen, uns in dieser Veranstaltung nach besten Kräften zu um stutzen und besonders recht viele Karten unterzubringen, damit m für diesen edlen und notwendigen Zweck der Unterstutzung Asyls der Obdachlosen einen recht hohen Betrag erübrigen zu umm Auf Veranlassung der Abteilung Köln der Deutsche Colonialgesellschaft wird pr. Dr. H. Grothe aus 12. November d.., abends 7 1/4 Uhr, im großen Saale be gesellschaft, hier, einen mit Lichtbildern verbundenen Vortrag uhr Persien halten. Dr. Grothe hat die Jahre 1893 bis 1897 in du Mittelmeerändern, besonders in den Islamgebier### geographischer, ethnographischer und wirtschaftlicher Studien gebracht. Vom Juli 1906 bis 1908 unternahm Dr. Grothe n aus dem Kaiserlichen Dispoſitionsfonds unterstützte Studien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>unter. wurde vom aufstellung Wißmanz die lau Jahre zur denen noch aus dem 2s Vereint schuß von n, außer. ch sie der 24 Der Vorstand der Anstalt Arbeiterinnenheim- und Haushaltungsschule zu Köln-Ehrenfeld, einer Wohltätigkeitsanstalt, welche auf die Gunst und das Wohlwollen ihrer Freunde angewiesen ist, sinnt alleährlich neue noch nicht dagewesene Unterhaltungsspenden aus, um nicht zu langweilen und nicht zu ermüden. In diesem Jahre soll etwas Neues für die die Aehrenfelder Bürgerschaft gebracht werden, und zwar durch besonders schöne hier noch nicht bekannte Darbietungen, bei einem möglichst kleinen Eintrittspreis. Ein bunter Abend soll die Besucher erfreuen. Rezitationen und musikalische Unterhaltungen verschiedenster Art wechseln miteinander ab. Die Konzertsängerin Frl. Clara Liertz, der rühmlichst bekannte Recitator Schmitt-Pardo, der Konzertsänger Hr. Gottfried Hupertz wollen ihre Kunst in den Dienst der guten Sache stellen und ihre schönsten Gaben bieten. Der Unterhaltungsabend ist auf Sonntag den 28. November festgesetzt, und zwar 7 1/2 Uhr abends im großen Saale des Lobau in Köln-Ehrenfeld. Der Eintrittspreis beträgt 1 M. und 2 M. Karten sind in Umlauf gesetzt. Den Veranstaltern, die sich der großen Mühe unterziehen, wünschen wir ein ausverkauftes Haus zum Besten der Anstalt Arbeiterinnenheim und Haushaltungsschule, welche die Ausbildung tüchtiger Arbeiterfrauen zum Ziele hal, un. zum Besten des mit dieser Anstalt verbundenen Arbeiterinnenvereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorverflossenen Nacht wurde in einer Wirtschaft auf der Venloerstraße eingebrochen und für 300 M. Zigarren, Zigaretten, Liköre und noch ein größerer Geldbetrag gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Gemischte Chor Eintracht veranstaltet, wie alleährlich, am 14. November ein großes Wohltätigkeit-Konzert zum Besten des Armen-Unterstützungsvereins. Der Chorleiter, Musikdirigent Fritz Eschbach, hat alles daran gesetzt, die Sängerschar künstlerisch zu vervollkommnen. Außer dem prachtvollen Einzug der Gäste auf die Wartburg aus Mannhäuser von Richard Wagner wird ein neues Werk Leogair, Ballade von Halm, für gemischten Chor und großes Orchester, komponiert von Wilhelm Sturm, vorgetragen. Dieses packende, von Schwierigkeiten strotzende Werk wird auf den Zuhörer einen überältigenden Eindruck machen. Außeadem wird die Männerchor-Abteilung einige gut gewählte Chöre a capella singen. Ferner ist es gelungen, zwei hervorragende Solisten zu engagieren, Fina Withalm von der Kölner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
