<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>398912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. Oktober feierte Hr. Otto Fellinger, Köln, Werderstrße Nr. 37, Prokurist der Firma Herm. Fettweis, sein 25jähriges Jubiläum als Vertreter dieser Firma. Der Jubilar erhielt von seinem Chef und seinen Kollegen sinnige Geschenke. Abends fand zu Ehren des Jubilars und seiner Familie in Anwesenheit der Geschäftskollegen ein Festessen im Hause des Chefs statt, wobei in Reden, Liedern und Vorträgen der Jubilar entsprechend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Außserordentliche Dietzählung 1909. Durch Verfügung des Hrn. Ministers findet am 1. Dezember d. J. in Preußen eine außserordentliche Zählung der Pferde, des Rindviehs, der Schafe und der Schweine statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Radfahrerkarten, welche vor dem 1. August 1908 ausgestellt wurden, verlieren mit dem 1. Januar 1910 ihre Gültigkeit. Die Inhaber solcher Karten haben bis zu diesem Zeitpunkt die Ausstellung einer neuen Karte nach dem seit Juli 1908 vorgeschriebenen Muster bei der Polizeibehoörde nachzusuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Gestern abend wurde in einem Hause in der Huhnsgasse eingebrochen und eine Geldkassette mit über 600 M. in bar und sämtlichen Familienpapieren gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ehrenfeld wählte in seiner am 1. Oktober abgehaltenen Generalversammlung den Musiklehrer Hrn. B. Krumm aus Kalk einstimmig zum Dirigenten. Der bisherige Chorleiter, Hr. Heinrich Pütz, wurde in Anerkennung seiner zwölfeährigen verdienstvollen Tätigkeit zum Ehrendirigenten ernannt. Die Versammlung beschlossß die Beteiligung an einem größeren Gesangwettstreit im Jahre 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Biophoto-Theater, Neußertraße, werden von Dienstag, den 5. bis enschließlich Donnerstag, den 7. Oktober, außer humoristischen Bildern vorgefuührt: Das Gespenst die graue Dame, Die schöne Dolores, Das Geständnis, Frauenkleid und ein Farbenbild, Eine Pantherjagd auf der Insel Java.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Glückwunschtelegramm an den Kronprinzen. Anläßlich der Geburt des dritten Prinzen hat die im Wattler Fiſcherhaus, Besitzer Gottfr. Dederichs, seit vier Jahren bestehende Kinderkompagnie Jung-Deutschland folgendes Glückwunschtelegramm entsandt: Seine Kaiserliche und Königliche Hoheit dem Kronprinzen und Ihrer Kaiserlichen und Königlichen Hoheit der Kronprinzessin des Deutschen Reiches gestatten sich die Stammannschaften und Rekruten der Kinderkompagnie Jung-Deutschland in Köln-Riehl anläßlich der glücklichen Geburt des jungen Prinzen die aufrichtigsten Glückünsche darzubringen. Unteränigs Gottfr. Dederichs, Hauptmann der Kinderkompagnie Jung-Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dom Klettenbergpark. An dem Neubau des Parkrestaurants waren folgende Kölner Firmen beteiligt: Maurermeister Wieland, Zimmermeister Grönewald, Dachdeckermeister Euskirchen, Schreinermeister Richenzhagen, Schreinermeister Weber, Schreinermeister Abelen, Glasermeister Meyer u. Hellenthal, Kunstverglasung Pütz, Installation Rühle, Eisenkonstruktion Danz u. Jansen, Herdlieferung Schlossermeister Brockmann, Anstreicherarbeit Koch, Bierbüfettanlage J. B. Hohnrath, Porzellan Ernst Ehl, Baubeschläge Schmidt u. Medau und Warnecke. Dem Wetteräuschen, dessen höchst geschmackvoller und eigenartiger Entwurf von Stadtbauinspektor Verbeck herrührt, hat die Firma Anhäuser und Hanebeck eine hübsche Ausstattung gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gemischte Chor Eintracht veranstaltet am Sonntag, den 14. November, im Schorodtschen Saale ein großes Konzert, dessen Ertrag dem Armenunterstützungs-Verein zufliesßt. Bei Mitwirkung der Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Nattermann, der Operisängerin Windhalm(Sopran) von der Kölner Oper und des Operisängers Mollwitz(Tenor) vom Stadttheater in Barmen wird der aus über 100 Sängerinnen und Sängern bestehende Gesangchor unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Eschbach das große, neu einstudiert Chorwerk Leogair, Ballade für gemischten Chor, Tenorſolo und Orchester, von Wilhelm Sturm und Einzug der Gäste auf die Wartburg aus Mannhäuser zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
