<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>398931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bau von Luftschiffhallen. In den Bezirken Köln, Düren und Nachen wurden bis jetzt 250000 M. für die Aktiengesellschaft für den Bau von Luftschiffhallen fest gezeichnet. Weitere Zeichnungen stehen in Aussicht, sodaß bis zum Schluß der i# zum 1. November 300000 M. gezeichnet werden dürften Köln handelt es sich um feste Zeichnungen, während solche in d. übrigen Städten nur in Form in Aussicht gestellter Garantiesummen ohne Verbindlichkeit erfolgt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmung. Hr. Kardinal- und Erzbischof Dr. Fischer spendete hier am Mittwoch in der Marienkirche die Firmung. Ueber 1500 Firmlinge füllten die Kirche. Der Herr Kardinal wurde um 7 1/2 Uhr von der Geistlichkeit empfangen und in feierlichem Zuge in die Kirche geleitet, dort zelebrierte er zuerst die heil. Messe und nahm dann die Firmung vor, die sich in erhebender Weise vollzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. In der vergangenen Nacht wurde in einem Baumaterialiengeschäft in der Everhardstraße eingebrochen und zwei Fahreäder sowie ein Teppich gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern nachmittag wurde in der Merheimerstraße ein sechs Jahre altes Mädchen von einem Straßenbahnwagen erfaßt. Das Kind, das u. a. einen komplizierten Oberschenkelbruch erlitt, wurde ins Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall auf der Schiffbarücke. Heute morgen wurde der Schiffbarücke ein junger Mann, der einen Handwagen führt, von einem in entgegengesetzter Richtung kommenden Fuhrwerk an. gefahren. Der Handwagen wurde nach der Seite geworfen und der junge Mann geriet mit einem Beine unter das Rad des Fuhr. werks, das glücklicherweise unbeladen war. Der junge wurde auf dem Handwagen nach seiner Wohnung gebracht. Da# Englück ist dadurch entstanden, daß der leere Wagen ein vor ihm fahrendes Fuhrwerk überholen wollte und den Handwagen nicht bemerkt hatte. Bekanntlich ist an derselben Stelle vor einiger Zei ein junger Mann zu Tode gekommen durch ein ähnliches Vor, kommis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
