<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>398953</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Außergeröhnliche Reklamegelegenheiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Boppard, Kgl. Filialgefängnis, Gefangenenärter, 450 M. Remuneration und freie Dienstwohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>kalshan, Verſche. De, Aegzicse eigen der beske lies God und Kleiderpsander aus den Monat Saße gerstel Cg. 11, Mische in Staige. As en Zechallag Li. viez, Lesäite ien den Leystapel fuhren, siel ein etwa neun Jahre alter Junge von einem Baum, den er erklettert hatte und brach den linken Arm Auf dem Holzmarkt fiel fast zur gleichen Zeit davon.-- Ueber einen weiteren Fall meldet der-Berichterstatter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ofarrverein St. Gereon. In der am Donnerstag, der 4. November im hotel Kaiser Wilhelm abgehaltenen ordentlichen Generalversammlung gedachte der Vorsitzende, Hr. Kaplan Friede, richs, zunächst der jüngst entschlafenen Mitglieder, der Herren Kauf, mann August Baur, Rentner Paul Wilson, Rentner Jos. Grußen und Metzgermeister Heinrich Franßen, zu oeren Andenken mann erhob. Seitens des Pfarrvereins wird am Sonntag, den 7. November, für hrn. Grüßen und Sonntag, den 14. November für Hrn. Franßen jedesmal um 10 1/4 Uhr fruh eine h. Messe in der Pfarrkirche St. Gereon gelesen werden. In den Vorstand wurden im ersten Wahlgange die Herren Theod Böraus, Anton Hengst. Matthias Knapstein, Matthias Kuhl, Michael Schmitz und Kar Wunsch wieder- und die Herren Matthias Rörig und Wilhelm Baltes neu- und im zweiten Wahlgange Hr. Matthias Rörig al stellvertretender Vorsitzender negewählt. Nachdem der Vorsitzende noch die Bedeutung des Tages hervorgehoben hatte, schloß er mit lebhaftem Danke für die opferfreudige Mitarbeit der Vorstandsmitglieder die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesellschaft Rheinischer Bienenfreunde, Köln a. Rh. Oekonomierat Fühling eröffnete heute morgen 11 Uhr den dieseährigen Honigmarkt der Gesellschaft Rheinischer Bienenfreunde der Bürgergesellschaft. Die Aussteller sind ausschrießlich Immer, wodurch Gelegenheit geboten wird, den Honig direkt vom Züchter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
