<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>398935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Heute Sonntagabend 8 Uhr findet ein Familienfestabend unter Mitwirkung von Fräulein Milz Fink vom Opernhaus, Fräulein Therese Kürmann(Geige) und eine Männerquartetts statt. Am Flügel wird Herr Joseph Gray die Begleitung des Solisten ausführen. Ein Teil der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 33 bestreitet den orchestralen Teil des programms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die letzte dieseährige Schwurgerichtsperiode beginn Montag den 22. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bensberg, 22.Okt.1909. Ein Arbeiter von hier, der dieser Tage beim Militär eintreten sollte, ist, nachdem er seinem Vater 3000 M. sowie Taschenuhr und Kette gestohlen hatte, spurlos verschwunden. Man nimmt an, daß sich der anziehende Vaterlandsvertheidiger ins Ausland begeben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Luftschiffahrt, ihre Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft hielt am Donnerstag Hr. Oberlehrer Diplomingenieur Lippmann in der Bürgergesellschaft einen Vortrag. Zur Einführung sprach der Reder über die physikalischen Grundgesetze, auf welchen sich Flugtechnik und Luftschiffahrt aufbauen. Der Redner hat es verstanden, das in mancher Beziehung schwierige wissenschaftliche Material zu anschaulicher Darstellung zu bringen. Ganz besonders gilt das auch von den sich daran anschrießenden Erörterungen über die verschiedenen Systeme des Kunst- und Maschinenfluges, die durch eine große Zahl von Lichtbildern erläutert wurden. Die gediegenen Ausführungen fanden auf seiten der Zuhörer warme Anerkennung, und mit großem Interesse sieht man dem zweiten Vortrage entgegen, welcher am Montag, den 25. Oktober stattfindet und u. a. die hauptsächlichen Luftschiffsysteme, Luftschiffmotoren usw. zum Gegenstand haben wird. Namentlich mit Rücksicht auf den edlen Zweck ist zu wünschen, daß eine noch größere Zuhöverschaft sich einfindet. Es werden auch Plätze zu 25 Pfg. abgegeben. Numerierte Karten zu 1 M. und Saalkarten zu 50 Pfg. sind im Vorverkauf zu haben in der J. G. Schmitzschen Buchhandlung, Passage, und in der Zigarrenhandlung von Franz Schieffer, Habsburgerring 12, die übrigen Karten nur an der Abendkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Auf dem Eigelstein überfuhr ein Wagen der Nippeser Linie die Kreuzung nach der Weidengasse (Sechziger Linie) und stieß alsbald mit dem Anhägewagen eines entgegenkommenden Straßenbahnzuges der Nippeser Linie zusammen. Der betroffene Wagen wurde erheblich beschädigt und aus dem Geleise gehoben. Ein Fahrgast des Anhängewagens wurde an der Stirne verletzt, auch ein Wagenührer trug eine Verletzung davon. Demselben Führer gelang es indes bei der Weiterfahrt in Nippes an der Baudristraße ein weiteres Malheur zu verhüten, indem er durch sofortiges Bremsen das Karambolieren mit einem über das Geleise fahrenden, schwer beladenen Obstlagen verhinderte. Dieser befand sich beim Stillstehen des Wagens nur noch einige Zentimeter von diesem entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Allerlei Diebereien. Auf dem Leystapel schlief ein Matrose in einer Tünische ein; er war betrunken. Als er erwachte, mußte er feststellen, daß man ihm das Portemonnaie mit für ihn berächtlichem Inhalt gestohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>25 Flaschen guten Weins holten sich Spitzbuben aus einer Weinhandlung an S. Katharinen. -- Mit Kleidungsstuücken benügten sich Spitzbuben, die in einem Hause an der Löwengasse eingebrochen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen Korb mit Birnen stibitzten ein paar sechzehnährige Bürschchen von einem Obstlagen in der Beyengasse,-- Verscheucht wurden Einbrecher, die einem Laden am Königsplatz einen Besuch abgestattet hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber die Freidenkerbewegung spricht am Mittwoch, 27. Oktober, abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Istas, Sechzigstraße 6, in einer Versammlung des Volksvereins für das kath. Deutschland Hr. Dr. Meffert(.-Gladbach). Der Gesangchor des katholischen Arbeitervereins wird einige Lieder vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Wendelinus-Oktav fand während der ganzen Woche zahlreichen Besuch. Die Schlußfeier findet heute, Sonntag, den 24. d.., statt. U. a. wird nachmittags um 3 Uhr die Männerkongregation von St. Cäcilien aus Köln in der St. Wendelinuskirche einziehen. Um 6 Uhr ist Komplet. Darauf Tedeum, Schlußsegen und sakramentalischen Umzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zoologischer Garten. Den Bericht über das erste Sinfoniekonzert in Nr. 292 hat der Druckfehlerteufel verstümmelt. In der 18. und 19. Zeile muß es natürlich heißen:"Wotans Abschied und Feuerzauber aus Wagners Walküre". Der aufmerksame Leser hat diese Druckfehler wohl selbst richtig gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
