<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>398954</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein 72. ir Köin. Aus unserm Leserkreise wird uns geschrieben: Wohl wenig Kölner ahnen, daß in unserer arbeitsamen Dis ald br ie Paschale heie le erie heh e Msbelgen Herdiwpengek zum Stadktret).3, Mscgzelieg, eier Schritten bot sich mir ein reizendes Bild. Ein alter Eu u forte, wie schen seit Wochen sein Brauch, das Wild, einen Dch die Kabache Hewdiuh das Gegemeit. Setosa der, Besch, snite Zügen meines alten Freundes, und kopischüttelnd sagte er:"Wer Spieler) g. Zu ders hat zum Sonntag gegen. 3 Uhr gelang es der Kriminalpolizei, in einem Privathause auf Kleinen Sandkaul eine Spieltölle aufzuheben. Als die Beamten vin Lait bos aus dos Lach des Hazseck, weihend ander, ehlele; burch das Fenster auf die Straße sprangen."Die Sezmhzagelize Nacht wurden in e. Streitzelgase, vo bernts Beszetr, Vererbet Verealsk aie ähice eschecle eicahieke Steck sehe der Poststrße beim verbotenen Glücksspiel üüberrasch die Referendar.Hrüfung bestanden bigpeizes sgzeogteg Joseph Emundts aus Köln-Ehrenfeld und Lothar de Witt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Revolver in der Hand eines Eifersüchtigen. A dem Karthäuferwall feuerte gestern nachmittag;eig 22sähriger Lackierer nach einer Eisersuchtsszene einen Schuß auf seine 17 Jahre Flacherer verachte sich stehauf darch ziuseg, Shah, un der, 7oger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Kollschuhläuferin wurde in der Sternengasse von einem Radfahrer angerannt. Das Fugögten, kam zu.-Pgrthin Lecie eeitie eschtestisehen elscaich elsie gehe michandete ein Nenn seine Frau Ie. Iarfse a. z, Iwes der Bürgerhospital bringen mußte; am Kopfe hatte sie letzungen aus dem Streit davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
