<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schadenfeuer. Gestern abend gegen 7 Uhr brannten mehrere hier in der Nähe des Ortes stehende Strohbarinen eines Gutsächters gänzlich nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Pfarrverein St. Deter hält am Buß- und Bettage, den 17. November, abends 8 1/2 Uhr, im Vereinshauses seine vierteljährliche Generalversammlung ab. Neben geschäftlichen Angelegenheiten enthält die Tagesordnung u. a. einen Vortrag des Herrn Lehrers Philippi über Geschichte und Bedeutung der Luftschiffahrt. Der Kirchenchor wird zur Verschönerung der Veranstaltung beitragen. Die Mitglieder nebst ihren erwachsenen Angehörigen sind freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sittlichkeitsverbrechen. Vor einiger Zeit wurden abends in der Kanalstraße zwei 17jährige Dienstädchen, welche mit zwei jungen Leute dort spazieren gingen, nachdem deren Begleiter in die Flucht geschlagen worden waren, von drei Burschen überfallen und vergewaltigt. Die Unholde entkamen damals unerkannt. Den eifrigen Bemühungen der Kriminalpolizei ist es nun jetzt gelungen, einen der Wüstringe in der Person eines Fuhrmannes aus Nippes zu ermitteln, der seine Tat eingestanden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünf Schweine gestohlen. In der Nacht zum Samstag wurden in der Rolshoverstraße einer Witwe aus einem Stalle fünf Schweine gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frielinghausen, 14.Nov.1909. In der Nacht vom Samstag auf den Sonntag brach in der Scheune des Ackerers Heymann, welche mit Frucht vollständig gefüllt war, Feuer aus. Die Scheune, sowie ein anliegender Schuppen wurden ein Raub der Flammen. Dank dem raschen und energischen Eingreifen der Heiligenhauser Feuerwehr gelang es, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Das ist innerhalb eines Monates schon der dritte Brand in der Gemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden die"Rechtskandidaten Hans Metz und Werner Vogels, beide aus Köln, Michael Eich aus Geldern, Adolf Isenburg aus Lennep und Hans Schröder aus Cürten, Kreis Wipverfürth..6 24128,f, Markzellen6 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, haben wir für diese Woche eine Abbildung des Geburtshause Schillers in Marbach ausgestellt. Ferner haben wir noch folgende photographische Aufnahmen veranschaulicht: Handelsminister Sydow vor der Einfahrt in die Zeche Camphausen im Saargebiet; das Denkmal für den Erfinder des Zündnadelgewehres in Sömerda; Menelik, Kaiser von Abessinien; den Sohn des schwarzen Häuptlings Moringa als Berliner Droschken-Chauffeur; eine neuerfundene Deichselkrippe für Einsänner und eine Riesenlinde von 24 Meter Umfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfallschronik. Der TI Berichterstatter meldet: Ein bedauerlicher Unfall ereignete sich Freitag vormittag während der Turnſtunde in einer höderen Lehranstalt des nördlichen Stadtteils. Ein Schüler der Quarta stürzte beim Springen von einer Leiter und schlug dabei mit dem Kopfe so englücklich auf, daß er besinnungslos liegen blieb. Man brachte den anscheinend schwer Verletzten mittels des städtischen Krankenwagen zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Kloster der armen Franciskanerinnen(Viktoriastraße 17)übt die Armen-und Krankenpflege, und zwar ohne Unterschied der Konfessionen. Leider reichen die verfügbaren Mittel bei weitem nicht aus, um allen Hülfesuchenden die so nötige Unterstützung in ausreichender Weise gewähren zu können. Da den Schwestern die Abhaltung von Hauskollekten nicht gestattet ist, sind sie ausschrießlich auf freiwillige Stiftungen angewiesen. Der Kölner Sängermund gemischter Chor hat es nun übernommen, für dieses Kloster alleährlich ein größeres Konzert zu veranstalten und auch bereits aus den Vorjahren eine bedeutende Summe abgeliefert. Diesmal findet das Konzert am Donnerstag, den 18. November, abends 8 Uhr im weißen Saale der Bürgergesellschaft statt. Der stets opferwilligen Bürgerschaft ist Gelegenheit gegeben, sich an dem Werke edler Nächstenliebe durch rege Abnahme von Eintrittskarten zu beteiligen. Es sind für das Konzert ganz hervorragende Solisten gewonnen. Wirnennen Zunächt. viebelstervrerchigein Hirtereis Besreein Maria Sonntag, die kürzlich einem ehrenvollen Rufe als Lehrerin des Ehrhard'schen Konservatoriums in Bonn Folge leistete. Ferner wird der Italiener Hr. Konzertsänger Innocenzo Castello den Abend durch seine kraftvolle Tenorstimme verherrlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Rechtsanwalt Justizrat von Coellen ist anläßlich des Ausscheidens aus der Tätigkeit als Rechtsanwalt der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden und dem Landgerichtsrat Diemer die Genehmigung zur Anlegung des von dem Herzog von Sachsen-Meiningen ihm verliehenen Ritterkreuzes 2. Klasse des Herzoglich Sachsen-Ernestinischen Haust Die handelskammer. Ergänzungs, und Fziezwahler finden für die dritte Wahlabtheilung am Freitag den 3. Dezember, vormittags von--1 Uhr und nachmittags von--6 Uhr, für die zweite Wahlabtheilung Dienstag den 7. Dezember, vormittags von 10--1 Uhr, und für die erste Wahlabtheilung Donnerstag den.. Dezember, vormittags von 11--1 Uhr statt. Aus der ersten un zweiten Wahlabtheilung scheiden je drei, aus derz aritren, Zaget, Shrite, glieder aus. Es sind dies von den von der ersten Wahlabtheilung gewählten Mitgliedern die Herren Direktor Peter Rohland, Kommerzienrat Arnold v. Guilleaume und Kommerzienrat Moritz Selig mann; von den von der zweiten Wahlabtheilung gewählten Mitgliedern die Herren Jakob Auer, Jos. Claasen und Karl Linden-, von den von der dritten Wahlabtheilung gewählten Mitgliedern die Herren Nobert Bachem und Paul Rubach. Außeadem in in der dritten Wahlabtheilung eine Ergänzungswahl für den durch Tod ausgeschiedenen Hrn. Franz Willink, dessen Wahlperiode ebenfalls Ende d. J. ablief, vorzunehmen. Für den verstorbenen Hrn. Geh. Kommerzienrat Gustav Michels, welcher von der ersten Wahlabtheilung gewählt worden war, und fur den freiwillig ausgetretenen Hrn. Wilh. Harperath, welcher von der dritten Wahlabtheilung gewählt worden war, sind Ersatzwahlen vorzunehmen, die im Anschlugß an die Ergänzungswahlen stattfinden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Elisabeth Reiners. Vor einigen Tagen hat sich in Unkel am Rhein die Gruft über den irdischen Ueberresten geschlossen, deren Andenken in der Bürgerschaft von Nippes in dohen Ehren bleiben wied. Fräulein Elisabeth Reiners, 30 Jahre lang Hauptlehrerin am 2. Schulsystem in Rippes, an der Gellertstraße, war am 2. d. M. im Christinastift zu Unkel gestorben, nachdem sie erst Ostern dieses Jahres in den Ruhestand, getreten war. Sie war geboren am 5. April 1849 zu Köln, bestand daselbst im Oktober 1868 das Lehrerinnen-Examen und erhielt ihre erste Anstellung im Januar 1869 an der einklassigen Mädchenschule zu Waldorf; 1872 wurde sie nach Alfter berufen und wirkte seit april 1878 in Nippes. Kränklichkeit nötigte sie in den letzten jahren wiederholt, die ihr liebgewordene Lehrtätigkeit zu unterbrechen; ihr Herz aber hing bis zum Ende an der ihr anvertrauten Jugend, und dadurch erwarb sie sich auch in hohem Maße die Anhänglichkeit derselben, welche sich auch bei den ihrer Obhut Entwachsenen forterhielt. Ihrem Kollegium hat die Verstorbene stets als das Muster einer frommen und gewissenhaften Lehrerin vorangeleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Allgemeine Ortskrankenkasse Baventhal erläßt eine Einladung zur Wahl der Vertreter der Arbeitnehmer zur Hauptversammlung, welche am Montag, den 22. November, abends von --9 Uhr, in der Restauration Peter Reyscher, Koblenzerstraße 81, vorgenommen werden soll. Die Arbeitgeber haben ihre Vertreter am selben Tage in der Zeit von--6 Uhr in dem obenerwaähnten Lokal zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Cäcilienverein St. Joseph veranstaltet am Sonntag, den 5. Dezember, abends 7 Uhr, im großen Saale des Hrn. Fr. Schrodt ein Konzert, dessen Ertrag dem Baufonds der neuen Orgel zufliesßen soll. Schon im vorigen Jahre konnte der Verein gelegentlich seines Stiftungsfestes, verbunden mit Konzert, eine hübsche Summe für den gleichen Zweck abliefern. Als Solisten werden auftreten: Frau Hedwig Erkens-Engelhardt, Köln, Sopran, Frl. Mathilde Rau, Köln, Geige, Frau Christine Kaster und Herr Organist Joseph Kaster, Köln, Klavier. Außeadem wird der Verein mehrere neu einstudiert Männerchöre und gemischte Chäzum Vortrag bringen. Karten sind bei den Mitgliedern zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Weiteres vom deutschen Stahlluftschiff. Zu den mit, teilungen von der Konstruktion eines Stahlluftschiffes erhalten wir von facheännischer Seite noch weitere, Mitteilungen von Interesse über dies bedeutsame Werk(die selbstverständlich nur mit dem Vorbehalt, daß abzuwarten ist, ob sich die Erwartungen er. füllen, wiedergegeben werden): Das deutsche Stahlluftschiff wird insofern einen großen Fortschritt in der gesamten Luftschifftechnit der Welt darstellen, als zum erstenmal nur eine riesige spitze Röherdurch die Luft fliegen wird, bei der alle hemmenden Gehänge fehlen. Gerade dieses Problem hat in den letzten Jahren alle großen Konstrukteure von Luftſchiffen beschäftigt, da die Vorteile dieser Anordnung auf der Hand liegen. Zugleich ergibt sich durch die neue Konstruktion auch für die Höhensteuerung ein wesentlicher Vorteil. da sie ohne jedes Steuer erfolgen kann. Bei dem deutschen Stahlluftschiff werden demgemaäß die Hökensteuer, die eine nicht geringe Belastung und Hemmnis der Luftschiffe bilden, vollständig fehlen. Die Höhensteuerung wird auf eine hochst einfache und sehr leicht auszufuührende Art lediglich durch Veränderung der Stellung der Längsachse des Luftschiffes bewerkstelligt. Es wird von einer verhältnisäßig sehr geringen Kraft getrieben werden, da es nur mit zwei Motoren von je 125 PS ausgestattet ist, während z. B. das neue deutsche Militäluftschiff, das in wenigen Tagen zum erstenmal aufsteigen soll, mit vier Motoren von je 150 PS, also im ganzen 600 PS ausgestattet ist. Man hofft, daß es trotz seiner Länge von ungefähr 140 Meter, durch seine vorteilhafte Konstruktionsart und die Beseitigung der vielen Hindernisse dieselbe Geschwindigkeit haben wird, wie die von größeren Motoren getriebenen Luftschiffe. Das Stahlluftschiff ist mit zwei Propellern versehen, die einen Durchmesser von.5 Meter haben. Die Zylinderüllen für das Gas nehmen 100 Meter des Luftschiffes in Anspruch, da sie je 33 1/2 Meter lang sind und in drei Reihen hintereinander angelegt sind. Im ganzen ist das Luftschiff mit 24 derartigen Gaszylindern ausgerüstet. 4A G 7" 0 1 Frankfurt, 13.Nov.1909.(Eig. Drahtber.) Am 15. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
