<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>398956</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Todesfall. Am 9. d. M. starb zu Berlin im 77. Lebensjahr Frau Anna Wüllner geb. Rudorff, die Gattin des vor sieben Jahren verstorbenen Direktors des Kölner Konservatoriums und Dirigenten der Gürzenich-Konzerte, Professors Dr. Franz Wüllner, und Mutter des bekannten Liedersängers Dr. Ludwig Wüllner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militäfiskalischer Besitzwechsel. In Ergänzung unserer Lokalnotiz in Nr. 308, den Verkauf der Heumarktkaserne betreffend, teilen wir mit, daß außer der Heumarktkaserne und der Kaserne an der Richmodstrße demnächst auch die Kaserne IV an der Machabäertraße fallen wird. Sie ist von der Köluischen Immo biliengesellschaft.-G. erworben, welche auf diesem Grundstück Wohntäuser und Geschäftsbauten errichten wird. Der Militäfiskus hat von der Köluischen Immobiliengesellschaft im Süden der Stadt an der Bonnerstraße ein Grundstück in der Größe von 44000 Quadratmeter erworben, um darauf die neue Kaserne für drei Kompagnien Fußartillerie zu erbauen. Magereräte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine polizeiliche Revision der Maß- und Wägegeräte findet im Laufe der Monate November und Dezember im 22. und Ner Verkehrseinrichtung. Im Mittelpunkte der Stollwercchalle an der Hohestrße ist eine neue Verkehrsstelle geschaffen worden, wie sie ähnlich an anderen großen Fremdepplätzen schon längst bestehend, bei uns in Köln auffallenderweise noch vermißt wurde. An einem freien, jedem zugänglichen Raume dieser frequenten Passage befindet sich neben einer Verkaufsstelle tungen, Zeitschriften und Reiselitteratur eine solche für Postiert zeichen; ferner steht hier das Kölner Adreßbuch jedem zur Einsicht zur Verfügung; auch durch einen Fernsprecher(No. 4023) werden Mitteilungen angenommen, wie anderseits auch Gelegenheit hat, sich des Fernsprechers zu bedienen. Endlich befindet sich an dieser Stelle ein sogenanntes Fremden-Treffbuch, wo durch es jedem ermöglicht ist, einem Angehörigen oder Freunde den man zu sprechen wünscht oder verpaßt hat, durch schriftliche Eintragung oder auch durch telephonische Mitteilung einen bestimmten Treffpunkt nebst Zeit anzugeben. Eine weitere Annehmlichkeit für jeden Fremden wie Einheimischen besteht darin, daß die Direktion des Metropol- und Reichshallentheaters mit dieser Neueinrichtung den Verkauf von Billette verbunden hat. Es unterliegt keinem Zweifel, daß sowohl das hiesige als auch Publikum von dieser zeitgemäßen und praktischen Verkehrseinrich4 Pferd. und Wagen stehler"Severn. Pasztegenel bel Gereonsdriesch ein Pferd mit einem Milchwagen gestohlen. Auf dem Wagen befanden sich noch einige gefüllte Milchkannen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Vorabende der 1o#. Wiederkehr von Schillers Geburtstag bot das Kölner Schauspielhaus einen erfreulichen Anduick Zum ersten Tag des Wallenstein hatte ein festlich gestimmtes Publikum das Theater bis auf den letzten Platz gefüllt und ließ sich willig leiten durch das lärmende Lager und in die Gemächer in denen der grübelnde Geist des Friedländers herrschte. Die Auf, führung konnte man wohl als Festvorstellung gelten lassen. Die Inszenierung von Wallensteins Lager ist ein Meistersück Fru Odemars; dieses prächtige Bild voller Leben und Bewegung ii der Dichtung so vortrefflich angehaßt, daß es dem Gedächtnis nicht so leicht entschwindet. Im einzelnen braucht auf die Aufführung hier nicht eingegangen zu werden, weil sie in derselben Besetzung noch am Schlusse der vorigen Spielzeit eine eingehende Würdigung gefunden hat. Die Herren Dr. Kruger(Wallenstein), Senden und Aßmann als die beiden Piccolomini, Wysing(Terzky), Odebar (Illo), Wiesau(Isolani), Doser(Buttler) und Heber(Questenberg owie die Damen Scholtz(Herzogin), Neuhoff(Thekla) und Teller, Hobelmann(Gräfin Terzky) brachten das Werk zu schöner Geltung und die übrigen Mitwirkenden trugen in den kleineren Rollen das Ihrige zum Erfolg des Abends bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der St. Anna-Kirchenchor beging am Sonntag, den 7. November im oberen Saale des Lobau unter außergeröhnlich starker Beteiligung seitens der Rektoratseingesessenen sein erstes Stiftungsfest. Der Ehrenvorſitzende, Herr Pfarrrektor Kratz, betonte in seiner Festrede, wie der junge Chor sich in der kurzen Zeit vorteilhaft entwickelt habe. Die Erwartungen, welche er bei der Gründung des Chores in diesen gesetzt habe, seien weit übertroffen warden. Das sei nicht nur dem Vorsitzenden und Dirigenten zu verdanken, sondern dem Eifer und dem Interesse der einzelnen Mitglieder. Er nehme als Rector der St. Anna-Gemeinde am Stiftungsfeste gerne Anlaß, allen Beteiligten seinen Tank auszusprechen. Sein Glas widmete er dem Verein. Der Chor trug unter der bewährten Leitung seines Dirigenten, Hrn. Sinktöfer, die Lieder: O bone Jesu von Palestrina, Die Nacht von Abt, Heimatlosen von Opladen und Sturmbeschwörung von Durrer vor und legte mit diesen Darbietungen Zeugnis ab von der trefflicheren Auffassung und guten Schulung auch auf dem Gebiete des weltlichen Gesanges und erntete den wohlverdienten Dank des gesamten Auditoriums. Zwei hervorragende Solisten hatten in liebenswürdiger Weise ihre Mitwirkung zugesagt: Die Konzertsängerin Frl. Adele Appell und Hr. Konzert- und Operisänger Gottfried Hupertz. Die Stimme Frl. Appells hat sich vorteilhaft entwickelt. Sie erntete mit ihren sehr eindrucksvoll vorgetragenen Liedern Ueber Nacht von Wolf, Wenn du dein Haupt zur Brust mir neigst von Wöllner, Herzensfuühling von v. Wickede, Abendlied von Hoff, Das macht der duftige Jasmin von v. Othegraven, Winterlied von Koß sturmischen Beifall und mußte sich zu einer Zugabe verstehen. Die Begleitung der Künstlerin führte Hr. Hans Becker, Mitglied des Kölner Männergesangvereins, meisterhaft aus. Ebenso bedeckte sich Hr. Gottfried Hupertz, welcher in den nächsten Wochen am Voltbeater in Koburg gastieren wird, in seinen Vortragen Wolframs Lied an den Abendstern aus dem Mannhäuser und 3 Liedern aus dem Zyklus Dichterliebe von Schumann und der bekannten Ballade Tom der Reimer von Loewe mit Ruhm. Der junge geschätzte Künstler, welcher sich zu einer Zugabe gezwungen sah, wurde von seiner Schwester bestens begleitet. Zwei humoristische Terzette: Bruder Lustig auf Reisen und der Pferdehandel wurden von Mitgliedern des Chores und Kölner Freunden wirkungsvoll vorgetragen, und mußte der Hauptleidtragende des letzteren sich zu einer besonderen musikalischen Zugabe verstehen. Mehrere gemeinschaftliche Lieder, von Vereinsmitgliedern verfaßt, trugen zur Herung der Stimmung wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein veranstaltete aus Anlaß seines 27 Stiftungsfestes am Sonntag im Böhmer'schen Saale sein dieseähriges Konzert zum Besten seiner Armenunterstützungskasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Schießgewehr. In der Kettengasse spielt- ein Junge mit einem Revolver; das Schießeisen entlud sich Prag##t,###g, ziemlich ar" Man brachte den Zungen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>T Schwindel. Am Samstagabend erschien in einem Geschäft auf der Durenerstraße ein etwa 40jähriger feingekleideter Herr und kaufte ein Paar Stiefel für. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>. Er gab an, daß er ein alter Kunde des Geschäfts sei und das Geld bei dem Manne der Geschaftsfrau, der sich in einer in der Nähe belegenen Wirtschaft befände, bezahlen wolle. Er ging auch in der Richtung nach der Wirtschaft davon, sprang aber plötzlich auf einen Straßenbahnwagen und hat seitdem nichts wieder von sich horen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Bayenthal hatte am Samstag, den 7. d. M. seine Mitglieder und Freunde zur Feier des 9. Stiftungsfestes im Vereinslokale des Hrn. Reicher geladen. Hr. Prases Kaplan Ruppel begrüßte die zahlreich Erschienenen und wies in seiner Rede auf die Entstehung, Fortschritte und die hohen idealen Ziele der Arbeitervereine hin. Seine Rede endete mit einem Hoch auf den Verein. Hr. Ehrenpräses Pfarrer Maybaum legte die Pflege des christlichen Familienlebens warm ans Herz und bat besonders die Frauen, auf eine echt christliche Erziehung der Kinder hinzuwirken. Nach einem gemeinsam gesungenen Liede trug Hr. Lohrbach das herrliche Gedicht von Handelmanzetli Tas deutsche Recht in musternültiger Weise vor. Nun trat der Humor in seine Rechte. Hr. Mager und Aderholz wußten die Lachmuskeln in Bewegung zu setzen und ernteten lebhaften Beifall. Ein vom Jünglingsverein aufgeführtes Theatersück Die Böckeröck gefiel sehr und beschlossß die so schön und anregend verlaufene Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
