<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>398906</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Münstereifel, 29.Sept.1909. Im Erzbischöflichen Konvikt# wurde in der Nacht zu Freitag versucht, die Konviktskasse zu rauben. Der Dieb hatte bereits ein handgrossßes Loch in den Schrank gebohrt als er, wie allgemein angenommen wird, bei der Arbeit gestört# wurde. Die Kasse hatte einen Inhalt von über 2000 Mark. Bis jetzt ist man noch nicht auf die Spur des Einbrecher gekommen. 8 Brühl, 28 Sept.1909. Wie wir erfahren tritt die längst ersehnte Städteordnung für Brühl am 1. April kommenden: Jahres in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-Kongregation hielt am 26. d. M. in ihrem Vereinslokal, in der Restauration Desia, eine kleine Feier zur Einführung des neuen Präses, Herrn Kaplan Michels, ab. Nach einem Eröffnungsmarsch hielt der Präfekt, Herr Wilhelm Pütz, eine Begrüßungsrede an den neuen Präses, worauf letzterer danktexund versprach, seine ganze Kraft in den Dienst der Kongregation zu stellen. Für diesen Winter wurde beschlossen, einen kaufmännischen Kursus abzuhalten. Herr Kaplan Houben hielt hiernach einen Vortrag über den letzten sozialdemokratischen Parteitag. Nachdem der Gesangchor der Kongregation nach mehrere mehrstimmige Lieder vorgetragen hatte, richtete der Herr Präses noch einige beherzigenswerte Worte an die jetzt zum Militär eintretenden jungen Leute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift, seinen ersten dieseährigen Familienabend ab. Nach einem Eröffnungsmarsch und einem gemeinschaftlichen Liede hielt der Herr Präses eine Begrüßungsansprache. Der Gesangchor, unter der Leitung des Herrn Präses, hatte für den Abend den Hauptteil übernommen. Die von der Theaterabteilung(unter Leitung des Herrn Peter Frank) aufgeführten zwei Einakter sorgten für den Humor. Die Zwischenpausen wurden durch Musikvorträge und gemeinschaftliche Lieder ausgefüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Jünglings-Kongregation veranstaltete am Sonntagabend eine Rekruten-Abschiedsfeier. Hr. Präjekt Nik. Zahn begrüßte die zahlreich Erschienenen, hielt nach humoristischen Vorträgen einiger Mitglieder eine Ansprache an die Rekruten und überreichte ihnen ein entsprechendes Andenken an die Kongregation. Hr. Pfarrer Zaunbrecher gab den Rekruten warm empfundene Worte mit auf den Weg. In gemütlicher Weise verliefen dann noch die letzten Stunden, in denen die Gebrüder Buquoi durch ihre Soli viel zur Unterhaltung beitrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Zudrang zur Luftschiffhalle, die die Militärbehörde jetzt besichtigen läßt, wird mit jedem Tage stärker. Um die Eintrittskarten, die gegen Erstattung von 5 Pfg. Unkosten in der Kaserne am Neumarkt zu haben sind, schlägt sich das Publikum förmlich. Heute vormittag staute sich auf dem Neumarkt die Menge der Leute, die Karten forderten. Bereits um 9 1/2 Uhr wurde die Ausgabe der Karten zeitweise eingeschlänkt. Die Karten werden nur in beschränkter Zahl ausgegeben, um einen allzu starken Andrang zur Halle zu vermeiden. Von einzelnen Personen wurden bis zu 100 Karten verlangt. Verständigerweise gibt die Behörde aber nur eine Höchstzahl von 5 Karten an eine Person aus und verhindert damit die Möglichkeit, daß Privatpersonen einen schwunghaften Handel mit den Eintrittskarten zur Luftschiffhalle betreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wenn Kinder auf Pferde gesetzt werden. In der Landsbergstraße stürzte das fünfährige Söhnchen eines Fuhrmannes von einem Pferde, auf das sein Vater ihn gesetzt hatte. Das Kind erlitt anscheinend eine Gehirnerschütterung sowie eine Verletzung am Auge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Todessturz. Heute kurz vor Mittag stürzte der Klempner Heinrich Möseler bei Reparaturarbeiten, die er am Kloster zum guten Hirten vornahm, vom Dache; er war sofort tot. Anscheinend hat er das Genick gebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anglücksfall. Gestern nachmittag fuhr zwischen Bickendorf und Bockteünd ein Motorfahrer(Zweirad) gegen das Rad einer mit Sand beladenen zweiädrigen Karre und geriet unter das Fuhrwerk. Er wurde an beiden Beinen schwer verletzt, so daß er ins Franziskushospital in Ehrenfeld gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schweinmetzger-Innung, Köln. Die Gesellegausschußwahl wurde gestern abend im Saale der Restauration Ww. Reiner, Barbarossaplatz, getätigt. An Stelle des verhinderten Obermeisters Stadtv. Mertens leitete Metzgermeister Franz Wahl den Wahlakt. Als Altgeselle wurde Herr Sürth negewählt, die übrigen vier Gesellen wurden einstimmig gewählt, da keine Gegenkandidaten aufgestellt waren. Hr. Wahl gedachte alsdann des guten Einvernehmens, das im Schweinemetzgergewerbe in Köln bestehe und bat, nicht bei einer Differenz das Gewerbegericht anzurufen, sondern sich an den Vorstand der Schweinmetzger-Jnnung zu wenden, der schon dafür sorge, daß etwaige Unebenheiten ausgeglichen würden und der Geselle zu seinem Recht komme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spekulatius- und Orintengebäck. Das Bäckereibedarfsgeschäft von Peter Reifferscheid, Krummer Büchel--4, hat in seinem Schaufenster Zeichnungen und Formen für Spekulatiusund Printengebäck ausgelegt. Die Formen sind in Birnbaumholz gefertigt und haben namentlich für den Kölner hohes Interesse. Folgende Figuren sind verwendet: Serie I: Maler Bock, Fleuten Arnöldchen, Palm, Tünnes und Kolporteur(antisimitischezeitung); Serie II: Jan van Werth, Jan und Griech(als er Abschied nahm), Jan und Griech(als er wieder kam), Kölner Bauer und Jungfrau, St. Christophorus(aus dem Dom).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Fischschutz-Verein, welcher die Hebung der Fischzucht im Regierungsbezirk Köln bezweckt und selbst Inhaber zweier 12 Kilometer langer Fischereien an der Sieg ist, hielt wie alleährlich vor der Schonzeit, am letzten Samstag, wieder einen Fischzug und zwar bei Siegburg ab, an welchem u. a. die Herren Regierungs-Präsident Steinmeister, Oberregierungsrat Fink, Oberforstmeister Ramsthal, Landrat von Dalwigk(Siegburg) und Bürgermeister von Claer(Menden) teilnahmen. Es wurden sieben Netztüge gemacht, bei denen u. a. 6 1/2 --12pfündige Kariben und Lachte neben einer alanen Zahl nan hochton Alfr. Baines als Schriftführer und Arrangeur der Fischzucht stehen erfreut sich wegen seiner erfolgreichen Bestrebungen bei der Regierung und in deutschen wie ausländischen Fischereikreisen eines großen Ansehens und erhält vom Staate namhafte, materielle und ideelle Unterstützungen, seinen Mitgliedern aber bietet er an seinen ausgedehnten Fischerei-Strecken an der Sieg gute Gelegenheit zur Sportangelei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
