<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>398909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bedeutung und Notwendigkeit der hauswirtschaftlichen Ausbildung der Frau. Ueber dieses Thema wird Hr. Bezirkspräses Schüller einen Vortrag halten in einer Frauenversammlung, welche der hiesige Katholische Arbeiterverein St. Joseph am Sonntag, den 3. Oktober, nachmittags 6 1/4 Uhr, im katholischen Vereinshaus Leovau, Philippstraße, veranstaltet. Außzer dieser Versammlung hat der genannte Verein in seinem Winterprogramm noch zwei weitere Frauenverſammlungen vorgesehen, in denen sachverstaändige Mitglieder des Frauenbundes über Fragen der Hauswirtschaft und Erziehung Vorträge halten werden. Zu diesen Versammlungen sind nicht bloß Frauen und Töchter der Mitglieder der beiden kath. Arbeitervereine, sondern alle Frauen, die sich für diese wichtigen Fragen interessieren, freundlich eingeladen. In der Versammlung am Sonntag, den 3. Oktober soll auch die Einführung eines Kochkursus für Frauen und Töchter von Arbeitervereinsmitgliedern besprochen werden, und deshalb ist zwecks reiflicher Aussprache zahlreiche Beteiligung dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Auf die morgen mittag 11.45 Uhr im großen Saale des Lobau, Philippstraße 37--39, stattfindende öffentliche Versammlung machen wir die Angehörigen der Zentrumspartei nochmals aufmerksam. Hr. Abg. Hamecher wird über die politischen Vorgänge der letzten Monate, speziell über die Reichsfinanzreform und das Beamtenbesoldungsgesetz ausführlich Bericht erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwei Felddiebe wurden heute früh an der Luxemburgerstraße von einem Schutzmann auf frischer Tat erwischt. Sie hatten beide einen Sack mit Kartoffeln und Gemüse auf Aeckern"geerntet", wo sie nicht gesät hatten. Die Diebe wurden von dem Beamten festgenommen und der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rücksichtsloser Automobilfahrer. Donnerstag nachmittag fuhr ein Automobil auf der Neußertraße einen älteren Radfahrer an, welcher stürzte und anscheinend eine erhebliche Armverletzung davontrug. Die Insassen des Automobile, welche kein Zeichen gegeben hatten, sausten trotz Zurufen davon, jedoch gelang es einem nacheilenden Radfahrer, die Nummer des Wagens festzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
