<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>398924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Alettenbergparkrestaurant. Zu der Notiz in Nr. 283 vom 14. Oktober wird uns von den Herren Danz und Jansen mitgeteilt, daß sie die Bauschlosser- und Gitterarbeiten für den Neubau geliefert haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Vorgestern abend fielen in der Brühlerstraße zwei Kinder beim Verbergenspielen rücklings in einen vor einer Resta ration befindlichen Bierkeller. Die Kinder fielen auf Bierässer, wo bei ein etwa 8 Jahre alter Knabe schwere Verletzungen am Kopfe und das andere Kind, ein etwa siebenähriges Mädchen, leichtere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. Verflossene Nacht sah ein Wächter der Wach und Schließgesellschaft am Werft einen mit einem Sack beladenen Menschen, der ihm verdächtig vorkam. Er verfolgte ihn, riß ihm den Sack von der Schulter und übergab ihn der Polizei. Es stellte sich heraus, daß in einem nahe gelegenen Fruchtmagazin, welches vor etwa acht Tagen auch von Einbrechern heimgesucht wurde, ein gebrochen und der Sack Hafer entwendet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Bluttat versetzte gestern abend 9 Uhr Kalk in furchtbare Aufregung. In einem Hause der Friedenspraße waren zwei Kostgänger in Wortwechsel geraten, der aus einer ganz geringeügigen Ursache entstand und sich auf die Straße fortsetzte. Bald griffen die beiden Streitenden zum Messer. Es entstand ein förmliches Gemetzel-- der 1881 geborene Jarob Lenket schnitt dem 1884 geborenen Otto Röder die Halsſchlagader durch, der Tod trat in wenigen Minuten ein. Eine große Blutlache bedeckte den Kampfplatz, von dem auch der Täter schwer verletzt weggetragen werden mußte. Er hatte schwere Stiche am Kopf und eine klaffende Schnittwunde am Oberschenkel erhalten, durch die die Schlagader durchschnitten war. Mitglieder der Sanitätskolonne eilten alsbald herbei, banden die durchschnittene Schlagader ab und schafften den Blutenden ins evangelische Krankenhaus. Durch dieses rasche Eingreifen der Sanitätskolonne wird es möglich sein, den Verletzten am Leben erhalten zu können. Der Vorfall rief große Aufregung in der Nähe des betreffenden Hauses hervor. Der Ort, an dem die entsetzliche Tat geschah, war von Blut gerötet. Die beiden Messerstecher sind Ostpreußßen; sie bewohnten in der Friedenspraße gemeinsam ein Zimmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
