<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>398914</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. Der Vorstand hielt am Montag im Lokale des Hrn. Jean Schneider eine Sitzung ab, und beschlossß, nach Entgegennahme geschättlicher Mitteilungen, den nächsten Vortrags- und Unterhaltungsabend am Mittwoch, den 13. Oktober, abends 9 Uhr, im oberen Saale des Kölner Hof bei Hru. Mich. Breiner abzuhalten. Hr. Franziskanerpater Gervasius wird über das Thema: Der Katholik und die Presse sprechen. An Stelle des bisherigen Schriftführers Hrn. Keltenich, der sein Amt niederlegte, wurde Hr. Lehrer Herzog gewählt. Ferner wurde beschlossen, zu obigem Vortragsabend sämtliche katholischen Männervereine Lindenthal einzuladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>180 Mark aus der kadenkasse eines Geschäftes am Markt"Oh du-- ich hatte dich ja doch immer so lieb!" Und zum zweiten Male wurden Wald, Sonne und Vögel stumme Zeugen, wie sich zwei Menschenkinder in den Armen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Schwein gestohlen. In der vergangenen Nacht wurde aus einem Stalle in der Herlerstraße ein fettes Schwein gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge. Die Gottheit Christ nach dem Zeugnis des Weltapostels lautet das Thema, über da heute, Mittwoch abend 1/2 9 Uhr, Hr. Dr. theol. Fritz Tillmann Privatdozent an der Rheinischen Friedrich Wilhelms-Universität z Bonn, im großen Saal des kath. Vereinshauses Lobau, Philipp. straße 37--39 hierselbst sprechen wird. Ein recht zahlreicher Besuch der Versammlung ist um so dringender zu wünschen, als gerade in der Gegenwart die Angriffe und Anklagen gegen die Grundwahrheiten des Christentums eine besondere Schärfe angenommen und in der Masse des Volkes bereits weite Verbreitung gefunden haben. Alle katholischen Männer und Frauen sind ein geladen und haben freien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
