<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>399179</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksbildungsabend in der Pfarre St. Haul. Am 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ofarrverein St. Deter hielt am Abend des Buß- und Bettages im katholischen Vereinshauses seine vierteljährliche Generalversammlung, die unter dem Vorsitze des Hru. W. Streckmann einen recht erfreulichen Besuch aufwies. Zwecks Beschaffung einer der nunmehr ausgemalten Kirche angehaßten Lichtanlage soll eine Ausschreibung der nötigen Arbeiten, deren Umfang festgestellt wurde, in Bälde erfolgen. Eine kleine Aenderung im SS 13 des Statutes fand die Genehmigung der Versammlung. Der dann folgende Vortrag des Hrn. Lehrers Philippi über Geschichte und Bedeutung der Luftschiffahrt war das Resultat eingehender Studien und erweckte, weil klar vorgetragen, das höchste Interesse der Anwesenden, deren Nachbarn ja die Insassen der Bickendorfer Halle sind. Wer diese Ausführungen gehört hat, wird in Zukunft eigentlich erst mit dem richtigen Verständnis alles verfolgen, was dieses wichtige Kapitel umschließt. Allseitiger lebhafter Beifall war das Zeichen des Dankes. Hr. Schreier bewies sich als sorgsamer Kassierer durch warme Worte der Bitte: man möge ihm doch in Zukunft, wie bisher, unverbruüchliche Treue bewahren Hr. Pfarr-Rektor worten besprach noch einige Angelegenheiten, die von allgemeinem Interesse für die Pfarrangehörigen waren, schließend mit der Mahnung, das nunmehr auch im Innern bald vollendete Gotteshaus immer mehr zu lieben und fleißig zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesellen- Ausschußwahl der Baugewerken- Zwanzinnung in Bochum. Am Freitag, den 12. November fand Bochum die Wahl des Gesellenausschusses statt. Es waren drei Vertreter und drei Ersatzvertreter zu wählen, die Wahlbeteiligung war eine rege. Hatten sich die Genossen bei der letzten Way ühehaupt nicht beteiligt, so versuchten sie jetzt die verhaßten Co##" durch eine Ueberrumpelungspolitik aus dem Sattel zu heben diesem Zwecke hatte man eine intensive geheime Agitation entfaltet und schreckte sogar nicht vor Wahlschwindeleien zurück. So wurden z. B. drei Genossen protokollarisch festgestellt, die auf den Namen anderer gewählt haben. Man hatte aber dle Rechnung ohne den Wirt, d. h. ohne die Mitglieder der christlichen Gewerkschaften macht. Es wurde den Genossen gezeigt, daß das Gros der Pa# arbeiter Bochum nicht mit der Sozialdemokratie partiert. geben wurden 396 Stimmen; davon erhielten die Liste der christ, lichen Gewerkschaften 237, die der sozialdemokratischen nur 159 Stimmen. Geradezu eine gewaltige Niederlage der Genossen in Anbetracht der Aktion, die sie entfaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutscher Werkmeisterverband. Der hiesige Zweig verein feierte am Samstag, den 13. November im Börsensagle des städtischen Schlachthofes sein 7. Stiftungsfest. Nach einleitenden Musikvorträgen eines Teiles der Kapelle des Inf.-Rats. Nr. 65 begrüßte der Vorsitzende, Hr. Jean Wolf, die zahlreich Erschienenen und betonte an Hand großen Zahlenmaterial die Leistungen des Verbandes; die besonderen Leistungen des hiesigen Vereins##en Unterstützungen an Witwen und invalide oder notleidende Kollegen. wozu die Ehrenmitglieder und Gönner alleährlich reichlich beisteuerten. Unter herzlichem Dank an diese klang seine Rede i einem Kaiserhoch aus. Es folgten nun hübsche Chöre des unter bewährter Leitung des Hrn. Michalek stehenden Männer-Gesang, vereins Amphion. Ein von einem Vorstandsmitglied verfatzter Prolog wurde von Frl. Schmitt wirkungsvoll vorgetragen. Frl M. L. Jonghaus vom Konservatorium sang mit klangvoller### pranstimme mehrere Lieder. Vorträge des Hru. Henle entfesselten wahre Lachsalven. Eine effektvolle Ueberraschung bereitete der hiesige Turnverein mit elektrischem Keulenschwingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Johann Burrowski, Alteburgerstraße 249, feierten am Sonntag das Fest der goldenen Hochzeit. Am Vorabende brachte die Kapelle der freiwilligen Feuerwehr von Bayenthal dem Jubelpaar ein Ständchen dar, während der Männergesangverein Loreley das Ehepaar mit einer Serenade ehrte. Gestern mittag um 12 Uhr erschien Herr Pfarrer Rathschlag in der Wohnung des Jubelpaares und überreichte den alten Leutchen das vom Kaiser verliehene Ehejubiläumsgeschenk von 50 Mark. Von der evangelischen Gemeinde erhielt das Jubelpaar eine Gedenkschrift nebst Widmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
