<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>399183</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Sparvereine Landgraf der städtischen Arbeiter der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke, Meldestelle Lindenthal, feierte am Sonntag, den 14. November, sein zweites Stiftungsfest im Saale des Herrn Jean Schneider, Dürenerstraße 208, welches einen guten Verlauf nahm. Zur Verschönerung des Festes sang der Plettenberger Männerchor unter Leitung seines Dirigenten Herrn Fr. Bornheim verschiedene schöne Chöre. Hr. Jos. Flatten zeigte seine Kunst als Recitator. Der Mandolinenclub Lindenthal ergötzte die Anwesenden mit schönen musikalischen Vorträgen. Großen Anklang fand das von den Herren Wolff, Mores und Wingen gespielte Theaterstück Die beiden Rekruten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Mügersdorf feierte am Sonntag im Saale des Hrn. Filz sein 8. Stiftungsfest, zu welchem die Ehrenmitglieder, Mitglieder nebst Angehörigen, sowie der Brudervereine Köln-Braunsfeld, in großer Zahl erschienen war. Nach gegenseitiger herzlicher Begrüßung der beiden Vereinsleiter, entwickelte sich ein sehr schönes Programm, bestehend in ernste und heiteren Vorträgen. Der Mittelpunkt des Festes war die Festrede des Präses des katholischen Arbeitervereins Kölnügersdorf, Hrn. Mittelschullehrer Jos. Kann. Dieselbe behandelte den Lügeneist der jetzigen Zeit. Aufmerksam verfolgten die zahlreich Erschienenen die lehrreichen und interessanten Worte. Besonders hervorgehoben werden müssen die schönen Vorträge der Rüben'schen Hauskapelle, sowie des Männergesangvereins Lied und Lust Köln-Müngersdorf. Auch die übrigen Vorführungen des Aktionskomitees des katholischen Arbeitervereins fanden allgemeinen Beifall. Nach Schluß der Festversammlung hörte man nur ein Wort der vollen Befriedigung über den schönen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Maria Himmelfahrt beging am Sonntag das Fest seines 25 jährigen Bestehens durch ein großes Jubelfest im Tivolisaale, nachdem am vergangenen Mittwoch ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder in der Pfarrkirche stattgefunden hatte. Der Verein wurde Anfang des Jahres 1884 unter dem Vorsitze des Pfarrers Rangen aus Mitgliedern der Marianischen Jünglingskongregation geründet. Die musikalische Leitung übernahm der Lehrer und heutige Rektor Betz. Am 27. Januar sang der Verein zum erstenmale im Hochamt. Der Verein bestand nur aus Männern. Zwei Jahre später wurde auf Auregung der Kahläne Morschbach und Enshoff ein Knabenchor hinzugezogen, sodaß man ab und zu gemischte Chöre zum Vortrag bringen konnte. Unter Hrn. Betz nahm der Verein einen großen Aufschwung. 1887 kam infolge Versetzung des Pfarrers Rangen nach St. Andreas Hr. Pfarrer Krüth nach Nippes; auch dieser ließ</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ratmigalung dos Chores sehr angelegen sein. 1893 wurde 5 legte Hr. Beg aus Gesündhensencsichtrn sen n..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
