<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>399197</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Justizpersonalien. Dem Landgerichtsdirector Herbertz hierselbst ist die nachgesuchte Dienstentlassung mit Pension erteilt; Referendar Knopp wurde zum Gerichtsassessor im Bezirke des hiesigen Oberlandesgerichts ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Eisenbahnbauten in Köln. Die Schreinerarbeiten an der Rampe am Hotel du Nord in Köln sollen jetzt vergeben werden. Diesbezügliche Angebote müssen bis zum 21. Dezember d. J. an die Eisenbahn-Bauabteilung 4 in Köln gerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Katholischen kaufmännischen Verein sprach am Tienslagabend vor einer ansehnlichen Anzahl Damen und Herren der Vorsitzende, Hr. Buchhändler Jos. Zacher, über das Epos Dreizehnlinden. Einleitend schilderte Redner in schwungvoller Sprache den poetischen Entwickelungsgang des Dichters Fr. W. Weber, machte mit der geschichtlichen Seite der Richtung bekannt und führte dann die Versammlung in die Schönheit der Richtung selbst ein. Mit großer Aufmerksamkeit folgten alle den schönen Ausführungen des Redners und spendeten ihm reichen Beifall. An den Vortrag schloß sich eine gemütliche Sitzung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Bahntärter Kornelius Müller ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Gestern vormittag wurde im Stadtwalde hier ein anscheinend dem Arbeiterstande angehörender, etwa 50 Jaare alter, unbekannter Mann erhängt aufgefunden. Die Leiche wurde in das Leichenschauhaus in Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Tez.1909. Die Zentrumspartei veranstaltet am Mittwoch, den 8. Dezember, abends 8 Uhr, in der städtischen Festhalle(Frankfurterstraße) eine Trauerfeier für den am 24. November verstorbenen Reichstagsabgeordneten Amtsgerichtsrat de Witt.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einen Märchenavend veranstaltet am Mittwoch, den 8. De ember, nachmittags 4 Uhr, im großen Saale der Lese, Hr. Recitator Willi Behring. Lichtbilder werden die Rezitationen in ihrer Wirkung erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
