<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>399184</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem katholischen Bügerverein Köln-Nippes ist von dem Hrn. Oberbürgermeister die Benutzung der Aula des hiesigen Realgymnasiums in dankenswerter Weise zur Abhaltung eines religioösen Vortrages am 28. d. M. gestattet worden. Die Versammlung findet um 6 Uhr abends statt. Als Redner ist gewonnen Hr. Privatdozent Dr. theol. Tillmann aus Bonn, der über die Gottheit Christi in der modernen Forschung sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchdiebstahl. In einem Hause in der Krementzstraße wurde eingebrochen und Kleidungsstuücke und Schmucksachen gegestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholisches Kreuztündnis. Am vergangen Sonntag fand eine Versammlung zwecks Konstituierung der Ortsgruppe Köln-Deutz im Vereinshauses statt. Es wurden einstimmig in den Vorstand gewählt als Vorsitzender Hr. Peter Windelschmidt, als Schriftführer Hr. Wilh. Steinhauer und als Kassierer Hr. Peter Heidberg. Die nächste Versammlung findet am Sonntag, den 28. November 10 1/2 Uhr im katholischen Vereinshauses statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln im Reichshaushaltsetat. Im Etat der Militäverwaltung werden gefordert eine fünfte Rate des Neubaues der Kaserne für zwei Bataillone Infanterie mit Regimentsstab, eine Off ziersspeiseanstalt, eine Kaserne für drei Batterien Fußartillerie mit dem Bataillonsſtab, eines Artilleriewagenhauses, sowie vorübergehende Unterbringung von zwei Kompagnien Infanterie in Köln, zusammen 1 050000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Beter Schreiner-Gedächtnisfeier veranstaltet die Konzertgesellschaft am Sonntagvormittag 12 Uhr im großen Gürzenichsaale unter Leitung des Hrn. Generalmusitdirektors F. Steinbach. Der Gürzenichchor wird zwei Abschnitte aus dem Requiem von Brahms zum Vortrag bringen. Die Gedächtnisrede hält Hr. Dr. V. Schnitzler, Vorsitzender der Konzertgesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ihren Verletzungen erlegen ist die Frau, die gestern in der Schemmergasse die Treppe herabgehtürzt war und einen Schädelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einem Hause in der Klarastraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gewahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Könischer Geschichtsverein. Am Sonntag, den 28. november, nachmittags 3 1/4 Uhr, findet eine Besichtigung der Cunibertskirche statt, danach ist Kaffee im Stapelhaus. Am Mittwoch, den 1. Dezember ist Versammtung im Quatermarktsaal.(Vergl Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
