<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>399191</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Dinzenzverein. Laut Jahresbericht wurde im verflossenen Vereinsjahre zur Linderung der Not unter den Pfarrangehörigen der Betrag von 456,38 M. verausgabt. Diese Summe entspricht jedoch bei weitem nicht den Anforderungen, die infolge andauernder Arbeitslosigkeit an den Verein gestellt wurden. Es ergeht deshalb im Hinblick auf den bevorstehenden Winter an die besser gestellten Katholiken unseres Vorortes die dringende Bitte. die charitativen Bestrebungen des Vereins durch Zahlung eines jährlichen Beitrages sowie durch Zuwendung ven Kleidungsstuücken zu unterstützen. Zur Einzeichnung in die Teilnehmerliste wird demnächst Gelegenheit gegeben werden. Kleider und Bettzeug können im Vinzenzhause(Sülzburgstraße 140) abgegeben werden oder auf eine entsprechende Mitteilung ans Vinzenzhaus hin abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Köln-Nippes begeht Sonntag, den 5. Dezember, im Tivolisaale des Hrn. J. Thiel, Neußertraße, abends 8 Uhr, sein 26 Weignachtskonzert zum Besten der Bescherung armer Schulkinder jeglicher Konfession. Hr. J. Castello (Tenor) wird singen, der orchestrale Teil wird von Mitgliedern des Floraorchesters bestritten. Der Cor bringt unter der bewährten Leitung seines Dirigenten Hrn. Professor Berger grossere Chorwerk und Volkslieder zum Vortrag. Ein Festball wird das Konzert beschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der Familie werden Weihnachtslieder geübt, die Vereine und Gesellschaften rusten sich zu Feiern, die der Wohitatigkeit dienen sollen, in den Schulen wird die Jugend auf die frohen Festtage entsprechend vorbereitet-- alles at bei bereits Weihnachtszauber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
