<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>399190</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohltätigkeitsabend. Am Sonntag fand im großen Saal des Lobau ein Rezitation- und musikalischer Unterhaltungsabend zum Besten der Anstalt Arbeiterinnenheim und Haushaltungsschule und des mit dieser Anstalt verbundenen Arbeiterinnenvereins hierselbst statt. Der"Bunte Abend" erfreute sich zahlreichen Besuches aus allen Kreisen der Bürgerschaft. Man versprach sich einen ganz besonderen Genuß. Man wußte, wer die geistige Urheberin des Abends war, die es jedesmal meisterhaft versteht, ein ausgezeichnetes Programm zusammenzustellen und die besten Kräfte zu gewinnen. So wies auch das Programm klangvolle Namen auf. Da sprach zunachst Frl. Sophie Funck einen von Hru. Chr. Heimbach verfaßten Prolog mit zartem Empfinden und ausdrucksvollem Vortrag. Hr. C. Otterbach trug auf einem klangvollen Ivachflügel die Nocturne in Cmoll von Chopin und den Konzertwalzer von Saint-Sains und am Schluß die Rhapsodie XI. von Liszt vor und legte damit ein glänzendes Zeugnis seines tiefen künstlerischen Empfindens ab. Das Publikum, das mit atemloser Stille den einzelnen Darbietungen lauschte, lohnte ihm mit rauschendem Beifall. Auserlesene Genüsse boten darauf zwei Solisten. Zunächst lernte man Frl. Klara Liertz als eine intelligente, gut durchgebildete Künstlerin schätzen, die über eine weichklingende, Einbruchsdiebſtahl. Einem bei der Straßenbarn angestellten Wagenputzen wurde die Wohnung erbrochen; eine beträchtliche Summe saurer Spargroschen und ein Koffer fielen den Einbrechern in die Hände. Es fehlt von den Dieben jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am verflossenen Sonntag, abends 5 Uhr, fand im Lokale des Hrn. Moll eine Versammlung statt. Da auch die Frauen Zutritt hatten, so war der große Saal bis auf den letzten Platz besetzt. Nachdem der Vorsitzende, Hr. Pfarrer Heller, die zahlreich Erschienenen begrüßt, und der Gesangverein Cäcilia einige schöne Lieder vorgetragen hatte, hielt Hr. Richen, Generalsetretär des Hl. Landes, einen mehrtündigen Vortrag über Palästina, den er durch viele Lichtbilder erläuterte. Daß der Vortrag die Anwesenden sehr interessierte, bewies die große Ruhe und Aufmerksamkeit, welche in dem mit Menschen angefüllten Saale herrschte. Zum Schlusse dankte der Vorsitzende dem Gesangverein Cäcilia und besonders dem Redner für den genußreichen Abend. Eine Kollekte, welche für das Hl. Land abgehalten wurde, brachte eine hübsche Summe S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebereien. In einem Hause in der Berrenratherstraße wurde einer Dame ein wertvoller Pelz entwendet. In einem Bureau in der Luxemburgerstraße stiebitzten Diebe eine Schreibmaschine, ein Fahrrad und sonstige bewegliche Dinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
