<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>399186</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwecks Gründung eines Windthorstbundes für Lindenthal und nähere Umgebung findet am Sonntag, 28. d.., nachmittags 3 Uhr, in dem Restaurant Kraus, Dürenerstraße, eine Besprechung statt, wozu Freunde der Zentrumssache herzlichst eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Beim Fensterreinigen fiel vorgestern nachmittag auf der Dürenerstraße amn Mädchen von der ersten Etage auf die Straße und erlitt eine Fuß- und Armverrenkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im katholischen Gesellenverein hielt am Dienstagabend bei Gelegenheit eines gemütlichen Abends im Vereinslokale Ohm Paul, Scheffelstraße, das Mitglied des Schützvorständes, Hr. Heimbach, einen interessanten Vortrag über die Organisation des Handwerks vom Mittelalter bis zur Neuzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutz-Kalter Volksbank. Eine Gläubigerversammlung behufs Anhörung der Gläubiger über eine den Mitgliedern des Gläubigerausschusses zu gewährende Vergütung für Mühwaltung und Auslagen wird auf den 15. Dezember, mittags 12 Uhr, nach dem Amtsgericht, Zeughausstrße 26, einberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenerbreiterung. Der zwischen Flora und Lennestraße befindliche Teil des alten Stammheimer Weges hat eine angemessene Erbreiterung unter Hinzuziehung eines Teiles des hinter der Niehlerstraße befindlichen Geländes erhalten. Die Straße, durch welche die Schleife der elektrischen Bahnen geht und welche zweigeleisig nur in einer Richtung befahren wird, hat nun außer den Geleisen noch eine breite Fahrbahn, sodaß dieselbe in Zukunft auch von der Florastraße aus von Fuhrwerken benutzt werden dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Beerdigung des Reichstagsabgeordneten Amtsgerichtsrat de Witt am heutigen Vormittag legte beredtes Zeugnis ab von der Liebe und Hochschaätzung, welcher der wackere Streiter für die Interessen der deutschen Katholiken in weitesten Kreisen sich erfreute. Um 10 Uhr wurden in der Pfarrkirche GroßSt. Martin, welche würdigen Trauerschmuck angelegt hatte, die feierlichen Exequien, celebriert von Pfarrer Dr. Oberdörfer, abgehalten. Vor dem Chore der Kirche hatten die Chargierte in Wichs der katholischen farbentragenden Studentenverbindungen Bavaria(Bonn), Ripuaria(Bonn, und Suevia(Berlin) mit ihren umflorten Fahnen Aufstellung genommen. Zahlreiche Angehörige aller Stände nahmen an dem feierlichen Requiem für den Entschlafenen teil. Um 11 Uhr setzte sich der Leichenzug vom Hause Unter Goldschmied 28 aus in Bewegung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>SS Zu den Handelskammerwahlen. Die Freie Vereinigung für die Handelskammerwahlen hatte zur Aufstellung der Kandidaten für die Anfang Dezember vorzunehmenden Ergänzungs- und Ersatzwahlen zur Handelskammer auf gestern abend in den Börsensaal des Gürzenich eine Wäheerversammlung einberufen, die sehr gut besucht war. Herr Hermann Hertz, welcher die Versammlung geschickt leitete, gedachte vor Eintritt in die Tagesordnung des verstorbenen Mitgliedes Herrn Franz Willink. Herr Rovere Bachem erstattete einen Bericht über die Tätigkeit und Aufgaben der Handelskammer während der verflossenen Wahlperiode. Einleitend gedachte der Redner des Hinscheidens des hochverdienten langeährigen Vorsitzenden der Kammer, des Herrn Geheimrat Gustav Michels, dessen strenge Unparteilichkeit er besonders hervorhob und der Hoffnung Ausdruck verlieh, daß auch unter dem neuen Vorsitzenden die gleiche strenge Unparteilichkeit das Leitmotiv bleiben möchte.(Bravo!) Der Redner gab dann in großen Zügen ein Bild der Arbeitetätigkeit der Kammer, beginnend mit der Stellungnahme zu der Reform der Zivilprozeßordnung, zu den Bestrebungen der Handlungsgehülfen auf die Ausdehnung der Sonntagsruhe und Beschränkung der Verkaufszeit und zur Abänderung der Gewerbeordnung betr. die Erweiterung des Arbeiterſchutzes und Schutz der technischen Beamten. Dann berichtete der Redner über den Entwurf betreffend die Bildung der Arbeitskammern auf territorialer Grundlage, die Stellungnahme gegenüber der Reichsversicherungsordnung und der Hinterbliebenenversicherung und endlich bezüglich des Reichsfinanzweſens, des Reichsbankgeſetzes und der Münzfragen, sowie die von der Kammer eindringlich betonte Notwendigkeit einer größeren Sparsamkeit in allen Zweigen der Staatsverwaltung. Auf die Einführung des Postscheckverkehrs hinweisend, hob Redner hervor, daß Köln mit 6441 Konten von insgesamt 35 000 Konten der zweiterößte Platz für diesen Verkehr geworden sei. In zehn Monaten sei im Postscheckverkehr ein Umschlag von.7 Milliarden erzielt worden. Weiter wurde die beabsichtigte Aenderung der Fernsprechgebühren und die begrüßenswerthen Fortschritte in den Aenderungen des Gesetzes über den unlautern Wettbewerb berührt und zur Beseitigung von Unstimmigkeiten ein von der Kammer zu bildendes Schiedsgericht empfohlen. Die von Erfolg gekrönten Bestrebungen der Rheinischen Braunkohlenindustrie auf Teilung des Dampfkessel-Ueberwachungsvereins wurden erwähnt. Auch die Beschwerden über die Notwendigkeit der Beseitigung des Borgunwesens hat die Kammer anerkannt. Die Bestrebungen zum Bau einer Schnellbahn Köln--Düsseldorf werden mit aller Energie von der Kammer gefördert und der Vermehrung der Zugverbindungen vollste Aufmerksamkeit geschenkt. Leider seien die Wünsche auf Einfuhrung des Schnellzugverkehrs auf der Linie Köln--.-Gladbach(Antwerpen) noch nicht berücksichtigt worden. Komitee für die Schaffung einer direkten Linie Köln--Dortmund habe ebenfalls die Unterstützung der Kammer. Die Kammer habe zu den Beratungen über Zugverbindungen auch wiederholt Vertreter des Verbandes reisender Kaufleute zugezogen. Für die möglichst schleunige Schaffung neuer öffentlicher Lagerplaätze werde die Kammer eintreten, wie sie auch für eine mäßige Gebühr der Schiffahrtsabgaben unter der Voraussetzung sich ausgesprochen habe, daß diese zur Verbesserung des Rheinstromes verwendet werden und neben den Vertretern der Schiffahrt auch solche der Industrie und des Handels in den Zweckverbänden Platz finden. Der Stellennachweis für Kaufleute hatte 2129 Gesuche aufzuweisen, 419 männliche und 277 weibliche Angestellte, sowie 53 Lehrlinge konnten untergebracht warden, eine bei der schlechten Konjunktur sehr erhebliche Steigerung gegenüber früheren Jahren. Die Ueberweisung von Arbeit an die Schreibstube für Stellenlosen wurde warm empfohlen. Die Benutzung des Register-Ausschusses bei der Kammer seitens der Behörden war eine recht lebhafte. Die Handelskammer habe stets allen Bestrebungen von Handel, Industrie und Gewerbe in Stadt und Land ihr vollstes Interesse zugewandt, die auch fürderhin die eingehendste Beachtung, Prüfung und Unterstützung finden würden. Dem Redner wurde lebhafter Beifall gespendet. Der Vorsitzende sprach demselben im Namen der Vereinigung, die sämtliche kaufmännische Vereine umfasse, besonderen Dank aus. Die Freie Vereinigung habe in einer Vorbesprechung beschlossen, die ausscheidenden Mitglieder der Kammer wieder zu empfehlen und zwar in der ersten Klasse die Herren Rohland, v. Guilleaume und Seligmann und als Ersatz für den verstorbenen Hrn. Geheimrat Michels entsprechend dem Wunsche der Bankiers den Hrn. Baron S. Alfred v. Oppenheim. Der Verein der Industriellen schließe sich diesem Wunsche an. Die vorgenannten Herren wurden durch Abstimmung einstimmig als Kandidaten für die erste Klasse angenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der zweiten Klasse scheiden die Herren Auer, Claasen und C. Leugens aus, deren Wiederwahl ebenfalls von der Freien Vereinigung empfohlen und von der Versammlung einstimmig angenommen wurde. In der dritten Klasse scheiden die Herren Rov. Bachem und Rubach aus. Neuwahlen sind ferner vorzunehmen für die Herren Willink und Harperath. Die Freie Vereinigung empfehle, die Herren Bachem und Rubach wiederzuwählen und für die Herren Willink und Harperath die Herren Goetz(in Firma Altpeter und Goetz) und Leopold, Blüdorn(in Firma Daniel Schlesinger) als Kandidaten aufzustellen. Man entspreche damit einem dringenden Wunsch der Detaillisten-Vereinigungen und besonders der Lebensmittelbrinche, die einen Vertreter in der Kammer haben müsse. Beide Herren seien als tüchtige Kaufleute und hervorragende Fachleute anerkannt. Herr Hofgoldschmied Becker empfahl die Verschläge der Freien Vereinigung, die seit Jahren mit großem Geschick und Glück gearbeitet habe. Herr Kran hob hervor, daß die Spirituosenindustrie schon mit Rücksicht auf die neuen Steuergesetze eine Vertretung in der Handelskammer bedurfte und empfahl als Kandidaten Herrn Heinrich Auer(in Firma Jakob Auer Söhne). Hr. Jukob Keller empfahl im Auftrage des Weichändler-Verbandes Hrn. Konsul Eduard Dahmen als Kandidaten, welchen die ganze Wirte-Innung unterstütze. Hr. Baurat Schellen führte sich als Vertreter der Bau- und Grundbesitzgesellschaft ein und war der Meinung, einzelne Branchen nicht durch zu viele Mitglieder vertreten zu lassen. Er wies auf den Schaufenster-Wettbewerb hin und empfahl die Herren Hofjuwelier Becker und Brennereibesitzer Auer als Kandidaten. Hr. Kirschbaum betonte die große Bedeutung der Nahrungsmittelbranche, die in Hrn. Goetz einen hervorragenden Vertreter erhalte. Hr. Klein erklärt, daß der Verein Kölner Handelsagenten geschlossen für die Kandidaten Goetz und Blühorn eintreten werde. Nachdem noch mehrere Herren gesprochen, wurde ein Antrag auf Schluß der Rednerliste mit großer Mehrheit angenommen. Gegen 11 Uhr wurde zur Abstimmung geschritten, wobei die üvergroße Mehrheit, mit etwa drei Viertel der anwesenden Wahlberechtigten, die Herren Goetz und Blühorn als Kandidaten aufstellte. Mit einem Dankeswort ür die rege Teilnahme schloß der Vorsitzende gegen 11 Uhr die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermächtnis für Bildungszwecke. Der am 9. November zu Öosterrath bei Düsseldorf verstorbene Rentner Otto Fellinger, durch dessen Unterstützung der Verband Rheinisch-westfälischer Bildungsvereine(Vorsitzender Hr. Professor Dr. Andries in Köln) längere Zeit hindurch belehrende volkstümliche Vorträge in den angeschlossenen Vereinen veranstalten konnte, hat dem Verbandsvorstande in Köln-Nippes ein Kapital von 75000 M. vermacht, dessen Zinsen zur besseren Vertretung der idealen Bestrebungen des Verbandes verwandt werden sollen. Auch der dem Verbande angehörende Bildungsverein in Düsseldorf ist mit dem gleichen Betrage bedacht worden. Die Legate des Verstorbenen betragen im ganzen 400000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Glückwunsch aus München traf heute mittels Postkarte bei der Redaktion des Kölner Local-Anzeigers ein. Etwa 20 wackere"kösche Jungen", die in München leben, haben sich im dortigen Katholischen Geſellenhaus zusammen gefunden und aus Anlaß des für die Zentrumspartei erfreulichen Ausganges unserer Stadtverordnetenwahlen im engeren Kreise eine Siegesfeier veranstaltet. Wie aus der Postkarte sich ergibt, haben sie manche Maß edlen bayrischen Gebräus den siegreichen Kölner Landsleuten gewidmet. u 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielleiter für den Regierungsbezirk Köln. Der am Progymnasium in Berg.-Gladbach angestellte Turnlehrer Graf ist zum Spielleiter für den Regierungsbezirk Köln-- ausgenommen die Stadtkreise Köln und Bonn-- ernannt worden. Seine Aufgaben bestehen darin, alle ernsten Bestrebungen zur Förderung von Spiel und Sport unter der schulentlassenen Jugend auf jede zweckentsprechende Weise zu unterstützen und zu pflegen, gleichviel, ob sie von Behörden, Gemeinden, Vereinen oder Einzelpersonen ausgehen. Eine amtliche oder eine beaufsichtigende Tätigkeit bringt die übertragene Stellung nicht mit sich. Der Genannte wird darauf Bedacht nehmen, in allen Fällen, in denen er mitwirkt oder angerufen wird, den Beteiligten nur als Berater zur Seite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ausredßer. Gestern vormittag wurden von der Polizei auf dem Hanptbahnhof zwei Knaben im Alter von 10 und 8 Jahren aufgegriffen, die durch ihr scheues Wesen und ihre schmutzige Kleidung den Beamten aufgefallen waren. Die Knaben, zwei Brüder, gaben auf Befragen an, sie seien mit der Bahn von ihrem Heimatorte Barmen abgefahren und ihrem Stiefvater, der sie immer hart behandelt, durchgebrannt. Die beiden Knaben, welche auch im Besitz von 4 Mark barem Geld waren, gaben ferner an, sie wollten nach Prüm(Eifel) zu ihrer Großmutter. Die Knaben wurden mit dem nächsten Zug nach Barmen zurückgeschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dom Straßanbahner-Musikkorps wird uns folgendes geschrieben: In ihrer Nr. 271 bringt die Rheinische Zeitung einen Artikel über ein von uns dargebrachtes Ständchen, der den Stempel der Unwahrheit und des blassen Neides an der Stirne trägt. Es heißt darin nämlich, daß wir damit uns zum erstennial öffentlich gezeigt und gleich ordentlich blamiert hätten. Nichts von beidem ist wahr. Denn wir haben schon des öfteren bei den verschiedensten Anlässen: Begräbeissen, Festlichkeiten usw. mitgewirkt und wie wir mit Genugtuung sagen dürfen, zur vollen Zufriedenheit der Auftraggeber. Auch bei der fraglichen Gelegenheit haben wir nicht das Programm, wie die Rheinische behauptet, abgebrochen, sondern vollständig abgewickelt. Auf Wunsch haben wir sogar noch zwei Zugaben gespielt. Die Rheinische Zeitung ist also in diesem Falle das Opfer eines sehr leichtsinnigen, gewissenlosen Berichterstatters geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im liller abgefaßt. Vergangene Nacht gegen 3 Uhr wurde am Pantaleonswall ein Mann, der in ein Konsumgeschäft eingebrochen war verhaftet. Schutzleuten, die in der Nähe zwei Leute, die Schmiere standen, sahen, kam die Sache verdächtig vor; sie begaben sich auf die Suche und fanden den Einbrecher im Keller versteckt hinter einem Briketthaufen. Der Dieb trug einen großen Dolch, eine Kerze und einen Schraubenzieher bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wer war der glückliche Helfer? Am 15. Oktober d. Is., nachmittags 5 Uhr, wurde am Frankenwerft gegenüber dem Stapelhaus ein 6 Jahre alter Knabe vom Tode des Ertrinkens im Rhein von einem Brückenärter gerettet. Ein unter den Zuschauern befindlicher Arzt stellte Wiederbelebungsversuche an, die von Erfolg waren. Da der Name des Arztes nicht ermittelt werden konnte, wird um Angabe seiner Adresse gebeten, welche an das Königliche Polizei-Präpsidium zu No. VII 22 112 zu richten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Von einem Automobil überfahren wurde in der Poststrße ein Mädchen. Es wurde am Rücken erheblich verletzt. Man brachte es ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Unfälle. Der.-Berichterstatter meldet: In der Cäcilien- straße wurde einem Manne von einem Wagen die Hand stark gequetscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Treppe hinabgehtürzt ist in der Volksgartenstraße ein Mädchen; es verletzte sich schwer am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Mit der Hand kam ein Mann zwischen zwei Fässer; empfindliche Quetschungen waren die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Mit siedend heißem Wasser verbrannte sich an den Beinen ein Mädchen vom Großen Griechenmarkt. Max schaffte die Verletzte ins Bürgerhospital; dorthin kam auch Junge, der von einem Hund in die Hand gebissen worden war Der-Berichterstatter weiß zu melden: Auf der Severinstrßstürzte ein Radfahrer, als er einem Bierwagen ausweichen wollte und erlitt einen Schulterbruch und eine Handverletzung.-- der Alexianerstraße fiel ein zehnähriger Knabe vom Pferd,## vor ein Brikettfuhrwerk gespannt war; er erlitt eine Gehirne, schütterung.-- Von einem Blutsturz befallen wurde in der Kleinen Witschgasse ein Arbeiter. Mittels Krankenwagen schaffte man den Bedauernswerten ins Hospital.-- Als gestern in der Rubens, straße ein Chauffeur sein Automobil zurücksetzen wollte, fuhr er gegen einen vorüberfahrenden Straßenbahnwagen. An dem Automobil wurde eine Fensterscheibe gertrümmert und der Straßen, bahnwagen leicht beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
