<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>399199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania veranstaltete am Sonntagabend im Stadtwaldsaale sein 29. Weihnachtskonzert zur Bescherung armer Schulkinder jeglicher Konfession. Der zahlreiche Besuch gab dem Ehrenvorsitzenden, Hru. Christians, Veraulassung zu einer herzlichen Begrüßungsansprache. Unter Leitung seines vortrefflichen Chorleiters, Hrn. Musikdirektors August Thelen, brachte dann der Verein außer einigen neuen Liedern auch ein schönes Chorwerk Thalatta von dem persönlich anwesenden Komponisten, Hrn. E. Heuser, exakt zu Gehör. In dem Vortrag des Chorwerk Kolumbus letzte Nacht, mit Soli und Orchester, in dem Hr. Operisänger vom Scheidt die Solopartien übernommen hatte, erkannte man eine geschulte und tüchtige Sängerschar. Mit mehreren Liedervorträgen hatte sich Hr. Operisänger Barker in den Dienst der Sache gestellt. Eine künstlerischen Leistung auf dem Flügel bot Fräulein Anna Schäfer. Frau Berty Breitem(Sopran) wartete mit hübschen Liederspenden von Thelen, Richard Wagner, v. Othegraven usw. auf. Die Kapelle des Inf.-Regts. Nr. 53, die mit seingewählten Sonstücken den instrumentalen Teil ausfüllte, verdient Lob und Anerkennung. Allen Darbietungen wurde großer Beifall zuteil. Die Firma A. Sauerwald hatte gütigt einen schönen Bechsteinflügel zur Verfügung gestellt. Bei einer Tellersammlung wurden 143 M. erlöst. Ein Ball bildete den Schluß des Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. In dem für Donnerstag, den 9. d. Mts angesetzten Vortragsabend wird Hr. Kaplan Engel über das Thema sprechen: Entwicklung und Tendenz des deutschen Liberalismus. Außeadem steht der Bericht über den verflossenen Gautag in Opladen auf der Tagesordnung. Die Versammlung findet statt abends pünktlich 9 Uhr im Vereinslokale Desia, Turmstr. 14 Aus Köln-Riehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Warne Seit einigen Tagen macht eine Frauensperson Vertage, in einzeinen Leiden dr Siedt gez Der Besehig auis Local-Anzeigers Geld zu erschwindeln. Man sei vorsichtig gebe Geld nur gegen Quitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Katholische Mäachenheim feierte am Sonntagabend im großen Saale des St. Josephsstifts sein 20. Stiftung fest. Der Saal war bis auf den letzten Stehplatz gefullt. Der Prases Schauspiel Die Jung rau von Orleans gespielt. Die einzeinen Rollen waren gut vertritt; die Aufführung gelang in ausgezeichneter Weise, die lebenden Bilder waren schon arrangiert. I zweiten Teile wechselten gemeinschaftliche Lieder mit den kleinen Lustspielen: Was die Bildung tut und Zwei alte Jungfern ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Mannergesangverein Rölner Liedertreis gav am Sonntag im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert zum Besten der Pflegeanstalt der Armen Schwestern vom hl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Johann). Unter der vornehmen Leitung seines Dirigenten, Hrn. Kal. Musikdirektors Arnold Krögel, trug der Verein einige Männlichöre im Volkston, wie In stiller Nacht von Braum., Rann Maidelein von Jos. Schwartz, Hüte dich von C. F.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eischer mi" sauber Zutonation, Klanzschonu- und gutem agt der stechen Juscder, Aas bose, Aunslerischer Simse standen auch die Liedervorträge der Konzertsänger n Fraudem Elilickmann. Die intelligente Sängerin verstand sich nament lich auf die Wiedergabe der Brahrischen Lieder. Die beiden Brahmslieder Mainacht und Wir wandelten wurden mit Innigkeit und zarter Poesie vorgetragen. Speier spendete Fraulein Seschereltiete De ehtebe schesch Lese, Ghtheas anh Haas der zunächst die beiden Löweschen Balladen Edward und Kleiner Haushalt, erstere sehr dramatisch und die zweite heiter steiner bouooon, esse. geste bot Hr. Haas, dessen schönes und sympathisches Ergan voll ausgab, mit der Arie Ach öffnet eure Augen aus Figaros Hochzeit. Eine große Wirkung erzielten Fraulein Dickmann und perr paas mit einem Duett aus der Schöpfung; die Stimmen der beiden verschmolzen sich zu schönem Klang. Als Meister auf der Geige erwies sich wieder in dem Violinkonzert on. 22 ven Wieniawsth und zwei Stücken, von Zschaltowsch und sal und alpach, Hassen Gate. e. seit. Löschest; sige, fei cd Pergtrand duer aul steklagtl. seohesege. e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
