<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>399198</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>## Im Kunstgewerbe-Museum auf dem Hansaring befindet sich augenblicklich auf der Galerie, links vom Eingange ein sehenswerthes Ausstellungsstück, eine Kommunionbanküre, welche für die an Kunstwerken reiche Kirche St. Maria in der Schnurgasse be stimmt ist. Die ausgestellte Doppeltüre ist in getriebener Bronze ausgeführt und entspricht im Entwurf dem in dieser Kirche befindlichen stämischen Altar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Mitte der Türe, in einer Karausche, ist ein Kelch mit einer strahlenden Hostie an dem sich von beiden Seiten ein halbkreiseörmiger Kranz von Mais und Korn anschrießt, wogegen aus den unteren Ecken Weinranken hervorwachsen, was Brod und Wein versinnbildlichen son. Die Türe, die noch bis Sonntag ausgestellt ist, ist nach dem Entwurf des Kunstmaler Joh. Orten in Köln in der Fabrik der Firma Horn&amp; Reußwig, Inhaber Wilh. Reußwig, Köln, Alteburgerstraße, kunsttum Oberschwimmeister befördert wurde gestern morgen seitens des Cherürgermeisters Wallraf der Schwimmeister Peter ereuar im Hohenstaufenbad. Tie Beforderung geschah bei Gelegenheit eines Besuches des Stadtoberhauptes in genannten 1 Am Neubau der Hombrücke stürzte ein Arbeiter aus beträchtlicher Höhe in die Tiefe und erlitt schwere innere und schlimme Verletzungen am Kopfe. Der Schwerverletzte wurde ins Deutzer Hospital gebracht. Sein Zustand ist bedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Dez.1909. Amtlicher Bezieht der##dtischen Markt verwallung. Niedrigster und höchster Preis in####### Rindfleisch, von der Keule 4..31-0,39, vom Bauch 0,58-.75, Kalbfleisch von der Keule.85-.96, Hammelfleisch von der Keule.83-.94, Schweinefleiseb von der Keule.09-1,14, falles, einschl. Knochenbeil.) Speck, hiesiger geräuchert,.94-0,98, Rehwild.75 das. Plund. lasen.80.00, Kaninchen, wilde 1,10-.20, Fasayenbähne.00 hühar 2 n innse.50-.00, Enten 2,89-.50. Hähne, alte.70-2,10, junge,.30-.65, Mühner, als,.60 22.75, fühner, junge,.00..00, Tauben, alte, C. 40-.45.junge.50-.60, lebend das Stück. Gänse.70-.99 das Plund, Enten 2,90-3,80, Hähne, alte, 1,80-.30, Junge, 1,00-1,75, Hühner, alte, 1,80-.90, Tauben, alte,.40-.45, Junge, 0,60-.70, geschlachtet das Stück. 8 Bückinge, Brat-.07, Rohessen.02 das Stück, Sprotten, Kieler.00, Elb-.80 das Pfand, Heringe, Salz-.06, Rollmops.07. Brathering .10 das Stück, Stockfisch.50 das Pfund.## mar--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinischer Städtebund. Die am Samstag im abgehaltene Versammlung des Rheinischen Stadtebano## 56 Städten besucht. Nach Erledigung einiger geschäftlichen An gelegenheiten erstattete Bürgermeister Commesmann(Rheinbach) Bericht über das mit dem Rheinischen Gemeindetag gemeinsam plante Vorgehen gegenüber der vom letzten Prov nziallandtage vor geschlagenen Aenderung in der Gemeindeforstverwaltung: die Versammlung beauftragte den Vorstand unter Billigung de arunsätzlichen Stellung, wonach die Selbständigkeit der waldbesitzenden Gemeinden in Bezug auf die Verwaltung der Gemeindeforsten erhalten bleiben und die notwendig erscheinende Reform unter Ablehnung der staatlichen Beförterung vorgenommen werden soll, gemeinsam mit den Rheinischen Landgemeinden in einer Denkschrift die WPünsche vorzutragen und die erforderlichen Anträge zu tellen. Die Sitzung war hauptsächlich wegen der Besprechung verschiedener Verwaltungsfragen einberufen worden; als die für die Oeffentlichkeit wichtigste heben wir die Klagen über die Zunahme Misheangd., Burch die aer stest, Kernige eshehesie der heimischen Bevölkerung, daß die Versammlung beschlossß, Antrag auf Abänderung der gesetzlichen Bestimmungen zu namentlich die kleinen Landetädte, aber auch Städte mit Arbeiter bevölkerung unter den meistens im Herbste und kurz vor den Hauptfesttage, wenn verm hrter Bedarf an aud use eine Wohne daneraden Vertiauses,. seden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
