<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>399188</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hedwig Dransfeld, die bekannte Dichterin, Jugendschriftstellerin und hier in Köln schon gut bekannte Rednerin, wird am Mittwoch nächster Woche, 1. Dezember, nachmittags 5 Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft in der Mitgliederversammlung des Katholischen Frauenbundes(Zweigverein Köln) einen Vortrag halten, und zwar über die Entwickelung der Frauendichtung im letzten Jahrhundert. Frl. Dransfeld wird ihre Ausführungen durch Vortragen eigener und freinde Dichtungen beleben, so daß der Zuhöverschaft sicherlich ein interessanter Abend in Aus sicht gestellt werden kann. Der Vertrag ist öffentlich. Für Nichtmitglieder sind Karten am Eingang des Saales zu 1 M. zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Reinertrag ist für eine der zerstörten Anstalten in Barcelona</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anfall auf einem Schiff. Auf einem am Oberländer Ufer vor Anter liegenden Schiff stürzte ein Schiffer mit der brennenden Lampe die Kajüttentreppe hinab; die Lampe explodierte. Erhebliche Brandwunden zog sich der Schiffer an den Handen und am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein neuer lenkbarer Militäballon. In den Dienſtbetrieb des Luftschifferbataillons wird bald auch ein Modell der Firma Siemens-Schuckert eingereiht werden. Dieses neue..-Luftschiff ist-- wie die Mil.-pol. Korrespondenz meldet-- in seiner Halle auf dem Gelände des Luftschifferbataillons in Reinickendorf nunmehr vollendet. Bereits in den letzten Novembertagen soll voraussichtlich die Füllung des Ballons erfolgen. Die ersten Probefahrten werden dann, bei günstiger Witterung, anfangs Dezember stattfinden, falls die Montierung und Vertakelung des Zuberörs des halbstarren Aluminiumgerustes und der Gondel bis dahin fertiggestellt sind. An Größe übertrifft der Neuling seine ältern militärischen Kollegen, mit einer Lange von 94 Meter, ganz erheblich. Die Propellerkonstruktion befindet sich nicht wie bisher am Gerüst, sondern ist an der Gondelumrahmung angebracht. Die Propeller, bisher dreiflugelig, sind vierfuügelig konstruiert, bei einem Durchmesser von 3,5 Meter. Die Kraft spenden, mit zusammen 300 Pferdekraäften, vier Motoren, die derartig angeordnet sind, daß bei Störungen jeder allein für sich arbeiten kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rath. Jünglingsverein. Am Sonntag, den 28. November, hält der Vizeprases des hiesigen kath. Jünglingvereins, Lehrer Zingsheim, im Vereinslokal M. Reyscher, Goltsteinstraße, einen Lichtbildervortrag über Oberitalien. Die Mitglieder sowie deren Eltern und die Freunde und Gönner des Vereins werden zu diesem Vortrage, der um halb 6 Uhr beginnt, freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
