<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>399193</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In eine Walze kam mit der Hand ein Arbeiter; er verletzte sich erheblich. Man schaffte ihn ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Deutzer Kürassiere. Seit einigen Tagen zieht die Casernenwache beim Rhein. Kürasier-Regiment Graf Geßler Nr. 8 in Deutz mit dem Karabiner bewaffnet auf, statt wie bisher mit gezogenem 2. Die Deutzer Krieger-Kameradschaft feiert am Samstag, den 4. Dezember d.., abens 8 1/2 Uhr, in den Sälen des Kameraden Peter Münster in Köln-Deutz, Freiheitstraße 67, jetziger Inhaber Rud. Reimann, ihr 30. Stiftungsfest, bestehend in Konzert, Theater und Ball. Alle Mitglieder der Kriegervereine mit ihren Familien, sowie Freunde und Gönner der Kameradschaft sind bei freiem Eintritt herzlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania veranstaltet am Sonntag, den 5. Dezember, im Stadtwaldsaale ein Wohltätigkeitskonzert, dessen Ertrag, wie alleährlich, den armen Schulkindern jeder Konsession zufliesßt. Es gelangen u. a. Thalatta von Heuser sowie Columbus letzte Nacht von Sturm für Chor, Solo und Orchester zum Vortrug. Ihre Mitwirkung haben zugesagt Frau Berty Bleissem(Sopran), Frl. Anna Schäfer, Schülerin am hiesigen Konservatorium(Klavier), sowie Operisänger Jul. vom Scheidt (Bariton). Das instrumentale Programm liegt in den Händen eines Teiles(20 Musiker) der 53er Kapelle.(Vergl. Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männergesangverein Kölner Liederkreis(Dirigent Kgl. Musikdirektor Arnold Kregel) veranstaltet am Sonntag, den gesichts des wohltoätigen Zweckes wäre ein zahlreicher Besuch 5. Verein, der Vorzügliches leistet, wohl zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
