<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399181</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz feierte am Mittwoch sein zehntes Stiftungsfest. Ein feierliches Hochamt, das der Kirchenchor verschönte, leitete die Feier ein. Abends vereinigten sich die Mitglieder mit ihren Familien und den Freunden des Vereins im Saale des Herrn Esse zu einer würdigen Feier. Hr Präses Kaplan M. Schmitz eröffnete mit einer Begrußung der Ehrenäste und mit Dankesworten an den Kirchenchor die Festversammlung. Hr. Parrer Mosbach brachte das Hoch auf Papst und Kaiser aus. Nach der Kaiserhymnen sang unter seinem verdienten Dirigenten Hrn. Lehrer Joseph Schätzer(Käln-Ehrenfeld) der Gesangchor des Vereins die Sturmbeschwörung von Dürrner und Mein Heimattal von Abt. Hr. Pfarrer Förster von Mülheim a. Rein(St. MariaHimmelfahrt), der Gründer und Ehrenpräses des Vereins, hielt dann die Festrede, in der er die Gründungsgeschichte des Vereins vor den Zuhörern vorüberziehen ließ, wobei er besonders der Verdienste des zum Stadtverordneten gewählten Hrn. Ferd. Lahr gedachte. Sein Hoch galt dem Verein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Männerchor hatte jüngst seine aktiven Mitglieder zu einer Generalversammlung einberufen, in welcher der bisherige erste Vorsitzende, Hr. Gerh. Euskirchen, für das kommende Vereinsjahr zum Vorsitzenden einstimmig wiedergebählt wurde. An Stelle des zum Ehrenpräsidenten ernannten, um den Verein hochverdienten zweiten Vorsitzenden, Hrn. Wilhelm Haas, trat Hr. Wilhelm Riem, der auch früher längere Jahre dem Vorstand angehört hatte. Wieder- bezw. negewählt wurden die Herren Heydrich, Fries, Fabel, Schneider, Metzger, Bein, Düanwald und Schmitz. Sodann beschlossß der Verein, dem Rheinischen Sängermund beizutreten sowie für das Jahr 1910 eine dreitägige Konzertreisen. Die Feier des 26 jährigen Bestehens findet am Sonntag, den 5. Dezember im Drei Kaiser- Saal statt und zwar im Rahmen eines großen Vokal- und Instrumentalkonzertes mit Theater und anschrießendem Festball. Der Verein steyt seit 26 Jahren unter der vorzüglichen Leitung des Dirigenten Hrn. Hermann Schreiber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bensberg, 21.N0v.1909. Heute fand hier im Rheinischen Ho' eine Versammlung der Zentrumspartei statt, die sehr gut besucht war. Hr. Dr. Haag eröffnete und leitete die Versammlung und gab als erstem Redner unserm Reichstagsabgeordneten Herrn De Witt das Wort. Dieser schilderte zuerst den politischen Hintergrund, auf dem sich das wichtigste Ereignis der innerer Politik dieses Jahres, die Reichsfinanzreform abgespielt habe, um dann auf diese selbst in 1 1/2 stündigen Rede überzugehen. Er zeigte, was eigentlich das riesige Defizit im Reichsetat verschuldet habe, wie in der Aera des Blockes dieser Etat jedes Jahr mit einem gewaltigen Defizit abgeschlossen. Als sich dann die Notwendigkeit herausgestellt, die Reichsfinanzen wieder in Ordnung zu bringen, habe sich der Block hierzu als total unfähig erwiesen. Das Zentrum habe sich nicht gescheut, das Odium auf sich zu nehmen, eine ganze Reihe neuer Steuern zu bewilligen, um endlich dem Reich aus seiner Finanzmisere herauszuhelfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
