<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>399177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Grundsteuer und Ranalgebühr. Grundstücks Eigentümer des Stadtbezirks Köln, welche zerstreuten Grundbesitz haben und wünschen, daß die Grundsteuer und Kanalgebühr von der für ihren Wo nungsbezirk eingerichteten Zahlſtelle durch eine Steuerzuschrift(Steuerzettel) angefordert wird, und bei denen dies noch nicht geschehen ist, haben dies bis zum 15. Dezember d. J. unter Bezeichnung der einzelnen Häuser und Grundstücke nach Straße Nummer, Gemarkung und Parzellennummer dem Oberbürgermeister zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Referendar Margraf wurde zum Gerichtsassessor im Bezirke des hiesigen Oberlandesgerichts ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliches Polizeiräodium, 6 Schutzänner, 1400 M. Anfangsgehalt, 360 M. Wohnungsgelozuschuß vis zum Höchstgehalte von 2100.; Oberpostdirektion Aachen, bei der Verkehrsanstalt des Bezirks, Landr.efteräger, 1100 M. Gehalt: Dudweiler, Landkreis Saarbrücken, Polizeisergeant, 1400., steigend alle drei Jahre um 120 M. bis zum Höchstbetrage von 2120.; Körperlich-Oberseggen, Burgermeister, Gemeindeörster des Forstschutzbezirks Nussbaumer- hatten Herr und Frau Weber während der Zahnzeit ihres Töchterchen durchzumachen, weil das Kommen der Zähnchen ihm nicht das geringste Unbehagen verursachte. Die nachfolgenden Zeilen enthalten die Erklärung hierür: Weißenkels a. d. Saale, 28. Oktober 1908.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>standteile: Feinster Medizinal-Leberthran 150.0. rima Glyzerin 50,0, unterphosphorigsaurer Kalk.3, unterphosphorigsaures Natron 2,0, pulv. Tragant.0, keinster arab. Gummi pulv. 20, destill. Wasser 129.0, Alkohol 11.0. Hierzu aromatische Emulsion mit Zimt-, Mandel- und Gaultheriaöl je 2 Tropfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Erziehungsanstalt Mariahilf, Rolandstraße 57--61, beherbergt 320 Kinder, und zwar 220 Mädchen im Mariahilfkloster und 100 Knaben im anstossenden Bernardshause. Es sind meist Kinder, welche kein Heim haben und durch den Tod der Mutter oder durch die Trennung der Eltern oder sonstwie der Verwahrlosung preisgegeben wärden, wenn die Vinzenzschwestern in Maria.ili sich i,, rer nicht annähmen. Der Pensionspreis von monatlich 15 Mark pro Kind geht in manchen Fällen nicht en und genugt an sich nicht, die täglichen Bedurfnisse des Haushaltes zu decken. Tann hat die Anstalt jährlich 11000 Mark an Zinsen und Tilgung zu zahlen. So herrscht augenblicklich dort große Not. Zu deren Hebung veranstaltet ein Damenkomitee aus den ersten Kreisen der Stadt am 4. Dezember ein Konzert, bei welchem hervorragende Kunster und Dilettanten mitwirken.(Vergl. Anzeige in der Freitagnummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte am Mittwochabend einen Familienabend im großen Saale des Tivoli veranstaltet, der sehr zahlreich besucht war. Im Auftrag des Hauptgeschäftsührers Hrn. Rektor Rohe hielt Hr. Kaplan Houben die Begrüßungsansprache. Er führte einleitend seine Zuhörer im Geiste nach Rom, wo vor wenigen Tagen der Heilige Vater in stiller Zurückgezogenheit sein 25jähriges Bischofsjubiläum feierte, der das Wort hinausrief in die Welt: Omnia instaurare in Christo, alles erneuern in Christo. Muß die Welt denn nach Christi Lehre erneuert werden? Ist etwas zugrunde gegangen, das erneuert werden mußte? fragte dann der Redner und beantwortete diese Frage dahin: wir sehen, daß das beste, das erste und letzte in der Welt bei vielen zugrunde gegangen ist, daß manche nicht nur der Kirche den Rücken gekehrt und gleichgültig sondern zu offenen Feinden derselben geworden sind, daß Feinde die Kirche ringsum bedrohen. Der Ferrer-Rummel hat dies aufs neue in aller Deutlichkeit gezeigt. Da musse der Volksverein eintreten, der den Kampf fuhre nicht wie die Sozialdemokratie um des Kampfes willen, sondern um durch den Kampf zum Frieden zu kommen. Lebhafter Beifall dankte dem beliebten Redner. Dann nahm der unterhaltende Teil des Programms seinen Fortgang. In Frl. M. Odenthal, Schülerin des Konservatoriums, lernte man bei ihrem ersten öffentlichen Debut eine vielversprechende junge Künstlerin kennen. Im Scherze-moll von Chopin überraschte sie durch ihre große Sicherheit, gute Auffassung und ausgezeichnete Technik, und auch ihre später folgenden Darbietungen waren schöne Leistungen. In Fr. Schwanenberg begrüßte man eine im besten andenten stehende Dame. Sie sang mit ihrem silberhellen Sopran Ave Maria (italienisch) von Luigi Luzzi, Wiegenlied von Brahms und die Ozeanarte aus Oberon von Wever. Besonders das lieblich-innige Wiegenlied sang sie entzuückend schön. Sie hatte in Hrn. Leerer Kläser einen mit erlesene Geschmack spielenden Begleiter am Ibachflügel. Fr. Schwanenberg wie auch Frl. Odenthal bedankten sich für den lebhaften Beifall durch Zugaben. Den übrigen Teil des Programms bestritt neben gemeinschaftlichen Liedern in vorzüglicher Weise der junge Musikverein Loreley, der mit großer Bravour eine ganze Reihe schöner Sonstücke zum Vortrag brachte. Allen Mitwirkenden und dem Leiter des Volksvereins sprach Hr. Parrer Rosellen den herzlichsten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Pfarrkiechenchor. Das 22. Stiftungsfest des Kirchenchors der katholischen Gewinde, das am Buß und Bettag im Wilhelmssaal abgehalten wurde, nahm einen schönen Verlauf. Der Vorsitzende Hr. Wirtz begrüßte die in großer Zahl Erschienenen, und begründete den Ernst des Programms mit der Bedeutung des Tages. Der musikalische Teil wurde von der Lindenthaler Orchester-Gesellschaft unter Leitung des Dirigenten Hin. Hammerschmidt vortrefflich erledigt. Besonders sind dabei zu erwähnen die beiden Tromba-Solo: Der Ryeinenthusiast und Mein schönster Traum von Hru. Jean Schüchter, sowie das Geigensolo von Herrn Adolf Busch. Große Fantasie aus Der Trouvaoour. Der festgebende Verein sang unter der Direktion des Hrn. Gay Mutterliebe von H. Pfeil, Sonntag ists von A. Muth und uve Maria mit Sopran-Solo, gesungen von Frl. E. Kraut, mit bewährter Präzision und harmonischem Vollklang. Inzwischen hielt Hr. Dr. Koch eine warmempfundene Festansprache und motivierte das Hoch auf den Kirchenchor. Der zweite Teil wurde von dem Trauerspiel in 5 Akten: Hermenegild ausgefüllt und von Mitgliedern des Kirchenchors musternültig gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse1 Köln-Deutz hält ihre dieseährige Hauptversammlung am Freitag, den 26. November, in der Wirtschaft Fritz Lages, Mathildenstraße ab. Abends 8 Uhr versammeln sich die Arbeitgeber, die auch die Neuwahl eines Vorstandsmitgliedes an Stelle des ausscheidenden Hrn. Bernhard Bertram vornehmen müssen. Im Anschlugß hieran findet die Versammlung der Arbeitnehmer statt, die u. a. auch die Ersatzwahl der ausscheidenden Vorstandsmitglieder Friedrich Feldgen, adolf Riep und Joseph Schumacher zu erledigen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>die Freie Vereinigung der Privatbeamten zur Erstrebung einer Pensionskasse auf staatlicher Grundlage für Kalk und Umgebung hielt am Dienstag, den 16. d. M. in der Restauration Zur Zeche eine öffentliche Beamtenversammlung ab. Hutteningenieur Alf. Ennesch beleuchtete die vensionsbestrebung in ihren verschiedenen Stadien vom Jahre 1902 an bis auf den heutigen Tag und sund den vollen Beifall der Anwesenden. Nach dem Vortrage fand die dieseährige Generalversammlung statt. Der Geschä tsgericht und der Kassenbericht wurden erstattet und dem Kassierer Entlastung erteilt. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurden die bisherigen Herren wieder und für die ausgeschiedenen Ersatz gewählt. In die Vereinigung neu ausgenommen wurden etwa 20 Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Es liegt in jedermanns Interesse, vor dem Ein-S kauf meine Lager und Preise anzusehen.##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
