<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>399209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Auf der Bonnerstraße siel gestern vormittag ein Mann vom Lande von einem Gemüsewagen und brach den rechten * Konkurs der Deutz-Kalter volksbank. Die Gläubigen der  Bank waren auf vorgestern mittag 12 Uhr vor dem Kgl. amtsgericht in der Zeughausstrße zu einer Versammlung einberufen. Der Saal vermochte die Erschienenen nicht zu fassen. Amtsgerichtsrat Oertelshoven teilte mit, daß es sich um die Vergütung für die Tätigkeit des Glaubigerausschusses handele. Nach dem Gesetz habe das Gericht die Summe festzusetzen, aber es habe erst die Stimmung der Gläubiger hören wollen. Rechtsanwalt Dr. Becker habe 4000 M. und Bücherrevisor Gesam 2500 M. liquidiert. Seitens der Gläubiger wurde hierzu bemerkt, daß bei demn zustandegekommene Vergleich von 300000 M. die Gerichtskosten den beklagten Aufsichtsrathsmitgliedern auferlegt seien. Diese Herren hätten also ihre Tätigkeit bezahlt erhalten. Der Gerichtsvorsitzende verwies darauf, daß den Herren doch wohl Vertretungskosten zustanden und der Konkursverwalter, Justizrat Dr. Schreiner, schlug vor, dem Rechtsanwalt Dr. Becker 1500 M. und Bucherrevisor Gesam 750 M. zuzubilligen. Hiermit war die Gläubigerversammlung einverstanden. Von den anderen funf Mitgliedern des Glaubigerausschusses hatten die Herren Staß 7500., Vielhaber 5000., Holz 2000., Weber 4600 M. und Decker 1000 M. liquid ert. Hier wurde eingewandt, daß die sämtlichen Herren in der ersten Gläubigerversammtung ausdruücklich erklärt hätten, daß jeden Ersatz für Bemurungen und Auslagen verzichteten. Dieses sei protokolliert und liege schriftlich vor. Der Konkursverwalter bemerkte, daß sich die Herren durch Verzichtleistung in große Schwierigkeiten gesetzt hätten, aber sie hätten jedenfalls die Tragweite ihrer Erklärung damals nicht überschaut. Nach heftiger Gegenwehr durch die Gläubiger, die immer wieder behaupteten, die Ausschußmitglieder hätten ihr eigenes Interesse ebenso gewahrt, wie das der armen Spareinleger, ließen die Herren ihre Forderung in obiger Höge fallen und berließen es dem Gericht, eine angemessene Vergütung festzusetzen. Ein derartiger Antrag wurde einstimmig abgelehnt. Nach langer Debatte einigte man sich zu folgendem Beschlußß: In Erwagung, daß die Ausschußmitglieder auf jede Vergütung verzichtet haben, in anbetracht jedoch, daß diese Verzichtleistung nicht recht wirksam erscheint, weil sich zur Zeit der Abgabe der Erklärung nicht übersehen ließ, welche Tätigkeit und Auslagen erforderlich waren, setzt die Gläubigerversammlung die Vergütung für die Herren Staß auf 500., Weber auf 350., sowie Vielhaber, Holz und Lecker au je 250 M. fest. Es wurde noch mitgeteilt, daß bis heute 30 Prozent der Forderungen ausgezahlt worden seien, weitere 10 Prozent würden folgen, bis die 50 Prozent, die vereinbart waren, bezahlt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen wurde den Oberpostschaffnern Krämer und Zimmermann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postdienstnachrichten. Versetzt sind der Oberpostassistent Wendt von Köln nach Dirschau, der Postassistent Mainz von Troisdorf nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die gestrige außserordentliche Generalversammlung im Zoologischen Garten war von 24 Aktionären besucht, die 80 Aktien vertraten. Sie war daher statutengemäß nicht beschlussßfähig und es muß eine zweite außserordentliche Generalversammlung stattfinden, in der über die auf der Tagesordnung stehenden Punkte Beschlußß gefaßt werden kann, einerlei wie groß die Beteiligung an ihr ist. Sie soll am 22. Januar n. J. stattfinden, nachdem mindestens vier Wochen vorher die vorschriftsäßige Einladung durch die Zeitungen ergangen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Raubvogel, der seit mehreren Tagen von der Turmspitze der Herz-Jesu-Kirche aus die Taubenschläge beraubte, wurde heute mittag durch einen wohlgezielten Schußz des Hru. Monod(Hochstadenstraße) von der obersten Turmgalerie aus erlegt. Unter lautem Hurra der unten stehenden nach Hunderten zählenden Menge fiel der Vogel senkrecht von der Turmspitze und wurde in Begleitung der jauchzenden Schuljugend zur Pastorat gebracht. Es war ein prächtiger Edelfalke. Die Spannweite der Flügel beträgt 1,8 Meter das Gewicht 2 1/2 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ableitung des Namens Nippes. Zu dem Artikel in Nr. 50 wird uns noch geschrieben, daß der Name Rippes bestimmt von der Scheiße Ripplaus, abgekuürzt Nippes, herrühre. In früherer Zeit war sehr reger Fuhrwerksverkehr von Holland über Neuß nach Köln zum Transport der Kolonialwaren sowie Fische. Bevor die Fuhrleute nun nach Köln kamen, nippten sie erst einmal und tränkten ihre Pferde am Nipphaus. Ferner ist die Herrlichkeit Auenheim älter als Nippes und bestand aus drei Hoffütern, dem Ohlenhof, dem Nippeshof und dem Rüsselershof. Die erwähnte Porzellanfabrik von Cremer ist viel spater entstanden nd kann daher dem Ort Nippes nicht den Namen gegeben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kath. Jünglingsverein feierte am vergangenen Sonntag sein fünftes Stiftungsfest durch Aufführung des Schauspiels Peter Mayr, der Gastwirt von der Mahr. Vorzügliche Musikspenden gaben dem Abend ein vornehmes Gepräge. Diese Episode aus den Tiroler Freiheitsämpfen wurde von den Mitgliedern mit gutem Geschick gespielt. Der Präses, Herr PfarrRektor Müller, sprach die Hoffnung aus, daß die sittliche Wahrheit des Stuckes, Schönheit der Wahrheitsliebe, auf die Mitglieder einen bleibenden Einfluß übe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schützengesellschaft. In der am Freitag, den 10. Dezember 1909 abgehaltenen Generalversammlung sand u. a. auch die Vorstandswahl statt. Der bisherige verdiente Vorsitzende der Gesellschaft, Herr C. Beck, legte infolge Krankheit sein umt nieder und dankte dem Verein in anerkennenden Worten für die langeährige treue Mitarbeit. Auf Vorschlag des Vorstandes wurde Herr Beck einstimmig zum Ehrenvorsitzenden ernannt. Hierauf wurde zur Neuwahl des Vorstandes geschritten. Sie hatte folgendes Ergebnis: W. Grundmann, 1. Vorsitzender, J. Faust, 2. Vorsitzender, Gust. Pohl, 1. Schriftführer, Pet. Druxes, 2. Schriftführer, Matth. Herbert, 1. Kassierer, Heinr. Bücker, 2. Kassierer, Heinr. Kornmann, Kommandant, Heinr. Heukeshoven, Adjutant, Joh. Braun, Schützenmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auch ein Verdingung-Ergebnis. Bei der Verdingung einer Kühlanlage für den hi sigen Schlachthof wurden vom Höchstfordernden 7873,20 Mark und vom Mindestfordernden 2289,60 Mark verlangt. Die übrigen Angebote bewegen sich in runden Mark 6200, 5688, 50 0, 4900, 4400 und 2856. Die Differenz zwischen Höchst- und Mindestpreis beirägt nicht weniger wie 5583,60 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Marianische Jungfrauen-Kongregation an der ische der Ursulinen veranstaltete am Dienstag abend im roßen Saale des Fränkischen Hofes einen Eltern- und Familien abend, der sich eines äußerst zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Saal und Ea#erie waren dicht besetzt. Die Veranstaltung trug einen vorwiegend ernsten und religioösen Cuaratter. Hr. Rektor Neuß, der Präses der Kon regation, legte in beredten Worten die hohen Ideale und die praktische Bedeutung der Marianischen Kongregation für die der Schule entwachsenen jungen Mädchen dar. Den Glanzpunkt des Abends bildete die Aufführung des Dramas Die Jungfrau von Orleans. Sämtliche Spielerinnen gaben sich redlich Mühe, ihre Rolle nach Kräften gut zu spielen Die Johanna des Frl. Nachtsheim und die Isabella des Frl. Stümper waren Leistungen, die sprachlich und darstellerisch das Mittelmäßige weit überboten. Szenerie und Dekoration waren einfach aber geschmackvoll. Die Zwischenpausen wurden durch stimmungsvolle Gesangund Violinvorträge ausgefüllt. So war der Verlauf des Abends ein prächtiger und dementsprechend fehlte es auch nicht an Beifallsbezeugungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
