<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>399205</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Freidenkerbeweguug wird am Donnerstag, den 16. Dezember, abends 8 1/2 Uhr, im Edengarten auf Veranlassung des Volksvereins für das katholische Deutschland(Pfarre St. Michael) Hr. Dr. Meffert aus.-Gladbach sprechen. Angesichts des tüchtigen Redners und der Wichtigkeit des Themas darf auf starken Besuch gerechnet werden. Alle Freunde der christlichen Weltanschauung sino zu dieser Versammlung dringend eingeladen.-- Freie Diskussion ist zugesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftungen. Die Kriminalpolizei hat gestern die Verhaftung von einigen Personen vorgenommen, die eines Verbrechens nachssss 218 und 219 des Strafgesetzbuches verdächtig sind. Es soll sich um einen Metzgermeister, einen Fabrikarbeiter und ein Dienstädchen aus Deutz, ferner um eine Frau aus Kalk handeln. In Düsseldorf ist ferner ein Ehepaar verhaftet worden, das in die Angelegenheit verwickelt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine blutige Szene spielte sich heute vormittag auf der Hohestrße ab. Ein vor einem Petroleumwagen gespanntes Pferd kam an der Ecke Hohestrße und Schildergasse zu Fall und brach ein Hinterbein. Alsbald hatte sich eine nach hunderten zählende Menschenmenge angesammelt, die über eine ganze Stunde den Zuckungen des armen Tieres zusehen mußte. Schließlich wurde das noch junge Tier von zwei Metzgern auf der Straße abgeschlachtet, wobei sich ein großer Blutstrom über die Hohestrße ergoß. Tann wurde der Kadaver auf einem Wagen fortgeschafft. Der Vorfall hielt die rasch zusammengestömte Menge in großer Erregung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Grosse Ausstattungs- und Spektakelposse in 12 Bildern von Jules Verne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
