<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>399221</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein bemerkenswertes römisches Weihedenkmal förderten diesen Herbst die Ausschachtungen für einen Neubau in der Wolfstraße in Köln zutage. Der fast unversehrt erhaltene vierseitige Kalksteinblock ist 1,19 Meter hoch, 0,80 Meter breit und 0,19 Meter dick und unten durch einen Sockel, oben durch ein Gesims abgeschlossen. Die beiden Schmalseiten zeigen in Relief einen Lorbeerbaum, die Vorderseite enthält in ihrem oberen Teile die Inschrift, in ihrem unteren eine sorgeältig gearbeitete Opferdarstellung. Die Inschrift lautet:] Deae Vagdaver. Justi Titus Flavius Constans. praefectus) pract(orio) em(inentissimus vier), d..:"Der Göttin Vagdaver. Curtis weiht Se. Eminenz der Kommandant der kaiserlichen Leibgarde Titus Flavius Constans dieses Denkinal." Die Opferdarstellung befindet sich in einer oblongen Nische von 0,63:0,56 Meter. Ihre Mitte nimmt der über Eck gestellte Opferaltar ein, auf dem sorgeältig geschichtete Holzscheite in Flammen stehen. Rechts(vom Beschauer) neben dem Altar steht der bärtige Opferpriester in Tunika und über den Hinterkopf gezogener Toga; er hält in der rechten Hand eine Opferschale, aus der er die Spende in das Feuer gießt. Hinter dem Altare sieht man einen Mann in der Tunika, der das Gesicht den Priester zuwendet und mit der rechten Hand auf das Opfer zeigt: es ist zweifellos Titus Flavius Constans, der das Opfer darbringen läßt. Links neben ihm bläst ein mit einer weitäarmeligen Tunika bekleideter Flötenblaäser mit solcher Kraft sein Instrument, daß sich ihm die Backen kräftig runden. Links von ihm hält im Vordergrunde ein lockiger Knabe, der mit kurzer, weitärmeliger Tunika und Stiefeln bekleidet ist, mit beiden Händen einen großen, geöffneten Kasten, wahrscheinlich einen Weihrauchbehälter. Sein Gegenstück bildet in der rechten Ecke hinter dem Priester ein bärtiger Mann im Sagum, dessen linke Hand unter dem Gewande verborgen ist, während er anscheinend in der Rechten einen Zweig gegen die Schulter gelehnt trägt. Denkmäler der vermutlich lokalen Gottheit, der unser Denkmal gesetzt ist, waren bisheran nur am Niederrhein bekannt: eine runde, eherne Basis für eine Statue der Göttin, gefunden in Hemmen im Gelderland und zwei nur brauchstückweise erhaltene Steinvotive aus Rindern bei Cleve, jetzt im Museum zu Cleve, von denen das eine aus dem Jahre 213 nach Christus stammt; wie der Kölner Stein, so sind auch zwei von diesen Denkmälern sicher, das dritte wahrscheinlich von einem Militär gesetzt. Da der Stifter des Kölner Denkinal Kommandant der kaiserlichen Leibgarde mit dem dieser Charge schon zu Marc Aurels Zeiten (gegen 170 nach Christus) zukommenden Titel Eminenz ist, so fällt dasselbe zweifellos in die Epoche der gallisch-römischen Kaiser, des Postumus und seiner Nachfolger(259--274 u. Chr.), in der allein eine Prätorianertruppe(Leibgarde) in Köln lag. Uebrigens erscheint der Namen Titus Flavius Constans noch einmal in Köln. Auf einem Sarkophag unseres Wallraf-Richartz-Museums, der vor vielen Jahren in der Maximinenstrße aufgefunden worden ist, erscheint ein centurio protector dieses Namens, d. h. ein kaiserlicher Leinwächter im Hauptmannsrang, der seinem Bruder Titus Flavius Super, Hauptmann der 30. Legion, die Gabstätte bereitet. Es ist höchst wahrscheinlich, daß beide dieselbe Person sind, daß also der centurio protector später zum praefectus praetorio avanciert ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Turme des Realprogymnasium zu Köln-Nippes, so schreibt man uns, wurde in der heiligen Nacht um 12 Uhr von der Kapelle Loreley, Dirigent Hr. Heck, das Lied Stille Nacht, Heilige Nacht geblasen. Die Anwohner des Leipziger Platz waren über diese sinnige Einleitung des Weihnachtsfestes sehr erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
