<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>399217</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In einem Hause an der Försterstraße stürzte ein Metzgermeister die Treppe hinunter und erlitt sehr schwere Verletzungen am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Durchührung der Barthelstraße durch das Klostergrundstück an der Geisselstraße, die Umgebung des Fröbelplatzes und einer Verbindungsstraße zwischen diesem und der Weinsbergstraße ist jetzt der Fluchtlinienplan festgestellt; er ist vom 28. d. M. ab im städtischen Vermessungsamt einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. Die dieseährige Familienund Weihnachtsfeier wird am Mittwoch, den 29. Dezember im Wilhelmssaale unter Mitwirkung namhafter Kräfte abgehalten. Näh#res ergibt die Anzeige in vorliegender Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall.Auf dem de Noelplatz kam infolge des Glatteises ein Mann zu Fall und brach einen Oberarm. Er wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Straßenbahnerquartett Bahnhof Nord, Dirigent Hr. Jos. Kremer, hält sein zweites Stiftungsfest am Sonntag, den 2. Januar, abends.30 Uhr, im großen Saale des Cafe Wilisch ab. Ein vorzügliches Programm, bestehend in Vokal- und Instrumentalkonzert, humoristischen Vorträgen usw. ist vorgesehen. Der armen bedürftigen Erstkommunikanten und Konfirmanden soll auch, gerade wie im Vorjahre, gedacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein"Ueberfall". Das am Dienstagmittag in einem Keller in der Stammheimerstraße mit starker Kopfverletzung aufgefundene Dienstädchen hat im Vinzenzhospital in Nippes das Bewußsein wiedererlangt. Das Mädchen ist von der Kriminalpolizei längere Zeit vernommen worden und behauptet nach wie vor, es sei im Keller überfallen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gift nahm die Frau eines Droschkenbesitzers in selbstörderischer Absicht; am Mittwoch starb sie. Der Grund zu der unseligen Tat soll in traurigen Familienver hältnissen liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Fluchtlinienpläne betreffend die Kalkerstraße zwischen Durchbruch Freiheitstraße und Wippertürtherstraße bzw. Wippertürtherstraße und Gemeindegränze sind jetzt förmlich festgestellt worden; sie können auf dem städtischen Vermessungsamt eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
