<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>399214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem technischen Eisenbahnsekretär gühnrich, den Eisenbahnobersekretären Köp, Schöne, Müller und Stein, dem Eisenbahnbetriebskontrolleur Scheidefser, dem Eisenbahnobergütervorsteher Feldpieper und dem Oberbahnmeister Warnecke ist der Charakter als Rechnungsrat verliellen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine neue Plakat-Anschlagsäule wurde an den Anlagen am Deutschen Ring in der Nähe der Riehlerstraße aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein bedauerlicher Unfall ereignete sich dieser Tage in einem Hause in der Cleverstraße. Dort leuchtete das sechs Jahre alte Mädchen eines Schuhmachermeisters mit einer brennender Kerze unter dem Bett, um seinen Pantoffel zu suchen, Hierbei kam das Kind der Kerze zu nahe. Die Kleider fingen Feuer und das Kind stand alsbald in lichterlohen Flammen. Auf die entsetzlichen Hülferuf des Mädchens eilte der Vater hinzu und riß dem Kinde die brennenden Kleider vom Leibe. Es hatte bereits schreckliche Brandwunden am ganzen Körper erlitten. Das arme Kind wurde ins Kinderhospital in der Buschgasse gebracht, wo es bald seinen Verletzungen erlag. Der Vater mußte ebenfalls Hülfe im Hospital suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>. Rohes Volk. Eine Händlerin machte ihrem Sohn auf der Bayenstrße Vorhaltungen über seinen Lebenswandel. Der Bursche fiel über seine Mutter her und mißhandelte sie in der rohesten Weise. Erst als Straßenpassanten sich ins Mittel legten, ließ der Rohling von seiner Mutter ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu einer Schlägere kam's auf dem Weichserhof, ein Schutzmann, der einschritt wurde zu Boden geworfen und mißhandelt. Erst mit Hülfe eines weiteren Schutzmanns konnte die Ruhe hergestellt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu rohen Ausschreitungen gab auch eine Schlägerei Veranlassung; die am Salzbüchel gestern entstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Streit und blutige Köpfe gab's ferner auf dem Großen Griechenmarkt und in der Brückenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Eisenbahnbetriebsingenieur Vierling ist der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Große Sendung Hirsche, Rede und Wildschweine von der Kaiserlichen Hofjagd Göhrde-- eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schulter 75 Pfg. Wildschwein Rücken Pfd.#### X 1., Keulen 1., Nehrücken 10 bis 12 M. # Keulen 6 Pfd. 7,50 M. Hasen von 3,80 M. an G Wilde Kaninchen 1,30 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Prima hiesige Enten,--6 Pfund schwer. a Pfd. 1 M. Junge Hahnen, Hühner u. Tauben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
