<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Ausbau der Gürtelbahn zunächst nur auf der Strecke von Nachenerstraße bis Venloerstraße war der Inhalt einer Eingabe, die der Verband der Vereine zur Wahrung der Interessen der Bürger in den Vororten an den Oberbürgermeister am 20. November gerichtet hat. Der Oberbürgermeister teilte dem Verbande jetzt mit, daß diese Frage bereits der Prüfung unterliegt. Im übrigen werden die Verhandlungen über das Gürtelbahnprojekt so beschleunigt werden, daß eine end gültige Entscheidung im Laufe dieses Winters bestimmt zu erwarten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bezirksausschußß in Köln hat beschlossen, die ordentlichen Sitzungen im Jahre 1910 auf jeweils Dienstag, den 4. Januar, 18. Januar, 1. Februar, 15. Februar, 1. März, 15. März, 5. April, 19. April, 3. Mai, 24. Mai, 7. Juni, 21. Juni, 5. Juli, 19. Juli, 6. September, 20. September, 4. Oktober und 18. Oktober, Mittwoch, den 2. November und Dienstag, den 15. und 29. November und 13. Dezember festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Transport- und Schreinermeister Heinrich Schink, der seit über 30 Jahren bei der Hofpianofortefabrik Rud. Ibach Sohn tätig ist, ist das allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Die Dekoration wurde ihm von dem Kgl. Gewerbeinspektor Ulrich überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Weihnachtsurlauber. Lebhaftes Treiben herrscht auf dem Hauptbahnhof. Es wimmelt dort von Soldaten aller Waffengattungen. Gestern und heute trafen die Urlauber der Garde, des 7. Armeekorps, der süddeutschen Armeekorps, des 14., 15. und 16. Armeekorps sowie des sächsischen Armeekorps hier ein. Die Soldaten der Garnison Köln(Kalk und Mülheim a. Rh. mit eingerechnet.) fuhren gestern bzw. heute in Urlaub. Die Mannschaften des 8. Armeekorps trafen gestern abend bzw. heute hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. einem 26 Jahre alten Schlosser wurde heute vormittag am Neubau des Justizgesäudes von einem Eiseneräger der Schädel eingedrückt. Er starb kurz darauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Schmetterling, ein schönes ausgewachsenes Exemplar, wurde uns heute vormittag gebracht. Der Ueberbringer des Falters hat das Tier heute früh in der Nähe des Grempäldchens bei Kalk gefangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
