<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>399237</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Erweiterung des Stadtkreises Röln. In der Begründung des dem Abgeordnetenhause zugegangenen Gesetzentwurfes über die Erweiterung des Stadtkreises non heißt es u..: Die Auflassung der Deutzer Umwallung stellt einen bedeutungsvollen Abschnitt in der Geschichte des rechtsrheinischen Köuns dar. Während bisher der enge Festungsürtel jede Weiterentwickelung des Deutzer Stadtteils unterband und die Rayons sich trennend zwischen Deutz und die Vorortgemeinden Kalk und Vingst legten, darf heute nach dem Fall der Festungsmauern und der Aufhebung der Rayonbeschränkungen auf eine schnelle Entwickelung der dortigen Gebiete mit Sicherheit gerechnet werden. Weite Geländelächen seben dort ihrer Aufschrießung und industriellen Besiedelung entgegen. Große Aufgaben erwachsen hieraus den beteiligten Gemein en, Aufgaben, deren befriedigende Lösung nur zu erwarten steyt, wenn sie für das gesamte in Betracht kommende Jnteressengebiet einheitlich erfolgt. Zu diesem Gebiet gehört nächst dem rechtsrheinischen Köln das Gebiet von Kalk und Vingst. In einer Reihe gemeinsamer Einrichtungen und Anlagen ist diese Gemeinsamkeit der wirtschaftlichen Interessen bereits zum Ausdruck gelangt. Bei diesen regen Wechselbeziehungen zueinander ist ein allgemeineres Zusammenwachsen der drei Gemeinden.sher lediglich durch die Deutz umschließenden Festungsrayons verhindert worden. Wo die Rayonfreiheit dies schon fruher gestattete, sind die drei Gemeinen bereits vollständig ineinander gewachsen, so namentlich in der Humvoldtkolonie; vort gehören die Hauser der Rolshoverstraße teils zu Köln, teils zu Kalk, teils zu Vingst; einige stehen sogar zum Teil auf Kölner, zum Teil auf Vinster Gebiet. Die Bebauung der Landgemeinde Vingst unterscheidet sich dabei in nichts von derjenigen der angrenzenden Gebiete von Köln und Kalk. Sie trägt auch heute schon einen durchaus städtischen Charakter. Eine kommunale Zusammenfassung dieser wirtschaftlich so eng verbundenen Gebiete hatte schon fruher ihre Berechtigung gehabt; heute ist sie angesichts der nach dem Fall der Deutzer Wälle mit Sicherheit einsetzenden starken Entwickelung und der hieraus sich ergebenden großen communalen Aufgaben geradezu eine Notwendigkeit. Ein einheitlicher, das ganze jetzt zur Aufschließung gelangende Gelandet umfassender, großzugiger Bebauungsplan. der Industrie- und Wohnviertel zweckmaäßig verteilt und auch die Schaffung von öffentlichen Anlagen und Spielplaätzen vorsieht, an denen es Kalk und Vingst zurzeit noch vollkommen mangelt, läßt sich zweckentsprechend nur von einer Stelle aus aufstellen, die die kommende Entwickelung überschaut und überall nur größere Gesichtspunkte gelten läßt. Nicht minder wichtig ist die Aufstellung eines gemeinsamen Entwässerungsplanes. Ein solcher wird von den beteiligten Gemeinden schon seit Jahren erstrebt, ohne daß indes die Verhandlungen mit Mülheim, durch dessen Gebiet hindurch die Sammelkanäle in den Rhein geführt werden sollen, bisher über ein grundsätzliches Einverstaändnis hinaus gediehen wären. Zweifellos lassen sich die Verhandlungen mit Mürheim viel schneller zum Ziele führen, wenn sie für Köln, Kalk und Vingst einheitlich geführt werden können. Auch die Ausführung eines so ausgedehnten Kanalnetzes wird viel rascher und wirtschaftlicher vor sich gehen, wenn sich das zu entwässernde Gebiet in derselben kommunalen Verwaltung befindet. Dazu kommt, daß die schnelle Ausführung einer derartigen Entwästerung wegen ihrer außserordentlich hohen Kosten die Leistungsfähigkeit der Gemeinde Vingst übersteigen und die der Stadt Kalk ernstlich in Frage stellen würde. Die heute schon starke, vorwiegend industrielle Besiedelung der in betracht kommenden Gebiete läßt aber die schleunige Anlage einer georonelen Entwästerung als ein dringendes Bedürfnis im Interesse der Volksgesundheit erscheinen. In Würdigung dieser Verhaltnisse ist zwischen Köln, Kalk, Vingst und dem Landkreise Köln eine Einigung über die Eingemeindung erzielt worden. Köln erfährt durch diese Eingemeindung eine Gebietsvergroößerung um rund 572 Hektar und einen Bevölkerungszuwachs von rund 33000 Seelen. Dem Landkreise, dessen einzige rechtsrheinische Gebietsteile Kalk und Vingst sind, bleibt linksrheinische noch ein zusammenhängendes Gebiet von 33610 Hektar mit rund 75000 Seelen und einem umlageähigen Steuersoll von 817000 M. Seine Leistungsähigkeit ist danach durch das Ausscheiden von Kalk und Vingst nicht im geringsten in Frage gestellt. Außeadem zahlt ihm Köln eine Abfindung von 100000 M. Der Kreistag hat sich gegen Gewährung dieser Abfindungssumme einstimmig mit der Eingemeindung einverstanden erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die goldene Hochzeitsfeier begehen am 19. Februar d. J. die zu Köln, Severinstirchplatz 8, wohnenden Eheleute Andreas Zauns und Ida geborene Klein. Der Jubilar. ein Veteran von 66 und 70--71, ist 75 Jahre, die Jubelbrant 73 Jahre alt. Nachbarn haben ein Komitee gebildet, welches sich zur Aufgabe gestellt hat, den Ehrentag durch eine würdige Feier zu verschönern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Clerkörperverwertungsanstalt der Stadt Köln. Eine Gebührenordnung steht in der nächsten Sitzung der Sta. verordneten zur Beratung. Der Eigentümer hat an die Anstalt zu zahlen für die Abholung und Verwertung von verendeten, getöteten oder geschlachteten Tieren ohne Haut für ein Rind über zwei Jahre alt 20., für ein Rind unter zwei Jahren 10.; für ein Pferd, Pony, Maultier, sowie Esel über zwei Jahre alt 10., unter zwei Jahren 5 M. Werden die Tiere mit Haut eingeliefert, dann hat der Eigentümer nichts zu entrichten, ebenso nicht für die Abholung und Verwertung der auf Grund der Seuchengesetz zu tötenden Tiere usw. Für Abholung und Verwertung anderer Ziertörper, Körpertheile usw sind für je angefangene 50 Kilogramm 2 M. zu zahlen, für die Fortschaffung lebender Zug-, Nutz- und Schlachtthiere von Straßen, Plätzen und Grundstücken, soweit die Tiere nicht auf Grund der Viehseuchengesetze gebührenfrei abgeholt werden, für ein Rind, Pferd, Pony, Maultier, einen Esel über ein Jahr 12., für ein anderes Tier 6., für Fütterung und Pflege von Tieren einschliefßlich Lieferung von Futter und Streu für ein Rind, Pferd über ein Jayr alt für jeden Tag 2., für ein Pony, Maultier, einen Esel über ein Jahr alt für jeden Tag 1,50 Mark, für ein anderes Tier 50 Pfg. Für die Benutzung des Sezierraumes und seiner Einrichtungen einschliefßlich Beihulfe des Anstaltspersonals bei der Sektion fur ein Rind, Pferd, Pony, Maultier, einen Esel über ein Jahr alt 2., ein anderes Tier 1., eine Gebühr, die bei Seuchentieren nicht erhoben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Findigkeit der Post lobt ein Leser aus Nippes, der uns mitteilt: Am 18 Dezember 1908 sandte ich eine Anſichtskarte postlagernd an meinen Sohn in Santjago(Südamerika). Am 6. Januar 1910 kam die Karte an mich zurück, weil sie nicht abgeholt worden war. Da der Absender auf der Karte nicht angegeben, sondern nur mit"Dein Papa" unterzeichnet war, da der Poststempel des Aufgabeortes Nippes überdies durch die Americaner übeklebt worden war, ist es gewiß berechtigt, der Post Anerkennung dafür auszusprechen, daß sie den Absender trotzalledem zu ermitteln wußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>. Vom Diebsgesindel. In einem Geschäft in der Minoritenstrße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und aus einem Schrank eine 200 Mark in bar enthaltende Kassette gestohlen. -- Eine große Menge Kleider erbeuteten Spitzbuben, die in ein Haus in der Brüsselerstraße geraten waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kolonialwaren stiebitzten Einbrecher aus einem Geschäft In der Höhle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pferd und Wagen entführt. Gestern abend wurde auf dem Holzmarkt ein Fuhrwerk mit Pferd einer Blaueärberei gestohlen. Auf dem Fuhrwerk befanden sich etwa 1000 Meter Leinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebsgesindel. Auf dem Holzmarkt wurde vor einer Wirtschaft ein Deutzer von einem Burschen ohne jegliche Veranlassung ins Gesicht geschlagen und während der dann folgenden Auseinandersetzung seiner Uhr mit Kette, sowie seines Portemonnaies mit 5 M. Inhalt beraubt. Der Spitzbube entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tod infolge Mißhandlung? Die auf dem Kleinen Griechenmarkt wohnende Frau eines Bauarbeiter ist am 9. djs. Mts. gestorben. Der Bauarbeiter ist gestern durch die Kriminalpolizei verhaftet worden; es verlautet, daß die Frau infolge der Mißhand. lung ihres Mannes gestorben ist. Am 2. dss. soll der Mensch die Frau so roh geschlagen haben, daß sie u. a. einen Rippenbruch erlitten hatte, der mit anderen, anscheinend inneren Verletzungen. vertüpft war. Die Staatsanwaltschaft hat die Leiche der F au beschlagnahmt und nach Gelaten bringen lassen, wo die Obduktion das Nähere ergeben soll. Die Frau sollte morgen von ihrer Wohnung aus beerdigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vermißt. Ingenieur Hugo Tacke, Teutoburgerstraße 16, der zuletzt in der Nacht vom Sonntag zum Montag in einem Resta. rant am Chlodwigsplatz gesehen wurde, ist seitdem nicht nach Hause gekommen und wird vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 1. d. M. ist die 22 Jahre alte Fabrik. arbeiterin Agnes Becker, deren Eltern Longericherstraße 20 wohnen. verschwunden; sie konnte bis jetzt nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestohlen wurde gestern nachmittag aus dem Eingang zu einem größeren Geschäftshaus ein wertvoller Pelz. Der Dieb ist unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand gestern in einem Hause in der Ruhrstraße. Die freiwillige Feuerwehr hat den Brand nach etwa halfstündiger Tätigkeit gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Jochem bei Brühl, 12.Jan.1910. Gestern wurde ein Revolverattentat auf den Polizeisergeanten Heuseler verübt. Vier Einwohner aus Heide, die lärmend über die Straße zogen, wurden von Heuseler zur Ruhe ermahnt. Hierauf zog ein gewisser Berg einen Revolver und gab drei Schüsse auf den Beamten ab, die glücklicherweise ihr Ziel verfehlten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Barmen, 12.Jan.1909.(E..) Eine schwere Gasexplosior ereignete sich heute morgen in einem Privathause auf der Bredderstraße. Sämtliche Decken im zweiten Stockwerke wurden heruntergerissen und alle Fenster scheiben gertrümmert. Die Bewohner des zweiten Stockwerkes blieben unversehrt, dagegen fand man im dritten Stockwerke, wohin das Gas gedrungen war, einen 60jährigen Bandwirker tot vor. Seine Tochter, die besinnungslos am Boden lag, konnte ins Leben zurückgerufen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>-- Erfolgreich und billig sind die Anzeigen im 4A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
