<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>399244</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge. Wir verweisen nochmals auf den heute, Dienstagabend 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Lobau stattfindenden Vortrag über die h. Ursula und ihre Gesellschaft in Legende und Geschichte. Das Thema behandelt Professor Klinkenberg; sein Name ist die Gewähr für einen nach jeder Richtung glänzenden Vortrag. Ein zahlreicher Besuch dürfte zu erwarten stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Pfarrverein St. Beter in Köln-Ehrenfeld hielt am letzten Sonntag(16. Januar) im katholischen Vereinshauses St. Peter seine Familien-Weihnachtsfeier ab, eine Veranstaltung, welche neben einem außserordentlich zahlreichen Besuch in allen ihren Teilen einen trefflichen Beweis lieferte von dem Bewußsein der inneren und äußeren Zusammengehtörigkeit der Parrangehörigen, dem Hr. Pfarr-Rektor Mertens freudevollen Ausdruck verlieh. Die Deklamationen der Kleinen. und die Gesangsvortrag der Großen(Kirchenchor) atmeten und verbreiteten beglückende Weihnachtsstimmung, und eine Verlosung von nutzlichen Gegenständen bescherte manchem noch nachträglich, was das C. ristkindchen wegen über mäßiger Belastung für ein andermal zurückgestellt hatte. Der stellvertretende Vorsitzende, Hr. W. Streckmann, stattete allen Beteiligten geziemenden Dank ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Fastenzeit wird Generalversammlung mit Vortrag sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Geseuenverein Köln-Nippes feierte am Sonntag, den 16. d. Mts., sein 20. Stiftungsfest. Vormittags fand gemeinschaftliche Kommunion und ein feierliches Hochamt statt, abends war im Viktor saal, Sechzigstraße, eine weltliche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Deichverband. Der Deichhauptmann Kommunal- baumeister Guſtel üversendet uns folgendes an die Interessenten ergangenes Rundschreiben mit dem Bemerken, daß es für die steuerpflichtigen Grundstucksbesitzer von Dichtigkeit sei, der in dem Schreiben gestellten Aufforderung nachzukommen:"Wie Ihnen bekannt sein wird, ist nachts 22 des Deichstatuts vom 29. November 1852 der Biehler Deich in das Eigentum des Deichverbandes übergegangen, es ist aber seinerzeit versäumt worden, die gesetztäßigen Eigentumsüübertragungen auch im Kataster und später im Grundbuch zu regeln. Das Deichamt ist seit Jahren bemüht, die Stadt Köln zur Uebernahme des Deiches und der Deichlasten zu bewegen. Die Verhandlungen sind nun nahezu zum Abschlußß gekommen, doch verlangt die Stadt Köln, daß vorher die Berichtigung des Katasters und des Grundbuches bezüglich der zu Unrecht noch auf den Namen von Private eingetragenen im Deich liegenden Parzellen vom Deichamt verandaßt wird. Es dürfte nun im Interesse aller Deichgenossen liegen, daß diese Frage ohne weiläufige Prozesse, die für die Beleidigten erfolglos bleiben müssen, möglichst bald geregelt wird, damit von der weiteren Erhebung der Deichsteuern Abstand genommen werden kann. Ich ersuche Sie, sich am Montag, den 24. d.., nachmittags 0 Uhr, im Lokale von Erheber, Niehlerdamm, zwecks Abgabe einer diesbezüglichen Erklärung, ob Sie auf gütlichem Wege bereit sind, der Richtigstellung des Katasters und Grundbuches Folge zu geben, einzufinden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 17.Jan.1910. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission.(Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für die 50 Kilo Lebend gewicht, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.) Auftrieb: 3020 Schweine, a. M. 55-57(69-72), b. 55-57(70-72), c. 56-57 (71-72, d. 56-57(71-72), e. 50---53(63-67), f. 47-54(60-68).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
