<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>399230</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ossendorf hielt am zweiten Weihnachtstag im Saale des Hrn. Utzeraty ein Konzert ab. Der Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt. Der Verein sang verschiedene Chöre und Volkslieder unter Leitung des Hrn. Joseph Schubert, welche in schönster Weise zum Vortrag kamen. Die Herren Lennertz, Schmitz, Braß und Lux bewiesen in den verschiedenen Duetts und Terzetts sich als tüchtige Solisten. Die Klavierbegleitung hatte Frl. Adrienne Reistühler(Köln-Ehrenfeld) freundlichst übernommen und zeigte sich als tüchtige Künstlerin. Ein Theatersück, Robert und Bertram, sorgte für die Bewegung der Lachmuskeln. Ein Ball schloß den Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kinder- und Mädchenturnen. Am Samstag, den 8. Januar, nachmittags 4 Uhr, beginnen Turn- und Spielübungen unter Leitung von Frl. Elise Becker. Sie finden statt in der Turnhalle an der Lundenburger Allee, und zwar für Kinder(Knaben und Mädchen) von 4 bis 7 Jahren von 4 bis 5 Uhr und für Mädchen von 8 Jahren und darüber von 5 bis 6 Uhr, zunächst nur einmal wöchentlich Samstag nachmittags. Eine zweite Turnſtunde wöchentlich ist bei entsprechendem Freiwerden der Turnhalle in bestimmte Aussicht genommen. Der vierteljährliche Beitrag(für eine Stunde wöchentlich) beträgt 6 M. und wird bei Beginn der zweiten Stunde auf 7,50 M. festgesetzt. Anmeldungen nehmen bis zum 5. Januar Frl. Elise Becker, Köln, Zülicher Platz 1 und Hr. Lindenthal, Schumannstraße 25, entgegen. Die Veranstaltung hat der Verband Kölner Turnvereine ins Leben gerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. In der Vorstandssitzung am Montagabend im Lokale des Hrn. Jean Schneider erstattete der Kassierer Hr. Simons Bericht über die Weihnachtsfeier und den Stand der Kassenverhältnisse, die als gut bezeichnet werden konnten. Alsdann wurde die Auslosung der Hälfte der Vorstandsmitglieder vorgenommen und beschlossen, die ordentliche Generalversammlung am Montag, den 10. Januar, abends 9 Uhr, im Saale des Hrn: Mich. Bremer, Dürenerstraße, abzuhalten. Ferner wurde beschlossen, mit der Ausgabe der Mitgliedskarte für 1910 in der kommenden Woche zu beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Bügerverein veranstaltete am Neujahrstage in seinem Gesellschaftssaal seinen Mitgliedern und deren Angehörigen eine Familienfeier, die recht gut besucht war und in jeder Beziehung in bester Weise verlief. An künstlerischen Darbietungen sind hervorzuheben die herrlichen Spenden des Fräuleins Barton, Schülerin des Konservatoriums, welche eine Arie aus Der Barbier von Sevilla, von Rossini, sowie einige Lieder musternültig vortrug sowie auch die vollendeten Vorträge des Recitators Herrn Drießen, der sowohl auf dramatischem als auch auf humoristischem Gebiete großen Beifall errang. Das Soloquartett erfreute durch eine Reihe herrlicher Quartette und mußte sich zu wiederholten Zugaben bequemen. Die vollendete Klavierbegleitung der Solomirbach, unter Verleihung der silbernen Medaille den Solisten als Mitglied, das nunmehr 15 Jahre aktiv dem Verein angehöre. Frau Valentin Nolden(Köln) brillirte mit dem Vortrage der Arie aus Mignon; Frl. Maria Mirbach, ein Schülerin der Wolffdwillatschen Opern- und Gesangschule, bot unter reichstem Beifall mehrere Sopranlieder. Hr. Will. Schüller feierte im Anschlusse an ein von dem Vorstandsmit gliede Hrn.Hub. Schmitzgedichtetes gemeinschaftliches Lied unter Verleihung prächtiger Blumenspenden die Familie Mirbach, deren Haupt nunmehr 13 Jahre als Präsident dem Verein vorstehe und mit der Jahreswende in das 25. Jahr aktiver Mitgliedschaft eintrete. Der Tenorist Castello wußte mit dem Vortrage mehrerer Lieder sich in aller Herzen einzuschmeicheln; Frl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Deutzer Männergesangverein hat am Sonntag eine große Zahl bedürftiger Kinder reich beschenkt. Um der mehrfachen Beschenkung einzelner vorzubeugen, hatte die Lehrerschaft den Verein tataräftig unterstützt. Die Bescherung fand im engsten Kreise statt, und damit war die Schonung des Ehrgefuühls sowohl der Kinder als ihrer Eltern gesichert. Ebenso trugen die Geschenkartikel nichts an sich, was sie als mildtätige Gabe kennzeichnet. Dies alles führte in seiner Ansprache an die Kinder und ihre Mutter Hr. Schulrektor Germscheid aus, nachdem er in gefühlvoller, den Kindern leicht verständlicher Weise vom Jesuskinde gesprochen und auch der Mildtätigkeit der Menschen gedachte. Mit Dankesworten an den Verein schloß die Anrede. Der Präsident des Vereins, Hr. Fritz Nimptsch, dankte dem Hrn. Rektor Germscheid und der Lehrerschaft für ihre Mithülfe und Hrn. Pastor Schmidt für seine Anteilnahme an der Feier. Es folgte dann die Ueberreichung der Geschenke(Schuhe, Bekleidungsstücke und eine mächtige Tute Weihnachtssachen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>M 4 041 1A Schwarnotteren: 1. Beschaffenheit M..50--1,60,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
