<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>399206</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Glück beim Unaruc hatte ein Radfahrer, der an der Ecke der Werkstattstraße und der Merheimerstraße gegen einen Straßenbahnwagen fuhr. Er wurde zur Seite geschleudert. Ein Arzt aus der Siebachstraße leistete dem aus einer Kopfwunde blutenden Manne die erste Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Fahrrad gestohlen und zwar Marke Colonia wurde am Freitag in der Auguststrße einem Gerichtsvollzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brüssel, 14.Dez.1909.(Eig. Drahtber.) Die Operation ist gut von statten gegangen. Die Aerzte lösten die Darmverschlingung und konstatierten, daß keinerlei innere Armverletzung vorhanden ist. Sie geben deshalb nicht die Hoffnung au?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksbad Nippes. Der Badeausschuß sieht nach unausgesetzten Verhandlungen mit den maßgebenden Faktoren seinen Auftrag vorläufig für erledigt an. Die Stadtverordneten, besonders die Mitglieder der städtischen Vadedeputation, sind über die betreffenden Wünsche der Nippeser Bürgerschaft auf das eingehendste unterrichtet worden. Auch die städtische Verwaltung hat nunmehr zu der Angelegenheit Stellung genommen und wird demnächst der Badedeputation entsprechende Verschläge machen. Diese Verschläge sind seitens des Herrn Oberbürgermeisters auch dem Nippeser Badeausschuß amtlich mitgeteilt worden. Dieser hält es jetzt für unumänglich erforderlich, die Nippeser Bürgerschaft über den derzeitigen Stand der Angelegenheit zu unterrichten und wird zu diesem Zwecke einen Volksversammlung für den 5. Januar k. I. im großen Saale des Tivoli einberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Stenographen-Verein nach Stolze-Schien feierte am Samstag, den 4. Dezember ds. Is. im Viktoria-Saale zu Nippes sein 7. Stiftungsfest. Nach Begrüßung der zahlreich Erschienenen gab der Vorsitzende Hr. Stadtsekretär Liebe einen Ruckblick über die Entstehung und Entwickelung des Vereins, der mit der vorährigen Feier seines Stiftungsfestes zum ersten Male an die Oeffentlichkeit getreten war. Mit schöner Baritonstimme trug Hr. Walter Stark die beiden Lieder: Das Herz am Rhein von Hill und An deinem Herzen laß mich träumen von Kraſinsky vor und fand vielen und wohlverdienten Beifall, ebenso Herr Esser mit zwei Solovorträgen für Fagott. Lobend zu erwähnen sind ferner die Rezitationen des Hrn. Kleinjohann Aus Sturmesnot und dessen eigene Dichtung: Das Gewissen. Die humoristischen Vorträge der Herren Exner und Linz wurden dankbar ausgenommen. An das von Vereinsmitgliedern recht flott gespielte Theatersück: Der Strohwitwer schloß sich der übliche Festball an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Biophoto-Theater hat in dem Programm vom 14. bis 16. Dezember einschliefßlich vier Dramen ausgenommen, n. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 13.Dez.1909. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission.(Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für die 50 Kilo Lebend gewicht, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.) Auftrieb: 471 Ochsen, darunter 000 Weideochſen, a. vollfleischige, ausgemästete höchsten Schlachtwertes bis zu 6 Jahren M. 45-47(82-84), b. junge fleischige, nicht ausgeuästete und ältere ausgeuästete 40-43(76-79), c. mässig genährte junge, gut genährte Fären, Kühe und Jungvieh: eischige ausgeuästete Fären höchsten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>American Rollschuhpalast. Eine neue Rollschuhbahn ist am Samstag abend auf der Aachenerstraße 64 eröffnet worden. an dem weitäumigen Saale ist eine gute Holzbahn geschaffen worden, die geeignet erscheint, viele Freunde dieses neuen Sports anzulocken. Die Bahn wird Gelegenheit geben, besonders tüchtige nollschuhläufer des Auslandes in ihren Leistungen bewundern zu können, da von Zeit zu Zeit Konkurrenzen veranstaltet werden sollen. Auf der Bahn sind mehrere Instructeure, die die Anfänger bei ihren Versuchen und Uebungen unterrichten. Mercedesschuhe mit Kugellager können auf der Bahn entliehen werden. Der große Saal, in dem die Bahn untern#ebracht ist, ist gut ausgestattet, hat Restauration, eine Kapelle sorgt für musikalische Unterhaltung, ein Rundgang um die Bahn gestattet eine gute Beobachtung der Läufer usw. Die Rollschutzbann ist in der Zeit von halb 11 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 3 Uhr nachmittags bis 12 Uhr nachts geöffnet. Die Laufftäche von etwa 3000 Quadratmeter ist aus amerikanischem Ahornholz parkettirt und vermittelst eines"Spezial-Egalisierungsapparates" so gleichmäßig gearbeitet, daß auf jeder Stelle der Bahn die Wasserwage in Lot steht. Für gute Ventilation, staubfreie Säuberung der Bahn und Zuführung frischer Luft ist gut gesorgt. Die Bahn wird sich bald einen großen Kreis von Freunden erobert haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Populär-wissenschaftlicher Vortrag in der Bürgergesellschaft. Im nächsten Vortrag, der am Mittwochabend 7 1/2 Uhr stattfindet, behandelt Hr. Dr. jur. Heinrich Lehmann, Privatdozent an der Universität Bonn Die Rechtstellung der Frau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag gegen 1/2 3 Uhr entstand im Maschinenraum eines Geschäfts auf dem Eigelstein Feuer das an den vorhandenen Vorräten an Kohlen, Oel usw. reichliche Nahrung fand. Wenige Minuten später erschien die Kölner Berufsfeuerwehr, die das Feuer von verschiedenen Seiten angriff. Aus den Kellerfenstern drang in dichten Wolken der Rauch hervor. Es gelang gegen 1/2 5 Uhr das Feuer auf seinen Herd zu beschränten, und ein Ueberspringen auf die ol eren Stockwerke zu verhuten. Die Aufräumungsarbeiten nahmen noch geraume Zeit in Anspruch. Der Geschäftsbetrieb ist in einer Weise gestört. # vorsicht. In den letzten Tagen macht sich am Severinsviertel ein Mann in den frühesten Morgenstunden an Brötchen ausragende Frauen heran, laßt sich für 10 Pfennig Brötchen geben und bezahlt mit einem Einmartstück, das sich spater als falsch herausstellt. Es ist dem Schwindler bis jetzt schon zweimal gelungen, bei den Brötchenfrauen in der Tunkelheit mit diesem Trick falsche Einmarkstücke anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Den Einsturz drohte gestern ein Haus in der Großen Telegraphenstrße, das sich in der Nähe eines Bauplatzes befindet, auf dem zurzeit Ausschachtungen vorgenommen werden. Die Bewohner mußten das Haus räumen. polizei gehörig abgehtützt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Scala Dinema-Theater. Das unter Leitung des Kapellmeisters Lentzen aus besten Kräften neu gebildete Streichorcheſter verbürgt einen schönen Rahmen für die fesselnden Landschafts- und Tonbilder, die dem Programm des Scala Dinema eine so große Anziehungskraft verleihen. Die Pausen werden in Zukunft durch Orchester-Auffürungen unter Mitwirkung hervorragender Solisten ausgefüllt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
