<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>399238</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frchttreue der mittleren Beamten hervor, die auch von den anerkannt werde, und brachte den Kaisertoast aus. norentmeister Derichsweiler feierte den Jubilar als hervortetzengen Beu.#, und hr. Barter a. D. Dick schilderte recht dem Friedrich gr ie ans seines Jugendfreundes, der sowohl auf di"Wilhelm-Gymnasion., das er mit Auszeichnung abselpiert, und spater im Leben Hervorragendes geleistet habe. Es ## gen da., noch weitere Reden gehalten, aus denen hervorging, der Jubilar sich großer Wertschätzung in allen Kreisen erfreut. Sx., Ja 2 dankte in bewegten Worten für die ihm zuteil ge#rung. Die Feier wurde durch musikalische und gesangliche Da bietungen der Festtheilnehmer recht verschönt. Dem Jubivurde der Kronenorden IiI. Klasse mit der Zahl 50 verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>und nur durch Zufal wurde er zur Seite geschleudert und kam so mit dem Schrecken davon. Ein Rad der Droschke ging bei dem Vorfall in Stücke. Vor einigen Jahren wurde an derselben Stelle ein Mann überfahren und blieb tot. Der Kölner Local-Anzeiger hat schon sehr oft über die Englücksälle an dieser Stelle berichtet. Mehrmals sind die Fensterscheiben der gegenüberliegenden Wirtschaft von Fuhrwerken, die auf dem abschüssigen Wege nicht mehr halten konnten, eingerannt worden. Die Anwohner vom Appellhofsplatz und d. Komödienstmaße haben schon öfters mit vielen Unterschriften versehene Eingaben an die zuständigen Behörden gerichtet, da sich die Englücksälle und Zusammensöße mehrten. Möge das letzte große Englück, durch welches ein blühendes Menschenleben vernichtet wurde, die Behörde recht bald veranlassen, hier einzugreifen und den berechtigten Anforderungen der öffentlichen Sicherheit entgegen kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
