<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>399222</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohltässigkeitsverein Meisterschaft. Die Hauptversamm lung findet am Dienstag, den 18. Januar 1910, abends 8 1/2 Uhr, im Gürzenich-Restaurant statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>30 Jahre Feuerwehrmann. Am 5. Januar n. J. sind es 30 Jahre, daß der Oberfeuerwehrmann Wessel im Dienste der Städtischen Berufsfeuerwehr steht. Er hat es verstanden, während dieser langen Zeit sich die Anerkennung seiner Vorgesetzten und die Liebe und Achtung seiner Kameraden zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. Ein frecher Einbruchsdiebſtahl wurde am zweiten Weihnachtsnachmittag in einem Butter- und Eiergeschäft auf der Goltsteinstraße verübt. Die Diebe drangen von der Straße in das Geschaft ein und eigneten sich Schinken, Käse und Goldsachen an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia hielt sein dieseähriges Weihnachtsronzert im Jänerhof bei überfülltem Saale ab. Wenn auch die Konzerte des Vereins-- der sich seit 15 Jahren unter bewährter, konservatorisch gebildeter Leitung befand-- sich eines guten Rufes erfreuen, so wurde dieser heute, unter der Leitung des neuen Dirigenten, Hrn. Musikdirektors Bornheim, befestigt durch die herrliche Aufführung des Müellerschen Weihnachtsoratoriums, ein welchem ein Cor von über 120 Damen, Herren und Knaben mitwirkte. Die Chöre kamen klänglich vorzüglich zum Vortrag; entzuückend war das Soloquartett Nr. 4. Die Solopartien(Fräulein Bodenyeim(Sopra] und eines Tenoristen) lamen wirkungsvoll zum Vortrag unter der korrekten Begleitung von Weigern des Konservatoriums und der vortrefflichen Harmoniumbegleitung des Hrn. Alex Paffendorf. Den Glanzpunkt bildeten sechs lebende Weihnachtsbilder; künstlerisch und ergreifend dargestellt erzielten sie einstimmigen Beifall und dankbare Begeisterung. Hr. Pfarrer Voß dankte in warmen, herzlichen Worten allen Mitwirkenden für bei einjähriger Kündigung, bei halbjähriger Kündigung 334%, für tägliche Gelder 3 1/2 % Annahme in jeder Höhe. Tägl. Verzinsung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verein mittlerer Staatseisenbahnbeamten. Am ersten Weihnachtstage feierte die Ortsgruppe Köln im großen Saale der Bürgergesellschaft ihr Weihnachtsfest, verbunden mit Kinderbescherung. Das Programm bestand aus musikalischen, gesanglichen und deklamatorischen Vorträgen sowie Aufführung des Märchenspiels Dornöschen. Alle Darbietungen fanden nicht endenwollenden Applaus, der Jubel der Kleinen bei der unter strahlendem Weihnachtsbaum vorgenommenen Verleitung von nahezu 400 Bescherungen war groß, er erreichte seinen Höhenpunkt, als die farbenreichen Bilder des meisterhaft gespielten Märchens Dornöschen am Auge der Kinder vorüberzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kürassierverein(8er) beging eine Weihnachtsfeier am zweiten Festtage im Saale des Coloniahauses an der Aachenerstraße; sie verlief unter Leitung des Vorsitzenden Hrn. Treitz sehr eindrucksvoll. 100 Kinder wurden beschert. Hr. Bundesfechtmeister Dickopf machte Mitteilung von den ihm von den Mitgliedern und Freunden des Vereins im Laufe des Jahres gemachten Zuwendungen für die Kriegerwaisen und betonte, daß er allein für seine Person bis jetzt über 2500 M. abgeliefert habe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania Köln-Bapenthal führte am zweiten Weihnachtstage im Vereinslokal A. Stüsser, Bonnerstraße 75, hochbegluückte Kinder, die mit Schuhen, Kleidern und anderen Gaben reich bedacht wurden, unter den strahlenden Weihnachtsbaum. Hr. Präsident Peter Jopp dankte in wärasten Worten allen, durch deren opferwillige Tätigkeit die Bescherung ermöglicht wurde. Hr. Hauptlehrer Platt wies die Kinder in Herzen gehenden Worten auf die Bedeutung des Weihnachtsfestes hin." Deklamationen der Kinder und gemeinsame Weihnachtslieder beschlossen den ersten Teil des Programms, worauf die Kinder entlassen wurden. Im zweiten Teile des Programins trug der Verein einige Chöre vor. Hr. Musikdirektor Eschbach zeigte sich wieder als Meister der Geige. Das Vereinsmitglied Hr. Jak. Schmitz (Tenor) brachte einige schöne Solovorträge zu Gehör und der Humorist Hr. Paul Pütz wußte wieder die Lachmuskeln ordentlich Wohltässigkeitsverein Prinz Eugenius. Am 22. Dezember fanden sich die Mitglieder in der Bierbrauerei Hugo Labe, Sternengasse 30, zusammen, um Bescherung von 35 armen Kindern vorzunehmen. Die Feier wurde durch prächtige Gesänge der Herren Dovisat und Nehl, welche Herr Kaplan Kurtzen auf dem Klavier begleitete, verschönert. Herr Holzenhauer erfreute mit dem künstlerischen Vortrage eines dramatischen Gedichtes. Die Feier verlief aufs schönste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Mügersdorf beging am zweiten Weihnachtstage seine Weihnachtsfeier im Saale des Hrn. Filz. In seiner Ansprache hob der Vorsitzende Hr. Mittelschullehrer Kann hervor, daß der Arbeiterverein es als seine vornehmste Aufgabe betrachtet, die drei Güter zu hüten und zu pflegen, die das Erdenleben gehaltvoll machen: die Religion, die Freude am Schönen in der Natur, in der Kunst und im Menschenleben und das Familiengluück. Der Pflege des zweiten Gutes diente der Festvortrag des Hrn. Architekten Klein, der an 60 schönen Lichtbilderproouktionen von Kunstwerken der verschiedensten Zeiten, der größten Meister kunstpflegender Nationen in packender Weise zeigte, wie die in den einfachen biblischen Erzählungen enthaltenen Tatsachen und Ideen die Kunst so befruchtet haben, daß unvergleichliche Meisterwerke ihnen den Ursprung verdanken. Mit gespannter Aufmerksamkeit hörten die Anwesenden zu und betrachteten mit Entzuücken die prächtigen Reproduktionen. Die eingestreuten Deklamationen und gemeinschaftlichen Lieder halfen wenig, die Christfeststimmung zu erhoben. Köstlich waren auch die von Hrn. Hörig vorbereiteten und geleiteten Weihnachtsspiele, wohl die Kinderscenen wie auch die von Mitgliedern dargestellten Bilder Unter dem Christbaum und der lustige Schwang Weihnachtsbeſcherung in der Mannschaftsstube. Mit Begeisterung zollte die Festversammlung dem Leiter der Weihnachtsspiele wie auch den Mitwirkenden die verdiente Anerkennung. Den Schluß der Weihnachtsfeier bildete eine Ehrung des Vereinskassierers, Stephan Inden, der als Namenstagskind und als Vereinsvater 5 Unfall. Bei Uebungen eines hiesigen Turnvereins stürzte gestern abend ein Turner so englücklich vom Reck, daß er einen doppelten Armbruch und Bruch des Nasenbeins erlitt 0- Windtyorstbund. In der für Donnerstag, den 30. ds. Mts. angesetzten Sitzung des Windthorstbundes wird Hr. Architekt E. Derworta über den gesetzlichen Schutz der Bauhandwerkerforderungen sprechen. Außeadem wird Herr Kaplan Engel einen politischen Jahresückblick halten. Die Versammlung findet statt abends Punkt 9 Uhr im Restaurant Bellt, Siebachstraße 66(oberer Saal).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Turn- und Fechtverein Köln-Nippes(ger. 1878) hatte für den zweiten Weihnachtsabend seine Mitglieder nebst deren Angehörigen zu einer Abendunterhaltung im Vereinshauses, Restauration Huhn, eingeladen. Ernste und heitere Deklamationen des Hrn. Hart, humoristische Vorträge des hrn. Müller, ein köstlicher Dialog der Herren Alstaedter und Marzala und Liederspenden des Herrn Landen wechselten ab mit musikalischen Darbietungen der Herren Rörig und Esser. Eine Verlosung von Scherzartikeln brachte die Fröhlichkeit erst recht zum Durchbruch. Ein Tänzchen, unter bewährter Leitung des Mitgliedes Hrn. Schneider, bildete den Schluß des so schön verlaufenen Abends. Am Freitag, den 31. Dezember veranstaltet der Verein im großen Tivolisaale seinen Silvesterball, welcher ebenfalls genußreiche Stunden verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
