<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>399210</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Könische Kunstverein hält am 31. Dezember seine dieseährige Verlosung ab. Die bis zum 30. d. M. dem Vereine noch Beitretenden nehmen, wenn sie eine Aktie für 190. erwerven an der Verlosung teil und erhalten außeadem die dieseährige Vereinsgabe(Farbendruck nach dem Gemälde Ein Frühlingstag 20 Ir den Tesefenstern-unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist das Bildnis des in vergangener Nacht verstorbenen belgischen Königs Leopold II. ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Haus- und Grundbesitzer-Verein Köln-Ehrenfeld. Da der langeährige Vorsitzende Herr Hubert Kochs durch Ueberſäufung von Arbeiten sein Amt niedergelegt, wurde bei der heutigen Vorstandssitzung Herr Maurermeister Andreas Potten ein stimmig zu dessen Nachfolger gewählt. Durch Wechsel im Vorsitz kann die Generalversammlung erst am 9. Januar nächsten Jahres</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Krankenanstalt Hindenburg. Von der Polizei wurde am 13. d. M. ein unbekannter, in bewußlosem Zustande aufgefundener Mann in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert. Nach den vorgefundenen Papieren handelt es sich um einen Kellner Namens Jean Happ aus der Gereonswühlengasse 31. Der Mann ist am 15. d. M. in der hiesigen Anstalt an Schädelbruchverletzung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Kölnraderberg, Raderthal und Umgebung hält am Sonntag, den 19. Dezember, morgens 11 Uhr, im Lokale des Hrn. Peter Weiser, Brühlerstraße, eine öffentliche Volksversammlung ab. Es ist folgende Tagesordnung aufgestellt: 1. Bericht des Vorsitzenden de Vereins, Hrn. Michael Rämerscheid, über die letzte Eingabe an die Verwaltung behufs Verlängerung der Straßenbarn bis zur Nnostraße; 2. Besprechung der Grunde, die eine Entwickelung unseres Vorortes hemmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marianische Jünglingskongregation. Am vorigen Sonntag konnte die zweite feierliche Aufnahme dieses Jahres stattfinden. Die gemeinschaftliche Kommunion war fast vonählig be sucht. Aus Anlaß der Aufnahme fand abends im Saale der kath. Bürgergesellschaft ein Volksbildungsabend statt. In der Eröffnungsonsprache legte der Leiter der Versammlung, Hr. Vikar Ziel und Zweck der Kongregationen dar und hob besonders hervor, daß auch noch heutzutage die Kongregationen modern seien. Darauf fand das Mitglied Hr. Adolf Breuer reichen Beifall in einem selbstverfaßten, sinnreichen Gedicht vom h. Aloisius. Tann wußte ein Pfarrer aus der Diaspora die Anwesenden in einem einstündigen Referat über Die Diaspora zu fesseln. Nach diesem lehrreichen Vortrage wurde eine Sammlung für die Diaspora abgehalten. Lichtbildervortrag über die Christenverfolgungen, gehalten vom Mitglied Pet. Jansen, hob die religioöse Stimmung noch meyr. Biehler Kirchenchor trug zwei wirkungsvolle Chore vor, die den Vorsitzenden verandaßten, die Anwesenden zum Einiritt in den Chor aufzumuntern. Gegen 10 Uhr war der erste Volksbildungsabend zu Ende, der allgemein befriedigt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholisches Kreuztündnis. Die zahlreich besuchte Versammlung am vergangenen Sonntag zeigte das große Interresse das der Abstinenz-Bewegung hier entgegengebracht wird. Mehrere Referate wechselten mit gemeinschaftlich gesungenen Liedern. Zum Schlusse fand die feierliche Aufnahme der neuen Mitglieder statt. Es steht zu erwarten, daß die nächste Versammlung, welche am Sonntag, den 19. Dezember um 10% Uhr im Vereinshauses Wolfstraße 26 stattfindet, ebenfalls sehr anregend verlaufen wird. Von --10 1/2 Uhr vormittags unterhält der Verein dort eine kostenlose Auskunft- bzw. Trinkernürsorgestelle.(Näheres siehe auch im Inserat 00 Der Volksverein fur das katholische Deutschland hielt am Sonntag im Poller Fischerhause bei Hrn. Bitzer seine erste Winterversammlung ab, welche gut besucht war. Der Geschäftsfuhrer I Hasenvera wies einleitend auf die hohe Bedeutung des Vereins, seine erhabenen Ziele und die Notwendigkeit, seine Mitlieder zu vermehren hin. Hr. Direktor Dr. Brauns,.-Gladbach) behandelte nun in eineinviertelstundiger Rede die heutige Freidenkerbewegung, ihre Ursachen, ihre verderbliche Tätigkeit, ihre####e und Träger in gemeinverständliche, meisterhaft überzeugender Weise, gab aber auch die Mittel zur erfolgreichen Betämpfung derselben an, Rede. Hr. Pfarrer Boß empfahl in märtigen Wörten den Vertritt zum Volksverein, dem bewährten Vertreter Hrn. Dr. Braun ein begeistertes Hoch ausbringen, in welches die Anwesenden dankbar einstimmten. 40 neue Mitglieder traten für 1910 bei Im Januar und Februar sollen weitere Versammlungen abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jubiläum. Es wird am 1. Januar 1910 vierzig Jahre, daß Herr Johann Geller in Köln, Frankstraße 8, in Treue und Ehrlichkeit der Firma Gebr. Braubach, Laurenzplatz, in drei Generationen gedient hat. Er speditierte die Waren sowohl nach allen Gegenden Deutschlands, als über dessen Grenzen, sogar in andere Weltteile; aber namentlich auch der Kölner Kundschaft ließ er ihre Bestellungen prompt zugehen. Wenn ihm dieser Jubeltag, der immer seltener in den Großfirmen wird, festlich begangen wird und die Prinzipalschaft sowohl wie seine Kollegen regen Anteil nehmen, so versteht man das zu wohl und weiß es zu würdigen. Hat der greise Jubilar doch fast seine ganze Lebenskraft dem Geschäfte geopfert. Wenn Herr Geller daher am 1. Januar 1910 nach seiner 40jährigen ununterbrochenen Tätigkeit in ein und derselben Firma, austritt, so ist ihm ein schöner Lebensabend, den er sich wohl verdient hat, von Herzen zu * Schulfeier. Der Bericht in Nr. 350 vom 15. Dezember über  eine Feier in der höheren Mädchenschule von Frl. Drammen ist dahin zu berichtigen, daß die Bilder aus den Dramen Schillers von Kunst- und Kirchenmaler Theod. Winkel(nicht Winkler) geAl: Weihnachten am Nordpol. So weit sind wir noch lange nicht, denkt der freundliche Leser, und doch wird er sich eines Besseren belehren lassen, wenn er seine Schritte zur Weinachtsausstellung der Firma Aug. Wiese&amp;amp; Sons, Hoflieferanten, Hohestrße, lenkt. Im Schaufenster wird uns die Weinachtsseier am Nordpol vor Augen geführt. Die gewaltigen Eisberge am Nordpol sind von unseren deutschen Luftschiffer in Besitz genommen und zum Zeichen dessen die deutsche Flagge gehtßt worden. Das stolze Luftschiff Zeppelin, welches die kühnen Forscher hierin gebracht aat, schwebt fest verankert in geringer Höhe, wogegen die Polarreisenden, nach Erbauung einer Schutzütte, auf dem Eise die Weihnachtsfeier begehen. Wir sehen die festlich gesch nückte deutsche Tanne vor der Hütte aufgepflanzt und die Luftschiffer in dicte Winterpelze gehüllt in malerischen Gruppen sich an dem mitgeführten Proviant, hauptsächlich Schokolade, gütlich tun, wobei auch ein guter Tropfen nicht fehlt. Von den zackigen Höhen schauen Eisbären neugierig dem ungewohnten Treiben zu und die leuchtende Wintersonne ergibßt ihre wärmenden Strahlen auf eine echte deutsche Weihnachtsfeier, fern der Heimat, der ersten am Nordpol. Groß und Klein aber wird beim Anblick des Schaustuckes gern an der Freude der tühnen Luftschiffer teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bürgerhospital eingeliefert wurde ein Mann, der am Übierling zu Fall gekommen war und einen Bruch der Kniescheibe sich zugezogen hatte, ein Mann, der am Rudolfplatz von einem Automobil angefahren, zu Boden geschleudert und am Kopf stark verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Schießgewehr. Gestern nachmittag hantierte am Oberländer Glacis ein 18jähriger Mechaniker mit einem geladnen Revolver. Die Waffe entlud sich, eine Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand und verletzte diese nicht unerheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kindesleiche gefunden. Am Mittwochvormittag gegen 10 1/2 Uhr wurde, wie schon gemeldet, an der Jägestraße die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts gefunden. An der Leiche fanden sich Würgspuren vor, die darauf schließen lassen, daß das Kind gelebt hat und gewaltsam getötet wurde. Die Leiche war in einer Hutschachtel mit der Formenbezeichnung Schuhgeschäft E. Heinrichs, Köln. Griechenpforte Nr. 4 und in einem Exemplar des Ehrengelder Stadtanzeiger vom 9. d. M. verpackt. Sachdienlich Mitteilungen wolle man beim nächsten Kriminalbezirk oder Polizeirevier machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. In der Boltensternnrage kam gestern ein Herr zu Fall und brach die Kniescheibe. Mittels Krankenwagen mußte er dann in seine Wohnung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Diskutierklub Zentrum sprach am Dienstag gelegentlich der Generalversammlung Gewerkschaftsbeamter Döring über die Notwendigkeit der positiven Arbeit auf politischem und wirtschaftlichem Gebiet. Der Re ner verstand es in überzeugender Leise, die Notwendigkeit positiver Arbeit auf beiden Gebieten nachzuweisen. Dabei sei natürlich der von der Sozialdemokratie geübte Klassenkampf zu verwerfen und im Sinne der christlichen Weltanschauung auf politischem und wirtschaftlichem Gebiete zu kämpen. Der sorgeältig durchgearbeitete Vortrag fand sehr lebhaften Beifall. Eine anregende Diskussion ergänzte in zweckmaäßister Weise die klaren Ausführungen des Renners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
