<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>399231</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bühnengenossenschaftsfest. Für den am Dienstag, den 11. Januar, abends 9 Uhr, in den Räumen der Lesegesellschaft stattfindenden Bühnenball gibt sich in allen Kreisen der Bürgerschaft ein reges Interesse kund. Die Karten sind an allen Kassen der vier Theater zu haben(Opernhaus, Schauspielhaus, Residenzund Metropoltheater) sowie in den Buch- und Musikalienhandlungen Neubner, Lengefeld, Könemann und in der Zigarrenhandlung Papiermann, Breitestrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>h e i t. Am Volksgarten verlangte gegen 3 Uhr in der  vergangenen Nacht ein Mann von einem Droschkenkutscher, er solle ihn nach Ehrenfeld fahren. Der Kutscher fuhr av, als plötzlich der Fahrgast sich erhob, über den Kutscher herfiel und ihm einen Stich in die Herzgegend beibrachte; der Kutscher trieb den Rohling mit dem Peitschenstiele in die Flucht. Der Kutscher, dessen Stichverletzung stark, aber nicht lebensgefaährlich ist, wurde ins Alexianerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spielernester. Die Kriminalpolizei hat in der vergangenen Nacht vier Spieltöllen aufgehoben und zwar Spielernester in der Kleinen Sandkaul, der Großen Sandkaul. der Häbergasse und auf dem Hohepfortenbüchel. Ueberall fanden die Beamten 10 bis 25 Spieler vor, die zum Teil bis auf die Haustächer flüchteten. Vier Spieler wurden verhaftet, eine größere Summe Geldes konnte beschlagnahmt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kalter Karnevalsgesellschaft eröffnete am 1. d. M. die Karnevalszeit mit einem schön verlaufenen Damen-Komitee im Stammlokale zur Klause. Die besten Karnevals-Kämpen von Kalk hatten sich eingefunden. Der neue Präsident der Gesellschaft,### Heinr. Thelen, wußte das Narrenschiff vortrefflich zu leiten. Samstag, den 8. Januar, abends 8 1/2 Uhr, findet groze Prunksitzung im Gartensaale des Hotels zum Kronprinz statt.(Vergl. Awckhe?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Männergesangverein, Wolkenburg Kasinogesellschaft. Das dieseährige große Maskenfest findet am 22. Januar in sämtlichen Räumen des Gürzenichs statt.(Vergl. Anzeige.) 7 Der Jubiläums-Verein der Unterbeamten des amts 1 und Gesangverein Reichsadler Köln veranstalten am 8. Januar ein großes Maskenfest in den Räumen des Edengarten in der Antwerpenerstraße.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Gärtnerverein.(Zweigverein des deutschen Gärtnerverbandes.) Am Samstag, den 8. Januar, abends 9 Uhr, findet im Biereſel, Breitestrße 114, eine allgemeine Mitgliederversammlung mit Vortrag des Kollegen Bach über den Schnitt der Obstaäume 2 Der Katholische Beamtenverein Köln macht die Beerdigung eines seiner Mitglieder bekannt.(Vergl. Anzeige.) Am Dienstag, den 11. ds. Mts. ist Vortrag im Fränischen Hof, wozu noch nähere Einladung erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Rännerchor. Der Verein hat seine dieseährige karnevalistische Festlichkeiten wie folgt festgesetzt: Der Herrenabend a la Klimm-Ramm findet Donnerstag, den 13., das DamenKomitee am Mittwoch, den 19., und das große Maskenfest am Samstag, den 29. Januar statt. Das Festlokal ist für alle Veranstaltungen der große Saal der Lese.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
