<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>399234</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Große Köln-Aehrenfelder Karnevalsgesellschaft hält ihre erste die jährige Sitzung am Sonntag, den 9. Januar, abends 8 Uhr, im Preikasersaale unter Leitung ihres bewährten Präsidenten, Hrn. W. Gladbach, ab. Der kleine Rat hat ein schönes und abwechslungsreiches Programm zusammengestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischt. In der vergangenen Nacht wurden in der Sülzburgstraße zwei Kerle beobachtet, als sie an einem Hause mit Dietrichen und anderem Debeshandwerkszeug sich zu schaffen machten. Die Burschen wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Jan.1910. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung verlas Burgermeister Klostermann ein Antwortschreiben der Kgl. Eisenbahndirektion Köln auf eine Eingabe, worin um Errichtung einer Haltestelle der Staatsbahn im nördlichen Stadtteil gebeten wurde. Die Direktion vermochte ein Bedürfnis im Interesse des allgemeinen Verkehrs nicht anzuerkennen. Beigeordneter Dr. Löhe gab eine Uebersicht über den Geschäftsbetrieb der städt schen Sparkasse. Der Reingewinn der Sparkasse beläuft sich auf 20 308 M. Die Schulsparkassen trat am 26. upil 1909 ins Leven. Es sind bereits 30000 M. eingezahlt worden. Hr. Doppelfeld beklagte sich ver das Rollschuhlaufen auf den Bürgersteigen. Der Bürgermeister erwiderte, oaß an die Polizeibeamten die Anordnung ergangen sei, das Rollschuhlaufen auf den Burgerstegen zu verbieten; ganz unterbinden wolle man den Gesundheit fördernden Sport der Kinder nicht. Die Anforderungen an die Friedhofverwaltung sind so aroß, daß man mit einem jährlichen städtischen Bedurfniszuschuß von 30000 M. rechnen musse. Es sei dayer notwendig, einen neuen Tarif aufzustellen, worin die Gebühren erhöht wurden. Die neue Gebuhrenoronung wurde genehmigt Bei der nächsten Reichslagsersatzwahl sollen alle Wahlberechtigten durch Postkarte benachrichtigt werden, wozu die erforderlichen Mittel bewilligt wurden. Nachdem man ein Einverständnis mit den Industriellen erzielt, beschlossß man die Ausdehnung der Fortbildungsschulpflicht auf die handwerksmaßig beschäftigten Arbeiter(Fabritlagelohner) bis zum 4 Dellbruück, 5. Jan.1910. Eingebrochen wurde in gestriger Nacht im hiesigen Postamt. Es wurde mehrere Pakete und eine Kassette mit Papieren gestohlen. Im Walde fand man dann die aufgebrochene Kassette. Man nahm einen Polizeihuno zu Hulfe, der sofort die Spur des Täters aufnahm und einen öösterreichischen Arbeiter stelle, der beim Eisenbahnbau beschäftigt war. Der Mann wurde daraufhin festgenommen, aver es stellte sich bald heraus, daß der Arbeiter den Einbruch nicht verübt haben konnte, da er in der gestrigen Nacht nicht von Hause fortgegangen war. Jetzt wurde der Mann wieder in Freiheit gesetzt. Es ist aber wohl festgestellt, daß der Mann, der von dem Hund gestellt wurde, als er morgens zur Arbeit ging, mit mehreren andern Arbeitsgenossen die erbrochene Kassette im Walde fand und sich daran zu schaffen Delveück,.Jan.1910. In der vergangenen Nacht wurden einem Schneidermeister acht Huhner und ein Hahn gestohlen. Nachdem gestern der Anstreicher den Hühnerstall gereißt hatte, vernahm er plötzlich das Geschrei des Haynes. Einer der Diebe hatte den Hahn wieder in den Stall zurückgebracht und einen Zettel in das Hühnernest gelegt, mit der Aufschrift:"Weil über0 Worringen,.Jan.1910. In der Nacht vom 2. zum 3. Februar v. J. wurden bei einem Kaufmann vom Fruchtspeicher eine Anzahl Sacke mit Weizen im Gesamtgewicht von--6 Zentnern von Einbrechern gestohlen. Der Verdacht der Vaterschaft blieb schließlich an zwei Brudern hängen. Sie hatten sich jungst vor der Kölner Strafkammer zu verantworten; mitangeklagte war auch der fast 70jährige Vater. Einer der Angeklagten war nicht erschienen, die anderen kamen frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Steuerzahler(physische Personen) bezifferten sich in Jahre 1908 auf 111279 bei einer Prvflguiggezgg#g 475 435.(Die entsprechenden Zahlen waren 1906 84 744 bzw. 442 928, 1907 106 734 bzw. 461643.) Es waren veranlagt mit ein m Ei kommen von über 1 Mill. M. 5 Personen(1906 1, 1907). 800 000--900 000.1(2,), 700 000--800000 3(2,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>600000--700 000 4(3,), 500000--600000 3(1, 4) 400100--500 000 7(8,), 300 000--400 000 14(9,), 200 000--300 000 19(27, 28), 100 000--200 000 111(83, 90) 01000--100000 92(78, 90), 50000--70 000 112(135, 129), 491), 15 500--20 500 543(480, 522), 10 500--15 500 (976, 1050), 8000--10 500 1191(1086, 1108), 60 0% 800 1793(1654, 16), 4500--6000 2556(2363, 2431), 3000 4500 6 76(6327,:69), 2100--3000 9509(8235, 9547) 1500--2100 17472(11341, 17413), 900--1500 68815 (57187. 64813). Die zu erhebende Staatseinkommensteuer belief sich nach Abzug von 246 928., die gemä 71 außer Hebung blieben, auf 6 547601 M.(1906 5549 402 M. 1907 6 167 942.) Im Durchschnitt entfielen an Steuer auf den Kepf der mittleren Bevölkerung 14.08 M.(1906 12,1907 13.59.) Die auf den einzelnen Steuerzahler entfallende Durchschnittssteuersumme betrug 58,85., während dieselbe im Jahre 1907 auf 57,79 sich stellte gegen 65.48 M. im Jahre 1906. Dieser erhebliche Unterschied ist auf die bedeutende Vermehrung der zur Steuerzahlung herangezogenen Personen im Die Steierericungen für des Clatzjshr 191011 sing von den dazu verpflichteten Personen bei der Veranlagungskommission mündlich oder schriftlich bis zum 20. d. M. anzubringen. Die Veranlagungsformulare sind bereits versandt. Auch diejenigen sind zur Abgabe der Steuererklärung verpflichtet, die ein Einkommen von über 3000 M. hab n und die bereits früher zur Abgabe der Struererklärung aufgefordert wurden, denen aber diesmal eine Aufforderung seitens der Veranlagungskommission nicht zuging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Justizpersonalien. Die Referendare Dr. Ossor#####, Wiedel, Hochgürtel und Dr. Haddick im Bezirk des hiesigen Oberlandesgerichtes wurden zu Gerichtsassessoren ernannt Wallraf-Richartz-Museum. In den Räumen des Kupferstichkabinette des Wallraf-Richartz-Museums wurde gestern eine Ausstellung von Zeichnungen des verstorbenen belgischen Malers Vincent van Goar eröffnet.-- Im Kunngeweroemuseum, im oberen Ausstellungssaale, sind zurzeit Einzelbilder vom Niederrhein in photographischen Aufnahmen des Dr. C. Queden4 Die Volk-bibliothek St. Marien im St. Josephstift hat seit dem vorigen Jahre eine erfreuliche Zunahme von Lesern zu verzeichnen. Die Zahl der Benutzer stieg von 250 auf 480. Wöchentlich wurden ca. 250 Bücher ausgegeben. Die Buchherausgabe findet Sonntagsmittags von 1/4 12-- 1/4 1 und Donnerstagsabends von 1/4 47 bis 1/2 8 Uhr statt. An die Bewohner von Rippes ergeht auch in diesem Jahre die dringende Bitte, die Bibliothek zu unterstützen. Die Mitglieder des Bottomäunvereins brauchen eine Leihgebühr nicht zu entrichten; für den eingezahlten Beitrag erhalten sie ein Geschenk. Von allen anderen Benutzern wird für jedes Buch eine Leitgebühr von nur 3 Pfennig erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Am Samstagvormittag wurde in einem Hause am Karthäuserwall ein 50 Jahre alter Tagelöhner in seinem Bette tot aufgefunden. Der Mann hatte sich durch einen Revolverschuß in den Mund getötet. Es ist dies bereits der vierte Selbstmord innerhalb acht Tagen. ee e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abaffaßt. Am Freitagabend versuchten zwei Burschen bei einem Althandier eine Menge Bronzedraht von Fernſprechleitungen zu verkaufen. Die Kriminalpolizei nahm die Burschen, welche sich über die Herkunft des Drahtes nicht ausweisen konnten, fest. Es durfte sich um Telephondraht handeln, der in der Nacht zum Donnerstag von der Leitung auf der Straße zwischen Muheim und Schlebusch gestohlen worden war. Auf die ergreifung der Drahtſiebe hat die Postbehörde 100 Mark Belohnung ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gaunern in die Hände gefallen. Ein Wirt aus Siegburg suchte durch die Zeitung ein Auto im Werte von 20000 ###ark zu verkaufen. Er erhielt ein Angebot aus Köln und die Bilte, mit dem Auto an einer Wirtschaft in der Breitestrße vorzufahren. Dort traf er drei Männer, von denen einer Chauffeurkleidung trug. Die Kerle baten den Wirt in die Wirtschaft zu kommen, wo der Käufer eintreffen werde, der Wirt begab sich auch in das Lokal. Eine günstige Gelegenheit benutzten die Burschen, um sich ins Auto zu setzen und sich damit aus dem Staube zu in einer Spieltölle auf dem Hohenpfortenbüchel wollte am Samstag ein Kriminalbeamte Verhaftungen vornehmen. Die Spieler warfen den Beamten aus dem Hause und mißhandelten ihn und ließen von ihm erst ab, als er seinen Revolver zog und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein milchfuhrwerk wurde am Samstagvormittag in der Ehrenstrße gestohlen. Tas Pferd war ein Fuchs(Pony) mit weißer Stirn, der Wagen ist dunkelgelb angestrichen; das Fuhrwerk gehört einer Witwe aus Bockletünd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Behufs Gründung eines katholischen kaufmännischen Vereines in Nippes findet am Montag, den 10. Januar. abends 9 Uhr, im Saale des Restaurants Brücken, Neußertraße 254, eine Versammlung statt, zu der alle katholischen Kaufleute von Nippes, Merheim, Niehl, Riehl und Longerich freundlich eingeladen sind. Der neue Verein soll dem Verbande katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands Sitz Essen(Ruhr), der die religiosen und wirtschaftlichen Interessen seiner Mitglieder entsch eden vertritt, angeschlossen werden. Dieser Verband hat eine Anzahl guter Wohlfahrtseinrichtungen und erstreckt sich mit 25000 Mitgliedern über ganz Teutschland. Der Geschäftsührer desselben, Hr. Dr. Tewes aus Essen(Ruhr), wird in der Versammlung einen Vortrag über Zwecke und Ziele des Verbandes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entwand am Freitag in einem Hause der Wittgensteinstraße. Die Gefahr war durch rasches Eingreifen der Feuerwehr bald beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
