<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>399232</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>den.c. i, etradk. P 1st. h. de schamele. sage Lennarz, sen erscheinen zugesagt nat. Iu, dieser,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die katholischen Arbeitervereine St. Joseph und St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u. die unte Leitung des Hrn. Friz Schiefenbusch sehr geschickt verteilt waren, wurden von jedem Mitspieler vorzüglich gespielt Der Abbruch der zwischen Neußer- und Niehlerstraße gelegenen Mühlenwerke der Firma Heinrich Auer ist zum größten Teile beendet. Aus dem Trümerfeld ragten bis gestern noch zwei hohe Kamine empor. Einer dieser beiden Schornsteinriesen, ein 35 Meter hoher runder Kamin, wurde gestern nachmittag gegen 5 Uhr gesprengt und zwar durch ein Pionierkommando, das aus einem Major, einem Hauptmann und 15 Pionieren bestand. Bevor die Mineure zur Sprengung des Schornsteins schritten, erprobten sie die Wirkung der Sprengmunition erst an einigen Fundamenten des abgebrochenen Mauerwerks. Diese Versuche verliefen günstig. Um 5 Uhr wandte man sich dem großen Schornstein zu. Er war am Fundament an sieben in gleichem Abstand von einander befindlichen Stelle angebohrt; die Bohrtöcher wurden mit Dynamit, an zwei Stellen auch mit Schießbaumwolle gefüllt und mit Gips verschlossen. Die Umgebung des Schornsteins wurde darauf geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kommerzienrat Dr. Rud. Schnitzler, Königl. Schwedischer Konsul, ist seitens des Königs von Schweden das Ritterkreuz des Nordsternordens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Künstlerbund hat sich zur Aufgabe gestellt, neben Ausstellungen besonders durch Vorträge das Kunstinteresse * seiner Heimatstadt zu fördern, ein Paragraph, der in der Folge der Statuten freudig zu begrüßen ist. Als erster sprach Dr. A. Fortlage über den Kölner Maler A. de Peters, den einzigen Rokokomaler, den Köln zu verzeichnen hat. Als zweiter wird nur , am Mittwoch den 12. d. M. im Isabellensaale des Gürzenich der Direktorderbremerkunsthalle,Dr.G.Pauli,derfeinsinnigekennerdermodernenkunst,dernamentlichjetztdurchseinemannhafte,fasteinzigoffenbekanntegegnerschaftzubodeinderfragederflorabustedasinteresseaufsichzieyt,überzweierleikunst,eonisklistunddetorativekunstsprechen.Imanschlußanden1Vortragwirddieverlosungstattfinden,zuderjedesaktivemit1glieddesbundeseineodermehrereoriginalarbeitenbeigesteuerthat.Daßnuroriginaleundnicht,wiesonstmeistens,auchreproduktionenausgesetztsind,verleihtderveranstaltungeinenbe1sonderenreiz* Te Auszeichnungen. Dem früheren Schreiber und Drucker </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>bei derhiesigen Fortifikation, Karl Günther, sowie dem Kasernen wärter Hermann Beermann wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>2. Gefährliche Jagd auf einen Fahrraddieb. In der Richard Wagnerstrße wurde gestern ein Bursche angetroffen, als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>er ein Fahrrad stehlen wollte. Straßenpassanten eilten dem Dieb nach. Ein Radfahrer war ihm bald auf den Fersen; am Hansa# ring gab der Dieb die Flucht auf, warf das gestohlene Fahrrad von sich, zog einen Revolver und feuerte zwei Schüsse auf seine Verfolger ab. Beide Schüsse gingen glücklicherweise fehl. Im Nu hatte sich eine große Menschenmenge angesammelt, die über den Revolverheld herfiel und ihn gehörig verbrügelte. Ein Schutzmann befreite den Burschen aus den Händen der erbitterten Menge und führte ihn ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Maurer wegen Diebstahls, ein Hoteldiener, ein Kellner und ein Kaufmanns wegen Einbruchs, ein Viehschweizer wegen Glücksspiels, ein Kaufmann und ein Kellner wegen Betrugs, ein Zimmermann, ein Möbeltransporteur, ein Musiker, ein Arbeiter, ein Kellner, ein Schlosser und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Maler und Anstreicher wegen Erpressung, ein Schlosser wegen Taschendiebstahl, ein Gärtner wegen Zuhälteren und eine Kommis wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Gestern abend entstand in einem Hause in der Pfälzerstraße ein Schornsteinbrand. Die Feuerwehr hatte ihn schnell gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einen liederabend veranstaltet die Gesanglehrerin Frl. Jo hanna Sire am Donnerstag, den 20. Januar im Hotel Disch mit ihren Schülerinnen unter Mitwirkung der bekannten, mit dem Mendelssohnpreis ausgezeichneten Violinünstlerin Frl. Therese Kürmann. Die Begleitung hat Hr. Kgl. Musikdirektor A. Krögel übernommen. Der Reinertrag ist zum Besten der geplanten Krüppel-Heilanstalt für die Rheinprovinz bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verband kaufmännischer Gehülfinnen und Beamtinnen, Georgstrße 2. Am Sonntag, den 9. d.., findet ein"Köscher Ovend" statt; eine karnevalistische Sitzung wird am Sonntag, den 16. d.., abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein veranstaltete am Feste der hl. Dreiönige, nachmittags, eine Weihnachtsfeier, welche hauptsächlich für die Kinder der Mitglieder bestimmt war. Der große Saal des St. Josephstiftes war mit Kindern und deren Angehörigen überfüllt. Mit einem gemeinschaftlichen Weihnachtsliede wurde die Feier eröffnet, nach welchem Herr Kaplan Houben eine schöne Begrüßungsansprache hielt. Mehrere Kinder trugen passende Gedichte vor; die Theaterabteilung spielte unter der Leitung des Hrn. Peter Frank das Weihnacht-spiel: Friede den Menschen auf Erden, dem noch verschiedene lebende Bilder folgten. Zum Schlusse wurden die Kinder mit einer Tüte Süßtigkeiten beschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
