<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>399207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>1 der Benutzungsordnung vom 24. Dezember bis zum Jarresschluß geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt auf die Zeit von--1 und --6 Uhr, der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Tauer der Ferien nichts entgegen. Von Montag, den 3. Januar ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal: Montags bis Freitags von 10--1 und von--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--6 Samstag 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Naheres besagt die Benutzungsordnung, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach auswärts auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchenneubau in Höheiberg. Nach Ueberwindung jahrelanger Schwierigkeiten ist jetzt sichere Aussicht vorhanden, daß die von Höheiberg im Bau begriffene St. Elisabethkirche im kommenden Jahre dem kirchlichen Dienste wird übergeben werden können. Von dem Bau einer Notkirche oder eines Teilbares ist abgesehen worden, da in den hier zusammenstossßenden drei Pfarrbezirke von Kalk-Vingst, Merheim und Mülheim heute schon 1500 Katholiken wohnen, deren Zahl infolge der entstandenen großartigen Bahnanlagen stark wachsen wird. Für die Kirche, die als dreischiffige Hallenkirche erbaut wird, ist recht passend ein etwas erhöhter Bauplatz geschenkt worden; benachbart liegt noch ein Bauplatz für eine kirchliche Dienstwohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konzert im Fränkischen Hof. Wie alleährlich um diese Zeit findet im Fränkischen Hof morgen abend das aus den Vorjahren bestens bekannte große Weilachtskonzert statt. Dasselbe wird ausgefuhrt von der ganzen Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter persönlicher Leitung des Obermusikmeisters Hrn. Emil Laitermann. Das Programm zeigt eine Reihe hervorragender Kompositionen, wie Siegfrieds Rheinfahrt aus Götterämmerung von Wagner, das Violinsolo von Mendelssohn-Bartholdy und ferner das so beliebte Fröhliche Weihnachten von Goedel, durch herrlich arrangierte Lichteffecte, Schneefall usw. prächtig dekoriert. Die so unter dem erleuchteten und geschückten Tannenbaum geschaffene weihevolle Stimmung wird noch erhöht durch die schönen Darbietungen des Kirchenchors von St. Jakob(Dirigent Hr W. Merzbach), welcher mit seinen geistlichen Gesängen das Ganze in schönster Harmonie durchweht. Den Konzertesüchern stehl also ein genußreicher Abend in Aussicht, auf welchen wir ein musikliebenden Publikum hiermit aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>kath. Arbeiterverein. In der am Sonntagabend abgehaltenen Versammlung hielt Hr. Gewerkschaftssekretär Zander einen Vortrag über die Kampfesweise der gegnerischen Parteien bei den jüngsten Stadtrathswahlen. Er streifte hierbei.e Vorwurfe in Sachen der Ableynung der Abstimmungsoczirke, wegen der angeblichen Einschlänkung des Wahlrechts und wegen der Reich- finanzreform. Alsdann ging er zu dem Inhalt der vielen Flugblatter über, welche dem Zentrum im Stadtparlament das soziale Verständnis absprechen. Um sie zu widerlegen, führte er die Verbesserungen der Lohn- und Arbeitsverhältnisse für die städtischen Arbeiter in den Jahren 1904 bis 1908 an.-Dann schilderte er noch das Verhalten des Stadt-Anzeigers, der Köluischen Zeitung und der Rheinischen Zeitung wahrend der Waytbewegung uno wies die Retigionsfeindlichteit derselben an verschiedenen Beispielen nach. Zum Schlusse behandelte er die Leyren, welche wir au: diesem Kampfe ziehen mussen, wobei er hauptsächlich auf die Unterstutzung der Centrumspresse hinwies und hier die Verdienen des Local-Anzeigers im Wahlkampfe hervorhob. Reichen Beifall fand der Redner für den schönen Vortrag. Eine rege Diskussion schloß sich an, bei wescher hauptsächlich das Verhalten der gegnerischen Presse verurteilt und das Abonnement einer katholischen Zeitung, wie der Kolner Local-Anzeiger, dringend empfohlen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Kreuztündnis(Ortsgruppe Nippes) veranstaltete am Sonntag eine Agitationsversammlung im Saale des Satt Josephslauses an der Gocherstraße. Hr. Peter Merx(Köln) hielt einen Vortrag. über einen Besuch der Verbrecherkeuer Hamburgs. Die hochinteressanten Schilderungen sanden den lebhaftesten Beifall. Hr. Wehner, Vertreter von Kathreiner Malzkaffee-Fabriken, hielt hierauf einen Vortrag über Katyreiners Kaffee, worauf eine von der betreffenden Firma gespendete gemeinsame Kaffeetafel mit Geback stattfand, an der sich alle gütlich taten und wobei Hr. Musiklehrer Steenaerts mit seinem Schülerorchester eine vorzügliche Tafelmusik-stellte. Zur weiteren gemütlichen Unterhaltung trügen die humoristischen Darbietungen der Herren Sicher uno Muller, Deklamationen des Hrn. Maiabenden sowie die schönen Musiteinlagen des Steenaertsschen Orchesters bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Bei der rheinischen Farben- und Chemikalien- Fabri H. Simson in Kömn-Zollstock feierte heute Hr. Procurist Alexander Breitung das Jubiläum einer 25jährigen ununterbrochenen Tätigkeit, nachdem er schon vorher vier Jahre in demselben Hause angestellt war, aber infolge Erkrankung fast ein ganzes Jahr aussetzen mußte; er ist also eigentlich schon 30 Jahre mut der Firma verwachsen. Durch freudige Pflichttreue, Fleiß und Gewissenhaftigkeit hat sich Hr. Breitung in der Buchhalterei des Hauses emporgearbeitet und sich in so hohem Maße das Vertrauen seiner Cheis erworben, daß sie ihn schon vor Jahren zum Prokuristen bestellten. Tarum hat es ihm auch an seinem heutigen Ehrentage an Beweisen des Dantes, der Anerkennung und personlichen Wertschätzung nicht gefehlt, obwohl sich Hr. Breitung jede offizielle Feier verbeten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Katholischen Arotiter- und Handwerkerverein erstattete in der letzten Versammlung as Mitglied Hr. Arrians einen eingehenden Bericht über die Arbeiter-Exerzitien in Viersen, in welchem er mit Begeisterung von dem Verlauf der geistlichen Uebungen sprach, das dort gebotene Lehrreiche für die Arbeiter hervorhob und zur allseitigen Teilnahme an den Exerzitien au forderte, von denen jeder Teilen hmer vollbefriedigt zurückte ren werde. Dann hielt Hr. Bezirkspräses Schüller(Köln) einen lehrreichen Vortrag über das Thema: Förderung der Sittlichkeit in der Arbeiterfamilie. Vor allem sollen die Eltern ihren Kindern ein gutes Beispiel geben. Die Jugend in der Schamhaftigkeit zu seitigen, gelinge nicht immer den Eltern allein, deshalb sollten diese ihre heranwachsenden Söhne und Töchter den unter geistlicher Leitung stehenden Jünglings- und Jungfrauenkongregationen zuführen, die auch der Lebenslust und-Freude der jungen Menschen ihr Recht läßt. Dem Vortrag folgte lebhafter Beifall. Hr. Kaplan Herweg, Präses des Jünglingsvereins, teilte den Eltern einige praktische Erfahrungen mit und lenkte ihre Aufmerksamkeit auf die Wichtigkeit einer frühzeitigen Angewöhnung der Sparsamkeit. Er forderte zur tataräftigen Unterstützung der katholischen Jugendorganisationen auf. Hr. Joy. Wietersheim betonte, daß auch in den wirtschaftlichen und politischen Kämpfen ein hohes Maß von sittlicher Festigkeit und Charakteristärke notwendig sei. Hr. Präses Kaplan Schmitz teilte nach dem Ausdruck des Tanken an die Redner mit, daß die Weihnachtsfeier des Vereins am zweiten Weihnachtstage, die gemeinschaftliche heilige Kommunion am 9. Januar stattfinden werde. Eine Freiverlosung von Buchern und wertvollen Kupferstichbildern schloß den Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
