<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>399200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bous(Köln-Deutz) neunter Erdenpreis; I. Wulfraty(Koln) zehnter Ehrenpreis; P. Koch(Köln-Lindenthal) elfter Ehrenpreis: W. G. Gundermann(Köln) erste silberne Medaille, zwöllter#renvreis: Ph. Dimmi(Köln) zweite silberne Medaille, dreizehnter ehrenpreis. Das Diplom zur goldenen Medaille errangen folgende Herren: Fr. Prutz, H. Bucco, G. Jungbluth, A. Huppers, J. Bous, I. Wüfrath. Pet. Koch, G. Miethen; das Diplom zur silbernen Diedaille: F. Wallburg, Fr. Preuß, F. Hundgeburth, W. Tuttenin der Allgemeinen Klasse errangen die Herren: Roß (Koln) zweite goldene Medaille uno siebter Geldpreis; Elven(Koln) kleine Weltbundesmedaille und dritter Geldpreis; W. Schmitz(Rein), Fr. Ernst(Köln-Ehrenfeld), L. Körfgen Körn,, W. Schafer(Haan b. Köln) das Diplom zur goldenen Medaille; H. Hoffmann(Kalt) erste silberne Medaille, H. Hilden(Köln), Pet. Koch(Koln-Linden- thal, W. Ebeler(Köln-Rippes), N. Matton(Köln-Bickendorf), v. Maas(Köln) das Diplom zur silbernen Medaille. Die Herren Fr. Kalter, I. Witsch(beide aus Köln) und Fr. R. Bliersbach(Kolndeutz) erhielten für Sämereien das Diplom zur goldenen Medaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Domchor führte am Feste der unbefleckten Empfängnis Maria, unter Leitung von Tomtapitular Msgr. Cohen, während des vom Hrn. Karomal celebrierten Pontifikalamtes die fünfstimmige Treitönigenmesse von Fr. Konen auf. Diese Vokalmesse, bei Gelegenheit der Vollendung des Domes komponiert. vereinigt alle Vorzuge der neueren Kirchenmusik in sich; sie verrat ein tief religioöses Gemut und weiß mit ihren za reichen dramatischen Stellen den Zuhörer zu fesseln. Ter Domchor sang sie schwungvoll und tonschen. Das einfache Ave Maria von Haller zum Offertorium ist, wenn es wie hier so lieblich und andachtsvoll vorgetragen wird, stets von großer Wirkung. Zum Schluß der Kölner Legal-Anzeiger Nr. 344&amp; Donnerstag, 9. Dezember 1909.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eimer Kommerzienrat Schmalbein und v. Miches 6is An Stelle des verstorbenen Geheimen Kommerzienrats Michels(bis 1913) wurde Stadtverordneter Justizrat Dr Bock, an Stelle des zurückgetretenen Kommerzienrats Stollwerck Kommerzienrat Louis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blaurote Bündnis-Sehnsucht. Im Verein der Freisinnigen Volkspartei erklärte der Vorsitzende, Hr. Schaam, bei, Belasse zu brechen sei. Für die Freisinnige Volkspartei bestehe kein Aus dem liberalen Lager erscholl bekanntlich fruher der Ruf: Der letzte Schwarzkittel muß aus dem Rathause heraus. Der Hau gegen das Zentrum und die Liebe zur Sozialdemokratie hier ist jetzt gas Merkmal dieser Herrschaften.-- In der liberalen Wochenschrift Bergischer Thürmer wird bei Besprechung des bevorstehenden Wahlkampfes in Müthei feste Entschluß besteht, im gegebenen Falle unter keinen Umständen den Kölner Gesinnungsgenossen nachzzegnneg, die 1907 1ggxrhgen in der Stichwahl herausheben." Bekanntlich wurde 1907 ubi Trimborn auch glänzend gewählt worden sein, wenn die Liberalen Wahlenthaltung beobachtet hätten. Die beiden angezogenen Aeußerungen zeigen, daß die Liberalen, wenigstens ein Teil derselben, gewillt sind, bei kommunalen und bei politischen Wallen den z aldemokraten tataräftige Hülfe zu leisten, sich mit ihnen zu v hunden. Es ist gut, daß das offen zugegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum hat der hiesige Architekt Ludwig Paffendorf eine Sonderausstellung eigener Werte verannaltet, in der er ausschrießlich Auzenarchitektur zeigt. Als geschmackvollen Interpreten des Innenraume hatte man ja schon häufig Gelegenheit ihn kennen zu lernen. Hier interessieren zunächst die Entwürfe, die die Umgestaltung der Stadt Löwen und namentlich die Umgebung ihrer Kathedrale betreffen, deren schöne Fassade unter den verdeckenden Bauten hervorgehoben werden soll. Ein freier Platz soll geschaffen werden, durch eine Rampe und Ueberſöhung von der lärmenden Altai geschieden und durch hübsche schlichte Häuser mit einladenden Bogengängen seitlich eingefußt, während in der nordöstlichen Ecke ein reizendes Pförichen die Verbindung mit der angrenzenden Straße herstellt. Die Projekte sind ir Verbindung mit dem Geheimen und Oberbaurat Dr. Stubben in Berlin gefertigt und würden, ausgeführt, zweifelsohne der Stadt Löwen zur Zierde gereichen, zumal sie den alttrauten, anheimelnden Charakter aufs glücklichste wahren. Hätte man so etwas auch nur in Köln gemacht! Ferner find die Entwurfe für ein Badehaus und Hotelbauten in Neuenahr ausgestellt, mehr im Uebergangsstyl und weniger persönlich, eine Mischung zwischen barocken und modernem Geiste. Der Früzeit gehört der Entwurf für das Kölner Kunstgewerbemuseum an, der namentlich in der an die Stadtmauer grenzenden Ecke mit dem hübschen Wasserhof und der darubergeschlagenen Brücke malerisch und idyllisch zugleich gelöst i Unter den übrigen Arbeiten sehen wir noch Entwurfe fur Zeitungskioske, von denen ein polygonaler mit vorgekragten, vierseitigen Dach zur Ausführung bestimmt ist, ferner gefallige Garten glieder, wie Brunnenäuschen u. dgl. Vortreffliche, ländliche Villen und auch ein Projekt für die Arbeiterkolonie in Grödig bei Berchtesgaden schließen sich an. Am meisten der Beachtung wert erscheinen mir aber die Entwürfe für Kirchenbauten, für einfache bescheidene Gottesäuser, bei denen der künstlerischen Gehalt namentlich in der Verteilung und Abwägung der Massen beruht. Und was sie dann noch auszeichnet, ist das geschickte Anpassen an den Geist und die Formen der Alten, ohne sich ihnen sklavisch zu übergeben. Gotische Fischblase in rundbogigen Fenstern, dazu die fächerörmigen kleinen Oeffnungen des späromanischen Stiles lassen sich auch, wie hier gezeigt wird, vortrefflich in das Programm des modernen Architekten einordnen. Nur dann, wenn wir die alten Formen, wie hier ge* Oper mit der kleinen Halle, die die Verbindung zum Pfarrhause darstellt, mit dem terrassentörmigen Zugang zur Kirche, der geschickt unter dem Tume fortgefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Vereinigung der Großhändler der Textil- und verw. Branche; mit dem Sitz in Elberfeld hatte ihre Kölner Mitglieder am 6. Dezember im Alten Präpsidium in Köln zusammenberufen, um die endgültige Konstituierung der Ortsgruppe Köln vorzunehmen. Der erste Vorsitzende, Hr. Albert Kuppers, wies eingehend auf die Zwecke und Ziele der Vereinigung hin. In der sich daran anschrießenden Diskussion wurde allseitig anerkannt, **###sit dor Noreininuna bei Zahlungseinstellungen eine Vereinigung, bessere Abwickelungen bei Akkorden und Konkursen zu erzielen, ersuut sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wer ist der Tote? Am 5. Dezember cr. wurde im Stadtwald in der Nähe der Kitschburgstraße ein unbekannter Mann erhängt aufgefunden. Personalbeschreibung: Gestalt schlank, Größe .77 m. Alter etwa 50 Jahre. Gesichtsbildung länglich, Paare grau melirt, Schnurrbart, Augen grau, Nase breit. Bekleidung: schwarzer, gestreifter Jackettanzug, braunkarierte Deckelsütze, Schnüschuhe, hellgraue Strümpfe, blaue, wollene Unterjacke, weißgerippte 2. Erpresser. Am Dienstagabend gelang es der Kriminalpolizei, einen gefährlichen Erpresser in der Person eines stellenlosen Kaufmannes aus Stuttgart festzunehmen, der seine intimen Beziehungen zu Mannern zu schweren Erpressungen benützt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>21.80 " 20.80 " 15.50 " 14.50 " 16,00 15.00 " 14.50 Luzerneheu. M..00 die 30 Kilo Krummstroh" 25#, L E. Breitdrusebstroh 22,00 die 500 Kilo Kleie M..20 die 50 Kilo Niederschlag seit gestern morgen bis heute morgen 8 Uhr 0,2 mm. Höchste Temperatur gestern+ 5,3., niedrigste heute-- 1,2 C. Mutaßliche Witterung für den 10. ds. Mts.: Mäßig kalt bis zu leichtem Nachtfrost. Im Rheinthale früh neblig, spater aufklaärend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
