<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>399242</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>zur besten Verwahrung gegen Feuers- u. Diebesgefahr-- mit Schrankeächern unter eigenem Verscchluß der Anbieter Normalfach 10 4#o 6 Ihr silbernes Jubiläum als Zuschneiderin konnte gestern Frl. Maria Platzmann im Hause der Firma Jacobs&amp; Gramm, Schirmfabrik, unter allseitiger Teilnahme begehen. Die Gefeierte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>in kurzer Zeit die vierte Jubilarin-- empfing die Glückünsche zunächst der Chefs, in deren Namen der Senior ein Sparkassenbuch mit ansehnlicher Einlage unter einer herzlichen Ansprache überreichte. Das Personal widmete ihr eine kostbare Uhr nebst Kette zur dauernden Erinnerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schießgewehr. Am Freitag hantierte in der Nähe des Übierrings ein Schiffer mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich, die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand und verletzte diese erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom Kutschbock stürzte auf dem Filzengraben ein Kutscher. Er erlitt einen Armbruch und eine Handverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Gewerbenörderungshalle am Übierling ist am Mittwoch, den 19. d.., abends von--0 1/2 Uhr, geöffnet. An diesem Abend werden die Maschinen im Betrieb vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge Winter 1909/1910. Der dritte Vortrag findet am Dienstag, den 18. Januar 1910, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Lobau, Philippstraße, statt. Hr. Professor Klinkenberg spricht über die hl. Ursula und ihre Gesellschaft in Legende und Geschichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
