<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>399240</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Karneval unter Palmen. Der Erfolg der Silvesterfeier unter Palmen hat die Verwaltung der Flora verandaßt, auch die fröhlichen Anhänger des Prinzen Karneval unter grünen Palmen zu versammeln. Sie veranstaltet zu diesem Zwecke, wie des Näheren aus der heutigen Anzeige ersichtlich ist, am Karnevalssamstag, den 5. Februar, eine große Inaugurationsfeier des Karnevals in ihrem prächtigen Wintergarten sowie sämtlichen Sälen und Palmenäusern. Nach dem starken Besuche der Silvesterfeier zu urteilen, kann allen Besuchern, die nicht Aktionäre oder Abonnenten der Flora sind, nur dringend empfohlen werden, sich rechtzeitig Eintrittskarten zu sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. In Nr. 12 d. Bl. war gemeldet worden, daß sich ein Mann auf dem Klokett einer Wirtschaft in der Rheingasse erschossen hat. Man ersucht uns, mitzuteilen, daß sich dieser Vorfall nicht in der Wirtschaft in der Rheingasse, sondern in einer Wirtschaft in der Rheingasse am Rhein zugetragen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein steigt wieder, nachdem der Wasserstand bis auf 2,65 Meter am hiesigen Pegel zurückgegangen war. Heute morgen wurden 3,24 Meter Pegelöhe notiert, jedoch wird vom Oberrhein bereits wieder Fallen des Wassers gemeldet. Trotz des für die Schiffahrt günstigen Wasserstandes ist es auf dem Strom verhältnisäßig ruhig, da im Schiffahrtsverkehr eine allgemeine Flaue eingetreten ist, die allerdings stets in dieser Jahreszeit herrscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt. Am Sonntag, den 9. d. M. hat der Ingenieur Hugo Tacke seine Wohnung, Teutoburgerstraße 16, verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt. Da er hochgradig nervös ist, ist nicht ausgeschlossen, daß er sich ein Leid angetan hat. Er steht im 29. Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen worden sind: 1 Eisendreher, 1 Arbeiter, 1 Tagelögner und 1 Laufbursche wegen Diebstahls, 1 Tagelöhner wegen unerlaubter Rückkehr ins Pr. Staatsgebiet, 1 Tagelönner wegen Körperverletzung mit Todeserfolg, 1 Kutscher, 1 Tagelöhner, 1 Fabrikarbeiter und 1 Hausdiener wegen Verdachts des Diebstahls, 1 Wäschemeister auf Grund Haftbefehls, 1 Ingenieur wegen Betrugs in mehreren Fällen und 1 Kaufmann auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Badeanstalt für Nippes. Aus Nippeser Bürgerkreisen schreibt man uns: Auf der Volksversammlung am Montag, den 10. d.., die sich mit der Nippeser Badeanstaltsfrage befaßte, wurde nach der Rheinischen Ztg. das Fehlen der eingeladenen Stadtverordneten einer scharfen Kritik unterzogen. Die sperren wütten die Burger nur zu finden, wenn es sich um die Erlangung von Stimmen bei der Stadtratswahl handle. Wer die Vorgeschichte der Badeanstattsaktion kennt, wundert sich nicht, wenn die Herren Stadtverordneten nicht zur Versammlung erschienen. So wurden auf der vorhergehenden Badeanstaltsversammlung die Stadtverordneten mehrmals aufs empfindlichste angegriffen und immer wieder wurde hier in oft lächerlich plumper Weise agitiert für die bevorstehenden Stadtrathswahlen, indem verschiedene Redner behaupteten, die bisherigen Stadtverordneten täten nicht ihre Pflicht und es müßten andere Vertreter in das Stadtverordnetenkollegium gewählt werden. Welche Behandlung den Stadtverordneten in den Kreisen der Veranstalter der Volksversammlung und ihrer Anhänger widerährt, hat ja auch der einzige anwesende Hr. Dr. Falk an sich erfahren, der nach der Diskussion erklarte, wenn er gewußt hätte, in welcher Weise die Badeanstaltssache hier behandelt wurde, wäre er nicht hierher gekommen. Die maßlosen Angriffe auf die Herren Stadtverordneten und den Hrn. Oberbürgermeister, der, wie Hr. Hausmann erklärte, die Kommission an der Nase herumgefuührt habe, können den nicht in Erstaunen versetzen, der Teilnehmer der ersten Volksversammlung über die Badeanstaltsfrage gewesen ist. Wenn der Hr. Hausmann durch eine nachträgliche Erklärung in der Presse seine Ausführungen abzuschwächen sich gezwungen sieht, so kann man doch daraus erkennen, in wie unverantwortlich leichtfertiger Weise drauf losgeredet worden ist und das in einer"den Riesensaal des Tivoli fast füllenden Volksversammlung"! Der Widerspruch zwischen der Erklärung des Hrn. Hausmann und den Berichten der Zeitungen wurde eine genaue Wiedergabe der ganzen Hausmannschen Ausführungen erfordern. Nur dadurch käme Klarheit in diese Sache. -- Der Stadt-Anzeiger weiß über die Besprechung in der Volksversammlung nur zu berichten, daß"man teilweise sehr scharf gegen den Bescheid der Verwaltung Stellung nahm". Im übrigen breitet er, wie es überhaupt in der letzten Zeit an der Tagesordnung bei ihm ist, den Mantel der brüderlichen Liebe über den Radikalismus der roten-jungliberalen Redner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Falsch sind die Ausführungen des Vorsitzenden der Versammlung, des Hru. Kluge, über die Badegelegenheit für die evangelischen Schulkinder. In seiner Nede wie in der von ihm mitverfaßten Denkschrift sagt er, für die evangelischen Schulkinder von Nippes sei keine Badegelegenheit geboten, während für die katholischen in dieser Besiegung gesorgt sei. Dieser angeblichen Zurücksetzung der evangelischen Kinder gegenüber stellen wir fest, daß diese wie die katholischen Kinder die Schulbäder benutzen. Auch die evangelischen Kinder von Riehl finden in gleicher Weise wie die katholischen Badegelegenheit in der Schule in der Kretzerstraße. Man darf wohl erwarten, daß die Verfasser einer Denkschrift und der Vorsitzende einer Volksversammlung sich nächstens genauer informieren; überhaupt wünschen wir etwas mehr Noblesse und Verständnis bei der ferneren Behandlung der Badeanstaltssache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Gesellenverein Köln-Nippes hält am Sonntagabend 7 Uhr im Viktoriasaale, Sechzigstraße 6, sein 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Volksmission. Vom 1. bis einschliefßlich 9. Januar wurde in unserer Gemeinde von drei Patres aus dem St. Nikolauskloster bei Capellen-Wevelinghoven eine Volksmission abgehalten. Die Predigten waren so zahlreich besucht, daß die geräumige neue Kirche die Zuhörer kaum zu fassen vermochte. Nicht nur auf der Kanzel, sondern auch im Beichtstuhl waren die Missionare rastlos tätig. Während der neun Tage haben in der noch nicht 1700 Seelen zählenden Pfarre etwa 1000 Personen die hl. Sakramente der Buße und des Altars empfangen. Hoffentlich wird der Erfolg der hl. Mission ein nachhaltiger sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>30.75, noggsumenl, v mit Caen M. Zy, 9012.25,(rand mit Sack M. 10.25-11.00 reber mit Sack M. 13.25-13,50, T: 5, Zuckerschnitzel M. 13,75-14,00, alles die 100 Kil.#ie heutige 25,25, Kleie mit Sack M. 10.50-12,25, Grand r Bollmehl mit Sack M. 12,00-13,00, Palmkuchen mit Sack M. 13,40-13.60. Leinmehl mit Sack M. 18,70-19.20, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 17,80, Biertreber mit Sack M. 13.25--13,50, Trockenschnitzel mit Sack M. 12.50 und Roggen wurde bei höheren Preisen verschiedenes umgesetzt. Hafer war stark angeboten, wurde jedoch weniger gehandelt. Futtermittel waren andauernd fest, auch Mehl und im Preise höher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Männergesangverein Lied und Lust veranstaltete am Sonntag, den 9. Januar, im Saale des Hrn. M. Nelles ein Wohltätigkeitskonzert, dessen Reinertrag zur Beschaffung einer neuen Kirchenorgel bestimmt war. Unter der bewährten Leitung seines Dirigenten Hru. Heinr. Außen bot der Verein glänzende Proben seines Könnens. Hr. Operisänger Heinr. Esser entfachte die Anwesenden durch die beiden Lieder: Das Zauberlied und Der Engel Lied zu heller Begeisterung. Ein gut gelungenes Theatersück Geschiedene Leute, sowie die von dem H. Schmidtschen Musikverein dargebotenen Musikstücke sorgten für eine angenehme Abwechselung. Im zweiten Teile dankte Hr. Mittelschullehrer Kann im Namen des Kirchenvorstandes allen Mitwirkenden in beredten Worten. Der zum Schluß von den Damen Anna und Else Goyrbrandt und Christine Außen vorgefuührte Schneeflockentanz mit Gesang wurde mit stürömischem Beifall ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Fahrbeamtenverein Köln-Deutz feierte am Samstag den 8. d. M. im Estesche Saale sein 18. Stiftungsfest. Nach dem von Frl. M. Wolfsarten gesprochenen Prolog begrüßte der erste Vorsitzende Hr. J. Krämer die Erschienenen und schloß mit einem Hoch auf den Kaiser. Auf der Buhne zeigte sich nachdem eine prächtige Gruppe: Kaiserhuldigung der Jahrbeamten. Für weitere Unterhaltung sorgte in bester Weise die Theatergesellschaft Kölndeutz. Die humoristischen Vorträge der Herren Kramer und Wendt, sowie das Duett Der gefoppte Gendarm wurden recht beifällig ausgenommen. Großen Erfolg hatte am Schluß des ersten Teiles der Schwant Die Erbtante. Die Glanznummer des Abends bildete der Militäschwank In Zivil. Ein Festball bildete den Schluß des Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Betriebsunfall. Gestern mittag stürzte in der Maschinenfabrik ein schweres Bangerüst zusammen. Der Einsturz soll dadurch erfolgt sein, daß eine Rangierlokomotive dem Gerüst zu nahe gekommen ist. Zum Glück hatten die Arbeiter das Gerüst bereits schon verlassen. Ein Mann hat nur leichte Hautabschürungen davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
