<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>399224</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsunfall. In der vorvergangenen Nacht geriet in einer Mühle im Industriehafen in Deutz ein Müller mit der rechten Hand in eine Maschine und erlitt schwere Verletzungen. Die rechte Hand wurde dem Bedauernswerten vollstängig abgequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholisches Kreuztündnis. Die Verein-versammlungen fingen fortan jeden Sonntagvormittag 9 1/2 --10 3/4 Uhr statt und Männer und Frauen sind herzlich eingeladen.(Vereinshaus Adolfstraße 26.) Die kostenlose Auskunft resp. Trinkernürsorgestelle ist jeden Sonntag von 11 1/2 --12 1/2 Uhr für jedermann geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein ehemaliger 92er. Am 4. Dezember ist hier in Köln ein Verein ehemal ger 97er geründet worden. Die regelmäßigen Vereinsversammlungen finden am ersten Mittwoch jeden Monats, abends 8 1/2 Uhr in den oberen Sälen des Colonia-Restaurants Nachenerstraße statt, die erste Monatsversammlung ist am 5. Januar./10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein der Eichsfelder ladet seine Mitglieder und Landsleute zu einem Familienfest mit Weihnachtsbeſcherung für Sonntag, den 2. Januar, nachmittags 4 Uhr, in sein Vereinslokal, Hotel Gutenberg am Maria-Ablaßplatz, ein(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Volksschulen wurden im Jahre 1908 von 59 836 Kindern, nämlich 29 602 Knaben und 30 234 Mädchen besucht. Katholischer Konfession waren 25 139 Knaben und 25 683 Mädchen, evangelischer 4094 bzw. 4128, israelitischer 371 bzw. 369. Die Zahl der Lehrperſonen belief sich auf 1190: 528 bzw. 487 katholische Lehrer und Lehrerinnen, 92 bzw. 71 evangelische Lehrer und Lehrerinnen, 6 bzw. 6 israelitische Lehrer und Lehrerinnen. 1126 Klassen waren in Schuldäusern desselben, 35 in solchen anderer Systeme und 30 in anderen Gebäuden untergebracht. Im ganzen waren 155 Schulsystem vorhanden. Die Hülfsschulen wurden von 226 Knaben und 185 Mädchen besucht. Die durchschnittliche Klassenfrequenz im ganzen Stadtgebiet betrug 50.5. Die Zunahme von Schulkindern ist gegen die beiden Vorjahre zurückgegangen. Zur Entlassung kamen 2685 Knaben und 3070 Mädchen, gleich 5755 Kinder. Von den Kindern wurden rund 10 Prozent aus der zweiten oder aus einer tieferen Klasse entlassen, hatten also das Ziel der Volksschule nicht erreicht. Von den Lehrern erkrankten 365, von den Lehrerinnen 513, gleich 878; beurlaubt wurden 145 Lehrer und 61 Lehrerinnen, gleich 206. Mehr als vier Wochen fehlten 32 Lehrer und 77 Lehrerinnen. Von den 30 Schulärzten wurden zu Beginn des Sommerhalbjahres 270, zu Beginn des Winterhalbjahres 278 Erkrankungen festgestellt. An dem Heilkursus für stotternde Kinder nahmen 41 Knaben und 11 Mädchen teil, von denen 34 Knaben und 10 Mädchen als geheilt nach Schluß des Kursus bezeichnet werden konnten. Zur Wiederholung und Fortbildung des Erlernten wurde ein besonderer Kursus abgehalten, woran sämtliche Mädchen, aver nur 17 Knaben teilnahmen. Haushaltungs(Koch)-Schulen bestanden 16(1906: 11, 1907: 14), Turnhallen 28(27, 24) und Badeeinrichtungen für Schulkinder 19 (17, 15). In letzteren wurden 552823 Bäder verabreicht. 1565 Schüler erhielten in den städtischen Badeanstalten Schwimmunterricht; davon brachten es 651 zu Freischwimmen. Jede Volksschule ist im Besitz einer Schülerbibliothek. Die Ausgaben für das gesamte Volksschulwesen beliefen sich auf 5515043., so daß auf das einzelne Schulkind eine solche von 92,17 M. entfällt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bäcker-Innung richtet im Anzeigentheil dieser Nummer an alle Hausfrauen von Köln und Umgegend die Bitte, in Anbetracht der schlechten Geschäftslage und der hohen Rohmaterialienpreise auf jegliches Neujahrsgeschenk zu verzichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Den Handel mit Blumen und Zeitungen, der am Margarethenkloster und Unter Fettenhennen recht lebhaft betrieben wird und der manchen Leuten ein kleines Verdienst bringt, beabsichtigt die Polizei zu untersagen. Indes hat die zuständige städtische Kommission, die vorher gutachtlich zu hören war, es abgelehnt, ein etwaiges Verbot zu befüworten. Dieselbe war der Meinung; daß der Handel zu irgend welchen Beläftigungen des Publikums oder Verkehrstörungen nicht geführt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Brandungück. In dem Hause Bachemerstraße, Ecke Weyertal hatte man gestern Abend 7 Uhr den Christbaum angefündet. In der Nähe dieses Christbaumes steckte ein Dienstädchen eine Spirituslampe an; die Lampe explodierte und im Nu stand der hohe Baum in hellen Flammen. Das Mädchen, dessen Kleidung zum Teil Feuer gefangen hatte, erlitt Brandwunden im Gesicht, an den Armen und auf dem Kopfe. Ferner trugen zwei in der Nähe des Baumes befindliche Kinder Brandwunden im Gesicht und an den Händen davon; beide Kinder, eins im Alter von acht und eins im Alter von vier Jahren wurden durch das Feuer im Gesicht und an den Händen verletzt. Eines der Kinder soll bedenklich darniederliegen. Die Lindenthaler Feuerwehr war alsbald blamiert worden, da ein größerer Zimmerbrand enstanden war. Die Feuerwehr war an der Brandtätte bis 8 Uhr mit Aufräumungsarbeiten beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu spät. Ein an Masern erkranktes Kind wurde gestern in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert. Es stark alsbald nach seiner Einbringung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pferd mit Wagen gestohlen. Gestern abend wurde in der Sulzburgstraße einem Milchändler das Pferd mitsamt dem Wagen, auf dem sich 1000 Eler, Butter und noch mehrere Kannen Milch befanden, gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Millewitsch-Theater im Colosseum. Nach einer uns von der Direktion gewordenen Mitteilung wird am Samstag (Neujahrstag) und Sonntag, den 2. Januar nachmittags die Posse: Madame langschön und avends: Noblesse op Plüsch bei bekannten Preisen gegeben. In der Matinee gelangt am Samstag: Der bengalische Tiger, am Sonntag: Ein sauberes Kleeblatt zur Aufführung. Am kommenden Dienstag geht zum ersten Male das Lebensbild mit Gesang und Tanz: Ueber'n großen Teich über die Bretter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
