<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>399215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Fluchtlinienplan betreffend die Verbindungsstraße zwischen der Amsterdamerstraße und der Kreuzung Weidenpescher Part und Nieylerstraße ist jetzt festgestellt und liegt auf dem Vermessungsamt, Rathausplatz 5, zur Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>dem Einsturze nahe. Seit gestern mittag droht das Ecke Venpener- und Siensebertraße leneste ende aue Haat guge. sturzen. Die Baupolizei ließ sofort die Umgebung des Hauses absperren und beschlossß, das Haus niederlegen zu lassen. Das Haus mußte bereits vor einiger Zeit geraumt werden, oa eine Wand eingehtürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Bau der Hombrücke. Der Bau der neuen Straßenerücke war bis in die letzten Wochen vom Wetter begünstigt gewesen; infolgedessen war es möglich, die Fahrbahn der linksseitigen Oeffnung der Straßenerücke fast vollständig fertigzustellen. Allerdings mußten wegen des jetzt eingetretenen Frostes die Asphalt- und Beronierungsarbeiten zurückgestellt werden. Wie wir schon in Nr. 314 vom 12. November berichtet haben, wird die Fahrbahn der neuen Die ganze Fahrbahn wird wie folgt hergestellt: Rut den grasen sie ganze Fahrbahn wird wie folgt hergestellt: Auf der, großen 0 Im Windthorstbund Köln-Deutz hielt in der letzten Sitzung Hr. Kaplan Herweg einen Vortrag über die Freimaurerei. Annüpfend an den Ferrer-Rummel, an dem nicht bloß Anarchisten und Sozialdemokraten, sondern in allen zivilisierten Ländern auch die Freimaurerlogen zwar nicht überall offiziell aber tatsächlich teilgenommen hatten, zeichnete Redner die Freimaurerei nach ihrem Wesen, Organisation und ihren Zielen. Die Logen, deren Mitglieder religioös genommen Freidenker seien, benutzten alle Wege der Politik, der Divlomartgzgger Verepgzgar,#n ihre oft dunklen Zwecke zu erreichen. Ueber 1000000 Mitglieder der verschiedensten Lehmarten, den angesehensten politischen und Gelehrtenkreisen angehörend, bewirken die oit unterschätzte, ebens oft aber auch überschätzte Bedeutung des Freimaurerthums. Ausgegangen ist die Freimaurerei in ihrer heutigen Gestalt von England, wo 1117 drei Männer die im Niedergang befindliche, materielle Zwecke verfolgende Organisation den Steinmetzen unter Uebernahme ihrer Gebräuche, Geheimzeichen usw. zu einer Loge umwandelten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein"Ueberfall". Von hiesigen Zeitungen war gemeldet worden, daß in einem Hause der Stammheimerstraße ein Dienstädchen im Keller von drei Dieben überfallen, zu Boden geschlagen worden wäre und einen Schäbelbruch davongetragen hätte. Von der Kriminalpolizei ist festgestellt, daß sich die Sache ganz anders zugetragen hat. Das Dienstädchen ist im Keller des Hauses gestolpert und mit dem Kopfe auf die scharfe Kante eines dort stehenden Bierfasses gefallen. Hierdurch hat es sich eine Gehirnerschütterung zugezogen und ist bewußtlos geworden. Als es wieder zu sich kam, machte es wirre Angaben, aus denen auf einen Ueberfall geschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber 18000 beurlaubte Soldaten der süddeutschen und reichständischen Garnisonen werden in 37 Sondernügen nach Köln und darüber hinaus, ferner je 1200 Militäurlauber aus Köln und Mülheim in 6 Sondernügen am 22., 23. und 24. d. M. in ihre Heimat befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend seine monatliche Generalversammlung ab. Nach erledigung einiger geschättlicher Angelegenheiten wurden zehn neue Mitglieder ausgenommen. Der zweite Teil des Abends war der Einführung des zweiten Präses, des Hrn. Kaplans Kreitz, gewidmet. Mit einem mehrstimmigen Liede des Vereins-Gesangchores und einem Musikvortrag von Musikschülern des Vereins wurde die Feier eingeleitet. Der Präses, Hr. Kaplan Houben, gab hierauf bekannt, daß der seitherige Präses, Hr. Kaplan Greven, zum Prases des Geſellenvereins ernannt sei und in olgedessen das Amt des zweiten Präses im Arbeiterverein nicht mehr versehen könne. An dessen Stelle sei nun Hr. Kaplan Kreitz getreten. In erster Linie erstattete er nun Hrn. Kaplan Greven den Dank ab für seine rege Tätigkeit im Arbeiterverein und übertrug dann dieses Amt an Hrn. Kaplan Kreitz Hr. Kreitz versprach, seine ganze Kraft in den Dienst des Vereins zu stellen. Die Theaterabteilung spielte dann unter der Leitung des Hrn. Frank zwei kleine Theatersückchen, Hr. Lennartz trug mehrere passende Gedichte exakt vor, Hr. Cremer erfreute die Versammlung mit einigen humoristischen Vorträgen und die Herren Uder und Weber sowie zwei Musikschule mit Musikvorträgen. Mie einem gemeinschaftlichen Liede schloß die schön verlaufene Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia wird am zweiten Weihnachtstage unter Leitung seines neuen Dirigenten, Hrn. Musikdirektor Franz Bornheim, das Weihnachtsoratorium von H. F. Müller zur Aufführung bringen. Der gemischte Chor tritt in einer Stärke von 120 Sängern(Damen und Herren) auf. Weiter wirken mit ein Kinderchor, Hr. Alexander Paffendorf am Harmonium, sowie ein Streichorcheſter aus Musikern vom Kölner Konservatorium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
