<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>399219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Haus- und Grundvesitzerverein von Kalk und Vingst hielt am Freitag den 17. Dezember im Vereinslokale bei Schrodt seine Generalversammlung ab. In derselben wurde das Projekt einer Schnellbahn Köln--Dusseldorf lebhaft erörtert. Herr Architekt Friedr. Engels(Mülheim a. Rhein) hielt einen eingehenden Vortrag und wies an der Hand von Zahlenmaterial nach, daß wohl nur die rechtsrheinische Linienührung vor der Hand in Frage kommen könne und am rentabelsten sich gestalten würde. Hr. Stadtverordneter Dir. Froitzheim(Deutz) beteiligte sich an der darauf folgenden Aussprache, und wies auch in sachlichen Ausführungen nach, daß, wenn die Schnellbahn Köln-- Düsseldorf gebaut werde, wohl nur die rechtsrheinische Linienührung in Betracht zu ziehen sei. Es wurde eine Kommission gewählt, die sich mit den Bürger- und Hausbesitzervereinen von Deutz und Mülheim(Rhein) in Verbindung setzen soll, um zu beraten, welche Schritte einzuleiten seien, daß die Linienührung der Schnellbahn durch rechtsrheinischen Gebiet geschehe. Der nächste Punkt der Tagesordnung betreffend eine Verbindungsstraße von Kalk zum Bahnhof Mülheim(Rhein) rief eine lebhafte Besprechung hervor. Man war allgemein der Ansicht, daß es dringend nötig sei, zumal wo Kalk selbst keinen Bahnhof besitze, daß die Behörde der Stadt Kalk dafür sorgen müsse, daß die Bürger mindestens auf gangbaren Wegen den zunächst liegenden Bahnhof Mülheim(Rhein) erreichen können. Der Vorstand wurde beauftragt, bei den zuständigen Behörden vorstellig zu werden. Der Vorstand machte noch die Mitteilung, daß die Unterührung an der Wipperfurtherstraße zwar nicht so ausgeführt würde, wie es die hiesigen Anwohner gern gesehen hätten, aber immerhin sei durch das nunmehr vorliegende Projekt eine Durchührung gesichert. Weiter machte der Vorsitzende die Vereinsmitglieder noch darauf aufmerksam, das im Vereinslokale ein Buch offen liege für nicht empfehlenswerte Mieter. In den Vorstand wurden wiedergebählt die Herren Rentner Boury, Rentner Claasen, Dir. Mattes, Stadtverordneter Lehnen und Kaufmann Schwartner. Unter"Verschiedenes" bracht Hr. Kaufmann Linz den Antrag ein, der Vorstand moge doch bei den Stadtverwaltungen dahin vorstellig werden, daß die geplante elektrische Bahn im Zuge der Rolshoverstraße nach Poll, Ensen und Porz bald gebaut werden möge. Aus den Orten seien Tausende Fabrikarbeiter in Kalter Fabriken beschäftigt. Es läge also ein dringendes Bedürfnis vor, daß diese Strecke bald zur Ausführung komme. Durch die elektrische Vorortbahn Köln--Porz sei aber auch Kalk von diesen Rheinsädtchen abgeschlossen, und auch aus diesem Grunde sei schon die geplante elektrische Bahn im Zuge des Rolshoverstraße zu begrüßen. Der Vorsitzende versprach den Antrag bezüglich einer elektrischen Bahn im Zuge der Nolshoverstraße auf die Tagesordnung der nächsten Versammlung zu setzen, und schloß die äußerst gut besuchte Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
