<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>399245</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbrüht. Gestern nachmittag fiel an der Neußertraße das etwa zweiährige Kind eines Backermeisters in einem unbewachten Augenblick in einen Kessel heißen Wassers. Das Kind erlitt dabei so schwere Verletzungen, daß es trotz sofort herbeigerufener ärztlichen Hülfe kurze Zeit darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit feierten am Sonntag die in der Gutenbergstraße 10 wohnhaften Eheleute Theodor Joseph Lemmer und Gertrud geb. Assenmacher. Die Nachbarschaft hatte die Straße und das Haus festlich geschückt. Am Vorabend brachte der Herbrandsche Sängermund und die Spitzbergsche Kapelle dem Jubelpaar ein Ständchen. Am Sonntagvormittag fand in der Pfarrkirche St. Joseph die kirchliche Feier statt. Hr. Pfarrer Oefen richtete an das Jubelpaar und die Angehörigen eine herzliche Ansprache. Der Jubilar ist bereits 28 Jahre in der Koenemannschen Goldleistenfabrik tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kinderähmung. In die Krankenanstalt Lindenburg wurde ein zweieinhalvjähriges Mäochen aus der Follerstrße eingeliefert, das an spinaler Hindertähmung erkrankt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. In einem Hause der Palantenstraße wurde eingebrochen; den Spitzbuben fiel ein Baarbetrag von 150 Mark in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Winothorstbund Köln-Deutz. Heute abend 1/2 9 Uhr findet im oberen Solchen der Restauration Böhme, Siegburgerstrße, die Generalversammlung statt(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt. Der Schenkwirt Joseph Kämmerling, Kall, Thumbstraße Nr. 87, wird seit dem 7. d. M. vermißt. Da er in der letzten Zeit schwerütig war, besteht die Vermutung, daß ihm ein Englück zugôstoßen ist. Der Vermißte ist 52 Jahre alt, 1,70 Meter groß und von kräftiger Gestalt; er hat meliertes Haar, Schnurrbart, ovales Gesicht, blane Augen, gradlinige Nase und vollständige Zähne, Mund und Ooren sind mittelmäßig. Bekleidet war er mit grau gestreifter Hose, schwarzer Weste unv schwarzem Rock, blau karriertem Ueberzieher uno braunem Hut. Auf die Ermittelung des Kämmerling haben die Angehörigen eine Belohnung von 300 Mark gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
