<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>399243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbaynwerkführer Lange ist das All gemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bäckermeister Wichterich ist dai Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnpackmeister Keemß und dem Eisenbahnzugührer Ruthen ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Das Allgemeine Ehrenzeichen wurde verliehen dem Vorarbeiter Dreisbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der gemischte Chor Eintracht hielt sein dieseähriges karnevalistische Konzert am Samstagabend im Schorodtschen Saale ab, wozu sich die Mitglieder, Freunde und Gönner des Vereins zahlreich eingefunden hatten. Nach Einzug des kleinen Rates und# Begrüßung der Erschienenen durch den Vorsitzenden desselben, Hrn. Jean Krusius, behandelte Hr. Witt als Professor Säuerlich den Tanz. Jhm folgte Fräulein Niedlich in der Person des Herrn Steeg als Frauenrechtlerin, Hr. Feuser erfreute die Anwesenden durch den Vortrag einiger Couplets, während Hr. Menten eine politische Rede vom Stapel ließ. Als Soldat Klöschkopp prärentierte sich Hr. Ebeler. Gleichen Erfolg hatte in der zweiten Abteilung Hr. Heule als betrogener Ehemann. Die von Hrn. Commers vorgetragenen Couplets reihten sich den bisherigen Darbietungen ebenvürtig zur Seite. Hrn. Stadtverordneten Lammertz, als dem Präsidenten des Vereins, wurde besondere Ehrung zuteil. Hr Krusius hob die Verdienste des Hrn. Lammertz hervor, würdigte seinen Wohltätigkeitssinn und beglückünschte ihn zu seinem jährigen Amtsjubiläum als Stadtverordneten. In beredten Worten dankte Hr. Lammertz allen. Nunmehr hielt Hr. Willmeroth als Professor Streusand seine naturgeschichtliche Vorlesung über ein Tierchen. Einen würdigen Schluß bildete das von den Herren Bittner, Kisselbaich und Eutrop vorgetragene humoristische Terzett. Als Liederdichter wurden die Herren Jul. Bittner, Konr Eschbach, Fritz Eschbach, Polizei-Inspektor Kops und Wachtmeister Borgen geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berr Eisenbahnräsident Martini ist im Hotel du Nord 4 Im Erzbischöflichen Diözesen-Museum, Domhofs, ist ein kostbares großes Oelgemaälde älterer Zeit ausgestellt, darstellend, wie Simon von Cyrene dem Heilande das Kreuz tragen hilft. Das Antlitz des Heilandes ist überaus edel und ausdrucksvoll. Ewige Köpfe aus der den Heiland umgebenden Gruppe weisen auf die Meisterhand Rubens hin.-- Der hiesige Maler Kannengießer hat ebendaselbst die erste und zweite Station des Kreuzweges ausgestellt, welche sich durch einfache und klare Gruppierung und gute Anbetung zu Kreitz bei Neus haben eine weisseidenekasel gotischer ses ie obesder Rcheiltesden. auiesihete Lid due nachcher ##ie und Lebenswege des modernen Menschen behandeln. ad Neun Wahlrechtsversammlungen hatte auf gestern Harret in Köln und Umgebung einberufen. Im " direkten und geheimen Wahlrechts für Preußen.  Sise Pstaihe und an Eingang dir. Seseghaie Kalte ei Kath Severintrobe und"stellung genommen. Die Versammlungsteilw ecishechestechekl. eiterieiesehsieen Seidengeschaft an der Kreuzgasse eingebrochen und eine große Menge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>einen guten Fang machte gestern nachnitag, der füunse Lokale in der Lintgasse fünf junge Burschen, welche in de State i e. un; Konfektionsgeschäft an Obenmarspforten eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Platenstraße entstand ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
