<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>399202</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender####h findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fortsetzung des Prologs brachte Herr Hautsch später selbst zu Gehör und beide ernteten reichen Beifall. Mehrere gemeinschaftliche Lieder wechselten ab, und auch die vom katholischen Kirchenchor St. Peter mit künstlerischer Vollendung zum Vortrag gebrachten Chorlieder fanden großen Anklang und reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Glanzpunkt des Abends bildete die großzugig des Hrn Lehrers Kircher, Ehrenmitglied des Vereins. In zun 0 Die Deutzer Krieger-Kameradschaft beging am Samstag. den 4. d.., in den Salen des Weißen Hauses an der Freineitstraße das Fest ihres dreißigähr gen Bestehens. Es galt ferner auch der Erung von sechs Mitgliedern, die schon dreißig bzw, fünfundzwanzig Jahre der Krieger-Kameradschaft angeboren Der Vorsitzende, Hr. Karl Lölegen, be rügte mit herzlichen Worten die zahlreichen Festtheilnehmer und Ehrenäste, unter ihnen Herrn Oberstleutnant Grüner, welcher später in gehaltvoller Festrede über die Prinzivien des Verein- und die Kameradſchaftlichkeit sprach dabei auch es verdienten verstorbenen Vorsitzen en Hr. George ehrenvoll gesentend. Die Rede klang aus in das Hoch auf den obersten Kriegsherrn, das begeisterte aufnahme fand. Nun wurde eine Vortragsordnung abgewickelt, die für das kundige Geschick des Festausschusses zeugte. Schon das erste gemeinsch tliche Lied Dem Kaiser boi mehr wie sonst üblich. Sinnvolle Worte waren in eine schöne Form gegossen, was auch von dem die Jubilare und de Damen ehrenden Liede gilt. Bluten des Humors(vorgetragen von Hrn. emil Gabel, wechselten mit künstlerischen Vortra en des Frl. B Portz und des Hrn. L. Waldow vom Kölner Stadttheater, und die Verwebung zum einheitlichen Ganzen ließ sich unter ihrem Musikmeister andreas Weber die Kapelle der 7. Pioniere angelegen sein, die auch ihren Leiter bei dem virtuosen#an gespielten Violinsolo zart begleitete. Die Jubilare, die Herren Miebach. Peters, Matty. Deutz, Flatten, Schmids und Kessel wurden vom Vorsitzenden Hrn. Lölegen röchlich geehrt, besonders Hr. Miebach. der schon 25 Jahre die Geschäfte des Kam hrers besorgt. Ium wurde durch eine Ehrenjungfrau ein werkvoues Erinnerungszeichen überreicht und die übrigen Jubilare mit dem silbernen Vereinsabzeichen geschückt. Fur die Geehrten dankte Hr. Miebach mit einem Hoch auf die Kameradschaft, die seit ihrem Bestehen bereits 30000 M. zu gemeinnützigen Zwecken aufgebracht habe. Namens des Deutzer Kriegervereine brachte dessen Vorsitzender Hr. Hoppe Glückwunsche dar, und Hr. W. Muller toastete auf den Vorsitzenden der Deutzer Kriegertameradschaft, Hrn. Karl Lölegen. Den ersten und zureiten Teil des Abends schlossen wirkungsvolle Bühnenauffuhrungen des Portzschen Ensembles von Köln, und der dritte begann mit einer Blumenpolonaise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
