<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>399248</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Schach. Hr. Hugo Jacobson(Köln) spielte am 20. d. M. im Klublokalen des Köln-Sülzer Schachclubs Köln-Sülz, Restauration Horn, Marsiliusstraße, zwei Partien blind und zehn Partien simultan. Das Resultat war für den Spieler:1 und:3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spielabends jeden Donnerstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bürger-Verein Köln-Deutz hielt am Freitagabend in seinem Vereinslokal, Brauerei Abels, an der Freiheitstraße, seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende Hr. Frz. Rudolf Bliersbach erstattete den Bericht über das verflossene Vereinsjahr. Danach zählte der Verein in seinem sechsten Geschätsjahre am 31. Dezember 1909 165 Mitglieder gegen 140 im Jahre 1908. Im Vereinsjahr fanden zehn Monatsversammlungen, zehn Vorstands- und eine großere Anzahl Commissionssitzungen statt. Mit Befriedigung wird im Geschäftsbericht festgestellt, daß das verflossene Vereinsjahr wenn auch nicht die direkte Erfüllung mancher alten Forderungen, so doch die Berücksichtigung verschiedener Wunsche und die Ausführung weiterer für das beginnende Jahr gebracht habe. Der Bericht gedenkt des Wegzugs des Pionierbataillons von Deutz und der Eröffnung der Kleinbahn nach Porz am 15. Mai 1909, womit eine alte Forderung des Bürgerveins erfüllt wurde, erwähnt die fortschreitende Entwicklung des Realgymnasiums und den Bau des neuen Gymnasialgebaudes, mit dem nunmehr bald begonnen und das im Herbst 1912 fertiggestellt sein soll, und den Fortgang der Entfestigungsarbeiten, wenngleich das Tempo der Arbeiten nicht befriedigend war. Doch sieht der Verein seine Mühe hier gelohnt, ebenso durch die Offenlegung der Fluchtlinienpläne der Mütheimer-, Kalter- und Siegburgerstrße, denen demnächst die für den Grembergerweg, verlängerte Mathildenstraße sowie die Radialstraßen folgen werden. Der Verkauf von Baugrundstücken am Durchbruch der Freiheitstraße und am Siegburgertor hat sich recht erfreulich entwickelt. Die vom Verein schon lange geforderte Errichtung einer Feuerwache ist in die Wege geleitet, und wird mit dem Bau noch in diesem Jahre begonnen. Die Errichtung einer Badeanstalt auf Deutzer Gebiet wird im Zusammenhang mit der Eingemeindung von Kalk in kurzer Zeit erfolgen. Die Anregungen des Vereins in der Brückenfrage(Ersatz Schiffbarücke) sind durch den Antrag Froitzheim-Diethoff im Stadtverordnetenkollegium wesentlich gefördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
