<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>399212</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestohlen. In der Geldernstraße wurde ein Stall erbrochen und daraus 16 Hubner und 9 Kaninchen gestohlen. Die Tiebe entkamen mit ihrem Feiertagsschmaus unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Königlichen Lademeister Klemens August Krämer(Ehrenfeld), der im Besitz der Verdienstauszeichnung für 25jährige treue Tätigkeit im Eisenbahndienst ist, wurde nunmehr auch das Erinnerungszeichen für 40jährige Dienstzeit verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der Fluchtlinienplan betreffend die Siegburgerstrße vom Siegburgertor bis zur Eisenbahnunterführung und betreffend den Poller Kirchweg zwischen Siegburgerstrße und Eisenbamunterführung liegt vom 21. d. M. ab im städtischen Vermessungsamt zur Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Mitte). Nachdem am Sonntag, den 12. ds. Mts. die Generalversammlung der Deutschen Vereinigung stattgefunden hat, ist es zweifellos zeitgemäß, das Verhältnis der Deutschen Vereinigung zur Zentrumspartei und Zentrumspolitik einer kritischen Wurdigung zu unterziehen, wie dies in der morgigen Sitzung des Bundes geschehen soll. Alle diejenigen Anhänger der Zentrumspartei(Tamen und Herren), welche sich für das Thema interessieren, mögen nicht versäumen, dem Vortrage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Deutsche Kellner-Bund, Union Ganymed, BezirksVerein Köln, feierte am 14. ds. Mts. im Prunksaale der Bürgergesellschaft unter Mitwirkung der Kapelle des 7. Pionierbataillons, unter persönlicher Leitung des Hru. Overmusikmeisters Wever sein Stiftungs- und Weihnachtsfest. Die Leitung des Festes lag in den Händen des Hrn. A. Eberhard. Vorsitzender Hr. A. Grauüller begrußte die anwesenden Herren Prinz pale, die Vertreter der auswärtigen Bezirksvereine, der hiesigen Fachvereine, Freunde und Gönner des Vereins und schloß mit einem Hoch auf den Kaiser. Hr. Fritz Hausemann brachte in schwungvoller Rede den Tamentoast aus. Fur das reichhaltige Programm sorgten die Herren A. Deden und E. Reuter. Frl. Klara Fröhlingsdorf verlas den Festprolog. Die Buhne zierte ein geschmackvoll geschmückter Weihnachtsbaum sowie die fur die Tombola bestimmten Gewinne. Ein anschrießender Festball hielt die fröhliche Gesellschaft noch bis in die frühen Morgenstunden beisammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
