<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>399225</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind in dieser Woche folgende Bilder ausgestellt: König Albert I. von Belgien an der Spitze eines glänzenden Gefolges zu Pferde bei seinem feierlichen Einzug in Brüssel, der Start zum Sechs Tage-Rennen in Berlin, das neue Hoftheater in Meiningen, das englische Panzerschiff St. Vincent, das stärkste Panzerschiff der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind nach bzw. von Köln die Postassistenten Jacobi von Euskirchen. Merker von E torf nach Troisdorf, Ritz von Merten. Schwamborn von Siegburg, der Telegraf enassistent Zeiler nach Koblenz. In den Ruhestand tritt der Oberpostseiretär Selbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leihhausverkehr. Der öffentliche Verkauf der verfallenen Gold- und Kleiderpfänder aus dem Monat November 1908 beginnt am Montag, den 3. Januar 1910 und wird am Dienstag, den 4. und Freitag, den 7. Januar im Verkaufslokal des Städtischen Leiyhauses, Cäcilienstraße 1a, fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag, pünktlich 11 1/4 Uhr, statt. Prof. E. Loewe spricht über: Tiere der Vorwelt. 1. Cambium und Silur(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Alte stürzt. Zur Zeit werden die Bureauräume des früheren Proviantamisgebäudes neben dem Viktoriasaal auf der Severinstrße am Waidmarkt niedergelegt, um modernen Bauten Platz zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Blitzwirkungen im Walde. In der Tannhagener Forst in Westpreußßen hat, wie der dortige Förster Ehre berichtet, im verflossenen Jahre der Blitz in drei nahe beieinander stehende Kiefern eingeschlagen, ohne zu runden. Im Verlaufe von acht Tagen wurden weitere 21 in der Nähe stehende Kieser trocken. In diesem Jahre schlug der Blitz an einer anderen Stelle des Hochwaldes in eine Kiefer, und wiederum wurden 46 weitere Kiefern, die ringsum standen, trocken. Die Fläche, auf der die vertrockneten Bäume stehen, ist einen halben Morgen groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag wurde an der Endstation der Straßenbarn beim Rangieren ein vierähriger Junge überfahren. Der schwerverletzte Junge wurde in das Vinzenzhospital in Kölnnippes gebracht, wo ihm beide Beine amputiert werden mußten. Der Junge hat auch noch Verletzungen an einem Arm erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Familiendrama. Zu dem Vorfall in der Esserstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>dort hat ein Lokomotiveührer auf seine Frau, dann auf sich selbst einen Revolverschuß abgefeuert-- wird noch gemeldet: Der Mann setzt im 25., seine Frau im 23. Lebensjahre. Die Ehe soll wenig friedlich gewesen sein. Die Frau drängte auf Scheidung der Ehe. Gestern gegen 11 1/2 Uhr geriet das Ehepaar von neuem in Streit. Der Mann holte den Revolver hervor und feuerte fünf Schüsse auf die Frau ab, die unter entsetzlichen Hülferufen floh. Die Frau ist zweimal am Hinterkopf, einmal im Rücken, einmal an der rechten Schulter und einmal an der rechten Hand getroffen. Der Mann hat sich in die rechte Schläfe geschossen. Die beiden Kinder sind in gute Pflege gebracht worden; die Eltern liegen schwer im Deutzer Hospital darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
