<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>399204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäfsstelle, Marzellenstrße 37, haben wir für diese Woche folgende Bilder ausgestreut. Das neue Präpsidium des Deutschen Reichstages(Graf Udo zu Stolberg-Wernigerode, Dr. Spahn und Erbprinz Ernst zu Hohenlohe-Langenburg). Silberhochzeit des preußischen Erbprinzenpaares Heinrich XXVII Reuß jüngere Linie und seiner Gemahlin Elise; Königin Wilhelmine der Niederlande und Prinzessin Juliana, die Königin von Rumänien bei ihren schriftstellerischen Arbeiten i Schlosse zu Bukarest; König Manuel in Paris, und der Kaiser als Jagdgast beim Fürsten zu Furstenverg in Donaueschingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld hat an den Hru. Oberbürgermeister eine Eingabe gerichtet, in der er u. a. ausführt: An den hiesigen Volksschulen wird seit langer Zeit Klage geführt über die Störung des Unterrichts, der durch den Fuhrwerksverkehr in den Straßen vor den Voltsschulgebäuden verursacht wird. Auf diesen Uebelstand ist auch seitens der Herren Schulärzte wiederholt aufmerksam gemacht worden. Besonders haben die Schulen in der Gutenberg-, Platen- und Wißmannstraße unter dieser Störung zu leiden. Der Verein spricht die Bitte aus, daß vor den Schulen in den genannten Straßen Asphaltpflaſter gelegt wird, wie dies auch an allen anderen Schulen Köuns bereits geschehen ist, damit dieses Schüler und Lehrer, sowie den Erfolg des Unterrichts schäligende Uebel beseitigt wird. Es wird vom Verein noch darauf hingewiesen, daß es nicht gerechtfertigt erscheinen dürfe, mit der Ausfuhrung zu warten, bis eine Umpflasterung der genannten Straßen erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In dem Kolner Verein für das höhere Rädchenschul wesen hielt Professor Dr. Tesch am Dienstagabend in der Aula der Königin Luise-Schule einen Vortrag über Jahn als Schulreformen. Jahns Bedeutung bestehe darin, daß er der Herold einer folgenreichen Idee gewesen ist: der Idee von der Erziehung zum Staatsrürger. Entstanden sei die Forderung aus ser#er Erkenntnis von der politischen Gefahr des vor hundert Jahren herrschenden Partikularismus und Kosmopolitismus, der Ursachen der vaterlandslosen Gesinnung und des Niederganges Deutschlands; ferner aus seiner unerschoütterlichen Ueberzeugung von der Unterstörbar leit des deutschen Volkstums. Eine bleibende Neugestaltung Deutschlands war ihm nur denkbar, wenn eine ganz neue Grundlegung und Richtung der Bildung von unten auf durch eine nationale Erziehung geschaffen würde. Hierbei forderte er für den Staat, als den Ausdruck und Zusammenhalt des Volkstums, ein Recht auf die Schule. Den ländlichen, städtischen und gelehrten Bildungsschichten entsprechend verlangte er, je nach Bedürfnis der Einwohnerzahl, die Einrichtung von Kirchspiel- vder Torsschulen für jeden Pfarrbezirk, von Kreisschulen oder Bürgerschulen ohne fremdsprachlichen Unterricht, aber mit vermehrtem Unterricht in den Realien für jeden Kreis, von Markſchulen oder höveren Lehranstalten für jede größere Stadt und für jeden Regierungsbezirk, und von Hochschulen für jede Provinz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Stolze'sche Stenographen-Verein(Einigungssystem Stolze-Schrey) ger. 1873 feierte am Samstag, den 4. d. M. im Hotel Kaiser Friedrich sein 36. Stiftungsfest. Nachdem der Vorsitzende Aug. Wölk die zahlreich erschienenen Gäste herzlich begrußt hatte, wickelte sich das sorgeältig aufgestellte Programm glanzend ab. Frl. Maria Klemmeyer sprach den Festprolog, worauf Musikstücke u. gemeinschaftliche Lieder folgten. Der Höhenpunkt des Abends bestand in den Gesangvorträgen der Frau Dir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-kongregation feierte am Feste Mariä Empfängnis ihr neuntes Stiftungsfest. Die weltliche Feier fand am Abend im Wilhelmsaale des Hrn. Jean Bremer bei überaus großer Beteiligung statt. Nach Einleitung eines von der Lindenthaler Orchestergesellschaft unter Leitung des Hru. M. Hammerschmidt exakt gespielten Festmarsches von Wagner, einer herzlichen Begrützungsansprache des Hru. Präses Kaplan Pieper, hielt Hr. Kaplan Lindemann die Festrede. Der Redner endete mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf die Kongregation. Hierauf kamen einige Solis für Tromba von Hrn. Jean Schüchter zum Vortrag. Hr. Schwartz, Vorsitzender des Windtyorstbundes, überbrachte die Grüße seiner Freunde. Sein Hoch galt dem verehrten Hrn. Präses. Nunmehr wurde ein Musikstück aus der Oper Preciosa von Weber zu Gehör gebracht und darauf gelangte das Drama Antiochus von H. Eschenbach zur Aufführung. Hierbei legte die junge Spielerschar Proben tüchtiger Schulung ab. Die Zwischenpausen verschönerte das Orchester u. a. mit der Ouvertüre zur Oper Der Kalif von Bagdad. Hr. Gewerkschaftssekretär Felten empfahl aufs wäraste die katholischen Zeitschriften und die katholische Presse. Hr. Msgr. Pfarrer van Gils bekundete die Sympathien aller anwesenden Vertreter befreundeter Vereine und wunschte der Kongregation weiteres Blühen und Gedeihen. In einer wurdigen Schlußrede dankte der Präses allen denjenigen, die schönerung des Festes beigetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Versammlung. Sonntag, den 12. Dezember 1909 findet abends um 6 Uhr im Saale des Hru. Nelles eine allgemeine Versammlung für die Pfarre Mügersdorf statt, um das 25jährige Bischofsjubiläum des Hl. Vaters zu begehen. Ein auswärtiger Redner wird über Zeitfragen sprechen. Alle katholischen Männer, Frauen, Jünglinge und Jungfrauen sind dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tollwutverdacht. Wie uns gemeldet wird, wurden Mitte dieser Woche auf der Venloerstraße zwei Knaben von einem Hund in die Beine gebissen und so erheblich verletzt, daß sie beide zum rzt gebracht werden mußten. Auf Veranlassung der Polizei wurde der Hund, der an einem der Knaben sich so festgebissen hatte, daß er gewaltsam durch Aureißen des Rachens von dem Knaben entfernt werden mußte, getötet. Der Kopf des Hundes wurde zur Untersuchung nach Berlin gesandt. Die beiden von dem Hund gebissenen Knaben wurden auf Anordnung der Gesundheitspolizei zur Beobachtung ins Pasteur'sche Institut nach Berlin gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte am Feste Maria Empfängnis seine erste Versammlung in diesem Winter. Der große Enkesche Saal an der Siegburgerstrße war von den Mitgliedern und ihren Familienangehörigen vollbesetzt. Hr. Kaplan Kolberg, der Geschäftsührer des Volksvereins, leitete die Veranstaltung, welche mit der exakten Wiedergabe zweier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
