<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>399235</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Marianische Jünglingsverein beging am Dreiönigstag sein Stiftungsfest im Saale des Hrn. H. Esse an der Siegburgerstrße. Der Präses, Hr. Kaplan Herweg, eröffnete mit einer Begrüßungsrede den Abend. Nach einem gemeinschaftlichen Liede hielt Hr. Kaplan M. Schmitz die Festrede, in der der Redner die Jünglinge zur Pflege der christlichen Ideale und zur wirtschaftlichen, beruflichen Bildungen hinwies. Die Rede hinterliessß einen tiefen Eindruck. Ein sich passend anschrießendes gemeinschaftliches Lied leitete über zu den schönen Vorführungen der Turnabteilung des Vereins unter Turnwart Fußhöller. Den ersten Teil des Abends schloß die Aufführung der Taucher, ein großes personenreicher Quodlibet von R. Thiele, das einen großen Heiterkeitserfolg hatte. Das Zugsück des Festes bildete die Aufführung des vieraktigen Schauspiels Der Frischütz, nach der Oper bearbeitet von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Houben, bei dem auch die kleinste Rolle sorgeältigt durchgefuührt wurde. Dies erkannte auch Hr. Pfarrer Mosbach in seinen Dankesworten und zur Begründung eines Hochs auf die Veranstalter unter besonderer Hervorhebung der Verdienste des Hrn. Präses Kaplan Herweg und des stellvertretenden Vorsitzenden Hrn. Hans Engelbert rückhaltlos an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verkehrs- und Betriebsbeamtenverein der Stadt Köln hielt am 8. d. M. in der Bierbrauerei Düwald eine sehr stark besuchte Vorstandssitzung mit den Vertrauensännern der Ressorts ab. Es wurde u. a. ein Gesuch um Verlängerung des Jahresurlaubs bekanntgegeben, welches dem Hrn. Oberbürgermeister und den Herren Stadtverordneten zugehen soll. Zum Schluß wurde allgemeine Verwunderung laut, daß auf die vielen Eingaben, welche betreffs der Gehaltsreform eingereicht wurden, noch kein Bescheid eingegangen ist, und wurde der Wunsch ausgedruückt, daß diese Angelegenheit recht bald im Sinne der Eingaben erledigt werden möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Treppe ist eine Frau gestürzt; sie brach den Arm. Man brachte die Frau ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Rektorat Köln-Braunsfeld soll zu eine Kapellen gemeinde mit selbständiger Vermögensverwaltung erhoben werden. Vol. Anzeige)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
