<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1909</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>399220</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Stuhl stürzte in der Redtwitzstraße ein 3jähriger Junge und brach den rechten Oberschenkel; man schaffte das Kind in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Am Sonntagnachmittag trank in einem Hause in der Simrockstraße ein 25 Jahre alter Feilenhauer Lyson. Man brachte den Mann ins israelitische Asyl, wo er gleich nach seiner Einlieferung starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. Gestern abend wurde in einem Hause in der Merheimerstraße eingebrochen und alles durchgeühlt. Die Diebe stahlen 450 M. in Papiergeld, ein Sparkassenbuch im Betrage von 5000 M. und noch eine Anzahl Herrenkleider. Von den Spitzbuben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kindesmord? Am Freitagnachmittag wurde auf dem Nordfriedhof die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord eines Unteroffiziers. Große Trauer wurde in die Familie Rücker aus Biebrich gebracht, deren Sohn bei der 7. Kompanie des 5. Westf. Infanterie-Regiments Nr. 53 in Kalk als Unteroffizier dient. Er war wegen Auslassung einer in den Wachtmeldungen üblichen Formel vom Bataillon aus mit fünf Tagen Arrest bestraft worden, welche Strafe er auf Befehl seines Hauptmanns am Weihnachtsabend(!) antreten sollte, gerade an dem Jahrestage seiner Verlobung. Dies nahm der junge und tüchtige, bei seinen Untergebenen beliebte Unteroffizier sich so zu Herzen, daß er, während die Kompanie zur Bescherung versammelt war, auf seinem Zimmer mittels einer Platzpatrone seinem jungen Leben ein Ziel setzte. In einem acht Seiten langen Brief teilte er die Gründe seiner unseligen Tat mit. Desgleichen hinterläßt er einen Brief an seine Mutter und seine Braut. Eine Untersuchung ist sofort in die Wege geleitet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
