<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399250</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im Laufe dieser Woche finden zwei Vorträge statt, und zwar wird am Mittwoch, den 26., in der Aula der Handelsschule(Hansaring) Hr. Dr. Brügemann über Goethes Jugend, und am Freitag, den 28., in der Aula der Oberrealschule(Humboldtstraße) Hr. Dr. Kinsky über die Entstehung der Pleuzischen Verfassung reden. Beide Vorträge beginnen um 8 1/2 Uhr abends. Eintrittskarten sind an der Abendkasse erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschaftestelle, Marzellenstraße 37, sind ausgestellt die Modelle von Königs erster Schnellpresse und einer Buchdruckerpresse aus dem Jahre 18*5, sowie drei photographische Aufnahmen von zurzeit im Betriebe der Polnischen Volkszeitung und des Kölner Vocal-Anzeigers befindlichen Rotationsmaschine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Begräbnis. Am Donnerstag nachmittag 3 Uhr fand hier die Beerdigung der angeblich an Selbstvergiftung im Hospital auf der Lindenburg verstorbenen 22jährigen Frau aus oer Usingerstraße statt. Die Leiche war von der Königl. Staatsanwaltschaft beschlagnahmt und, nachdem die Obduktion erfolgt war, am Mittwoch nachmittag freigegeben worden. Die außergeröhnlich große Beteiligung am Leichenbegaängnis legte Zeugnis davon ab, wie innigen Anteil die Bewohner der Humboldtkolonie an dem beklagenswerten Schicksal der jungen Frau nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schatzanw. f..7. 12 100 Deutsche Reichsanl. 08/102 desgl. 94</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schutzgeb. Anl. 08/101 Preuss. Schatz. f. 1. 4. 13/101 Preussische Konsols 104 desgl. Staffel-Anl. 101 desgl. desgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
