<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>399239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerker- Verein hatte am Sonntag eine Versammlung besonders für die Frauen und Töchter seiner Mitglieder veranstaltet. Als Rednerin war Frl. Breuer von.-Gladbach gewonnen worden, welche über Volksgesundheit und Volskernährung sprach. Im Eingang zu den lehrreichen Ausführungen besprach die Vortragende die Wechselwirkung der Ernährungsweise auf die Gesundheit. Die Rednerin vermittelte u.., gestützt auf statistisches Material und die Leyren wissenschaftlicher Autoritàäten, der aufmerksamen Zuhöverschaft die Werte der Hauptnahrungsmittel und erläuterte ihre Verwertung im menschlichen Körper. Die Rednerin sprach dann über Bereitung der Speisen und ihre Zurichtung unter Ausnutzung aller Näerwerte. Des weiteren empfahl die Vortragende die Einführung der sogenannten Kochtiste, die ganz besonders in den Arbeiterfamilien zweckdienlich und leicht anzufertigen ist Der Vortrag schloß mit dem Hinweis auf die Nutzlichkeit der Haushaltsund Kochschulen, deren Besuch nicht allgemein genug und deren Einrichtung zu erstreben sei. Frl. Breuer erntete lebhaften Dank. In der Aussprache wurde mit Tank und Anerkennung der Einrichtung eines unentgeltlichen Kochkursus für Seefischzuvereitung in der Schule an St. Mauritius seitens der Stadt besprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholische Gesellschaft Erholung. In der ordentlichen Generalversammlung, die am Mittwochabend im Vereinslokale Kolner Hof abgehalten wurde, erstattete der Vorsitzende Herr Dr. Koch den Jahresbericht, der eine Mitgl derzöhl von 86 aufweist. Der Kassenführer Hr. Stienen erstattete den für richtig befundenen Kassenbericht, worauf Entlastung erteilt wurde. Die Einnahmen und Ausgaben balancieren mit 445,45 Mark. Der Kassenbestand beträgt 82,92 Mark. Bei der Ergänzungswahl des Vorstandes wurde Hr. Dr. Koch einstimmig, die Herren Seinen, Heer und Junggeburt mit großer Majoratät wiedergebählt. Alsdann wurde nach eingehender Erörterung beschlossen, das Kaisersgeburtstagsfest am 27. Januar, abends 8 1/2 Uhr, durch ein Fesieffen im Vereinslokale zu begehen; ferner: im kommenden Jahre die Mitglieder häufiger zu geselliger Vereinigung zusammen zu rufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Germania bescherte aus dem Erlo seines am 5. Dezember veranstalteten Wohltätigleitskonzert 65 Schulkinder beider Konsessionen mit warmem Schuhwerk. Selbiges wurde von hiesigen Meistern geliefert. Ferner überreichte der Verein von dem ubrig gebliebenen Ertrage 100 Mark dem katholischen Pfarrer für hütfsvedurftige Kommunion-Kinder und 30 Mark dem evangelischen Pfarrer für bedürftige Konfirmanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Perſonalnachricht. Hr. Kaplan Joseph Blum wurde nach bereits dreiähriger Wirksamkeit hierselbst als Rektor nach Geisler(Pfarrei Vilich, Dekanat Königswauter) versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. mit dem 1. Januar begann für den katholischen Bügerverein Lindenthal das vierte Geschäftsjahr. Die ordentliche Generalversammlung wurde am Montag, den 10. Januar, abends 9 1/2 Uhr, von dem Vorsitzenden mit einer Begrüßungsansprache und herzlichen Neujahrsünschen eröffnet. Der Jahresbericht gab ein anschauliches Bild der Tätigkeit des Vorstandes und des Vereins. Nach kurzer Erörterung wurde der Jahresbericht genehmigt. Hr. Apotheker Simons erstattete den Kassenbericht, der am 1. Januar bei einer Mitgliederzahl von 290 und einem Kassenbestand von 215,27 M. in Einnahme und Ausgabe mit 670,50 M. abschloß. Zu Kassenrevisoren wurden die Herren Jung und Kniff gewählt und nach Richtigbefund dem Kassierer Entlastung erteilt. Bei der Neu- bzw. Ergänzungswahl des Vorstandes machte Hr. Witzler die Mitteilung, daß er auf Grund seiner Erklärung in der vorährigen ordentlichen Generalversammlung, wonach er die Wahl des Vorsitzenden nur auf ein Jahr annehme, nicht mehr in der Lage sei, eine Wiederwahl anzunehmen bzw. den Vorsitz weiter zu führen. Nach längerer Debatte, in welcher Hr. Kaplan Lindemann namens des Pfarrtierus, Hr. Tonnesen namens des Vereins hrn. Witzler wärasten Dank für seine Tätigkeit ausgesprochen, wurde Hr. Leerer Herzog zum Vorsitzenden gewählt. Als Vorstandsmitglieder wurden per Akklamation die Herren Cons, Töniessen, Chorus, Prinz, Giesen, Dr. Koch und Junggeburt wieder- bzw. neugewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand an der Marienburgerstraße dadurch, daß an einem Beiwagen der Linie 1I, Südark--Merheim, die Achse brach. Angestellte des in der Näte liegenden Straßenbahnhofs schafften den Wagen von der Strecke. Der Verkehr wurde eine Zeitlang durch Umsteigen aufrecht erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Fluchtlinienplan betr. den Doller Kirchweg von der Eisenbahn bis zur Abzweigung des Mittelpfades dis zur nördlichen Grenze der Parzelle Flur 117 liegt vom 13. Januar d. J. im städtischen Vermessungsamt auf; etwaige Einwendungen gegen ben Plan tonnen dort angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der gemischte Chor Eintracht veranstaltet sein dies jähriges karnevalistische Konzert am Samstag, den 15. Januar, im Schorodtschen Saale. Bei der Mitwirkung erster Karnevalisten aus Köln, wie Ebeler, Henle und Witt, sowie anderer bewährter Redner und Humoristen verspricht das Konzert eine gute Unterhaltung.(Vergl. Anzeige.) Ein Kellerbrand entstand gestern vormittag in einem Hause in der Siegburgerstrße. Die Feuerwehr war des Feuers bald Herr geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
