<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>399246</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schnellbahn Köln--Düsseldorf. Wir erhalten folgenden Bericht:"Die Vertreter der Haus- und Grundbesitzervereine von Mülheim(Rhein) und Kalk und des Bürgervereins von Deutz hatten am Sonntag, den 15. Januar, im Weinrestaurant Hubert in Deutz ihre zweite Zusammenkunft zur weiteren Besprechung über die Angelegenheit der elektrischen Bahnverbindung Köln-- Düsseldorf. Es wurde beschlossen, eine Denkschrift auszuarbeiten, die die rechtsrheinische Linienührung begründen soll, und diese Denkschrift soll vorerst den zuständigen Behörden von Köln, Mülheim(Rhein) und Kalk zugesandt werden. Die Versammlung war der Ansicht, daß die Behörden der Stadt Köln unter allen Umständen auf die schon bestehende industriereiche rechte Rheinseite bei einer neuen Verbindungslinie mit der Stadt Düsseldorf Rücksicht nehmen müssen, und um so mehr Rücksicht nehmen werden, da doch die Stadt Köln die rechte Rheinseite ganz besonders als Industriestadt vorgesehen habe, so z. B. die Anlagen des großen Deutzer Hafens und die Anlagen der Hafenbahn von Bahnhof Kalk-Nord durch die Gemeinde Köln-Poll bis zum Rheinhafen. Will die Stadt Köln diese Millionen-Anlagen des Deutzer Hafens und der Hafenbahn schnell zur Benutzung aufschrießen und eine Rentabilität dieser Anlagen herstellen, so muß die Stadt Köln darauf bedacht sein, für genügende Verkehrsgelegenheit zu sorgen, damit die rechtsrheinische Industriestadt Köln schnell und häufig Gelegenheit erhält, die Hauptstadt des rheinisch-westfälischen Industriebezirk Tüsseldorf zu erreichen. Die Versammlung war auch hierin der Ansicht, daß die Behörden der Stadt Köln diese wichtigen Gesichtspunkte berücksichtigen werden. Für die rechtsrheinische Linienführung, und ganz besonders für einen baldigen Ausbau der Bahn ist aber noch ein wichtiger Punkt zu berücksichtigen, und zwar die Wünsche der Dusseldorfer Behörden und Burger, welche nur für einen rechtsrheinischen Bahnbau eintreten, uus der Versammlung heraus wurde noch angeregt, die einzelnen Vereine möchten Versammlungen abhalten, damit das Interesse der Bürger von Köln und den angrenzenden Städten für eine rechterheinische elektrische Schnellbayn nach Düsseldorf noch mehr angeregt werde."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 9. bis 15. Januar. Erkrankungen an Scharlach kamen 24(in der Vorwoche 37) vor, an Diphtherie 35(25). Die ersteren verteilten sich mit 8(12) auf die Neustadt, 4(8) auf die Altstadt, 4(9) auf Köln-Nippes usw., die letzteren mit 15(7) auf die Neustadt, 8(7) auf die Altstadt, 7(5) auf Köln-Ehrenfeld usw. Aus der Altstadt wurde ferner ein Fall von Kinderähmung gemeldet. Die allgemeinen Krankenanstalten nahmen in der Berichtswoche 821(821) Kranke auf, während sich der Abgang auf 726(622) bezifferte. Der Bestand an Kranken erhöhte sich demnach um 95 199) oder 2,89(.46) Prozent und betrug infolgedessen Ende der Gerichtszeit 3387(3292), d. s. bei 4458 Betten 76,0(73,8) Prozent der Belegungsfähigkeit. Die Sterblichkeit hat eine Verminderung erfahren; es starben im ganzen 138(153) Personen, darunter 52(33) im ersten Lebensjahr. Von den wichtigeren Todesursachen seien erwähnt: Krankheiten der Atmungsorgane 23(27 Sterbenälle), Tuberkulose 17(25), Darmkatarrh, Brechdurchfall und Kinderatrophie 9(), gewaltsamer Tod 8(10), Herzkrankheiten 8(), Kinderkrankheiten 8 (), Gehirnschlag 7(10), Altersschwäche 6(), angeborene Lebensschwäche 4(12), Scharlach 4(), Masern 3(), Diphtherie und Krupp 2(), Keuchhusten 2(6) usw. Die höchste Zahl der Gestorbenen an einem Tage betrug 24(24), die niedrigste 17(16).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein steigt infolge des anhaltenden Regens überaus stark. Heute morgen zeigte der hiesige Pegel 4,54 Meter gegen 3,81 gestern morgen, ist also in den letzten 24 Stunden um 0,73 Meter gestiegen. Das Vorflutgelände des Deutzer Industriehafen sowie die unteren Werfte des Oberländer- und Kaiser Friedrich- Unsers sind überschwemmt. Vom Oberrhein und den Nebenflüssen wird weiteres anhaltendes Steigen des Wassers gemeldet. Einzelne Nebenflüsse sind bereits über ihre Ufer getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>O Windthorstbund. Am Dienstagavend fand in der Restauration Wingen wieder eine sehr gut besuchte Versammlung statt. In interessanten Darlegungen verbreitete sich Hr. Liefert(Köln) über den letzten sozialdemokratischen Parteitag und die neuere Entwicklung der Sozialdemokratie. Unter besonderer Berücksichtigung: der Parteitage zeigte er, wie in der Sozialdemokratie an Stelle des ursprünglichen Geistes der bloßen Verneinung, des utopistischen Strebens nach gewaltsamer Gertrümmerung der gesellschaftlichen Ordnung der Geist des Revisionismus sich mehr und mehr Bahn bricht. Besonnener als der Radikalismus, leistet er, besonders in Sachen der Gewerkſchaftsbewegung, mehr positive Arbeit als dieser und erstrebt eine gesellschaftliche Umälzung ohne äußere Gewalt. Er ist zum wenigsten nicht ungefährlicher als der Radikalismus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Als Ergebnis der sehr lebhaften Diskussion konnte Hr. Liefert feststellen: Auch in seiner neuen Entwicklung bleibt der Sozialismus der erbitterte Feind der bestehenden Ordnung. Wir mussen darum besonders die Organisationen zu fördern suchen, die die Zentrumspartei stärken und ihr neue Anhänger zuführen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am 1. Februar wird Hr. Gewerkschaftssekretär Mick über das Vereinsgesetz sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Jünglings-Kongregation veranstaltet am Sonntag, den 23. Januar, im katholischen Gemeindeſaale eine karnevalistische Sitzung. Mitglieder und Freunde sind herzlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rauereinsturz. An einem Neubau an der Aachenerstraße in Braunsfeld stürzte gestern nachmittag, vermutlich infolge des Regenwetters, eine 10 Meter lange und 2,50 Meter hohe Gartenmauer ein. Glücklicherweise wurde niemand verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Bügerverein hält seine dieseährige Generalversammlung am 21. Januar, abends 9 Uhr, im Vereinslokale Brauerei Abels ab.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die vereinigten Kriegervereine von Kalk(Deutscher Kriegerverein, Kameradschaftlicher Kriegerverein, Krieger- und Veteranenverein, und Verein ehmaliger 28er) veranstalten ihre dieseährige gemeinsame Kaisersgeburtstagsfeier am Samstag, den 22. Januar, abends 8 1/2 Uhr im Schrodt'schen Saale. Den gesanglichen Teil des Abends hat der gemischte Chor Eintracht zu Kalk freundlichst übernommen; außeadem wirken mit der Turnverein Kalk (Mitglied der Deutschen Turnerschaft), die Sanitätskolonne und die Kapelle der freiwilligen Feuerwehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der katholische Bügerverein veranstaltete am Sonntag im Lobau eine karnevalistische Sitzung. Die bewähärtesten Kämpen m Karneval hatten sich ein Stelldichein gegeben und erfreuten die fröhlich gestimmte Narrenschar mit musternültigen Leistungen, die Dusche als Leiter der Veranstaltung zu einem anmutigen Strauß zu binden verstand. Der Vorstand hatte als Kleiner Rat in einer von Hrn. Elektoringenieur P. Schröder hergerichteten Laube, die reizende Beleuchtungseffekte darbot, Platz genommen. Hr. Maul, bei allen Festlichkeiten de- Vereins gern gesehener Recitator, hielt einen närrischen Vortrag über das Säugethier und erntete als Eisbrecher vielen Beifall. Hr. Münz bot mit großem Humor verschiedene Krätzchen. Hr. Toni Ebeler trat als Booreschutzmann auf und stellte an das Zwerchfell die größten Anforderungen. Den Vogel schossen natürlich Münachrath und Schönau ab. In der zweiten Abteilung traten die Herren Pfeil und Hallerbach als Professor aus Leipzig und Fremdenührer auf und geisselten in versen verschiedene Aehrenfelder Mißstände, Hr. Grüßer, Ehrenbannerhär der Kölner Narrenzunft, hielt eine humorvolle Rede über die Ehe. Mit herrlicher Baßstimme sang Hr. Furmankiwitz in musternültiger Weise zwei Lieder, denen die zahlreiche Narrenschar lautlos lauschte. Trotz der vorherückten Stunde wußte Hr. Schumacher die Narrenschar mit meisterhaft ausgeführten Vorträgen auf dem kolophon zu fesseln. Alsdann erschien ein Schuljunge, Hr. Staubesand, und plauderte mit solchem Erfolg aus der Schule, daß die Zuhörer nicht aus dem Lachen kamen. Daß dieser Erfolg den Herrn Lehrer nicht ruhen ließ, war einzusehen, und so hielt denn als Schlußredner Hr. Tung eine lustige Schulstunde mit den Anwesenden ab, die allen großes Vergnugen bereitete. Um das Liederheft hatten sich die Herren Dr. Riefeld, Wagner, Ebeler und Jammerten verdient gemacht. Ein Tänzchen beschlossß die Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Ortsverein Nippes des Centralverbandes deutscher Eisenbahn-Handwerker und Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt Sonntagvormittag in der Restauration Bellt, Siebachstraße, seine Monatsversammlung ab. Nach Erledigung einiger geschäftlichen Angelegenheiten sprach Hr. Greuel über die Pensionskassenverhältnisse der Eisenbahnen an der Hand des Berichts über die am 15. Dezember v. J. in Berlin stattgefundene Generalversammlung der Pensionskasse. Einleitend erläuterte er die Finanzlage der Kasse, dann die Wünsche der Mitglieder und zum Schlusse die Deckungsfrage. Redner legte die Notwendigkeit der Verbesserung der Kassenverhältnisse klar und gab dann die auf der Generalversammlung genehmigten Verbesserungsbeschlüsse bekannt, welche jedoch noch der Genehmigung der Behörde bedürfen. Diese Verbesserungen sollen mit dem 1. April 1911 in Kraft treten; es ist eine diesbezügliche Resolution verfaßt worden, um zu versuchen, die Inkrafttretung der Verbesserungen zum 1. April d. Is. zu erwirken. Durch die Mehrleiſtungen der Kasse müssen aber auch zur Deckung mehr Beiträge geleistet werden. Durch einen Mathematiker sei nachgewiesen, daß ohne Erhöhung der Beiträge die Kassenleistungen nicht getätigt werden können. Hr. Schüßler brachte ein Hoch auf dem Kaiser aus. Nachdem noch der Kassierer den Kassenbericht erstattet hatte und drei Delegierte zum Kartellverbaude gewählt waren, schloß Hr. Lindlau, nach einem kurzen Schlußwort des Hrn. Greuel, die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Not in Nr. 18 ist dahin zu berichtigen, daß die Eheleute, die am Sonntag das Fest der goldenen Hochzeit gefeiert habe, Remmer, nicht Lemmer heißen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern abend in einem Hause an der Marsiliusstraße. Die Sülzer freiwillige Feuerwehr beseitigte schnell die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
