<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>399384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld. In der letzten Vorstandssitzung brachte der Vorsitzende die Eingaben des Verbandes der Vereine zur Wahrung der Interessen der Bürger in den Vororten der Stadt Köln und die Antworten des Herrn Oberbürgermeisters auf die Eingaben des Vereins zur Kenntnis. Der Antrag zur Errichtung eines zweiten Postamtes in Ehrenfeld wurde zur weiteren Bearbeitung einem Ausschuß übewiesen. Beim Oberbürgermeisteramt soll die Beseitigung der alten Pumpe auf dem Trottoir Ecke Pius- und Vogelsangerstraße, sowie auch die Errichtung öffentlicher Bedürfnisanstalten auf den mehrere Kilometer langen Torstraßen, Subbeldurchführung von Straßen bei Gelegenheit der Höher, legung der Eisenbahnlinie Köln--Aachen wurden bis zur nächsten Sitzung vertagt. Ausgelost wurden sieben Vor, standsmitglieder, für welche in der nächsten, in der zweiten Hälite des Februar stattfindenden Hauptversammlung Ersatzwahlen vor, zunehmen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwindel. Am Samstag wurde ein junger Mann auz Lindenthal auf dem Wege zur Post von zwei Burschen angehalten. welche ihm das Portemonnaie mit einem geößerem Geldbetrag ab. schwindelten unter der Angabe, von seiner Mutter beauftragt zu sein, das Geld bei ihm schnell abzuholen usw. Die Polizei wurde von der Sache benachrichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Verein weiblicher Angestellter bittet unz um Aufnahme des Nachstehenden: Die Auskunftsstelle für Frauenberuf zeigte im Jahre 1909 eine gesteigerte Inanspruchnahme. In 431 Fällen(gegen 311 im Vorjahre) wurde Auskunft erteilt. Es ist erfreulich, daß die Auskunftsstelle mit ihrem reichhaltigen Material über Ausbildungsöglichkeiten, über den Studiengang, aber die Aussicht über das Fortkommen usw. in immer weiterem Maße in Anspruch genommen wird. Ueber den kaufmännischen Beruf, denjenigen der Krankenpflegerin, der Turn- und Handarbeitslehrerin, wurde je 10 mal, über den Beruf als Haushaltungslehrerin, als Telephonistin je 9 mal, als Handelslehrerin, Bibliothekarin, Kinderärtnerin, Volksschullehrerin je 6 mal, als Hebamine, Wochenpflegerin, Masseuse, Friſeurin, Empfangsdame, Zeichenlehrerin je 3 mal, Apothekerin, Zahntechnikerin, Sprachlehrerin und Stickerin je 2 mal, 27 mal über verschiedene Berufe Auskunft erteilt. Zu Ostern wurden 119 jungen Mädchen gute Lehrstellen für Lager, Kontor und Verkauf, bei Schneiderinnen und Modistinnen nachgewiesen. 21 wurde der Besuch der kaufmännischen Fortbildungsschulen, 10 der der hauswirtschaftlichen Fortbildungsschule, 6 der der Handelsschule angeraten. In 117 Fällen wurden schon ausgebildeten Frauen gute Adressen von hiesigen und auswärtigen Stellenvermittelungen gegeben z. B. städtischer Arbeitsnachweis, Hausbeamtinnenverein usw. 27 wurden an den Gewerkverein für Heimarbeiterinnen, 8 an die Rechtsschutzstelle für Frauen verwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Haus- und Grundbesitzer-Verein Köln-Ehrenfeld. Der Vorstand des Vereins beschlossß in der Vorstandssitzung vom 18. Januar d. J. im Interesse seiner Mitglieder einen regelmäßigen Wohnungsnachweis im Stadt- und Local-Anzeiger einzurichten. als Termin sind der 5. und 20. eines jeden Monats vorgesehen. Etwaige Anträge sind an die Geschäftsstelle des Vereins, Geisselstraße 11, zu richten. Die Mitglieder werden ferner an den neuen Mietstempel erinnert. Formulare sind unentgeltlich auf dem Büro zu 4 Der katholische Arbeiterverein hielt jüngst seine gut besuchte Generalversammlung ab. Dem vom Prases, Hrn. Kaplan Fröls, erstatteten Jahresbericht ist folgendes zu entnehmen: Die Mitgliederzahl stieg auf 625; die Zahl der Ehrenmitglieder beträgt 90 gegen 73 im Vorjahre. Es fanden 20 Versammlungen statt, die alle gut besucht waren. In denselben wurden außer den Berichten über Diözesen- und Bezirksdelegiertentag vier Vorträge durch Mitglieder gehalten. Vorstands- und Vertrauensännersitzungen fanden 15 statt; an den gemeinschaftlichen hl. Kommunionen waren 65 Proz. beteiligt. Dem im Winterhalbjahr wieder ausgenommenen Unterrichtskurſus traten 85 Mitglieder bei. Hr. Inner erstattete den Kassenbericht; er verzeichnet eine Einnahme von 2139,94 M. und eine Ausgabe von 1718,73.; bleibt ein Kassenbestand von 421,21 M. Das Gesamtvermögen beträgt rund 20000 M. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Die Vorstandswahl ergab die Wiederwahl der ausscheidenden Herren: G Mechtig, Th. Fischer, G. Flor, M. Germscheid und H. Hirtz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>von je einer Bedürfnisanstalt Eingangs der Subbelrather- und der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lozssangerstraße, einer auf dem städtischen Terram Ecke Suhbei: # rat er- und Ottostraße und einer solchen auf dem Fröbelplatz 1 gegenüber der neuen Badeanstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Arzt stellte eine Gehirnerschütterung jest, an deren Folgen das Kind nun gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
