<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>399397</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Fortbildungsschulen. Am Montag, den 7. und Dienstag, den 8. Februar d. J. fallt der Unterricht in den städtischen Fortbildungsschulen aus; dagegen findet der Zeichenunterricht am Karnevalssonntage wie in früheren Jahren statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kosten der bildungsanstalten. Im gestrigen Bericht über die Stadtverordnetenversammlung heißt es, daß die Volksschulen vier Fustel der gesamten Einkommensteuer in Anspruch nahmen. Das ist ein Irrtum. Die genannte Summe entfällt auf das gesamte Schulwesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische Burgervecein veranstaltete am Donnerſtagabend für seine Mitglieder und deren Angehörige im grossen Saale des Tivoli einen karnevalistischen Familienabend. Der Einladung war in großer Zahl entsprochen worden, so daß der Saal vollstandig gefunkt war. Die Leitung der Sitzung lag in den Händen des Hrn. Baumeisters Engels, der es vortrefflich verstand, das Ruder zu fuhren. Im standen a. u. in den Herren Henle, Kastenholz, Pütz und Cremer zugeräftige Redner zur Seite; in liebenswürdiger Weise wirtten auch die Herren Schneider und Geist mit und trugen wesentlich zum guten Gelingen bei. Der immer gern gehorte Baritonist Hr. Schilberg erfreute durch mehrere Lieder, die ihm Hr. Leerer Lerschmacher feinsinnig begleitete. Gemeinschaftliche durchschlagende Lieder hatten beigesteuert Frl. Lerch und die Herren Luck und N. Schmitz. Reden, Lieder und Couplets reihten sich in bester Weise aneinander und schufen eine echt karnevalistische, durch nichts getrubie Stimmung. Dazu trug auch die Kapelle Loreley unter tyren gewandten Leiter Hrn. Heck sehr viel bei. Der stellvertretende Vorsitzende des katholischen Burgervereins, Hr. Lehrer Obermauer, konnte aus aller Herzen sprechen, als er am Schlusse dem gewandten Präsidenten, Hrn. Engels, nebst allen Mitwirkenden herzlichen Dank aussprach.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der jüngsten Vorstellung von Jbsens Gespenstern im Kölner Schauspielhause stellte sich ein junger Künstler vom Stadttheater in Zurich. Ludwig Kaas, vor, der unser Ensemble zum Zwecke der Entlastung einiger vielbeschäftigter Mitqueder bereichern möchte. Als Oswald trat er gestein an die Stelle des Hrn. Wysing. Ein Vergleich mit diesem fällt nun freilich nicht ganz zugunsten des Gastes aus. Das Organ besitzt nicht viel Angenehmes und die Sprache ist nicht frei von dialektischen Anklangen. Vielleicht wollte er das Pathologische der Gestalt stark betonen, wobei die Nonchalance aber manchmal jede Farbe ertötete. Mit diesem Bestreben hängt auch wohl die zum Ausdruck gebrachte Nervosisät zusammen, die öfter den Eindruck des Abgerissenen, Uebergangelosen zu stark empfinden ließ. Das rasche Sprechen ist in dieser Rolle überhaupt nicht sehr zu empfehlen. Mau wird den Gast in den nächsten Tagen noch zweimal zu sehen Gelegenheit haben. Das zahlreiche Publikum, das dieser 25. volkstümlichen Vorstellung beiwohnte, verhielt sich während der Vorstellung merkwürdig kalt; fast keiner der zahlreichen frappanten Aeußerungen brachte es zu einer, das ganze Haus ergreifenden Wirkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Metropoltheater feiert die Millöckersche Operette Der arme Jonathan, die im Januar vor zwanzig Jahren in Wien zur Draufführung kam, eine fröhliche Auferstehung. Wenn auch die Handlung bzw. das Textbuch stark"operettenhaft" ist, so bringt doch das prachtige Wert eine Melodienülle, die es sehr berechtigt erscheinen läßt, sich seiner in einer Zeit zu erinnern, die nichts annähernd gleichartiges hervorgebracht hat. Der Titelheld hat in Leopold Mürauer einen spielgewandten Vertreter gefunden, der den Humor der Rolle zur besten Geltung bringt. Den Millionär Vandergold, der, von seinem Geld erdeückt, mit Jonathan die Rollen wechselt, sang L. Pfeil-Schneider recht zufriedenstellend. Einen köstlichen Impresario in beständigen Nöten gab Leopold Popper ab, und der promovierten Harriet, die ihrem Doktortitel zum Trotz Sängerin und von dem sie vergötternden Vandergold auf ihren Reisen verfolgt wird, lieh Martha Martins ihre gute Stimme. Das berühmte Lied, Willst du mein Liebster sein, kam allerdings nie zu ungetruübter Wirkung. Sehr temperamentvoll und launig sang und spielte L. Werkmeister die Molly, die als Jonathans Gattin aus einem Küchenädchen plotzlich zur Millionärin wird. Die übrigen Rollen haben weniger Bedeutung. Am besten gelang der auch musikalisch hervorragendste zweite Akt. Der dritte halte sich große Kürzungen gefallen lassen mussen, sodaß nur noch ein Torso übrig blieb. Die Inszenierung durch Karl Kobell war geschickt und das Orchester unter Heinrich Jaksch hielt sich tapfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Millowisch-Theater im Colosseum. Am Karnevalssonntag, Montag und Dienstag jedesmal abends gelangt das Stück Ueber'n großem Teich zur Aufführung. Am Karnevalssonntag findet außeadem Matinee-Vorstellung mit der einaktigen Posse Manoverliebe und Nachmittagsvorſtellung mit Eine lustige Doppelehe bei kleinen Preisen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stuttgart,.For.1910. Tas Zeppelinsche Luftschiff Z IV. das den Typus eines ausgesprochenen Passagier-Luftschiffes erhält, schreitet in seinem Bau rünötig voran. Bereits steht das Gerippe in dreiviertel Länge da. Auf die Passagierkabine wird besondere Sorgfalt verwandt; sie wird in mehrere hübsch getrennte Räume zerfallen und mit mancherlei Komfort ausgestattet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein St. Joseph veranstaltete am verflossenen Sonntag eine Kaisergeburtstagsfeier. Außserordentlich zahlreich hatten sich die Mitglieder eingefunden. Eröffnet wurde die Feier durch das Lied Deutschland, Deutschland über alles. Taran schlossen sich einige frisch und verstängnisvoll vorgetragene Declamationen an. In seiner Ansprache führte der Herr Präses sodann aus, wie Handel, Gewerbe und Industrie in den beiden letzten Jarre#nten in Deutschland einen so mächtigen Aufschwung genommen; ein solcher Aufschwung sei aber nur möglich zu Zeiten des Friedens, auf dessen Erhaltung unser Landestürst zum Segen seines Reiches so eifrig bedacht sei. Daß der Kaiser auch für die Lage und Bestrebungen des Arbeiterstandes Interesse und Verständnis habe, das habe er bekan et durch die Weiterührung und den Ausbau der Arbeiterschutzgesetze. Dank und Gelöbnis der Treue zu Kaiser und Reich wurde sodann durch ein begeistertes Hoch zum Ausdruck gebracht. Reichen Beifall fand auch der Lichtbildervortrag: Der Krieg 1870/71. Einige humoristische Vorträge des Mitgliedes Fuchs und ein gemeinschaftliches Lied schlossen die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte seine Mitglieder und deren Familien zu einem Familienabend, der zugleich der Kaisersgeburtstagsfeier gewidmet war, im großen Saal des Tivoli eingeladen. Der große Saal war bis zum letzten Platz gefüllt. Der Geschäftsührer des Bezirks Nippes-Mitte, Hr. Brüls, leitete im Auftrag des Hauptgeschäftsührers, Hrn. Rektor Rohe, die Feier ein mit einem kurzen Hinweis auf die Bedeutung des Volksvereins Hr. Oberbahnmeister Blenz brachte in trefflich gewählten Worten mit Rücksicht auf den Geburtstag des Kaisers das Kaiserhoch aus, woran sich die Kaiserhymnen anschlossß, währenddem sich auf der Bü ne ein mächtig wirkendes vom Samariterverein unter Führung des Hrn. Eisenbahnsekretärs Dornhausen gestelltes lebendes Bild: Huldigung vor dem Kaiser, zeigte. Hr. Blenz entrollte dann in knappen Zügen ein anschauliches Bild der Schlacht von Vionville-Mars la Tour. Die Musik- kapelle Loreley spielte Kriegslieder und nach dem Zapfenstreich mit Gebet hob sich der Vorhand wieder und in schön gestellten Bildern wurde die Hülfeleistung auf dem Schlachtfelde gezeigt. Die Reden und Bilder, letztere vorzüglich unterstützt durch die schön angehaßten Musikstücke der Kapelle, waren von packender Wirkung und ernteten lebhaften Beifall. Die Leitung des zweiten, humoristisch-unterhaltenden Teiles wurde Hrn. Gras anvertraut, dem sich die Herren Pütz, Kastenholz, Kleinjohann und zwei als vorzügliche Kräfte auf dem Gebiete des Humors bekannte Kölner Herren zur Verfügung stellten. Der zum Schluß von Hrn. Brüls an alle Mitwirkenden der beiden Abteilungen ausgesprochene Dank war vollauf berechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pferd und Wagen gestohlen. Zu der in Nr. 34 unter dieser Spitzmarke gemeldeten Notiz wird uns mitgeteilt, daß Pferd und Wagen, die in der Hansemannstraße abhanden gekommen waren, in Köln-Bickendorf aufgefunden worden sind. Das Pferd war vollständig abgehetzt und lahmte. Die Diebe haben offenbar ihre Beute nicht losschlagen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Sprengung des vierkantigen Schornsteins, der noch 1. Ein Brand entstand gestern mittag in einer Schreinerwerkstätte an der Aachenerstraße. Das Feuer griff mit großer Schnelligkeit um sich und nahm eine drohende Haltung an. Die freiwillige Feuerwehr von Braunsfeld erschien sofort auf der Brandtätte und griff das Feuer mit sechs Schlauchleitungen an. Es gelang dann auch nach einiger tataräftiger Arbeit, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken und das Wohnhaus zu retten. Die Schreinerwerkstätte brannte ganz aus. Die Wehr war über zwei Stunden auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
