<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>399386</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen bösen Streich vollührten gestern nachmittag am Kaiser Friedrich-Ufer einige Knaben. Sie brachten auf dem Werft einen vieräderigen Wagen ins Rollen. Mit großer Schnelligkeit saufte der Wagen der Werftkante zu, kippte dort um und versank in den hochgehenden Fluten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift eine schön besuchte Versammlung, verbunden mit Kaisergeburtstagsfeier ab. Nachdem der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Houben, eine kurze Begrüßungsansprache gehalten, sprach Frl. Bodden einen schönen Prolog. Der Gesangchor des Vereins sang unter der Leitung des orn. Präses mehrere auf das Fest passende, mehrstimmige Chöre. Hr. Kaplan Stollenwerk hielt hiernach die Kaiserrede, die mit einem dreifachen Hoch auf den Kaiser schloß; mau sang die National-Hymne stehend. Hr. Cöln trug mehrere passende Deklamationen vor. Die Theaterabteilung des Vereins, unter der Leitung des Hrn. Frank, führte zwei Theatersückchen exakt vor. Eine fröhliche Stimmung brachte in die Versammlung ein Quartett der Gesangabteilung mit der Vorführung der Gründung des ersten deutschen Gesangvereins in Kamerun. Vor Schluß wurde noch eine Verlosung von Bildern veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Badeanstalt in Ehrenfeld. Zu dem in Nr. 24 mit einer Ansicht des Bauwerkes veröffentlichten Artikel tragen wir noch nach, daß den Entwurf zu der Badeanstalt, die im Jahre 1911 in Betrieb genommen wird, Hr. Bauinspektor Kleefisch geliefert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein trat am Sonntag, den 23. Januar in einem Unterhaltungsabend zum ersten Male an die Oeffentlichkeit. Der Saal in der Wirtschaft Möltgen war dicht besetzt von den Mitgliedern, ihren Eltern und den Freunden des Vereins. In herzlichen Begrüßungsworten bewillkommnete Herr Pfarrer Sauren die Erschienenen und wies auf die Bedeutung des Vereins hin. Dem folgte ein buntes Allerlei von szenischen und musikalischen Darbietungen, ernster und lustiger Art, das die Versammlung aus der Spannung uno dem Staunen über die vorzüglichen Leistungen der wackeren jungen Leute nicht herauskommen ließ. Hr. Mittelschullehrer Kann brachte den Dank und die Wünsche der Gäste zum ausdruck. In einem sehr beifällig aufgenommenen Schlußworte dankte Hr. Hauptlehrer Jansen den Freunden des Vereins für die diesem bekundete Teilnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Marianische Kongregation veranstaltete am Sonntagabend im Saale des Hrn. Franz Bauer, Alteburgerstraße, einen Unterhaltungsabend, dessen Reinertrag zur weiteren Ausschlückung der Kirche bestimmt ist. Nach der Begrüßung durch Hrn Pfarrer Maybaum trug der Damenchor unter Frl. Meuser zwei schöne Lieder vor. Alsdann wickelte sich das Programm, bestehend aus Klaviervorträgen und Theatersücken, in vorzüglicher Weise ab. Besonders gefiel der Einakter: Wir lassen uns scheiden sehr gut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania hielt am Sonntagnachmittag in seinem Vereinslokal(Anton Stüsser, Bonnerstraße) seine Jahreshauptversammlung ab. Dem Jahresbericht ist zu entnehmen, daß im verflossenen Ja#re die Mitgliederzahl bedeutend gewachsen ist. Die Kassenverhältnisse konnten als gut bezeichnet werden. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurden die Herren Peter Jopp, Ludwig Beyer, D. Bernhards, Karl Becker, Willy Weingarz, G. Hammers midt, H. Wind und Matty. Scheer niedergewählt. Der Verein hält seinen dieseährigen Maskenball am Samstag, den 29. d.., im Saate des vin Weiser, Brühlerstraße, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mag., T. v. Laurenz Heiartz, Masch., Aachenerstr. 194. Gertrud. T. v. Peter Pietsio, Maurer, Palanterstr. 58.- Luise, T. v. Peter Braschiß, Schiffer, Follerstr. 50.- Marg., T. v Kellner, Im Eulengarten 3.- Heinrich, S. v. Max Davy. Schlosser, Benrath.- Joseph, S. v. Christ. S ene tz. Maurer, Friedrichstr.. 38. Johann, S. v. Nikol. Botz, Installé., Silvanst. 21.- Wilh., S. v. Joseph Jawort, Friseur, Heribertusstr. II. Xaver, S. v. Xaver Karma Hotelportier, Lütticherstr. 10- Paul, S. v. Heinrich Pittan. Verwalter. Weyertal 76.- Gertrud. T v. Phil Esmeus####d, Bäcker, Krefelderstr 53.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>- Helene, T. v. Joh. Hambach, Monteur, Benrath. Gottfried, S. p. Emil Tanz r. Monteur, Zülpicherstr. 5.- Hubert, S. v Franz Bandenherz. Postbote, Limburgerstr. 5." Gertrud, T. v Jakob Karvach, Maurer, Severinstr. 165." Maria, T v. Joh. Haweränder, Anstr.- Mstr., Kämmergasse 34.- Pauline, T. v Alex. Syrerin z. Rechtskonsul., de Noelplatz 13</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anna, T. v. Wilhelm Kappel, Schreiner, Weyertal 12.- Klara, T. v. Herm. Huttel, Sandformer, Sülzburgstraße 178.. Johann, S. v. Johann Hüsgen, Straßend.-Wagen., Hans Sachsstr.." Maria, T. v. Franz Kirst, Straßend.-Schaffner, Krielerstr 61.- Luise, T. v. Franz Kilp, Fuhrmann, Spinnmühlen asse 2.- Anton, S. v. Anton Ogs, Bergmann, Oberhausen.- Arnold, S. v. Lambert Kiste; ann, Geschäftskutscher, Luxemburgerstr. 204</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hr. Otto Lohse, Kapellmeister und Operndirektor an den städtischen Theatern, soll, nach einem auswärtigen Blatt, als Direktor der Berliner Großen Oper verpflichtet sein. Richtig ist, daß Hr. Lohse in diesbezüglichen Unterhandlungen steht, daß dieselben jedoch zu einem endgültigen Abschlußß noch nicht gekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Opernhaus. Bei der Aufführung des Fliegenden Holländer am Freitag den 28. d.., die unter Leitung des Kapellmeisters Knoch steht, findet eine Neuerung statt; der zweite und dritte Akt, die ja inhaltlich aufs engste zusammenhängen, werden auch unmittelbar nacheinander, ohne jede Pause gespielt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Kaufmännische Verein hielt am Dienstagabend in der Restauration Trebia, Turmstraße, seine erste Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. E. Falkenberg, berichtete kurz über die bisher geleistete Arbeit. Bis zu der konstituierenden Versammlung waren dem Verein bereits 48 Herren beigetreten und am Dienstagabend erfolgten weitere acht Anmeldungen. Die Versammlung beschlossß, als Vereinslokal die Restauration Desia zu wählen und jeden Dienstagabend dort zu tagen. Es werden Vorträge apologetisch-religioösen Inhalts und solche über kaufmännische Fragen gehalten. Des weiteren sollen Unterrichtskurse in Stenographie, französischer und englischer Sprache eingerichtet werden. Die Beratung der Statuten soll in der nächsten Versammlung zu Ende geführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Jentrumsversammlung. Am Sonntag, den 30. Januar, abends 8 Uhr, findet im Saale des Herrn Breuer, Berrenratherstraße 182, eine Versammlung der Zentrumsähler statt. Die Herren Reichstagsabgeordneten Hamecher und Pfarrer Kaster(Kalk) werden zu den Wählern sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einbruch. In der vorvergangenen Nacht wurde im Billettschalter und Gepäckabfertigungsraum im Bahnhofe Köln-Deutz eingebrochen und aus den beiden Kassen insgesamt etwa 500 M. in bar gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
