<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>399395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein Köln-Ehrenfeld veranstaltete am Samstag, den 29. Januar, einen(karnevalistischen Familienabend, dem eine Kaisersgeburtstagsfeier voraufging. Nach einem von Hru. Willy Maull wirkungsvoll vorgetra genen Prolog hielt der Vorsitzende Hr. Jos. Zacher die Kaiserrede. In der karnevalistischen Sitzung traten die Herren Grüßer, Tung, Klöckner, Zacher jr. und Schmitz als vorzügliche Büttredner auf Außeadem wurden verschiedene Soli von den Herren Wagner und Lennartz vorgetragen und gemeinschaftliche Lieder gesungen welche letztere größtentheils von Vereinsmitgliedern, insbeson ere von Hru. Weyers, gedichtet waren. An dem Gelingen des Abends haben sich besonders die Herren Heinr. Schmitz und van Husen sehr verdient gemacht. Ein Ball bildete den Schluß der schön verlaufenen Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A Windthorstbund. Am Tienstagabend fand unter dem Vorsitz des Herrn Antoni eine stark besuchte Versammlung statt, die mit einem Kaiserhoch eröffnet wurde. Hr. Gewertschaftssekretär Mick behandelte Das Reichsvereinsgesetz. Er erörterte Vorteile und Schwächen dieses Gesetzes im Vergleich zu den einzelstaatlichen Bestimmungen früherer Zeit, kam zu dem Resultat, daß die ersteren überwiegen, daß aber eine weitere Entwicklung des Vereins- und Versammlungsrechtes von der Zukunft zu erwarten und zu erhoffen sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorsitzende erstattete dann Bericht über die gemeinsame Vorständesitzung der Kölner Bunde und empfahl besonders die Teilnahme an dem Unterrichtskurſus in Köln-Mitte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der nächsten Versammlung am 15. Februar wird Hr. Kaplan Liebmann reden über das Thema Der Liberalismus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Der pensionierter Eisenbahnstellwerksweichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Krieger- und Veteranen-Verein, Köln-Deutz, hielt am Sonntag, den 30. Januar im Saale des Herrn Fr. Lages die dieseährige Kaisersgeburtstagfeier verbunden mit dem 13. Stiftungs, feste ab. Nach einer kurzen Begrüßung durch den Vorsitzenden Herrn v. Umbscheiden sprach Frl. M. Schmitz den Prolog. Herr Stockhausen hielt die Festrede, an die sich ein lebendes Bild Kaiser, huldigung der Veteranen anschlossß. Das Ehrenmitglied Herr Polizeikommissar Flöter brachte das Kaiserhoch aus. In bunter Reihe folgten nun Lieder, humoristische Vorträge, Duette und Theaterauffüerrungen, welche von der Theatergesellschaft Köln-Deutz wirkungsvoll vorgetragen wurden. Das humoristische Genrebild: Ein Tag in Saarbrücken weckte bei den Festgeber manche Erinnerung an den Krieg 1870/71.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Auf der Mütheimerstraße fiel ein Kutscher infolge Scheuen des Pferdes von seinem Wagen und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
