<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>399391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Bügerverein hielt Mittwochabend seine dieseährige ordentliche Hauptversammlung ab, die sich eines guten Besuches erfreute. Der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, erstattete den Jahresbericht für 1909. Die Mitgliederzahl betrug zu Beginn des Jahres 353; von diesen starben 5, 14 verzogen nach auswärts, die heutige Mitgliederzahl beträgt 302. Der Verein veranstaltete eine Reihe von Vortragsabende sowie eine große Anzahl kleinerer ud größerer Feste. Auch förderte er finanziell caritativi und soziale Bestrebungen. Im Sommer fanden ein Herrenausflug und ein Familienausflug statt, die noch heute bei den Teilnehmern in guter Erinnerung sind. Namens der Kassen- und Inventarienrevisoren erstattete Hr. Lehrer Steinsche vorzüglich Bericht. Dem Kassierer Hrn. Buchdrucker I. Schirk wurde Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die dieseährigen Weihnachts-Aufführungen schließen am Sonntag, den 30. Januar, mit einem größeren drasgatischen, unitalischen Weihnachtsärchen: Seelchen im Walde von J. Schutt S. J. ausgeführt von der Jungfrauenlongregation mit Unterstützung des Pfarraäcilienchors in einer Stärke von über 100 Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von letzterem werden die gemischten Chöre gesungen werden.Die Leitung des musikalischen Teiles ruht in Handen des Hrn. Lehrers Kessel von hier, und des Hrn. Musikdirektors Bornheim Centralverband, mit allen Mitteln ihren Wünschen Geltung zu ver schaffen. Folgende Resolution fand einstimmige Annahme: Die leute stattgefundene Versammlung des städtischen Kranke, hauspersonal nimmt Kenntnis von den neuen Dienstanweisungewelche demnächst herausgegeben werden sollen und bedauert sot. haft, daß man seinen, in mehreren Eingaben niedergelegten Wünsche nicht Rechnung tragen will. Die Versammlung hofft dennoch, adie Stadtverwaltung ihre gemachten Versprechungen einhalten wird, damit das bisherige gute Einvernehmen nicht gestört wir "rliche Rostscheckant hierselbst hat sich bereit erklärt, Laessicher Weise, wie diesseiten einer Reihe von Banksäusern hlicher Weise, wre, or.vu, uam Postscheckkonten zu entrichährlicher Weise, wie dies seitens eine" von Lung on-- Inhabern von Postscheckonten zu entrichteschienz"ändigen Zahlstellen aus den Postscheckil übeweisen. Vorausſezung der Ueberweisangwürde Ssthapen 8... tan den Fälligkeitsterminen der Steuern ein ausreichender verfügbarer Bestand in dem Postscheckonto ador Oberbürgermeister wird die Inhaber von Postscheckonten, ihre Steuern nicht bereits durch andere Vermittlung ven Zuschrift auf diese Einrichtung aufmerksam benz mut besorhzeichiestighe au vaut sie davon Gebrauch uchen und ve Grescz er zauständigen Zahlielle mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Zänglingsverein feiert heute, Somtagein Familienfest. Ein schönes Programm ist für den Abend entworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
