<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>399387</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Am Sonntag, den 30. Januar vormittags 1/2 11 Uhr, findet hier in der Restauration Horaz Aachenerstr. 559--561 eine öffentliche Versammlung der Ze# trumswähler von Mügersdorf, Gelaten und Braunsfeld stat. Es werden sprechen die Herren Reichstagsabgeordneter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>0 m 0 uha A" Hamecher über das Zentrum und die gegenwärtige politische Lage und Hr. Hermanns über die Bedeutung der Presse,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein St. Joseph hielt am verflossenen Sonntag die zweite der in seinem Winterprogramm vorgesehenen Versammlungen für die Frauen und schulentlassenen Töchter der Vereinsmitglieder ab. Nachdem der Präses, Kaplan Braun, die zahlreich Erschienenen begrußt, wies er kurz hin auf den Zweck und die Bedeutung dieser Frauenverſammlungen. denselben soll auch die Frau interessiert und begeistert werden für die Organisations- und Vereinstätigkeit des Mannes, sie soll ferner aufgeklaärt und belehrt werden über wichtige und praktische Fragen der Erziehung und Haushaltung. Während die letzte Frauenversammlung sich mit Fragen der Erziehung beschäftigte, handelte der jetzige Vortrag über Haushaltung in der Arbeiterfamilie. Als Rednerin war Frau Rittergutsbesitzer Th. Gantz(Mitglied des katholischen Frauenbundes) aus Lohauſen bei Düsseldorf gewonnen. Nachdem sie kurz die Bedingungen zu einem glücklichen Familien- leben zusammengestellt, gao sie praktische Winte über Ausstattung und Instandhaltung der Arbeiterwohnung, über Kleidung, über Einkauf, Näurstoff und Zubereitung von Nahrungsmitteln. Eingehend verbreitete sie sich über Einrichtung, Gebrauch und Verwendbarkeit der Kochkiste in der Arbeiterfamilie. Besonders lehrreich und interessant wurde der Vortrag dadurch, daß die Rednerin zwei in Tätigkeit sich befindende Kochtisten mitgebracht hatte und allen Anwesenden verschiedene Proben von der Leistungsähigkeit dieses"feuerlosen Kochherdes" geben konnte. Rednerin empfahl die Anschaffung einer Kochkiste, durch die Brennmaterial und Zeit gespart wird, besonders den Frauen, die im Erwerbsleben stehen und daneben nicht genügend Zeit finden, um der Familie ein warmes und wohlschmeckendes Mittags- und Abendbrot zu bereiten. Den Schluß der Versammlung bildete eine Verlosung praktischer Hausgegenstände, guter Bucher und einer Kochtiste. Die nächste Frauenversammlung findet unsang März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. straße wurde in einer der Menge Goldsachen gestohlen. Häusern an der Mörsergasse Verschönerung des Festes beigetragen, herzlichen Dank aus und gab dem Wunsche Ausdruck, daß sich die Katholiken, namentlich der besser gestellten Stände, noch vielmehr zusammenscharen möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Kutschbock gestürzt. Am Mittwochabend ist auf der Venloerstraße ein Kutscher infolge Scheuen seines Pferdes vom Bock gestürzt; er erlitt einen Schlüsselbeinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
