<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>399394</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die sogenannten Reklame- und Schwindelkrankenkassen sprach am Sonntag in der Versammlung des katholischen Arbeitervereins Arbeitersetretär Israel. Redner beleuchtete an der Hand einiger Statuten und Rechnungsabschlusse solcher Kassen, die verfänglichen, die Arbeiterschaft häufig schwer schäligenden Best mmungen, sowie die hohen Ausgaben für Gehälter, Provisionen, Uncosten und Drucksachen, im Verhältnis zu den Leistungen an Kranken- und Begräbnisgeld. Auf die Familienblätter mit Unfalloder Sterbeversicherung übergehend, wies der Redner an der Hano reichen Materials die Religionsfeindlichkeit, namentlich aber den Katholikenhaßß mancher dieser Zeitschriften nach. Der beste Schutz gegen diese Versicherungen sei der, daß man den schönen Worten der Agenten nicht glaube und ihnen die Türe weise. Dem Versicherungsbedürfnis trage für Krantengeldzuschuß die leistungsähige Zentralkrankenkasse Düsseldorf, für Sterbegeld bis zu 2000., die sich mächtig entwickelnde Sterbekasse Lev, für freie ärztliche Behandlung durch die alten Kölner aerzte, die Famillentasse Prudentia in unseren Vereinen ausgiebig Rechnung. Die letztere Kasse einzufuühren wurde beschlossen; eine Anzahl der Anwesenden erklärte ihren Beitritt. Hr. Ewald, als stellvertretender Vorsitzender, gedachte in zunbenden Worten des Geburtstages unseres Kaisers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Katholische Jünglingskongregation Sonntag ihr dieseähriges Familienfest. Nach ansprache und einem gemeinschaftlichen Liede führte die Turnabtei lung mehrere Uebungen vor, welche reichen Beifall ernteten. Nach einem Liede ging das Theatersück: Räubers Umkehr(Schauspiel in 3 Akten von Houben) flott in Szene. Hierauf führte die Turnabteilung ein Kenlenschwingen vor. Nach einem Liede hielt Hr. Kaplan Wegging aus soln(St. Paul) eine Ansprache. Nach einem Liede folgte das Theatersück: Die Unverwüstlichen, Lustspiel in 5 Akten von Houben, das viel Heiterkeit hervorrief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Marianische Jünglings-kongregation. Am Sonntag tagte im Lokale des Hru. Jak. Etyeber die Generalversammlung. Vor Eingang in die Tagesordnung wies Hr. Prafekt Gerh. Kastenholz auf den Geburtstag des Kaisers hin und brachte das Kaiserhoch aus. Es folgte Punkt 1 der Tagesordnung: Die Veranstaltung eines Wohltatigkeitsfestes. Nach reger Diskussion wurde einstimmig beschlossen, am 1. Mai d. J. das 20. Stiftungsfest zu feiern. Der Reinertrag soll für die Ausmalung der Kirche bestimmt sein. Hr. Vikar Lefarth verbreitete sich in längeren Ausführungen über die Frage: Wodurch ist die Sozialdemokratie und mit ihr der Unglaube so stark geworden und wie arbeiten wir den Bestrebungen entgegen. Als Grund für das Anwachsen der Sozialdemokratie kennzeichnete er die Entwicklung Deutschlands zu einem Industriestaat. Dieser Aenderung mußte notwendigerweise auch eine Aenderung in der Erziehungsmethode folgen, was aber versaumt wurde. Er mahnte, in dieser bedrängten Zeit nicht die Hände in den Schoß zu legen, sondern mit der modernen Welt fortzuschreiten auf wirtschaftlichem sowohl wie religioötem Gebiete. In der Diskussion, die sich hieran anschlossß, wurde die Unterstützung des Volksvereins für das katholische Deutschland und der katholischen Presse hervorgehoben, ganz besonders wurden auch die apologetischen Vorträge empfohlen, die alle 14 Tage in der katholischen Bürgergesellschaft zu Niehl abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
