<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>399424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubichur, ie Herr-Ghitzeiln Palea von der she und S.: den 2. April, eine außserordentliche Hauptversammlung Azung, die u. a. de Verhelung ausset Aasaneratse vorgeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist seit gestern morgen um weitere 40 Genti ### sodaß die Hafengasse wieder frei von Wasser  die Perethöge.07 Meter. Der dichte Nebel, der heute morgen auf dem Rheinthale lag, behinderte zeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Tuch- und Kleidergeschäft Frau, als sie das Geschäft verließen, bemerkt. Man nahm sofort dio Norfulannn der Tiebe auf, die in der Hahnenstrße einen der Sachen fortwarfen. Der Wert der gestohlenen Sachen sich mehrere Hahräder, an denen die Bezeichnung fett und die Feuer. In einer Schreinerei in der Agrippastraße entstand unv Die Feuerneze, war bald zue Stele und hate dese Blände wie ein in der Mastrichterstraße ausgebrochenes Feuer bald</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesind-" Eine Anzahl halbüchtiger Burschen Kelner in Seit, Sie schlagen den Kelner blutig und Mughandelten ferner noch in der roheren Weise den Wirt. Zwei Schutzleute wurden sofort von den Raufbolden angegriffen, mit Viertäsern geschlagen und sonst noch mithandelt. Da Zierondies mit Galatern waren, mit Stühlen und allerlei Gegenständen schlugen, so waren die Beamten gezwungen, von ihrer Waffe Gebrauch zu machen. Schließlich flüchteten mehrere der Burschen mit blutigen Koven. Funf der Raufbolde wurden von den Schutzleuten festsasch uet sesciliesie helge be cde cete blegesche nit au den juni de Seitehtheride; Kascshasle, Pleatasfeagetr 95 stellennachweis für kaufmännische angestellte, Martinstrße 27, aufmerksam gemacht, bei dem stets eine Anzahl guter kaufman nischer Leerstellen vorgemertr in und dessen Vermittelung vollscher#e ugrgruge zur kaufmännische Leyr vertrage, von der Handelskammer ausgearbeitet, sind gleichfalls</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse in Köln Auf die am Donnerstag, den 3. uno 10. März, abends 8 1/2 Uhr der Aula des statischen Gymnasiums in der Kreuzgasse statt Eugandon Nurtrane des Dr. Volis, Aachen, über Neuere Forschungen auf hem Gefiele der Witterungskunde sei hier nochmals hingewiesen. U. a. sollen die neueren Forschungsmethoden in der Merologie geschildert werden, so die Verwertung der Drachen und Ballons für de erforschg der freien utgospzarz Autuiege von 2 Verschwunden ist seit vorgestern der Inhaber einer chemischen Wäschrei; abwesend ist seitdem auch eine Geschaftsührerin der betreffenden Wäschrei. Es wird vermutet, daß die beiden unter Mitnahme einer von einer Filialleiterin gestellten Kaution und anderer Gelder"ausgerückt" sind.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In die Krankenanstalt Hindenburg wurden eingeliefert ein Mann aus der Alexianerstraße, der plötzlich tousüchtig geworden war. Ferner fanden daselbst Aufnahme ein geistesgestorter Mann vom Zulpicherplatz, der langere Zeit schutzlos in der Stadt geirrt war sowie endlich ein Artist, der infolge heftiger Krampfe auf der Dürenerstraße zu Fall gekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholischer Bürgerverein. Am Montag, den 7. Marz, abends 8 1/2 2 Uhr, findet im Saale von Jean Schelder, rogener: straße 208. eine Versammlung statt. Auf der Tagesordnung sit 0 Windthorstbund. In der am Donnerstag, den 3. Marz, abends 9 Uhr, im Vereinslokal Desia, Turmstraße 14, stattfindenden Sitzung wird Hr. Kaplan Engel über das Thema sprechen: Was ist uns heute Bismarck? In Anbetracht des interessanten Themas wird eine zahlreiche Beteiligung erwartet. Auch Gaste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der kath. Bügerverein halt am Montag, den 7. März, eine Versammlung bei Jean Schneider, Türenerstraße 208, ab. Auf der Tagesordnung steht u. a. eine Vortrag über die Bedeutung der allgemeinen Volksschule.(Siehe Anzeige in der heutigen Nummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause der Herthastraße wurde am Freitag, den 25. Februar, von unbefugter Hand die Tür zu einer freistehenden Wohnung mit Nachschlüssel geöffnet und in dem Klokett das Bleirohr von der Spüvorrichtung abgeschraubt und gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
