<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>399403</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pflege- und Erziehungsanstalt für weibliche Idioten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kinderfreunde. Von einigen Wohltätern, die nicht genannt sein wollen, sind der städtischen Verwaltung 3000 Aluminiumbecher zum Gebrauch bei der Ausgabe des Frühstück an bedürftige Schulkinder unentgeltlich zur Verfügung gestellt worden. Die Becher zeichnen sich vor den bisher im Gebrauch befindlichen Tassen durch viel größere Handlichkeit und Dauerhaftigkeit aus, so daß sie die Austeilung des Frühstücks wesentlich erleichtern werden. Allen Wohltaten, die bei der Beschaffung der Becher behülflich waren, gebührt daher warmer Dank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Hrn. Kgl. Musikdirektor Arnold Kregel ist das Ritterkreuz der Krone von Rumänien verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Herr Minister für Landwirtschaft, Domänen und Forsten hat unterm 22. Januar d. J. dem Gartenarchitekten Ernst Finken hierselbst den Titel Gartenbaudirector verliegen. Das Patent wurde ihm heute vom Herrn Polizeipräsidenten hier ausgehändigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Cantans-Panoptikum bewährt sich Lentini der dreibeinige Mann als eine gute Zugkraft. Täglich wird Lentini durch den Besuch von Aerzten beehrt, welche fast ausnahmslos erklären, eine größere Abnormitaät nicht gesehen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rhein fällt wieder. Die hiesige Pegeluhr zeigte heute vormittag 8 Uhr.36 Meter gegen.55 Meter, dem höchsten Stand von gestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beinahe ertrunken wäre gestern abend ein kleiner Knirps, der sich neugierig durch ein Kellerfenster eines am Rhein gelegenen Hauses zwang, um nachzusehen, ob sich Wasser im Keller befinde. Er hatte sich bald überzeugt, denn er glitt aus und fiel in den Keller, in dem das Wasser etwa 60 Zentimeter hoch stand. Nur dem Umstande, daß ein im Unterhause anwesender Mann den Schrei des erschreckten Jungen hörte, ist es zu verdanken, daß er vom Tode des Ertrinkens gerettet werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Schießgewehr. Auf dem Kleinen Griechenmarkt spielte ein 15jähriger Junge mit einem Revolver. Die Waffe entlud sich, die Kugel drang dem Jungen in die Hand und verletzte sie schwer. Man schaffte den Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anfälle. Der G. Berichterstatter meloe: In der Mörsergasse fiel ein Mann vom Tisch; er erlitt einen Schulterbruch. Auf dem Bonner Wall stürzte aus dem vierten Stockwerk über das Treppengelaänder ein Junge von fünf Jahren. Der Junge zog sich einen Schädelbruch zu. Man brachte die beiden Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Köln-Sülz veranstaltet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
