<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>399440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ehrenfeld veranstaltet am 20. März, abends 8 Uhr, im Lobau ein Konzert unter Mitwirkung namhafter Solisten zum Besten bedürftiger Kommunionkinder aller Pfarreien Ehrenfels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Silberjubiläum. Hr. Hülfsaufseher Heinrich Aleff feiert heute sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Straßenbarn. Der Gesangchor der Straßanbahner brachte ihm gestern abend ein Ständchen. Die Kollegen und Freunde des Jubilars veranstalten heute abend im Lobau eine entsprechende Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein ist kürzlich in eine jüngere und aller abteilung eingeteilt worden. In der jungeren Abteilung, in welche die aus der Schule entlassenen Jungen aufgenommen werden, wird hauptsächlich die Unterhaltung gepflegt, wahrend bei der älteren abteilung, für Jungen von 16 bis 18 Jahren, diese zum späteren Eintritt in die Standesverenne vorbereitet werden sollen. Zu diesem Zwecke sollen in den sonntäglichen Versammlungen entsprechende Vorträge gehalten werden. Mit dieser neuen einrichtung wurde in der am Sonntagabend stattgefundenen Versammtung begonnen. Der Hr. Präses, Kaplan Kreitz, leitete sie. Ein Vorstandsmitglied des Arbeitervereins hielt einen gediegenen Vortrag über den Zweck und die Ziele der Arbeitervereine; er ertäuterte hauptsächlich die Notwendigkeit des Zusammenschlusses der Arbeiter in Standesvereine, die Wichtigkeit der Schulung auf wirtschaftlichem und redigiösem Gebiete und wies auf die vielen Wohlfahrtseinrichtungen der Arbeitervereine hin. Eine kurze Aussprache schloß sich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
