<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>399499</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein hielt am Sonntagabend im großen Saale des St. Josepystifts eine sehr gut besuchte Versammlung ab, in welcher Hr. Oberpostsekretär Heimerzheim über Die deutsche Seeschiffahrt einen Vortrag hielt. Ausgehend von den Anfängen der Dampfschiffahrt schilderte er die großen Fortschritte auf dem Gebiete des Baues und der Einrichtung unserer neuest Dampfer. Heute würden die erstklassigen Oceandampfer auf den schen Werften, wo über 3000 Arbeiter beschäftigt sind, gebaredner machte ausführliche Angaben über den Bau, die Abmeßin gen, die Einrichtungen und die Besatzungen der heutigen Heeschiß schilderte die Zunahme des Seeverkehrs und das Aufbluühen d. Seeschiffahrtsgesellschaften. Auch gedachte er des schweren Beruf, der Schiffsleute. An der Hand von 60 Lichtbildern führte er dan den großen Oceandampfer Kaiser Wilhelm II vor und machte Bildern eine Reise von Bremerhaven nach Nord-Amerika. Reichbeifall lohnte den Redner für den schönen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Sanitätrat Dr. Jos. Reiner wurde der Charakter als Geh. Sanitätrat und dem Arzt Dr. Franz Geerken der Charakter als Sanitätrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spuk. In den ersten Tagen des April reparierte ein Hauseigentümer zu Kalk eine schadhaft gewordene Stelle im Fußboden seiner Wohnung. Als anderen Tages der Mieter einzog, vernahm er fortährend ein sonderbares Kratzen und Jammern. Man geriet in Aufregung, da dieses merkwürdige Geräusch tagelang immer mit nur kurzen Unterbrechungen sich wiederholte und der Sitz des unheimlichen Geräuschen trotz eifrigsten Suchens nicht entdeckt werden konnte. Der Mieter dachte allen Ernstes daran, die neue Wohnung wieder zu verlassen, als zufälligerweise der Hausherr mit dem nebenan wohnenden Bäckermeister ins Gespräch kam und dieser bemerkte, daß er schon seit drei Wochen seine schöne schwarze Katze vermisse. Da ging dem Hausherrn plötzlich ein Licht auf. Sofort begab man sich in das geheimnisvolle Zimmer, bald war die reparierte Stelle im Fußboden wieder aufgerissen und zum Vorschein kam-- ein schrecklich abgemagerter schwarzer Kater. Dieser Kater war jedenfalls damals, als das Loch im Fußboden noch offen stand, unter den Fußboden gekrochen, um Mäuse zu suchen. Das Tier hat trotz der Hungerkur ernstlichen Schaden nicht gelitten-- ein erneuter Beweis für die sprichwörtliche Zähigkeit des Katzenleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jünglingskongregation. Am Sonntag feierte die Marianische Junglingslongregation ihr 26. Stiftungsfest. Da der Reinertrag dieses Festes völlig zur Ausmalung der Pfarrkirche bestimmt war, konnte der Vorsitzende Hr. Kaplan Eschen eine zahlreiche Anzahl von Pfarrangehorgen begrußen, die den großen Saal der lachelischen Bürgergesellschaft bis auf den letzten Platz füllten. Nach einigen Soit und gemeinschaftlichen Liedern verbreitete sich der P. Gervasius über die Bedeutung des Gotteshauses für den katholischen Christen. Indem er davon ausging, daß auf so manchen Lehrstühlen die moderne, engläubige Anflärung die reiiglos-christliche verdränge, wies er auf das Gotteshaus der Chriſten hin, von dessen Kanzel Wahrheiten gepredigt wurden, die sich schon zwei Jahrtausende bewährt hatten. Jedoch eine noch hohere Bedeutung erhalte das Gotteshaus durch das Opfer der hl. Messe, welches lagtäglich dort gefeiert werde. Tas Gotteshaus sei aber auch ein äußehrliches Zeichen des christlichen Glaubens. Wie die Mauern dieses Hauses auf feste Fundamente ausgebaut seien, so wurzele auch der Glaube an Gott noch tief im Herzen des Katholiten. Dazu lenke die Malerei im Innern den Gedanken empor zu Gott, zum Ewigen. Denn nur die Halbheit im Denken fuhre zum Unglauben, dagegen führe die Ganzheit zu Gott. Der stürömische Beifall, der dem Vortrage des hochwürdigen Hrn. Paters gezollt wurde, bewies, wie sehr er die Aufmerksamen der Zuhörer zu gewinnen wußte. Hierauf folgte das fünfaktige Schauspiel: Die unterirdischen Muhlen oder Die letzten Stunden des Heidentums. Glanzend entledigten sich die Spieler ihrer Aufgabe, und das ganze Stuck, das unter der bewährten Neg.e des Hrn. Joh. Decker stand, fand ungeteilten Beifall. Zu erwahnen ware noch, daß die Firma Stöcker aus Koln mit einer tadellosen Garderobe ausartete. Ein Schlußwort sprach der Prafekt. Ein ansehnlicher Betrag konnte dem Fonos zur Ausmalung der Kirche zugewandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Krankenhause Hindenburg fand ein Mann Aufnahme, der am Mitwochnachmittag von einem Milchfuhrwerk überfahren worden war und einen doppelten Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mügersdorf. Der neugegruündete Bund hält am Freitag, den 6. d.., abends 9 Uhr, im Restaurant Schumacher seine erste Sitzung ab. Das Thema des Abends lautet Ludwig Windthorst. Freunde, auch Nichtmitglieder, sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Spielen der Kinder mit dem Feuer. Am Mittwochnachmittag zündeten auf einem Grundstück in der Vitalisstraße mehrere Kinder auf einem Schutthaufen ein Feuerchen an. Die Kleider eines fünfährigen Mädchens fingen Feuer; im Nu stand das Kind in hellen Flammen; es erlitt schwere Brandwunden am ganzen Körper. Das Kind wurde ins Israelitische Asyl in Ehrenfeld gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
