<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>399487</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind die photographischen Aufnahmen zu sehen: Das im Auftrage der amerikanischen Marine in England erbaute größte Kriegsschiff der Welt Colossus und Das neue Scheinwerfer-Automobil der französischen Armee; es sind ferner eine große Anzahl Bilder mit Ansichten aus Togo ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Werkmeister Roth aus der Eisenbahn-Hauptwerksätte Nippes wurde gestern vom Eisenbahndirektion-Präsidenten Hru. Martini aus Anlaß seines Uebertritts in den Ruhestand der Rote Adlerorden IV. Klasse überreicht. Der Kronenorden IV. Klasse war bereits früher dem Werkmeister verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlebusch, 20.April 1910. Gestern feierte der Bahntärter Hr. Peter Müller von hier sein 40jähriges Dienstjubiläum. Es wurde ihm das goldene Diensterinnerungszeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schülervorstellungen im Kölner Schauspielhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 23.April1910. Am Samstag, den 30. April, wird in St. Maria in Lyskirchen das Fest des hl. Peregrinus gefeiert. Um 8 1/2 Uhr ist gestiftete hl. Messe, um 6 Uhr Andacht zu Ehren des Heiligen aus dem Orden der Diener Mariae (Serviten). Dieser hl. Ordensmann führte ein sehr strenges Büßerleben im Anfange des 14. Jahrhunderts. Ein schweres Beinleiden trug er mit großer Geduld. Als dieses sich aber so verschlimmerte daß ihm das Bein abgenommen werden sollte, erlangte er durch inbruünstiges Gebet eine wunderbare gänzliche Heilung des schmerzhaften Uebels. Deshalb wird er ganz besonders von Fußund Beinleidenden verehrt. Nach Aufhebung des Klosters der Servitessen am Filzengraben in Köln wurde das Bild der Heiligen in die Kirche St. Mariae in Lyskirchen übertragen, wo immer noch viele in geistigen und leiblichen Nöten den hl. Peregrinus um Fürbitte anrufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
