<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein St. Joseph hält am Sonntag, den 24. April. abends 1/2 8 Uhr, im Vereinslokal, seine halbjährliche Generalversammlung, in der über die Tätigkeit des Vereins im verflossenen Winterhalbjahr Bericht erstattet wird. Sodann wird Hr. Gewerkschaftssekretär Becker einen Vortrag hallen über den gegenwärtigen Kampf im Baugewerbe. Die Vereinsversammlungen finden vom 1. Mai ab mittags um 1/2 12 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein zur Wahrung der Interessen von Köln-Sülz. dem Bericht über die neunte Generalversammlung in Nr. 106 vom 21. April befindet sich folgende Stelle:"Einen zustimmenden Bescheid erhielt der Verein betreffs Errichtung eines Güterbahnhofs am Eifeltor." Dieser Satz ist so zu verstehen, daß die Handelskammer diesen Wunsch befüwortet hat und daß der Verein sein Ziel zu erreichen hofft. Von seiten der Eisenbahnbehörbe liegt noch keinerlei Zusage vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten des hiesigen neuerbauten Gesellenhauses veranstaltet morgen, Sonntag, abends 8 Uhr, im Lobau unter Mitwirkung bedeutender Solisten der Männergesang-Verein Cäcilia(Dirigent Hr. Musikdirektor W. Würges).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Donnerstag im Saale des Hru. Eiserfey seine Vertrauensännerversammlung; sie war von etwa 100 Vertrauensleuten besucht. Hr. Lehrer Strohe(Köln-Nippes) hielt einen längeren Vortrag über die Schundliteratur. Unter Darbietung zahlreicher Beispiele führte er den Beweis, wie weit die Schundlektüren bei unserer Jugend verbreitet ist, und wie verderbenbringend sie auf die Jugend wirkt. Mit einem Appell an alle katholischen Männer, gegen die Schundliteratur schärfer vorzugehen, schloß der Redner Nachdem der Geschäftsührer Hr. Landmesser Hecker dem Redner gedankt hatte, sprach er einige werbende Worte für den Borromäunverein und die katholische Presse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Brand entstand in der vergangenen Nacht in einem Hause in der Breuerstraße. Das Feuer griff rasch um sich und fand in den Holzvorräten einer Drechslerei reichliche Nahrung. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden auf der Brandstelle tätig. Die Drechslerei und ein Lagerſpeicher wurden ein Raub der Flammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
