<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>399411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein Köln-Nippes hält Sonntag, den 20. Februar, abends 8 1/2 Uhr, im Vereinslokale bei Brücken eine Versammlung ab mit der Tagesordnung: 1. Wie vertritt sich der Laie im Recht, 2. Wahlrechtsvorlage, 3. Verschiedenes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im katholischen Gesellenhause hierselbst hielt Hr. Generalpaäses Schweitzer am verflossenen Sonntag einen äußerst interessanten Vortrag über Adolph Kolping, den Stifter der katholischen Gesellenvereine. Die Mitglieder des hiesigen Geſellenvereins hatten sich meist vollzählig eingefunden; auch waren der Schutzvorstand und eine Reihe Ehrenmitglieder erschienen. Packende Schilderungen entwarf Redner über die einzelnen Abschnitte des Lebens und die überaus segensreiche Wirksamkeit dieses seltenen Mannes. Besonderes Interesse weckte eine Serie schöner Lichtbilder aus dem Leben und Wirken Kolping, die im Anschlugß an den Vortrag der Versammlung gezeigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>40 Jahre ist der Kapitän Hermann Müsken bei der Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft in Dienst. Am 25. Februar 1870 ist Hr. Müsken bei der Gesellschaft in Dienst getreten; er erfreut sich bei seinen Vorgesetzten und Untergebenen sowie bei dem reisenden Publikum allgemeiner Beliebtheit. Herr Müsken ist ausgezeichnet durch den Kronenorden 4. Klasse und das Verdienstzeichen des Herzogs Ernst von Sachsen-Altenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Besichtigung. Am Mittwochnachmittag besuchten 40 Studierende der Handelshochschule mit Hrn. Privatdozent Hartmann die Tabak- und Cigarrenfabrik Franz Foveaux, Karthäusermasse 2. In zwei Gruppen wurden die Studierenden durch die einzelnen Abteilungen des umfangreichen Betriebes geführt und ihnen ein Einblick in den Gang der Fabrikation-- angefangen vom Rohstoff bis zur fertigen Verkaufware-- geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Unser Zoologischer Garten bietet augenblicklich zwei Genrebildchen, die das Auge eines jeden Thierliebhabers erfreuen müssen. Das eine befindet sich im Elefantenhaus, wo die Herde der Hirſchziegenantilopen sich in den letzten Wochen um fünf Sprößlinge vermehrt hat. So wenig unser Auge einen Unterschied zwischen den einzelnen Jungen wahrnimmt, so kennt doch jede Mutter das ihrige ganz genau und wehrt jedes fremde ab. Die Hirſchziegenantilopen stammen aus Indien, und ihre Eingeöhnung ist sowohl hier im Garten wie auch anderswo schon mehrfach versucht, aber ohne dauernden Erfolg. Keinesfalls bieten die ganz im Freien gehaltenen Tiere das Bild von Gesundheit, wie die unseres Zoologischen Gartens. Außeadem kann man sie hier bequem und im angenehm erwärmten Hause beobachten, während sie im ersteren Falle ihre Schutzütte aufzusuchen und sich den Blicken der Besucher zu entziehen pflegen, diese also nur einen leeren Park zu sehen bekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das andere Bild, auf das wir die Besucher aufmerksam machen möchten, befindet sich in der Felsenpartie, wo ein junges Naar Tharziegen vom Himalaya a hinzugekommen ist, Tiere, die an Beweglichkeit und Spielluſt die Schafe in den Nachbargehegen weit übertreffen. Keine Felswand ist ihren zu steil, der geringste Vorsprung genügt für sie, um dort Platz zu fassen, und nur eine besonders für sie hergestellte Absperrung hindert sie, auf den höchsten Punkt des Felsens zu gelangen und von hier aus die Nachbarn zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindel. Eine Frauensperson forschte auf der Ritterstraße einen sechsährigen Jungen danach aus, wohin er geschickt sei, um Waren zu holen; sie gab dann dem Jungen einen Zettel mit, auf dem sie unter Angabe des Namens der Eltern des Knaben Geld zu leihen versuchte. Im betr. Geschäft schöpfte man, da man die richtige Schrift kannte, Verdacht. Eine Nachfrage bei der Familie deckte den Schwindelversuch auf. Die Frauensperson war mittlerweile verduftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>s Kölner Konzerte. Zum zweiten Male in dieser Saison konzertierte am Mittwoch im Hotel Tisch Telemaque Mambrino. Er bot in einem in der Hauptsache aus Schumann bestehenden Programm höchst Erfreuliches. Wenn man an seinem Spiel etwas auszusetzen hatte, dann war es der stellenweise zu gewaltige Anschlag, wodurch manche Feinheit verloren ging. Schon gelegentlich seines Auftretens am 2. Dezember vorigen Jahres wurde bemerkt, daß eine so große Wucht des Anschlages in dem kleinen Rokokosaale nicht vorteilhaft wirkt. Die anspruchsvolle -moll-Sonate von Brahms gab der Künstler packend, ebenso die -moll-Sonate von Schumann. Von poetischer Schönheit und zartem Duft waren verschiedene kleine Phantasiertücke von Schumann; das Ende vom Liede würde weniger dick aufgetragen noch besser gewirkt haben. Interessant waren die Sachen von Scriäbine. Technisch glänzte der Künstler, der sich eines von C. A. Fischer gestellten Blüthaers bediente, in dem Gnomenreigen und der La Campanella von Liszt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Konservatoriumssaale gab die talentvolle Kölner Geigenünstlerin Therese Kürmann, die Inhaberin des letzten Mendelssohnpreises, am Donnerſtagabend ein eigenes Konzert. Was an Frl. Kümanns Spiel so imponiert, das ist vor allem die gesunde, warm und innig empfundene Art, die Weichheit des Tones ohne jede Süßlichkeit. Diese Eigenschaften traten namentlich in dem 8. Konzert(Gesangsszene) von J. Spohr zutage; hier entwickelte die junge, strebsame Künstlerin auch eine glatte Technik. Die ungarischen Melodien von Ernst hörten wir schon vor kurzem in dem Konzert von Frl. Johanna Sire. Die Chaconne von Bach für Violine allein gelang der Künstlerin im ganzen glücklich, manches klang etwas nervös und üverhastet; in das Wesen der Komposition wird die Künstlerin sich mit der Zeit schon mehr hinein denken. Temperamentvoll und feurig waren die ungarischen Tänze von Brahms. An Arno Krögel hatte Frl. Kürmann, die einen vollen Erfolg bei den Zuhörern erzielte, einen vornehmen Begleiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
