<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>399468</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. In einem Hause in der Sechzigstraße wurden gestern aus einer Kommode 300 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschiedsfeier. Im Böhmer'schen Saale fandt Donnerſtagabend eine Abschiedsfeier für den nach 44jähriger segensreicher Tätigkeit scheidenden Hrn. Rektor Stein statt. Den unterhaltenden Teil bestritten ehemalige Schüler des Jubilars: Frl. Pocher, Frl. Pace, Frl. König, Frl. Gartow, Frl. Wagener und die Herren Wilh. Becker, Hufermann, der evangelische Kirchenchor und der Männergesangverein. In seinen begrüßenden Wörten feierte der Leiter des Avends, Hr. W. Mirbach, den beliebten Pädagogen. Hr. Will. Becker toastete im Namen der ehemaligen Schüler auf Hrn. Stein. Hr. Pastor van den Bruck widmete gleichfalls herzliche und anerkennende Worte dem Scheidenden. Auch die Amtskollegen des Hru. Stein, die Herren Schuhmacher und Bützele ergingen sich in warmen Worten, ersterer als Nachfolger des Gefeierten, letzterer im Namen der katholischen Gemeinde und im Speziellen der katholischen Bürgerschaft. Herr Stein dankte bewegt. Die Fischerschen Zivilkapelle bestritt den orchestralen Teil aufs Beste, während, wie außer den hervorragenden Darbietungen des evangelischen Kirchenchore, der Männergesangverein unter Führung seines erprobten Dirigenten, Hrn. Musikdirektor Peter Haas, die viel hundertöpfige Zuhöverschaft durch den Vortrag mehrerer Lieder entzuückte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gemischter Chor Eintracht. Am Sonntag, den 17. April findet abends 8 Uhr im Schorodtschen Saale ein Konzert(a capella) zum Besten ortsarmer lungenkranken Familien statt.(Vergl. Anz.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Orivatbeamtenversammlung. Am Samstag, den 9. April</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
