<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>399469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Inspektor Johann Boos bei dei Preußisch-Rheinischen Dampfschiffahrtsgesellschaft wurde aus Anlaß seiner 40jährigen Dienstzeit das Kreuz zum Allgemeinen Ehrenzeichen verliehen. Von Seiten der Gesellschaft wurde Herr Boos mit namhaften Geschenken bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz. Die Gewerbehalle am Übierling beherbergt seit etwa 14 Tagen eine kleine Sonderausstellung von interessanten Spezialmaschinen für die Schirmmacherei, sämtlich Neukonſtruktionen, welche zum ersten Mal auf dem Markt sind. Diese Maschinen scheinen berufen zu sein, dem Schirmmachergewerbe ein ganz anderes, modernes Gepräge zu geben. Bekanntlich ist bei der zunehmenden Einführung des maschinellen Betriebes in allen Gewerben das Schirmmachergewerbe noch fast unberührt und unverändert in seiner Art bestehen geblieben. Während die Furniturenfabriken der Schirmbranche eine gewaltige Entwickelung genommen haben und ausschrießlich der Großindustrie angehören, die auf dem Weltmarkt eine maßgebende Rolle spielt, ist der deutsche Schirmmacher auf dem Weltmarkt allmählich zurückgedraängt worden. Es liegt das mit daran, daß in den Gewerben, in welchem Handarbeit vorherrschend ist, diejenigen Länder Deutschland gegenuber einen großen Vorsprung haben, welche geringere Löhne zahlen und den Gewerbetreibenden geringere soziale Lasten auferlegen, als das in Deutschland geschieht. Es ist daher kein Zufall, daß neue Spezialmaschinen für die Schirmmacherei auftauchen. Die in der Gewerbehalle vorgefuührten Spezialmaschinen dienen hauptsächlich dem Zurichten der Schirmtöcke, Einteilen und Anzeichnen, Bohren, Fräsen, Federn einsetzen und ähnliche Arbeiten, die früher viele Handgriffe erforderten, werden von den neuen Maschinen mit bewunderungswerther Schnelligkeit exakt und gleichmäßig ausgeführt. Die Bedienung der motorisch angetriebenen Maschinen ist höchst einfach und mühelos; ihre Leistungsähigkeit beträgt etwa 25 bis 30 Dutzend Stöcke pro Stunde. Die Besichtigung der kleinen Ausstellung, die noch etwa acht Tage dauern soll, kann jedermann, der sich für technische Neuerungen interessiert, sehr empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Paris,.April1910.(Drahtbericht.) Auf dem Flugplatz bei Chalons unternahm der Belgier Kinet mit seinem Zweiflächer einen zwei Stunden und 20 Minuten langen Flug mit einem Passagier an Bord und schuf damit einen neuen Weltrekord.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Zirkus Hatte erfreut sich noch täglich lebhaften Zulaufes. Und er verdient ihn auch, da während der 3 1/2 stündigen Dauer der Vorstellungen ganz hervorragende Leistungen geboten werden. An erster Stelle steht wohl die aus zehn Personen bestehende Luftgymnastikertruppe Lepic, welche den ganzen obersten Luftraum des Zirkus mit ihren Geräten besetzt hat und daran wirklich verglüffende und zum Teil in Köln noch nicht gesehene Uebungen ausführt. Gerhardi Mohr, der König aller Springer, der über zwei Droschken hinwegspringt, steht in Köln von früher in gutem Andenken. Ausgezeichnete Nummern bieten auch Miß Duval und Clown Jansen mit ihren Tierdressuren. Karl Reinsch führt edle und gutgeschulten Pferde vor und das Planetentrio liefert erstaunliche Kraftbeweise. Die übrigen Nummern aber bieten durchweg keine minderwertigen Leistungen, sodaß der Gesamteindruck sehr befriedigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Glockengasse fiel ein zehnähriger Junge die Treppe herunter und erlitt einen Schädelbruch. Der Junge ist gestern abend im Bürgerhospitale gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall ereignete sich gestern abend in einem Wagen der Straßenbarn. Ein anscheinend betrunkener Passagier mußte an der Holbeinstraße in Nippes wegen ungebührlichen Benehmens gewaltsam aus dem Wagen entfernt werden. Als der Wagen sich dann wieder in Bewegung setzte zur Weiterfahrt, schlug der Mann sämtliche Scheiben an der einen Seite des Wagens ein. Die Passagiere hatten sich schon unterwegs aus dem Wagen geflüchtet. Der Wagen hielt sofort wieder still; der Uebeläter wurde in den Wagen gesteckt und bis zur Wilhelmstrße mitgenommen, wo er der Polizei zugefuührt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 1. April d. Is. ist die Ehefrau Joseph Fischer aus ihrer Wohnung, Lindenthalürtel 21, verschwunden; sie konnte bisher nicht ermittelt werden. Die Frau steht im 31. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rülheim(Rhein), 8 April1910. Schau Dich um, der Fuchs geht um! Sorge dafür, daß ihm die Trauben zu hoch hängen! Er will nicht mehr und nicht weniger als unsere Jugend! Die Sozialdemokratie versucht auch hier, was ihr in Köln durch die Wachsamkeit der Schullehörde außserordentlich erschwert worden ist, vor den Fortbildungsschulen Flugblätter zu verteilen, um die Jugend in ihre Netze zu locken. Mit sanften Flötentönen, nicht mit dem gemeinen Schimpfregister, das die sozialdemokratischen Preßorgane zu ziehen pflegen, wendet sie sich an die"lieben Freunde und Freundinnen" und ladet sie zu einer Versammlung der sozialdemokratischen Jugendorganisation ein, die am Sonntag stattfinden soll. Eltern, Lehrherren, Arbeitgeber usw., die es mit der ihnen anvertrauten Jugend gut meinen, mögen auf diese modernen, sanftflötenden"Rattenänger von Hameln" ein wachsames Auge haben; es gilt, die Jugend vor der"roten" Gefahr zu warnen, sie aufzuklaären und in die konfessionellen Jünglings- und Jungfrauenvereine zu senden. Die Augen auf!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
