<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>399462</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leiter des Baubureau der Union in Köln war zuletzt Hr. Direktor Regierungsbaumeister Schumann-- hergestellt, die drei kleineren Flutöffnungen auf der Deutzer Seite die Gesellschaft Harkort in Duisburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurden hier zwei Gauner, die in Brussel aus einem Juwelierladen Juwelen im Werte von 100 000 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Scherenschleifer sammelte in den Hausern an der Stolkgasse Messer und Scheren zum Schleifen. Die Gegenstande schärfte er jedoch nicht; einige Hausfrauen holten ihre Sachen au dem Hunnenücken wieder, wo der Mann weiter einsammelte. Zwei Kinder verfolgten ihn bis zum Gereonswall, wo sie ihr: Sachen auch wieder erhielten. Ein zufällig vorbeikommender Schutzmann nahm sich des Scherenschleifer an, bei dem sich noc eine ganze Anzahl Gegenstände befanden, auf deren Wiederbringen viele Hausfrauen bisher vergebens gewartet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Am Samstag, den 2. April d. Is., abends gegen 11 1/2 Uhr, wurde in der Lackfabrik Herbig-Haarhaus, Köln-Bickendorf, in dem Lagerraum für trockene Farben Feuer bemerkt. Die nach 20 Minuten eingetroffene städtische Feuerwehr, unterstützt von den freiwilligen Wehren von Mügersdorf und Braunsfeld, vermochten das ausgebrochene Feuer auf seinen Herd zu beschränken, sodaß die benachbarten Räume nicht in Mitleidenschaft gezogen wurden. Gegen 3 Uhr war das Feuer gelöscht; der entstanden: Schaden ist durch Versicherung gedeckt. Eine Storung des Betriebes findet in leiner Weise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Am Montagmittag brach in einem Hause der Goltsteinstraße ein Kaminbrand aus. Die Freiwistige Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In einem Hause der Sülzburgerstraße enstand am Sonntag ein Dachstuhlbrand. Die Freiwillige Feuerwehr beseitigte schnell die Gefahr, war jedoch fast eine Stunde lang auf Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
