<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>399455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Abschied von der kommunalen Selbständig keit feiert nach einer Einladung des Hrn. Bürgermeisters Alber mann die Kalter Bürgerschaft am Donnerstag, den 31. Marh in einer öffentlichen Versammlung im Böherschen Saale. Oberbürgermeister Wallraf hat sein Erscheinen zugesagt. An der Feier nehmen der Männergesangverein, der gemischte Chor Ei tracht, die freiwillige Feuerwehrcapelle sowie mehrere herro### 9. Kindesmord. Am Samstagnachmittag fanden in der Taunusstraße Kinder, die einen Müllhaufen nach Knochen und Lumpen absuchten, in einem Stück Sackleinen die Leiche eines neugeborenen Knäbleins. Der Schädel der Leiche war anscheinend alsbald nach der Geburt des Kindes eingeschlagen worden. Die Polizei wurde von dem Fund rasch verständigt, sie betreibt die Nachforschungen eifrigst. Die Kindesleiche wurde auf den Deutzer Friedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Zu dem in Nr. 83 unter dieser Spitzmarke berichteten Unfall, bei dem einem Knaben aus Nippes das linke Bein von einem Zug der Vorgebirgsbahn abgefahren wurde, wird uns durch die Direktion der Vorgebirgsbahn gemeldet. um 26. ds. sprangen gegen 5,.30 Uhr auf der Luxemburgerstraße in der Nähe des Klettenvergparkes drei Knaben im Alter von 10 bis 11 Jahren, auf einen Zug der Vorgebirgsbahn und fuhren, auf dem Trittbrett stehend eine Zeitlang mit. Einer der Knaben sprang während der Fahrt ab und begab sich dann auf den Wagen, auf dem die beiden anderen Knaben standen; hierbei kam er zu Fa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Zuhälter befreit? In der vergangenen Nacht sind drei zwangsweise eingelieferte Dirnen aus der Krankenanstalt Lindenburg entkommen. Der Befund der Tüischlösser deutet darauf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim Spiel auf der Stadtwaldwiese brach gestern ein Junge ein Bein; man schaffte den Knaben ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Bachemerstraße stürzte ein Mädchen die Treppe herab. Es erlitt einen Oberschenkelbruch. Man brachte es ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
