<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>399419</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>den 27. ds. Mts., nachm. 3 1/2 Uhr, im großen Saale Bürgergesellschaft stattfindet, ersucht die Bezirksleitung der dschen Arbeiter- und Gesellenvereine, die in Frage komoden Vereine aus bestimmten Gründen nicht, wie ursprung nenlant war, in geschlossenem Zuge zur Bürger##schaft hinziehen zu lassen. Die Vereinsmitglieder wollen her direkt zum Versammlungslokale begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>allon Versammlungen liegen die beiden Schriften des sverein-Verlages Freidenker-Schlageörter und :# Ferrerbewegung zum Verkauf aus. Die beiden Schriften sind auch in der Verkaufsstelle des Borromäunvereins, Friesenstrße 13, käuflich zu haven. 4176#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ins Bürgerhospital eingeliefert wurden ein fünfähriger ### der an Unter Kranenbäumen von einem Wagen überi, und schwer verletzt worden war, ein Kutscher, der unter die ader seiner Droschke gekommen war und sich erheblich verletzt tte ein Arbeiter, der an der Främaschine zwei Finger verren hatte, endlich ein Mann, der in der Schildergasse von grämpfen befallen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt. Der Aufenthalt des seit dem 1. Dezember 1909 verschwundenen Postboten August Enders, bis dahin Viersenerstraße 32 wohnhaft, konnte bis jetzt nicht ermittelt werden. Der Mann stand im 26. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine imposante Kundgebung, einen flammenden Protest gegen das Freidenkertum, gegen die Kirche, Staat und Volkswohl unterminirenden Bestrebungen des Unglaubens und des Religionshasses soll eine am Sonntag, den 27. Februar, abends 7 Uhr, im großen Saale des Leo-Bau, Philippstraße 37--39, stattfindende Versammlung der katholischen Arbeiter und Gesellen Ehrenfels darstellen. Die katholischen Arbeiter werden es als Ehrensache betrachten, sich an dieser Veranstaltung zu beteiligen, zumal, da Hr. Weihbischof Dr. Müller sein Erscheinen zugesagt hat. Das Referat hat der als tüchtige Redner bekannte Hr. Professor Cohausz übernommen. Kein katholischer Arbeiter und Geselle darf fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Poliklinik der Hindenburg ist eröffnet. Die Benutzung findet statt: für chirurgische Erkrankungen von--11 Uhr vormittags, für innere Erkrankungen von 11 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags und für Kindererkrankungen von 2 1/2 --4 Uhr nachmittags. Zugelassen sind Kranke, die mit Armenschein zugewiesen werden, Notälle, Nachbehandlung stationär behandelter Kranken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Traurige Familienverhaältnisse. In die Krankenanstalt Lindenburg wurde gestern eine Frau aus der Fleischmengergasse eingeliefert; die Frau war sinnlos betrunken, ganzlich verwahrlost und mit einer üblen ansteckenden Krankheit behaftet, der vor etwa 14 Tagen ihr Mann erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienstjubiläum. Der Oberkellner Hr. Michael Dotsch sieht am Sonntag, den 27. cr., auf eine 25jährige, ununterbrochene Dienstzeit im Wilhelm-Saale zurück. Der jetzige Inhaber, Herr Jean Bremer, wird den Tag nicht vorüber gehen lassen, ohne seinem langeährigen treuen Mitarbeiter die verdiente Ehrung zuteil werden 0 Die Obstreste auf der Straße. Auf einer Apfelsinenschale glitt ein Mann aus und stürzte; er brach den Arm. Man brachte den Verletzten ins Kölner Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
