<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>399427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verschwunden. In bezug auf die in Nr. 58 vom 2. Märunter dieser Spitzmarke gebrachte Meldung, daß der Inhaber einer chemischen Wäschrei vermutlich mit seiner Geschäftsührerin unter Mitnahme einer von einer Filialleiterin gestellten Kaution und anderer Gelder"ausgerückt" sei, wird uns von maßgebender Stelle mitgeteilt, daß die Nachricht unrichtig ist. Eine Geschäftsührerin war in der Firma nicht angestellt. Der bisherige Geschäfts. inhaber, der schwerütig war, ist allerdings verschwunden, jedoch ohne Mitnahme irgendwelcher Gelder. Das Geschäft ist aufgelöst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. In gut besuchter Versammlung hielt Hr. Schreiber, der zweite Vorsitzende, einen interessanten Vortrag über die kirchenpolitische Lage in Deutschland. Durch zahlreiche typische Beispiele wies er nach, daß besonders die katholische Kirche in den einzelnen Bundesstaaten noch in mehr als einer Beziehung die gebührende Freiheit in der Gesetzgebung, sowie das nötige Verständnis sowohl bei Behörden wie bei weiten Kreisen des Volkes entbehre und daß der Katholik für seine idealen Güter volles Verständnis und ganz sichere Vertretung bei keiner anderen Partei als beim Zentrum finden könne. Die sehr rege Diskussion beschäftigte sich mit den Gründen der in weiten Kreisen herrschenden antikatholischen Neigungen. Besonders betont wurde die Notwendigkeit. die Aufklaärungsarbeit der Presse zu unterstützen. Der Bund kann erfreulicherweise ein stetiges Wachsen der Mitgliederzahl verzeichnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Eine große Versammlung findet am Sonntag, den 6. März, abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Peter Weiser, Brühlerstraße, statt. pr. Parteisekretär Scola wird sprechen über den Stand der heutigen Schulfrage(Simultanschulen). Im zweiten Teil findet ein Vortrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durchbrennen. Mit einem Sparkassenbuch, auf etwa 1200 Mark lautend, ist der 18jährige Sohn eines hiesigen Einwohners durchgebrannt. Der Vater, der den Verlust früh genug merkte, meldete das sofort der Sparkasse. 110 Mark waren bereits erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preisausschreiben. Die Firma Gebrüder Stollwerck .-G. möchte für das nächstährige Sammelalbums ihrer Stollwerckbilder Humor in Bild und Wort zur Geltung bringen und ladet die Künstlerschaft zur Beteiligung an dem Preisausschreiben ein. Als Preise für eine Gruppe zu sechs Bildern sind festgesetzt: ein erster Preis von 2000., zwei zweite Preise von je 1000., drei dritte Preise von je 600., fünf vierte Preise von je 400 M. und zehn fünfte Preise von je 300 M. Die Arbeiten müssen bis zum 10 Mai 1910 eingereicht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Capeziererinnung bittet die Eltern, deren Söhne das Tapezierer-, Polterer- und Dekorateurgewerbe erlernen wollen, sich an L. Distel, Mozartstraße 56, wenden zu wollen, woselbst Auskunft bereitwilligst gegeben wird. Ebenso werden auch Lehrstellen nachgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf Veranlassung der Abteilung Köln der Deutschen Colonialgesellschaft wird der ordentliche Professor für Geographie an der Universität München v. Drygalski hier am 7. März, abends 7 1/4 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft einen Vortrag über die Aufgaben, Methoden und Erfolge der neuen Polarforschung(mit Lichtbildern) halten. Hr. v. Drygalski leitete nach verschiedenen Reisen in Europa 1891 und 1892--1893 die beiden von der Berliner Gesellschaft für Erdkunde ausgeführten wissenschaftlichen Expeditionen nach der Westküste Grönlands. 1901 bis 1903 stand die deutsche Süpolarexpedition auf dem Schiffe Gauß unter seiner Leitung. Der hiesige Vortrag des Herrn v. Drygalski dürfte das Interesse weiterer Kreise erwecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Leiche des früheren Stadttheater-Direktors Hofmann, der dieser Tage in München gestorben ist, ist am Freitag zur Feuerbestattung nach Ulm überführt worden. Vor der Ueberſührung zum Bahnhof fand in der Aussegnungshalle des Ostfriedhof in München eine Trauerfeier statt. Am Sarg waren u. a. Kränze niedergelegt im Auftrag der vereinigten Stadttheater in Köln, deren vormaligen Mitglieder, der Theaterkommission und des städtischen Orchesters. Mit den nächsten Angehörigen usw. hatten beim Sarge auch Aufstellung genommen Direktor Martersteig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kürzung der Dienststunden. Nach einer Verfügung des Landgerichtspräsidenten ist der Dienst der Beamten beim Königlichen Land- und amtsgericht um eine halbe Stunde gekürzt worden. Die Dienststunden sind jetzt festgesetzt für den Sommer von--1 Uhr und von 3 1/2 --6 Uhr, für den Winter von 8 1/2 --1 Uhr und von 3 1/2 --6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer entstand heute vormittag in einer Metzgerei in der Eintrachtstraße. Die Feuerwehr hatte den Brand bald gedämpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pferd und Wagen entführt. Gestern abend wurde auf dem Königsplatz einer Frau aus Hürth das Fuhrwerk entführt. Milch, Butter, Eier und Wurst barg das Fahrzeug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.März1910. Der gestern mittag davongeflogen Ballon Clouth V wurde gestern abend gegen 5 Uhr, als er der Erde ziemlich nahe, bei Venlo von einem Bauer gelandet. Der Ballon wurde nach erhaltener Nachricht sofort von Angestellten der Firma Clouth abgeholt und mit der Bahn nach Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
