<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>399479</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Nikolauspfarrverein. Heute abend 8 Uhr findet im Eiserfeyschen Saale(gegenuber der neuen Pfarrkirche) die Jahresversammlung des Vereins statt, der sich die innere Ausstattung der herrlichen Kirche zur Aufgabe gesetzt und bereits schöne Erfolge erzielt hat. Es darf wohl auf zahlreichen Besuch gerechnet werden, zumal ein Vereinsmitglied, der durch gute Kenntnisse alteönischer Geschichte bekannte Hr. Dr. Krudewig, über kirchliches und religioöses Leben im alten Köln mit besonderer Bezugnahme auf die mittelalterliche Sülzer Kirche sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Schiffbarücke wurde am Freitag und Samstag über den Rhein in der Nähe des Pionierübungsplatzes vom 7. Pionier- bataillon geschlagen; sie wurde am Samstagvormittag durch eine Reihe hoher Militärs besichtigt und dann am Mittag in sehr kurzer Zeit wieder abgebrochen. Dem interessanten Schauspiel wohnten auf beiden Seiten des Stromes zahlreiche Zuschauer bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein hält heute seine erste Sitzung nach der durch die Öosterfeiertage gebotenen Pause. Die Versammlung findet mit Frauen statt. Hr. Stadtverordneter Lahr, der Vorsteher der Sterbekasse Leo in Köln, wird einen Vortrag über Unterstützungskassen, im besonderen über die Sterbekasse Leo halten. Zu dieser Versammlung sind alle Interessenten willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein St. Joseph feiert am Sonntag, den 17. April sein Patronatsfest. Morgens ist um 10 Uhr feierliches Hochamt für die Mitglieder in der Pfarrkirche St. Joseph, abends um 7 1/2 Uhr Familienfeier im großen Saale des Lobau. Da für den Abend eine recht schöne Unterhaltung vorbereitet ist, so darf auf zahlreichen Besuch seitens der Mitglieder und ihrer Angehörigen gerechnet werden. Die Teilnehmer an dem Stiftungsfest des Arbeitervereins Nippes sammeln sich mittags um 1 Uhr im Lobau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die katholische Kirche ist in den letzten Jahren um man chen Schmuck bereichert worden. Nichtsdestoweniger gewinnt man bei Betrachtung des Gotteshauses den Eindruck, als fehle hier noch manches; namentlich der Mangel fast jeglicher Malerei fällt auf. Die Marianische Jünglingskongregation will nun einen Fonds für die Ausmalung des Chores beschaffen; sie hat deshalb beschlossen, ihr dieseähriges 26. Stiftungsfest ganz in den Dienst dieser Sache zu stellen. Das Fest findet Sonntag, den 1. Mai, statt. Eingeleitet wird dieser Tag durch gemeinschaftliche hl. Kommunion. Nachmittags findet Festvorstellung im Saale der kath. Bürgergesellschaft statt; die Festrede hat ein Franziskanerpater übernommen. Sodann geht unter der Regie des Hrn. I. Decker ein Festspiel in Szene Die unterirdischen Mühlen, behandelnd die letzten Kämpfe des Heidentums mit dem Christenglauben. Solovorträge, humoristische Stücke, gemeinschaftliche Lieder bilden den weiteren Teil des Programms. Da der Reinertrag vollständig zu obengenanntem Zwecke verwendet wird, darf erwartet werden, daß die Veranstaltung durch Abnahme von Karten tataräftig unterstützt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Kölner Opernhause eröffnete Kammeränger Karl Strätz von den Vereinigten Stadttheatern in Chemnitz gestern ein kurzes Gastspiel auf Anstellung. Er sang den Don Pedro in Eugen'Alberts Musikdrama Tiefland, eine Partie aus dem Repertoire von Reinh. Batz. Sein in guter Schule gebildeter Tenor ist gesund und kräftig, bei Ueberanstrengung flackert allerdings die Stimme in der Höhe. Er singt und spielt mit viel Temperament, spricht jedoch nicht deutlich genug aus, um durchweg verstanden zu werden. Daher blieb die Erzählung von dem Kampf mit dem Wolf ohne Wirkung. Die Szenen mit Marta(Frida Welser) gelangen gut, noch besser wußte er sich gegen Nuri zu benehmen, die zum ersten Male Luise Odenthal und zwar durchaus befriedigend ausführte. Mit großer Leidenschaft trat er gegen Sebastiano auf. Die übrigen Partien waren wie früher besetzt. Die musikalische Leitung hatte Kapellmeister Gaertner. Am Sonntag wird der Gast sich als Siegfried vorstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
