<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399449</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartett-Verein gab am Palmsonntag im großen Saale des Leobaues sein erstes Konzert unter seinem neuen Dirigenten, Hrn. B. Krumm. Der Verlauf des Konzerts ließ erkennen, daß Hr. Krumm die Gewähr dafür bietet, daß der Quartettverein in seiner künstlerischen Entwickelung fortschreiten wird. Von den vorgetragenen Chören wird der Verein das reizende Liedchen Abschied von A. Kirchl und die beiden großen Chöre Schlachtruf und Gebet von E. Sobre(für deutschen Männerchor bearbeitet von A. v. Othegraven) und Hoch empor von F. Curti bei Gelegenheit des an den Pfingsttagen in Essen stattfindenden internationalen Gesangwettstreites singen. Die Chöre legten von neuem Zeugnis ab von dem wuchtigen Material und der guten Schulung des Vereins. Von großer Wirkung war wieder der dankbare Chor Die Schulen, Volks- wie höhere Schulen, haben mit dem gestrigen Tage, an dem das Schuljahr zu Ende geht, ihre Hallen für einige Zeit geschlossen. An den Volksschulen fand die Entlassung der Schüler und Schülerinnen statt, die bei den Entlassungsprüfungen für reif dazu befunden wurden. Ihre Zahl beläuft sich auf rund 6500. Für die Knaben-- soweit sie nicht etwa zu einer höheren Schule übergehen, was bei nur wenigen der Fall ist-- erlischt mit dem heutigen Tage die Schulpflicht nicht; sie bleibt für dieselben noch zwei weitere Jahren in Kraft, da sie ausnahmslos die Fortbildungsschurr-- sei es die Pflichtfortbildungsschule oder die Allgemeine gewerbliche oder die kaufmännische Fortbildungsschule-- zu besuchen verpflichtet sind. Ist dies schon für diejenigen Knaben, die nicht alle Klassen und Abteilungen der Schule mit Erfolg durchgemacht haben, sondern aus der zweiten, dritten oder gar vierten Klasse entlassen wurden, eine dringende Notwendigkeit, damit das mit Aufwendung von viel Zeit und Mühe Erlernte nicht verkümmert, so ist es bei den anderen Knaben-- und diese bilden gottlob doch die gewaltige Mehrheit-- nicht minder notwendig. Leider rann nicht gesagt werden, daß das Verständnis für diese Notwendigkeit überall begriffen und dementsprechend gehandelt würde. Von den Knaben wollen wir hier gar nicht reden; ganz abgesehen davon, daß bei den wenigsten von ihnen das erforderliche Verständnis dafür vorhanden ist, um zu begreifen, daß der Fortbildungsschulunterricht nur dem Interesse ihres besseren Fortkommens dient, ist der Drang zur Freiheit und Ungebundenheit, der den weiteren Schulbesuch als lästigen Zwang und Druck empfinden läßt, viel zu groß. Aber bei Eltern, Arbeitgebern, besonders bei solchen, die den jungen Menschen in die Lehre nehmen, sollte doch allseitig ein größeres Verständnis dafür vorhanden sein, daß die Fortbildungsschule schließlich dem mat eriellen Interesse aller in Betracht kommenden Faktoren dient, daß es aber auch Pflicht aller verständigen Leute ist, den großen erziehlichen Wert der Fortbildungsschule nicht aus dem Auge zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Straßanbahner-Quartett Bahnhof Nord(Dirigent Hr. Joseph Kremer) veranstaltete am Sonntagabend im Saale des Cafe Wilisch einen Woyltatigkeitsabend zum Besten bedurstiger Kommunikanten und Konfirmanden. Der Besuch war sehr gut. Hr. Max Wildt begrußte die Erschienenen herzlich, und wies auf den Zweck des Abends hin. Hr. Pfarrer Zaunbrecher sprach dem Quartett im Namen der im vorigen Jahre Unterstützten besten Dank aus. Das Quartett brachte sodann im Laufe des Abends mehrere prachtvolle Liederspenden zu Gehör, welche beifällig aufgenommen wurden. Die Tamen Butten, Mayer und Custodis trugen verschiedene Lieder vor; Hr. Lowenich ein Violinsolo. Die Vortragenden ernteten für ihre Leistungen levyaften Beifall. Viel zur Unterhaltung trugen die prachtvollen Duette und Humoristen der werren Dreisbach, Erkelenz, I. Wildt, Rechmann und Oster bei, welche Heiterteitsstürme erzielten. Frau Butten und Herr Reinboth, sowie Hr. Neu und Häck ernteten mit ihren Vortragen ebenfals dankbare Anerkennung. Hr. Operisänger 4. Jensen bot Vorzügliches. Hr. Wildt dankte in seinem Schlußwort allen Mitwirkenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anfälle. Gestern fiel in einem Betriebe auf der Mülheimerstraße ein Arbeiter auf ein glühendes Eisen; schwere Brandwunden waren die Folge. Man brachte den Arbeiter ins Deutzer Hospital. -- Dort fand noch ein Arbeiter Aufnahme, der in demselben Betriebe ebenfalls Brandwunden am Kopf und an den Händen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Schlägerei wurde ein Mann übel zugerichtet, namentlich am Kopf blutete er aus zahllosen Wunden. Man brachte ion ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
