<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>399480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Voreinschätzungskommission. Zur Besprechung allgemeiner Grundsätze fur die Voreinschatzungsarbeiten, der Behandlung von Einserüchen, Berufungen usw. waren die Vorsitzenden und glieder der Voreinschätzungskommission durch den Vorsitzenden, erster Beigeordneten Adenauer, auf Samstagabend in den Gürzenich eingeladen. Seit dem Jahre 1903 hatte eine solche sprechund nicht mehr stattgefunden. Es waren am Samstag zahlreiche Herren der Kommission anwesend. Nach einem Dankeswort an die Kommissionsmitglieder für ihre treue und uneigennützige Arbeit im Dienste der Allgemeinheit machte Beigeordneter Adenauer Mitteilung, daß seit der letzten Besprechung der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Stelzmann, gestorben sei, der seit dem 26. Juli 1895 mit großer Pflichttreue seiner Tätigkeit nachgegangen war. An seine Stelle sei Hr. Wölfert getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfriedfertigen Dolk. Am Samstagabend entstand in der Hans-Sachsstraße, Ecke Classen-Kappelmannstraße zwischen Frechener und hiesigen Arbeitern eine große Schlägerei, wobei es zu Messerstechereien kam. Einer der Kampfsähne wurde mit dem Messer am Kopf so übel zugerichtet, daß ärztliche Hülfe in Anspruch genommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund. Gestern vormittag wurde in der Nähe des Auer'schen Sägewerks in Riehl die Leiche eines etwa 40 Jahre alten Mannes im Rhein gelandet. Die Leiche wurde auf den Nordfriedhof in Merheim gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund. In der nachsten Versammlung, welche am Dienstag, den 19. cr., abends 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lindenburgerallee 90, stattfindet, wird Hr. Gewerkschaftssekretär Zeller über die Krisis im Baugewerbe sprechen. Außeadem werden in dieser Sitzung die Vorbereitungen für die am 5. Mai (Christi Himmelfahrt) stattfindende Versammlung der vereinigten Kölner Windthorstbunde im Lindenthaler Hof getroffen werden. (Siehe Anzeige.) Volksverein für das katholische Deutschland. Am Donnerstag, den 21. d. Mts., abends 9 Uhr, findet bei M. Eiserfey, Berrenratherstraße 216, gegenüber der Pfarrkirche, eine Versammlung sämtlicher Vertrauensänner der bestehenden fünf Bezirke unserer Pfarrei statt. Hr. Lehrer Strohe(Köln-Nippes) wird einen Vortrag halten betr. Die Schul- und Erziehungsfrage. Ferner gelangt Heft II zur Ausgabe. Die bereits kassieren Beiträge werden vom Kassierer in Empfang genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
