<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>399423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neuordnung des Mittelschulwesens. Die Bestimmungen über die Neuordnung des Mittelschulwesens sind am 3. Februar 1910 vom Kultusministerium herausgegeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet die nächste öffentliche, nur für Erwachsene bestimmte Führung Mittwoch pünstlich 3 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß die Schlußauszahlung der Taggelder morgen, Mittwoch, abends von 6 bis 7 Uhr, im Lokale des Arbeitsnachweises stattfindet. Gegen Vorlegung der Zahlkarte und der Ausweiskarten kann in Verhinderungsällen die Erhebung des Geldes auch durch ein Familienmitglied, Bote usw. erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W Ein Automobil rannte in der Zeughausstrße zwei Radfahrer über den Haufen. Die Räder wurden vollständig gertrümmert, die Radfahrer kamen mit dem Schrecken davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde in der Jakordenstraße ein etwa acht Jahre altes Mädchen von einem Automobil überfahren; das Kind trug erhebliche Verletzungen am Kopfe und am Bein davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erstickt. Gestern vormittag fand man einen in der Christophstrße wohnenden Fabrikanten tot im Badezimmer vor. Wie sich herausstellt, ist der Tod infolge Gasvergiftung eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Schiffsunfall. Beim Passieren der festen Rheinbücke fuhr gestern nachmittag das dritte Anhängeschiff des Schraubendampfers Winschenmann, der sich auf der Fahrt von Mannheim nach Rotterdam befand, mit voller Wucht gegen den diesseitigen neuen Seiler der Hombrücke. Das Schiff wurde an der Mitte schwer beschädigt. Der Anprall gegen den Pfeiler erfolgte unter mächtigem Getöse. Durch ein großes Loch drang sofort das Wasser in das Schiff. Der in der Nähe der Schiffbrücke liegende Dampfer Adler der Mütheimer Dampfsch ffahrts-Gesellschaft eilte sofort zur Hülfe. Das schwer bedrohte Schiff trieb ab; es wurde in der Nähe des Zoologischen Gartens an der Mütheimer Seite verankert, wo der Tampfer Adler mit zwei Dampfpumpen das Schiff über Wasser hielt. Das Leck wurde heute vormittag verdichtet und das Schiff nach der Schiffbauerei von( achsenberg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Ewige Gebet finder diese Woche in hiesiger Pfarrgemeinde statt. Gestern war es in der Pfarrkirche St. Joseph. Tagsüber und auch zur Nachtzeit war es sehr gut besucht. Heute ist es in St. Peter, Mittwoch in St. Mechten, Donnerstag in St. Anna, Freitag in der Kapelle der Schwestern vom armen Kinde Jesu (Geisselstraße 96--98) und Samstag in der Kapelle der Franciskanerinnen(Schönsteinstraße 63).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Gauner. Am Montagavend ersuchte ein feingekleideter Mann ein zwölfeähriges Mäochen, das einen Karton mit neuen Schuhen trug, einen Schluisel in ein nahegelegenes Haus an der Koblenzerstraße zu bringen. Der Mann erbot sich, den Karton bis zur Rückkehr des Mädchens zu halten. Als das Mädchen aus dem Hause zurückkehrte, war der Mann spurlos Primiz. Der Neuprieſter Albert Nathan feierte am Montag hierselbst seine Primiz, zu welcher Gelegenheit die Nachbarschaft des Primizianten ihre Häuser geschückt hatten. Morgens wurde der Neugeweihte mit seinen Angehörigen in feierlichem Zue von der Pfarrgeistlichkeit zum ersten Opfer in die neue St. Nikolauspfarrkirche geleitet. Ter hl. Messe wohnte eine große Schar von Gläubigen bei. Nach der Beendigung der Feier und nach dem Heimgeleite des Neuprieſters fand in dessen Wohnung von den örtlichen Freunden, Bekannten, Vereinen u. a. die Beglückünschung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eingebrochen wurde hier in einem Manufakturwaarengeschäft. Die Diebe nahmen für einige 100 M. Anzüge, Joppen. Crawatten usw. mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gegen die Schließung des Bahnhofsdurchganges hat auch der Kölner Verkehrsverein Stellung genommen und der Königlichen Eisenbahndirektion eine Eingabe unterbreitet, worin er sich gegen die beabsichtigte Schließung des Durchganges aus* Justizpersonalnachrichten. In den Ruhestand tritt der Obersekretär beim Amtsgericht Köln, Rechnungsrat Poetz. Jubiläum. Heute begeht der Kassenbote Hr. Wilhelm Palm an der Köluischen, Jampschieppschiffgtzgt, jetzt Rhein- und Seeschiffahrt Köln, sein 50 jähriges Dienstjubiläum. Der Jubilar, eine echte Schiffernatur, wetterfest und sehnig, steht im 75. Lebensjahr und benutzt bei seinen täglichen Gängen mit den Frachtbriefen auch jetzt noch keine Elektrische. Zahlreiche Gratulari nen gewichtigste die seiner Direktion war, bezeugten die Beliebtheit des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Deutschen Ring sprang ein Mann von einem Triebwagen der Straßenbarn, der sich in voller Fahrt befand. Er kam zu Fall und erlitt einen Schädelbruch. Zum Englück kam gerade ein Wagen daher, der dem Manne über das rechte Bein fuhr, so daß er auch noch einen Beinbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Praktisch-sozialer Kursus. Wir machen nochmals auf den praktisch-sozialen Kursus aufmerksam, der vom Katholischen Frauenbund, Zweigverein Köln, Abteilung Tugendbund, veranstaltet wird. Hr. Dr. Hohn und Hr. Rektor Heinen aus.-Gladbach haben die Leitung desselben übernommen. Er findet vom 2. bis 4. März, morgens um 9 Uhr und nachmittags um 3 Uhr, in der Bürgergesellschaft, Zimmer Nr. 1, Eingang Röhrergasse, statt. Dieser Kursus ist für alle Mitglieder des Frauenbundes von Interesse, auch Nichtmitglieder können teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Treußische Klassenlotterie. Die Erneuerung der Lose zur 3. Klasse 222. Königlich preußischen Klassenlotterie muß bei Verlust des Anrechts unter Vorlegung der Lose bis zum 7. März, abends 8 Uhr, bei den zuständigen Einnehmern erfolgen. Die Ziehung der 3. Klasse beginnt am 11. März.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Stammtischgesellschaft Schenks ma was hielt am Samstag in der Bierbrauerei Jos. Vogel, Eigelstein 74, ihre ordentliche Generalversammlung ab. Der langeährige Vorsitzende, Hr. Fritz Mathie wurde einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Stenographen Verein Gabelsberger von 1877 eröffnet am Dienstag, den 1. März, abends 8 1/2 Uhr, im Schullokal, Apostelnkloster 26, einen Kursus für Anfänger. Honorar einschliefßlich Lehrmittel 8 Mark. Anmeldungen werden daselbst entgegen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes beschlossßz in seiner jüngsten Vorstandssitzung die Hauptversammlung des Vereins auf den 21. Marz festzusetzen. In dieser soll ein Vortrag über den Schutz der Arbeitswillige gehalten werden. Ferner wurde beschlossen, die von einem Mitgliede in Sachen des Gerichtskostengesetzes an die betreffende Kommission des Abgeordnetenhauses zur Beratung der Novelle zu diesem Gesetz gerichtete Bitte zu unterstützen, um eine angemessene Verminderung der Kosten für Anmeldungen von Zweigniederlassungen zum Handelsregister zu erzielen. Ferner wird eine Ermäßigung der usatzgebühr für von Gerichten oder Notaren außerhalb der Gerichts- bzw. Amtsstube vorgenommene Rechtshandlungen beantragt da diese zusätzliche Gebühr vielfach unangemessen hoch sei. Dies ist auch schon vom rheinischen Notariatsverein früher anerkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Katholischer Frauenbund, Zweigverein Köln, Abteil. Tugendbund. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer, in der die Einladung zur Teilnahme an dem praktisch* Köln, 28.Febr.1910. Das Luftschiff Clouth verließ, nachdem die Frist zum Verweilen desselben in der Militärluftschiffhalle in Bickendorf abgelaufen ist, letztere heute vormittag gegen 10 Uhr. Das Luftschiff fuhr über Ossendorf, Merheim nach der Ballonhülle der Firma Clouth in Köln-Nippes, kreuzte mehrere Male über dem Gelände und lan###te dann glatt. Dem Vernehmen nach sollen von dort aus bei günstiger Witterung weitere Aufstiege vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
