<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>399491</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall trug sich Mittwochabend auf der Bonnerstraße zu. Ein schon bejahrter, schweröriger Mann lief direkt vor ein von Köln kommendes Automobil. Der Führer des Autos bremse sofort mit aller Kraft und brachte den Wagen frühzeitig zum Stehen. Während der alte Mann mit dem Schrecken davonkam, wurde eine Dame infolge des starken Bremsen aus dem Wagen geschleudert; sie trug einen Schulterbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Ertrinken gerettet. Gestern mittag gegen 1 1/4 Uhr fiel der 13jährige Peter Breuer aus Niehl von einem unterhalb Niehl liegenden Floße in den Rhein und tauchte verschiedene Male unter. Trotzdem die anderen gleichalterigen Knaben davon liefen und um Hülfe riefen, lief der 9jährige Chr. Schlangen hinzu mit den Worten:"Ich kann den doch nicht ertrinken lassen", und zog ihn, nach langen großen Anstrengungen am Kragen gefaßt, wieder heraus. Da das Floß durch Wellengang hin- und herging, war es für den Kleinen selbst mit Lebensgefahr verbunden, das tataräftige Werk zu vollbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fluchtlinienfestsetzung. Für den Helenenwall zwischen der Freiheitstraße und dem Hause Luisenstrße 13 ist der neue Baufluchtlinienplan jetzt festgestellt; er kann im Vermessungsbureau eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># In der Katholischen Bürgergesellschaft hielt am Dienstagabend Hr. Kaplan Houben einen Vortrag über Kunst und Sittlichkeit. Eingangs wies der Redner darauf hin, wie heute die Frage nach dem Verhältnis von Kunst und Sittlichkeit zueinander mit großer Leidenschaftlichkeit erörtert wird. Dann zeigte er die Ansichten der früheren Zeiten über diese Frage. Im klassischen Altertum beantwortete man sie im allgemeinen dahin, daß die Kunst der Sittlichkeit untergeordnet sei, so Plato, Aristoteles. Wo christliches Denken herrschte, urteilte man ebenso. Zwar gab es Strömungen, wo die Künstler sich über die sittlichen Anschauungen hinwegsetzten, auf Ideengehalt verzichteten und einen Kultus der Formschönheit und des Fleisches trieben. Dies war früher aber nur zeitweilig und bald wieder überwunden. Heute dagegen gilt in weiten Kreisen der Grundsatz, daß die Kunst frei von allen Gesetzen sei, auch von denen der Sittlichkeit. In der Beurteilung des Verhältnisse von Kunst und Sittlichkeit zeigte der Redner, daß die Kunst nicht den Gesetzen der Sittlichkeit entgegen sein könne; das bewiesen Grunde der Vernunft und der Religion. Besonders ausführlich wurde dasselbe aus dem Wesen der Kunst selbst bewiesen. Die Untersuchung kam zu dem Ergebnis, daß Werke, die minderwertig in sittlicher Beziehung sind, nicht eigentliche Kunst sind. Kunst hebt sich selbst auf, sobald sie die Forderungen der Sittlichkeit mißachtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch lebhaften Beifall gaben die Zuhörer ihrem Dank gegen den Redner Ausdruck. Dem Vortrag folgte eine anregende Unterhaltung über verschiedene Fragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
