<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>399446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In die Krankenanstalt kiudenburg eingeliefert wurde ein Schlosser, dem ein schweres Eisensück auf den Fuß gefallen war und der dadurch eine starke Quetschung des Fußes erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>H. Windthorst-Bund. In der wieder von etwa 50 Herren besuchten Versammlung wies zunächst der Vorsitzende die Behauptung der Rheinischen Zeitung, man habe in der am verflossenen Sonntag stattgehabten Versammlung in Köln-Niehl die Redefreiheit in unberechtigter Weise beschränkt, unter dem Beifall der Anwesenden energisch zurück. Nachdem dann ein Mitglied ein kurzes orientierendes Referat über die politischen Ereignisse der letzten 14 Tage erstattet hatte, hielt Hr. Parteisekretär Scola einen mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Vortrag über das Thema: Hat das Zentrum bei der Reichsfinanzreform die Lasten gerecht verteilt? Er wies nach, daß das Zentrum im Interesse des Reiches es als seine unbedingte Pflicht ansehen mußte, bei der Reform mitzuwirken, da die"nationalen" Parteien bei dieser Lebensfrage der Nation versagten; daß es ferner im Gegensatz, besonders zu den liberalen, viel weitergehenden Plänen die indirekten Steuern nach Möglichkeit beschränkt und auf die entbehrlichen Genußmittel gelegt hat und daß ein Teil dieser Steuern, wie z. B. die Kaffeesteuer, infolge der stets günstiger werdenden Bedingungen auf dem Weltmarkte in wenigen Jahren entsprechend der bisherigen Entwicklung ausgeglichen werde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der klare und überzeugende Vortrag regte eine sehr lebhafte Diskussion an, die in den Anwesenden die Ueberzeugung festigte, daß das Zentrum bei der Finanzreform unter den schwierigsten Verhältnissen gezeigt habe, daß es eine wahrhaft nationale Partei ist, die das Interesse der Gesamtheit ebenso wie die Interessen der verschiedenen Stände unentwegt vertritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein Köln-Sülz veranstaltet am Sonntag, den 20. März, im großen Saale des Hrn. Martin Eiserfey an der neuen Pfarrkirche, abends 8 Uhr, einen Familienabend, welcher in der Hauptsache einen zeitgemäßen Vortrag über Palästina und die Passion bieten wird. Der Vortragende, Herr Mittelschullehrer v. Wingen, wird die aus persönlicher Anschauung gewonnenen Einerücke und Reiseerlebnisse seiner Jerusalem-Pilgerfahrt in etwa 80 Lichtbildern wiedergeben. Die Darstellung der Passion allein wird 24 Kunstbildern umfassen.(Vgl. Anzeige.) 0 Jentrumsversammlung. Das Lokalwaylkomitee der Zentrumspartei hatte die Wähler zu einer öffentlichen Versammlung auf Sonntag in das Lokal des Hru. Rfgen eingeladen. Gegen 11 1/4 Uhr eröffnete der Vorsitzende, Hr. L. Frank, die Versammlung, dankte den zahlreich erschienenen Anhängern der Partei und betonte, daß für die Folge häufiger zum Appell gerufen werde um auch in Friedenszeiten die Wähler aufzutlären. Sodann erteilte er Hrn. Parteisekretär Paffendorf aus Düsseldorf das eingehend die im Vordergrunde des Interesses stehende Wahlrechtsreform. Das Zentrum vertrete nach wie vor den Standpunkt, daß das Reichstagswahlrecht auch auf Preußen übertragen werden müßte. Die Stellungnahme der Regierung mache es undöglich, dies heute schon zu erlangen, jedoch sei der Weg hierzu durch die voraussichtliche Annahme der geheimen Wahl der Wahlmänner geebnet. Auch die Nichtanrechnung der Steuer über 5000 M. sowie der Kommissionsbeschluß, daß die Wahlmänner aus der ganzen Gemeinde bzw. dem ganzen Bezirke genommen werden können, sei ein großer Fortschritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
