<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>399400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein neues katholisches vereinshaus. In Wochen wurde in Köln-Niehl ein Haus vollendet, das sich der Sympathie aller Kölner Katholiken erfreuen dürfte. Die Erkenntnis, daß es mehreren unserer an Mitgliederzahl und Bedeutung wachsenden katholischen Vereinen an einem ihren geistigen und geselligen Bedürfnissen entsprechenden Heim fehlte, führte vor etwa eineinhalb Jahren eine Anzahl angesehener Niebler Bürger zu dem Entschluß, dem katholischen Vereinsleben unseres Vorortes in einem eigenen Hause einen mächtigen Stützpunkt zu geben. Am 6. Dezember 1908 gründeten diese Herren zusammen mit dem katholischen Arbeiterverein und dem katholischen Jünglingsverei# eine Katholische Bürgergesellschaft Köln-Niehl G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pferd und Droschke gestohlen. Heute morgen gegen 6 Uhr wurde einem Fuhrunternehmer in Deckstein die Droschke mit dem Perd entführt. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund. In der nachsten Versammlung, welche im Donnerstag, den 10. d.., abens 9 Uhr, im Vereinslokale ein Lese- und ein Spielzimmer geöffnet, wo sie sich ohne Genuß von Getränken in ihrer Weise unterhalten können."..8 Largus ber,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Samstagabend brannte ein auf der Coblenzerstraße gelegenes Metalllager mit einer Werkstatt vollständig ab. Die Kölner Berufswehr mit zwei Dampfspritzen sowie die Bayenthaler Freiwillige Feuerwehr waren ungefähr drei Stunden auf der Brandtätte tätig. Das Feuer soll durch Kurzschluß entstanden sein. Der Schaden ist nicht unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seine Roheit mußte ein Mann schwer büßen, der am Samstag seine Frau so schwer mißhandelt hatte, daß sie ins Krankenhaus eingeliefert werden mußte. Der Mann wurde von mehreren noch nicht ermittelten Personen so heftig durchgepruügelt, daß er in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht werden mußte; er liegt dort bedenklich darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholischer Bügerverein Köln-Sülz. Die letzte Vorstandssitzung befaßte sich mit der Einrichtung eines Familienabend. Dieser soll am Sonntag, den 13. Februar abends 1/2 8 Uhr im großen Saale des Hin. Martin Eiserfey stattfinden. Hr. Mittelschullehrer Johann Fröhlings und Hr. Pater Superior Kassiere werden je einen größeren Vortrag halten. Von seiten der städtischen Verwaltung waren verschiedene Antwortschreiben auf Eingaben des Vorstandes eingelaufen, welche namentlich Verbesserung von Wegen, Neuregelung von Straßenbaynfahrten und-Preisen behandelten. Einem dringlichen Wunsche auf weiteren Ausbau des Betriebes der Linie Nr. 20(Schlachthof--Klettenberg) konnte von seiten der Straßenbarn aus verkehrstechnische Gründen vorab nicht entsprochen werden. Bezüglich der Gewährung von Schülerumsteige-Fahrkarten zum Preise von fünf Pfennig wurde auf den ungünstigen finanziellen Jahresabschlußß des Straßenbahnbetriebes verwiesen, jedoch betont, die Materie als erwägenswerten Stoff bei der bevorstehenden Prüfung der Straßenbahntarife im Auge zu behalten. Wegen des Ausbaues der unteren Redwitzstraße zwischen Galanter- und Zülpicherstraße ist beabsichtigt, mit den Straßenanliegern in Verbindung zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
