<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>399431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer entstand gestern nachmittag in einer Gummifabrik auf der Dürenerstraße. Die freiwillige Feuerwehr von Lindenthal beseitigte schnell jede Gefahr, war jedoch etwa eine Stunde auf der Brandstelle tätig. Der Betrieb der Fabrik erleidet in keiner Weise eine Störung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. In der vergangenen Nacht gegen 2 Uhr entstand in einem in der Nagelschmiedgasse in Köln-Bickendorf gelegenem unbewohnten Hause auf unaufgeklaärter Weise Feuer, das schnell um sich griff. Es gelang der sofort herbeigeeilten Feuerwehr von Ehrenfeld und Köln, das Feuer nach einiger angestrengter Arbeit auf seinem Herd zu beschränken. Der Dachstuhl des Hauses brannte nieder. Die Wehr war längere Zeit auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Am Sonntagabend brannte eine mit Frucht gefüllte Scheune vollständig nieder. Die freiwillige Feuerwehr von Volkhoven war alsbald zur Brandtätte geeilt, konnte jedoch gegen das wütende Element nichts mehr ausrichten, sondern nur noch die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arbeiterverein Nippes. In der vorgestrigen Versammlung hielt der Präses Hr. Kaplan Houben den zweiten Vortrag über die moderne Pest, die Unsittlichkeit. Nachdem er im ersten Vortrag die Quellen der Unsittlichkeit klar gelegt hatte, schilderte er jetzt die Folgen der Unsittlichkeit und die Bekämpfung derselben. In ausführlicher Weise erläuterte er die üblen Folgen dieses Lasters für Körper und Geist. Tann führte er auch die Mittel zur Abwehr an und betonte besonders die Festigung des Willens, Mut zur Ausdauer und die Bekämpfung der Zoten und unsittlichen Witzelätter, sowie schamloser Bilder. Zum Schlusse ersuchte er, alle mitzuarbeiten an der Bekämpfung dieses Lasters. Die Versammlung zollte dem Redner vielen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Auf Veranlassung der vereinigten Kölner Windthorstbunde findet hier am Sonntag, den 13. März, eine große öffentliche Versammlung im Saale der katholischen Bürgergesellschaft statt. Die Versammlung, zu der alle Parteianhänger freundlichst eingeladen sind, beginnt um 6 Uhr nachmittags. Reichstagsabgeordneter Hamecher wird über Die politische Lage sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte katholische Vereine. Der vierte dieswinterliche Vortrag findet am Mittwoch, den 9. März. abends 8 1/2 2 Uhr, im großen Saale des Lobau statt. Hr. Oberlehrer Baum spricht über das Thema Draytlose Telegraphie, Röntgenstrahlen, Teslalicht(mit Experimenten).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Mlännergesangverein gibt am Sonntag, den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
