<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>399438</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Verband christlicher Schneider und Die am 14. Dezember letzten Jahres getätigte Wahl zum Gesellenausschuß der Kolner Schneider-Zwangsinnung wurde bekanntlich vom Verband christlicher Schneider und Schneiderinnen angesch en. Der Protest stutzte sich auf acht verschiedene Punkte und war wohlbegruündet. Nunmehr ist seitens der Aufsichtsbehörde der Bescheid eingetroffen, daß der Beschwerde nicht Folge gegeben werden könne, da die festgestellten geringeügigen Mängel das Wahlergebniß(239 gegen 58 Stimmen) nicht beeinflußt hätten. Die Aufsichtsbehörde stützt ihre entscheidung lediglich auf die Mitteilungen des Innungsvorstandes. Nun enthält aber die Erwiderung des Vorstandes der Innung eine Reihe tatsächlicher Unrichtigkeiten. Wir greisen hier nur die hauptsächlichsten Punkte heraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gegen die Arbeitskammern laufen die Großindustriellen erneut Sturm. Am 8. März fand in Düsseldorf eine Konferenz statt, auf der die beiden nachbenannten Korporationen folgenden Beschlußß einstimmig faßten: Die nordwestliche Gruppe des Vereins Deutscher Eisen- und Stahlindustrieller und der Verein zur Wahrung der gemeinsamen wirtschaftlichen Interessen in Rheinland und Westfalen haben wiederholt hervorgehoben, daß der Interessenausgleich zwischen Arbeitgebern und Arbeitnehmern ein Ziel ist, das die Industrie immer angestrebt hat, da sie selbstverständlich friedliche Verhältnisse dem Kampf und Streite vorzieht, und daß sie deshalb durchaus Mittel und Wege willkommen heißen, die zum Frieden zwischen Arbeitgebern und Arbeitnehmern führen. Als ein hierür taugliches Mittel können sie den nunmehr dem Reichstag vorliegenden Gesetzentwurf betreffend die Arbeitskammern um so weniger erachten, als er gegenüber den früheren Entwürfen, deren Unannehmbarkeit die Industrie mit großer Einmütigkeit betont hat, in wesentlichen Punkten eine Verschlechterung darstellt. Als eine solche muß vor allein die Bestimmung dess 3 gerechnet werden, nach der die Arbeitskammern auf Anrufen der Beteiligten beim Abschlußß von Tarifverträgen mitzuwirken verpflichtet sind. Daß Tarifverträge für den bei weitem ausschlaggebenden Teil der Großindustrie undurchührbar sind und ihr Abschlußß zu den größten Unzutraäglichkeiten führen würde, haben wir oft genug nachgewiesen. Jene Bestimmung miss 3 würde also von vornherein eine Quelle des Zwistes in den Arbeitskammern sein, deren Zweck dahin gehen soll, eine Einrichtung des Friedens zu sein. Die Verpflichtung der Arbeitskammern, die Einrichtung von paritätischen Arbeitsnachweisen zu fördern, sowie die Ermögleichung der Veranstaltung von Umfragen über die gewerblichen und wirtschaftlichen Verhältnisse durch die Arbeitskammern rechnen wir ebenfalls dahin und beziehen uns dieserhalb auf die früher von uns gefaßten Beschlusse. Andere Einzelheiten des Entwurfs, den wir in der vorliegenden Fassung verwerfen, werden wir in Gemeinschaft mit dem Centralverband deutscher Industrieller in seiner im April d. Is. stattfindenden Delegiertenverſammlung erörtern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Tem Eisenbahn-Generalagenten Karl Anton Nießen wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verlie enen Ritterkreuzes erster Klasse des Königlich Norwegischen Ordens des heiligen Olaf erteilt; der Barbier und Friseur Michael Nettesheim erhielt das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Architektur-Ausstellung. Die Ortsgruppe Köln des Bundes deutscher Architekten veranstaltet eine Ausstellung von Arbeiten ihrer Mitglieder im Lichthöfe des Kunstgewerbe-Museums auf vier Wochen. Die Ausstellung wird am Samstag, den 19. März, durch eine entsprechende Feier eröffnet und dann von Sonntag, den 20. März ab, dem Publikum zugänglich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Giftige Säure trank in selbstörderische Absicht in der vergangenen Nacht eine Frau in der Moselstraße. Sie erkrankte alsbald schwer; man brachte sie ins Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber die Bekämpfung der Schundliteratur spricht am Dienslag, den 15. Marz, abends 8 1/2 Uhr, Herr Professor Dr. Karl Brunner aus##reheim auf Veranlassung des Vereins für evangelische Freiher zu Köln. Der Vortrag, für den ein zahlreicher Besuch wohl erwartet werden darf, findet im Viktoriasaal am Waidmarkt statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Branntweinausſchank in den frühen Morgen stunden. Anläßlich der Verhandlungen, die wegen der von den Wirten gewünschten Aufhebung des im Regierungsbezirk Köln bestehenden Verbots des Branntweinausschankes vor 8 Uhr morgens vor einiger Zeit von der Handelskammer zu Köln veranstaltet worden waren, hatte der Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln, auf dessen Befürwortung die Polizeibehoörde im Jahre 1899 das obige Verbot erlassen hatte, und am 18. Dezeinber 1909 den Eisenbahnminister auf die Folgen des Branntwein ausschanks zu den frühen Morgenstunden in den Baynhofswirischaften aufmerksam gemacht. Darauf ist von dem Minister v. Breitenbach nunmehr nachstehende Antwort ergangen: "Nachdem von den Königlichen Eisenbahndirektionen zu Köln, Elberfeld, Essen und Frankfurt angestellten Erhebungen findet auf den für Arbeitersüge in Frage kommenden Stationen dieser Bezirke ein Branntweinverkauf an Arbeiter zum Mitnehmen in Gesatzen in der Zeit von Beginn der Polizeistunde bis 8 Uhr morgens nicht statt. Wie Ihnen bereits durch Schreiben vom 23. Juni 1900-- V. A. 3088-- mitgeteilt worden, ist diesseits allgemein angeordnet worden, daß die Baynwirte innerhalb des Regierungsbezirks Koln während der in der Polizeiverordnung vom 16. Dezember 1899 angegebenen Zeit Branntwein und Spiritus weder über die Straße, noch in den Wirtschaften selbst nach Maß zum Jüllen von Flaschen verkaufen dürfen. Mit Rücksicht auf eine gleichlautende Polizeiverordnung der Königlichen Regierungen zu " " " " 0 " bat hre Ohmtaliche Teuenhaundtrettior  Teichläumende Porlzelberoronung dre bieminleichen Wrrzerene.. 0 Munster und Arnsberg hat die Königliche Eisenbahndirektion zu Essen obige Vorschrift auf alle Bahnwirtschaften ihres Bezirkes nf.: A norm hoort nach Proton hot her ausgedehnt. Ich bin meinerseits gern bereit, nach Kräften bei der Einschrantung des Branntweingenusses mitzuwirken Sollten dortseins Fälle bekannt werden, in denen den oben erwähnten Anordnungen nicht Folge gegeben wird, so stelle ich ergebenst anheim, mir die Einzelnälle derart mitzuteilen, daß deren Verfolgung moglich ist." Die Osterferien der Volksschulen beginnen am 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das vierte Opfer des Unfalls in der Wiedemannschen Fabrik. Heute vormittag ist der Portier Wortmann gestorben, der an dem bekannten Unfall in der Wiedemannschen Fabrik beteiligt war. Die Salpetersämpfe hatten eine Lungenentzuündung bei dem Manne hervorgerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Diebsgesindel. Eine ganze Reitze von Einerüchen sind gestern und am Samstag erfolgt. In einem Hause in der Weißenvurgstraße erbeuteten die Diebe Schmucksachen, Kleidungsstuücke usw. im Wert von über 600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Vorgestern abend entstand in einem Geschäft an Unter Kaster ein Schaufensterbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause in der Kasparstraße brach gestern abend ein Zimmerbrand aus. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr schnell die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schwindel. Als dieser Tage ein Schuhwarenhändler seinen Boten zur Post schickte, um eine größere Sendung Schuhe abzu, holen, mußte er zu seinem nicht geringen Erstaunen hören, daß lastet wäre. Nachdem man zunächst keine Erklärung über das räthselhafte Verschwinden der Schuysendung finden konnte stellte sich schließlich heraus, daß ein Fremder die Aeußerung des Post schalterbeamte gehört hatte, wonach 50 Pfg. Porto fur das Paker zu zahlen seien, die der Bote aber gerade nicht bei sich hatte. Ter fremde Gauner nutzte diesen Umstand aus: er gab einem Schulknaben auf der Straße 50 Pfg. mit dem Auftrage, das Schuhpaket für die Firma, deren Namen er ja am Schalter gehört hatte, abzuheben und ihm zu übergeben, er sei von der Firma geschickt, müsse aber schnell noch etwas anderes erledigen. Der ahnungslose Schulknabe holte auch das Paket, das ihm von dem ebenso ahnungslosen Schalterbeamte ausgehändigt wurde. Auf diese Weise kam der geriebene Gauner, dem man bereits auf der Spur ist, leicht und billig in den Besitz von einer Anzahl neuer Schuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
