<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>399493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verscheuchte Diebe. Vergangene nacht drückten zwei Kerle auf der Neußertraße das Schaufenster eines Metzgerladen ein, um demselben Waren zu entwenden. Die Diebe wurden jedoch von einem von seinem Dienste zurückkehrenden Kellner, der in demselben Hause wohnt, verscheucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine polizeiliche Revision der Maß- und Wägegeräte wird im Laufe des Monats Juni im dritten und elften Polizeirevier abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 30.April1910. Nach dem morgen in Kraft tretenden Sommerfahrplan verkehren auf dem hiesigen Hauptbahnhof täglich 415 zur Personenbeförderung dienende Züge; an Sonn- und Festtagen kommen noch 55 Sondernüge hinzu. Von diesen Zügen entfallen 232 auf die Abfahrt und 238 auf die Ankunft und von diesen je 116 links- und rechtsrheinisch abfahrend und je 119 links- und rechtsrheinisch ankommend. Auf die sämtlichen 470 Züge kommen 105 gegen Zuschlag zu benutzende Schnell- bzw.-Züge und zwar 53 in Abfahrt und 52 in Ankunft. Zur Postbeförderung dienen 45 Züge auf den links- und 46 auf den rechtsrheinischen Linien. Im ganzen werden 1072 Fahrten zwischen dem Hauptbahnhof und den Stationen Köln-Betriebsbahnhof, Köln-Gereon, Köln-Deutzerfeld und Köln-Nippes bewegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 30.April1910. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 62.00 f. Mai 61.50B, 61,00 G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Bibliothek und das Archiv der Handelshochschule zu Köln im Dienste der Kaufmannschaft. Bei der vor kurzem seitens der Handelskammer und einzelner ihrer Mitglieder erfolgten Zuwendung größerer Geldmittel an die Bibliothek der Handelshochschule war diese Leistung an die Bedingung gernüpft worden, daß die Bibliothek den kaufmännischen Firmen des Handelskammerbezirks zugänglich gemacht werden möchte. Maßgebend hierür war der Umstand, daß eine andere öffentliche kaufmännische Fachbibliothek in Köln, im Gegensatz zu anderen großen Handels- und Industriesädten, bibliothek der Kaufmannschaft zur Verfügung. Diese Einrichtung Reichste Auswahl pikanter bestens zubereiteter Speisen zu billigsten Preisen. Tadellose Fremdenzimmer Reine Weine. Bestgepflegte Biere. 9" ist jedoch hinfällig geworden, nachdem die Handelskammer neben sonstigen Zuwendungen den größten Teil ihrer Bestände an alten Werken an die Bibliothek der Handelshochschule abgegeben hat und neuere Werke jetzt nur noch insoweit angeschafft werden, als sie für den Dienſtbetrieb der Handelskammer erforderlich sind. Unter diesen Umständen ist es erfreulich, daß die Stadt und das Kuratorium der Handelshochschule sich mit der Benutzung der Bibliothek der Handelshochschule durch die Firmen des Handelskammerbezirks einverstanden erklärt haben. Die Benutzung erfolgt unentgeltlich und beginnt mit dem 1. Mai d. I. Wie die Bibliothek, so ist auch das von der Handelskammer ebenfalls sehr geförderte Archiv für Volkswirtschaft und Hanoelsrechnik an der Handelshochschule den Firmen des Kölner Handelskammerbezirks und anderen im Bezirk wohnenden Interessenten zugänglich gemacht. Dieses Archiv verfolgt den Zweck, neben den Sammlungen der Bibliothek noch weitere Materialien zur Erkenntnis der privat- und volkswirtschaftlichen Zustände, Organisationen und Bewegungsvorgänge der Gegenwart im In- und Auslande zu sammeln, zu ordnen und für wissenschaftliche und praktische Studien sowie für Lehrzwecke an der Handelshochschule zur Verfügung zu stellen. Es ist heute bereits mit reichen Materialien ausgestattet und umsßt insbesondere die Geschäftsberichte, Statuten, Bilanzen aller größeren Firmen, die Veröffentlichungen der gewerblichen Unternehmerverbände, Kartelle, Syndikate, die Bestimmungen der wichtigsten Börsenplätze der Erde, die Prospekte über die Emission von Wertpapieren, die Marktberichte großerer Firmen, eine umfassend angelegte und systematisch geordnete Sammlung von Zeitungsausschnitten über die verschiedensten volkswirtschaftlichen und handetstechnischen Fragen usw. Iu näherer Auskunft über die Benutzung der Vivliothek oder des Archivs möge man sich an den Direktor der Bibliothek der Handelshochschule, Dr.,##. Morgenroth, wenden. Die Benutzungsarten für die Bibliothek werden den Firmen von der Handelskammer ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Postpersonalnachrichten. Uebertragen ist die Verwaltung einer Postratstelle bei der Oberpostdirektion Köln dem Oberpostinspektor Großkurth in Berlin. Versetzt ist der Oberpostassinent Dilschneider von Bickenbach nach Engelskirchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die charakterisierten Postdekretäre, die bis einschliefßlch 14. August 1908 die Sekretärperüfung bestanden haben, oder denen anderweit ein entsprechendes Rangalter beigelegt worden ist, werden dem Vernehmen nach zum 1. Mai 1910 in etatsäßige Sekretästellen einrucken. In demselben Zeitpunkt sollen die assistenten aus der Klasse der Zivilanwärter, die bis 7. Juli 1905 einschliefßlich die Assistentenprüfung bestanden oder sonst ein entsprechendes Dienstalter erhalten haben, als Post- oder Telegraphenassistenten oder als Postverwalter angestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein St. Joseph hielt am verflossenen Sonntag eine Generalversammlung, in welcher Herr Gewerkschaftssekretär Becker(Köln) einen mit großem Beifall aufgenommenen Vortrag hielt über den gegenwärtigen Kampf im Baugewerbe. Der Prases, Kaplan Brauns, gab sodann einen Bericht über die Tätigkeit des Vereins in dem verflossenen Winterhalbjahr. Aus dem Bericht sei folgendes hervorgehoben: Versammlungen einschliefßlich Eltern- und Familienabende wurden 15 gehalten mit belehrenden Vorträgen, außeadem zwei Frauenverſammlungen mit hauswirtschaftlichen Vorträgen; daneben wurde ein sozialapologetischer Unterrichtskurſus abgehalten, der durchschnittlich von 20 Teilnehmern besucht war; 65 neue Mitglieder wurden gewonnen, sodaß der Verein jetzt einen Bestand von 603 aktiven Mitgliedern aufweist. Auf eine neue Einrichtung des Vereins, die Jugendsparkasse, sei besonders hingewiesen; die Kasse, deren Verwaltung in den Händen des Präses liegt, wurde vor acht Monaten geründet und es wurde in dieser Zeit von Kindern der Vereinsmitglieder eingezahlt 1258,10 M. Am Sonntag, den 1. Mai, macht der Verein einen Ausflug ins Vorgebirge. Die Teilnehmer versammeln sich bis 1 Uhr im Lobau,.33 Uhr vom Westbahnhof Abfahrt nach Brühl, von dort Fußtour durchs Vorgebirge event. bis Roisdorf, von dort mit der Bahn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>sprechen; aber ich will Ihnen wenigstens sagen, mein lieber zunge, daß ich Ihre Bereitwilligkeit und Kapazitaät gebührend zu chätzen weiß und daß Sie Ihre Dienste keinem Undankbaren geweiht haben." "O, ich bitte Sie, mein Herr, sprechen Sie nicht so.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein schweres Automobilunglück hat sich heute morgen gegen 4 Uhr an der Aachenerstraße, Ecke Stadtwaldeürtel, ereignet. Ein mit mehreren jungen Kaufleuten besetztes Automobil, das von Aachen nach Köln zurückkehrte, rannte infolge eines falschen Manövers des jungen Mannes, der das Fahrzeug lenkte, gegen einen Baum. Der Lenker geriet zwischen das Automobil und den Baum und wurde sofort zu Tode gequetscht. Zwei weitere Insassen des Autos wurden schwer verletzt; einer erlitt innere Verletzungen, der andere einen Oberschenkelbruch. Das Fahrzeug war in Trümmer gegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Perſonalnachricht. Vom 1. Mai 1910 ab auf die Dauer von fünf Jahren ist zum Mitglied des Versicherungsbeirats beim Kaiserlichen Aufsichtsakt für Privatversicherung ernannt: der Generaldirektor der Köluischen Unfallversicherungs-Aktiengesellschaft F. Korth in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Kupferstichkabinett des Wallraf-Richartz-Ruse ums sind eine Anzahl Zeichnungen des genialen Münchener Künstlers Max Mayrhofer soeben neu ausgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Scala-Dinema und Tonbild-Theater, Herzogstrße 9, Der Spielpla von Samstag, den 30. April bis inkl. Dienstag. den 3. Mai1910 enthält u..: Reise nach Brasilien, Kavaliere, König und Page, Soldatenbilder aus der Armee der Vereinigten Staaten von Nordamerika, Die Schwiegermutter und der Teufel, Raisons gefahrvolle Wette, Angeblicher Ehemann, Rienzi, Die Zerstörung des Militäluftschiffes 2 Ulein Weilburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Liederabend im Stadtwald. um Donnerstag, den 5. Mai, nehmen die so beliebten Liederabend im Stadtwald wieder ihren Anfang. Der Männergesangverein Germania(Lindenthal) wird hiermit zuerst beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
