<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>399451</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. Der jüngste Familienabend erfreute sich besten Besuches. Als Redner war Herr Mittelschullehrer Heinrich Wingen gewonnen worden, der über seine Jerusalempilgerfahrt mit Unterstützung von 93 Lichtbildern sehr interessant plauderte. Mit großem Interesse folgten die Zuhörer dem Vortragenden bei der Darstellung des Reiseweges von Köln über Triest, Korfu und Jaffa nach Jerusalem. Auch Land und Leute der Umgebung, sowie die geweihten Stätten von Palästina fanden durch den Redner entsprechende Wurdigung. Anschrießend an diese Darstellungen zeigte er sodann den heiligen Kreuzweg, vorab wie er sich jetzt in Palästina befindet, dann wie ihn hervorragende Künstler ideell wiedergegeben haben. Aus letzterer Zusammenstellung schauten die Anwesenden Abbildungen von Kunstwerken eines Martin Feuerstein. Gebhard Fugel, Jos. von Fürich, von Louis Feldmann, Antonie Mor, Albert Baur, Janssen, Told, Pappritz, Liebidsky, Kraus, Meyer, Schumacher, Hoffmann, Ferdinand Graf Harrach und Muncacz. Fesselten schon die ergreifenden Bilder in Verbindung mit dem biblischen Texte die Zuhörer, so wurde deren Teilnahme für das Erlösungswerk noch besonders durch die weihevollen Orgelklänge gehoben, welche Herr Leerer Alfred Brück passend einzuflechten wußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reisterprüfungen. Bei der Handwerkskammer Köln haben die Meisterprüfung bestanden: am 22. März die Schlosser: Ludwig Friedrich, Wilhelm Hornung, Otto Specht, Jakob Erfurth aus Köln, Wilhelm Fröling aus.-Gladbach und Anton Jacobi aus Mülheim a. Rh., am 22. und 23. März die Metzger: Johann Coenen, Franz Ricksch, Peter Laufenberg, Pius Kübel, Matthias Kettel aus Köln, August Schiffbauer aus Köln-Ehrenfeld, Robert Mosbach und Konrad Gassen aus Mulheim a. Ry., Theodor Granderath aus Friesheim, Alfons Jansen aus Rheinbach, Leo Kahn aus Brüyl und Otto Roesener aus Wipperfurth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
