<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>399415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag entstand in einem Hause in der Siebachstraße ein Mansardenbrand, der schnell um sich griff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine einfache und doch bedeutungsvolle Feier fand gestern vormittag 11 Uhr auf dem, dem Kath. Arbeiterverein Kalk zugehörigen Grundstück an der Annastraße statt. Seit langen Jahren erstrebt der genannte Verein die Errichtung eines eigenen Vereinshauses, für das bis heute ein schuldenfreies Grundstück erworben und ein ansehnlicher Baufonds gesammelt worden ist. In diesem Jahre soll endlich mit dem Bau begonnen werden. Gestern wurde der 1. Spatenstich vollzogen. Der Einladung des zeitigen Präses des Arbeitervereins des Herrn Kahl. Fröls, waren Bürgermeister Algermann, Pfarrer Kaster, die Kahläne von St. Joseph und St. Marien, die Mitglieder des demnächtigen Kuratoriums des Hauses und der Vorstand des Arbeitervereins gefolgt. Präses Fröls hielt an der Baustelle eine kurze Ansprache, in der er auf Ziel und Zweck des Unternehmens hinwies und dann die beiden Vertreter der Zivilbehörde und des Klerus bat, den ersten Spatenstich vorzunehmen. Bürgermeister Algermann wünschte, daß das Haus, dessen Errichtung ihm stets sympathisch gewesen, der Stadt zur Zierde, den katholischen Vereinen zum Segen gereichen möge. Später vereinigte ein kleiner Früschoppen im Restaurant Höngesberg die Teilnehmer, während dessen mehrere Herren noch heian ders auf die Bedeutung des Tages hinwiesen. Wir werden: Kürze auf das Unternehmen eingehend zurückkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand am Samstagabend in einem Hause an der Mülheimerstraße. Eine Frau, die Oel auf dem heißen Küchenherd stehen hatte, war zur Nachbarin hinübergegangen. Während dieser Zeit hatte sich das Oel entzuündet; auch einige zum Trocknen aufgehängte Handtücher fingen Feuer. Die Feuerwey wurde alarmiert, fand jedoch keine Arbeit mehr, da die Haus bewohner schon die Flammen gelöscht hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elternabend der Volksschüler. Am vergangenen Freitagabend hatten die Lehrer und Lehrerinnen des ersten und funften Schulsystems die Eltern ihrer Schüler und Schülerinnen zu einem sogenannten Elternabend eingeladen. Der große Saal des Herr Maaßen war bis auf den letzten Platz gefüllt. Zur Unterhaltung trug ein vom Herrn Lehrer Müller ausgebildeter Chor der O klassen(und einigen anderen Mitwirkenden) sehr gefälligen Un und Gelangstücke vor; ein Lehrer hielt einen Vortrag über Berufswahl unserer Knaben und Mädchen, ein Rektor einen eben lehrreichen und sehr zeitgemäßen Vortrag über das Thema: Wo sollen unsere Kinder lesen? wobei er ganz besonders die schältcht Folgen der Schund- und Schmutzliteratur beleuchtete. Der...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In dem gestrigen Drüfungstermin an der Handelsschule bestanden: s. die Diplom-Prüfung: Konrad Altmann ### ulm, Georg Beck aus Augsburg, Georg Breiter aus Straßj. Els., Hans Keusch aus Erfurt; b. die Handelslehre-Prüfung: sio Hommer aus Krefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>handelshochschule. Nachdem bereits am 12. d. M. eine zahl Studierende und Hörer unter der Leitung des Bergassessors nd Königl. Berginspektor a. D. Macao eine Besichtigung der braunkohlengrube Gruhl bei Kerberg vorgenommen hatten, ver#stete genannter Herr gestern und heute eine zweitägige Tour ich Bochum und Gelsenkirchen. Zunächst wurde der Bergschule " Bochum ein Besuch abgestattet, um dort die reichhaltigen Sammlungen und den Rettungs- und Versuchsschacht in Augenschein zu en, während am Nachmittage eine Steinkohlen-Brikettfabrik besichtigt worden ist. Heute finden auf der Zeche Konsolidation Gelsenkirchen für kleinere Gruppen Einfahrten statt, denen sich ine eingehende Besichtigung der Tagesanlagen anschrießen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die evangelische höhere Töchterschule und die auf se aufgebaute Lehrerinnenbildungsanstalt bleiben nun doch erhalten, da die größere Gemeindevertretung ihre am 21. Januar gefaßte Entschliefßung, die Schule eingehen zu lassen, in der Sitzung vom setzten Freitag zurückgezogen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Weltkinematograph(Schildergasse 72/74) führt in dieser Woche wiederum eine Reihe neuer schöner Bilder vor, unter denen zwei Dramen großes Interesse beanspruchen. Naturaufnaamen vervollständigen vorzüglich das Programm, hier wird besonders das Bild Meeresbrandung bei Ile dankbar gewürdigt werden. Der Humor kommt in diesem Programm eben alls zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Freisaal des Kölner Total-Anzeigers, Marzellenstraße 37, ist der Bücherei neu einverleibt worden und steht zum algemeinen Gebrauch bereit das Deutsche Reichsadreßbuch für Industrie, Gewerbe und Handel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vermißt. Am 15. d. M. hat der Ingenieur Wilh. Pohl seine Wohnung Gellertstraße 18 verlassen und ist bis heute nicht zurückgekehrt. Es ist nicht ausgeschlossen, daß er sich im Rheine Vorsicht ist geboten, wenn kleine Kinder zum Warenbeiholen ausgeschickt werden. Die Kinder werden häufig auf der Straße bestohlen. Gestern wurde am Salzbüchel ein Knabe von seiner Mutter ausgesandt, um ein Pfund Kaffee zu holen. Dem Kind hatte die Mutter die Bestellung auf ein Täfelchen geschrieben. Liesen Amstano benutzte ein 16 jähriger Bursche; er erbot sich dem knaben, den Kaffee zu holen und verschwand spurlos mit dem Geld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Messer. In den Kopf gestochen wurde auf dem Rothenberg ein Mann; eine schwere Verletzung war die Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag versuchte#im Volksgarten ein Handelshochschüler sich zu erschießen. Der Schwerverletzte wurde zum Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dom Straßenbahnwagen geschleudert. Vom Vorderflug eines Triebwagens wurde gestern mittag in der Venloerstraße ein Mann geschleudert, als der Wagen stark gebremst wurde. Er trug eine klaffende Kopfwunde davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Primiz. Am Sonntag, den 27. d.., wird der Neuprieſter Hr. H. Müßener, ein Sohn unserer Pfarre, in der St. Josepyskirche seine Primizfeier halten. Um 9 Uhr wird derselbe in seiner Wohnung Noylstraße Nr. 1 abgeholt und in Prozession zur Kirche geleitet. Ein Komitee hat sich gebildet, um die Feier auch nach hußen hin würdig zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 22.Febr.1910. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niedrigster auf höehster Preis im Kleinhandel Rindfleisch. von der Kenne f..81-.38, vom Bauch O. 55-.74, fleisch von der Kenne 0,32--.99, Hammeldeisch von der Keule..-.30. Schweinefleisch von der Keule 0,99-.0f.(aller einschl. Knochenbeil. Speek, hiesiger geräuchert,.94-0,99, Rote#. 9 26-0% .10, junge,.,50-2,30, Hühner, alte,.50-.50, Tauben, alte, 0,35-.45. zunge,.60-0,70, lebend das Stück. Gänse 0,75--.85 u. Fand. Enten.e5 3,75, Hähne, alte,.80-.40, junge,.60-.75. Hühner. alte..80-.00, 20 45. junge, O,70-0,80, Truthahn.95-9,00 geschlachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Volksverein Farre St. Maria in Lyskirchen. Am Mittwochabend hielt der Volksverein unserer Pfarre eine zahlreich besuchte Versammlung ab. Wie beim letzten Male, so war auch jetzt der Saal wieder überfüllt. Zu Beginn begrüßte der neue Vorsitzende Hr. Arnold Hack die Erschienenen und erteilte nach einigen geschäftlichen Mitteilungen das Wort dem Herrn Pfarrer Monsignore Friedrich Graf Spee zu seinem Lichtbildervortrag Meine Weltreise. In der vorigen Versammlung hatte der Herr Pfarrer in großen Zugen ein Bild seiner ganzen Reise entworfen und dann speziell gesprochen vom ewigen Rom. Jetzt setzte er seinen Vortrag über Rom fort und sprach im zweiten Teile über Aegypten. Seine Ausführungen waren sehr belehrend, zumal sie von vielen Lichtbildern unterstützt wurden. Zum Schluß dankte Hr. Kaplan Eller dem Herrn Redner für seine lehrreichen Darbietungen und forderte die Versammelten auf, in Zukunft ebenso zahlreich den Versammlungen beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Marianische kongregation für junge Kaufleute. um Mittwoch, den 23. Februar, abends 9 Uhr, findet im Vortragssaale der Bürgergesellschaft ein Vortrag von Hrn. Rektor Rüben über das Thema statt: Mosaischer Schöpfungsbericht und Naturwissenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
