<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>399481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sturz somach. In der Bismarckstraße stürzte gestern ein 16jähriger Bursche vom Hausdach, als er nach dem Zeppelinschen Luftschiffaussah. Man brachte den Burschen, der einen schweren Beinbruch, sowie Verletzungen am Kopfe und den Armen erlitten hatte, ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem bisherigen Abteilungsdirigenten bei der hiesigen Oberpostdirektion, Oberpostrath Jung, ist vom 1. Juli ab die Verwaltung der Oberpostdirektion in Königsberg i. Pr. übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf frischer Tat ertappt und festgenommen wurde in vergangener Nacht von einem Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft ein Einbrecher, als er mit einem Spießgesellen in der Neuen Mastrichterstraße an der"Arbeit" war. Der Spießgeselle entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Bekämpfung der Tuberkulose. In Ergänzung der Ausstellung des Tuberkulosemuseums der Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz in der alten Provinzialhebammenlehranstalt, Jakobstraße, Eingang Karthäusermasse, werden im Gürzenich eine Reihe von Vorträgen über die Bekämpfung der Tuberkulose gehalten, die durch Lichtbilder erläutert werden. Der erste dieser Vorträge fand gestern abend statt; Professor Dr. Czaplewski sprach über die Ursache der Tuberkulose. Der nächste Vortrag wird am Freitag, den 22. April, abends 8 Uhr, abgehalten; Oberstabsarzt Professor Dr. Dautwiz behandelt das Thema: Die soziale Bedeutung der Lungentuberkulose und ihre Behandlung. Wir empfehlen den Besuch des Museums und der Vorträge aufs angelegentlichste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Bapenthaler Sängervereinigung Torelep veranstaltete am Sonntag im Saale des Hrn. Bauer, Alteburgerstraße, ein großes Künstlerkonzert zum Besten des Studienfonds des Mitgliedes Hrn. Caspar Koch. Der Chor trat in ansehnlicher Stärke auf. Gleich die erste Darbietung Sternennacht von Schulden ließ die ausgezeichnete Leitung des Chores durch Hru. Dirigenten Eugen Delbrouck hervortreten. Seine Meisterschaft zeigte der Chor mit dem Vortrag Die Toten der Heide von M. Neumann. Frl. Schoemann führte sich mit der Arie aus Samson und Dalla vorteilhaft ein. Hr. Caspar Koch sang aus Wagners Lohengrin, später noch zwei Lieder von Brüll und Brahms. Als Instrumentalsolist war Hr. Adolf Dirking gewonnen, der auf seinem wohltönigen Cello Kompositionen von Popper, Goens und Pire vortrug. Hr. Jos. Immendorf(Baß) sang mit gutem Gelingen Lieder von Halevy und Bohm. Auch das Melodram Das Hexenlied, vorgetragen von Hrn. Otto Schmitt(Ehrenmitglied des Vereins) fesselte die Zuhörer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nächtlichen Diebsbesuch erhielt jungst ein Kolonialwaren- geschäft auf der Alteburgerstraße. Den Dieben, die durch das Hoffenster eingestiegen waren, fielen ungefähr 40 M. in bar in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der gemischte Chor Eintracht veranstaltete am Sonntagabend im Schrodt'schen Saale ein großes Konzert zum Besten ortsarmer lungenkranker Familien. Die Leitung hatte Hr. Musikdirektor Fritz Eschbach, als Mitwirkende waren gewonnen die Konzertsängerin Frl. Therese Gendebien, Hr. Gesanglehrer Willy Paffendorf und Hr. Joseph Paffendorf(Cello) alle aus Köln. Das Programm war äußerst reichhaltig und bot den Zuhörern eine Fülle musikalischen Genusses. Die Gesangsvorträge gefielen besonders durch ihre Exaktheit und durch die Reinheit des Tones. Geschmackvoll waren auch die Solovorträge der Herren Paffendorf und Eschbach(letzterer Geige). Fräulein Gendebien erntete durch ihre Gesangsvorträge reichen Beifall und erhielt als Anerkennung einen riesigen Blumenstraußß. Ihre Begleitung am Klavier übernahmen abwechselnd die Herren W. Paffendorf und Organist Berenberg. Der Konzertflügel war von der Firma Rud. Ibachsohn zur Verfügung gestellt. Der Besuch des Konzertes war gut, was in Anbetracht des Zweckes der Veranstaltung mit Freuden zu begrüßen ist. Ein gemütlicher Ball bildete den Schluß des Festes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Land anstatt Almosen. Das Vorgehen der Stadt osen, statt der Armenunterstützung Pachtland an Arme zu vergeben, hat schon Nachfolge gefunden. Der Magistrat von Königsberg i. Pr. hat beschlossen, zunächst 5000 Quadratmeter städtischen Boden solchen Armengeldempfängern zu überueber die gestrigen Fahrten der Luftschiffe ist noch zu melden Das Militäluftschiff M ll, das in den Vormittagsstunden aufge, stiegen war, wurde um.35 Uhr in der Richtung von Brühl wieder gesichtet. Gegen 2 Uhr schwebte es über der Halle, manöverirrte eine Zeitlang und landete.07 Uhr glatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Düren, 18.Aprill910. Das Luftschiff Z Il ist um 3 Ur 25 Minuten über Jülich gesichtet worden. 2 II fuhr von Düren üer Eschweiler nach Aachen. Dort manöverirrte es etwa eine halbstunde. Von dort fuhr Z II nach Vaals an der holländische Grenze, kehrte dort um und befand sich um 3 Uhr 5 Minuten über Eschweiler und um 3 Uhr 25 Minuten über Jülich.#### Luftschiff segelte dann in sehr rascher Fahrt auf Köln zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 18 April1910. 2 U kehrte nachmittags 4 Uhr von seine Fahrt nach Aachen über Löwenich zurück, überflog die Umgeben der Luftschiffhalle und wandte sich dann der Rennbahnanlage i# Merheim zu, die er mehrmals umkreiste. Er steuerte dann nac Köln, manöverwette über der Stadt und Halle und landete 730 Uhr glatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
