<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>399422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Im letzten dieswinterlichen populär-wissenschaftlichen Vortrag in der Bürgergesellschaft, der am Mittwoch den 2. März, abends 7 1/4 Uhr stattfindet, wird Hr. Kunsthistoriker Dr. Joseph Popp(München) die religioöse Malerei der letzten zwanzig Jahre(mit Lichtbildern) behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das zerrissene"Große kos". Das Große Los der Düsseldorfer Kunstausstellung ist nicht zerrissen, wie das Berliner Tageblatt Nr. 98 meldet-- sondern am 25. Januar bereits von der Firma Fried. Antenbrink G. m. b. H. in Köln. Obenmarspforten 25, ausgezahlt worden, wo auch das"unverletzte" Los lange Zeit im Schaufenster ausgestellt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfall auf offener Straße. In der vergangenen Nacht zwischen 2 und 3 Uhr wurden auf der Luxemburgerstraße zwei friedlich des Weges gehende Männer plötzlich von sechs Kerlen überfallen und zu Boden geschlagen. Die beiden Männer trugen Verletzungen am Kopf sowie am ganzen Körper davon. Einer der Ueberfallenen wurde durch Messerstiche im Rücken sehr schwer verletzt. Die beiden Leute bluteten stark; die Verletzungen des einen Mannes sind sehr ernster Natur. Man brachte die Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg. Es wird vermutet, daß die Leute das Opfer einer Verwechselung geworden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ins Bürgerhospital eingeliefert wurde ein Mann, der in der Kostgasse gefallen war und ein Bein gebrochen hatte, ein Mann, der auf dem Deutschen Ring gestürzt war und sich einen Oberschenkelbruch zugezogen hatte. Es wurde u. a. noch eingeliefert ein sechsähriger Junge, der auf dem Altenmarkt unter einen Wagen der Elektrischen gekommen war und einen Schädelbruch und innere Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>. Allerhand Diebereien. In einem Hotel in der Nähe des Domes wurden durch Einbrecher aus dem Zimmer eines Kellners Kleider im Werte von 250., sowie 250 M. in bar gestohlen; in einem Hause an der Neußertraße wurden Kleidungsstuücke, Schmucksachen, eine Uhr usw. stibinr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Reihe von Mansardendiebstählen sind in verschiedenen Stadtteilen vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rhein zeigte heute morgen einen Stand von.49 Meter an gegen 5,92 gestern morgen und 5,45 am Samstagvormittag, die Schiffbarücke mußte für jeglichen Fuhrwerksverkehr gesperrt werden. In der Hafengasse ist das Wasser durch den Abflußkanal wieder ausgetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. In der Liebigstraße rannte heute morgen ein Metzgerfuhrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen Der Metzger flog vom Bock und zog sich schwere Verletzungen am Kopf und an der linken Seite zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Koln-Ehrenfeld hielt am Montag nach einjährigem Bestehen seine erste Hauptjahresversammlung in der Restauration Scholzen ab. Der erste Vorsitzende, Hr. Vossen, machte die Mitteilung, daß der Verein rund 400 Mitglieder zähle, ein Beweis, daß seine Bestrebungen in der Bürgerschaft Eyrenfelds volles Verständnis fänden. Darauf erstattete er den Geschäftsbericht vom letzten Quartal des abgelaufenen Geschäftsjahres. Es fanden zwei Vorstands- und verschiedene Komm ssionssitzungen statt. Dem Antrag auf Durchührung der Barthelstraße ist entsprochen worden durch endgültige Festsetzung des Fluchtlinienplanes. Die Parkanlage an der Nußbaumerstrage ist in Angriff genommen worden. Die beantragte Haltestelle der Straßenbarn an der Schadowstrße wurde eingerichtet. Auf die Eingabe bezüglich des Ausbaues der Kanalstraße zwischen Venloerstraße und Sabbelratyerstreße ging eine vorläufig befriedigende Antwort ein. Die den Verkehr störende Pumpe auf dem schmalen Trottoir in der Piusstraße ist dem Antrage des Vorstandes entsprechend beseitigt worden. Dem Antrag auf Anbringung geräuschlosen Pflasters in den Straßen vor den Schulen ehrenfels soll demnächst entsprochen werden. Anträge auf Durchührung der Piusstraße, Errichtung von Bedürfnisanstalten an den Torstraßen Eyrenfelds und Beibehaltung der Realabteilungen am Schillergymnasium harren noch im Schoße der städtischen Verwaltung ihrer Erledigung. Der Verband der Vereine zur Wahrung der Interessen in den Vororten beschäftigte sich in mehreren Sitzungen mit dem Bau der Gürtelbayn, mit Herabsetzung der Umsatzsteuer, mit dem neuen Ortsstatut zur Erhebung von Kanalgebühren, mit dem Tarif der städtischen Straßanbahnen, mit dem Statut zur Sicherung der Auforderungen und der Vertretung der Burger der Vororte im Stadtverordneten-Kollegium, und richtete diesbezügliche Eingaben an die stäoptische Verwaltung. Nach dem Bericht des Kassenfuhrers und der Wahl der Kassenprufer wurden in den Vorstand die Herren Laubach, Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im katholischen kaufmännischen Verein Köln-Ehrenfeld hielt am Dienstag das Mitglied des Vereins Hr. Richard Weyers einen Vortrag über das Postscheckwesen. Nach einer allgemeinen Erklärung über das Wechselwesen verbreitete er sich über die einzelnen Gesetzesbestimmungen des Postschecks und die bestehende Gebührenordnung. Er wunschte ein regeres Interesse der beteiligten Kreise an dieser Einrichtung, die namentlich dem kleinern Geschäftsmanne zugute tomme und brachte verschiedene Verschläge zur einfacheren Buchung der einzelnen Posten zur Sprache. In der anschrießenden Diskussion wurde dieses Thema noch lebhaft erörtert. Fur den sehr schön ausgearbeiteten Vortrag wurde dem Redner reicher Beifall zu teil. Der nächste Vortrag findet Dienstag, den 15. März d. J. statt und behandelt die gegenwärtige Lage der Pensionsversicherung der Privatbeamten. Redner: Das Ehrenmitglied des Vereins Hr. Joseph Schmß aus Eschweiler. Der Verband katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands lätzt es sich angelegen sein, wichtige soziale und wirtschaftliche Fragen eingehend zu behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Drimia. Der Neuprieſter Hermann Müßener feierte gestern in der St. Josephskirche seine Primiz. Gegen 9 Uhr zeg die Geistlichkeit mit einer großen Anzahl weißgekleideter Mädchen und den katholischen Vereinen zur Wohnung des Neuprieſters in der Nohlstraße, von wo dieser in feierlichem Zuge über die reich mit Flaggen, Guirlanden sowie passenden Inschriften gezierten Straßen der Sechzig unter Vorantritt der Musikkapelle Loreley zur Kirche geleitet wurde. Während des Hochamts sang der Kirchenchor die fünsstimmige Messe für gemischten Chor: Aissa in honorem S. Trinitatis von J. Plag. Nach dem Credo hielt Hr. Rektor Rohe eine schöne Ansprache, in der er die Pflichten, Freuden und Leiden des Priesterstandes hervorhob. Nach dem Hochamte wurde der Primiziant wieder in Prozession zu seiner Wohnung zurückgebracht. Abends fand feierliche Komplet statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Technische Vereinigung in Kalk unternahm am 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>M. unter zahlreicher Beteiligung eine Besichtigung der Kalter Feilenfabrik und Dampfschleiferei von H. Lang in Kalk-Höheiberg. Unter Führung des Besitzers erfolgte ein Rundgang durch die einzelnen Abteilungen des Werkes, wobei den Teilnehmern die Fabrikation der Feilen eingehend erklärt wurde. Die modernen Maschinen und Fabrikation-einrichtungen fanden höchstes Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
