<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>399439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhafteter Betrüger. Der Betrüger, welcher, gestützt auf die Empfehlung von Geistlichen, Mitglieder für eine Witwen-Versorgungskassen zu werben suchte und sich Vorschüsse geben ließ, ist festgenommen worden. Geschädigte, die noch keine Anzeige gemacht haben, mögen sich beim 1. Kriminalbezirk, Mariahilfstraße Nr. 5, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord verübte heute morgen ein Einjährig-Freiwilliger aus Dorstfeld vom 7. Pionierbataillone. Er schoß sich eine Kugel in die Herzgegend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegungen. Die auf Montag, den 28. März (2. Osterfeiertag) und auf Montag, den 5. April(Maria-Verkündigung) anstehenden Groß- und Kleinviehärkte werden auf Dienstag, den 29. März bzw. 5. April verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Den Wellen entrissen. Am Samstagabend fiel ein sechsähriger Junge aus der Josephstrße in den Rheinauhafen. Es gelang noch im letzten Augenblick zwei Arbeitern, dem Jungen ein Seil zuzuwerfen, welches der dem Ertrinken Nahe noch erfassen konnte; er gelangte alsbald damit an Land.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schaukastendiebstähle. In einer der letzten Nächte wurden an Geschäften auf der Neußertraße sowie auf der Sechzigstraße mehrere Schaukasten erbrochen und ihres gesamten Inhalts beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Ladendiebin wurde dieser Tage in der Mülheimerstraße bei der"Arbeit" erwischt. Sie führte die Liebstähle nicht selbst aus, sondern ließ sie durch ihre 12jährige Tochter vollühren, während sie selbst sich mit der Verkäuferin eifrig unterhielt. In einem Geschäfte bemerkte aber die aufmerksame Verkäuferin durch die Spiegelscheibe, wie das Mädchen eine Portion Waren von der Theke nahm und in einer großen Tasche verschwinden ließ. Die beiden Personen wurden der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handarbeitsausstellung. Am Sonntag, den 20. März, findet im Flohescheu Saale eine Handarbeitsausstellung statt. Es gelangen Schnitzarbeiten von Schulknaben der beiden Schulsystem an der Mersheimer- und an der Deutzerstraße, sowie weibliche Handarbeiten von Schulmädchen beider Systeme zur Ausstellung. Auch die im hiesigen Pflegehaus unter Leitung von Vinzenzschwestern betriebene Industrieschule wird sich an der Ausstellung beteiligen: Der Zutritt zu der von morgens 11 bis abends 7 Uhr geöffneten Ausstellung ist unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Volksverein, ger. 1867. Der fünfte dieseährige Vortrag findet am Mittwoch, 16. März, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Geh. Hofrat von Hesse-Wartegg spricht(mit Lichtbildern) über die alte und die neue Türkei.(Vergl. Anzeige.) Sonntagsfahrkarten an Rittwochnachmittagen. Vom 6. April bis einschliefßlich 12. Oktober 1910 werden Sonntagsfahrkarten zweiter und dritter Klasse, güthig für den Tag der Ausgabe, auch an Mittwochnachmittagen von Köln.B. nach Brühl, Mehlem und Königswinter, von Köln-West und Köln-Süb nach Brühl und Mehlem zu den von 12 Uhr mittags bis 6 Uhr nachmittags von Köln abfahrenden Personenügen und zur Rückfahrt gültig zu den von 6 Uhr nachmittags bis 12 Uhr nachts von Königswinter oder Mehlem oder Brühl abfahrenden Personenügen ausgegeben. Schnell- und Eiltüge dürfen nicht, auch nicht mit Zuschlagkarten, benutzt werden. Die Preise betragen: von Köln.B. nach Bruhl 2. Kl. 1,10., 3. Kl. 0,70.; von Köln-West nach Brühl 2. Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sinfonie-Konzert in der Flora. Aus Kreisen der Floraaktionäre und Abonnenten ist wiederholt der Wunsch geäußert worden, gelegentlich auch einzelne Sinfonie-Konzerte während des Winterhalbjahres in der Flora als Abend-Konzert stattfinden zu lassen. Diesem Wunsche entsprechend hat die Flora-Verwaltung versuchsweise das XVI. Sinfonie-Konzert auf Donnerstag. den 17. d. Mts., avends 8 Uhr, angesetzt, eine Einrichtung, die zweifellos von zahlreichen Musikfreunden freudig begrüßt werden wird, denen der Besuch der Nachmittags-Konzerte durch berufliche Pflichten undöglich ist. Das Konzert bringt die unter dem Namen Naukenschlaa-Sinfonie bekannte-dur-Sinfonie von Heydt. Ein seltener Genuß wird durch Aufführung eines Flöten-Konzertes von Mozart geboten, welches Hr. Martin Geißler, der erste Flöist des Flora-Orchesters, spielen wird. An Orcheſterwerken umfaßt das Programm außeadem noch die Ouvertüre zum Barbier von Bagdad von Cornelius in der Bearbeitung von Felix Mittl, die erste ungarische Rhapsodie von Liszt, sowie auf Wunsch eine nochmalige Aufführung der Sinfonischen Dichtung Danse macabre(Totentanz) von Saint-Sans, welches Werk an dem französischen Komponisten-Abend am vergangenen Sonntag so großen Beifall gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
