<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>399406</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestohlen wurde einem Metzgerbursche aus der Dügeneraße das Rad, als er dasselbe in der Bachemerstraße vor die Austüre stellte, um Fleisch in ein Haus zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 13.Jan.1910. Das Luftschiff Clouth machte lute nachmittag Uebungsfahrten von 3 1/2 bis 6 Uhr, wobei der ffolgreiche Versuch gemacht wurde, das Schiff mit einem Propeller lenken, um den Nachweis zu liefern, daß es auch mit einem oeller fahren, manöverlieren und landen könne. Das Luftschiff sigte dabei eine hervorragende Manöverderfähigkeit. Der Auf- und stieg erfolgte mittels Höhensteuers. Die erreichten Höhen beugen 250--300 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>0 Zimmerbrand. Gestern abend entstand in Nippes in der Cranachstraße durch Umfallen einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand. Die Feuerwehren von Nippes und von Köln waren sogleich zur Stelle und beschränkten das Feuer auf seinen Herd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handarbeitslehrerinnen. Der Minister für Handel und Gewerbe hat der gewerblichen Privat-Fortbildungsschule für Frauen und Töchter von Anna Frankenheim, früher Bettina v. Endert, in Köln, Salierring 54, die Erlaubnis erteilt, auch fernerhin Mädchen auf die Prüfung als Lehrerin der weiblichen Handarbeiten vorzubereiten. Die vorbezeichnete Schule ist die einzige in Köln und Umgegend, die diese ministerielle Genehmigung hat. Gemäß den Bestimmungen des Ministers für Handel und Gewerbe und des Kultusministers vom 24. Juni 1907 können jetzt nur solche Bewerberinnen zur Ausbildung zugelassen werden, die eine höhere oder mittlere Mädchenschule absolviert haben, oder eine gleichwertige Bildung nachweisen können. Bei der Frangenheimschen Schule besteht neben dem Handarbeitslehrerinnen-Seminar eine Abteilung zur Ausbildung und Fortbildung in allen weiblichen Handarbeiten, in der auch Zuschneidekurs für Garderobe und Wäsche stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rhein fällt anhaltend. Heute morgen 7 Uhr zeigte per hiesige Pegel 5,84 Meter gegen 6,39 Meter am Samstagmorgen. der Verkehr auf der Schiffbarück konnte für unbeladenes leichtes fühlwerk und Handwagen wieder freigegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fußball. Am Sonntag siegte der Kölner Fußballklub 1899 e. V. im Ligaspiel über Fußballklub.-Gladbach mit:2. Das erste Spiel in.-Gladbach gewann der Kölner Fußballklub seinerzeit mit:0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
