<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>399488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kreis-Rieger-Verband Köln(Stadt und Land) hielt am Sonntagnachmittag im Coloniahaus eine sehr stark besuchte Vorstandssitzung ab. Es handelte sich in erster Linie um die Besprechung über eine etwa vorzunehmende Trennung des Verbandes in Stadtkreis- und Landkreis-Verband. Der Vorsitzende, Hr. Hauptmann d. L. Derichsweiler, legte die Gründe dar welche für und gegen eine solche Trennung sprechen. Bei einer provisorischen Abstimmung sprachen sich von den Vertretern des Landkreises neun für und vier gegen die Trennung aus. Von den 43 Vertretern von Vereinen des Stadtkreises stimmten alle bis auf drei für die etwaige Trennung, über welche endgültig auf dem Abgeordnetentags in Brauweiler am 12. Juni beschlossen werden soll. Eine Anregung auch den Stadtkreis zu teilen, fand wenig Anklang, soll aber auch noch erwogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pflanzenvertheilung an Schulkinder. Die Kölner Gartenbaugesellschaft wiro auch in diesem Jahre eine Pflanzenvertheilung an unbemittelte Kinder unserer Volksschulen vornehmen Die Pflanzenvertheilung beginnt am 25. Mai für die verschiedenen Schulaussichtsbezirke in den Turnhallen. Jedes Kind erhält drei Topfpflanzen. Im Herbst erhalten dann diejenigen Kinder, welche die besten Erfolge in der Blumenpflege erzielten, eine Prämie, bestehend in wertvollen Topfpflanzen. Kinder, die schon zum zweiten Male eine Prämie erhalten, bekommen außeadem ein kunstierisch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch beginnt in diesem Jahre am Samstag, den 30. April, und dauert bis Montag, den 9. Mai, nachmittags 2 Uhr. Die Marktzeiten sind: an den Werktagen von 8 Uhr vormittags bis 8 Uhr abends, an den beiden Sonntagen, den 1. und 8. Mai, und an dem Christi Himmelfahrtstage, 5. Mai, von 7 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr Opernhaus: Aida, 7 1/2 , Schauspielhaus: Pension Schöller. 8. Metropol-Theater: Der fidele Bauer, 8, Colosseum Millowitschtheater): Donnerwetter-- tolle Kiste, 8 1/4 Uhr, Cantans Panoptikum: Spezialiaäten-Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Weltkinematograph(Schildergasse) zeigt in der vorliegenden Nummer einen Programmwechsel an.(Vergl. Seite 10.) 0 Auszeichnung. Dem Gründer und langeährigen Vorsitzenden des Männergesangvereins Köln-Rippes, orn Kal. Werführer Jakob Schäfer, wurde dieser Tage seitens des Protektors des Vereins, des Fürsten Wilhelm von Hohenzollern, die dem Hohenzollernschen Hausorden aff liebte goldene Eyrenmeoaille"Für Treue und Verdienst" übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Messer. In der vergangenen Nacht entstand in der Rotshoverstraße unter mehreren Burschen eine wuste Schlägerei. Einer der Burschen wurde durch Messerstich, in Kopf und Arme so schwer verletzt, daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nord. Die vierte Bundessitzung fand am Donnerſtagabend in der St. Agnes-Brauerei statt. Hr. Wollersheim gab einen politischen Wochenückblick, worauf Hr. Th. Liefert über die Parteitage der Sozialdemokratie referierte Die nachfolgende Diskussion gestaltete sich sehr anregend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
