<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>399443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schüheraufführung. Am Sonntag, den 13. cr., hielt das Musikinstitut von Gebr. Geerling sein erstes Schülerkonzert im vollbesetzte Eiserfeyschen Saale ab. Die Leistungen der Schüler erregten hohe Befriedigung. Die Schule besteht erst seit Monaten. Als Leyrpersonen für Geige und Blasmusik fungieren die Gebr. Geerling, für Klavier Frl. Sib. Frömögen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Modegift. Zu der unter dieser Spitzmarke in Nr. 72 gebrachten Meldung, daß eine Frau aus der Steinbergerstraße Lyson getrunken hat, wird uns mitgeteilt, daß die betreffende Frau das Lyson nicht getrunken, sondern es zu einem bestimmten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Niehl. Am Samstag, den 19. d.., abends 1/4 9 Uhr, findet im Vereinslokal Katholische Bürgergesellschaft, kleiner Saal, die übliche Vortragsverſammlung statt. Hr. Dr. Scharmitzel spricht über das Thema: Die Revolution von 1848 und die Verfassungsämpfe in Preußen-Deutschland. Mitglieder und Gönner sind hierzu freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für den Bau der Feuerwache an der Gießenerstraße werden jetzt im Verdingungswege die Erd-, Asphalt- und Maurerarbeiten sowie die Steinmetzarbeiten einschliefßlich Materiallieferung vom Hochbauamt ausgeschrieben. Entsprechende Angebote sind bis 5. April einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. Der Eisenbahn-Betriebssekretär Johannes Harff bei der Betriebsinspektion 2 in Köln-Deutz feierte am 18. d. M sein 50jähriges Dienstjubiläum. Ihm wurde der Königl. Kronenorden 4. Klasse verliehen. Weitere, seitens seiner Freunde geplante Ehrungen unterblieben auf seinen ausgesprochenen Wunsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohltätigreitskonzert. Das am 13. Marz vom Männergesangverein der Firma Gottfried Hagen veranstaltete Vocalund Instrumentalkonzert zum Besten hülfsbeduürftiger Kommunion- und Konfirmandenkinder der Humboldtkolonie hatte sich eines sehr guten Besuches zu erfreuen. Die Musikvorträge der 65er Kapelle unter Leitung des Hrn. Nattermann und besonders das Violinsolo des Hrn. Jansen trugen zur Verschönerung des Konzertes wesentlich bei. Die Gesangchöre des Vereins, unter Leitung des Hrn. Musik- direktors Fritz Eschbach, kamen in jeder Hinsicht vollendet zu Gehör, namentlich der Orcheſterchor Landerkennung von Grieg. Die Solovorträge des Hrn. Vesper und das Jugendquartelt des Kalter Männergesangvereins verdienen ebenfalls volles Lob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die städtische Fortbildungsschule, die in zwanzig gewerblichen und drei kaufmännischen Klassen etwa 630 Schuler zahlt. veranstaltet am Sonntag in der Turnhalle an der Kirchstraße eine Ausstellung von Schülerarbeiten. Zeichnungen, Skizzen, Wertetücken usw., die in der Werkstatt des Lehrherrn von den Lehrlingen hergestellt wurden. Auch Aussatz- und Buchführungshefte der einzelnen Klassen sind ausgelegt. Eine besondere Abteilung der Ausstellung bilden die von Volksschülern im Handfertigkeitsunterricht angefertigten Papp- und Kerbschnittarbeiten. Der Besuch der Ausstellung ist für jedermann unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholisches Kreuztündnis. Die Ortsgruppe Nippes hielt am Sonntagnachmittag im St. Josepysstift ihre erste Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Kohl, erstattete den Jahresbericht. Heute zählt die Ortsgruppe 32 Abstinenten und 77 Freunde (Ehrenmitglieder). Vier Vorstandssitzungen und acht Versammlungen wurden im Laufe des Jahres abgehalten. Nach dem Kassenbericht betrugen die Gesamteinnahmen 113,87 M. und die Gesamtausgaben 127,77 M. Nach Prufung der Rechnungen wurde dem Kassierer Entlastung erteilt. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurden drei Herren einstimmig wiedergebählt und zur Ergänzung des Vorstandes die Herren Thießen und Schickens negewählt. Hr. Kaplan Houben hielt hiernach einen kurzen Vortrag über Trinkunsitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab; sie konnte sich eines schönen Besuches erfreuen. Präses, Hr. Kaplan Houben, teilte dann mit, daß in der Karwoche in der St. Maria Himmelfayriskirche hierselbst wieder Vorträge zur Vorbereitung auf die hl. Österkommunion von einem Pater abgehalten werden. Die Festordnung für das 25jährige Stiftungsfest mit Fahnenweihe am dritten Sonntage nach Ostern wurde festgelegt. Nach aufnahme von mehreren neuen Mitgliedern und einigen underen geschäftlichen Angelegenheiten hielt der Hr. Präses einen Vortrag über die Frage: Wie befreien wir unsere Arbeiter von dem Einfluß der Sozialdemokratie? Einleitend schilderte er die Organisation und die Arbeit der Sozialdemokratie durch Wort und Presse. Als Mittel zur Abwehr gegen diese Einfaüsse nannte er das eifrige Lezen und Studieren der christlichen Arbeiter- und Gewerkschaftsblätter, sowie Haltung und Unterstutzung der katholischen Presse, Hebung des Standesbewußseins, ausbau der Arbeiterorganiſation usw. Eine rege Diskussion schloß sich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Volksverein Köln, geründet 1867. Die alte und die neue Türkei machte Hr. Geheimrat v. Hessewarteag am Mittwochabend zum Gegenstand eines fast weistündigen Vortrages. Der Redner versteht es meisterhaft, in einem interessanten Plauderton sein Publikum zu fesseln und bis zum Schluß das Interesse wach zu halten. Er flicht in seine aus dem Vollen geschöpften ausführungen feinsinnigen Humor oder je nachdem auch leisen Spott; leicht fließt die Rede dahin, mag er nun über China und Japan, die Süsee-Inseln oder Aegypten und die Sahara, oder wie diesmal die Türkei sprechen, und mit einer bezeichnenden Geste vollendet er einen Satz, den er in Worten nicht ganz ausdruücken mag. Die Türkei sei heute das interessanteste Land Europas, und seit zwei Jahren können wir fast jeden morgen zum Frühstückskaffee auch eine Spalte Könische Volkszeitung über die Türei und den Balkan verschlucken. Die Ereignisse seit der Entthronung des Sultans Abdul Hamid und der Sieg der Jungtürken halten die Spannung wach. Die Frage sei nur, ob die neue Türkei sich würdig einreihen werde in die Staatenreihe Europas oder ob die genannten Vorgänge der Anfang vom Ende sind. Es gebe Leute, die das leise Läuten des Sterbegloöckchens zu vernehmen meinen und das Krächzen der Raben hören wollen, welche die besten Bissen ergattern möchten. Serbien, Bulgarien und Montenegro würden in nächster Zeit den Balkanbund schließen, und das bilde dann einen neue Bedrohung der europäischen Türkei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
