<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>399413</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland findet heute avend 7 1/2 Uhr im großen Saale des Hrn. Panforst statt. Zwei auswärtige Redner sino gewonnen; es darf in Anbetracht der Wichtigkeit der Themata über welche referiert wird, erwartet werden, daß die Versammlung, die eine Protestversammlung gegen das Freidenkertum sein soll, zahlreich besucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Frauenbund(Zweigverein Köln). Ein praktisch-sozialer Informationskursus findet am., 3. und 4. März, jeweils vormittags von--12 Uhr und nachmittags von--6 Uhr statt. Als Referenten sind gewonnen die Herren Direktor Dr. Hohn und Rector Heinen(.-Gladbach). Schriftliche Anmeldungen für den Kursus, an dem auch Nichtmitglieder teilnehmen können, sind bis 24. Februar an Frau Jean Hospelt, Hohenzollernring 99, zu richten.(Vgl. Anzeige.) 1 Der Eisenbahn-Beamtinnen-Verein Köln feierte am 13. d. Mts. in der Wolkenburg sein 3. Stiftungsfest. Unter den zahlreichen Gästen war u. a. Frau Eisenbahn-Direktionspräsident Schmidt. Nachdem Fräulein Käthe Bores und Hr. Erker den Huldigungsmarsch von Grieg exakt vorgetragen und Fräulein Karola Schulz den vom Eisenbahn-Oberassistenten Bals gedichteten Prolog gesprochen hatte, trug Frl. Grete Urbach, die jugendliche Sängerin, mit klangreichem Sopran die Wagnerschen Lieder: Schmerzen und Träume vor, und der reiche Beifall zwang sie zu einer Zugabe. Hierauf hielt die Vereinsvorsitzende, Frl. Marie Sauter, eine Ansprache, die in einem Gruß an die Gäste und in einem Hoch auf die scheidende Frau Eisenbahn-Direktionspräsident Schmidt ausklang. Letztere erwiderte die Ansprache in liebenswürdigster Form. Als Abschied-gruß wurde der Scheidenden ein Flügerad in Blumen überreicht.-- Zwei Klaviervorträge von Frl. Paula Mai, das lustige Hühnerterzett von Dorn, vorgetragen von Frl. Mai, Rust und Schulz, sowie Gounods Ave-Maria und Bachs Frühlings Erwachen, vorgetragen von Frl. Grete Urbach (Violinsolo), Frl. Joh. Adler(Klavier) und Hrn. Erker(Harmonium) bildeten den würdigen Schluß des Abends, der ausklang in einem Lustspiel: Die Spinnstube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
