<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>399418</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu den Eisenbahnbauten. Zur Herstellung der Dämme neuen Verbindungsgeleisen Köln-Süd--Kalk-Süd zwischen #af Süd und Vorgebirgsstraße soll jetzt das Abladen und bauen von 105000 Kubikmeter Bodenmassen vergeben werden. Angebote sind bis zum 4. März d. J. an die Eisenbahn-Bauabteizu richten. Die Ausführungsfrist beträgt sechs Schildermaler Jos. Richartz eine große, weithin sichtbare Uhr anbringen lassen. Die Uhr entspricht einem Verkehrsbedürfnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von einem Automobil überfahren wurde auf der Venverstraße eine Frau; sie trug schwere Verletzungen davon. U. a. hatte sie zwei Beinerüche erlitten. Man brachte sie in das israelitische Asyl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer Metzgerei in der Nachenerstraße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und aus dem Keller eine große Menge Bratwurst und eine Menge Fleisch gestovten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Monatsversammlung des Bürgervereins Kölndeutz findet am Montag, den 28. Februar, abends 9 Uhr, im Vereinslokal Abeis statt.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Angelegenheit des katholischen Vereinshauses werden wir gebeten, mitzuteilen, daß songohl, das vorhandene schuldenfreie Grundstück im Werte von mindestens 40 auch ein Baufonds von 18000 M. vom Pfarrer der Marienkirche dem Katholischen Arbeiterverein zur Verfugung gestellt worden sei. Die Baukosten sollen nunmehr durch Sammlung freiwilliger Gaben und mittels einer Anleihe gedeckt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Marianische Jungfrauenkongregation hatte für kommenden Sonntag zum drittenmale ihre Weihnachtsaufführung vorgesehen; diese Aufführung kann jedoch infolge eingetretenen Sterbefalles nicht stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein St. Joseph hatte seine Mitglieder am verflossenen Sonntag zu einem Elternabend eingeladen. Mit großem Interesse folgten die zahlreich Erschienenen dem lehrreichen Vortrag des Hrn. Lehrers Cremer über das Thema: Welchen Beruf sollen unsere schulentlassenen Knaben ergreifen? Nachdem Redner eingangs die Stellung und das Verhältnis des Vaters zum schulentlassenen Sohne gekennzeichnet und die Vorſtelle des gelernten vor dem ungelernten Berufe hervorgehoben, stellte er die Faktoren zusammen, die bei der Berufswahl berücksichtigt werden müssen: Lust und Neigung zu einem bestimmten Berufe, körperliche und geistige Fähigkeiten, Aussicht auf eine sichere Existenz usw. Redner empfahl sodann den Eltern auch eine vorherige Besprechung mit dem Lehrer, der die Kenntnisse und Fähigkeiten des Knaben am besten kenne. Ehe man dann einem Meister den Jungen zur Ausbildung übergebe, sei es Pflicht der christlichen Eltern, sich auch darüber zu vergewissern, daß dem Jungen daselbst keine Gefahren für sein religioös-sittliches Leben drohen. Sehr anregend gestaltete sich die an den Vortrag anschrießende Diskussion. Deklamationen ernster und heiterer Art, sowie eine Verlosung guter und praktischer Bücher und einer Kochkiste bildeten den Schluß der Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Protestversammlung gegen das Freidenkertum. Am Volksverein. Am Sonntag, den 27. Februar, abends Punkt 8 Uhr, findet im Etteltschen Saale eine öffentliche Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt. Hr. Dr. L. Pieper(.-Gladbach ist als Redner gewonnen. Er wird über die Freidenkerbewegung sprechen. Außeadem wird Hr. Pfarrrektor Nießen am selben Tage, morgens 9 1/2 Uhr, ein Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Volksvereins halten. Es ist Ehrensache aller katholischen Männer, Jünglinge, Frauen und Jungfrauen Zollstock, an dieser wichtigen, zeitgemäßen Versammlung Teil zu nehmen, um dieselbe zu einer machtvollen, imponierenden Kundgebung für unseren heiligen katholischen Glauben zu gestalten. Der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag brannte in der Herthastraße eine Baubude vollständig nieder. Die Bayenthaler freiwillige Feuerwehr war etwa zwei Stunden auf der Brandstelle tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einem Hausen der Geldorpstraße durch Umfallen einer Lampe. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Holweide, 24.Febr.1910.(Eig. Drahtber.) Heute morgen wurde in Stammheim die Leiche einer 17jährigen Näherin aus Bonn gelandet, die sich am 6. Januar in Bonn wegen eines aufgelösten Liedesverhältnisse gertränkt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
