<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>399433</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Bonnerstraße wurde eingebrochen; ein größerer Geldbetrag, Schmucksachen und Kleidungsstuücke fielen den Dieben in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sturz vom Wagen. In der Freiligrathstraße siel ein Junge so englücklich vom Wagen, daß er einen Armbruch davontrug. Er wurde in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindler! An den zwei letzten Sonntagen versuchte hier ein etwa 35jähriger Mann sich auf eine neue Mode Geld zu erschwindeln. Er agitirte für den Beitritt in die Düsseldorfer Krankenkasse und ließ sich an einer Stelle das Eintrittsgeld mit 2,80 Mark bezahlen und überreichte als Ausweis das erste Heft irgend eines Romans und verschwand-- auf Nimmerwiedersehen. Vor Nachahmung wird gewarnt!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Schauspielhaus."Ist der Entwickelungsgang des Menschen verfehlt? Warum mußten wir der trockenen Erde angehören? Warum nicht der Luft? Warum nicht dem Meere?... Tes Meeres anziehende Macht. Die Sehnsucht nach dem Meere. Menschen, dem meere verwandt. Meergebunden, abhängig vom Meer. Müssen dahin zurück. Eine Fischart bildet ein Urglied in der Entwickelungsreihe. Sitzen Rudimente davon auch in des Menschen Innern: In einzelner Menschen Innern?" So schrieb Ibsen 1888 im ersten Entwurf der Frau vom Meere, wie uns die kürzlich veröffentlichten nachgelassenen Schriften lehren. Zweifellos waren diese Gedanken, die ihn bei seinem Aufenthalt 1887 in dem kleinen Seebad Säby beschäftigten, Nachklaänge der Lektüre von Darwins Abstammung des Menschen, wo er ein Urglied der Entwickelungsgeschichte der Lebewelt in dem Lanzettfischchen zu finden meint. Nun ist es gewiß etwas großes um die Befruchtung der Dichtkunst durch die Wissenschaft, aber wie sie Ibsen in diesem Drama verwertet hat, dürfte doch kaum nachahmenswert sein. Ebenso gut könnte man die unwiderstehliche Anziehung, die der mit einem Mord belastete Steuermann zehn Jahre hindurch auf Frau Ellida Wangel ausübt, einfach auf hypnotische Einwirkung zurückühren-- auch die Betonung der wunderbaren Augen des fremden Mannes scheint darauf hinzuweisen-- und das ist auch geschehen. Jedenfalls ist die Macht des Mannes auf das Weib, vor dem es gleichzeitig ein fürchterliches Grauen empfindet, und die gebrochen wird, sobald sie in"Freiheit", frei gegeben von ihrem Manne handeln kann, etwas recht Phantastisches und Konstruiertes. Das beliebte Ibsensche Eheproblem, die Verbindung fürs Leben als einen Kauf hinzustellen, tritt hier doch stark in den Hintergrund-- es kommt jedenfalls ziemlich unerwartet erst im vierten Akt zum Vorschein-- vor der sonderbaren, von Heimweh recht verschiedenen "wissenschaftlich" begründeten Meeressehnsucht, die um so gemachter erscheint, je länger und je tiefer der Zuschauer in diese Neigung eingeweiht wird. Mit mehr Berechtigung könnte die drastische Charakterisierung von Möbius auf dieses Meerweib angewandt werden, die er für die Nora gebraucht hat. Und trotzdem zieht auch hier die eminente Kunst Ibsens, den Dialog fesselnd, abwechslungsreich und spannend zu gestalten, den Zuhörer unwillkuürlich in den Bann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Künstlerkonzert findet am Palmsonntage im großen Saale der Lesegesellschaft statt. Es bezweckt die Förderung der Pensionsanstaltbeutscher Journalisten und Schriftsteller(Versicherungsverein auf Gegenseitigkeit) in München. Gern stellen sich auch allenthalben angesehene Künstler in den Dienst dieser Sache. So haben ja auch in Köln schon wiederholt Konzerte für diesen Zweck stattgefunden, in welchen die ersten Kräfte des Opernhauses uneigennuützig mitwirkten. Unsere Primadonna, Frau Kammerängerin Alice Guszalewicz, wird auch diesmal den Abend durch ihre Gesangskunst verschönern, ebenso hat sich Frau Mizzi Fink, deren glänzende Gesangestechnik gerade im Konzertsaal zu bedeutender Geltung kommen dürfte, gerne bereit finden lassen, mitzuwirken, desgleichen unser Heldentenor Franz Perſer, der sich ja auch schon früher aus demselben Anlaß in den Dienst der Wohltätigkeit stellte. Hr. Kapellmeister Gaertner hat die Begleitung übernommen. Aber auch an Instrumentalsoli verspricht das Konzert ganz Außerordentliches, da die vorzügliche Geigerin Therese Kürmann, die Inhaberin des Mendelssohn-Preises für 1909, dafür gewonnen ist, und da Hr. Otto Rebbelt, der vielgenannte und jetzt am Kölner Konservatorium als Leerer wirkende jugendliche Klaviervirtuose, Proben seiner ementen Kunstfertigkeit beisteuern wird. So durfte denn das Konzert den vornehmsten Veranstaltungen der Saison an die Seite zu stellen sein. Die Eintrittspreise betragen 3, 2 und 1 M. Die Verkaufsstellen sind in den Inseraten angegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sozialcaritative Cätigkeit. Im Caritashause fand am 7. d. M. die Generalversammlung der sozialcaritativen Damen-Union statt. Die Vorsitzende, Frau Geh. Medizinalrat Dr. Bardenheuer eröffnete die Versammlung. Der Tätigkeitsbericht ließ erkennen, wie sehr für die sozialcaritativen Bestrebungen der Frauenwelt das Caritashaus ein Mittelpunkt geworden ist. Wir entnehmen demselben folgendes: Auch in diesem Jahre hat sich im Caritashause ein reges Leben entfaltet. Der erste und zweite Stock des Hauses bot mit seinen schönen Räumen alleinstehenden kaufmännischen weiblichen Angestellten und Beamtinnen ein behagliches Heim. Durchschnittlich waren alle Plätze besetzt. Im Laufe des Jahres wurden im Innern des Hauses manche Verbesserungen und Verschönerungen gemacht; auch konnte die Kapelle, dank einen hochherzigen Geschenke, vollständig erneuert werden. Die unteren Räume des Hauses hat der Verband kaufmännischer Gehülfinnen und Beamtinnen gemietet. Hier in seinem Bureau wird Tag für Tag emsig geschafft, um den Aufgaben des Verbandes, den weiblichen Angestellten Schutz und Förderung der Standesinteressen im kaufmännischen Berufe zu gewahren, gerecht zu werden. Die ordentliche Mitgliederzahl des Verbandes beträgt 1059 und 198 Ehrenmitglieder. Interessante Vorträge fanden statt, gesellige Veranstaltungen, Ausfuüge usw. Von den Kursen profitierten viele Mitglieder. Es finden solche statt in französischer und englischer Sprache, Literatur, Handarbeit und Turnen. Die Stellenvermittlung hat sich sehr gehoben, auch die Auskunftsabteilung war gut besucht. Die Krankenkasse weist 600 Mitglieder auf. Auch von verschiedenen anderen Vereinen wurden die Räume des Hauses benutzt. So hielt der Mädchenschutz mit Bahnhofsmission seine monatlichen Sitzungen ab, ebenso der Martinus Näverein, der im verflossenen Jahre 82 Kleider und 321 Wäschestücke für arme Kinder anfertigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund Köln( bitte). Der Unterrichtskurſus findet in üblicher Weise heute(Donnerstag) abend, Punkt 9 Uhr, bei Esser(Unter Goldschmied 21) statt. Damen und Herren aunichtmitglieder) sind als Teilnehmer herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
