<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>399472</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sechshundert Mark erbeuteten Spitzbuben, die in der Nacht zum Montag einem Geschäft am Heumarkt einen Besuch abgestattet Selbstmord. In der Nacht zum Sonntag hat sich in einem Gasthof ein Straßanbahner erschossen. Der Mann war unverheiratet und unheilbar leidend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfriedfertigen Volk. Bei einer Schlägerei auf dem Heumarkt erlitt ein Mann schwere Kopfverletzungen; man brachte den Verletzten ins Bürgerhospital. Dort wurde auch ein Mann eingeliefert, der aus einer Keilerei an der Alten Mauer am Bach einen blutigen Kopf davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. In der Schemmergasse fiel ein Mädchen aus dem Fenster des ersten Stockwerkes; ein Armbruch und Kopfverletzungen waren die Folge. Man brachte die Verletzte ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die freiwillige Sanitätskolonne vom Roten Kreuz, (Leiter Oberarzt Dr. Rondorf) feierte am Samstagabend im Schrodt'schen Saale ihr 4. Stiftungsfest. Freunde und Gönner des Roten Kreuzes hatten sich in großer Zahl zu diesem Feste eingefunden; auch das Inf.-Regt. 53 hatte eine Deputation von drei Offizieren entsandt. Als Mitwirkende hatten ihre Krafte zur Verfügung gestellt der Pfarr-Cäcilien-Chor von St. Marien und die Pape'sche Musikcapelle. Der Vorsitzende Dr. Rondorf hielt zunächst die Begrüßungsansprache; dann folgten abwechselnd Vorträge der Musikkapelle, des Pfarr-Cäcilien-Vereins und lebende Bilder, die letzteren wie auch ein am Schluß gespieltes schönes Theatersück, wurden von Vereinsmitgliedern dargeboten. Ein gemütlicher Ball beschlossß die schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft Kalk hatte ihre Mitglieder zur Feier des 33jährigen Bestehens verbunden mit Frühlingsfest am Sonntagabend in den roten Saal des Hotels Kronprinz eingeladen. Nach Begrüßung der Erschienenen durch den Präsidenten, Hrn. Rentner Maller, wurde von Kindern der Mitglieder Schwarze und Teuffels eine sinnige Deklamation Winter und Frühling vorgetragen. Das Quartett der Bürgergesellschalt sang mit vorzüglichem Erfolg unter der Leitung seines Dirigenten, des Hrn. Roisdorf, mehrere Chöre. Mit ihrer wohltönenden Stimme erfreute Frau Konzertsängerin Thea Schwarze die Zuhörer. Der Mandolinenclub Kalk trug wesentlich zur Verschönerung des Abends bei. Hr. Elles wußte die Gesellschaft durch eine feindurchdachte Deklination zu fesseln. Zu erwähnen sind noch die Liedervorträge des Hrn. Konzertsänger Kerz. Mit Begeisterung wurden die vier schönen gemeinschaftlichen Lieder, die die Mitglieder Eduard Linz, Jos. Muller und Hugo Wolferts geliefert hatten, gesungen. Der Clou des Abends war das durch Hrn. Schwab trefflich interpretierte Theatersück Einer für fünf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Handwerkerkreisverband für den Landkreis Köln und Stadt- und Landkreis Mülheim-Rhein veranstaltet am Sonntag, den 17. April zu Brühl eine Generalversammlung. Hiermit ist eine Ausstellung von Gesellestücken, Lehrlings- und Fortbildungsschularbeiten verbunden, die vom 17. bis einschliefßlich 20. April im Hotel Belvedere zu besichtigen ist. Die Ausstellung wird am Sonntag eröffnet; es schließt sich an die Prämiierung der Aussteller im Hotel Belvedere. Um 1 Uhr ist gemeinschaftliches Mittagessen im Hotel Ratskeller; nachmittags 5 Uhr beginnt die Generalversammlung im Hotel Pavillon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Kölner Schauspielhaus brachte am Samstag in neuer Einstudirung das'Arrongesche Volkstück Hasemanns Tochter. Man hat sich in gewissen Kreisen daran gewöhnt, mit nachsichtiger Geringschätzung auf diese Art Stücke herabzublicken, die den heute überwundenen Geschmack der 1880er Jahre charakterisieren sollen, aber es zeigt sich in der Praxis, daß auch das heutige Publikum davon noch stark angezogen wird und freudig dem harmlosen, so ganz der heute beliebten Pikanterie im schlimmen Sinne entbehrenden und doch so wirksamen Humor folgt, und das ist wirklich nicht zu bedauern. Besonders wenn für diese Stücke so gute Kräfte ausgeboten werden wie in unserem Schauspielhause, sind sie ihres Erfolges immer noch sicher. Hier erzielte Hr. Odebar, der auch die Regie fürte, als Handelsgärtner und theoretischer Reisender eine köstliche Wirkung, deren sich auch Hr. Ekert als derber Schlossermeister zu erfreuen hatte. Die hochütige Frau des gutütigen Hasemann hatte in Frau Lipski eine treffliche Vertreterin gefunden, und als ihre so verschieden gearteten Töchter ließen die Tamen Harnischfeger, Frey und Reimers nichts zu wünschen übrig. In dem ernsten Fabrikanten Körner, der einzigen Persönlichkeit ohne humoristische Wirkung, stellte Hr. Dr. Kruger eine lebenswahre Figur auf die Bühne. Als Provisor mit der treuen Liebe und dem Zungenfehler amüvierte Hr. Wiesau das Publikum aufs beste, und ebenso trugen die Damen Scholtz, Gabler und Josephine Pohl, sowie die Herren Wysing, Hever, Nitzgen, Salomon, Spinnrath und Coenen das Irrige zu dem Erfolg bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nächtliches Großfeuer. Gewaltige Wolken schwarzen Rauches stiegen in der Nacht zum Sonntag etwa um 12 3/4 Uhr auf in der Gegend des Bahnüberganges an der Venloerstraße. Der rötliche Hintergrund, von dem sich die Rauchwolken abhoben, verwandelte sich bald in lohende Flammen, die ihren unheimlichen Schein weithin warfen. In der Rheinischen Drahtstiftenfabrik von Richrath und Steinmann, Venloerstraße 389, brannte es. Die Drahtstiftenfabrik liegt mitten in dem Gelände des früheren Helioswerkes; sie ist hier seinerzeit mit noch neun anderen industriellen Werken erstanden, nachdem der Helios seinen eigenen Fabrikbetrieb stillgelegt hatte. Diese sämtlichen Betriebe wurden durch das Großfeuer bedroht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftung. Dieser Tage wurde in einer Wäschrei eingebrochen und etwa 300 M. in bar gestohlen. Die Kriminalpolizei nahm am Samstag einen Burschen fest, der der Teilnahme an dem Einbruch verdächtig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Kölner Opernhaus stellte sich am Donnerstag im Lohengrin der Kammeränger Dr. A. v. Bary vom Hoftheater in Dresden zum erstenmal als Gast vor. Dr. v. Bary war, bevor er sich der Buhne zuwandte, Nervenarzt. Man erzählt von ihm, daß 5 Jubiläum. Die Hauptlehrerin Fräulein Wilhelmine Wetzel sieht heute auf eine 25jährige Lehrtätigkeit zurück. Aus diesem Anlaß versammelte sich gestern der Lehrtörper der Schule(Geisselstraße) in einem mit Blumen und Pflanzen geschückten Schulzimmer, um der Jubilarin seine Glückünsche darzubringen. Herr Rektor Terügge und Herr Pfarrer Oefen richteten an die Juni darin herzliche Ansprachen. Sie erhielt eine schöne Darstellung Jesu, des göttlichen Kinderfreundes, von M. Feuerstein, als Geschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Opernhaus In der Zeit vom 12. bis 22. d. M. findet wieder eine vollständige Aufführung des Nibelungen-Ringes unter Leitung des Hrn. Lohse statt. Die einzelnen Musikdramen sind auf folgende Tage verteilt: Dienstag den 12. Das Rheingold, Mittwoch den 13. Die Walküre, Sonntag den 17. Siegfried, Freitag den 22. Götterämmerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Pfarrverein St. Gereon. In der am Donnerstag, den 7. April d. J. im Hotel Kaiser Wilhelm abgehaltenen Monatsversammlung hielt Hr. Buchhändler Joseph Zacher einen sehr beifällig ausgenommenen Vortrag über Alban Stolz, den Herausgeber des Kalenders für Zeit und Ewigkeit. Hr. Johann Kaiser trug einige Krätzchen vor und Hr. Matthias Rörig, stellvertretender Vorsitzender, forderte auf zu recht zahlreicher Beteiligung an der gemeinsamen Österkommunion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Von einem Fleischlagen überfahren wurde auf der Sülzburgerstraße ein Mann: schwere Brust- und Beinverletzungen waren die Folge. Man brachte den Mann ins Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
