<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>399408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Flaschenspülen zog sich durch Glassplitter ein Manus der Gleuelerstraße eine schwere Sehnenverletzung zu. Alan brachte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg: wurde auch ein Fuhrmann aus der Lupusstraße eingeliefert, der in einer Sandgrube beschäftigt ist und unter sein Pferd geraten war, als es stürzte. Er hatte einen Oberschenkelbruch davong-, Katholischer Bügerverein. Der Familienabend ful am Sonntag den großen Saal des Hrn. Eiserfey derart, daß manche Besucher sich mit einem Stehplatz benügen mußten. erste Redner, Hr. Mittelschullehrer Joh. Fröhlings(Köln-Sülz verbreitete sich über die Bedeutung und Wichtigkeit der Beruß, wahl. Schon längere Zeit vor der Schulentlassung sollten dielten ihr Kind auf seine natürliche Veranlagung prüfen und den von egoistischen Motiven freien Rat des Lehrers nicht verschlagen Redner verwies insbesondere auf die Lehrlingsnot des Handwerkerstandes.: Im großen Berlin fanden sich vor einiger Zeit bei der Schuhmacherinnung nur neunzig angemeldete Lehrlinge vor. Bei der Wahl eines Handwerkerleyrmeisters mögen die Eltern daram achten, daß der Meister die Leyrbefähigung und-möglichkeit besitz Empfehlenswert ist stets ein Lehrvertrag. Zu warnen ist vor dem Bestreben, Kinder möglichst früh zum Verdienst zu nötigen. Ei Vergleich zwischen gelernten und ungelernten Berufen zeigt, daß zwar der gelernte Arbeiter anfangs mit seinem Verdienst zurück, treten muß vor dem ungelernten, daß er aber später den letzteren bedeutend überholt. Nachdem Redner noch der persönlichen und allgemeinen Folgen eines verfehlten Berufslebens eingehend gedacht ermahnte er die Eltern zum Schlusse an ihre heilige Pflicht, ihre Kinder glücklich zu machen und so auch dem Staatenleben selbstäg. dige Charaktere zu bieten."Reicher Beifall lohnte den Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Krankenkassenähl. Am Donnerstag, den 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Volksverein für das kath. Deutschland herrscht jetzt neue Arbeitslust, und diese wichtigste Organisation der Katholiken unseres Vorortes scheint wieder einer Blütezeit entgegenzugehen, wie wir sie schon einmal erlebten. Aufgabe der Katholiken, besonders der rührigen Leitung des Vereins wird es sein, die Begeisterung für den Verein auch für die Zukunft wachzuhalten. Eine glänzende Probe seiner Betätigung hat der Volksverein am Montagabend abgelegt, ist es ihm doch gelungen, trotzdem ein Werktag in dieser Hinsicht nicht viel zu versprechen scheint, den Lobau bis auf den letzten Platz mit aufmerksamen Zuhörern zu füllen. Ueber die Einrichtung des Vereins berichtete der Geschäftsührer, Hr. Kaplan Boschbach, daß der Verein vier Pfarrbezirke umfaßt; diese sind wieder in fünfzehn Einzelbezirke geteilt. Sechsundneunzig Vertrauensänner unterstützen den Geschäftsührer. Ihre dankbare Arbeit wird es sein, neue Mitglieder zu werden und sich immer mehr als die Säulen zu erweisen, auf denen das ganze Vereinsgebäude ruht. Für den Abend hatte Hr. Professor Cohausz einen Vortrag über die innere Schönheit des katholischen Glaubens übernommen. Die Grundlage für seinen Vortrag, der sich selbstverständlich frei von jedem Angriff gegen Andersdenkende hielt, bildete das Buch des zur katholischen Kirche zurückgekehrten Universitätsprofessors v. Urville aus Halle. Gerade die Geschichte dieses Uebertritts ist in hohem Maße dazu angetan, den Katholiken aufs neue für seinen Glauben zu begeistern. Redner zeigte die erste Anregung, die Professor v. Urville gerade vonseiten liberaler protestantischer Theologen erhalten hat, weil ihre widerspruchsvolle Schilderung der Persönlichkeit Christi, seine Gottheit einerseits bestreitend, seine persöni he Größe anderseits über das Menschengeschlecht hinausheben, ihn zum Nachdenken und Forschen trieb. War Christus der Weiseste, dann konnte er sich nicht irren, war Christus der Weiseste, Beste, dann konnte er uns nicht täuschen. Wenn die Lehre Cbristi in der katholischen Kirche gefälscht sein soll, wie kommt es, fragte der forschende Gelehrte, daß aus dieser gefälschten Lehre Christi die großartigsten Erscheinungen hervorgehen? Eine Kirche göttlichen Ursprungs muß für alle Nationen passen; die katholische Kirche ist aber über die ganze Welt verbreitet, sie ist eine Weltkirche. v. Urville kam zunächst nicht auf den Gedanken, durch katholische Bücher sich zu informieren. Denn durch seine Erziehung war er mit der katholischen Kirche von vornherein fertig. Eine Bresche wurde in seinen Standpunkt gelegt durch die Ansicht von der unbedingten Notwendigkeit eines Lehramts. In dieser Zeit fiel ihm das erste katholische Buch in die Hände, durch das er zum erstenmal die katholische Kirche nicht im protestantischen Spiegel sah. Er erkannte, daß Pastoren, Lehrer und Professoren die katholische Kirche nur im Zerrbild gezeigt hatten; sie hatten sie selbst nicht gekannt. Gerechter Zorn übermannte ihn darüber, daß er so getäuscht wurde. Wenn Christus wirklich das Papsttum geründet hätte, fragte der Gelehrte sich seiter, wäre das nicht die glücklichste Lösung der Frage des Lehramtes? So kam v. Urville auf dem Wege des Suchens und Forschens zur katholischen Kirche, und als er zum erstenmal die hl. Kommunion empfangen hatte, da war für ihn"das Mysterium (Geheimnis) gelöst". Der Redner, der in begeisterten Worten die Schönheit unseres Glaubens pries, kannte zum Schlusse, treu zu leben und zu sterben für den Glauben. Seine überzeugenden, warmen Worte fanden in den Herzen aller Zuhörer einen mächtigen Widerhall. Hr Kaplan Boschbach empfahl im Schlußwort den Beitritt zum Volksverein und das Abonnement auf die katholische Presse. Beiden wurden neue Freunde gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Volksverein Köln, ger. 1867.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Donnerstag, den 17. d.., abends 9 Uhr, findet im Saale des Hrn. Jean Schneider(Dürenerstraße 208) eine Vertrauensmannerversammlung statt. Wegen der wichtigen und interessanten Tagesordnung-- u. a. wird Hr. Parteisekretär Scola über die Presse reden-- wird auf zahlreichen Besuch gerechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beerdigung. Gestern nachmittag um 3 Uhr wurde der am Samstagnachmittag verstorbene Geheime Kommerzienrat Otto Andreae von seiner Wohnung Kaiser Wilhelmring Nr. 21 zu Grabe getragen. Im Sterbehause sprach Pastor Jatho am Sarge und entwarf ein Bild des Wirkens des Verstorbenen. Darauf setzte sich der Leichenzug in Bewegung. Der Vorstand des Zentraldombauvereins mit der Fahne eröffnete den Zug; es folgten die Knaben und Mädchen des evangelischen Waisenhauses aus Sülz. Prachtvolle Kranze der Stadt Köln, des Kunstgewerbemuseum, zahlreicher Vereine usw. wurden im Zuge getragen. An der Beerdigung nahmen u. a. teil Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Oberbürgermeister Wallraf, Polizeiräsident von Wiegmann Beigeordnete und Stadtverordnete der Stadt Köln, der Vorstand des Kunstgewerbemuseum, der Vorstand des Vereins zur Veranstaltung von Festspielen, Professoren, Aerzte, Offiziere, Aufsichtsratsmitglieder und Vorstände der verschiedensten Erwerbsgesellschaften, denen der Verblichene angehörte. Eine große Wagenreihe beschlossß den Leichenzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
