<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>399454</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unter die Elektrische geriet in der Subbelratherstraße am Samstagvormittag ein Mädchen. Es wurde nicht unerheblich verletzt. Da der Wagen rasch zum Stehen gebracht wurde, ist größeres Englück verhütet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine große Internationale Ausstellung für Hunde aller Rassen findet in Köln am 10. April statt. Staats-, Stadtkreise, garantierte Geldpreise und viele wertvolle Ehrenpreiſe sind ausgesetzt. Programm und Meldeſchein können durch die Geschäftsstelle in Köln, Hansehaus, bezogen werden. Schirmherr der Ausstellung ist Prinz Adolf zu Schaumburg-Lippe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Entrichtung von Gerichtskosten durch Verwendung Nach einer Bekanntmachung der Justizverwaltung ist vom 1. April d. J. ab im Interesse der Vereinfachung und Verbilligung der Kosteneinziehung versuchsweise den Parteien gestattet, Kosten, welche aus Anlaß von Anträgen auf Erlassung von Zahlungs- und Vollſtreckungsbefehlen, auf Feusetzung der vom Gegner zu erstattenden Kosten, auf Pfändung und Ueberweisung von Forderungen, auf Erlassung von Arreſtbefehlen und einstweiligen Verfügungen und bei sonstigen vorschußpflichtigen Parteihandlungen zu entrichten sind, im voraus, also ehe der Partei eine Kostenrechnung mitgeteilt wird, in Kostenmarken zu entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Folgenschwerer Sturz von der Treppe. Am Mittwoch fiel auf dem Martinsfeld ein Mann die Treppe herab. Ein Schadelbruch war die Folge; man brachte den Verletzten ins Bürgerhospital. Dort ist er am Samstag seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ur Allerlei Diebereien. Ein auswärtiger Arbeiter lernte abends aus dem Ho markt einen Burschen kennen, der ihm später eine freie Schläfstätte in einem Hause anbot. Der Fremde nahm lautend an. Am Morgen mußte er feststellen, daß der edle Gastgeber mit dem Geld und sämtlichen Kleidern des Freunden während der Nacht sich aus dem Staube gemacht hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Korv mit Geflügel wurde einem Handler vom Lande gestohlen, während er auf dem Holzmarkt eine Bedurfnisanstalt besucht und den Korb vor dem Häuschen abgesetzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein funkelnagelneuer Anzug wurde-- wiederum auf dem Holzmarkt-- einem Manne aus seiner Wohnung stibitzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schmucksachen usw. erbeuteten Diebe, die in einem Hause in der Waisenhausgasse einen"Besuch" gemacht hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kleider, Schmucksachen und andere Wertgegenstände schleppten Spitzbuben aus Hausern in der Moltkestraße, der Weberstrße usw. fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einen Betrag von 6 M. schwindelte eine Frauensperson auf dem Rothgerberbach einem Knaben ab, der zum Herbeiholen von Waren ausgeschickt war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einem Schneiderlehrling wußte ein halbüchtiger Bu sche auf der Straße einen neuen Anzug, den der Lehrling zur Kundschaft zu bringen hatte, abzuschwindeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Düsseldorf, 25.März1910. Das Luftschiff Z IV oder 2 u wird im Monat Mai 1910 nach Düsseldorf kommen, um hier bis Mai 1911 stationiert zu werden. Im Stadtgebiet Düsseldorf sind zwei Ankerplätze vorgesehen, der eine auf den Oberkasseer Wiesen dem Vorflutgelände der Rheinischen Bahngesellschaft,#r andere auf der Golzheimer Heide, direkt hinter dem Noro####### Im unmittelbaren Anschlugß an den Ankerplatz auf der imer Heide wird eine geräumige Halle errichtet, die zur Aumale des Luftkreuzers dienen soll. Von der Noßstraße aus wird ein Straßenbahnanschluß nach dem Ankerplatz auf der Golzheimer Heide hergestellt. Zunächst ist nach dem D. Gen.-Anz. vorgesehen, daß das Luftschiff im Mai und Juni von Düsseldorf aus Fahrten in die Nachbargebiete unternimmt. Dann fährt es nach Baden-Baden zur Eröffnung der dortigen Luftschiffyalle. Im Juli kehrt der Zeppelinkreuzer nach Düffeldorf zurück, um von hier aus weitere Fahrten auszufuühren. U. a. sind auch Fahrten zur Weltausstellung in Brüssel geplant. An der Fahrt können sich voraussichtlich jedesmal 15 bis 18 Personen beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
