<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>399409</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund. In sehr gut besuchter Versammlung sprach Hr. Kaplan Liebmann über den Liberalismus und seine religioösen Tendenzen. In seinen sehr beifällig ausgenommenen Ausführungen beleuchtete er den religioösen Indifferentismus des Liberausnus, der sich nur gegenüber dem Christentum; speziell gegenüber dem Katholizismus, nicht indifferent, sondern intolerant zeigt und den Einfluß der Kirche lähmen will, entweder durch die Trennung von Kirche und Staat, so wie der Liberalismus sie meint, oder durch direkte Entrichtung der ersteren, wie sie erstrebt wird auf dem Gebiete der Schule, der Ehegesetzgebung, der Be setzung der Lehrstühle an Universitäten usw. Die sehr rege Disbrachte lehrreiche Hinweise auf einzelne Beispiele jur die Toleranz", die religioöse"Freiheitlichkeit", die"Achtung vor der Ueberzeugung anderer" seitens der führenden Kreise des Liberalismus aus süngster Zeit. In seinem Schlußwort wies der Referent darauf hin, wie die moderne Freidenkerbewegung, d. h. der Kampf gegen alles, was christlicher Glaube und Kirche heißt, gerade vom Liberalismus gefördert werde, der in wirtschaftlichen uund rein politischen Fragen ost sehr disharmoniere, aber steis eins sei in seinem Gegensatz zu Christentum und Kirche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Eine große Versammlung findet am Sonntag, den 20. d.., abends 7 1/2 Uhr, im großen Saale des Hrn. Panhorst, Stammheimerstr. 2, statt. Als Redner sind gewonnen die Herren Kaplan Houben aus Köln-Nippes und Gewerkschaftssekretär Dedenbach aus Köln. Auch Frauen sind dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jodtinktur sollte nach einer Meldung in Nr. 42 des Lokalanzeigers ein Mann aus der Försterstraße getrunken haben und innerlich schwer verletzt ins Krankenhaus ausgenommen worden sein. Wie uns mitgeteilt wird, ist der Mann wegen plötzlicher innerer Erkrankung ins Krankenhaus ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verscheucht. In einem Hause in der Overbeckstraße wurden gestern abend zwei Kerle auf frischer Tat erwischt, als sie eingebrochen waren und zu stehlen versuchten. Die beiden Burschen nahmen Reißaus und entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In die Krankenanstalt Hindenburg eingeliefert wurde ein Arbeiter, der in krankem und bewußlosem Zustande auf dem Waidmarkt gestern abend aufgefunden wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Geheimen Nostrat Edmund Rebmann wurde der Königliche Kronenorden 3. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
