<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>399496</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. In Anerkennung langeähriger treuer Länste ist dem Kupferschmied Aulbach, dem Schmied Breuer, den Schreiner Dick, dem Hülfsformer Eidneier und dem Laklieter Stannartz, sämtlich von hier, das Allgemeine Ehrennchen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Sonntagabend im großen Saale des Cafe Wilisch eine äußerst stark besuchte Versammlung ab. Hr. Pfarrer Zaunbrecher erstattete einen kurzen Tätigkeitsbericht über das verflossene Winterhalbjahr; danach hat der Verein sehr gute Fortschritte gemacht. Ueber eine Wallfahrt nach Lourdes, sowie insbesondere über die Stadt Lourdes selbst hielt sodann Hr. Lehrer Willfahrt einen beifällig aufgenommenen Vortrag mit Lichtbildern. Hr. Pfarrer Zaunbrecher sprach sodann noch einige warme Werbeworte für den Volksverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Haus- und Grundbesitzerverein Köln-Ehrenfeld Am Donnerstag, den 28. April, fand in der Restauration Bellen eine Generalversammlung statt. Es wurde Beschwerde geführt über die Unzutraäglichkeiten, welche dadurch entstehen, daß die Herkulesstraße, welche am Gladbachertor beginnt, in ihrer Verlängerung bis zur Stadtgrenze vier verschiedene Namen führt und zwar Herkules-, Nußbaumer-, Iltis- und Frohnhofstraße. Der Verein beschlossß, eine Eingabe an die Stadtverwaltung zu machen mit der Bitte, diese Straße gleich den übrigen Torstraßen der Stadt mit ein m einheitlichen Namen-- vielleicht Zeppelin-- zu benennen, do die Straße direkt nach der Luftschiffhalle führt; gleichzeitig zu ersuchen, diese Straße auf der Strecke von Lenauplatz bis Takustraße zu beleuchten. Für das Bismarckdenkmal am Niederrhein bewilligte der Verein 100 M. Der Geschäftsührer berichtete über den Wohnungsnachweis. Es wurden etwa 150 leerstehende Wohnungen angemeldet und auch meistens nach erfolgter Anzeige sofort vermietet. Der Verein beschlossß, auch fernerhin die Gevühren für die Anzeigenzeile mit 20 Pfg. zu erheben und den Fehlbetrag aus der Kasse zu decken. Der Vorstand wird ferner bei der Königl. Eisenbahn beantragen, daß die Sonntagskarten, welche am Westbahnhof gelöst werden, und gültig zur Ruckayrt auf der Strecke Nachen nach Ehrenfeld sind, auch auf dem Bahnhofe Ehrenfeld gelöst werden können und zur Rückfahrt nach dem Westbahnhofe gelten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Eindenthaler Turnverein(Mitglied der deutschen Turnerschaft) unternahm am Sonntag seine zweite dieseährige Turnfahrt. Die Staatsbahn brachte die Teilnehmer frühmorgens nach Berg.-Gladbach, von wo aus man den Marsch über die Bergischen Höhen nach Altenberg antrat. Nach Besichtigung des Domes ging es weiter durch das wildromantische Eifgenbachtal. Am Fuße der Raine Böckershammer wurde Mittagsrast gehalten; eine photographische Aufnahme der Teilnehmer bildete den wohlgelungenen Abschlußß der ersten Hälfte der Wanderung. Dann ging der Weg über Hilgen an der Brucher Mühle vorbei und der Sengebachtalsperre entlang nach Burg a. d. Wupper, woselbst nach Besichtigung des Schlosses die Teilnehmer in dem Gasthaus Zur schonen Aussicht zu einem fröhlichen Trunk sich vereinigten. Den Schluß der Turnfahrt bildete eine Wanderung an der Kaiser Wilhelm-Brücke vorbei nach Solingen, von wo aus die Teilnehmer hochbefriedigt die Heimreise antraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
