<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>399475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber"rheinische Volkskunst" sprach am Dienstag, den 12. April, in der Vereinigung für rechts- und staatswissenschaftliche Fortbildung der Direktor des Kölner Kunstgewerbemuseum Dr. Creutz im Pallenbergsaale. Einleitend wies er darauf hin, daß sich erfreulicherweise gegenwärtig das künstlerischen Interesse der Gebildeten mehr und meyr der Volkskunst zuwendet in der richtigen Erkenntnis, daß in ihr die Keime und Vorbedingungen zu einer wahren künstlerischen Kultur liegen; denn in einer Zeit, wo uns alle möglichen Kulturen bis zum Rokoko und zur Renaissance gegenwärtig sind, gewinnt die Volkskunst an Bedeutung, weil sie allein wirklich erlebt ist und tief im Volke wurzelt und fortlebt. Redner zeigte sodann an der Hand zahlreicher Lichtbilder, wie sich die primitive, altgermanische Volkskunst, insbesondere altfrätische Kunst, unter dem Einflusse zweier gewaltiger Nachbarkulturen, der römischen und der christlich-orientalischen, zu jener spezifisch germanischen entwickelt hat, die an Stelle des Abstrakt-Ornamentalen aus der germanischen Natur heraus das lebendig Figürliche, oft auch das Komische setzt. In Bauten(Römerturs, Giebel der alteöluischen Häuser), Schmuck- und Gebrauchsgegenständen, Grabdenkmaälern, Buchdeckeln, Möbeln usw. zeigt sich diese Eigenart. Besonders deutlich und interessant in dieser Beziehung war eine Zusammenstellung von Krügen, die veranschaulichte, wie sich aus den römischen und griechischen, nur durch einfache Linien wirkenden Krugformen, jene namentlich in Köln heimischen Barthänner entwickelt haben, wie auch auf diesem Gebiete künstlerischer Betätigung die germanische, speziell rheinische Volkskunst, die im Vergleich zur süddeutschen Volkskunst, sich mehr plastisch, wuchtig, massig und farbenfroh darstellt, das Gedankliche gegenüber dem rein Künstlerischen in den Vordergrund stellt. Mit der Aufforderung, der Volkskunst das Interesse zu widmen, das ihr zukommt und Erzeugnisse früherer Zeiten so weit wie möglich zu erwerben und vor dem Verderben zu retten, beschlossß Dr. Creutz seinen Vortrag, an den sich zur Veranschaulichung des Gehörten ein Rundgang durch die reichhaltigen Sammlungen des Kunstgewerbemuseum schloß, bei dem Dr. Creutz wertvolle oder besonders charakteristische Stücke erläuterte. Dr. Creutz hob dabei hervor, daß von Anfang an der Gedanke bei der Ausgestaltung des Kölner Kunstgewerbemuseum leitend gewesen sei, weniger durch die Masse des Ausgestellten zu wirten, als vielmehr eine gedrängte, vollständige und deshalb üübersichtliche und klare Veranschaulichung der einzelnen Perioden und Zweige des Kunstgewerbes zu bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das 25jährige Reisterjubiläum des Metzgermeisters Weint. Thelen, Thieboldsgasse, mit dem die silberne Hochzeit der Eheleute und die Vermählungsfeier der ältesten Tochter verbunden war, nahm einen schönen Verlauf und gav Zeugnis von der allgemeinen Beliebtheit, der sich die Familie Thelen erfreut. Eine Deputation der Ochsenmetzger-Innung überbrachte bei der Feier in der Restauration Pertz die Glückünsche der Innung und der stellvertretende Obermeister C. D. Horn gedachte in herzlichen Worten der Verdienste, die sich der Jubilar um die Innung und das Metzgerhandwerk erworben habe. Hr. Horn überreichte ein künstlerisch ausgeführtes Diplom und eine Statuette. Der Direktor der Züricher Versicherungsgesellschaft üvermittelte die Glückünsche der Gesellschaft, wahrend der Vorsitzende der Kölner Kopfschuächtervereinigung dem Jubilar als Angebinde eine Standuhr mit Marmorsockel übergab. Der Gesangverein der Kölner Ochsenmetzgerinnung trug mehrere hübsche Chöre vor und Metzgermeister Willy Nothen erfreute mit einigen Sololieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die Jagd auf Rehböcke. Der Bezirksausschußß hat in seiner Sitzung vom 5. April 1910 beschlossen, daß im Jahre 1910 die gesetzliche Schonzeit für Rehböcke unverändert bleibt. Der erste Jagdtag ist daher der 16. Mai 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln als Kongreßßstadt. Der Kölner Verkehrsverein hat seinen letzten Jahresbericht an sämtliche Fach-, Standes- und Gemeinützigen Vereine Köuns mit einem Anschreiben versandt, in dem es u. a. heißt: Köln erfreut sich als Kongretzstadt eines guten Rufes, den wir durch Ihre gesch. Unterstützung noch zu stärken beabsichtigen. Wir erlauben uns dayer, an Sie die ergebene Vitte zu richten, bei Veranstaltungen oder Generalversammlungen Ihres Verbandes bzw. Vereins, auf die Vorzüge Köuns als Kongreßßstadt hinzuweisen und möglichst dafür bemüht zu sein, daß bei der Auswahl von Kongreßßstädten, Köln mit an erster Stelle genannt bzw. bestimmt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fahrraddieb. Am Postamt Friesenplatz wurde heute nachmittag einem Herrn das Rad gestohlen. Er bemerkte es sofort und nahm mit lautem Rufen, unterstützt durch die zahlreichen Passanten, die Verfolgung auf. Man stieß den Dieb vom Rad, welcher in schnellem Lauf versuchte, durch die Limburgerstraße zu entwischen. Doch wurde er bald gefaßt, tüchtig verbrügelt, und dann der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Scherben. Gestern abend stieß auf der Venlverstraße ein Miichfuyrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen; an dem letzteren ging die Schutzscheibe und eine Laterne in Trümmer. Verletzt wurde niemand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Kapelle der krankenanstalt Hindenburg sind zur inneren Ausschmückung die 14 Kreuzwegstationen angebracht worden. Sie sind von der Firma Schülter, Venloerstraße, hergestellt und gereichen der Kapelle zu schönster Zierde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In die Krankenanstalt Hindenburg ist gestern ein Mann eingeliefert worden, der in Köln-Riehl aus dem Rhein gezogen worden war und bei dem die Wiederbelebungsversuche Ersolg gehabt hatten. Das Befinden des Mannes, eines Schuhmachers aus Köln-Lindenthal, ist verhältnisäßig gut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Sülz unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Schlotmann veranstaltet am Sonntag, den 17. April, abends 8 Uhr, im städtischen Volksgarten-Restaurant einen Liederabend, bei dem der Verein eine Reihe von Volksliedern und Chöre zum Vortrag bringen wird, unterstützt durch volkstümliche Musikspenden der Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter persönlicher Leitung des Königl. Musitdirigenten Trenks. Freikarten sind bei den Vereinsmitgliedern und im Volksgartenrestaurant zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Bapenthal, ger. 1907(Vorsitzender Hr. Dr. med. Holstein), welcher sich die Förderung der wirtschaftlichen Interessen und die Pflege des Gemeingeistes der Mitglieder zur Aufgabe machte, hat in diesen Tagen einen Mitglieder-Almanach veröffentlicht, ein Buch, reich illustriert, in vornehmer Ausführung, welches jeder neu Hinzuziehende als willkommener Wegweiser begrüßen wird. Auch ein geschichtlicher Artikel ist dem Buch beigegeben. Eine Orientierungstafel über Behörden, Polizei, Kirchen, Schul- und Armenwesen usw., ferner Empfehlungen eines großen Teiles der am Orte bestehenden Firmen und Geschäftsleute sowie eine Telephontabelle über die wichtigsten Telephonanschlüsse am Platze bilden den Schluß. Am Platze wird das Buch kostenlos an Mitglieder sowie an Interessenten und Neuzuziehende versandt, auch ist dasselbe käuflich durch den Vorstand zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stommeln, 14.April1910. Dem Feldhüter Peter Nicolin wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
