<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>399435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Knaben-Mittelschule. Die Erfahrung lehrt, daß nicht wenige Schüler der höheren und mittleren Schulen aus Mangel an hinreichenden Anlagen oder wegen Mittellosigkeit der Eltern das Ziel der Anstalt nicht erreichen und damit des Vorteils einer abgeschlossenen Schulbildung verlustig gegen. Von dem Weiterbesuch der Volksschule hätten sie jedenfalls mehr Vorteil gehabt. Anderseits ist vielen gut begabten, aber wenig bemittelten Knaben der Besuch einer sechs- oder neunstufigen höheren Schule versagt. Vielerorts hat man für solche Schüler auf der Volksschule aufgebaute Mittelschulen von fünf voer drei Klassen eingerichtet. Körn weist neben den zahlreichen höheren und den vier neunstufigen mittleren Knaben- und Mädchenschulen auch eine Anstalt letzterer Art auf, die Knaben-Mittelschule in Ehrenfeld. Die Zweckmaäßigkeit dieser Schule und das ihr entgegengebrachte Interesse zeigen sich in der fortährend gestiegenen Zahl der Schüler, besonders derjenigen, die die oberste Klasse(das neunte Schuljahr) durchmachten. Es können solche Knaben ausgenommen werden, die die Reife für die erste Volksschulklasse erreicht haben oder durch eine Prüfung nachweisen. Der Lehrplan weist für die drei Schuljahre außer einer Vertiefung und Erweiterung der in der Volksschule gelehrten Fächer als neue Unterrichtsgegenstände auf: Französisch, kaufmännisches Rechnen, Algebra, Geometrie, einfache Buchführung und Wechsellehre, Stenographie und Rundschrift. Somit kommt die Schule gerade den Bedürfnissen des Mittelstandes entgegen. Das Schulgeld beträgt nur 36 M. jährlich, Auswärtige zahlen einen Zuschlag von 24 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zentrums-Versammlung! Sonntag, den 13. März 1910, morgens 11 Uhr, findet im Saale der Restauration Rfgen, eine grope Zentrumsähler-Versammlung statt. Als Hauptredner ist gewonnen Hr. Parteisekretär Paffendorf(Tüsseldorf, der als tüchtiger Redner bekannt ist. Hoffentlich finden sich die Zentrumsähler recht zahlreich ein, um zu zeigen, daß auch hier wie anderwärts der Zentrumsgedanke trotz aller Angriffe festgehalten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Auf Veranlassung der vereinigten Kölner Windthorstbunde findet hier am Sonntag, den 13. März, eine große öffentliche Versammlung im Saale der katholischen Bürgergesellschaft statt. Die Versammlung, zu der alle Parteianhänger freundlichst eingeladen sind, beginnt um 6 Uhr nachmittags. Reichstagsabgeordneter Hamecher und Generalsekretär Dr. Scharmitzel werden in der Versammlung, zu der auch Damen herzlich willkommen sind, sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
