<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>399474</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Lazarett-Oberinspektor Keil wurde als Lazarett-Verwaltungsdirektor auf Probe auf Mainz. Lazarett-Oberinspektor Neumann von Mainz nach Köln und Militärbauinspekor Franz Meyer von Bonn nach Köln versetzt; Hauptmann Horn vom Infanterie-Regiment Nr. 65 zum Kursus der Infanterieschießschule Spandau abkommandiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberlehrer a.., Professor Heinrich Konen, wurde der Königliche Kronenorden 3. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt. Von einem Neubau an der Lindenallee stürzte Dienstagmittag ein Bauarbeiter; er trug schwere Verletzungen davon. Der Verungluückte wurde dem St. Untoniuskrankenhaus übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Umbau des Kölner Hauptbahrhofes. Die Herstellung der wasserdichten Beton- und Tektolithabdeckung des eisernen Ueberbaues über den Bürgersteig der Maximinenstrße und des Fußweges des Ueberbaues über die Johannisstraße zur Anlage des Geleises IX wird jetzt von der Eisenbahnbauabteilung 8 in Köln im Verdingungswege ausgeschrieben. Angebote sind bis 29. April</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Abteilung St. Peter, hielt am Sonntag, den 10. April, im katholischen Vereinshauses Generalversammlung. Hr. Dr. Müll er aus.-Gladbach schilderte in seiner Rede über die Schulfrage die Gefahren, welche der konfessionellen Schule in Deutschland von oben und von unten drohen; er zeigte auch in sehr eindrucksvoller Weise die Mittel zum Vorbeugen und zur Abwehr. Hr Rektor Mertens führte aus, dle Religion müsse der Schule erhalten bleiben des Kindes, der Eltern und der Lehrperſonen wegen. Herr Kaplan Boschbach, der der Volksvereinssache in Ehrenfeld vorsteht, sprach beherzigende Schlußworte über Zuſammenarbeit von Schule und Elternhaus und Volksverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. Der Hr. Präses gedachte nach einer kurzen Begrüßungsansprache des kürzlich verstorbenen Mitgliedes Hrn. Breuer. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen wurden mehrere neue Mitglieder ausgenommen. Mit Rücksicht auf das am Sonntag, den 17. d. Mts., stattfindende 25jährige Jubelfest des Vereins, verbunden mit der Weihe einer neuen Fahne, erstattete der Schriftführer des Vereins einen kurzen Bericht über die Gründung, Entwicklung und Tätigkeit des Vereins in den 25 Jahren seines Bestehens. Nach der Diskussion hielt der Präses einen kurzen Rückblick auf das nunmehr abgelaufene Winterhalbjahr. Eine kurze Besprechung der Jubelfeier des Vereins schloß sich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hielt am Sonntagabend bei Brücken seine ordentliche Monatsversammlung unter Vorsitz seines ersten Vorsitzenden, Hrn. Oberpostassistent Heyer, ab. Nachdem die Versammlung das Andenken des seit der letzten Versammlung gestorbenen Mitgliedes Frz. Körner in üblicher Weise geehrt hatte, hielt Hr. Parteisekretär Scola einen Vortrag über die Frage: Was ist uns das Zentrum? Der Redner zeichnete zu Eingang mit einigen großen Strichen die politische Lage in den letzten zwei Jahren und den vereinten Ansturm der Gegner gegen das Zentrum, dem seine Gegner nach der Reichsfinanzreform die Rache des Volkes ansagten, dem aber das Volk bei den verschiedenen Wahlen sein fortdauerndes Vertrauen bekundet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein feiert am nächsten Sonntag sein 25jähriges Stiftungsfest mit Fahnenweihe. Im Anzeigentheil dieses Blattes befindet sich ein Aufruf an die Bürger von Köln-Nippes, die Häuser der Straßen, durch welche der Festzug zieht, zu beflaggten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen des südlichen und süwestlichen Stadtteils hält am Donnerstag, den 14. April, abends 8 1/2 Uhr, im Hotelrestaurant Kaiser Friedrich, Salierring, eine außserordentliche Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
