<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>399489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amerikanisches Konsulat. Hrn. Louis Vandory wurde in seiner Eigenschaft als stellvertretender Konsul(Deputy Consul) der Vereinigten Staaten in Köln seitens der kaiserlich deutschen Regierung Exequatur erteilt. Hr. Vandory war seit dem 1. Juli 1905 Sekretär des hiesigen amerikanischen Konsulats und wurde von seiner Regierung zum stellvertretenden Konsul am 9. Dezember</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bevölkerungsziffer Köuns. Die Sterblichkeit hat sich auch im März trotz einer erheblichen Zunahme der Sterbenälle gegen den Vormonate für die Jahreszeit recht günstig gestaltet. Es starben im ganzen 615(im Februar und Januar 489 und 618) Personen, d. s. 15,2(13,4 15,3) auf 1000 Einwohner und 1 Jahr. Es ist dies die niedrigste Sterblichkeit, die bisher für den Monat März beobachtet wurde. In den letzten zehn Jahren bewegte sich die entsprechende Sterbeziffer zwischen 21,7 im Jahre 1900 und 17,1 im Jahre 1907; der zeunährige Durchschnitt betrug 19,2. Von den einzelnen Stadtteilen wiesen die höchste Sterblichkeit Köln-Ehrenfeld und Köln-Bayen- thal auf, die niedrigste der äußere Bezirk Köln-Deutz, Köln-Zoll- stock und der äußere Bezirk Köln-Nippes. An der Zunahme der Sterblichkeit gegen den Vormonate waren sämtliche Lebensalter beteiligt. Von den einzelnen Krankheiten traten namentlich angeborene Lebensschwäche 46(28, 37) Sterbenälle, Krebs 42(24, 32), Lungentuberkulose 58(43, 69), sonstige Tuberkulose 23(11, 23), Diphtherie: 24(12, 14), Masern 15(5,), Altersschwäche 26(16, 19) gegen den Vormonate häufiger als Todesursachen auf. Die Seelenzahl erhöhte sich von 477128 auf 477 528, also um 400 (im März 1909 und 1908 um 584 und 655). Dabei betrug der Geburtenuberschuß 649(663, 705), während die Wanderungsbewegung einen Bevölkerungsverlust von 249(83 bezw. Mehrzuzug von 802) brachte.-- Die Stadtgemeinde Kalk zählte am 1. April 27.870, die Landgemeinde Vingst 5955, das gesamte am 1. April eingemeindete Gebiet demnach 33825 Einwohner, sodaß die Einwohnerzahl Köuns am 1. April 511353 betrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall. um Montagnachmittag sprang eine in den 30er Jahren stehende, besser gekleidete Frau auf dem Eigelstein(Ecke Weidengasse) vor einen Straßenbannwagen, um sich überfahren zu lassen. Durch die Geistesgegenwart des Führers wurde der Wagen sofort zum Stehen gebracht uno die Frau vor dem Ueberfahren bewahrt. Zwei Schutzleute brachten die anscheinend leicht verletzte Frau zur Feststellung der Personalien nach der Polizeiwache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schülervorstellungen im Kölner Schauspielhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
