<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>399463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>. Quartettverein Köln-Ehrenfeld. Das von dem Quartettverein, Köln-Ehrenfeld, am Palmsonntag veranstaltete Wohltätigkeitskonzert zum Besten armer Kommunikanten hat einen Reinertrag von 1300 M. ergeben, der an die verschiedenen Pfarreien zur Verteilung gelangt ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Quartettverein rüstet sich, um bei dem internationalen Gesangwettstreit, der auf Pfingsten in Essen stattfindet, neue Lorbeeren an seine Fahne zu heften. Er wird in der ersten Klasse mit folgenden Vereinen konkurrieren: Orpheus, Utrecht(Holland) mit 84 Sängern, Herstal Choral, Lüttich mit 100 Sängern,.-.-V. Bochum mit 85 Sängern, Sängerstrauß, Barmen mit 87 Sängern, Quartettverein, Köln-Ehrenfeld mit 84 Sängern, Frohsinn, Mörs mit 63 Sängern, Männerquartett, Dusseldorf mit 70 Sängern, Sängervereinigung, Bochum mit 61 Sängern, Liedertafel, Hörde mit 92 Sängern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei lebendigem Leibe verbrannt. Das Spiel der Kinder mit dem Feuer hat hier wieder ein Opfer gefordert. Auf einem Grundstück an der Amsterdamerstraße machten mehrere Kinder ein Feuerchen" an. Passanten machten die Kinder auf das Gefährliche ihres Tuns aufmerksam; die Kinder schürten aber immer wieder an dem Feuer. Plötzlich fingen die Kleider eines fünfährigen Mädchens eines Ziegeleiarbeiters aus der Amsterdamerstraße Feuer; im Nu stand das Kind lichterloh in Flammen. Auf das gellende Hülfegeschrei des Kindes rannten Leute herbei 00 Der Große Frühjahrspreis, welcher am kommenden Sonntag, den 10. April, auf dem Kölner Sportplatz(Radrennbahn an der Riehlerstraße) über 20, 30 und 50 Kilometer hinter Motorschrittmachern ausgeuämpft werden soll, wird eine erstklassige Gegnerschaft zusammenühren. Der Start des Österpreis-Siegers. Artur Stellbrink, ist bereits gemeldet. Der Kölner Peter Günther startet nicht. An seine Stelle tritt der Sieger des Berliner Österrennens, Fritz Theile. Theile, welcher in Berlin Östern Walthour, Dickentman, Schicke, Salzmann, Schauermann, Denke und Przyrembel spielend schlug, gilt in Berliner Sportkreisen als der beste deutsche Stehen. Den beiden Deutschen tritt der berühmte Belgier Artur Vanderstuyft entgegen. Als vierter Bewerber wird der hier sehr beliebte Franzose Cesar Simar in den Kampf eingreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
