<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>399483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartett-Verein Köln-Sülz veranstaltete am Sonntagabend im Volksgarten-Restaurant einen Liederabend, der sich eines überaus zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Obermusikmeister Trenks vom Fußartillerieregiment Nr. 7 hatte ein Programm zusammengestellt, das sich den Chören und Liedern, die der Verein unter Musikdirektor Schlatmanns meisterlicher Leitung vortrug, in allen Teilen anschmiegte. Allgemeinen Beifall fanden im ersten Teil Das deutsche Lied von Faßbänder, und Abschied von Kirchl. Im zweiten Teil brachte der Verein unter anderem Kaiser Friedrich III. von Neumann zum Vortrag. Im letzten Teil sang der Verein noch: Der Geiger von Sankt Valten von Ort, In der Ferne von Silcher und Liebchen wach auf von Meyer-Helmund. Der ungeteilte Beifall, der den Mitgliedern des Orchesters sowohl, wie der wackeren Sängerschar nach jeder Nummer gezollt wurde, bewies, daß die Teilnehmer mit dem Gebotenen wohl zufrieden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutscher Gruben- und Favrikbeamtenverband. In der am 9. April abgehaltenen Monatsversammlung des Zweigvereins Kalk hielt Hr. Zivilingenieur Dentes, Köln-Humboldtkolonie, einen sehr interessanten Vortrag über die Entstehung und Entwicklung der Luftschiffahrt im allgemeinen und der Militärluftschifferabteilung im besonderen. Redner entrollte ein Bild der Anfänge auf diesem Gebiete und behandelte dann die Versuche der Gebrüder Montgolfier mit ihrem Papierballon, die Versuche der Franzosen Pilätre de Rozier,'Armand und anderer; ferner die Ueberſänge der Ballonsüllungsmittel von der erwärmten atmosphärischen Lu## zum Wasserstoffgas und von diesem zum Leuchtgas, die einzelnen, zur Verhütung von Unglucksfallen eingeführten Verbesserungen, die Erfolge bei zu wissenschaftlichen Zwecken unternommenen Luftschiff. fahrten, sowie die schrittweise Entwicklung der Konstruktion lenkbarer Ballons. Er besprach ferner die Gründung der Deutschen Militärluftschifferabteilung, deren Einrichtung, ihre Verwendbarkeit im Kriege usw., ferner die bekanntesten Systeme der lenkbaren Luftschiffe und die Verdienste des Grafen Zeppelin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
