<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>399407</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorruäge in der Bürgergesellschaft. Im nächsten, am Mittwoch abend stattfindenden populäwissenschaftlichen Vortrag behandelt Hr. Gymnasialdirektor Dr. phil. August Preising(Dortmund) Das Kunstwerk Richard Wagners (mit Erläuterungen am Klavier).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>". Eisenbahnpersonalnachrichten. Versetzt sind: Der Landbauinspector Müller, Hülfsarbeiter der hiesigen EisenbahnDirektion zur Königlichen Regierung in Liegnitz, und der Regierungsbaumeister Franzen von der Bauabteilung 1 Köln-Deutz als Hülfsarbeiten zur Bauabteilung in Büklingen. Der Praktikant Arthur Becker hier ist zum Gütervorsteher ernannt worden. Der Zivilsupernumerar Ettenbach bei der Güterabtellung Köln-Bonnter hat die Facherüfung bestanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Direktionsvezirk Köln sind die einfachen Dienstauszeichnungsachselschnüre für fünfährige straffreie Dienstzeit verliehen worden an 55 Weichensteller, 28 Bahntärter, 34 Schaffner, 7 Bahnsteigschaffner, 61 Lokomotivheizer, 7 Wagenärter und je ein Nacht- und Brückenärter; die doppelten Dienstauszeichnungsachselschnüre für 10jährige straffreie Dienstzeit wurden verliehen an 47 Weichensteller, 50 Bahntärter, 32 Schaffner, 13 Bahnsteigschaffner, 8 Wagenärter, je ein Lokomotiv- heizer und Nachtwächter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Iin einem Hause im Sionsthal wurde eingebrochen und eine Wohnung fast ganz ausgeraubt. Die Einbrecher stahlen für etwa 800 Mark Gold- und Schmucksachen, Kleidungsstuücke und Wäsche. -- Ein Einbrecher, der gerade durch die Souterramtüre eines Hauses am Salierring einen ungebetenen Besuch machen wollte, wurde in diesem Augenblick von einem Kontrolleur der Wach- und Schließgesellschaft beim Kragen genommen und der Polizei übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem Goldwaren- und Uhrengeschäft auf der Friesenstrße wurden bei einem Einbruch für etwa 1000 Mark Uhrketten, Goldwaren usw. fortgeschleppt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Orsonalnachricht. Dem Oberlehrer Joseph Menge am Schiller-Gymnasium wurde der Charakter als Professor verstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handwerker- und Arbeiterverein. In der letzten im großen Saale des St. Josephstift abgehaltenen Versammlung behandelte der Herr Präses in einem Vortrage: Die moderne Pest. Als solche bezeichnete er die heutzutage so stark um sich greifende Unsittlichkeit. Eine Reihe von Gründen für die Ueberhandnahme der Unsittlichkeit führte er vor; als tiefsten Grund könne man den sich breit machenden Unglauben bezeichnen; ferner die Vergnügungssucht in weiten Kreisen. Eine nicht zu unterschätzende Bedeutung hätten auch das Zusammengedraängtsein der beiden Geschlechter in den Fabriken, die schlechten Wohnungsverhältnisse usw. Der Redner fand für seinen fleißig durchgearbeiteten Vortrag, in dem er auch Winke gab, wie dem überhandnehmenden Uebel zu steuern sei, reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
