<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>399477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Demißt. Der 15 Jahre alte Fabrikarbeiter Peter Meurers hat am 11. d. M. seine elterliche Wohnung Venlverstraße 380 verlassen und ist bis jetzt nicht zurückgekehrt. Personalbeschreibung: mittelgrossß, schwächliche Gestalt, dunkelblondes Haar, blasse Gesichtsfarbe, hohe Stirn, blaue Augen, breites Kinn. Die Bekleidung bestand aus einem karierte dunklem Anzug, blauer Joppe, schwarzen Strümpfen, schwarzen Schnüschuhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Luftbade Herkulesstraße ist der Sommerbetrieb wieder aufgenommen. Infolge der getroffenen Einrichtungen, Glashallen, Ankleideräume usw. ist zwar das ganze Jahr hindurch das Luftbade ermöglicht und eine Anzahl Abonnenten, auch Damen, haben selbst im Winter fast täglich ein kurzes Luftbad genommen. Anfängern sei die jetzige milde Temperatur empfohlen, wo nach den Angaben des Kneippvereins ein Lichtband bekömmlicher ist, als in den heißen Sommermonaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Die nächste Vertrauensännerversammlung findet am Montag, den 18. d.., abends 9 Uhr, bei Mich. Bremer, Dürenerstraße, Ecke Klosterstraße, statt. Referent ist Hr. Rechtsanwalt Dr. Lennartz. Alle Vertrauensänner sind dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die katholische Bürgergesellschaft hielt am Dienstag in ihrem Vereinslokal Zur Post eine Hauptversammlung ab, in der u. a. beschlossen wurde, sich möglichst vollzählig an der Feier des 25jährigen Stiftungsfestes des christlichen Handwerker- und Arbeitervereins am Sonntag, den 17. April d.., zu beteiligen. Diesem Vereine wurde zu den Kosten der neuen Fahne ein namhafter Betrag übewiesen. Ferner wurde dem Vorschlage des Vorstandes einstimmig und unter lebhaftem Beifall zugestimmt, der Köluischen Volkszeitung zu ihrem Jubelfeſte noch nachträglich die besten Glückünsche der kath. Bürgergesellschaft in Nippes zu üermitteln. Zum Schluß entspann sich eine interessante Debatte über das Thema Welche Mittel sind zu ergreifen, um das katholische Gesellschaftsleben zu heben und zu fördern? Manche beherzigenswerte Verschläge wurden laut, die vorerst im Schoße des Vorstandes näherer Erörterung unterliegen werden. Mit Vorträgen wird der Anfang gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern nachmittag stürzte in einem Neubau auf der Mütheimer Heide ein Zimmermann aus der Höhe des zweiten Stockwerks ab und erlitt u. a. erhebliche Verletzungen an beiden Füßen. Der Verungluückte wurde ins Vinzenzhospital in Nippes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Vorzeichner Friedrich Kopallak ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein feiert am Sonntag das Fest seines Vereinspatrones. Morgens ist feierliches Hochamt, abends 6 Uhr Festversammlung im Vereinslokal. Herr Professor Cohausz wird einen Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Maternuskirchenbauverein. Morgen Sonntag, den 17. April, abends 8 1/2 Uhr, findet im Festsaal des Annohauses ein Festabend aus Anlaß der Errichtung des St. Maternusrektorats statt. Der Reinertrag ist zum Besten der St. Maternuskirche bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
