<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>399414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Säkularisation in ihren öffentlich- und privatrecht. sowie ideellen schäligenden Folgen für die katholische Kirche fischete den Gegenstand eines sehr interessanten Vortrages, welchen freitagabend der Kölner Dompropst Prälat Dr. Berlage in Vereinigung akademisch gebildeter Katholiken Köuns hielt. Nach tam kurzen Ueberblick über die Geschichte der Säkularisation beantwortete der Redner in sehr interessanten, vielfach mit persönen gen durchstochenen Ausführungen die Fragen: Darauf erstreckt sich die Säkularisation, vorab in deutschen Landen Mische Veränderungen erfuhr die katholische Kirche in Deutschland sozialer Beziehung durch die Einziehung der Kirchengüter?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Umbau des Hauptbahrhofes. Mit den Bauarbeiten zur Erweiterung der Eingangshalle und Fahrkartenschalteranlage auf dem Hauptbahnhofe Köln wird in Kürze begonnen werden. Die Ausfuhrung dieser Arbeiten muß unter Aufrechterhaltung des Verkehrs in der Halle erfolgen und kann daher nur in einzelnen nstlich getrennten Bauabschnitten vorgenommen werden. Hierbei sind Abgrenzungen der Baustellen, Aufstellung von Bau- und Schutzgerüsten usw. notwendig, die den Raum in der Halle vorübergehend einschlänken werden. Ferner läßt es sich nicht vermeiden, die Fayrkartenschalter zwischenzeitlich an anderer Stelle anzuordnen. Auch muß die vom Haupteingangstunnel nach dein Lahnstein an Geleise 1 führende Treppe gesperrt und infolgedessen der Zugang zu diesem Bahnsteige auf die nördlich gelegene, vom Ausgangstunnel ausgehende Treppe auf einige Zeit verwiesen werden. Alle diese durch die Verhältnisse bedingten, unvermeidlichen Maßnahmen können ohne gewisse Unbequemlichkeiten für die Reisenden nicht durchgefuührt werden und machen eine verständnissvolle Nachsicht des Publikums erforderlich. Es sollen alle Vorkehrungen getroffen werden, damit auch während der einige Monate dauernden Bauzeit eine möglichst glatte Abwickelung des Verkehrs innerhalb der Halle erreicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Entlassungsprüfung. An der städtischen Königinluise-Schule und dem damit verbundenen Lyzeum fand am 17., 18. und 19. d. Mts. die Entlassungsprüfung statt. Den Vorsitz führte Hr. Provinzialschulrath Dr. Höres aus Koblenz. Die Kgl. Regierung war vertreten durch Hrn. Regierungs- und Schulrat Dr. Schäfer, die Erzbischöfliche Behörde durch Hrn. Domkapitular Dr. Blank, das Kgl. Konsistorium durch Hrn. Generalsuperintendent D. Unbeck, das Kuratorium durch Frau Bachem-Sieger. Es waren 31 Schülerinnen zur Prüfung zugelassen; allen wurde das nachgesuchte Zeugnis erteilt, und zwar einer zur Anstellungsähigkeit an Volksschulen, den übrigen zur Anstellungsähigkeit an Volksschulen, mittleren und höheren Mädchenschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
