<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>399490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Bau der Hombrücke. Nunmehr werden auch die Abbruchsarbeiten für den rechtsrheinischen Strompfeiler der alten nördlichen Rheinbücke von der Eisenbahn-Bauabteilung 4 in Köln im Verdingungswege ausgeschrieben. Angebote sind bis 18. Mai dorthin einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Wirtschaftliche Vereinigung Köln-Klettenberg, E.., hielt unter dem Vorsitze des Kgl. Oberlehrers Freyberger am Montag ihre Hauptversammlung ab, welche sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte und einen anregenden Verlauf nahm. Dem gedruckt vorliegenden Geschäftsberichte pro 1909 entnehmen wir, daß der in der konstituierenden Hauptversammlung am 28. November 1908 gewählte Vorstand mit dem 1. Dezember seine Tätigkeit ausgenommen hat. Eingeleitet wurde dies durch ein Stiftungsfest bestehend aus einem Mitgliederfamilienabend mit Nikolausbescherung, die von der Firma Heinrich Herrmann übernommen worden war. Eine Eingabe an die Straßenbahnverwaltung wegen Beiwagen wurde allerdings offiziell abschnägig beschieden, brachte aber dennoch wenigstens für die Morgenstunden das Gewünschte, während inzwischen auch für einzelne Fahrten der Mittagszeit, sowie abends der notwendige Beiwagen angefügt ist. Des weiteren beantragte der Vorstand statt der seitherigen drei Einheitsstrecken, die Zweiteilstrecke(Klettenbergpark-- Waidmarkt) einzufuühren, sowie die Haltestelle Weyerstraße, nach Barbarossaplatz zu verlegen. Beide Eingaben wurden abgelehnt. Anfang Oktober wandelte die Straßenbarn den fünf Minutenverkehr Sülzburgstraßeklettenbergpark in den zehn Minutenverkehr um. Sowohl durch Einberufung einer allgemeinen Bürgerversammlung, wie auch durch die Quartalversammlung der Vereinigung hat der Vorstand gegen diese sonderbare Maßnahme der Straßenbahnverwaltung Einspruch erhoben bzw. die in diesen Versammlungen gefaßten Entschliefßungen an maßgebender Stelle vorgetragen. Der Bescheid der letzteren lautete wiederum abschnägig. Zwecks Umwandlung des Dampfbetriebe der Vorgebirgsbahn in modernen elektrischen Betrieb ist der Vorstand beim Eisenbahnräsidenten, wie auch beim Oberbürgermeister vorstellig geworden. Eine Beschwerde des Vorstandes an die Polizeibehoörde hatte den Erfolg, daß die Zahl der Revierschutzleute auf die volle etatsäßige Höhe gebracht und auf eine spätere Eingabe hin eine anderweitige Abgrenzung des Bezirks und die hierdurch mögliche intensivere Polizeikontrolle in baldige Aussicht gestellt worden ist. Mit dem Bau einer Volksschule in der Lorbergstraße soll in etwa 1 bis 1 1/2 Jahren begonnen werden. Auf eine Anfrage wegen Errichtung eines Postamtes teilte die Kaiserliche Oberpostdirektion mit, daß nach den angestellten Ermittelungen zurzeit ein Bedürfnis hierzu noch nicht anerkannt werden könne. Der Vorstand ist dem Verbande der Kölner Vorortsvereinigungen beigetreten. Zwei wissenschaftliche Vorträge wurden veranstaltet, deren erster, von Rektor Radermacher gehalten, die Steinzeit behandelte. Der andere von Königl. Oberlehrer Deutsch behandelte die Wasserkruäfte der Erde und ihre Verwendung. Gesellige Veranstaltungen mit Damen fanden außer der Stiftungsfeier statt, im Februar(karnevalistische Familienabend), sowie im August, eine musikalische Unterhaltung. Beide Veranstaltungen wurden unter anderem verschönt durch die vorzüglichen Konzertsücke des Plettenberger Salon-Orchesters. Der Vorstand hat mit Beginn des Berichtsjahres ein Kalendarium herausgegeben und an die Mitglieder und Interessenten verteilt. Mangels ausreichender Und nun war sein Ideal von einem andern in Besitz genommen!" Freilich, was konnte denn er, der arme kleine Bauer, der aus Barmherzigkeit ausgenommen und erzogen worden war, hoffen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Karl Cardauns und Iwan Herstatt aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnungen. Den Direktoren der Deutsch-Südwestafritanischen Telegraphen-Gesellschaft, Nostrat Hugo Pfitzner und Wilhelm Spörer wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz. In der Zeit vom 1. bis 4. Mai wird in der Gewerbenörderungsanstalt, Übierling 40, ein Modell der ersten Schnellpresse ausgestellt sein, ein Modell jener Maschine, von welcher der ganz enorme Aufschwung des Druckereiwesens ausgegangen ist, den uns das letzte Jahrhundert gebracht hat. Die Maschine ist ebenso wie das im Deutschen Museum in München befindliche Modell eine genaue auf Grund der alten Patentzeichnung in ein Drittel der natürlichen Größe ausgeführte Rekonstruktion der von dem genialen Deutschen Friedrich Koenig erfundenen und 1812 in England zuerst in Betrieb gesetzten Zylinderschnellpresse. Wenn die Pressen heute auch wesentlich einfacher gebaut werden und besonders der Antrieb der einzelnen Organismen weniger umständlich ist, so weiß doch jeder Fachmann, daß schon in dieser ersten Presse im Keim alle die Prinzipien enthalten waren, nach denen auch heute noch die Schnellpressen konstruiert werden. Man muß daher dem Erfindertalent hohe Anerkennung zollen, das mit den damals viel unvollkommeneren Mitteln des Maschinenbaues schon eine solche Leistung vollbrachte. Der Ausstellung ist ein reger Besuch, der sich nicht bloß auf Fachkreise beschränken sollte, zu wünschen. Am Sonntag, den 1. Mai ist die Ausstellung vormittags von 1/2 11 Uhr bis 1/2 1 Uhr geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall des 2 II. Bereits gestern abend waren wir in der Lage, in den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle drei gute Aufnahmen der Unfallsſtelle aushängen zu können. Man sieht, daß der Riesenörper des Kreuzers vollständig zerstört und in der Mitte durchbrochen ist, noch an dem Felsen hängend, an dem er zerschellte. Ferner haben wir seit heute eine von Photograph E. Becker in Köln, Große Witschgasse 12, hergestellte Aufnahme ausgestellt, die ebenfalls ein gutes Bild des Unfalles vermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschenfahrplan der Bahnen der Stadt Köln. Der handliche und üübersichtliche Fahrplan für den Sommer 1910 ist rechtzeitig wieder erschienen. Die äußere Erscheinung hat sich ein klein wenig geändert: das Heftchen ist auch ganz erheblich erweitert. Es umfaßt legt 112 Seiten statt bisher 96 bzw. 104. Diesmal wurden auch sämtliche Mütheimer Kleinbahnen aufgenommen und am Schlusse befindet sich wieder die Uebersichtskarte der Straßen- und Vorortbahnen, sowie der Köln-Bonner Kreisbahnen. Da nicht nur der Fahrplan der städtischen Bahnen, sondern auch der staatlichen Bahnen und der Dampfschiffe sich vorfindet, ist der Fahrplan auch bei Reisen auf weite Entfernung immer noch ein zuverlaäsiger Ratgeber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Riesenbagger fuhr am Sonntagnachmittag im Anhange eines Schraubendampfers talabwärts hier vorbei. Der Riesendampfbagger wurde von der Schiffs- und Maschinenbauaktiengesellschaft in Mannheim gebaut und soll bei den Erweiterungen des Kaiser Wilhelm-Kanals Verwendung finden. Bei einer Länge von 50 Meter und 9 Meter Breite erreicht der Oberbau des Baggers eine Höhe von 14,80 Meter, doch hatte man, um den Durchgang durch die Rheinbücken zu ermöglichen, 2 Meter von der oberen Höhe abmontiert. Bei der Probe des Baggers wurden 600 Kubikmeter erreicht, die größte Baggerleistung des Inlandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Jerusalempilgers sind heute früh.40 Uhr in zwei besonderen Zügen von Nervi abgefahren. Die Fahrt geht über Mailand, wo übernachtet wird. Der erste Zug trifft morgen, Donnerstagmittag.05 Uhr, der zweite Zug.15 in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zum Besten der Herz-Jesukirche bzw. zum Besten des inneren Ausbaues der Kirche, veranstaltet der Kölner Liederkranz am Donnerstag, den 5. Mai, nachmittags 4 Uhr, ein Vokal- und Instrumentaltonzert im Volksgarten. Bei ungünstiger Witterung findet das Konzert im Saale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Skala-Kinematheater zeigt das Bild: Die Zerstörung des Z II bei Weilburg; es ist die erste durch den Kinematographen gemachte Aufnahme.(Vergl. Anzeige.) (1A) Schäng well en et Wasser! Gestern abend nach 11 Uhr gab es am Leystapel einen Auflauf. Eine Frau hielt einen etwa 16jährigen, sich sträubenden Jungen fest und bat flehentlich: "Schäng, dunn uns dat nit an, bliev bei ding Mutter!"-- "Loys mich, ich versäufe mich, dat halden ich su nit mieh us!" rief der Bengel. In diesem Augenblick eilte vom Heumarkt ein Mann herbei, der der Vater des lebensüden Jungen zu sein schien. Er bat die Frau, den Burschen loszulassen und ihn nicht an seinem Vorhaben zu hindern. Die Frau folgte und der Herr Sohn eilte dem Rein zu, jedoch nur bis zum Gitter. Die Frau schrie laut auf, doch der Mann umschlang sie und bat, sie möge sich nach Hause begeben. Dann eilte der Vater mit erhobenem Stock auf den Jungen zu und rief:"So, jitzt marschtag in der Ring erenn, söns kriggst en paar getrocke!" Mit Riesenschritten eilte der mutige"Selbstörder" über die Friedrich Wilhelmstrße dem Elternhause zu, während der Mann seine weinende Frau umarmte und sagte, er wisse, wie er diese Bengels zu behandeln habe. Es war eine erfolgreiche Kur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aette Landsleute. Ein hier zugereister Italiener lernte gestern abend auf dem Hauptbahnhof zwei Landsleute kennen, die gerissene Bauernänger waren. Unter allerlei Angaben schwindelten sie dem Mann 150 M. ab und verschwanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>i Feuer. Gestern nachmittag geriet in der Drachenfelsstraße Müll in Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause in der Schaafenstrße brach gestern abend ein Zimmerbrand aus. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In das Bürgerhospital eingeliefert wurden ein sechzehnähriger Bursche, der auf der Komödienstmaße mit dem Fahrrad zwischen zwei Wagen geraten war und einen Beckenbruch erlitten hatte; ein Mann, auf dem ein vom Wind bewegter Torfeügel geschlagen war und dersich dadurch einen Beinbruch zugezogen hatte; ein Radfahrer, den der Wind umgeworfen und der sich am Bein nicht unbedenklich dabei verletzt hatte und endlich zwei Mann, die bei einer Keilerei in der Schildergasse übel zugerichtet worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Schießgewehr. Mit einer Patrone spielten ein pagknaben; sie brachten das Geschoß zur Entzuündung. Die Kuge flog einem Jungen ins Kinn. Man schaffte den Knaben in Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Eisenbahnschmied Ulrich Breuer, dem Eisenbahnkupferschmied Heinrich Aulbach, dem Eisenbahn. former Valentin Eidneier, dem Eisenbahnschreiner Wilbelm Dick, dem Eisenbahnlackierer Friedrich Stannartz, sämtlich zu Köln-Nippes, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bügerverein Köln-Deutz. Am Freitagabend, 9 Uhr, findet im Vereinslokale Brauerei Abels die Monatsversammlung statt. Auf der Tagesordnung stehen: Nochmaliger Antrag an die beiden Deutzer Stadträte, den Beschlußß des Vereins vom 13 Dezember 1909 in aller Kürze auf die Tagesordnung der Stadtrathssitzung zu bringen. Freigabe des Vorflutgeländes am Deutzer Damm umter halb der Südbrücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
