<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine Generalversammlung verbunden mit Familienabend av. Hr. Kaplan Nickels hielt Vortrag über Christentum und Kapitalismus. Ausgehend von der Wichtigkeit der Religion in der Familie und im Wirtschaftsleben, schilderte er die wirtschaftliche Verwertung des Privateigentums und die Stellungnahme der katholischen Kirche hierzu von d ersten Christen ab. Ferner die Stellungnahme der Sozialdemokratie zum Kapitalismus, die sich so gern auf Jesus Christus berufe und die katholische Kirche mit diesbezüglichen Vorwerfen überhäufe. Diese Vorwürfe und die Prophezeiungen der Sozialdemokratie widerlegte er in klarer und leicht verständlicher Form. Für den zeitgemäßen Vortrag wurde dem Redner reicher Beifall gezollt. Nach kurzer Diskussion begann der gemütliche Teil des Abends. Gemeinschaftliche Lieder, Gesangsvortrag des Gesangchors unter Leitung des Hrn. Uder, ein kleines Theatersückchen der Theater abteilung unter Leitung des Hrn. Frank, Musikvorträge des Hrn. Weber und einige humoristische Sachen von Hrn. Reiner, wechselten in bunter Reihenfolge einander ab. Zum Schlusse fand noch eine Aus Köln-Ehrenfeld. ( Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. In der am letzten Donnerstag abgehaltenen, sehr gut besuchten Versammlung hielt Hr. Liefert vom Windthorstbund Köln-Mitte einen Vortrag über den Leipziger Sozialdemokratischen Parteitag und die Entwicklung der Sozialdemokratie zum Revisionismus. Der Redner verstand es, in fesselnder Weise die Hauptmerkmale des Parteitags, die Behandlung der Agrar-, der Jugend- und der Alkoholfrage hervor en kehren und den Parteitag als einen Wendepunkt in der Ent wicklung der Sozialdemokratie zu charakterisieren. Der Parteitag sei ein Sieg des Revisionismus und eine Niederlage des Radikalismus gewesen. Die Wege zu dieser Entwicklung seien durch die Gewerkſchaftsbewegung und die sozialpolitische Gesetzgebung geebnet worden. In einem interessanten geschichtlichen Rückblicke wußte Redner das allmähliche Vordringen des Revisionismus zu schildern. Er kam zu dem Ergebnis, daß im Grunde der Revisionismus nur eine taktische Schwenkung der Sozialdemokratie sei und in seinem Kern sich durchaus nicht von dem Radikalismus unterscheide. Degegenüber sei auf Zentrumsseite gründliche Aufklaärung notwendig. An den Vortrag schloß sich eine lebhafte Diskussion an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die ersten Menschen, ein"erotisches Mysterium", nennt sich eine Bühnendichtung, die von Mitgliedern auswärtiger Theater am Montag im Kölner Residenztheater zur Aufführung gebracht wurde. Der Verfasser, Otto Borneräber, hat sich ein Phantasiegemälde von den Urluständen der Menschheit zurechtgemacht, wie er es braucht, um den Brudermord des Kain mit erotischen Beweggründen zu erklären. Es mag sein, daß Borneräber nicht die Absicht hatte, ein sogen. pikantes Stück zu ben, sondern daß er ein ernst zu nehmendes Werk bieten will. Das ist ihm aber nach unserem Empfinden nicht gelungen. Ein zelne Stellen sind von dichterischer Schönheit; das meiste aber wirkt mit der schwülen Erotik, die das ganze Stück durchzieht, abstoßend, oder auch durch die stete Wiederholung bestimmter Phrasen und Wendungen schließlich lächerlich und langweilig. Unwillkuürlich drängte sich einem wieder einmal die Frage auf, ob die Buhne dazu da ist, solchen Experimenten zu dienen."Mysteriaös" war uns bei der ganzen Sache eigentlich nur der starke Beifall, den der größte Teil des das Theater bis zum letzten Platz füllenden Publikums, dem Stücke zollte, so daß der anwesende Verfasser zum Schluß mehrmals vor der Rampe erscheinen konnte. Ob die Leute wirklich alle so befriedigt waren? Wir konnten uns nicht des Eindruckes erwehren, als ob gar mancher oder manche nur deshalb so eifrig Beifall gespendet habe, weil er oder sie fürchteten, sonst durch Mangel an"literarischem Verständnis" aufzufallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dante-Dartoäge. Fräulein Maria Bassermann aus Heidelberg, Tochter des Danteforscher Prof. Dr. Bassermann, veranstaltet am.,., und 7. März im Isabellensaal des Gürzenich drei Vorlesungen über Dante Alighieris göttliche Komödie in der Uebersetzung ihres Vaters. Frl. Bassermann hat diese Vortrage bereits in einer großen Zahl von Städten gehalten und sehr günstige Aufnahme gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Andenken des großen Michelangelo war der 42. Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den katholischen Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, gewidmet. Eine Toccata und Fuge in-moll von J. Seb. Bach, meisterhaft zum Vortrag gebracht von Aloys Kreuz, löste gleich zu Eingang unter den Zuhörern die ernste Stimmung aus, unter welche der Abend stehen sollte und die Gymnasialoberlehrer Dr. Schmitz(Köln-Lindenthal) in seinem fesselnden, formvollendeten Vortrage über Michelangelos Leben und Wirten weiter festhielt. Vittoria Colonna, die bedeutendste Frau der Renaissance, sagte einmal, daß der Michelangelo nur zum geringsten Teile kenne, der seine Werke kenne.: Darum war der Vortrag darauf zugeschnitten, auch einen Einblick zu geben in das einzigartige, von tragischem Geschick in selten reicher Weise heimgesuchte Seelenleben de Meisters, der selber mehr als einmal sich als den englücklichsten aller Menschen darstellt. Eine Auswahl der besten Schöpfungen des Meisters, in klaren Lichtbildern vorgefuührt, zeigte ihn gleich als Herrscher mit dem Pinsel wie mit dem Meißel. Die Erläute rungen legten ihr Hauptgewicht auf den Inhalt, weniger auf das Formale, das sonst fast ausschrießlich und fast anzusehn betont wird. Bei der Kolossalfigur des Moses war es interessant zu hören, daß dieser Statue nicht der historische Inhalt zukommen solle, der ihr sonst stets verliehen wird, daß Michelangelo nicht sehr daran gedacht habe, den Volksührer darzustellen, wie er vom Sinai kommend in gewaltiger Erregung Zeuge wird der Gottlosigkeit der Israeliten, sondern mehr die Gewaltnatur des großen Papstes Julius II. habe verewigen wollen. Eine einerückliche Bestätigung fanden die Schilderungen der großen Tragödie, die das Leben Michelangelos darstellt, zum Schluß durch das Porträt des Künstlers, mit dessen leidendurchfurchtem Antlitz und trauerunstorten Augen. Es gelang dem Vortragenden in gusgezuggeg Weise, die Zuhörer in den Bann dieser phänominalen Persönlichkeit zu ziehen und eine ernst-feierliche Stimmung, die von des Redners Worten und den Bildern ausging, über die Versammlung auszuzubreiten. Neben einem weiteren Orgelvortrage(Präludium und Fuge in-moll von J. Seb. Bach) durch Aloys Kreuz erfreute der Kölner Domchor mit zwei Chören Crucifixus(von Lotti) und Christus factus est(von Palestrina) unter seinem neuen Kapellmeister Schülte in gewohnter formvollendeter Weise die dankbaren, den Gürzenich bis zum letzten Platze füllenden Zuhörer, sowie die Kölner Operisängerin Sophie Wolf durch zwei eindrucksvollst wiedergegebene Gesangsvorträge: Arie aus Elias von Mendelssohn und Die Liebe Gottes von Eckert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fortbildungskursus. Die Kölner Vereinigung für rechts0tisch. Karthildung veranstaltet 9. Jubiläum. Der Oberbahn-Assistent Hr. Paul Adaschkiwitz konnte am Samstag auf eine 25jährige Dienstver. bei der laß wurden dent sehr beliebten Beamten allerlei Am Samstagabend veranstalteten die Kollegen in der Hansabrauerei eir hübsche Feier, bei welcher Gelegenheit der Jubilar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anfall: Auf den Bahnhof Deutered wurde enem arbeiter aus Wahn von der Lokomotive über den Fuß gefahren. Ein schwere Verletzung war die Folge; man brachte den Mann ins /a. Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abendm Augusta. hospital der Handelshochschüler, der sich vorgestern nachmittag, weil er die Prüfung nicht bestanden hatte, im Volksgarten Revolverschuß in die Herzgegend beigebracht hatte 1 Die Obstreste auf der Straße. Auf einer Apfelsinen schale glitt auf dem Waidmarkt ein alter Mann aus; er sturz Dreiönigenstraße auf einer Apfelsinenschale ausgerutscht und gezu zweiten Etage, wodurch er einen Schädelbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perm" t.#im 18. d. M. hat die 26 Jahre alte Anna Odeferten ihre elterliche Mahnung Zurganderstraße 31 verlassen: sie konnte bis heute nicht ermittelt werden. Sie litt an Schwermut, weshalb es nicht ausgeschlossen ist, daß sie Ueberfall auf offener Straße. Von einem Manne, der sich in Begleitung einer Frauensperson befand, wurde in einer der laton Nächte auf dem Weidenbach ein Kaufmann aus der Pfälzer und staatswissenschaftliche Fortbildung veranstaltet ihren dieseährigen Frühjahrskursus in der Zeit vom 1. April bis 14. Mai. Aus dem Gebiete der Rechtswissenschaft sind zehn Vorträge vorgesehen, darunter ein solcher von Professor Dr. Kohler (Berlin, über das Luftecht unter Berücksichtigung der Luftschiffahrt. Die Staatswissenschaften werden in 25 Vorträgen behandelt, davon entfallen auf das Staats- und Völkerrecht 7, auf die Volkswirtschaftslehre und Finanzwissenschaft 16 und Koloniales 2. U. a. werden Prof. v. Schmoller(Berlin) die Geschichte der preußischen Finanzen, der frühere Gouverneur von Deutsch-Süwestafrika, General z. D. Leutwein, die Frage der Regelung des Verhältnisse zwischen Kolonialmacht und Ueberſölkerung behandeln. Neben diesen Vorträgen sind noch 8 Vorlesungen aus verschiedenen Gebieten angesetzt(insgesamt also 43 Vorträge), darunter ein solcher des Luftschiffers Hauptmann a. D. Hildebrandt(Berlin) über die neuesten Fortschritte der Aviatik. Die Vorträge finden mit wenigen Ausnahmen im Isabellensaale des Gürzenichs statt. Außer den Vorträgen finden 7 ganz- und habtägige Besichtigungen statt und ferner eine zehntägige Studienreise an die Wasserkante(Hamburg, Lübeck, Schleswig-Holstein und Dänemark). Meldungen zur Teilnahme an dem Kursus sind thunlichst bis zum 31. März an die Geschäftsstelle der Vereinigung in Köln, Judengasse 3/5, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Frauenklub. In der jährlichen Mitgliederver, sammlung des Kölner Frauenklubs e. V. wurde mitgeteilt, daß die Mitgliederzahl über 500 beträgt. Die Versammlung beschlossß einstimmig eine Erhöhung des Jahresbeitrags von 1911 an. Mit großer Stimmenmehrheit wurde beschlossen vom 1. Mai 1910 an die erste Etage des Neubaues der Firma Tonger am Hof als Wohnung des Klubs zu mieten. Der Vorstand und der Vereinsrath wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
