<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>399432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtisches Schillergrmnasium. Am Dienstag fand unter dem Vorsitze des zum Königlichen Kommissar ernannten Direktors Prof. Dr. Wiedel am Städtischen Schillergymnasium die mündliche Reiferüfung statt, in die sämtliche 30 Oberprimaner eingetreten waren; 15 konnten von der mündlichen Prüfung befreit werden, auch die übrigen 15 bestanden dieselbe. Von den Abiturienten haben als erwählten Lebensberuf angegeben: 3 katholische, 1 evangelische Theologie, 8 Philologie, 6 Rechtswissenschaft, 4 Medizin, 3 Technik, 2 beabsichtigen sich dem Heeresdienſt, je einer dem Verwaltungs-, Bank- und Steuerfach zu widmen. Katholisch sind 23, evangelisch 5, israelitisch 2 Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Zur Herstellung der Fundamente und Wasseranlagen zu dem von Herrn Richard Grüneberg gestifteten Ziehbrunnen wurde ein Kredit von 2300 M. bewilligt. Im städtischen Gaswerk wurde laut Rechnungslegung ein Reingewinn von 97 976,86 M. erzielt. Der neu aufgestellte Fluchtlinienplan für die Dillenburgerstraße wurde genehmigt. Vier Anträgen auf Baschließung von Straßenbauverträgen soll entsprochen werden unter der Bedingung, daß der Ausbau der Straßen durch die Stadt auf Kosten der Antragsteller erfolgt. Der Vorsitzende berichtete über einen Verhandlungstermin, der in Sachen der enteignung der Grundstücke, die zur Vergrößerung des neuen Friedhofes notwendig sind, stattgefunden hat. Die verlangten Verkaufspreise der Grundstückseigentümer wurden als zu hoch erachtet und deshalb der Zuschlag verweigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein schwerer Stein fiel in der Kerpenerstraße einem Arbeiter auf den Kopf. Man brachte den Mann in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Bügerverein hielt am Montag, den 7. März, bei Jean Schneider eine Versammlung ab, in der Herr Lehrer Pet. Schäfer einen Vortrag über die Bedeutung der allgemeinen Volksschule hielt. Der Referent wußte in einer längeren, mit Humor und Sarkasmus durchürzten Rede das Interesse der Zuhörer zu fesseln. Seine Ausführungen gipfelten in dem Satze, daß eine richtig und gut organisierte Volksschule die Vor- und Mittelschulen in jeder Form überfluüssig mache und Schüler in das Leben entlasse, über den Vorbildung wohl keine Klagen mehr laut wurden. Eine lebhafte Aussprache trug noch manches zur Klärung der Schulfrage bei. Ein zweiter Vortrag, der sich mit der Geschichte Lindenthal befassen sollte, mußte wegen der vorherückten Zeit auf die nächste Versammlung verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Auf Veranlassung der vereinigten Kölner Windthorstbunde findet hier am Sonntag, den 13. März, eine große öffentliche Versammlung im Saale der katholischen Bürgergesellschaft statt. Die Versammlung, zu der alle Parteianhänger freundlichst eingeladen sind, beginnt um 6 Uhr nachmittags. Reichstagsabgeordneter Hamecher und Generalsekretär Dr. Scharmitzel werden in der Versammlung, zu der auch Damen herzlich willkommen sind, sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Der Vorarbeiter Heinr. Reicher erhielt das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
