<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>399459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsrat Pilger ist in die Stelle eines Mitgliedes der Oberzolldirektion in Berlin versetzt; dem Regierungsassessor Oberzollinspektor Seidel in Tilsit ist die Stelle eines Mitgliedes der Oberzolldirektion in Köln verliehen worden. Versetzt ist der Oberregierungsrat Flogertzy, bisher in Kattowitz, zur Eisenbahndirektion in Köln; der Geheime Baurat Uhlenhuth, bisher in Erfurt, ist als Oberbaurat(auftragsweise) zur Eisenbahndirektion Köln; der Eisenbahnbauinspektor Kahlen, bisher beim Eisenbahnzentralamt mit dem Wohnsitz in Köln, als Vorstand(auftragsweise) einer Wirkstätteninspektion bei der Eisenbahnhauptwerkstätte nach Witten versetzt, Ueberwiegen ist der Regierungsbaumeister des Maschinenbaufachs Johannes Hildebrant:, bisher bei der Eisenbahndirektion in Köln, dem Eisenbahnzentralamt mit dem Wohnsitz in Kö.n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Schmiedemeister Julius Schlag ist das Allgemeine Ehrenzeichen, dem Kommerzienrat Theodor von Guilleaume der Charakter als Geheimer Kommerzienrat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wallraf-Richartz-Museum. Im Kupferstichkabinett des Wallraf-Richartz-Museums stellt Hans Wildermann seine Figurinen zu den Kölner Faust-Aufführungen aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Weltkinematograph(Schildergasse) zeigt in dieser Woche einen Film mit einer Darstellung aus der französischen Revolution, den Märchenfilm Hänsel und Gretel, ferner die Bilder Straußenfarm, Lugano und seine herrlichen Ufer, die Geldtasche usw. Die Direktion bittet uns, darauf hinzuweisen, daß der Film Hänsel und Gretel der Kommunikanten wegen eingelegt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Einbrecher unterm Bett. In einem hiesigen Hause wurden gestern zwei Diebe bei ihrer Arbeit erwischt. Ein Mädchen fand, als es in ein Schlafzimmer trat, daß ein paar Beine unter einem Bett hervorlugten; es stieß einen Schrei aus und lief davon. In demselben Augenblicke sprang der Kerl, der sich versteckt hatte, zum Fenster hinaus, konnte aver von einem Manne festgenommen werden. Der andere Dieb entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
