<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>399417</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Ein überaus stattlicher Leichenzug, wie er auch in unserer Großstadt eine Seltenheit ist, geleitete gestern die sterblichen Ueberreste des Hrn. Joseph Wach nach Gelaten. Den Zug eröffnete die Fahne des Katholischen Volksvereins, hinter der eine sehr große Anzahl Mitglieder schritten. Neben dem mit Kränzen reichbehangenen Leichenwagen wurden zwei Kongregationsfahnen getragen; hinter der Leiche folgten außer den Angehörigen eine lange Reihe Leidtragender aus allen Gesellschaftskreisen, Stadtverordnete, Vertreter der Zentrumspartei, der Flora-Aktiengesellschaft, verschiedener kirchlicher und bürgerlicher Vereine, mehrerer Karnevalsgesellschaften usw. Die Kapelle des Kürasier-Regiments begleitete den ernsten Zug mit ihren Trauerweisen Auf dem alten Friedhof zu Gelaten hielt Hr. Pfarrer Dr. Steinberg. nachdem die Leiche unter den Gebeten der Kirche der Erde übergeben war, an die Trauerversammlung eine schlichte Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Handelshochschule bestanden in dem gestrigen Prüfungstermin! a) die Diplomprüfung: Friedrich Beckmann aus Hildeck, Friedrich Reinhardt aus Karlsruhe, Adolf Schwachheit aus Worms; b) die Handelslehrerprüfung: Hermann Alps aus Heese, Richard Jacobs aus Köln, Wilhelm Klocke aus Wilhelmshaven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schuldienstnachrichten. Der Lehrer Joseph Wimmer zu Oberla ist zum Volksschullehrer, die Lehrerinnen Anna Odenthal zu Rodenkirchen und Maria Breuer in Urbach sind zu Volksschullehrerinnen in dem Schulverbande Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Polizeiund. Auf der Bonnerstraße wurde einem Radfahrer, der auf kurze Zeir eine Wirtschaft betreten hatte, das Rad gestohlen. Ein Schutzmann hatte den Vorgang bemerkt; er setzte dem Spitzbuben sofort mit einem Polizeiund nach und stellte ihn. Der Gauner kam ins Gefängnis; der Bestohlene erhielt sein Rad wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ins Bürgerhospital eingeliefert wurde ein Mann, der von einem Neubau in der Schildergasse aus beträchtlicher Höhe abgehtürzt war und eine bedenkliche Kopfverletzung sich zugezogen hatte; ein Mann aus der Christopystraße, dem eine Kiste auf die Brust gefallen war; er hatte sich eine starke Brustquetschung zugezogen. Es wurde ferner noch eingeliefert ein Mann, der in der Agrippastraße zu Fall gekommen war und sich eine schwere Kopfverletzung zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Schießgewehr. Gesternabend spielte auf dem Holzmarkt ein 16jähriger Bäckerlehrling mit einem geladenen Revolver, Hierbei entlud sich die Waffe, die Kugel drang dem Jungen durch die Hand und verletzte diese erheblich. Sintkastendeckel sind bekanntlich in der letzten Zeit von mehreren Straßen des südlichen und westlichen Stadtteils gestohlen worden. Die Stadtverwaltung hatte bereits eine große Belohnung für Ergreifung der Diebe ausgesetzt. Durch Vermittlung einer Metallroßfirma ist es gelungen, einen in Ehrenfeld wohnenden Händler wegen Hehlerei bzw. wegen Verdachts der Beiülfe zum Diebstahl der Sinkkastendeckel zu verhaften. Das Metall der zerschlagenen Sinktastendeckel befand sich bereits in einem Hochofen in Duisburg. Es handelt sich um etwa 60 Zentner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Viehsärter wegen Bannbruchs, ein Kutscher und ein Schweizer wegen schweren Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls auf dem Güterbahnhof Gereon, ein Gärtner wegen Hühnerdiebstahls, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, ein Metzger wegen Unterschlagung, ein Student wegen Urkundenälschung, ein Handlanger, ein Notariatsgehulfe, ein Lokomotivheizer und ein Dachdecker auf Grund Hastbefeyls, ein Maler und eine Frau zwecks Strafverbüßung, ein Altmetallhändler wegen Diebstahls bzw. Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Zu der Melden in Nr. 51, daß in der Moltkestraße ein Knabe im Stiegenhaus von der dritten auf die zweite Etage gestürzt sei, weil er auf dem Treppengelaänder gerutscht sei, wird uns berichtet, daß der Knabe infolge der auf der Treppe herrschenden Dunkelheit gestürzt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Beim sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße 151, befindet sich eine größere Menge Leib- und Bettyäsche, gezeichnet und angezeichnet, welche bei einer früheren Arbeiterin einer Mäschrei in Ehrenfeld, beschlagnahmt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verband der Vereine zur Wahrung der Interessen der Bürger in den Vororten hat eine Eingabe an den Oberbürgermeister gerichtet, in der er bittet, eine Aenderung des Bebauungsplanes bezüglich der im III. Rayon de. offenen bauung unterworfenen Grundstücke, schon jetzt in Kraft treten zu lassen, und nicht eine solche hinauszuschieben, bis eine allgemeine Revision der Bauordnung geschehen sei. Offenbar habe bei Erlaß der Bauordnung vom 1. Juni 1901 ein unsachgemäßes und viele Mitürger schändigendes, summarisches Verfahren stattgefunden, in dem eine große Anzahl von Grundstücken anstatt zur zweiten der vierten Bauklasse, der sogenannten offenen und Villenbebauung zugeteilt wurden. Hierdurch trat an vielen Stellen des Stadtgebietes, abgesehen von der höchst empfindlichen und unverdienten Entwertung der betroffenen Grundstücke, eine Stockung der Bautätigkeit ein, infolgederen die weitere Entwickelung jener Vorortteile in einer sehr nachteiligen Weise aufgehalten wurde und dadurch gleichzeitig das gesamte Bauhandwerk mit geschädigt. Die damals zutage getretene Absicht der Baupolizeiverwaltung, die Stadt Köln in einem unverhältnisäßig großen Teile der Villenbebauung zu unterwerfen, sei durchaus verfehlt. Man müsse daran festhalten, daß Köln keine Luxus-, sondern eine Handelsstadt ist, welcher Gesichtspunkt auch bei der Bestimmung der Bauklassen seitens der aßgebenden Behörden nicht unbeachtet gelassen werden dürfe. Die Regelung der von ihm vorgetragenen Sache erst nach Fertigstellung des Bebauungsplanes des l. und II. Rayons vorzunehmen, halte der Verband für ebenso wenig gerechtfertigt, als solche gemeinsam für alle Vororte gleichzeitig vornehmen zu wollen, denn die Festsetzung des Bebauungsplanes einzelner nicht zusammenhängender Stadtteile in den Vororten können und müssen auch einzeln nach den örtlichen Verhältnissen beurteilt werden, wenn nicht die einzelnen Vororte auf Jahre hinaus weiter schwer geschädigt werden sollen, was bereits seit den annährend letzten zehn Jahren nachweisbar geschehen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verlängerung der Aetz- und Streckenkarten für den März. Wir verweisen auf die diesbezügliche Bekanntmachung der Straßenbahnverwaltung in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Knabenhort. Am 22. Februar, 1/2 6 Uhr, fand in der Turnhalle der Schule an der Auguststrße die Schlußfeier des hiesigen Knabenhorts statt, zu welcher außzer den Angehörigen sich auch Freunde und Gönner der Einrichtung eingefunden hatten. In herzlicher Ansprache gedachte Hr. Leerer Göller der Wohltäter und ermahnte die Kinder, sich dankbar zu erzeigen. Der Leiter des Hortes, Hr. Lehrer C. Lerschmacher, der unter den Kindern einen Schnitzkursus mit gutem Erfolg eingeführt hatte, legte eine Anzahl tadelloser Schnitzarbeiten zur Ansicht auf und überreichte davon einen hübschen Arbeitskosten der Frau Professor Dr. Andries, der Mutter des Nippeser Hortes, als Ehrengabe, zugleich auch ihrem Herrn Gemahl für seine edlen Bestrebungen und praktische Nächstenliebe wäröstens dankend. Nachdem dann einige Lieder unter Leitung des Hrn. Lehrers Joseph Lerschmacher aus dem Kindermund verklungen waren, begann unter lautem Jubel die Verteilung der Gaben, die auf mehreren Tischreihen in stattlicher Auswahl aufgelegt waren. Jedes Kind bekam, so viel es sich machen ließ, außer einer Dute mit Nussen, Printen, Obst usw. eine Anzahl seinen Wünschen und Bedürfnissen angehaßter Nutz- und Spielsachen als: Anzüge, Mützen,"Schuhe, Strümpfe, Lesebücher, Schulsachen usw. Auch Spielsachen waren überaus reichlich vertreten, welche in lobenswerter Weise teilweise von den Firmen Gebr. Bluhm und Ferd. Schmidt zu Rippes geschenkt wurden. Die Einrichtung und Disziplin waren so vorzüglich, daß die Bescherung in einer Stunde ohne Störung ausgeführt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erhängen wollte sich in der Nacht zum Dienstag in der Bachemerstraße ein junger Mann, dem von seinem Vater, einem rechtschaffenen Mann, heftige Vorwürfe über seinen liederlichen Lebenswandel gemacht worden waren. Der Ungeratene konnte rechtzeitig abgeschnitten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Das zehnte Abonnementskonzert findet am Sonntag, den 27. Februar, abends 8 Uhr statt. Es wird wieder ausgeführt von der ganzen Kapelle des 5. Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des Musikdirektors Max Granzow, sowie unter Mitwirkung des Konzertmeister Franz Stahr.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vortragsabend kaufmännischer Vereine. Morgen. Frei tag, findet abends 8 1/2 Uhr, in der Bürgergesellschaft ein Vortrag des Herrn Professor Dr. Wygodzinski, Bonn, ver die Entwickelung des deutschen Handels im 19. Jahrhundert statt.(Vergl. Anzeige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kath Volksverein, ger. 1867. Der nächste Vortrag finde am Montag, den 28. Februar im großen Saale der Bürgergeses. schaft statt. Superior P. Max Kassiere wird sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Verein selbständiger Genisten von Rheinland und Westfalen hielt dieser Tage seine dieseährige, zahlreich besuchtgeneralversammlung, verbunden mit Vortrags- und Demonstration, versammlung, ab. Als Demonstratoren wirkten: Dentist G. Aever (Köln), welcher in kürester Zeit das Gießen einer größeren Brucin Gold mittels eines von ihm konstruierten Apparates vorführte. Dentist G. Kurz(Köln-Nippes) lehrte das Bemalen künstlicher Zäanmit unveraänglichen Porzellanfarben und brannte in seinem elektri, schen Ofen eine bemalte Garnitur künstlicher Zähne. Anschrießend hieran hielt Dentist Kurz einen Vortrag über Farbenlehre, Technik der Porzellanmalerei und Bemalen künstlicher Zähne. Außeadem wurde demonstriert das Legen von Goldüllungen im Munde der Patienten, sowie Wurzelüllungen und verschiedene Neuheiten. Die Firma A. Sörensen(Köln) hatte eine Ausstellung bahntechnischer Instrumente, Apparate und Maschinen arrangiert. Die Verhandlungen am Nachmittag leitete der erste Vorsitzende, Hr. Wolf (Krefeld). Der Schriftführer G. Kurz erstattete den Jahresbericht. Zum Schluß teilte der erste Vorsitzende mit, daß die Generalversammlung des Zentral-Vereins deutscher Dentisten vom 25. bis 30. Juli in Köln tagen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
