<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>399505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Windthorstbund spricht am Mittwochabend 9 Uhr Hr. Breddemann über politische und soziale Tagesfragen; die Sitzung findet im Lobau statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Niederrheinisches Musikfest 1910. Wir werden gebeten mitzuteilen, daß Anmeldungen für Eintrittskarten zum 86. Niederrheinischen Musikfest(18., 19. und 20. Juni d..) jetzt in der Hofmusikalienhandlung von Joh. Franz Weber, G. m. b.., Höhle 4, entgegengenommen werden. Die Firma ist auch zu jeder näheren Auskunft bereit. Ein genauer Prospekt über das Musikfest ist gleichfalls erschienen und dort erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beurlaubungen und Versetzungen von Lehrperſonen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Fortbildungsschulen. Die Pfingstferien der allgemeinen kaufmännischen Fortbildungsschulen dauern vom 13. bis einschliefßlich 19. Mai d. Is. Der letzte Unterrichtstage ist somit der 11. Mai; der Unterricht beginnt wieder am 21. Mai d. Is.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Professor Gustav Kaiser, früher lange Jahre Oberlehrer am Kaiser Wilhelm-Gymnasium, verschied am Sonntag im 79. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bapenthaler Schützenverein feierte am Samstag und Sonntag sein 47jähriges Stiftungsfest. Das Fest wurde eingeleitet am Samstagabend durch einen von den Spielleuten des 53. Regiments ausgeführten Zapfenstreich. Am Sonntagmorgen fand Wecken statt. Nachmittags bewegte sich ein stattlicher Festzug vom Festlokal Bauer, Alteburgerstraße, unter Vorantritt der Spielleute(53er) und eines Teiles der Kapelle der 65er zu der Wohnung des Schützenönigs, Hrn. Max Reyscher, und von da durch die Straßen des Ortes. Ein Preisvogelschießen, bei dem wertvolle Preise verteilt wurden, fand auf der Festwiese an der Goltsteinstraße statt. Ein Festball im Bauerschen Saale beschlossß die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Kreuztündnis Köln-Nippes hielt am Sonntagabend im großen Saale des St. Josephsstifts eine gutbesuchte Versammlung ab. Mit einem Musikvortrag des Musiklehrers Hrn. Steenaerts mit seinen Schülern wurde die Versammlung eröffnet. Hr. Paffrath aus Köln sprach einen Prolog. Hr. Kaplan Dr. Weerth schilderte die Trinkunsitten und deren Folgen aus der grauen Vorzeit sowie die diesbezüglichen Auswüchse im 16. Jahrhundert und die Trinkunsitten der Gegenwart. Reicher Beifall wurde dem Redner zuteil. Mehrere Musikvorträge des Hrn. Steenaerts mit seinen Schülern sowie die Aufführung einiger humoristischer Sachen durch Mitglieder des Kreuztündnisse trugen zur Erheiterung bei. Für den 22. Mai wurde ein gemeinschaftlicher Ausflug nach Forsbach beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Herz Jesupfarre). Am Donnerstag, den 12. Mai 1910, abends 9 Uhr, findet im Pfarrsaale, Hochstadenstraße 33, die monatliche Vertrauensännerversammlung statt, wozu auch die Mitglieder herzlich eingeladen sind. Nach kurzer Erledigung des geschäftlichen wird der geistliche Beirat, Hr. Kaplan Woestenhemke, einen Vortrag halten über: Freidenkerschlagworte und ihre Widerlegung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
