<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>399529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In die Krankenanstalt Lindenburg wurde u. a. ein Mann eingeliefert, der in der Niederichstraße zu Fall gekommen war und sich einen Rippenbruch zugezogen hatte; es wurden ferner hier eingeliefert ein Mann, der in der Lübeckerstraße gestürzt war und sich erhebliche Verletzungen im Gesicht zugezogen hatte und ein Schreinermeister aus Bonn, der auf der Schallstraße einen Schlaganfall erlitten hatte; der Mann starb alsbald nach seiner Einlieferung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kindesleiche gefunden. Gestern nachmittag wurde in der Nähe der Militärringstraße hinter dem Stadtwald die Leiche eines neugeborenen Kindes gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Concordia feierte am Sonntag das Fest seines 35jährigen Bestehens. Bereits am Samstagabend hatte der Verein zur Ehrung für seine Jubilare, denen schöne Diplome ausgehändigt wurden, die Mitglieder, Freunde und Gönner zu einer Festlichkeit im Eiserschen Saale versammelt. Sonntagnachmittag, 4 Uhr, bewegte sich ein stattlicher Festzug, bestehend aus den hiesigen und vielen auswärtigen Brudervereine, durch die Straßen unseres Ortes. Im Anschlugß daran fand im Braunsfelder Hof ein Konzert statt, das durch Liedervorträge von zwölf Vereinen verschönert wurde. Hr. Direktor Tede feierte in einer kurzen Ansprache den Kaiser als den Förderer des deutschen Liedes. Gleichzeitig war im Marienbildchen Instrumentalkonzert, während im Saale zur Tonhalle der Jugend zum Tanz Gelegenheit geboten war. Ein Festball im Saale des Vereinslokale bildete den Schluß der Veranstaltungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tourdespilger. Am Dienslag, den 7. Juni werden von hier ab fünf Extraüge nach Lourdes fahren mit gesamt 2400 Pilgern. Der erste Zug fährt morgens um 5 Uhr 34 M. Drei Züge werden über Paris, die beiden andern über Metz nach dem Wallfahrtsorte geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
