<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>399547</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen Wettbewerb zur Erlangung von Entwürfen für die künstlerischen Ausgestaltung des Aufstieges zwischen der Komödienstmaße und dem Platze vor dem Oberlandesgericht zu Köln schreibt der Kölner Verschönerungsverein aus. Für die besten Lösungen stehen Preise im Gesamtbetrage von 4200 M. sowie für den Ankauf einer weiteren vom Preisgereicht empfohlenen Arbeit 500 M. zur Verfügung. Das Kreisgericht besteht aus den Herren Oberbürgermeister Wallraf, M. Charlier, Vorsitzender des Kölner Verschönerungsvereins, Beigeordneter Rehorst, Baurat Heimann in Köln, Geh. Baurat Prof. Wickop in Darmstadt, Bildhauer Prof. Jobst in Darmstadt und Bildhauer Prof. Posselt in Düsseldorf. Entwürfe sind bis 2. Januar 1911 an das Kunstgewerbemuseum in Köln einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Zoologischen Garten übt die Raubtier-Sonderschau auf dem Kinderspielplatz eine große Anziehungskraft aus. Was dieser Schau besonderen Reiz verleiht, sind die Bastarden vom Tigervater und der Löwinmutter und ihre gleichzeitige Ausstellung mit diesen. Bastarde der verschiedenen Katzenarten sind überhaupt selten und kommen in freier Natur vielleicht niemals vor. Solche von Tiger und Löwen sind naturgemaäß wegen der verschiedenen geographischen Verbreitung dieser Tierarten gänzlich ausgeschlossen. Aber auch in der Gefangenschaft sind solche Kreuzungsälle ganz vereinzelt. Während aber bei Bastarden aus Löwe und Tigerin die Streifung im zunehmenden Alter gänzlich verloren geht, ist sie bei den beiden hier ausgestellten Tiger-Löwin-Bastarden noch deutlich sichtbar und ihr völliges Verschwinden jetzt wohl ausgeschlossen. Die ganze Familie ist von einer außerordentlichen Zahmheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund. Die nächste Sitzung findet morgen, Samstagabend, in der katholischen Bürgergesellschaft statt. Hr. Architekt Derworta wird über die Arbeitslosenfrage referieren. Zahlreicher Besuch aller hiesigen Zentrumsähler ist dringend erwünscht. (Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem unbewachten Augenblick stahl in einem Geschäft auf der Düsseldorferstraße ein Bursche einen Geldbetrag aus der Thekenschublade und nahm Reißaus. Die Tochter des Kaufmanns rannte dem Spitzbuben nach und ließ ihn durch einen Schutzmann festnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Firmung. Den dieseährigen Erstkommunikanten der höheren Lehranstalten wird am nächsten Montag in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol durch Hru. Weihbischof Dr. Müller die heilige Firmung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
