<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>399545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von ihrem Hund angefallen wurde heute vormittag eine Frau aus einer Wirtschaft in Deckstein; sie wurde durch das wütende Tier im Gesicht förmlich zerfleischt und auch an Armen und Händen übel zugerichtet. Die Frau suchte in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Religioöse Vorträge für katholische Jünglinge finden heute(Mittwoch), morgen und übermorgen, abends 9 Uhr, in der Pfarrkirche St. Joseph statt. Mögen sich die jungen Leute zu diesen Vorträgen, die ein Franziskanerpater hält, doch recht zahlreich einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Großherzog und die Großherzogin von Hessen nebst Kindern trafen gestern abend um.10 Uhr hier ein und fuhren um.17 Uhr über Hoek van Holland--Harwich nach England weiter. Von Harwich aus erfolgt die Weiterfahrt nach dem Norden von England, direkt über March.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendar-Drüfung bestanden gestern die kandidaten Kurt Grüneberg aus Köln-Lindenthal, Albert Brandts aus Düsseldorf, Karl Jünger aus Bonn, Wilhelm Jürgens aus Ensthoff, Kr. Meschede, und Wilhelm Meyers aus Koblenz-Moselweinß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>50 Jahre im Dienst der Straßenbarn. Am 13. Juni waren 30 Jahre verflossen, seitdem der Schaffner Lenz vom Bahnhof Weißbüttengasse sich im Dienste der Straßenbarn befindet. Aus diesem Anlaß wurde dem Jubilar in dessen Wohnung, Frankfurterstraße, von seiten der Musikkapelle der städtischen Straßenbarn unter Leitung des Hrn. Pohl ein Ständchen dargebracht. Durch die Direktion erhielt Hr. Lenz die übliche Dienſtauszeichnung und ein namhaftes Geldgeschenk in Form eines Sparkassenbuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Königliche Vereinigte Maschinenbauschule. Eine Schülerabteilung unter Leitung des Hrn. Professors Karch besichnate am Freitag den Betrieb der Mechanischen Jute-Spinnerei und Weberei in Bonn. Die Fabrik beschaftigt zurzeit gegen 550 Arbeiter. Der Besichtigung ging ein Vortrag des Direktors der Fabrik über die Art und das Wesen der Jutepflanze und über die Verarbeitungsweise der Faser voraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Dienstagmorgen stieß an der Johannisstraße ein Gemüsewagen mit einem Straßenbahnwagen der Linie 16 zusammen. Der Gemüsewagen wurde umgeworfen und die ganze Ladung über die Straße zerstreut, der Straßenbahnwagen schwer beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania Köln-Bapenthal veranstaltete am Samstag in den Gartenanlagen des Restaurants zur Altenburger Mühle ein Gartenkonzert, welches sich eines regen Besuches zu erfreuen hatte. Die Darbietungen waren durchweg vollendet. Das Programm wies Chöre von Attenhofer, Geis, Ullrich, Weber, Silcher und Litterscheidt auf, denen der bewährte Dirigent, Hr. Musikdirektor Fritz Eschbach, als überaus seinühliger Ausbeuter der Kompositionen zündende Wirkung verlieh. Ebenso bewährte sich die Musikalische Vereinigung, Köln(35 Mitglieder), welche unter ihrem Leiter, Hru. Peter Bensch, willkommene Abwechselung bot. Mit besonderer Akkuratesse wurden die Ouvertüre zur Operette Die schöne Galathee von Suppen und die Phantasie aus Lohengrin von R. Wagner vorgetragen. Den Höhenpunkt der Veranstaltung bildete der musternültige Vortrag der Landerkennung für Chor, Baritonsolo und Orchester von Ed. Grieg, welcher, von Hrn. Eschbach temperamentvoll geleitet, spontanen Beifall auslöste. Nicht zu allerletzt sei der Herren Heinrich Jansen(Tenor) und Heinr. Weingarz(Bariton) gedacht, welche in einigen Chören die Solis geschmackvoll ausführten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
