<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>399523</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Turnverein, geründet 1843. Man schreibt uns.soeben erschienene Jahresbericht, ferner das am 25. d. M. begangene und sehr schön verlaufene 40. Stiftungsfest der Vorturnerschaft geben Anlaß, ein Wort über den Verein zu sagen. Wacker und gediegen Aber--! Dieses"Aber" kann nicht übergangen werden; es beterin die eigenartige Haltung des Turnvereins gegenüber den über. wiegenden Anschauungen in unserer Stadt, deren Namen er doch trägt. Im Vorwort zum Jahresbericht wird betont, daß die Außenwelt die Bestrebungen des Vereins mehr kennen lernen müsse und von seinen vorzüglichen Einrichtungen stets mehr Personen Nutzen ziehen sollten. Eingeweihte Freunde des Turnens beklagen aber seit vielen Jahren, daß gerade dieser in gesellschaftlicher Beziehung die erste Stelle einnehmende hiesige Turnverein mit seiner Werbetätigkeit und seinen Veröffentlichungen ziemlich einseitig in denjenigen Kreisen bleibt, die seinem Vereinslokal nahestehen, namlich der Lesegesellschaft. Noch ein anderer Zug: Zum 83.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten am Fronleichnamsfeste Fuhrunternehmer Hr. Joseph Neukirchen und Frau Magdalene geb. Wohnen im Kreise einer großen Familie in voller Rütigkeit; der Jubelbräutigam zählt 78, die Jubelbraut 70 Jahr. Aus Nachbarn der Siegburgerstrße hatte sich ein Komitee gebildet, um dem Jubiläum auch nach außen hin Ausdruck zu geben. Das Wohnhaus und die Straße hatte reichen Schmuck erhalten. Am Mittwochabend brachte der Deutzer Männergesangverein dem Jubelpaar eine Serenade. Gestern mittag wurde das Jubelpaar im Vierspänner zur katholischen Kirche gefahren, wo Hr. Pfarrer Mosbach unter einer herzlichen Ansprache dem Jubelpaare die ihm vom Kaiser verliehene Ehejubiläumsmedaille überreichte. Im Hause hatte sich unterdess das Komitee versammelt, in dessen Namen Hr. Dr. Cremer unter Hervorhebung der allgemeinen Hochachtung, deren sich die Eheleute erfreuten, im Auftrage der Nachbarschaft ein Paar Sesselübergab. Hr. Coßmann Bier üvermittelte noch die Glückünsche der engeren Nachbarschaft und eröffnete damit die Reihe zahlreicher Gratulationen, die dem Jubelpaar aus allen Kreisen der Bürgerschaft zugingen. Der Festtag fand seinen Abschlußß in einer wiederholten Illuminierung der Siegburgerstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Einbruch wurde in der Nacht zum Donnerstag in einem größeren Kolonial- und Materialwarengeschäft an der Siegburgerstrße(Ecke Arminiusstraße), in dem größere Baarmittel zu vermuten waren, versucht. Die Einbrecher wurden verscheucht, nachdem sie schon mittes schweren Einbrecherwerkzeugs ein Kellergitter straßeinseitig entfernt hatten. Auf der Flucht gab einer der Einbrecher auf einen vermeintlichen Verfolger einen Revolverschuß ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
