<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>399512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Fabrikanten Eugen Megerlin wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Hallersche Komet wurde in der Nacht vom Sonntag zum Montag auch hier wieder gesehen. Beamte des Postamtes am Gladbacherwall konnten gegen 4 Uhr mit bloßem Auge sowohl den Schweif wie den Kopf selbst sehen. Das Licht des Kopfes ist etwas blasser wie das der in der Nähe stehenden Venus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit feierten am Pfingstsonntag die in der Elstergasse 13 wohnenden Eheleute Jean Biemüller und Ida, geborene Haarmann. Aus der Nachbarschaft heraus hatte sich ein Festkomite gebildet, das die Elstergasse und besonders das Haus, worin das Jubelpaar wohnt, festlich schmücken und bekränzen ließ. Am Vorabend brachte das Trompeterkorps Arion dem Jubelpaar ein Ständchen. Am Festtage wurde im Kreise der Familie die Jubelfeier in der Wohnung des Ehepaares begangen. Reviercommissar Amberg überbrachte die vom Kaiser verliehene Ehejubiläms-Medaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein bissiger Bund. In der Friesenstrße wurde ein Mädchen von einem Hund angefallen. Schwere Bißwunden an beiden Beinen waren die Folge. Das Mädchen wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus dem Fenster sprang heute morgen im Justizgesäude ein Untersuchungsgefangener; er trug eine schwere Verletzung der Wirbelsäule davon; man brachte den Mann in Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist das Kind, das am Samstag in der Schnurgasse aus dem Fenster des zweiten Stockwerks gefallen und ins Bürgerhospital eingeliefert worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfriedfertigen Volk. Zu einer Schlägerei kams auf der Severinstrße; ein Mann wurde am Kopf übel zugerichtet. Der Finger wurde einem Mann abgebissen, der in der Thieboldsgasse in eine Keilerei geraten war. Einen Schlag aufs Auge erhielt in der Lungengasse eine von ihrem Manne getrennt levende Frau; das Auge ist verloren. Die Verletzten wurden im Bürgerhospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Windthorstbund. Die nächste Sitzung findet nicht am Dienstag, den 17., sondern am Donnerstag, den 19. cr., abends 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lundenburger-Allee 90, statt. In derselben wird Hr. Antoni aus Bonn über Lueger und sein Werk sprechen. Parteifreunde sind herzlichst eingeladen.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In die Krankenanstalt Lindenburg wurde eingeliefert ein Radfahrer, der gestern vormittag am Vorgebirgstor von seinem Rad gestürzt war und sich schwere Verletzungen am Auge und an der rechten Hand zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bahnhofsvorarbeiter Braun ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bahnhofsvorsteher a. D. Wilhelm Kremer wurde anläßlich seines Uebertritts in den Ruhestand der Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern nachmittag stürzte in einem Hause in der Alpenerstraße ein sechsähriges Mädchen aus dem Fenster des dritten Stockwerkes; es erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Cigarrengeschäft in der Kempenerstraße eingebrochen. Die Diebe gertrümmerten das Schaufenster und leerten den Schaukasten Durch zwei des Weges kommende Leute wurden die Diebe verscheucht. Aus Wut hierüber schlugen sie noch vier Fensterscheiben ein und nahmen dann erst Reißaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bäckerinnrung. Im März d. J. waren 25 Jahre verflossen seit hier die freie Bäckerinnrung geründet worden war, welch, später mit der Kölner Bäckerinnrung vereinigt werden mußte. Sei dieser Zeit besteht die frühere freie Innung jetzt als Bezirksverein Köln-Nippes der Kölner Bäckerinnrung. Aus Anlaß des 25jährigen Bestehens dieser Innung hatte der Bezirksverein am Pfingstsonz, tag eine Feier veranstaltet. Morgens 9 Uhr war gemeinschaftlicher Gang zur St. Josephskirche. Nach dem Hochamt fand ein Festzug woran auch eine Abordnung der Kölner Bäckerinnrung mit Fahne teilnahm, zum Lokale des Herrn Ferd. Huhn statt; hier verbrachten die Mitglieder beim Früschoppen und Konzert fröhliche Stunden Abends wurde im Viktoriasaal(Sechzig) eine Festlichkeit abgehalten: Der Vorsitzende des Festausschusses, Herr Selbach, brachte nach Begrüßungsansprache den Kaisertoast aus. Die Musik wurde von Mitgliedern der Kapelle des Westf. Inf.-Reg. Nr. 53 ausgeführt. Die Damen: Löhrer, Roepen, Schmitz und Dreymüller sprachen einen Prolog. Nachdem an der Fahne ein Silberkranz befestigt und ein lebendes Bild gestellt worden war, trug das Mitglied Kaspar Faßbender in Gesichtsform die Geschichte der Innung vor Ein gemeinschaftliches Jubelfestlied, gedichtet von dem früheren Obermeister Herrn Hauprich aus Köln, wurde hierauf gesungen. Der Obermeister, Hr. Merzenich, überbrachte die Glückünsche der Kölner Bäckerinnrung. Der Obermeister der Schmiede- und Stellmacheriknung aus Köln, Herr Flock, überbrachte die Glückünsche dieser Innung. Die Herren Bernhard Backstein(Tenor) und Chr Schilberg(Bariton) erfreuten mit mehreren Liedern. In Musikvorträgen leisteten die Herrn Theodor Wallraf(Cello) und Herbert Müller-Hartmann(Klavier) vorzügliches. Im Anschlugß an ein gemeinschaftliches Lied Unsern Damen, gedichtet von dem Mitgliede Herrn Huhn, brachte Fräulein Hauprich aus Köln den Damentoaste aus. Im zweiten Teil des Abends wurde ein Buntes Allerlei von den Humoristen Herren Pütz, Kastenholz und Aßheuer sowie Frau Anna Ballan geboten und zum Schlusse ein Spielduett in drei Abteilungen aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Meisterschaft von Deutschland des Deutschen Fußball-Bundes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
