<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>399504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hoher Besuch. Im Hotel du Nord sind abgestiegen: Generalmajor v. Fries(13. Kav.-Brig.), Generalmajor v. Meyer (20. Kav.-Brig.), Generalmajor v. Oswald(53. Inf.-Brig.); ferner Prinz und Prinzessin Albert von Schleswig-Holstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C Der König und die Aönigin von Norwegen reisten heute morgen.56 Uhr von Köln über Reumont, Calais nach London</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Morgen abend reisen Herzog und Herzogin von Koburggotha über Vlissingen nach London</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Konsul C. A. Nießen in Köln wurde das Oelbergkreuz verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit ihrem Kind in den Rhein gesprungen ist heute vormittag gegen 8 Uhr in der Nähe der Bismarcksäule am Oberläoderufer eine Frau aus der Herthastraße in Köln-Sülz. Der Vorfall war von einem Arbeiter bemerkt worden. Er zog die Frau aus dem Wasser; die Frau lebte noch, das Kind war bereits tot. Man brachte die Frau in die Krankenanstalt Lindenburg; der Zustand der Frau ist zufriedenstellend. Das Kind war drei Monate alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Verein ehemaliger 65er u3 hielt am Freitagabend im Alten Präpsidium in der Schilder seine Monatsversammlung ab. Dem ersten Vorsitzenden Hauptmann d. R. Nagelschmid, der nun schon zehn Jahre schäfte des Vereins leitet, wurde eine aus Kristall und Silber besteß Bierkanne nebst Widmung überreicht. Der Verein beschlossße in diesem Jahre wieder an der stattfindenden Kölner Schießm zu beteiligen und bis 50 M. Preise hierür zu stiften. Hr. 24.0 führer Klares machte alsdann noch Mitteilungen über das Jubilo des Regiments. Die hier eintreffenden ehemaligen 65er, welch der Jubelfeier teilnehmen, werden am Samstag, den 2. Juli. namittags bzw. abends an der Bahn mit Musik abgeholt. 9# dem Zapfenstreich findet Begrüßungsfeier und Kommers im nich statt, zu welcher die Spitzen der Militärbehörde und der Sta# sich einfinden werden. Sonntagvormittag 11,30 Uhr ist fürd: katholischen aktiven und ehemaligen 65er feierlicher Gottesdien im Dom und für die evangelischen in der evangelischen Garnison kirche. Nach der kirchlichen Feier werden die aktiven und alte 65er mit Musik zum Neumarkt gebracht, wo gegen 12 Uhr### Parade der aktiven und ehemaligen 65er stattfindet. Mittags .30 Uhr sind die Kriegsveteranen von dem Offizierkorps des Regiments zum Festmahl in der Bürgergesellschaft geladen.#### anderen Festtheilnehmer werden sich ebenfalls in einem noch zu bestimmenden Lokal zusammenfinden. Abends sind in den ve## schiedensten Lokalen Köuns und der Vororte Festfeiern. Montavormittags sollen u. a. die Sehenswuürdigkeiten Köuns in schein genommen werden. Abends wird die Feier in der Flor durch ein Gartenfest beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Leiche des seit einigen Wochen vermißten 18jährigen Peter Dunk von hier wurde am Samstagabend bei Urdenbach aus dem Rheine gezogen. Die Leiche wies schwere Wunden am Kopfe nach; u. a. war das linke Auge ausgeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Ballon Overstolz vom Kölner Klub für Luftschifffahrt beteiligte sich am Sonntag in Bielefeld an einer vom Westfälisch-Lippischen Verein für Luftschiffahrt veranstalteten Fuchsballonjagd mit Automobilverfolgung. Der Ballon landete nach einer weistündigen Fahrt unter Führung des Leutnants Röenneberg glatt bei Kloster Loccum in Hannover.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mit einer Flobertbuchse hantierte am Samstagabend ein Schuler auf dem Hofe eines Hauses am Wilhelmplatz. Dabei schoß er, trotzdem ihm von Erwachsenen zugerufen wurde, in die benachbarten Gärten, wo mehrere Kinder spielten. Ein etwa fünfähriger Junge einer Witwe, die ern vor einigen Tagen ihren Gatten durch den Tod verloren, erhielt hierbei einen Schuß in den Fuß. Man brachte das schwerverletzte Kind zu einem Arzte, der die Kugel entfernte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
