<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>399527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfreiwilliges Bad. Gestern nachmittag suchte im Stadtwald ein kahnfahrendes Pärchen vor dem Regen Schutz, indem es aus dem Kahne stieg und sich unter die Bäume stellte. Beim Wiederbetreten des Nachens flippte der letztere um und das Mädchen fiel ins Wasser. Sein Begleiter versuchte, im Kahn stehend, es dem nassen Elemente zu entreßen, bekam das Uebergewicht und geriet ebenfalls in den Teich. Schlieszlich gelang es beiden wieder, in den Kahn zu kommen und die Landesstelle zu erreichen, wo sie eine lange Kette von Grielächern passieren mußten, bis sie eine Droschke gesunden hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Taubendiebstahl. In der vorletzten Nacht wurden in der Vermißt wird seit Donnerstagmorgen 9 Uhr der Knabe Fritz Knipping aus Ehrenfeld, Körnertraße 26. Er war bekleidet mit dunkelerünem Höschen und blaugestreifte Bluse, schwarzen Strümpfen, grauem Schürzchen und Hausschuhe. Alter viereinhalb Jahr, helles paar, ohne Kopfbedeckung. Angaben über den Verbleib bittet man den besorgten Eltern oder beim 17. Polizeirevier Ehrenfeld, Körnertraße, anzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Den Lokomotiveührern Break und Schulze ist bei ihrem Uebertritt in den Ruhestand das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden. Außserordentliche Prämien sind dem Werkmeister Franz und dem Werführer Käm, merlin von dem Minister der öffentlichen Arbeiten für nützliche Erfindungen auf dem Gebiete des Eisenbahnwesens bewilligt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Olateauwagen im Werte von 700 M. wurde in einer der letzten Nächte aus einem Lagerraum an der Barthels aße gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
