<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>399511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist infolge der starken Niederschlaäge in der vergangenen Woche anhaltend gestiegen. Der Kölner Pegel zeigte am Samstag eine Höhe von 3,66 Meter gegen 2,50 Meter vor acht Tagen. Der Schiffahrt kommt der günstige Wasserstand sehr zu statten; die großen tiefgehenden Kähne können ihre Ladenähigkeit voll ausnutzen und der Versand von Kohlen und sonstigen Gütern rheinaufwärts hat wieder einen größeren Umfang angenommen. Da seit gestern auch die Passagierdampfer in verstärkter Zahl ihre Fahrten aufgenommen haben, so zeigt der Strom wieder ein recht lebhaftes Bild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die demokratische Vereinigung hält in den Pfingsttagen hier ihren zweiten Parteitag im Coloniahaus auf der Aachenerstraße ab. Die Verhandlungen beginnen am Sonntagnachmittag 6 Uhr und dauern an diesem Tage bis 8 Uhr; ein Kommers für die Teilnehmer schließt sich an. Ter nächste Tag ist ganz den Beratungen vorbehalten, sie erstrecken sich von 9 bis 2 Uhr vormittags und von 4 Uhr nachmittags an bis in den Abend hinein. Am Dienstag sind dann noch vormittags von 8 bis 1 Uhr Verhandlungen, hieran schließt sich eine Dampferfahrt der Teilnehmer nach Königswinter an. Im Mittelpunkt der Beratungen steht die Schaffung eines Parteiprogramms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Sprung aus dem Fenster. Eine Dirne aus der Kostgasse sprang am Samstagabend gegen 6 Uhr in dem Augenblick, als sie von einem Schutzmann verhaftet werden sollte, aus einem Fenster des ersten Stockwerks auf die Straße; der Schutzmann brachte die Person, die schwere Verletzungen erlitten hatte, ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster In der Schnurgasse fiel ein zweiähriger Knabe aus dem Fenster des dritten Stockwerks aus die Straße. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht; dort liegt er sehr schwer danieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Diebsgesindel. In ein Vogelgeschäft auf der Luxemburgerstraße waren in der Nacht zum Samstag zwei Spitzbuben gedrungen; sie konnten verscheucht, aber nicht gefaßt werden. Das gleiche war der Fall in Geschäften auf der Marzellenstrße und am Klingelpütz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen lang gesuchten Einbrecher konnte die Polizei dagegen in der Thieboldsgasse dingfest machen. Er hatte zuletzt in .-Gladbach mehrere Einerüche verübt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>80 Meter Gasrohr wurden aus einem Neubau in der Stammheimerstrage gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sturz von der Leiter. Am Samstag stürzte in einem Geschäft an der Venloerstraße ein Kommis von einer Leiter und erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ludwig Müller, Kommis, u. Kath. Kochem, Gelsenkirchen, haldenstr. 6.- Johannes Herter, Polterer, u. Margareta Daun.- Ernst Kortsch, Handles.-Geh., u. Maria Windeck, Zülicher, straße 203.- Albert Pulte, Schlosser, u. Angusta Hoch, Köln-Lindenthal Lindenthalürtel 58.- Johann Piron, Dachdecker, u. Katharina Horaz Mauritiuswall 35." Heinrich Kleins, Fabrikdirektor, u. Olga Pohl. Dasselstr. 24.-- Gustav Kaminsky. Kaufmann, u. Anna Hellweg, Vondelstraße 26. Joseph Lang, Schlosser, u. Theresia Stoll, Weideng. 60 62, Ludwig Kriecht, Kaufmann, u. Karoline Klaus, Bonndorf i. Baden. Karl Diffeler, Kutscher, u. Lise Solimma, Gereonswall 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Christine Winter, b. Lindenstr. 53.- Albert Mayer, Tapezierer, Pantaleonsühlengasse 36, u. Berta Weißschädel, Berrenratherstr. 137.: Emil Geißler. Oberkellner,.-Gladbach, u. Elisab Steinbach, Gereonstrße 2.- Peter Kallen, Schriftsetzer, Lübeckerstr. 28, u. Barbara Croc. Gereonswall 124.- Philipp Sauer, Schlosser, Köln-Deutz, Arnoldstr. 16B. u. Wilhelmine Robens, Weidengasse 69.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
