<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>399537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referandarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Werner v. Bake aus Arnsberg, Friedrich Mehlsheimer aus Hofgut Siebenborn, Kreis Bernkastel und Albert Trapp aus Sobernheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dreußische Klassenlotterie. Die Ziehung der 5. Klasse der 222. Lotterie wurde gestern geschlossen. Die Auszahlung der kleineren Gewinne wird nach Eintreffen der amtlichen Ziehungslisten voraussichtlich am 13. Juni beginnen. Die größeren Gewinne werden erst später ausbezahlt. Die Erneuerung der Lose für die nächste Klasse muß bis zum 22. Juni, abends 6 Uhr erfolgt sein. In Zukunft findet der Kassenschlußß der Einnehmer am letzten Einlönungstage nicht mehr um 8 Uhr, sondern bereits um 6 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einen rostigen Nagel hatte ein fünfähriger Junge aus der Palanterstraße getreten; die verhältnisäßig geringeügige Wunde entzuündete sich alsbald heftig und das Bein schwoll so stark an, daß man den Jungen in die Krankenanstalt Lindenburg schaffen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein in den mittleren Jahren stehender Mann aus Ehrenfeld, der vor einigen Tagen in einem größeren Betriebe in der Vogelsangerstraße mit dem Fuß in einen rostigen Nagel getreten und sich dadurch eine kleine Blutvergiftung zugezogen hatte, wurde am Montagabend mit Starrkrampf in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert. Der Zustand des Mannes ist bedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Explosion einer Detroleumkanne, die ein 12 jähriger Junge dem offenen Feuer zu nahe brachte, entstand am Dienstagabend in der Dürenerstraße ein größerer Küchenbrand, dem ein großer Teil der Küchenöbel Opfer fiel. Der Junge hat dadurch, daß seine Kleider Feuer fingen, am ganzen Körper, besonders im Gesichte und an den Händen, erhebliche Brandwunden davongetragen. Dem schnellen Eingreifen der herbeigerufenen Feuerwehr ist es zu verdanken, daß weiteres Englück verhütet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Turnverein Ehrenfeld(Deutsche Turnerschaft) unternahm am Sonntag eine Turnfahrt an den Rhein. Von Bonn aus, wohin man mit der Eisenbahn gefahren war, ging es unter fröhlichen Marsch- und Turnerliedern durch das Elbthal über Kasselsruh nach der Ruine Godesberg und von da bis zum Rolandsbogen und Rolandseck, wo die Fähre die Teilnehmer aufs rechte Rheinufer brachte. Nach einem Besuch des Siebengebirges wanderte man nach Königswinter, wo die schön verlaufene Tour ihren Abschlußß fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Don einem Automobil üverrannt wurden gestern abend zwischen Heumarkt und Bolzengasse zwei Mädchen im Alter von 15 bzw. 8 Jahren. Das jüngere Mädchen wurde so erheblich verletzt, daß es im Augustahospital starb. Das ältere Mädchen hat nur leichte Verletzungen am rechten Arm erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ins Bürgerhospital eingeliefert wurden ein achtähriger Junge, der in der Thieboldsgasse gefallen war und sich eine schwere Kopfverletzung zugezogen hatte und ein Mann, den man bei einer Schlägerei auf der Alten Mauer am Bach übel zugerichtet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Zimmerbrand brach in der vergangenen Nacht in einem Hause der Mannsfelderstraße aus. Die freiwillige Feuerwehr war bald Herr des Feuers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand in der vergangenen Nacht in einem Hause in der Amsterdamerstraße. Die Feuerwehr hatte schnell die Gefahr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 8. Juni, morgens 11 Uhr: 20 1/2 0 C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Friedrichshafen,.Juni1910.(Eig. Drahtber.) Wie die Zeppelin-Luftschiffbaugesellschaft der Württembergischen Automobilund Luftschiff-Korrespondenz mitteilt, haben die Verſuchsfahrten mit dem Z VI nach verschiedenen Richtungen Aenderungen im Luftschiff als notwendig erscheinen lassen. Es erscheint dem Grafen Zeppelin deshalb vorsichtiger, eine Fernfahrt vorläufig bis nach gründlicher Erprobung nicht zu unternehmen. Die Fahrt nach Wien und Dresden muß daher zurzeit abgesagt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Oberenzen,(Kreis Gebweiler),.Juni1910.(Drahtber.) Heute vormittag gegen 10 Uhr, bei der Durchfahrt der Teilnehmer an der Prinz-Heinrichfahrt sprang gegenüber der großen Tribüne des Automobilklubs vom Wagen 57 der Gummireifen ab. Der Besitzer hatte selbst gesteuert. Der Führer verlor die Führung und der Wagen rannte mit aller Wucht gegen einen Baum und wurde vollständig gertrümmert. Zwei Insassen wurden getötet, der dritte schwer verletzt. Ein Zuschauer wurde durch herumfliegende Trümmertücke schwer verletzt. Das Rennen wurde vorläufig eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Colmar,.Juni1910.(Drahtber.) Prinz Heinrich von Preußen ließ durch den Grafen Sierstorpff einem Vertreter der Presse in Mannheim erklären, daß der heutige Unfall nicht auf einen Pneumatikfehler zurückzugühren sei. Die genaue Untersuchung hat einen Mangel an der Steuerung ergeben, die den Wagen in die Wasserrinne des Banketts gleiten ließ und ihn dadurch der Macht des Lenkers Heine entriß, so daß er auf einen schräg gegenüberstehenden Baum rannte. Der Wagen zersprang, die Insassen wurden herausgeschleudert. Der Chauffeur des Wagens und der Unparteiische Ballenstedt aus Siegburg sind tot, der Lenker des Wagens, Herr Heine, wurde schwer verletzt, ein Mann aus dem Publikum leicht verletzt. Wahrscheinlich hatte die Steuerung zuviel toten Gang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 8. Juni 1910. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 57,003 Okt. 55,50 B, 55,00G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Neuss,.Juni1910. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rübo. 100 Kil.(ohne Fass), beim Kauf von 400 Ztr. M. 54.50, beim Kauf von 100 Ztr. aber M. 55,00, mit Fass M..50 die 100 Kil. mehr. Gereinigtes Oe M. 3,00 teurer. Rübuchen, bei Abnahme von 10 000 Kil. M. 93.00 die 1000 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
