<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Heute morgen gegen 6 Uhr entstand in einem Hause der Brühlerstraße Feuer. Das Feuer richtete große Verheerungen an. Die freiwillige Feuerwehr war drei Stunden auf dem Brandplatz tätig. Der Schaden ist beträchtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Am Samstagnachmittag wurde im Hause eines Metzgermeisters an der Marsiliusstraße eingebrochen; eine Menge Schmucksachen sowie zwei Sparkassenücher fielen den Dieben in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im katholischen kaufmännischen Verein hielt am Dienstag Pater Philippus aus dem Dominikanerkloster Köln einen Vortrag über den Verband katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands. Pater Philippus ist Gründer des Zweigvereins Berlin-Moabit, dem er drei Jahre als geistlicher Beirat vorstand und zurzeit noch als Ehrenmitglied angehört. Redner schilderte zunächst in lebhaften Farben die Lage der acht Berliner Brudervereine. Es war recht interessant zu hören, wie in der Diaspora das katholische Vereinsleben gepflegt wird und wie der Verband katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands immer mehr dort an Ausdehnung gewinnt Geselligkeit in den Vereinen. Im weiteren verbreitete Redner sich eingehend über die Ziele und Zwecke des Verbandes. Redner wünschte eine regere Beteiligung der jungen Kaufleute an der Verbandssache, und ein größeres Interesse an den durch die einzelnen Vereine abzuhaltenden Fortbildungs-(Sprachen usw.) Kursen. Der zweite Vorsitzende, Hr. Heinrich Schmitz, dankte für den mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Vortrag. Der katholische kaufmännische Verein Köln-Nippes hatte sich in Erwiderung mehrfacher Besuche des Aehrenfelder Vereins zu diesem Vortrage mit einer stattlichen Anzahl Mitglieder eingefunden, die ihren Tank dem Redner durch ihren Vorsitzenden, Hrn. Falkenberg, zum Ausdruck brachten. Während des Vortrages erschien außeadem Hr. Pfarrer Oefen. der in einer herzlichen Ansprache dem Verein sein Interesse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
