<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>399514</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf der Rheinuferbahn(Köln-Bonner Kreisbahn) wurden am ersten Pfingstfeiertag 15000 Personen, am zweiten Feiertag 15000 Personen befördert. Die entsprechenden Ziffern des Vorjahres betrugen 14 750 bzw. 15140 Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Hauptmann Gronen, Kompagniechef im Westfälischen Pionier-Bataillon Nr. 7, wurde in das Kriegsministerium kommandiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbandstag der größeren preußischen Landgemeinden. Die Tagung wurde gestern nachmittag im Gürzenich durch den Vorsitzenden Bürgermeister Dr. Hahn-Bockshagen(Rummelsburg) eröffnet. Nach dem Geschäftsbericht ist die Zahl der dem Verband angehörigen Landgemeinden auf 87 gestiegen. Es wurde eine Aenderung der Satzungen vorgenommen, die dadurch bedingt wird, daß dem Verband Rechtsfähigkeit verliehen werden soll. Der Jahresbeitrag wurde auf 3 M. pro 1000 Einwohner festgesetzt. Als Sitz des Verbandes wurde Berlin-Mitte bestimmt. In den Vorstand wurden negewählt: Burgermeister Menge(Wilhelmsburg) und Generalsekretär Berthold(Tempelhof). Bürgermeister Buchnow (Steglitz) empfahl in einem Referat die Aufhebung der Amtskaution. Die Versammlung beschlossß, eine entsprechende Anregung an die Landgemeinden ergehen zu lassen. Ein weiterer Beschlußß ging dahin, die Landgemeinden zu ersuchen, die Einziehung von Steuerreſten unter 1 Mart fallen zu lassen. Bürgermeister Schmierigen(Britz) hielt einen Vortrag über die Pflicht des Anlieger zur Reinigung der Bürgersteige und erläuterte den Entwurf des Gesetzes über die Reinigung öffentlicher Wege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern abend brachte sich am Rhein auf dem alten Pionierübungsplatz ein etwa 38jähriger Arbeiter aus Mülheim einen Schuß in die Schläfe bei. Der Mann wurde in das Deutzer Hospital gebracht, wo er alsbald verstarb. Der Selbstörder trug ein Schreiben bei sich, in dem es hieß:"Da ich für die Freiheit nichts leisten kann, so sterbe ich freiwillig." Die Köln-Rütheimer Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft unternimmt wieder die sehr beliebten Nachmittags- und Abendspazierfahrten nach Porz und Wesseling. Die erste Abendfahrt findet bereits heute statt; Abfahrt an der Friedrich Wilhelmstrße 8 1/4 Uhr. Die Abfahrt der ersten Nachmittagsfahrt erfolgt morgen nachmittag 4 Uhr. Näheres siehe Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit Deren spielte gestern ein Kind; es stopfte zwei der Perlen in die Nase. Das Kind mußte ins Bürgerhospital gebracht werden, wo mit vieler Mühe die beiden Fremdeörper aus der Nase entfernt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Unter Bezugnahme auf die so übeschriebene Notiz betr. Einbruchsdiebſtahl im Cigarrengeschäft der Kempenerstraße werden wir gebeten, mitzuteilen, daß es sich hier keinesfalls um einen Einbruchsdiebſtahl, sondern um einen Racheakt handelt.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. In der vergangenen Nacht gegen 1 Uhr brach in einem an der Nikolausstraße in Sülz gelegenen großen Schuppen Feuer aus, das mit großer Schnelligkeit um sich griff. In dem Schuppen befand sich eine Faßbinderei; es waren dort ferner eine große Anzahl Fässer vorhanden und Fuhrwerke usw. untergebracht. Diese Dinge gaben dem Feuer gute Nahrung. Der mächtige Feuerschein leuchtete weithin. Die Kölner Berufsfeuerwehr sowie die Sülzer freiwillige Feuerwehr waren alsbald auf der Brandtätte erschienen und nahmen sofort mit vereinten Kräften die Löscharbeiten auf. Die Kölner Wehr konnte nach etwa einstündiger Tätigkeit die Brandtätte wieder verlassen. Die Sülzer Wehr hatte jedoch bis gegen 3 Uhr nachts auf der Brandtätte zu tun. Der Schuppen wurde vom Feuer gänzlich zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>np Unfälle. In der Maschinenfabrik wurde einem jungen Manne von einer Maschine ein Finger abgequetscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In das Krankenhaus eingeliefert wurde ein Mann, dem von einer Lokomotive ein Fuß abgefahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vor den Augen der Mutter ertrunken wäre am Mittwochnachmittag ein ungefähr 4 Jahre alter Knabe am Oberläoderufer, wenn nicht ein Herr dem Knaben nachgesprungen wäre und ihn im letzten Augenblick vom sicheren Tode gerettet hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein neuer Aeroplan? Man ersucht uns um Aufnahme des Nachstehenden: Dem Mechaniker H. Berg, Köln-Ehrenfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
