<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>399521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im großen Saale des St. Josephsstifts seine monatliche Generalversammlung ab. Der Präses, Hr. Kaplan Houben, gedachte zunächst des verstorbenen Mitgliedes Hrn. Wingen, dessen Andenken durch Erheben von den Sitzen geehrt wurde. Verschiedene Neuaufnahmen konnten erfolgen. Ein Plan, für die in den Sommermonaten auszufuührende Vereinstätigkeit wurde bekanntgegeben; an einem der nächsten Sonntage soll eine Besteigung der Domturme und eine Besichtigung der Schatzkammer stattfinden. Hr. Gewerkschaftssekretär Becker hielt dann einen Vortrag über die gegenwärtige Lage der Ausſperrung im Baugewerbe. Es folgte eine Besprechung des Jahresbericht des Bezirksverbandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord oder Verbrechen? Aus dem Rhein wurde gestern die Leiche eines vermutlich dem Arbeiterstand angehörenden Mannes gezogen, die etwa 14 Tage im Wasser gelegen haben dürfte. Der Tote hatte eine Schußwunde in der Schläfe. Die Leiche ist auf den Nordfriedhof in Köln-Merheim gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großfeuer. In der vergangenen Nacht wurde die Einwohnerschaft wiederum durch einen Brand beunruhigt. In der Fabrik von Leyendecker u. Co. auf der Venlverstraße, in der Bleiweißßprodukte usw. hergestellt werden, brach gegen 11 Uhr Feuer aus, das mit großer Schnelligkeit um sich griff und bald den hohen Holzwurm eingeäschert hatte. Das Feuer drohte auf die Dächer der dem Turm benachbarten Fabrikgebaäude übeizuspringen. Dank dem energischen Eingreifen der Feuerwehren-- es waren bald die Aehrenfelder und die Hauptfeuerwache an St. Aposteln berangerückt-- konnte dies in der Hauptsache verhütet werden. Die Wehren griffen das rasende Element mit fünf Strahlrohren aus drei Hydranten und mit Hülfe einer Dampfspritze an. Die Wehren hatten zwei Stunden angestrengt zu arbeiten. Außer dem Holzwurm ging auch noch teilweise der Dachstuhl eines benachbarten Gebäudes in Flammen auf. Der mächtige Feuerschein war weithin sichtbar; große Menschenmengen hatte das Feuer angelockt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am Fronleichnamstage, abends 8 Uhr, im Wilhelmsaale des Hrn. J. Bremer, einen Volksbildungsabend. Dem reichhaltigen Programm, das sich aus Deklamationen, Gesangvorträgen des Kirchenchore und der Jungfrauenkongregation, lebenden Bildern und einem Vortrag des Hrn. Oberlehrers Dr. Lauscher zusammensetzt, liegt das Thema: Mutter uno Kind zugrunde. Es dürfte den Mitgliedern ein recht genußreicher Abend geboten werden.(Näheres siehe Anzeige.) [O. Vereinigung Lindenthaler Geschäftsinhabers und selbständiger Handwerker. Trotz der großen Hitze war der Vortragsabend am 20. d. M. sehr gut besucht. Hr. Rechtsanwalt Dr. jur. Schmitz sprach über das neue Mahn- und Klagverfahren. In fast 1 1/4 ständigem Vortrage erläuterte er die einschneidenden Aenderungen in diesem Verfahren und wußte dieses an und für sich trockene Thema durch Einschaltung von praktischen Beispielen und vor allem durch eine gefallige Vortragsweise so interessant zu gestalten, daß starker Beifall seinen Ausführungen folgte. Nicht nur im Vortrag sondern auch in der ausgezeichneten Diskussion zeigte sich der Redner außserordentlich gut informiert Ein Milchfuhrwerk samt Pferd wurde gestern vormittag in Bonn durch einen Spitzbuben entführt; der Dieb wandte sich mit dem Fuhrwerk nach Köln. Hier konnte er auf der Bonnerstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die feierliche Grundsteinlegung für das Vereinshaus des Katholischen Arbeiter-Vereins wird am Sonntag, den 29. d. M nachmittags stattfinden, und zwar unter Teilnahme der benachbarten Brudervereine. Diese sammeln sich von halb 3 Uhr ab auf dem Marktplatze. Um 3 Uhr soll sich dann der Festzug durch die Stadt in Bewegung setzen; er wird in der St. Josephskirche enden wo eine Feſtandacht gehalten wird. Nach dieser marschiert der Zug zur Baustelle, wo die kirchliche Weihe vollzogen wird. Um 6 Uhr ist Festversammlung für alle Vereine im großen Saale des Hrn. Schrodt an der Hauptstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wohltässigkeitsverein Meisterschaft hielt am Dienstagabend im Gürzenich-Restaurant seine zweite Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Baurat Schellen, widmete nach Eröffnung der Versammlung den acht verstorbenen Mitgliedern(darunter zwei Ehrenmeister) einen herzlichen Nachruf. Besonders gedachte er noch des verstorbenen Mitmeister Joseph Wach. Dem Geschäftsbericht ist zu entnehmen, daß seit dem 12. Januar d. J. von 220 eingegangenen Darlehnsgesuchen in 16 Vorstandssitzungen etwa 79 genehmigt werden konnten, was eine Summe von 12684 M. ausmache. An Rückzahlungen gingen ein in dieser Zeit 7214.; 15 neue Mitglieder wurden aufgenommen. An besonderen Zuwendungen gingen dem Verein 716 M. zu. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Hertel, Adams, Heinrich Auer und von der Wettern wurden durch Zuruf wiedergebählt. Zwölf Mitmeister, welche 25 Jahre dem Verein angehören, wurden zu Ehrenmeister ernannt. Das dieseährige Stiftungsfest findet am 22. Juni in der Flora statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
