<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>399538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der kath. Bürger-Verein machte am vergangenen Sonn, tag als Abschlußß seiner letzteährigen fleißigen Vereinsarbeit einen Ausflug. 250 Teilnehmer brachte der Extrazug der Köln--Bonner Kreisbahn nach Bornheim, wo unter den Klängen einer guren Musik ein Spaziergang in den Wald gemacht wurde. Nach dem üblichen Kaffee fanden im Saale der Restauration Schwadorf Tanz, Spiel, Kinderpolonaise und Volksbelustigungen aller Art statt. In fröhlichste Stimmung kehrte der Verein gegen 10 1/2 Uhr im Scheine der Fackeln nach Sülz zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Vereinigung der Bureauangestellten der Stadtverwaltung Köln beklagte in ihrer am Dienstagabend stattgefundenen Vorstandssitzung lebhaft das geringe Interesse, welches die Stadtverwaltung den Kopisten entgegenbringt. Gleichzeitig wurde die Stimme aus dem Leserkreis im Kölner Local-Anzeiger vom 5. d. Mts., Nr. 5284,"Die Kopisten" erörtert und man fand die gemachten Angaben als zutreffend. Erwähnt wurde noch, daß in den herausgegebenen Bestimmungen vom vorigen Jahre von einer 12jährigen Wartezeit für die Beförderung zum Bureau. gehülfen gar nicht die Rede ist. Dort heißt es wörtlich:"Kopisten, welche bereits mehrere Jahre im städtischen Dienste sind, können zum Bureaugehülfen befördert werden usw." Weiter heißt es noch:"Auch kann mit Kopisten, welche bereits zehn Jahre im städtischen Dienste sind, ein Dienstvertrag abgeschlossen werden." Was die Verwaltung bewogen hat nunmehr, entgegen ihren eigenen Bestimmungen, eine 12jährige Wartezeit zu nehmen, muß jedem unterständlich bleiben. Es wurde beschlossen, der nächsten Mitgliederversammlung vorzuschlagen, eine große Versammlung anzuberaumen, wozu die Herren Stadtverordneten sowie einige Pressevertreter eingeladen werden sollen. In dieser Versammlung sollen neben der Besprechung über die allgemeine Lage der Kopisten auch Vergleiche gezogen werden, wie die Anstellungsverhältnisse in anderen Städten gehandhabt werden. Desgleichen soll an Hand der zu leistenden Arbeiten der Kopisten nachgewiesen werden, daß der Wunsch um völlige Gleichstellung mit den Bureaugehülfen durchaus berechtigt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein Alt Koln. Zu dem Bericht über die letzte Versammlung(vergl. Nr. 152), in der Hr. Prof. Simon über Das älteste Köln sprach, tragen wir noch nach, daß die Versammlungsteilnehmer lebhaftes Interesse einem Modell des römischen Nordthores zuwandten, das nach den Angaben des Hrn. Prof. Dr. Klinkenberg von dessen Sohne angefertigt worden war und das ganz die klassische Einfachheit atmet, die aus dem Grundrß spricht. Zum ersten Male ist zu dieser Rekonstruktion ein Bleimedaillon herangezogen, auf dem die Mainzer Brücke mit einem Tore von Mainz und feinem Brückenkopf erscheint. Die Porte 'Arnoux und die Porte St. Andre zu Autun sind für die außere Architektur von Einfluß gewesen. Dem nördlichen Klima entspricht die Bedachung, die anderen Wiederherstellungsversuchen fremd ist. Auf Baurat Schultzes neue Studie über die alten Voranlagen in den Bonner Jahrbüchern wurde gebührend hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sohn in Berlin und zwar in der Wirkstätte in Friedrichshagen gegossen. Das Standbild, das den Kaiser in der Uniform der Gardeducorps mit dem Adlerheld zeigt, wird-- so versichern uns Kunstsachverständige-- eines der schönsten Reiterbildnisse werden, die in den letzten 50 Jahren geschaffen worden sind. Es zeigt den Kaiser in schöner, ungezwungener Haltung mit der Linken den Zügel führend, mit der Rechten den Marschallstab tragend. Die Porträtähnlichkeit des Monarchen soll außserordentlich gut gelungen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kaufleute und Industrielle aus Turin sind auf der Studienreise durch Deutschland begriffen. Die aus 56 Personen bestehende Reisegesellschaft ist heute auch in Köln. Die Herren sind Gäste der Stadt Köln. Vormittags haben sie die Hafenanlagen, die Handelshochschule, die Feuerwache Vondelstraße usw. besichtigt. Nach einer Fahrt über die Ringe besuchten sie das Museum Wallraf-Richartz, den Dom und den Domschatz. Am Nachmittag werden sie die Rheinische Glasbuttengesellschaft in Ehrenfeld besichtigen. Abends 7 Uhr gibt die Stadt ein Festmahl im Blitzschlag. Gestern nachmittag schlug bei dem Gewitter, das gegen 3 1/2 Uhr über unsere Stadt zog, der Blitz in ein au. dem ersten Joche der Schiffbarücke stehendes Wärteräuschen, in dem vier Mann Schutz gegen den Regen gesucht hatten. Der Blitzstrahl schlug durch die offene Scheibe in den Rücken des Walters und glitt dann vom Körper des Mannes durch den Fußboden ins Wasser. Der Getroffene brach bewußtlos zusammen. Man schaffte ihn in seine Wohnung, wo man ihn sofort untersuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Polizeiräsidenten v. Wiegmann, dem Oberbürgermeister Wallraf und dem Stadtbaurath Heimann wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihnen verliehenen Komturkreuzes des Päöstlichen St. Gregoriusordens erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>. Rohheiten. Gestern abend gerieten am Oberländer Ufer zwei halbüchtige Burschen in Streit wegen eines Mädchens. Einer der Burschen brachte seinem Gegner einen Messerstich in die rechte Hand bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Follerstrße forderte in der vorletzten Nacht ein der Polizei bekannter Mensch von einem des Weges kommenden Mann 10 Pfennig; der Angesprochene verweigerte die Hergabe. Der Mann wurde dann auf dem Katharinengraben plötzlich von dem Burschen überfallen und durch Messerstiche am Kopfe erheblich verletzt. Der Rohling entkam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Sionsthal wurde in derselben Nacht ohne jeden Anlaß ein Mann von zwei Burschen aus Mülheim am Rhein überfallen und durch Messerstiche in den Kopf erheblich verletzt. Auch in diesem Fall entkam der Attentäter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause in der Schildergasse. Die Feuerwehr beseitigte schnell die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Militärische Uebung. Gestern wurden bei dem InfanterieRegiment Nr. 65 eine große Anzahl Mannschaften aus der Gegend von Nachen, Düren, Jülich usw. zu einer 14tägigen Landwehrübung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ia Unfälle. In der Bayenstrße fiel ein Briketthändler von seinem Wagen; er brach den rechten Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einen Handbuch trug ein Mann davon, der auf der Severinstrße von einem Radfahrer üverrannt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von seinem Fuhrwerk fiel auf dem Filzengraben ein Kutscher, als sein Pferd scheute; er erlitt einen Schulterbruch und eine klaffende Stirnwunde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zwei junge Burschen, die auf einem Tandem fuhren, stürzten, als sie einem Straßenbahnwagen ausweichen wollten; einer erlitt eine schwere Gehirnerschütterung, der andere erhebliche Verletzungen an Ohren und Augen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ins Bürgerhospital gebracht wurden ein Mann, der in der Streitzeuggasse bei einer Schlägerei in den Kopf gestochen worden war, und ein Junge, der auf dem Karthäuferwall von einem Wagen gefallen war und eine schwere Kopfverletzung erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfug. Heute vormittag gab in der Scherfginstraße ein Mann aus purem Uebermut einen Revolverschuß ab. Ein vorübergehendes 16jähriges Mädchen erschrak darüber so heftig, daß es auf dem Platz bewußtlos zusammensürzte. Man brachte das Mädchen in die Lindenburg, wo es das Bewußsein noch nicht wiedererlangt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der vergangenen Nacht drangen Diebe in die Güterabfertigungsstelle Köln-Nippes. Sie gingen dem Geldschrank zu Leibe und erbrachen fünf Pulte. Sie sind offenbar bei ihrer"Arbeit" gestört worden und entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Auszeichnung. Der pensionierter Eisenbahnzugührer Joh. Wippertürth erhielt das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
