<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>399520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Festnahme mit Hindernissen. Ein Mann, der am Sonntag und Montag in einer Wirtschaft an der Dürenerstraße durchgezecht hatte, mußte wegen ungebührlichen Benehmens von dem Wirte ausgewiesen werden. Er benahm sich nun wie wild, zerschlug eine Fensterscheibe, wobei er sich die linke Hand erheblich verletzte. Sein rohes Benehmen ging so weit, daß zu seiner Festnahme drei Schutzleute notwendig wurden. Einen der Beamten schlug er mit der Faust kräftig ins Gesicht, warf sich auf die Erde und setzte überhaupt seiner Festnahme den größten Widerstand entgegen. Er wurde schließlich überältigt, auf eine Karre geladen und so zum Gefängnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania veranstaltete am verflossenen Sonntag in den Uranlagen von Bad-Neuenahr unter Mitwirkung der Kurkapelle ein Vokal- und Instrumentalkonzert. Der Besuch war stark. Am Nachmittag sang der Verein, der in Stärke von 70 Sängern unter Fuhrung des Hrn. Musikdirektors Aug. Thelen auftrat, u. a. die Lieder: Wanderschaft v. Zöllner; Minnelied von W. Bünte; Dort wo mein Mutterlein v. A. Thelen; Mein Schatzerl, mein Freud von Heuser. Im Abendkonzert wurden vor noch zahlreichere Publikum u. a. Wiegenlied von Thelen, Röschen am Rhein von Joh. Wagner, Därf ih's Dian't lian von Zehngraf schön gesungen; der Chor Thalatta von Heuser kam wunderbar zur Geltung. Besonders für diesen Kunstgenußß dankten die Gäste durch lebhaften Veifall. Im ubrigen wurden alle Darbietungen sehr dankbar ausgenommen. Der Verein mußte manche Zugaben von Volksliedern machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großfeuer wurde gestern abend kurz vor 8 Uhr gemeldet. Es war in der chemischen Fabrik von Weiler ter Meer ein Brand entstanden, der wegen der Menge der dort lagernden leicht entzuündlichen Chemikalien große Besorgnis unter der Bürgerschaft hervorrief. In der Tat bestand auch für die ganze Umgebung eine ernste Gefahr. Es brannte der Dachstuhl, der das Oelbassin deckt. Verschärft wurde die kritische Lage durch den Umstand, daß sich ganz in der Nähe des Feuerherdes auch die gefüllten Benzinkessel befanden. Eine Explosion, die bei weiterer Ausdehnung hätte eintreten müssen, wurde vielleicht für den ganzen umliegenden Stadtteil furchtbare Wirkungen ausgeübt haben. Unserer tüchtigen Berufsfeuerwehr, die von der Aehrenfelder Wache und von Köln aus alsbald an der Brandstelle erschien, gelang es, das Feuer auf den Entstehungsort zu beschränken und einem größeren Englück vorzubeugen. Nach dreiviertelsündiger Tätigkeit konnte die Wehr, um einen Erfolg reicher, wieder abziehen. Ein Teil des Dachstuhles war vom Feuer zerstört. Der Brandfall hat gezeigt, daß die Lagerung größerer Mengen explosiver Stoffe eine schwere Gefahr für die Umwohner darstellt, der sie diesmal nur mit knapper Not entgangen sind. Hoffentlich wird eine geplante Verlegung des Werkes, die mit Rücksicht auf die fluchtlinienäßig bereits festgelegte Vorortringstraße als notwendig und mit Rücksicht auf eine Luftverbesserung in Ehrenfeld als sehr wünschenswert erscheint, nach diesem Vorkommnis beschleunigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
