<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>399503</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kommissionsrat Hasemann ist in Leipzig, wo er sich auf Besuch aufhielt, nach einem reich bewegten Leben gestorben. Als Gründer und erster Leiter des hiesigen Residenztheater ist Hasemann auch in Köln eine bekannte Persönlichkeit geworden, der freilich die Aktionäre des Theaters kein allzu freundliches Andenken widmen werden. Mochte man aber auch grundsätzlich manches an ihi auszusetzen haben, so muß man anerkennen, daß er ein außserordentlich geschickter und routinirter Theatermann gewesen ist. 1843 geboren, begann er seine Theaterlaufbahn als Schauspieler, war als solcher in verschiedenen deutschen Städten tätig und wurde dann nacheinander Direktor an der Komischen Oper in Wien, den Stadttheatern in Chemnitz und Lübeck und mit hervorragendem künstlerischen Erfolg am Berliner Wallner- und Thaliatheater. Nachdem er zwischendurch eine Zeitlang auch Teilhaber der ersten deutschen Theateragentur von Felix Bloch in Berlin geworden war, gründete er in Wiesbaden mit gutem Erfolg das Residenztheater und endlich das Kölner, an dem er nach guten Anfängen scheiterte. Von hier ging er nach Hamburg und zuletzt war er in Frankfurt a. M. Oberregisseur am Intimen Theater. So klang das Leben eines Mannes aus, dessen reiche Erfahrung und Theaterkenntnis so viel versprochen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Das St. Marienhaspital erstattet soeben seinen Bericht über das Jahr 1909; es wird in diesem Bericht zunächst in warmen Worten der Verdienste des am 24. Juli verstorbenen Geheimen Kommerzienrats Gustav Michels um das Hospital gedacht und dann der Bericht über die am 26. Juni erfolgte Einweihung des Erweiterungsbaues erstattet. An außerordentlichen Einnahmen sind eingegangen zunächst aus Stiftungen 74300., aus Schenkungen 19151,05 M. und aus der Erbschaft Guffanti 29478,20 M. Die außserordentliche Ausgabe(für den Erweiterungsbau und den Umbau) betrugen 378175,52 M. Die Bilanz weist einen Vermögensbestand von 2729369,30 M. aus. Unter den ordentlichen Ausgaben mit 161 601,87 M. figurieren die Abschreibungen mit 38 128,24 M. Unter den ordentlichen Einnahmen ist eine Mindereinnahme von 24 546,4- M. verzeichnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Hospital waren tätig 3 Oberärzte, 1 Assistenzarzt, 33 Franziskanerschwestern, 1 Chirurgengehülse, 2 Krankenärter und 21 Dienstboten. Der Bestand an Kranken betrug am Schlusse des Jahres 225(219 in 1908). Durchschnittlich wurden 267(272) Personen täglich verpflegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund. Der vor kurzem geründete hiesige Bund hielt am Freitagabend im Restaurant Schumacher seine erste Sitzung ab. Herr J. Hilgers(Köln) sprach über Ludwig Windthorst. In trefflicher Weise schilderte der Redner die Tätigkeit und das Wirken des großen Vorkämpfers der Zentrumssache; in seinem Schlußworte wußte er die Anwesenden für die Aufgaben der Windtyorstbunde zu begeistern und noch mancherlei Winke zur Förderung des Bundesleben zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine strafbare Handlung. Eine freie Vereinigung einiger Kölner Handwerker hatte den Beschlußß gefaßt, um ihre Mitglieder vor Schaden zu schützen, säumige Zahler durch den Verein zu mahnen. Es wurden Zirkulare mit ungefähr folgendem Wortlaut gedruckt und an die säumige Kundschaft der Vereinsmitglieder gesandt:"Unser Mitglied Herr N. N. teilt uns mit, daß Sie ihm noch einen Betrag von... Mk. schulden. Wir ersuchen Sie, diesen Betrag möglichst bald Herrn N. N. einzusenden. Sollten Sie bis zum.. die Schuld nicht getilgt haben, werden wir alle Vereinsmitglieder hiervon in Kenntnis setzen. Letztere haben sich verpflichtet, dann keine Arbeiten meyr für Sie anzufertigen." Ein Kunde strengte eine Klage gegen den Verein wegen Nötigung und Beleidigung an. Es kam zu einer Einigung, nachdem festgestellt worden war, daß der Verein sich einer strafbaren Handlung schuldig gemacht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Justizpersonalien. Zu Amtsrichtern ernannt wurden die Gerichtsassessoren Rennen und Dr. Kurt Wolff am hiesigen Amtsgericht und Dr. Lucken von hier in Höchst a.., den Rechtsanwälten Dr. Baarer, Schulze und Dr. Schnitzler wurde der Charakter als Justizrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstraße 37, sind für diese Woche ausgehängt: Das Bildnis des Königs Eduard VII. von England, sowie mehrere andere auf den König bezügliche Photographien. Ferner sind veranschaulicht: Eine Parade des Deutzer Kuirassierregiments vor dem Prinzen von Wales, Die Ehrenwache am Sarge Bjöinsons auf dem norwegischen Kriegsschiff Norge, Kaiser Franz Joseph von Oesterreich bei der Frühjahrsparade auf der Schmelz bei Wien, Ein Hochzeitsbrauch in der englischen Armee, Englische Schüler als Vaterland-verteidiger und Ein Ehepaar in Röbonitz in Sachsen mit seinen zehn Söhnen, die alle Soldat waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuerwehr-Verband de: Rheinprovinz. Dieser Tage fand hier eine Sitzung des Vorstandes des Feuerwehr-Verbandes der Rheinprovinz unter der Leitung des Verbandsvorsitzenden Dietzler, Beigeordneter der Stadt Türen, statt, zu der sich 70 Vertreter der freiwilligen Feuerwehren aus fast sämtlichen Stadt- und Landreisen der Provinz eingefunden hatten. Es handelte sich hauptsächlich um Stellungnahme zu einer Anregung aus dem Kreise Saarbrücken über einen etwaigen Anschlugß an den Preußischen Feuerwehrbeirat, dem bisher außer den Vertretern der Berufsfeuerwehren auch Vertreter von freiwilligen Feuerwehren aus den Provinzen Brandenburg, Sachsen, Posen, Ostpreutzen, SchleswigHolstein und Hessen-Nassau angehören. Nur von einem Vorstandsmitglied wurde der Beitritt befürwortet, 70 Feuerwehrvertreter lehnten mit dem Verbandsvorsitzen#en einmütig den Anschlugß ab. Begründet wurde dies damit: Die freiwilligen Feuerwehren in Preußen sind schon seit 26 Jahren in dem noch bestehenden Preußischen Landesfeuerwehrverbande vereinigt, in dessen Vorstand, dem Preußischen Landesfeuerwehrausschuß, sie ihre satzungsgemäße Vertretung bei dem Kgl. Staatsministerium besitzen. Dieser Ausschuß ist von der Staatsregierung schon als vollültiger Beirat des Ministers des Innern, in allen-Feuerwehrangelegenheiten nicht nur offiziell anerkannt, sondern auch seit langen Jahren als solcher von dem Herrn Minister in Anspruch genommen und gutachtlich gehört wor. Demnach ist eine zweite Körperschaft als Vertretung der freiwilligen Feuerwehren außer und neben der bisherigen mindestens ubilüssig, wenn sie mit den Beschlüssen des Preußischen Feuerwehr, ausschusse- übereinstimmt; sie schädigt aber die Interessen der frei, willigen Wehren geradezu, wenn sie mit den Beschlüssen des Preußi, schen Feuerwehrausschusses nicht übereinstimmt, was vermöge der Zusammensetzung des Beirats leicht geschehen kann. Es ist ent, schieden zu fordern, daß zur Regelung der inneren Organisation der Beaufsichtigung, der Uniformierung, der Führerbenennung der freiwilligen Feuerwehren nur letztere selbst und nur sie allein mit Zustimmung der Kgl. Provinzialbehoörde zuständig sein sollen, und nicht eine Körperschaft wie der Beirat, unter dessen 15--21 gliedern allein 10 Berufsfeuerwehroffiziere sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Wallraf-Richartz-Museum hat ein Selbstbildnis von Max Liebermann angekauft. In den Besitz eines Bildes von Eduard v. Gebhardt: Verba magistri, gelangte es durch das Vermächtnis des verstorbenen Geheimrats Prof. Dr. Oskar Jäger (Bonn). Frl. Hedwig Endemann(Köln) schenkte, wie bereits mitgeteilt, ein Stilleben von Charles Schuch: Wildente mit Kasserole.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gewerbenörderungsanstalt. Am Mittwoch, den 11. d.., ist die Gewerbehalle(Ubierring 40) abends von 8 bis 9 1/2 Uhr geöffnet: die Maschinenanlagen werden an diesem Abend in Betrieb vorgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. In der Nacht zum Samstag wurde in einem Fahrradgeschäft auf dem Hansaring eingebrochen; mehrere wertvolle Fayreräder und Gold- und Silbersachen fielen den Spitzbuben in die Hände.-- Die Mansardendiebe"arbeiten" mit Hochdruck; so wurden u. a. in einem Hause in der Brabanterstraße mehrere Manſardenzimmer und in einem Hause auf dem Friesenwall ein Manſardenzimmer erbrochen. Es wurden dabei den Dienstädchen Schmucksachen, Geldbeträge und Kleider gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auto und Radfahrer. Am Samstagmittag geriet ein Radfahrer auf der Marzellenstrße unter ein Automobil. Das Rad wurde schwer beschädigt, der Radfahrer kam mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Städtische Fortbildungsschulen. Die dieseährigen Pfingstferien dauern vom 13. bis einschliefßlich 19. Mai. Der letzte Unterrichtstage ist somit der 12. Mai; der Unterricht beginnt wieder am 20. Mai d. Is.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung für die am Donnerstag, den 12. Mai, stattfindende Sitzung stehen u. a. zur Beratung: Der Vorentwurf für ein Restaurationsgebäude am Oberläoderufer, die Einrichtung eines Kunstbeirath und Feststellung der Satzungen, Bestellung von 12 Vertretern für die am 11. Juni stattfindende Versammlung des Rheinischen Städtetage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
