<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>399550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine merkwürdige Art von Kolportage. Zu dieser Notiz in Nr. 163 bittet uns der betreffende Reisende, mitzuteilen, daß die Besteller laut Bestellzettel das Buch über Papst Pius X auf einen bestimmten Termin, in den meisten Fällen für kurz vor Weihnachten, bestellt haben. Deshalb hätten sie bisher das Buch nicht erhalten. Es gebe aber in Nippes mehr als hundert Personen, die das Buch bereits erhalten haben. Bestellern, denen Zweifel an der Ehrlichkeit seiner Kolportage aufkomme, will der Reisende gerne Adressen von bereits früher bedienten Personen angeben, die die Lieferung erhalten haben. Die Sache sei durchaus reell. Der Reisende hat der Redaktion seine polizeiliche Legitimation vorgezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Postdienstnachrichten. Versetzt sind die Postassistenten Dallach von Oberdollendorf nach Sürth, Classen von Türeich nach Vollmerhausen, Cyrus von Satzvey nach Lechenich, Dahl von Harff nach Buir, Koßmann von Brühl nach Bedburg, Walt. Krause von Waldbaöl nach Zülich, Münemann von Zülich nach Brühl, Schwamborn von Niedereßzwar nach Wiehl, Strehl von Malmedy, Otto Wentzel von Bornheim nach Brauweiler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die charakterisierten Poutserretäre, die bis einschliefßlich 18. September 1908 die Sekretärperüfung bestanden haben oder denen anderweit ein entsprechendes Rangalter beigelegt worden ist, werden dem Vernehmen nach zum 1. Juli 1910 in etatsäßige Sekretästellen einrücken. Zu demselben Zeitpunkt sollen die Assistenten aus der Klasse der Zivilanwärter, die bis zum 10. August 1905 einschliefßlich die Assistentenprüfung bestanden oder sonst ein entsprechendes Dienstalter erhalten haben, als Poſtoder Telegraphenassistenten oder als Postverwalter etatsäßig angestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schüttmann, 1400 M. bis 2100 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, Oberbürgermeisteramt, Feldpolizeisergeant, 1500 M. bis 1900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eisenbahndirektion Köln, der Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, 30 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, 1100--1300., 1100--1600 M. und Weichensteller Lis Net bir-- Gummersuuch, Amtsgericht, Frammergryurse, 90--100 M. monatlich bei einem Anfangsschreiblohnsatz von 8 Pfg. für die Seite.-- Julich, Kreisausschußß, Kreisausschußßassistent, 1500--2400 M.-- Merkstein, Polizeiverwaltung, Polizeidiener, 1000--1500 M.-- Eisenbahndirektion in Köln, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, 15 Anwärter für den Zugbegleit- und Ladedienst, 1100--1500., bei Beförderung zum Lademeister oder Zugührer 1400--2100 M. Gehalt.-- Saarbrücken, Staatsanwaltschaft, Kanzleigehülfe, 90--100 M.-- Rheydt, Königl. Handels- und Gewerbeschule für Mädchen, Schuldiener, 1100--1600 M.-- Richterlich, Bürgermeisterei, Polizeisergeant, 1200--1500 M.-- Oberpostdirektion Köln, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 1100--1700 M. Gehalt. -- Oberpostdirektion Koblenz, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 1100--1700 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Männerchor Köln-Klettenberg feierte am Sonntag im Konzertsaale Weißhaus sein drittes Stiftungsfest mit Fahnenweitze; es wurde durch Musikvorträge und einen hübschen Prolog, gesprochen von Frl. Vieten, begonnen. Hr. Oberstadtsekretär Treitz hielt die Begrußungsrede. Der Männergesangverein Köln-Sülz brachte unter Leitung seines Dirigenten Hru. de la Motte die beiden Chöre Das deutsche Lied von Faßbender und Wiegenlied von Krasinski zum Vortrag und fanden lebhaften Beifall. Einen besonderen Genuß bot die Konzertsängerin Frl. Bodenheim, indem sie unter Begleitung des Hrn. Fr. Veith die Hallen-Arie der Elisabeth aus Mannhäuser vortrug. Sie erfreute die Gesellschaft, die ihr dankbaren Beifall zollte, noch mit mehreren Liedern. Hr. Opernsänger Schmitz vom Heidelberger Stadttheater(Baß) und Hr. Konzertsänger Gieseke(Tenor) ernteten mit ihren prächtigen Vorträgen lebhafte Anerkennung. Der Männergesangverein Liedertafel Köln-Klettenberg, der unter Leitung des Hru. Lehrers Sax das Bundeslied von Mozart und das Lied vom Rheinwein von Zöllner wohlgelungen zum Vortrag brachte, mußte sich zu einer Zugabe verstehen. Sodann folgte der Weiheakt, welcher durch eine Ansprache des Hrn. Oberstadtsekretärs Treitz und einen Prolog, gesprochen von Frl. Vieten, eröffnet wurde. Auch der festgebende Verein unter Leitung des Dirigenten Hrn. Musikdirektor Franz Bornheim zeigte sein Können und errang stürmischen Beifall. Der Kölner Zitherklub trug zur Verschönerung des Abends wesentlich bei und fand hierür allgemeines Lob. Zum Schlusse wurde ein Festball abgehalten. Der zweite Tag wurde im Klettenbergpark mit einem Begrüßungschor von etwa 250 Sängern gesungen, und einem Festzug durch den Bezirk eingeleitet, worauf dann die auswärtigen Vereine im Festlocal ihre Lieder zum Vortrag brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Aehrenfelder Männerchor. In Traben-Trarbach beging dieser Tage der Gesangverein Frohsinn sein 30jähriges Stiftungsfest unter Teilnahme von etwa 35 Vereinen. Ueber das Auftreten des Köln-Aehrenfelder Männerchor, der an der Feier teilgenommen hat, wird uns aus Traben-Trarbach u. a. geschrieben: Dieser Verein ist uns ein alter lieber Bekannter. Auch diesmal bildeten wieder die Chöre dieses Vereins den Höhenpunkt der Feier. Ein besonderer Genuß wurde denen zuteil, denen es gegönnt war, an den intimen Abenden des Vereins im Musik zimmer des Hotels zur Post teilzunehmen. Die zahlreichen Solisten des Vereins hatten da Gelegenheit, ihre prächtigen Stimmmittel zur schönsten Geltung zu bringen. Besondere Bewunderung erregten die feinsinnig vorgetragenen Lieder eines früheren Vereinsmitglieder und jetzigen Mitgliedes des Heidelberger Stadttheaters, Hrn. Volkmar, und die virtuosen Klaviervorträge eines anderen Vereinsmitglieder, das sich als feiner Interpret Chopins und Liszt's zeigte. Dafür, daß den Köln-Ehrenfeldern auch Gelegenheit geboten wurde, die edelsten Gewächse der Mosel kennen zu lernen, sorgte ihr Ehrenmitglied, Frau Weinfroßhändlerin Sophie Mmert-Kool, die den Verein zu einem Früschoppen in ihre Villa lud. Die Kölner revanchieren sich durch Liedervorträge und Proben ihres prächtigen Humors.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Regimentsappell ehemaliger 86er in Flensburg. Den Programm zu dieser Feier ist zu entnehmen: Am 25. Juni abend.30 Uhr im"Kolosseum" zu Flensburg Festkommers. Am 2 Juni 8,30 Uhr morgens Festzug durch die Hauptstrßen nach den vorderen Kasernenhof. Um 10 Uhr wird die Kaiserin auf den Festplatze eintreffen. Nach voraufgegangenem Feldgottesdient schreitet die Kaiserin die drei Bataillone und die Aufstellung der ehemaligen 86er ab, hieran schließt sich der Parademarsch. Bei dr Rückfahrt der Kaiserin zum Bahnhof bilden die drei Bataillon und die ehemaligen 86er Spalier an der Feststraße. Festessen Konzert und Bälle beschrießen die Feier am Sonntag. Am!. Juni morgens 8 Uhr fahren die Teilnehmer mit Extraschiffen no Sonderburg, um im Festzuge nach dem Düppel-Denkmal zu marschieren, wo Ansprachen gehalten und Kränze niedergelegt werden Das Festessen findet an diesem Tage in Sonderburg statt. Nachmittags wird ein Ausflug nach Augustenburg unternommen. Am 26. Juni morgens 4 Uhr fährt ein Extrazug von Hamburg zu ermäßigten Preisen nach Flensburg, welcher um 8 Uhr dort eintrifft. Alle ehemaligen 86er, auch wenn sie keinem militärischen Vereine angehören, sind, zur Teilnahme an dem Feste berechtigt Anfragen sind au Herrn H. Wagner in Köln-Sülz, Berrenratherstraße 137, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Vereinigung der stadtöluischen Zivil-Supernumerare veranstaltete am Samstagabend unter zahlreicher heiligung im Klettenberg-Restaurant ein Sommerfest, das bei Konzert und Solo-Darbietungen einen behaglichen Verlauf nahm. Mit froher Begeisterung konnten die Teilnehmer, insbesondere der Konzertsängerin Frl. Jonghaus für ihre vollendet dargebotenen Lieder danken. Die von sachkundiger Hand wohlveranstaltete Seebeleuch. tung, eine Fackelpolonäse durch den Park und der Tanz ließen die Stunden allzuschnell enteilen. Fröhlich waren alle! Wie auch anders?! begründete es der Festleiter doch zu Anfang:"juvenes dum sumus!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine ansehnliche Belohnung.(Drahtber.) New York 18.Juni1910. Dem Zollbeamten Richard Parr, der Zollhinterziehungen des Zuckertrust aufgedeckt hat, wurde von der Regierung eine Belohnung von 100 000 Tollas bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
