<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>399551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Ruhestand tritt am 1. Juli er. der Schutzmann Hr. Jakob Marcel nach 35 jähriger Dienstzeit; er hat an den Feldzügen 1870/71 teilgenommen und ist Inhaber mehrerer Orden und Ehrenzeichen. Die Kollegen des 16. Polizei-Reviers werden den Tag in würdiger Weise begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einem Schwindler in die Hände gefallen ist dieser Tage ein junger Herr aus Ehrenfeld; er hatte sich einen teueren Anzug gekauft und ihn einem Schneider in der Ehrenstrße übergeben, um einige Abänderungen daran vornehmen zu lassen. Als er nun vor ein paar Tagen seinen Anzug abholen wollte, war der Schneider mit dem Anzug spurlos verschwunden. Wie es sich jetzt herausstellt, hat der Schwindler erst vor kurzem auf ähnliche Weise einen wertvollen Anzug unterschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der kath. kaufmännische Verein Köln-Nippes machte am Sonntag unter sehr starker Beteiligung einen Ausflug mit Damen nach Wipperau. Der Zug.22 Uhr brachte die Teilnehmer nach Leichlingen, von wo auf hübachem Wege durch Wald und an der Wupper entlang nach einstündigem Marsche das Ziel des Ausfluges erreicht wurde. Nachdem der Kaffee eingenommen und die Gesellschaft in photographischem Bilde festgehalten, begannen auf dem Spielplatze die Gesellschaftsspiele, die allen viel Erheiterung boten. Eine Sammlung für die durch das Hochwasser im Ahrthal Geschädigten ergab 20., die der Köluischen Volkszeitung übergeben wurden. Die Rükreise wurde von Landwehr aus angetreten. Ter Schluß des schönen Tages hielt die Mitglieder und Freunde des Vereins im Vereinslokale Desia bei gemeinschaftlichen Liedern und humoristischen Vorträgen noch lange zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund. Am Samstag sprach in gut besuchter Versammlung Hr. Architekt Derworta über die Arbeitslosenfrage. Eingangs seines beifällig ausgenommenen Vortrags erörterte er die Frage, woher es tomme, daß so viele Arbeiter beschäftigungslos seien. Dies sei vor allem verursacht durch die zurzeit wenig günstige Konjunktur, ferner durch die immer wachsende Arbeit der Frauen. Die vielen Erntemßerfolge hätten die Wirkung, daß Landarbeiter zur Großstadt wanderten und dort das peer der ungelernten Arbeiter noch stark vermehrten. Die Frage, wie man der Arbeitslosigkeit wirksam entgegenarbeiten könnte, beantwortete der Red ner dahin, daß der Arbeiter zunächst bestrebt sein müsse, die ihm zusagende Stellung auch zu halten; er müsse ferner auf seine berufliche Weiterbildung sorgeältig bedacht sein usw. Der Staat bzw. die Kommune hätten für Einrichtung paritätischer Arbeitsnachweis, für Einrichtung von Notstandsarbeiten Sorge zu tragen. Bei den Notstandsarbeiten empfehle sich, die Arbeitslosen möglichst gemäß ihrer bisherigen Tätigkeit zu beschäftigen usw. Nach Erörterung der Frage der Arbeitslosenversicherung und der Mittel, die dem Arbeiter zur Versicherung gegen Arbeitslosigkeit an die Hand gegeben seien, schloß der Referent. Es setzte dann eine sehr rege Diskussion ein, die sich bis gegen 12 Uhr hinzog</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum Kops. Der Festkommers der Bürgerschaft zum 25jährigen Dienstjubiläum des Polizeiinspektors Kops verlief in vorzüglicher Weise. Der große Böhersche Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt. Die Festrede hielt Hr. Hammerstein. Dann folgten Reden der Herren Linz, Geheimrat Dr. Reipen, Faust Mirbach, Grundmann, Ludwig, Müller, des Führers der Humboldtfeuerwehr und des Branddirektors aus Neuß. Alle klangen auz in einem Hoch auf den Jubilar, der gerührt für die vielen Ehrungen seinen innigsten Dank aussprach. Als Andenken an die Hochachtung der Bürgerschaft überreichte Hr. Linz dem Jubilar einen Silberschrank und mehrere Service. Der Schützenverein hatte Hrn. Kops zu seinem Ehrenmitglied ernannt und übergab ein diesbezügliches Diplom, der Männergesangverein hatte eine mächtige Palme gestiftet, der Wirteverein einen großen Lorbeerkranz und die ehemaligen Polizeibeamten einen Säbel. Begrüßung der Gäste sprach Frl. Esser einen schönen Prolog. Das Quartett des Kalter Männergesangvereins, der Kalter Zitherklub das Männerquartet Kalk, der Turnverein Kalk, der Quartettverein Euterpe, der Dilettantenbund Thalia, der Gemischte Chor Eintracht. der Radfahrerverein Kalk und der Kalter Mandolinenclub machten den Abend durch ihre vorzüglichen Darbietungen zu einem außserordentlich genußreichen. Den Schluß bildete ein lebendes Bild "Die Eingemeindung", welches von den dienstfreien ehemaligen Kalter Polizeibeamten gestellt wurde und einerseits die Königliche, anderseits die städtische Polizei, sowie Handel und Industrie darstellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Beobachtungstagen der Feldartillerie. Die neu eingeführten Beobachtungstagen für die Feldartillerie, von denen jede Batterie und jeder Abteilungsstab einen Wagen erhält, sind den Regimentern zum Teil bereits übewiesen. Bis zum Beginn des Manövers werden-- wie die Mil.-pol. Korrespondenz meldet-- sämtliche Regimenter mit dem neuen Gerät ausgerüstet sein. Die Beobachtungstagen bestehen aus Protze und Hinterwagen und sind ähnlich wie die Munitionswagen konstruiert. Sie sind im Frieden mit vier, im Kriege, hodie Protze Munition enthält, mit sechs Pferden bespannt. An Paraden nehmen sie nicht teil. Der gepanzerte Hinterwagen soll dem Batterie- und Abteilungsführer in der Beobachtungsstelle Deckung gewähren. Er enthält ferner auf dem Marsch das für Feuerleitung und Beobachtung erforderliche Gerät. Vor Beginn eines Gefechtes jedoch werden das Scherenfernrohr, die Lichtkreise und das Fernsprecherät dem Wagen entnommen und an den Sätteln der Meldereiter der Artillerieührer befestigt. Die Beobachtungstagen selbst folgen den Batterien und rücken mit ihnen gleichzeitig in die Federstellung. Ein Vorziehen findet nur dann statt, wenn die Batterien selbst noch in Bereitschaft stehen. In anderen Fällen wäre das zwecklos, da die Batterien mindestens ebenso schnell zur Stelle sind wie der Beobachtungstagen. Im Gegensatz hierzu zieht die schwere Artillerie ihre Beobachtungstagen grundsätzlich vor, aus dem einfachen Grunde, weil die leichteren Beobachtungstagen längere Strecken traben und infolgedessen früher eintreffen können als die schweren, meist zum Schrittfahren gezwungenen Haubitz- und Mörserbatterien. Der Beobachtungstagen der Feldartillerie enthält ferner die Beobachtungsleiter, die es dem Batterie- und Abteilungsführer gestattet, seine Beobachtungsstelle unabhaängig vom Gelände zu wählen. In verdeckten Stellungen wird es ihm durch Anwendung der Leiter häufig möglich sein, seine Batterie aus unmittelbarer Nähe mit der Stimme zu beherrschen. Auf der Beobachtungsleiter schützen abnehmbare Schilde den Führer gegen feindliches Feuer. Das Scherenfernrohr wird auf der Leiter hinter dem Schild angebracht, ebenso ein Sitz, auf dem der Beobachter Platz nimmt. Die Einführung der Beobachtungstagen sowie der Fernsprecher und Lichtkreise stellt wieder erhebliche Anforderungen an den schon längst unzulaänglichen Pferdeetat der Feldartillerie. Zwar ist eine geringe Vermehrung des Pferdebeſtandes aus diesem Grunde in Vorbereitung; ehe diese aber durchgefuührt ist, müssen Krümperpferde und unter Umständen sogar Geschützbespannungen aushelfen, um den zu allen Uebungen mitzuührenden Beobachtungstagen, eventuell auf Kosten der Geschütezahl, beweglich zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 14. d. M. ist der Zementarbeiter Jakob Neunzig aus seiner Wohnung Sülzburgstraße 129 verschwunden; er konnte bis jetzt nicht ermittelt werden. Die Personalbeschreibung lautet: Alter 35 Jahre, Größe 1,68, Gestalt untersetzt, Haare blond, Schnurrbart blond, stark, Gesicht voll, Augen blau, Sprache stotternd. Bekleidung: Arbeitsanzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Windthorstbund. In der nächsten Sitzung, welche am Dienstag, den 21. d.., abends 9 Uhr bei Wingen, Lundenburger Allee 90, stattfindet, wird Hr. Redakteur Ritter(Elberfeld) über Politik und Weltanschauung sprechen. Mit Rücksicht auf den Redner, der abends noch nach Elberfeld zurück muß, werden unsere Parteifreunde gebeten, recht pünktlich zu erscheinen.(Tagesordnung siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
