<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>399546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern nachmittag stürzte in der Karthäusermasse ein etwa vierähriges Mädchen aus dem Fenster des dritten Stockwerks auf den Bürgersteig; es erlitt so schwere innere und äußere Verletzungen, daß es alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beim Turnen vom Herzschlag getroffen wurde gestern nachmittag auf dem Kasernenhofe am Weidenbach ein Musketier der 3. Kompagnie des Infanterie-Regiments Nr. 65. Als er vom Klettererüst abstieg, fiel er seinem Nebenmanne in die Arme. Eine Viertelstunde später war er tot. Der Arzt stellte Herz(o Ein Dachstuhlbrand entstand vorgestern abend gegen 9 1/2 Uhr in dem großen Eckhause der Spichern- und Göbestraße am Stadtgarten. Die Feuerwehr rückte sofort von verschiedenen Seiten mit den Dampfspritzen an; nach etwa einstündiger angestrengter Tätigkeit hatte sie jede Gefahr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. In vorvergangene Nacht drangen zwei Kerle in ein größeres Spirituosen-Geschäft in der Breitestrße mit Hülfe von Nachschlüsseln ein. Ein Wächter der Kölner Wach- und SchließGesellschaft überraschte sie, nahm einen der Kerle fest und übergab ihn der Polizei, der zweite entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden u. a. Aufnahme ein 16jähriger Junge, der eine Gehirnerschütterung erlitten hatte; ein Friseur aus der Vonde astraße, der auf einem Stück Eis ausgeglitten, zu Fall gekommen und in eine Fensterscheibe gestürzt war; er hatte schwere Kopfverletzungen davongetragen. Es wurden ferner eingeliefert aus der Vondelstraße eine Frau, die ein Bein dadurch gebrochen hatte, daß ihr eine eiserne Tür aufs Bein schlug, und ein Arbeiter aus einer Fabrik in Bayenthal, dem an der Maschine zwei Finger abgequetscht worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Mittwochmittag wurde in der Neußertraße ein drei Jahre alter Knabe von einem Straßenbahnwagen überfahren; er erlitt einem Schädelbruch. Man brachte ihn ins Jum 25jährigen Dienstjubiläum des Polizei-Inspektors Kops veranstaltet die gesamte Bürgerschaft am nächsten Samstagabend eine Feier in Form eines Bierkommerses im großen Böhmer'schen Saale. Viele Vereine haben ihre Mitwirkung zugesagt; auch sonst sind umfangreiche Vorbereitungen für die Feier getroffen.(Bergl. Anzeige.) eine Schelmengeschichten aus den Bergen von Reinhold Ortmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>mei!" grinste der Jüngling."Der und an Reicher! Also da'auf geht'?" brach der Fremde die Unterhaltung ab und schritt mit nachdenklicher Miene in der bezeichneten Richtung weiter. Das Haus und die Scheune dahinter, denen er zustrebte, nahmen sich von außen ganz stattlich aus, aber die kleinen Gruppen eifrig diskurierender Männer und Weiber, die vor dem Anwesen herumstanden, ließen keinen Zweifel, daß da irgend was Besonderes im Werke sei. Und eben, wie sich der Fremde dem Hause näherte, erschallte vom Hofraum her eine etwas bierheisern Stimme: So, meine Herren!-- Beisamm' san ma-- jetzt kanns losgenga!-- Mit die Schecket fang'n ma an!-- Flori, Ohne sich um die neugierigen und verwunderten Blicke der Umstehenden zu kümmern, trat der Fremde festen Schrittes durch die Zauneür in den Hof und hatte alsbald mit einem einzigen Blick die Situation erfaßt. An einem Tische unter freiem Himmel saß der Gerichtsvollzieher, Papier und Schreiberäte vor sich. Neben ihm stand ein magerer junger Mensch in städtischer Kleidung, vermutlich sein Schreibgehülfe, ein wenig abseits aber hatte sich eine Gruppe von Bauern zusammengedraängt, wohl ein halbes Dutzend oder auch ein paar darüber. Und aus dem Stall zur Linken führte eben ein Knecht die scheckige Kuh herbei, deren Hörner mit den blauen "Papperln" des Amtsgerichts geschückt waren und die sich wie in einer dunklen Vorahnung ihres Geschickes nur widerwillig vorwärts ziehen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Ein 17jähriger Maschinenschlosser verletzte sich in einem hiesigen Betriebe beim Schleifen von Armaturgegenständer an drei Fingern der linken Hand schwer. Es steht an einem Finger der Verlust des obersten Gliedes zu befürchten. Der jung Mann suchte in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beim Rollschuhlaufen kam in der Einheitstraße ein Mädchen zu Fall; es brach einen Arm.: Militärisches. Beim Kürasier-Regiment Graf Geßler Nr. in Deutz werden am 22. d. M. eine große Anzahl Reservemannschaften zwecks Ableistung einer 30tägigen Uebung einberufen. Das gleiche Regiment erhielt gestern bzw. vorgestern zwei Transporte Remontepferde aus Bärenklau und zwar etwa 80 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
