<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>399548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Eduard Mattissen aus Merzig a. d. Saar, Otto Löser aus Dusseldorf, Karl v. Pelser-Berensberg aus Vonn, Gunther Reitzenstein aus Metz und Bernhard Schilling aus Bremen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Scala-Dinema, Herzogstrße 9, werden von Samstag, den 18. Juni cr. bis Dienstag, den 21. Juni 1910, folg nde Bilder gezeigt: Ein Spaziergang durch New York. Wie man sich Liebe verschafft. Die Gallegher. Norderney. Wer borgt 100 Mark. Die Stie mutter. Tonbild: Säh ein Knab ein Roslin stehn. Der zerstreute Lehmann. Wie das Leben spielt. Künstler-Umzug usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Amerikanischen Vergnügungs-Park soll, wie uns die Direktion mitteilt, nach den Elitetagen nunmehr auch die Jugend durch besondere Veranstaltungen zu ihrem Rechte kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wer weiß etwas? Am 21. Januar d. Is., gegen 9 Uhr abends, sprang am Frankenwerft eine Frauensperson in selbstörderischer Absicht in den Rhein, wurde aber von einem Matrosen vom Tode des Ertrinkens gerettet. Personen, welche das Rettungswerk mit angesehen haben, wollen sich zu ihrer Vernehmung im Polizei-Präpsidium-- Zimmer 124-- einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Colosseum.(Gastspiel des Berliner Thalia-Ensembles.) Das romantische Schauspiel Der Graf von Monte Christo wird noch einige Tage auf dem Spielpla verbleiben und am Sonntag, nachmittags sowie abends, nochmals in Szene gehen. In der Matinee wird das neue einaktige Lustspiel: Wenn Frauen weinen zur Aufführung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Dürenerstraße wurde gestern abend eingebrochen. Sämtliche Schubladen waren erbrochen. Es wurden zwei goldene Taschenuhren, mehrere goldene Riüge, ein Anzug und goldene Schmucksachen im Werte von 300 M. erbeutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber eine merkwurdige Art von Kolportage wird uns berichtet:"es geht ein Reisender von Haus zu Haus, bietet ein Buch über Papst Pius X. zum Preise von 13 Mark an und läßt sich drei Mark bezahlen, bevor er das Buch ausliefert. Der Mann zeigt Empfehlungsschreiben geistlicher Würdentraäger vor. Bis jetzt hat noch niemand ein Buch bekommen." Die Sache bedarf dringend der Aufklaärung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
