<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>399524</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der Fronleichnamsprozession haben die Samariter des Zweigvereins vom Roten Kreuze ca. 25 bis 30 Personen, bei teils leichteren, teils schweren Ohnmachtsällen ihre Hülfe angedeihen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefährliche Spielerei. Am Fronleichnamstage vergnügten sich Jungen an der Merlostraße damit, daß sie aus verschiedenen chemischen Bestandteilen ein Pulver mischten, dies auf einen Stein schütteten und mit einem anderen darauf warfen, worauf das Einisch mit heftigem Knall zur Explosion gebracht wurde. Hierbei wurde ein Stein auseinandergesprengt; ein Stück flog einem in der Nähe stehenden neunährigen Jungen ins Gesicht und riß ihm eine Backe entzwei, sodaß die Zähne bloßgelegt wurden. Das Kind wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die zukünftige Versorgung Köuns mit Elektrizitaät.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Heute morgen wurde neben der Badeanstalnahe der Schiffbarücke eine fast bis zur Unkenntlichkeit verwestweibliche Leiche gelandet. Die Leiche der unbekannten Person wurd: in die Friedhofhalle in Köln-Poll gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Als Leiche gefunden. Zu der unter dieser Spitzmarke in Nr. 141 gebrachten Meldung, daß am Germaniaberg der seit langem vermißte Gastwirt Kämmerling als Leiche aufgefunden worden sei, wird uns von Frau Kämmerling mitgeteilt, daß diese Meldung unwahr ist; es ist dort eine Leiche nicht gefunden worden. Der Aufenthalt ihres Mannes ist bis heute noch nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der kenk-Ballon Clouth ist um 11,47 zu einer Fahrt aufgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
