<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>399500</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholisch-kaufmännische Verein trat am Donnerſtagabend zum ersten Male nach seiner Gründung an die Oeffentlichkeit mit einer gut besuchten öffentlichen Versammlung im Vereinslokal, Restauration Desia, Turmstraße. Der erste Vorsitzende, Hr. Falkenberg, begrüßte die Versammlung, insbesondere die Gäste und Vertreter der benachbarten katholisch-kaufmännischen Vereinigungen. Zweck und Ziel des Vereins legte der geistliche Beirat, Hr. Kaplan Michels, in längerem, wohldurchdachten Vortrag dar. Hr. Kaufmann Weismantel, Vorsitzender des Gauverbandes katholisch-kaufmännischer Vereine, überbrachte Grüße der Verbandsleitung und führte die sozialen Wohlfahrtseinrichtungen des Verbandes vor Augen: die Krankenkasse, die Sterbekasse, den Hülfsfonds und den Witwen- und Waisengülfsfonds. An der Gründung einer staatlichen Pensionsversicherung arbeitet der Verband eifrig mit, und aus den Kölner Vereinen wird demnächst voraussichtlich auch ein Vertreter in die Handelskammer ausgenommen. Hr. J. Zacher, einer der Mithründer des ersten katholischen kaufmännischen Vereins, 1873 in Essen, wandte sich in eindringlichen Worten an die Jugend, die von Ueberzeugungstreue und tiefem Glauben beseelt sein müsse und keine Menschenfurcht zeigen dürfe. Hr. Domvikar Langenbach, Präses der Kongregation für junge Kaufleute in Köln, mahnte nachrücklichste, in den Jugendvereine dafür zu sorgen, daß die jungen Herren frühzeitig den Standesvereinen angeschlossen werden. Hr. Pfarrer Rosellen begrüßte gleichfalls den jungen Verein, und ihm schlossen sich noch Vertreter mehrerer hiesiger Vereine an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fürstin zu Solms-Hohensolms-Lich ist hier eingetroffen und hat in der Villa Oelbermann Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rechtsrheiniſche Vorortbahnen. Vom Samstag, den 7. d. Mts., ab halten die Züge der Linie Köln-- Brück nach Bedarf am Kalter Friedhof. Die bisherige Haltestelle Merheim wird von diesem Tage ab an den Astheimer Kirchweg verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sondernüge. Die an der Jubelfeier der Garderegimenter in Berlin teilnehmenden Vereine sind zum Teil heute, Freitag, den 6. Mai, von Berlin, Lehrter Bahnhof, mit Sonderzug nach Köln zurückgekehrt. Der Rest trifft morgen, Samstag, den 7. Mai, vormittags 6,21 Uhr mit Sonderzug hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit siedendheissßer Milch übergoß sich in der Fleischmengergasse ein zweieinhalbähriges Kind. Schwere Verbrennungen am ganzen Körper waren die Folge. Das Kind wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein bissiger Köter. In der Kettengasse wurde ein Mann von einem Hunde derart ins Bein gebissen, daß er im Bürgerlospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Schaafenstrße fiel ein Mäochen die Treppe berab; es erlitt mehrere Rippenbrüche. Man brachte das Mädchen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Salzsäure trank in selbstörderischer Absicht eine Witwe auf der Alten Mauer am Bach. Schwere innere Verletzungen waren die Folge. Man brachte die Frau ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beim Spielen fiel hier gestern mittag ein Kind so englücklich, daß es einen doppelten Armbruch erlitt; man brachte das Kind ins Angustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Besser. Ein italienischer Arbeiter geriet gestern nachmittag am evangelischen Krankenhaus im Weyertal in Streit mit sieben seiner Landsleute; er hatte sie vorher stark gereizt. Die Leute fielen über den Störenfried her und zerstachen ihn am Kopf derart, daß dieser fast nur eine große Wunde bildete. Man brachte den Almenden in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin, 4 Mail910. Dem Deutschen Arbeitgeberbund für das Bangewerbe sind in letzter Zeit eine größere Anzahl Ortsveraäude beigetreten, die teils bisher noch abseits vom Bunde gestanden haben, teils infolge des entstandenen Tarifkampfes neu geründet worden sind. Die neuen Verbände verteilen sich auf die Bezirke Ost- und Westpreußßen, Posen, Pommern, Brandenburg, Schleswig-Holstein, Unterweser und Ems, Königreich Sachsen und Nordbayern. Durch diese Beitrittserklärungen der Arbeitgeber erfährt die Zahl der Aussperrungen eine weitere Erhöhung, die erst in den nächsten Tagen bekannt gegeben wird. Ferner steigert sich die Zahl der wirklich Beschäftigungslosen von Tag zu Tag, da schon seit Beginn dieses Jahres die Unternehmer eben im Hinblick auf die zu erwartende Ausſperrung vielfach größere Bauten nicht mehr übernommen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
