<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>399535</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand gestern in einem Hause in der Landgrafenstraße; die Feuerwehr beseitigte rasch die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Streit geriet in einem Hause in der Senefelderstraße gestern nachmittag ein Mann mit seinen Hausbewohnern; er wurde so stark verbrügelt, daß er in der Lindenburg Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksbad. Der Ausschuß für Errichtung einer Badeanstalt in Nippes hatte seiner Zeit eine Eingabe an die städtische Verwaltung gerichtet, in der u. a. auch auf Anstalten verschiedener Städte hingewiesen wurde, die mit verhältnisäßig geringen Mitteln errichtet worden sind. Die Verwaltung hat in ihrer Antwort neben dem Hinweis auf die augenblicklich ungünstige Finanzlage auch behauptet, die Verfasser der Eingabe seien nicht genau unterrichtet gewesen. Um diese Einrede zu entkraäften, hat der Ausschuß sich mit den Verwaltungen verschiedener Städte und mit einer Anzahl Spezialfabriten für technische Einrichtungen für Badeanstalten in Verbindung gesetzt. Diese Verwaltungen und Fabriken haben nun in bereitwilligster Weise Pläne und Kostenanschläge sowie Photographien ihrer Anstalten üversandt. Um der Bürgerschaft die Einsichtnahme dieses Materials zu ermöglichen, wird dasselbe am Samstag, den 11. Juni in der Restauration J. Richartz, Cranachstraße, zur freien Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neues Postgesäude. Seit langer Zeit schon erwiesen sich die Räume des Postamtes in seinem bisherigen Quartier als zu klein. Diesem Uebelstande ist abgeholfen worden, indem die Postverwaltung an der neuen Schule ein neues geräumiges Haus errichten ließ, in welches dieser Tage die Dienstäume verlegt worden und.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Windthorstbund hielt am Samstagabend seine 17., sehr zahlreich besuchte Bundessitzung in der Katholischen Bürgergesellschaft ab. Hr. Jean Klotz sprach über den sozialdemokratischen Sozialismus. Die Ausführungen des Referenten deckten sich im wesentlichen mit denen, die der Referent am Donnerſtagabend im Windtyorstbund Köln-Nord gemacht hatte. Dem Vortrag folgte eine lebhafte Diskussion. Ueber den zweiten Punkt der Tagesordnung beir. Agitation entspann sich ebenfalls eine lebhafte Debatte. Die Herren Klotz und Öster(Köln-Nord) berichteten über die Tätigkeit der Agitationskommission in ihrem Bunde, die der Vorsitzende des hiesigen Bundes zur Nachahmung empfahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beerdigung. Am Samstagnachmittag wurde Hr. Dachdecker- und Bauktempnermeister Joseph Faust vom Sterbehause Mathildenstraße zu Grabe getragen. Die allseitige Beliebtheit und Hochschaätzung des Verstorbenen fand ihren Ausdruck in der großen Teilnahme am Leichenzuge, in dem mit den Stadtverordneten Froitzheim und Diethoff fast alle Mitglieder der Teutzer Bürgergesellschaft und des Burgervereins Köln-Deutz einherschritten. Mit Musitkapellen und umflorten Fahnen gaben die Deutzer Kriegerkameradschaft und der Veteranenverein ihrem Mitgliede die letzte Ehre, und die Fahne des Katholischen Arbeiter- und Handwerkervereins begleitete die Leiche seines den Verein von seiner Gründung an fördernden Ehrenmitgliedes. Trat Hr. Joseph Faust auch nur selten an die Oeffentlichkeit, so wirkte er im stillen doch eifrig für seine Vaterstadt Deutz auf vielen Gebieten. Ein lauterer, fester Charakter, hielt er in guten und bösen Tagen treu zur Fahne der Zentrumspartei. Die katholische Gemeinde wie die ganze Stadt Deutz haben einen tüchtigen, braven Mann verloren, einen warmen, im stillen spendenden Freund der Caritas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
