<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>399522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohltässigkeitsverein Meisterschaft. Nach dem Bericht über das Jahr 1909 ist die Zahl der Darlehnsgesuche von 562 in 1908 auf 568 gestiegen. Die Gesamteöhe der Darlehnsauszahlungen betrug 21 940 M. Seit Gründung der Meisterschaft bis zum 31. Dezember 1909 wurden 4045 Kölner Familien' mit insgesamt 576035,20 M. unterstützt. Die Mitgliederzahl ist von 1508 auf 1479 zurückgegangen. Die Darlehnsückzahlungen steigerten sich auf 26 601,30 M.(1908 22 357,66). Das Vermögen des Vereins ist von 52104,42 auf 61 241,46 M. gestiegen. Im Vereinsjahr fanden 43 Vorstandssitzungen statt. Aus besonderen Zuwendungen erhielt der Verein insgesamt 1183,80., dazu tritt noch das Vermächtnis Kieffer mit einem ungefähren Betrag von 10000 M. Einnahmen und Ausgaben betrugen bei einem Saldo per 1. Januar 1910 von 2164,36 M. 51 989,21 M. Aus einer dem Jahresbericht beigeügten Statistik geht hervor, daß die Zahl der bewilligten Darlehnsgesuche betragen hat 1900 101, 1901 84, 1902 114, 1903 146, 1904 138, 1905 118, 1906 149, 1907 175, 1908 155, 1909 145.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Infolge des Reichsvereinsgesetzes haben die Rechte der Frau im politischen Leben eine wesentliche Erweiterung erfahren, eine Tatsache, die sich bereits die politischen Parteien aller Richtungen zunutze gemacht haben. Auch die Zentrumspartei wird an der wichtigen Frage der Betätigung der Frau im politischen Leben kaum vorübergehen können und wollen, ohne in der einen oder anderen Weise dazu Stellung zu nehmen. In der außerordentlichen Bundessitzung soll nun das Thema: Die Stellung der Frau im politischen Leben den Gegenstand eines Referates bilden, dem sich ein Korreferat sowie eine freie Aussprache anschrießen wird. Allen Freunden des Bundes und der Partei, insbesondere auch Damen ist der Zutritt gern gestattet. Der Arbeiterverein West sowie der Pfarrverein von St. Aposteln sind besonders zu dieser Versammlung am Freitagabend bei Maaßen, Hahnenstrße, eingeladen. (Vergl. Anz.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
