<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>399528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Friedrich Neopolo von Dreußen, General der Kavallerie und General-Inspekteur der ersten Armee-Inspektion, st, begleitet von seinem Adjutanten, dem Oberleutnant Frhrn. v. Fürstenberg und dem Major Frhrn. v. Ledebur vom Generalstabe der ersten Armee-Inspektion, mit Dienerschaft im Domhotel abgestiegen und wird bis zum 6. Juni dort verbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rentner Franz Goebel wurde der Königl. Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Pflichtfortbildungsschule. Laut einer Bekanntmachung der Direktion der städtischen Fortbildungsschulen vom 21. Mai d. J. ist die Errichtung eines Systems für nichtzeichnende Berufe und ungelernte Arbeiter in Aussicht genommen, wo der Unterricht zweimal wöchentlich von--9 Uhr vormittags im Sommer und von--10 Uhr vormittags im Winter stattfinden soll. Viele Arbeitgeber werden diese Unterrichtszeit der jetzigen von 6 1/2 --8 1/2 Uhr abends vorziehen, besonders solche Betriebe, die abends ihre Hauptgeschäftsstunden haben z. B. Wirte, Handelsgeschäfte usw. Anmeldungen für dieses System werden an den Werktagen von 8 1/2 --12 1/2 Uhr vormittags und von 3 1/4 --7 Uhr nachmittags bei der Direktion der Fortbildungsschulen Quatermarkt 1 entgegengenommen. Die betreffenden Schüler sind vom Besuch des bisherigen Unterrichts der Pflichtfortbildungsschule befreit. Schulgeld wird für diese nicht erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Schwarzamselpaar hat sich in einem Lorbeerbaum, der im Binnenhof des Hauptpostgebäudes vor der Wohnung des Oberpostdirektors steht, häuslich eingerichtet. Das Paar hat in seinem Nest bereits sechs Junge herangezogen, die sich ebenso wie die Alten in dem sehr belebten Hof außserordentlich wohl fühlen und in den frühen Morgenstunden durch ihren munteren Gesang die Beamten erfreuen. Das Vogelpaar hatte auch im vorigen Jahr den Lorbeerbaum zum Wohnsitz auserkoren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in der Weißbüttengasse wurde ein Mann so übel zugerichtet, daß er ins Bürgerhospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C. Unfälle. Am Hansaring fiel beim Spielen ein Knabe in ein Eisengitter; ein Stab drang ihm in den Brustkorb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim Fenſterputzen fiel auf dem Berlich ein Mädchen mit beiden Händen in eine Fensterscheibe; schwere Schnittwunden waren die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Buschgasse kam ein Mann zu Fall und brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine heftig blutende Verletzung am Bein erlitt ein Mann, der auf dem Rinkenpfuhl gestürzt war. Man brachte die vorgenannten ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Filzengraben stürzte ein zehnähriger Knabe von einem Fleischerwagen und erlitt einen schweren Unterarmbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf einer Apfelsinenschale glitt in der Rosenstraße ein Mann aus; er brach die Schulter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Den rechten Arm brach ein Junge, der sich auf dem Holzmarkt von einem Wagen hatte nachschleifen lassen und zu Fall gekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. In das Antoniushospital wurde gestern nachmittag ein Schlosser ausgenommen, dem ein Eisensplitter durch den Unterarm gegangen war und u. a. die Schlagader verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In die Krankenanstalt Hindenburg wurde eine 73jährige Frau eingeliefert, die in der Krefelderstraße von einem Radfahrer überfahren worden war. Sie hatte außer einer Gehirnerschütterung noch eine Schägelverletzung erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Fahrraddieb. Gestern nachmittag stahl ein junger Mann ein vor einem Hause in der Bachemerstraße stehendes Rad und suchte damit das Weite. Er konnte rechtzeitig eingeholt und der Polizei übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Rohes Volk. Gestern nachmittag gerieten auf der Luxemburgerstraße etwa 30 Bauarbeiter in Streit. Der einschreitende Schutzmann wurde hart bedrängt; er holte Hülfe und brachte einige der Kampfsähne zur Wache. Dort griffen drei der Festgenommenen zwei Schutzleute an, mißhandelten sie, zerrissen ihnen die Uniform und verletzten einen der Beamten nicht unerheblich. Die Schutzleute konnten sich erst mit dem Säbel Ruhe verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sammlung für die aufgesperrten Bauarbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Königlichen Vereinigten Maschinenbauschule in Köln erstatten ihren Bericht für das Schuljahr 1909/10. Unter dem Direktor Geheimer Regierungsrat Romberg waren 15 Oberlehrer, 2 Maschinenbauschullehrer, 5 auftragsweise beschäftigte Lehrer, 14 Hülfslehrer tätig. Der Bericht widmet dem am 4. März verstorbenen Professor Wilm einen warmen Nachruf. Der in der Zeit von 3. bis 5. Februar abgehaltenen Aufnahmepruüfung für die höhere Maschinenbauschule unterzogen sich fünf Prüflinge: zwei derselben bestanden. Die schriftlichen Prüfungen am Schluß des Sommerhalbjahres wurden abgehalten an der Höheren Maschinenbauschule vom 27. Juli bis 5. August, an der Maschinenbauschule vom 27. bis 30. Juli; die entsprechenden Daten für die Prüfungen am Schluß des Winterhalbjahres sind 28. Februar bis 9. Marz, 28. Februar bis 3. März. Die Höhere Maschinenbauschule wurde im Sommerhalbjahr von 125, im Winterhalbjahr von 140 Schülern, die Maschinenbauschule im Sommerhalbjahr von 98, im Winterhalbjahr von 99 Schulern besucht.-- Die der Anstalt angegliederten Abend- und Sonntagskurse wurden im Sommerhalbjahr von 336 Schülern, im Winterhalbjahr von 330 Schülern besucht.-- Die Meisterkurse besuchten 87 Gas- und Wasserinstallateure, 71 Elektroinstallateure und-Monteure und 57 Gasmeister.-- Aus dem Bericht über die Unterrichtskurse für autogenie Metallbearbeitung geht hervor, daß bisher sieben Unterrichtskurse abgehalten wurden, welche von 178 Teilnehmern besucht wurden.-- Ein von 27 Teilnehmern besuchter Kursus für Anwärter des Lokomotivfahrdienstes wurde am 17. März 1910 zu Ende geführt. Das Ergebnis der Prüfung war zufriedenstellend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Das Kaiserin Augustadenkmal in den Anlagen des Kaiser Wilhelm-Ringes hat man seit einigen Tagen mit einem Gerüst umgeben. Das Denkmal wird einer gründlichen Reinigung unterzogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestunden gestern die Rechtskandidaten Leo Billy und Richard Meyer, beide aus Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Die Spielplatzanlage für Kinder, die in den Anlagen des Deutschen Ringes in unmittelbarer Nähe des Kaiser Friedrich- denkmals geschaffen wird und für welche 18600 M. seitens des Stadtverordnetenkollegiums bewilligt wurden, geht ihrer Fertigstellung entgegen. Man hat die Anlage mit sechs wuchtigen, dabei nicht übermäßig hohen Betonaufbauten umgeben, von denen außer an den vier Ecken noch je einer in der Mitte der Längsseiten angebracht ist. Die Pfeiler der Betonbauten weisen oben eine Vertiefung auf, in die Blumen und Schlingpflanzen gesetzt werden sollen. Die Abstände zwischen den einzelnen Aufbauten sind mit Eisengittern, hinter welchen man Taxusäumchen gepflanzt hat, ausgefüllt worden. Nach den Promenadenwege zu bilden mit Blumen und kleinen Zierstäuchern besetzte Beete einen schönen Abschlußß. Das Innere des Platzes wird durch eine Reihe frischgesetzter älterer Bäume übeschattet, die sich bereits recht gut entwickelt haben. Die ganze Anlage ist ja recht hübsch durchgefuührt, nach allgemeiner Meinung aber bot jene Stelle ehedem einen erfreulicheren Anblick-- einen schönen, satterünen Rasen, einen Ruhepunkt fürs Auge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der christliche Kunstverein der Erdiölese Köln veröffentlicht seinen Jahresbericht für 1909, welcher einen recht erfreulichen Eindruck macht. Eingehend wird die vor 50 Jahren erfolgte Eröffnung des Erzbischöflichen Diözesanmuseums am Domhof beschrieben und ein kurzer Ueberblick über die Entwickelung der Anstalt geboten. In der Thomaskapelle wurden drei neue Fenster mit Glasigemälden eingesetzt. Neu erworben wurde eine bemerkenswerte mittelalterliche Sammetkasel, die aus dem Kloster Schwarzenbroich herstammt, sowie ein von Peter Hecker gemaltes Oelbildnis des Kardinals Philippus Krementz. Unter den mannigfachen Geschenken verdienen hervorgehoben zu werden ein die h. Barbara darstellendes Oelgemaälde von Prof. Johannes Nießen und ein uralter Mischkrug aus Bronze von Pfarrer Albert Noe in Niederzier. Recht ansprechend ist die Beschreibung und Würdigung zweier geschnitzter Holzbilder der h. Elisabeth, die dem 15. bzw. dem 16. Jahrhundert angehören und zu der bemerkenswerten Sculpturensammlung des Museums geboren. Auf der permanenten Ausstellung im Erzbischöflichen Museum, die während des Jahres reichlich beschickt und rege besucht war, befanden sich in buntem Wechsel vertreten Oelgemaälde, Glasmalereien, Mosaiken, Thonfliesen, Erzeugnisse der Stickerei und Webekunst, Bildhauerarbeiten, Werte der Gold- und Kupferschmiedekunst. Abgesehen von der prächtigen, blattgrußen Initiale bringt der Jahresbericht sieben Abbildungen, und zwar eine Ansicht des Domhofes in alter Zeit, nach einer Originalzeichnung von Aug. Braun aus dem Jahre 1622, sodann eine Wiedergabe des Glasigemäldes der seligen Irmgardis aus der vorgenannten Thomaskapelle und fünf Kölner Elisabethbilde aus dem Mittelalter. Die Zahl der Vereinsmitglieder beträgt 1011, Einlaßwarten wurden ausgegeben 2298. Der Vermögensbestand beträgt, abgesehen vom Museumsgebäude und den Kunstgegenständen 2030 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
