<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>399507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Tuberkulose-Wandermuseum. Das seit vier Wochen von der Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz in der alten Hebammenlehranstalt ausgestellte Tuberkulose-Wandermuseum ist jetzt geschlossen worden. Es waren außer den Schulklassen täglich durchschnittlich 1000 Besucher zur Besichtigung erschienen. Namentlich war der Besuch an Sonntagen und am Himmelfahrtstage ein außergeröhnlich hoher, besonders von seiten der Arbeiterbevölkerung. An den Führungen beteiligten sich außer dem ärztlichen Beigeordneten Dr. Krautig eine Reihe von Privatärzten, städtischen Schulärzten und Assistenzärzten. Die von den Oberärzten der städtischen Krankenanstalten im Gürzenich abgehaltenen Lichtbilder-Vorträge waren sehr stark besucht. Das Museum war seitens der städtischen Verwaltung noch durch Präparate menschlicher und tierischer Tuberkulose, durch mikroskopische Demonstrationen, Moulage von Hauttuberkulosen, Desinfektionsapparate und Tabellen des städtischen Gesundheitsamtes ergänzt worden. Das Museum geht nach Bonn, wo es Pfingsten wieder eröffnet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Glockengasse, Ecke Kreuzgasse, ein neunähriges Mädchen von einem Wäscheagen überfahren und erheblich am Kopf, Armen und Beinen verletz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftung. Gestern verhaftete die Kriminalpolizei einen jungen Kaufmann aus Berlin, der dort dieser Tage seinem Prin, zipfl u. a. für etwa 600 M. Goldsachen unterschlagen hatte und damit nach Köln gefahren war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. Die jüngste Hauptversamm. lung brachte unter anderem auch den Tätigkeitsbericht für das verflossene Geschäftsjahr. Der Verein konnte danach auf fruchtbare Arbeit auf kommunalen, sozialem, politischem und religioösem Gebiete zurückschauen. Zu werktätigem Schaffen vereinigte sich der Vereinsverstand in 21 Sondersitzungen und sämtliche Mitglieder in 14 größeren Veranstaltungen. Auf kommunalen Gebiete suchte man den guten Ruf von Sülz thunlichst zu fördern und örtliche Verbesserungen zu erreichen. Insbesondere wurde auch erneut die Durchührung der Straßenbahnlinie Nr. 15 bis zum Dom berg. tragt. Erreicht wurde zu gewissen Tageszeiten auf den Strecken Neumarkt--Sulzburgstraße und Schlachthof--Sülzburgstraße ein 5 Minutenbetrieb, ferner die Mitührung von Anhägewagen während der Hauptbetriebsstunden. Die Anträge des Vereins fanden bei den entsprechenden Behörden volle Würdigung und durch. weg auch Erfüllung. Mit der Förderung sozialer Ziele befaßten sich fünf Vortragsabende, darunter auch wieder ein Volksbildungsabend. Fürderhin sind laut Vereinsbeschlußß sämtliche Mitglieder des katholischen Bürgervereins gegen Entrichtung eines Jahresbeitrages von 3 M. zugleich auch vollültige Mitglieder des katholischen Volksvereins. Rein wissenschaftlichen Zwecken dienten zwei Vorträge. Auf religioösem Gebiete betätigte sich der Verein bei jedweder großen öffentlich-kirchlichen Aktion, so namentlich auch bei dem Weihefest der neuen St. Nikolauskirche, welch letztere vereinsseitig durch mancherlei Spenden verschönt wurde. Für die innere Gestaltungskraft des Vereins zeugte die Zulegung einer wohlgelungenen Vereinsfahne. Der Mitgliederbeſtand betrug zu Beginn des neuen Vereinsjahres ungefähr 250.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Metropoltheater. Am Samstag, den 14. Mai, gelangt durch das Ensemble des neuen Schauspielhauses das dreitaktige Lustspiel Penelope von W. Somerset-Maugham, deutsch von B. Poison zur Aufführung. Zu dieser Vorstellung kommt der Autor, der englische Lustspieldichter Somerset-Maugham, nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schneider, Spezial-Haus für Damen-Haararbeiten nur Köln, Herzogstrassen Kölner Local-Anzeiger Nr. 127&amp; Donnerstag. 12. Mai 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>noch starter ssteuer bestehe. r unser Wirtdiese Steuer aufraffen. Der eichtigkeit. Hr. bezüglich der dann in allealbesitzes und steigerung der hgültigkeit des nen Interessen Bestrebungen resolution Telephon Nr. 58, Ecke Friedrich-Wilhelmstrasse Buchheimerstrasse 43, 45, 47, 51, Haltestelle der elektrischen Bahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dom Bau der Hombrücke. Mit einem großen Aufgebot von Arbeitskraäften nimmt die Straßenbahnverwaltung zurzeit die Geleiseverlegungsarbeiten auf der Brückenrampe am Dom vor, eine umständliche Arbeit, da sie ohne Störung des Betriebes von statten gehen muß. Vorerst wurden die Geleise parallel dem Frankenthurm verlegt, und zwar nach der Mitte der Rampe hin; es handelt sich hier um zwei Kopfgeleise, die bei starkem Verkehr als Abfahrtstation dienen, und um ein drittes Geleise, das in starker Kurve nach links in das Geleise am Domhof einmündet. Die Verlegung dieser Kurve hat die Versetzung des hohen Beleuchtungsmastes mitten am Anfang der Rampe zur Folge, da das Geleise nunmehr ziemlich fest an dem Kandelaber vorbeigehührt und das diesen umgebende Mosaikrundell bedeutend angeschnitten wurde. Die Geleisestreckung auf der Brückenrampe über den neuerbauten Bogen bedingte noch manche Vorarbeiten. So mußte die Straßenoberdecke bis auf die Betonbogen abgefahren werden, worauf diese mit einer Isolierschicht bedeckt, asphaltiert und dann wieder angeschüttet wurden. Jetzt werden die Geleise längs des Eisenbahnörpers gestreckt und die Verbindung mit dem Schienenweg über die neue Brücke hergestellt. Gleichzeitig mit diesen Arbeiten wird die Spannung der Oberstromleitung über die Brucke ausgeführt; doppelte Leitungsdraähte ziehen sich in vorläufiger Anordnung von der Rampe ab über die Brücke; es steht bestimmt zu erwarten, daß die Straßenbahnverwaltung mit ihren Arbeiten zur Ueberlenkung des Verkehrs auf die neue Brücke vor dem 24. Mai fertig sein wird. Die Post- und Telegraphenverwaltung zieht zurzeit drei neue je 500 Meter lange Telegraphen- und Telephonkabel in den eigens eingebauten Kabelschacht der neuen Straßenerücke ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verband Rheinisch-Westfälischer Gemeinden. Am Freitag den 20. d.., nachmittags 4 1/2 Uhr, und am Samstag den 21. d.., vormittags 10 Uhr, halt der Verband Rheinisch-Westfälischer Gemeinden in Köln im Gürzenich seine dieseährige Hauptversammlung ab. Eingeladen werden zu der Versammlung nicht nur die Mitglieder des Verbandes, sondern alle Bürgermeister und Amtmänner und zwar auch die Bürgermeister der Städte. Besonders willkommen werden auch die Gemeindeverordneten aus Rheinland und Westfalen sein. Die Tagesordnung ist reichhaltig und interessant, Hervorzuheben wäre ein Vortrag des Senatspräsidenten beim Oberverwaltungsgericht Wirklichen Geh. Oberregierungsrat Dr. v. Strauß und Torney aus Berlin über die Wegeaussicht und das Verhältnis der Gemeinden zur Polizei in Rheinland und Westfalen, ferner ein Vortrag des Verwaltungsgerichtsdirektors Dr. Richard Schmidt aus Stade über Fragen der Theater. Opernhaus: Hoffmann's Erzählungen, 7 1/2 , Sehauspielfanst, 6, Metropol-Theater: Der Skandal, 8. Colosseum (Millowitschtheater): Das Nachtjacken-Viertel, 8 1/4 Uhr. Cantans Panoptikum: Spezialiaäten-Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Frechen. In der vorliegenden Nummer ist der Sommerfahrplan, gültig vom 1. Mai ab, abgedruckt 5 Für Ofingstausflügler. Allen Lesern, die Pfingsten eine  Reise zu machen beabsichtigen, möchten wir dringend anraten, mit den augenblicklichen baulichen Verhältnissen auf dem hiesigen Hauproaynhof zu rechnen. Vornehmlich ist die Fahrtartenausgabe z. Z. sehr beengt. Es ist daher empfehlenswert, bei dem ungemein starken Pfingstverkehr recht frühzeitig zur Bahn zu gehen oder, was nach ratsamer ist, sich vorher die Fahrkarten zu besorgen. Alle Karten, mit Ausnahme der Sonntagskarten, haben eine Gültigkeitsdauer von vier Tagen. Auch sind besondere Einrichtungen getroffen, um die Sonntagskarten sowohl zum ersten wie zum zweiten Feiertage mit Angabe des Benutzungstages vorher zu lösen, was besonders größeren Gesellschaften, Vereinen usw. empfohlen sei. Vor allen Dingen empfiehlt sich, nicht als Treffpunkt die Vorhalle im Bahnhof, sondern lieber irgend einen Punkt vor dem Bahnhof zu wählen und sofort, nachdem man im Besitze seiner Fahrkarte ist, auf den viel geräumigeren Bahnſteig zu gehen und hier die Bekannten zu erwarten. Allen denen, die Fahrkarten erster oder zweiter Klasse sowie Sonntagskarten dritter Klasse lösen, ngsttage den besonderen Eingang an der Gepäckabfertigung(erstes Tor links vom Haupteingang). Als besondere Winke wollen wir noch erwähnen: Am Schalter kurz und bestimmt fordern, unnütze Fragen vermeiden, Fahrgeld abgeaählt bereit halten, sich vorher mit Abfahrtszeit und Bahnſteig vertraut machen und gleich bei der Abfahrt Karten zur Rückfahrt lösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Gewerbefleißß. Hr. Kunstkorbmacher Joh. Krause verfertigte nach eigenen Entwürfen mehrere Möbestücke, bestehend aus Tisch mit geschliffener Glasplatte und unterliegendem Gemälde ein Sopha, zwei Sessel und zwei Stühle. Alle Stücke sind aus feinstem Peddigrohr gearbeitet. Besonderen Reiz erhalten die Möbel durch die glücklich gewählte mattblaue Lackierung und die Goldabsetzungen. Die Garnitur eignet sich für Diele oder Veranda. Die schönen Stücke sind durch die Korbmacherzwangsinnung im Kunstgewerbemuseum zur Ausstellung gebracht; sie sind verkäuflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Rädchenändler. Hier versuchte dieser Tage ein Kaufmann aus Frankfurt a. M. junge Mädchen unter allerlei Versprechungen anzuwerben und mit nach Frankfurt a. M. zu locken Der Kaufmann, der in Düsseldorf das gleiche schmutzige Geschäft zu treiben versuchte, konnte von der Düsseldorfer Kriminalpolizei festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueber den Hallerschen Kometen sprach am Mittwoch Hr. Prof. Dr. Gravelins von der technischen Hochschule Dresden im großen Saale der Lesegesellschaft zu Köln vor einem zahlreichen Publikum. Er begann mit einem Ausspruch Rankes, der behauptete, in der Geschichte einen Fortschritt der Menschheit nicht erkannt zu haben. Der Vortragende glaubte auch in dem dieseährigen Verhalten eines Teiles der europäischen Völker keinen Fortschritt gegenüber ihrem Verhalten zu dem Halleyschen Kometen im Jahre 1456 feststellen zu können. Mit demselben Recht könnte man den Vergleich noch weiter spinnen und sagen, daß wir, nach dem Vortrag zu urteilen, auch in der Kenntnis der Kometen seit langem keine wesentlichen Fortschritte gemacht haben. Hr. Prof. Dr. Gravelins bemühte sich, seine Zuhörer in Art und Wesen der Haarsterne einzufuühren, indem er, ohne übrigens einen einzigen Namen zu nennen, die Hypothesen über die Natur der Köpfe dieser Sterne und ihre Schweissbildung kurz skizzierte. Aus der Beobachtung, daß die Fixsterne durch den Kometen hindurchleuchten schließt man, daß kleine, voneinander entfernte Körperchen, Meteoriten. den Kopf bilden, durch Verdampfen der der Sonne zugewandten Seite dieser Körper und durch Abſtoßung der Partikelchen durch die Sonne entsteht der Schweif, der gemäß der Spektralanalyse wesentlich aus Kohlenwasserstoffen besteht. Daß aber diese Partikelchen, weit in den kalten Weltraum hineingeschleudert-- der Halleysche Komet geht 24 1/2 Millionen Kilometer von der Erde entfernt an dieser vorbei, und der Schweif soll sie gleichwohl noch treffen-- doch noch leuchten, führt man auf elektrische Vorgänge innerhalb dieser Teile zurück. Ob der Halleysche Komet mit seinem Schweif die Erde erreichen wird, ist übrigens noch gar nicht sicher, da die Berechnung der Schweifeänge außserordentlich unsicher und die Schweifverkürzung von Kometen eine oft beobachtete Tatsax.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
