<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>399536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gerichtskostenmarke. Seit dem 1. April 1910 sind zur Lequemlichseit des Publikums Gerichtskostenmarken eingeführt, durch die gleichzeitig mit Einreichung des Antrages die Gerichtskosten bezahlt werden können. Es gibt viele Anträge bei Gericht, zu deren Entscheidung sich die Gebühr ebenso schnell berechnen läßt, wie zu einem Briefe nach Bonn oder Berlin; z. B. für Zahlungsbefehle, Anträge auf Einstellung der Zwangsvollstreckung oder Anordnung eines Arrestes. Tabellen dafür-- wenn die Berechnung dem Publikum unbequem ist-- werden gerne und kostenlos Norbertstrße 9, parterre, verabreicht. Auch Auskunft über die zu entwerfende Gerichtskostenmarke für andere Anträge wird auf Ansuchen bereitwilligst auf jeder Gerichtsschreiberei erteilt werden. Bereits viele Kaufleute und Gewerbetreibende haben dieses Gerichtskostenmarkenwesen als nützlichen Fortschritt erkannt. Möge auch das andere Publikum diese Ueberzeugung gewinnen; nur sei ihm empfohlen, die Gerichtskostenmarken fest aufzukleben, sowie den Namen und das Datum auf die Marke zu schreiben; dann kann sie nicht mehr verloren gehen und ist zugunsten des Antragstellers entwertet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Fahrbahn der Dom-Straßenerücke hat die Hitze der letzten Tage arg zugesetzt. Die Asphaltſchicht, mit der der Holzbelag der Brücke überzogen ist, wurde durch die Hitze großanteils zur Auflösung gebracht und von den Rädern der Fuhrwerke"abgefahren". Die Deckung der Straßen stellt die Straßenbautechniker vor wie nach vor große Aufgaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Bickendorf gab am verflossenen Donnerſtagabend im Stadtwald seinen ersten Volksliederabend. Die Chöre, die derselbe unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Musikdirektor W. Würges zum Vortrag brachte, fanden allseitige freudige Aufnahme. Gar vortrefflich kam u. a. Jüdläindisches Tanzlied von A. Wagner, Der Lenz ist da von E. Heuser zu Gehör. Für erwiesene Ehrungen dankte der Verein durch seine Zugaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erhängt hat sich gestern nachmittag in einem Hause der Neustadt ein 22jähriges Dienstädchen aus Sachsen. Die Leiche wurde auf den Friedhof Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Don einem Kippwagen überfahren wurde ein beim Bau der neuen Ueberſührung nahe dem Vorgebirgtor beschäftigter Italiener; er trug u. a. einen schweren Oberschenkelbruch davon. Den Verungluückten schaffte man ins Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rasch tritt der Tod den Menschen an. Vorgestern wurde eine in den 60er Jahren stehende Frau, die auf einem Rheindampfer von Vonn die Rükreise anch Köln angetreten hatte, auf dem Schiff mitten in der vergnütesten Stimmung in der Nähe Bonne vom Schlag gerührt; sie starb sofort. Die Tote wurde mit dem Schiff nach Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hat in seiner letzten Generalversammlung beschlossen, in den Sommermonaten monatlich nur eine Vereinsversammlung abzuhalten, da gegen des öftern gemeinsame Besichtigungen von Kirchen und anderen Kunstdenkmälern vorzunehmen, ferner zum gegenseitigen Austausch von Ansichten und Erfahrungen gemeinschaftlich Nachbarvereine zu besuchen. In Ausführung dieses Beschlusses wurde am verflossenen Sonntage mit der Besichtigung der Schatzkammer in der St. Ursulakirche begonnen. Eine große Anzahl Mitglieder nebst deren Familie hatten sich zeitig eingefunden zur Besichtigung, die nach voraufgegangener Andacht in der Kirche, unter fachverständiger Leitung stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Für das Niederrheinische Musikfest ist bekanntlich auch der Meistersänger Prof. Johannes Messchaert gewonnen. Es wird nun häufiger die Befürchtung geäußert, der Künstler, der in letzter Zeit wiederholt Konzerte absagte, werde vielleicht auch in diesem Falle sein Wort nicht einlösen können. Degegenüber wird uns mitgeteilt, daß Hr. Messchaert sich seiner eigenen Versicherung gemäß wieder völlig gesund fühlt, und daß auf seine Mitwirkung ganz bestimmt zu rechnen ist. Um Mißverständnissen vorzubeugen, sei darauf aufmerksam gemacht, daß, während bisher nur Abonnements für alle drei Abende des Musilfestes zusammen, und solche für die Generalprobe nur in Verbindung mit Billettbestellungen für die Konzerte ausgegeben wurden, nunmehr auch der Einzelverkauf von Karten für jedes der drei Konzerte und die Generalprobe an der Geschäftsstelle Neumarkt--10(Eingang Oliven- gasse), vormittags 10--1 begonnen hat. Die Preise der Plätze und weitere Einzelheiten sind aus dem Anzeigentheil dieses Blattes ersichtlich. Wie uns die Geschäftsstelle mitteilt, ist die Nachfrage nach Karten eine sehr rege, insbesondere sind auch auswärtige Besucher in großer Zahl angemeldet. Wer sich also bestimmte Plätze sichern will, tut gut daran, nicht bis zur Eröffnung der Kasse am Opernhaus, die erst wenige Tage vor der ersten Veranstaltung stattfindet, zu warten, sondern sich baldigst an die vorbezeichnete Geschäftsstelle zu wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein feierte am Sonntag im Vereinslokale Reyscher, Koblenzerstraße, den Namenstag seines Präses Herrn Kaplan Ruppel. Nachdem Herr N. Mager die Glückünsche des Vereins überbracht und ihm eine prachtvolle Wanduhr als Geschenk überreicht hatte, trugen die Damen Lüftefeld und Brüggen Prologe vor. Herr Koppmann streifte in seiner Rede die großen Aufgaben, die heute ein Arbeitervereinspräses zu lösen hätte und bat die Mitglieder um regeren Versammlungsbesuche. Herr Pfarrer Maybaum sprach in gleichem Sinne. Den humoristischen Teil hatten die Herren Mager und Hamacher übernommen, die in Herrn Anton Zimmer am Klavier eine würdige Stütze fanden. Herr Kosche brachte ein schönes Baritonsolo zu Gehör. Herr Kaplan Ruppel dankte für das schöne Geschenk und denjenigen, die an dem Zustandekommen dieses Festes mitgewirkt hatten; sein Hoch galt dem Arbeiterverein. Ein von den Mitgliedern des Jünglingsvereins flott gespieltes Theatersück Der Doktor und sein Diener beschlossß die schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stu., aus dem Fenster. In der Nikolausstraße stürzte heute vormittag aus dem Fenster des zweiten Stockwerkes ein achtähriger Junge auf die Straße. Er erlitt einen Schädelbruch; man brachte ihn in die Krankenanstalt Lindenburg, wo er schwer darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erhängt hat sich am Samstag am Haarweg an einem Stallgebäude ein in den 60er Jahren stehender Mann; die Leiche wurde auf den Friedhof Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein grober Anfu wurde in der Nacht zu Sonntag auf der Aachenerstraße verübt. Die Giebel, Türen und Fensterläden mehrer Privateäuser, sowie einer Restauration sind von bübischer Hand vollständig mit Kalk übertüncht worden. Untersuchung ist eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Revolver in Frauenhand. Gestern nachmittag geriet in einem Hause in der Esserstraße eine Frau mit ihrem Manne in Streit. Ter Mann bedrohte sofort die Frau mit einem Messer worauf diese zum Revolver griff und einen Schuß abfeuerte, der indes fehl ging. Der Mann, der sich wie rasend gebärdete, konnte nur mit Hülfe von drei Schutzleuten festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das 25jährige Jubiläum des Polizei-Inspektors Kopwurde am vergangenen Samstagabend durch einen Kommers der ehemaligen Beamten und Angestellten der Stadt Kalk im Hote Kronprinz gefeiert; auch verschiedene Personen aus der Bürger. schaft und eine Anzahl der neuen Amtskollegen der Stadt Köln sowie mehrere Königl. Polizeikommissare waren zu der Feier erschienen. Oberstadtsekretär Keiner beglückünschte zunächst den Jubilar und überreichte ihm eine von den obenerwaähnten Beamten und Angestellten als Andenken gestiftete große Standuhr; der Jubilar dankte in bewegten Worten. Hierauf folgten abwechselnd Reden, Musik-, Gesangs- und humoristische Vorträge. Das Qugreitt des Gemischten Chors Eintracht, die Herren Wilmeroth, Fritz Eschbach und Herrenberg hatten ihre Kräfte in freundlichster Weise zur Verfügung gestellt und verschönerten den Abend durch ihre künstlerischen oder humorvollen Vorträge. Sparkassengegenbuch, führer von der Hitz leistete vorzügliches mit der von ihm zu, sammengestellten und dirigierten Kapelle, ebenso die Herren Eher# und Kerz mit ihren humoristischen Couplets. Als Dichter eine: besonderen Liedes Dem Jubilar wurde Stadtsekretär Dillenburger gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
