<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>399509</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oromenadenkonzert. Am ersten Pfingstfeiertage wird der Kölner Verkehrsverein in den Anlagen am Kaiserin Augustadentinal das übliche Promenadenkonzert, welches von 12--1 Uhr stattfindet, abhalten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora. Au beiden Pfingsttagen ist der Eintrittspreis in den Morgenstunden von 8 bis 12 Uhr auf 20 Pfg. ermäßigt, sodaß den breitesten Bevölkerungsschichten die Möglichkeit eines Besuches der Flora an den Feiertagen gegeben ist. Das Flora-Orchester konvertiert an den beiden Tagen schon in den Vormittagsstunden. Außeadem finden an beiden Feiertagen, sowohl nachmittags als auch abends große Konzerte des Flora-Orchesters unter Leitung des Musikdirektors Alb. Trenkler statt. Für das Abendkonzert am Pfingstsonntag ist die Mitwirkung der Operisängerin Frl. Luise Odenthal vom Kölner Opernhaus gewonnen worden. Am Pfingstmontag findet das Abendkonzert als Richard Wagner-Abend statt. Von jetzt ab wird das Flora-Orchester bei gutem Wetter wieder täglich Abendkonzert außer den Nachmittagskonzerten in der Flora geben. Im Betriebe des Florarestaurants, welcher in den bewährten Händen des Hrn. Jakob Urban liegt, sind im Laufe des Winters umfangreiche technische Neueinrichtungen getroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rektor Philipp Donau ist der Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neues Dinema. Auf der Severinstrße 235/237 wird heute das Triumphkinematheater eröffnet; es gehört mit zu den größten hiesigen derartigen Unternehmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Scala-Dinema(Herzogstrße 9) werden während der Pfingsttage gezeigt: Roosevelt Ankunft in Berlin, Um des Kindes willen, Feuer auf See, Aus den Memoiren des Dr. Phantom, Heidepriem und die Gardinenſtange. Der Komet kommt, Ein moderner Kegler, Das Krokodil, Das Panorama aus Sevilla, Römische Spaziertänge und Nach der Schlacht bei Leuthen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beim Stelzenlaufen kam gestern abend auf den Perlengraben ein 10jähriger Junge zu Fau, er brach den rechten Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ins Bürgerhospital eingeliefert wurden ein Mann, der in der Weißbüttengasse zu Fall gekommen war und sich einen Beinbruch zugezogen hatte, ein zehnähriges Mädchen, das in der Metzerstraße von der Treppe gefallen war und den Unterkiefer gebrochen hatte, und ein Mann von der Severinstrße, der dort einen Beinbruch sich zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Karbidexplosion entstand gestern in der Josephstrße. Ein Mann wurde gegen eine Wand geschleudert und erlitt einen Schädelbruch; man brachte den Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein ungerathener Sohn. In der Zülpicherstraße mißhandelte ein junger Bursche seinen Vater derart, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Ornisgarten Niehlerstraße 92 finden an den Pfingsttagen Gartenkonzert statt. Der Garten prangt zurzeit im schönsten Grun; in den großen Volieren sind seltene Geflügelarten untergebracht. Außer den Militäkonzerten, welche bei gutem Wetter abgehalten werden, sind auch von verschiedenen Vereinen, wie den vereinigten Kriegervereine, Gartenfest mit Feuerwerk vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nous, 13.Mai1910. Preisfestsetzung der Neusser Oeleäller. Rüböl, 100 Kil.(ohne Fass), beim Kauf von 400 Ztr. M. 56.50, beim Kauf von 100 Ztr. aber M. 57,00, mit Fass M..50 die 100 Kil. mehr. Gereinigtes Oel M..00 teurer. Rübuchen, bei Abnahme von 10 000 Kil. M. 98.00 die 1000 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
