<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>399554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dic Verwaltung der Kreiskasse Köln II ist infolge Pensionierung des bisherigen Inhabers vom 1. Juli d. Is. ab dem Rentmeister Fornacon in Fischhausen übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Obstverwertungskurse in Geisenheim. An der Kgl. Lehranstalt für Wein-, Obst- und Gartenbau in Geisenheim a. Ry. wird 1. ein Obstverwertungskursus für Frauen in der Zeit vom 1. bis 6. August, 2. ein Obstverwertungskurfus für Manner in der Zeit vom 8. bis 19. August 1910, abgehalten werden. Die Kurse beginnen an den zuerst genannten Tagen vormittags 9 Uhr. Der Unterricht umfaßt: Obstweinbereitung und Behandlung desselben im Keller, sowie Behandlung kranker Weine; Bereitung von Essig, Branntwein, Beerenwein, Schaumwein und alkoholfreier Getränke; Untersuchung von Weinhefen, Kahmhefen, Schimmelpilzen, ferner des Mostes auf Zucker und Säure. Bereitung von Mus, Gelee, Marmeladen und Pasten; Herstellung und Aufbewahrung von Konserven und Obstsäften, Dörren des Kern- und Steinobſtes und des Gemüses. Obsternte, Sortierung, Aufbewahrung und Verpackung des frischen Obstes. Gurken-, Kraut- und Bohrensäuerung usw. Tas Honorar beträgt sechs Mark, für Nichtpreußen neun Mark. Anmeldungen sind an die Direktion zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche von 12. bis 18. Juni. An Scharlach erkrankten 26(in der Vorwoche 30) Personen, an Diphtherie 24(21). Von den ersteren wohnten 12(10) in der Altstadt, 5(8) in der Neustadt, 3(3) in Köln-Ehrenfeld, 2(4) in Köln-Deutzusw., von den letzteren 7(6) in der Neustadt, 6(6) in der Altstadt, 4(2) in Köln-Ehrenfeld, 3(2) in Köln-Nippes usw. Ferner wurden aus Köln-Kalk 1 Fall von Unterleibstyphus, aus Köln-Ehrenfeld und Köln-Deutz je 1 typhusverdächtiger Fall gemeldet. Die allgemeinen Krankenanstalten nahmen in der Gerichtszeit 851(967) Kranke auf, während sich der Abgang auf 854(790) bezifferte. Der Bestand an Kranken verminderte sich demnach um 3 oder 0,08 Prozent(vermehrte sich um 177 oder .86 Prozent) und betrug Ende der Gerichtszeit 3816(3819), d. s. bei 4818 Betten 79,20(75,27) Prozent der Belegungsfähigkeit. Die Sterblichkeit ging etwas zurück; es starben im ganzen 149 (159) Personen, darunter 50(49) im ersten Lebensjahre. Von den einzelnen Todesursachen sind zu erwähnen: Krankheiten der Atmungsorgane 23(26) Sterbenälle, Tuberkulose, 21(16), Masern 11(14), Kinderkoämpfe(11) 7, Herzkrankheiten 7(10), angeborene Lebensschwäche 7(), Keuchhusten 6(--) usw. Die höchste Zahl der Gestorbenen an einem Tage betrug 26(34), die niedrigste 15(15).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sommermarkts auf dem Heumarkt. Wir verweisen auf die diesbezügliche Bekanntmachung des Oberbürgermeisters in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine interessante militärische Uebung findet gegenwärtig am Krefelder Tor statt. Hier sind Mannschaften des zweiten Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 24 mit der Unterminierung der alten Festungsälle beschäftigt. Bereits sind mehrere Minengang, die gegen Nachstürzen der Erde mit Brettern ausgezimmert werden und ihr Ende in dem Wallgraben erreichen, fertiggestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIlI. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Muscum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag, pünktlich 11 1/4 Uhr, statt. Hr. Dr. Lang spricht über: Die Boyle. 3. Teil: Die Kohlenwasserstoffe(mit Versuchen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. Auf der Hahnenstrße kam ein Knabe zu Fall; er brach den Arm. Eine schwere Kopfverletzung zog sich ein Junge zu, der in der Thieboldsgasse von einem Wagen gestürzt war. In Glas fiel ein Mädchen in der Thieboldsgasse; es erlitt schwere Schnittwunden. Den Arm brach ein Junge, der auf dem Kleinen Griechenmarkt zu Fall gekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Krahnenhof fiel gestern nachmittag gegen 2 Uhr ein vierähriger Knabe aus einem Fenster der zweiten Etage. Der Knabe erlitt schwere Verletzungen, denen er alsbald erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Roheit. In der Rheingasse wurde ein zugereister Italiener von vier Männern überfallen und schwer mißhandelt, sodaß er sich zu einem Arzte begeben mußte. Die Täter wurden verfolgt, setzten sich aber zu Wehr und mißhandelten dann noch ihre Verfolger. In der Sternengasse gelang es zwei der Kerle festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Pferd in den Rhein gestärzt. Gestern nachmittag wollte ein Geschäftsfuhrwerk am Kaiser-Friedrich-Ufer zurücksetzen. Das Pferd geriet hierbei, das Geländer gertrümmernd, über die Werftkante samt dem Wagen in den Rhein: der Wagen versank, das Pferd riß sich los und schwamm eine Strecke fort, verschwand aber bald in den Fluten. Der Wagen wurde später mit Hülfe eines Krans von der Feuerwehr aus dem Wasser gezogen. Das tote Pferd trieb gegen 8 Uhr in der Nähe der Badeanstalt am Kaiser-Friedrich-Denkmaal ans Ufer und wurde von den Angestellten der Badeanstalt aus dem Wasser gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In die Krankenanstalt Hindenburg wurden u. a. aufgenommen: ein Fuhrmann, der sich in der Mainzerstraße an einem Lkerbaum eine schwere Schulterquetschung zugezogen hatte und ein neunähriger Junge, der mit einer Glasscheibe sich ein Stück vom Finger geschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dom eigenen Fuhrwerk überfahren und getötet. Auf dem Haarweg wurde gestern abend 7 Uhr ein Fuhrmann aus Lechenich von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren; er erlitt schwere Quetschungen an Brust und Unterleib. Man brachte den Mann bewußtlos ins Dreifaltigkeitskloster; auf dem Transport war der 40 Jahre alte Mann bereits verschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert Köln-Nippes. Am Freitag, den 15. Juli veranstaltet der Gemischte Chor des hiesigen Evangelischen Bürgervereins Wartburg unter gütiger Mitwirkung der Kapelle des 2. Westfäl. Pionier-Bataillons 24, Königlicher Musikdirektor Meinerzhagen und hervorragender Künstler im großen Saale des Tivoli ein großes Vokal- und Instrumental-Konzert zum Besten der durch das Hochwasser der Ahr schwer Betroffenen. Der Verein bittet die gesamte Bürgerschaft um ihre Unterstützung im Interesse der Notleidenden. Der Ertrag fließt den Notleidenden ohne Rücksicht auf die Konfession zu. Wir wünschen dem Unternehmen einen guten Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In den Rhein fiel gestern mittag kurz vor 12 Uhr unterhalb der Mütheimer Schiffbarücke ein Matrose. Er konnte jedoch noch von einem Kameraden gerettet werden. Die Leute waren damit beschäftigt, ein Drahtseil auszuziehen, wobei der Matrose aus. gerutscht und ins Wasser gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Genehmigung einer Wohltätigkeitslotterie. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande des Elisabeth-Frauenvereins St. Marien in Köln-Kalk die Erlaubnis erteilt, zum Besten armer Wöchnerinnen, Witwen und Waisen im Juli oder August d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in den Stadtbezirken Kalk, Deutz und Vingst zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Volksgarten veranstaltet zum Besten der durch die Hochwasserkatastrophen im Ahrthal Geschädigten die Opern- und Konzertgesangschule von Max Hermann am Freitag, den 24. Juni, abends 9 Uhr, ein Wohltätigkeitskonzert.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
