<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>399518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Gewitter, das gestern abend niederging(vgl. auch S. 14), schlug der Blitz in Lindenthal an drei verschiedenen Stellen ein. Ein Blitzstrahl traf den Turm der Pfarrkirche in Lindenthal und betäubte einen Jungen, der eben dem Küster beim Orgelputzen behülflich war. In einem Hause an der Kirchhofstraße entzuündete der Blitz den Dachstuhl; die Feuerwehr löschte den Brand. In einem dritten Falle fuhr ein sog. kalter Strahl in ein Haus an der Fürst Pücklerstraße. Er richtete außer einigem Materialſchaden weiteres Unheil nicht an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein der Rheinprälzer unternahm Pfingsten eine Pfalzreise. Samstags traf der Verein in Neustadt ein, woselbst er vom Gesangverein Concordia mit Regimentscapelle abgeholt wurde. Abends wohnten die Köln-Pfälzer einem Festbankett im Saalbau bei. Die Begrüßung hielt Bürgermeister Wand. Nach Schluß des Banketts wurde noch nach Landau gefahren, wo Bürgermeister Mahla mit einigen Magistratsmitgliedern den Willkomm entbot. Um 10 Uhr fuhr man unter Begleitung Landauer und Albersweiner Vereine nach Annweiler und bestieg die Ruinen Triesels und Ladenburg. Abends wurde die Rückfahrt nach Landau angetreten; dort fand im Hotel Schwan ein Festkommers statt. Der Kommers war von sünf Landauer Vereinen zu Ehren ihrer Kolner Landsleute arrangiert und was diese Vereine boten, war großartig. Als Vertreter der Stadt begrüßte Stadtmagistrat Lang die Kölner Landsleute. Ehrenmitglied Geistlicher Rat Jäger sprach in humorvoller Weise auf die Pfalz, der Präsident der Rheinfälzer, Culmann, erwiderte trefflich auf alle Reden. Im Namen seiner Mitglieder überreichte er in Neustadt und Landau je ein Vild: Panorama von Köln mit Widmungen. Pfingstmontag wurden die Kölner geführt von Magistrat Lang und besichtigten die herrlichen Anlagen in der ehemaligen Festung Landau; zum Schluß nahm man noch einen kühlen Trunk in der Festhalle. Vor der Abreise fand im Hotel Körber ein gemeinschaftliches Mittagessen statt. Nach den üblichen Abschiedsreden fuhren die Kölner nach Neustadt, um an einem Festzuge teilzunehmen. Pfingstdienstag wurden die Kellereien, Museum, Bibliothek der weltberuühmten Weinsirma L. A. Jordan(Bassermann-Jordan) besichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Allgemeine Ortskrankenkasse. In der Generalversammlung konnte der Vorstand Mitteilung von einer Besserung der Kassenverhältnisse machen. Ohne eine Erhöhung der Beiträge, konnten dem Reservefonds 14000 M. zugefuührt werden. Derselbe beträgt jetzt 69769 M. Die durchschnittliche Mitgliederzahl betrug 2890. Mit Erwerbsundähigkeit erkrankten 1264 männliche Mitglieder mit 27 450 Unterstützungstagen und 147 weibliche mit 3058 Tagen. An Krankengeld wurden gezahlt: an Mitglieder 49 942,76 M. an Angehorige 3100,99 M. Fur Arznei und Heilmittel 10344,53 M. Für Verpflegungskosten 19 452,50 M. Der Vorstand erblickt das günstige Resultat in der wieder eingeführten beschränkt freien Arztwahl. Auf Antrag der Revisoren wurden dem Vorstand und Rendanten Entlastung erteilt. In einer außerordentlichen Generalversammlung wurde die Einführung der Familienversicherung mit Zusatzbeiträgen beschlossen. Der monatliche Beitrag ist auf 1 M. festgesetzt worden, wofür den Familienmitgliedern freie ärztliche Behandlung durch einen der Kassenärzte und die Hälfte der urzneikosten gewährt werden sollen. Der Vorsitzende brachte die Anfrage des Herrn Dr. Schulte in der Stadtverordneten-Versammlung zur Sprache. Es wurde betont, daß bis jetzt nur zwei schriftliche Beschwerden eingegangen und auch erledigt worden seien und die Versicherung gegeben, daß jede Beschwerde einer sorgeältigen Prüfung unterzogen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schach. Im Winterturnier des Köln-Sülzer Schachclubs errangen Preise in der 1. Klasse: die Herren W. Seybert und Egb. Brons jr., in der 2. Klasse: die Herren J. Bastian, Egb. Brons sen. und W. Keinen, in der 3. Klasse: die Herren J. Merzenich, W. Schmitt und A. Klages. Die Preisverteilung findet Donnerstag, den 26. d.., abends 8 Uhr, im Klublokalen Restauration Horn Köln-Sülz. Marsiliusstraße, statt, mit welcher zugleich die Feier des ersten Stiftungsfestes verbunden ist. Schachfreunde können sich an den Turnieren und Simuttanspielen beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
