<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>399516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Gewitter zog gestern hier vorüber. Von ungewöhnlicher Heftigkeit waren die Blitzschläge. Gegen 9 Uhr zuckte ein Blitz, wie man ihn, so schreibt man uns, hier noch nicht beobachtet hat. Dieser Blitz ging vom westlichen Himmel nieder; er löste sich aus einer blauschwarzen Wolke los, schoß in der Stärke eines mittelküräftigen Baumstammes nieder und teilte sich in einer Höhe von 300 Meter in einen aus etwa 20 wurzelartigen Strahlen bestehenden Bündel, den Horizont grell beleuchtend. Das eigenartige Schauspiel wurde viel beobachtet; man wundert sich allgemein, daß der Blitz nirgends gezündet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verband der größeren preußischen Landgemeinden. In der vorgestrigen Sitzung sprach Gemeindevorsteher Dr. Richter (Roßberg) über die Entwickelung und die Probleme des Gemeindeabgabewesens in Städten und großen Landgemeinden der preußischen Industriebezirken. Hierzu lag folgender Antrag vor:"Die Versammlung beauftragt den Vorstand, bei der Staatsregierung wegen der zunehmenden Verschlechterung der Finanzlage der Industriegemeinden vorstellig zu werden. DerSS 53 des Kommunal- abgabengesetze führt auch in seiner heutigen Gestaltung zu einer Reihe von Mißständen. Eine Abänderung erscheint dahin wünschenswert, daß die Zuschußßpflicht von der Tatsache des Wohnens, nicht des Zuziehen und des Verbleiben; in der Wohngemeinde, abhängig gemacht und auf alle auswärts beschäftigten Personen ausgedehnt wird. Die Beschränkung der Zuschußßpflicht der Gutsbezirke auf 50 Prozent des Steuersoll ist aufzuheben. In Gebieten, die eine Wirtſchaftseinheit bilden, lassen sich die zahllosen, aus dess 53 sich ergebenden Schwierigkeiten durch die Bildung von Gesamtlastenverbände für Volksschulzweckverbände beseitigen." Der Antrag wurde gutgehenßen und soll vom Vorstand noch vervollständigt werden. Landtagsabgeordneter Westermannempfahl, bei der Kgl. Staatsregierung dahin vorstellig zu werden, daß die großen Gemeinden in den Industriebezirken, die mehr als 25 Schulstellen haben, kräftiger aus staatlichen Mitteln unterstützt werden. In der Mittagspause nahmen die Delegierten eine Besichtigung der Gasmotorenfabrik Deutz vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
