<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>399526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung findet am 2. und 3. Juni statt. Den größten Raum werden geheime Beratungen einnehmen. Aus der öffentlichen Tagesordnung ist hervorzuheben: Das Entlassungsgesuch des Beigeordneten Dr. Jarres, der als Bürgermeister von Remscheid gewählt ist; Uebernahme der Bürgschaft für Verzinsung und Tilgung eines von dem hiesigen Gesellenhospitium aufzunehmenden Darlehns zur Erbauung eines Ledigenheims; Bewilligung der Kosten für Verabreichung eines Frühstücks an arme Schulkinder im letzten Winter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit feiern am Sonntag, den 5. Juni, die zu Köln, Dreiönigenstraße 12, wohnenden Eheleute Johann Peter Anhausen und Anna Maria gev. Nölle. Trotz des hohen Alters(der Jubilar zählt 76, die Jubelbraut 75 Jahre) ist das Paar noch rüstig und gesund. Den Ehrentag des Jubelpaar rüsten sich eine Tochter, vier Söhne, vier Schwiegeröchter, ein Schwiegersohn und 15 Enkel festlich zu feiern. Auch die Nachbarschaft und ein größerer Bekanntenkreis werden mit zur Verschönerung des Festes beitragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postdienstnachrichten. Die Postdekretärperüfung hat bestanden Postassistent Ritter: die Postassistentenprüfung haben bestanden die Postgesülfen Fettes in Siegburg, Lescrinier in Brühl, Arnold, Brühl, Bruns und Mylenbusch. Die Verwaltung der Vorsteherstelle bei dem Postamt I in Schwerte (Ruhr) ist dem Postinspector Kiesow in Köln vom 1. August ab übertragen. Versetzt sind die Postassistenten Bosch von Mehlem nach Köln und Sommer von Rodenkirchen nach Dieringhausen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liederabend im Stadtwald. Beim zweiten der so sehr beliebten Liederabend zeigte der"Lindenthaler Männerchor" schon in den beiden ersten Liedern, daß er über gut geschultes und prächtiges Stimmenmaterial verfügt. Namentlich das wundervolle "Morgenroth" wird dem sehr zahlreich erschienenen Publikum noch lange in dankbarer Erinnerung sein. Der Verein, den man hoffentlich noch öfter im Stadtwald zu hören bekommt, sang unter der Leitung seines neuen, bewährten Dirigenten Herrn Musikdirektor De la Motte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Fronleichnamsprozession legte abermals Zeugnis ab von dem kräftig pulsierenden religioösen Leben in unserem frisch aufbluühenden Rektorat. An Farbenpracht konnte die Prozession wohl mit denen alter großer Pfarreien wetteifern. Sehr erhebend 0 Volksverein für das katholische Deutschland. Der erste Volksbildungsabend hatte am Fronleichnamstage den Wilhelmsaal bis auf das letzte Stehlätzchen gefüllt. Der Grundgedanke der Veranstaltung"Mutter und Kind" kam zum Ausdruck in Vortrag, Gesang, Deklamation und lebenden Bildern. Das vornehme, sehr geschickt gewählte Programm bewies, daß der Abend vortrefflich vorbereitet war. Hr. Religions- und Oberlehrer Dr. Lauscher schilderte in fesselnden Ausführungen Mutterliebe und Muttersorge, Mutterlück und Mutterleib im Leben des Kindes und betonte unter Hinweis auf die undürdige Stellung der Frau, besonders der Mutter bei Hellenen und Römern zurzeit der höchsten Kultur, die hohe Bedeutung, zu der das Christentum die Mutter emporhob, und würdigte umgekehrt die Bedeutung der guten christlichen Mutter für die Erhaltung von christlichem Glauben und christlicher Sitte. Die sonstigen Darbietungen des Abends bestanden zunächst in entsprechenden Deklamationen von jungen Damen und Kindern, die mit wohlverdientem Beifall ausgenommen wurden. Der Kirchenchor bewährte seine Tüchtigkeit mit den hübschen Liedern Mutterliebe(Pfeil), Der Wanderbursch(Lorent), Mütterlein(Neumann); der Gesangchor der Jungfrauenkonareaation erntete lebhafte Anerkennung für das Chorlied Im Lindengrund. Ein ganz besonderer Genuß waren die Baritonsoli des Hrn. Schönenberg aus Düsseldorf. Mit gespanntester Aufmerksamkeit folgte die Versammlung den mit prächtiger, wohlgeschulter Stimme musterhaft vorgetragenen Liedern Valentins Gebet(Faust und Margarete), Rezitativ und Arioso aus der Oper Undine, Der Deserteur und Das Erkennen, bei denen der Sänger von seinem Bruder am Klavier begleitet wurde. Das letztere hatte in dankenswerter Weise die Firma R. Ibach Soon zur Verfügung gestellt. Zum Schluß sprach Hr. Pfarrer Mir van Gils dem Leiter des Abends, Hrn. Kaplan Liebmann, und allen, die bei der Vorbereitung und Durchührung des Programms behülflich waren, wohlverdienten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
