<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>415751</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Gestern nachmittag gegen.05 Uhr fuhr auf dem Betriebsbahnhofe Köln der Eilzuge 114 durch Ueberfahren des für ihn auf Halt stehenden Signals dem ausfahrenden Leervorzug 95 in die Flanke, wodurch en Wagen des Heerzuges entgleiste. Verletzungen von Personen sind nicht vorgekommen. Der Betrieb wird burch Umleitung aufrechterhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bauunfall. In der Theophanostraße stürzte gestern nachmittag ein Bauarbeiter von einem Neubau aus der Höhe der 2. Etage ab; er erlitt einen Schlüsselbeinbruch, eine Gehirnerschütterung und anscheinend innere Verletzungen. Man brachte ihn in die Krankenaustatt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Deutz hielt gestern abend seine regelmäßige Monatsversammlung in seinem Vereinslokal, Brauerei Abels, ab. In der letzten Versammlung war eine Kommission, bestehend aus den Herren Dr. Cremer, Apotheker Quambusch und Wilhelm Jakobs gewählt worden, um bezüglich der Errichtung eines Amtsgerichts in Deutz, eventuell einen Empfang beim Oberlandesgerichtspräsidenten nachzusuchen und diesem die Sache vorzutragen. Ueber den Empfang und den Erfolg der Unterredung berichtete Hr. Dr. Cremer. Der Herr Oberlandesgerichtspräsident erkannte die Zwemäßigkeit der Errichtung eines Amtsgerichts in dem rechtsrheinischen Köln an, konnte der Kommission aber keine hoffnungsvollen Aussichten eröffnen. Die Anregung zur Errichtung eines Amtsgerichts in Deutz komme jetzt, wo in Köln durch bedeutende Neubauten Raum geschaffen, zu spät. Dem Justizfiskus ständen nach den Aufwendungen für das neue Oberlandesgerichtsgebäude in Köln keine Mittel mehr zur Verfügung. An einen Neubau seitens der Justizverwaltung sei daher nicht zu denken, es müßten schon von der Gemeinde die erforderlichen Räumlichkeiten zur Verfügung gestellt werden. Der zu bildende Amtsgerichtsbezirk würde ein großer werden, da Teile vom Amtsgericht Mulheim(Heumar-Rate, Urbach, Wahn, Porz, Züdorf usw.) diesem abgetreten würden. Deutz als Mittelpunkt des Verkehrs in diesem Bezirk, mit seinen Vororts- und Staatsbahnlinien, entspreche auch seinen Ansichten als bestgeeignete Platz. Der Herr Oberlandesgerichtspräsident verwies dann auch noch auf die Bestrebungen Kalter Bürger, ein Amtsgericht in dieser Stadt zu errichten, was wegen der bedeutenden Industrie auch nicht ohne weiteres von der Hand zu weisen sei, und empfahl dann der Kommission, eine Eingabe an das Justizministerium, die er aufs wäreiste befüworten würde. Aus der Besprechung der Angelegenheit kam der Vorschlag des Vorsitzenden, Hrn. Rudolf Bliersbach, die Kommission und den Vorstand mit der weiteren Verfolgung der Angelegenheit gemeinsam mit dem rechtsrheinischen Zweckverband(Kalk, Vingst, Humboldtkolonie und Poll) zu beauftragen. Hr. Stadtverordneter Froitzheim empfahl, die Unterredung mit dem Herrn Oberlandesgerichtspräsidenten auch der Stadtverwaltung mitzuteilen, was von seinen Kollegen Diethoff und Roß(Köln) unterstützt wurde. Betont wurde dabei, daß durch Abtretung eines städtischen Grundstückes an die Justizverwaltung ja auch wieder für die Stadt ein Vorteil durch Wertsteigerung usw. eintreten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorträge für Geschäftsinhabers. Man berichtet uns: Es kann keinem Zweifel unterliegen, daß das große Publikum den Wert der von der Vereinigung Lindenthaler Geschäftsinhabers und selbständiger Handwerker veranstalteten Vortragsabende noch nicht kennt, sonst wäre ein Massenbesuch derselben außer Frage. Es war vielleicht nicht richtig, diese Vortragsabende in die Sommerzeit zu legen, da diese sich an und für sich für Vorträge nicht eignet. Und doch sollte man neben der leiblichen die geistigen Genüsse nicht vergessen. Ein solcher Genuß war in der Tat am 17. d. M. der Vortrag des Hrn. Handelskammerassistenten Dr. Knapmann über den Werdegang der Reklame. Es waren, wie der Vorsitzende, Hr. Schindler, bemerkte, goldene Worte, die der Redner den Zuhörern mit auf den Weg gab, Worte, die jedem Geschäftsinhabers tief ins Her dringen sollten. Ein solcher Vortrag müßte jedem Detaillisten gedruckt ins Haus geschickt werden, damit er daraus lernen und lehren kann. Würden dieselben solche Ausführungen öfter hören und-- beherzigen, es stände besser um manches Geschäft. Richtige Reklame zu machen ist eben auch eine Kunst, die gelernt sein muß. Es geht dabei wie in der Medizin: sie muß in den richtigen Zeiten und Mengen angewandt werden, um wirksam sein zu können. Man soll es deshalb der obengenannten Vereinigung danken, daß sie durch solche belehrende Vorträge aufklaärend wirkt und den Geschäftsinhabers nicht hoch genug zu schätzende Winke gibt. Der Redner erntete stürmischen Beifall der Zuhörer und herzliche Worte des Dankes seitens des Vorsitzenden. An den Vortrag schloß sich eine lebhafte Aussprache über den Achtuhrladenschluß. Es unterlag keinem Zweifel, daß die große Majoratät gegen die Einführung desselben ist, jedoch soll in einer besonderen Versammlung, nach eingehendem Referate, nochmals Stellung zu der Frage genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
