<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>415740</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Das Sommerfest des Kölner Männer-Gesang-Vereins pflegt alleährlich den Höhenpunkt der Gartenfest der Flora zu bilden. Das Fest findet, wie schon mitgeteilt, morgen Samstag statt. Außer Konzert des Männer-Gesang-Vereins und des Flora-Orchesters sowie großer Beleuchtung der Flora-Anlage I ist in diesem Jahre auch ein großes Feuerwerk vorgesehen, dessen Ausführung dem Kunstfeuerwerker Karl Lippold aus Ronsdorf übertragen ist. Nach Schluß des Konzertes leitet eine Fackelpolonaise durch den Park der Flora zum Tanz über. Sünderwagen der Elektrischen Straßanbahnen sorgen noch nach Schluß des fahrplanäßigen Betriebes für die Heimbeförderung der Tanzlustigen. Hoffentlich ist ein schöner Abend dem Feste beschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Rännergesangverein erwählte gestern in einer außerordentlichen Generalversammlung die Herren Kardinal Fischer, Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Oberbürgermeister Wallraf, sowie den Kgl. bayerischen Oberstzeremonienmeister Graf Maximilian v. Moy(München) zu Ehrenmitgliedern. Die genannten Herren haben bereits sämtlich erklärt, daß sie die Ehrenmitgliedschaft der Vereins gern annehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Karl Welcker aus Koln, Karl Eden aus Linz a. Rh., Hans Schneider aus Vonn und Paul Wunnenberg aus Dülken.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Donnerstagnachmittag stieß an der Krefelderstraße Ecke Hansaring ein Postautomobil mit einem Straßenbahnwagen der Linie 9 zusammen, wurde schwer beschädigt und mußte außer Betrieb gesetzt werden. Personen kamen nicht z Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Den Böck zum Gärtner gemacht hat heute vormittag eine Handelsfrau, indem sie einen Markthallenbummler bat, ihre zwei Körbe Erdbeeren zu bewachen, während sie in der Markthalle zu tun habe. Als die Frau zum zweiten Male aus der Halle kam war der Mann mit den Erdbeeren verschwunden. Der Dieb konnte später, als er versuchte, die Erdbeeren zu verkaufen, festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Einem 21jährigen Bauarbeiter fiel gestern an einem Neubau in der Leichtensternstraße ein schwerer Kübel auf den Fuß; er trug eine schwere Verletzung davon. Man brachte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg. Tort wurde auch eine Frau eingeliefert, die in der Lothringerstraße ohneächtig zusammengefallen war und sich schwere Kopfverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Kreuztündnis feiert am Sonntag das Patronatsfest des hl. Johannes des Täufers. In der alten Kirche(Mauenheimer- straße) findet morgens 7 Uhr eine hl. Messe für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Bündnisses statt. Während derselben ist gemeinschaftliche hl. Kommunion der Mitglieder und nach derselben feierliche Aufnahme neuer Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein feiert am Sonntag das Namenstagsfest seiner beiden Praesides, der Herren Kaplan J. Fröls St. Joseptz) und Kaplan Chr. Moll(St. Marien). Zu dieser Feier, die abends 7 Uhr im Gartensaale des Hotel Kronprinz stattfindet, sind die Ehrenmitglieder und Mitglieder nebst Familien herzlichst eingeladen. Ein reichhaltiges Programm wird den Festteilnehmern genußreiche Stunden bieten. Schulpflichtige Kinder haben keinen Zutritt. Am Morgen findet um 9 1/2 Uhr in St. Joseph ein feierliches Hochamt für den verstorbenen Präses des Vereins, Herrn Kaplan P. Maassen, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das vierte volkstümliche Konzert des städtischen Orchesters war wiederum ein Rich. Wagnerabend. Daß das Publikum für die Wagnersche Tonſprache außserordentlich schwärmt, zeigte der große Andrang-- der Saal war fast ausverkauft-- und die große Aufmerksamkeit, mit der es den Sonstücken folgte. Mit dem Parsisalvorspiel wurde das Konzert eröffnet. Sein mystischer Zauber versetzte die Zuhörer in eine weltentrückte Stimmung; das Orchester brachte das weihevolle Stück unter Leitung des Konzertmeister Heinr. Anders fein schattiert heraus. Herr Operisänger Max Pauli wartete im Laufe des Abends mit der Gralserzählung aus Lohengrin und Walters Preislied aus den Meistersingern auf. Es ist ja ein besonderer Genuß, den stimmbegabten, intelligenten Künstler im Konzertsaal zu hören, aber die Gralserzählung konnte durchaus nicht erwarmen, sie klang etwas monoton, es fehlte ihr der visionäre Ausdruck. Ganz prächtig und mit schöner Phrasierung sang er das Preislied. Hier wirkte sein Gesang überzeugend, und das Publikum ließ dem Künstler nicht eher Ruhe, bis er das Lied wiederholte. Das Orchester spielte weiter ein Idyll aus dem Siegfried, die Holländer-Ouvertüre, die Einleitung zum dritten Akt und den Brautchor aus Lohengrin und zum Schluß den Einzug der Götter in Walhall aus Rheingold. Es klang, obschon es in den letzten 14 Tagen durch die Proben und das Niederrheinische Musikfest überangestrengt war, frisch und schwungvoll, wenn einem der Blechbuäser auch mal ein Tönchen umschlug. Auch daß die Oboe am Schluß der Holländer-Ouvertüre ein zu frühes b brachte, soll verziehen sein. Hr. Konzertmeister Anders erwies sich in dem Konzert als ein umsichtiger temperamentvolle Leiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
