<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>415757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amerikanischer Vergnükungspark. Unter den vielen Unterhaltungsstätten des Unternehmens übt gegenwärtig das oberbayerische Gebirgsdorf eine besondere Anziehungskraft aus, denn seit dem 1. d. M. konzertieren dort"Baronesse Sissi" mit ihren Oberlandlern und eine Original-Bauernkapelle im Stile der Tachauer, genannt"D' lustigen Keferloher". Baronesse Sissi steht musikalisch auf der Höhe, und führt in ihrem vorzüglich besetzten Orchester, das keineswegs aus Damen, sondern durchweg aus tüchtigen Musikern besteht, ein strammes Regiment. Die Keferloher vertreten mit ihrer originellen Instrumentirung und mit ihren ergötzlichen Geſangseinlagen den urwüchtigen und ausgelassenen Humor, der oft brausende Lachsalven entfesselt. Beide Kapellen verstehen es also vorzüglich, das Publikum auf ein stereotypes Prosit der Gemüglichkeit zu stimmen, dem ja auch das Milieu des großen Etablissements entspricht, und so fühlt man sich unwillkuürlich mitten in ein echt münchenerisches Volksfest versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SSSS Cantans Panoptikum hat für den Monat Juli mit Rücksicht auf den lebhaften Fremdenverkehr sich ein reichhaltiges und abwechslungsreiches Programm zugelegt. Zunächst tritt auf der erheblich erweiterten Bühne Hr. Orvassini als Zauberer auf. Der Künstler arbeitet ohne alle Apparate und bietet ganz verglüffende Tricks. Nach ihm zeigt Signora Bella Maria de Three ihre Künste als Sand-, Rauch- und Pastell-Schuellmalerin. In wenigen Minuten zaubert die Dame hübsche Bilder in schöner Farbenstimmung auf Porzellanunterlage, Papier usw. Amerika hat seine größte und schönste Dame entsandt, die wohl auch die größte der Alten Welt sein dürfte. Sie tritt als Freiheitsstatue von New-York auf und macht in ihrer malerischen Gewandung einen stattlichen Eindruck. Miß Liberty wurde in Nordamerika, New York City, 1886 geboren und in Kopenhagen erzogen. Vom sechsten Lebensjahre an datiert das kolossale Wachstum der Dame, die zurzeit eine Größe von weit über zwei Meter hat. Ihr Wachstum hält noch an. Die Dame spricht Dänisch, Englisch, Schwedisch und Deutsch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Irrgarten präsentirt sich die durchsichtige Griechin Stella, welche bei einem Bombardement der Insel Kreta 1898 von einer Kugel durchschossen worden sein soll und infolgedessen eine silberne Kanüle durch die Brust trägt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Auerbachs Keller hat ein deutscher Globetrotter, Hr. A. Rominger, Aufenthalt genommen, welcher mit Frau und Kindern zu Fuß von Berlin aus eine Reise um die Welt unternimmt und Vorträge über einen von ihm erfundenen Flugapparat hält, den er im Modell vorführt. Der Kinematograph zeigt in recht scharfen Bildern u..: Den Tod Mozarts. Auch das Kölner Hännerchen wartet mit neuen Kölner Faxen und Krätzchen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Geheimen Regierungsrat a. D. Heinr. Schandt, bisher Mitglied der hiesigen Oberzolldirektion, wurde der Königliche Kronenorden 3. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines, der zu Anfang dieser Woche nach Erreichung eines höchsten Standes von 5,53 Meter wieder bis auf 5,20 Meter zurückgegangen war, ist seit Donnerstag infolge der allenthalben, besonders in den Gebirgsgegenden niedergegangenen starken Regenälle erneut in starkem Steigen begriffen. Heute vormittag 8 Uhr wurde hier eine Pegelöhe von 5,73 Meter verzeichnet. Das Wasser ist seit gestern vormittag 32 Zentimeter gestiegen. Nach Nachrichten vom Oberrhein und den Nebenflüssen dürfte noch weiteres Steigen des Wassers zu erwarten sein. Dem Schiffahrtsverkehr, den die starke Strömung sehr behindert, wurde die erste Beschränkung auferlegt, eine überaus seltene Erscheinung für den Hochsommer, wo sonst der Verkehr meistens wegen niedrigen Wasserstandes daniederliegt. Unterhalb der Schiffbarücke ist ein Dampfer der Strombauverwaltung für etwaige Notälle vor Anker gegangen. Die Badeanstalten am Kaiser-Friedrich-Ufer, u. a. auch die städtische Volksbadeanstalt, mußten teilweise wegen des Höchwassers den Betrieb schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftete Diebin. Die Kriminalpolizei verhaftete in Nippes eine Frauensperson, welche beschuldigt wird, mehrere Waschediebstähle in Rippes ausgeführt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In dem Emaille-Werk Silesia in der Ottostraße stürzte ein junger Mann von einem Rollwagen und erlitt einen Beckenbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Gründung eines Kirchenbauverein findet am Sonntag, den 10. d.., abends 8 Uhr, im großen Saale des St. Josephsstiftes die erste öffentliche Versammlung statt, wo die Statuten beraten und ein Vorstand gewählt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Köln1910. Hr. Kardinal und Erzbischof Fischer tritt heute eine Firmungs- und Visitationsreise in das Dekanat Heinsberg an, die bis zum 25. Juli dauern wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
