<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>415756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Amtsgerichtssekretär a. D. Rechnungsrat Peter Pötz wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Ein 15jähriger Bäckerlehrling stürzte gestern abend gegen 11 Uhr in der Lindenstraße aus einem Fenster der ersten Etage. Er zog sich einen Knöchelbruch und schwere Gesichtsverletzungen zu. Der Lehrling wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Quartett-Verein kehrte am Dienstagabend vom Gesangweltstreit in Neuwied preisgekrönt zurück. Er hatte dortselbst den 3. Kassenpreis, 2. Ehrenpreis und den höchsten Ehrenpreis, gestiftet von der Kaiserin, errungen. Am Bahnhofe wurden die Sänger von Hrn. Bezirksvorsteher Franz Boden und allen hiesigen Vereinen empfangen. Unter Vorantritt der Longericher Musikkapelle setzte sich ein stattlicher Fackelzug in Bewegung zum Vereinslokale, woselbst die Sänger aufs herzlichste beglückünscht wurden. Der hiesige Kirchenchor Cäcilia sang den Begrüßungschor. Hr. Gutsbesitzer Franz Boden beglückwunschte die Sänger im Namen der ganzen Bürgerschaft Longerich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sammlung. Eine im Bezirk Köln-Poll abgehaltene Sammlung für die Ueberschwemmten des Ahrtales hat die Summe von 230 M. ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der kameradschaftliche Verein ehemaliger gedienter Train(Mitglied des Pr. Landes-Krieger-Verbandes und Kreiskrieger-Verbandes Köln-Stadt und Land) veranstaltet am Sonntag, den 10. Juli l.., abends 8 1/2 Uhr, sein sechstes Stiftungsfest im Viktoriasaale, bestehend in Konzert, Theater und Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
