<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>415776</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leiche anerkannt. Die am Samstag in Mülheim(Rhein) gelandete Leiche wurde als die Leiche des vor einigen Tagen in Deutz an der Aktien-Schwimmanstalt beim Spielen ertrunkenen elf Jahre alten Knaben eines in der Wahnerstraße wohnenden Eisenbahnbeamten anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein ungerathener Sohn. In der Nacht zum Sonntag ver langte in einem Hause in der Hansemannstraße ein Arbeiter, der mit seinen Eltern in Feindschaft lebt, Einlaß. Als die Eltern diesem Wunsche nicht nachkamen, feuerte er einen Schuß aus einem mit mehreren scharfen Patronen geladenen Revolver ab. Die Kugel verletzte niemand. Nachbarn holten einen Schutzmann, der den Burschen festnahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebsbesuch erhielten die in der Merheimerstraße gelegenen Schreberärten in der Nacht zum Samstag. Die Spitzbuben erbrachen etwa 20 Gartenäuschen und stahlen daraus Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine längere Verkehrstörung fand heute morgen auf der elektrischen Straßenbarn nach Poll an der Ecke Siegburgerstrße und Freiheitstraße statt. An einem schwer beladenen Eiswagen brach in der Siegburgerstrße auf dem Geleise der Straßenbarn ein Rad, wodurch der Wagen sich über das Geleise legte. Erst mit Hülfe von Winden und Herbeiholung eines Reserverades konnte die Straße, die an der Ecke der Freiheit recht eng ist, für den Verkehr wieder frei gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der große Deutsche Stehen-Preis, der am Sonntag, den 31. Juli, nachmittags 4 Uhr, auf dem Kölner Sportplatz über 20 und 80 Kilometer zum Austrag kommt, wird das schärfste Rennen werden, das in diesem Jahre auf dem Kölner Sportplatz ausgefochten wurde. In den beiden deutschen Stehern Fritz Theile und Peter Günther sind zwei Leute im Rennen, die keinen Gegner zu fürchten brauchen, denn der letzte Sieg Theiles in Dresden über Denke, Butler und Dickentmann und der Günthers über den Weltmeisters Rymer und den Belgier Linant in Köln beweisen dies zur Genüge. Mit der Beteiligung der beiden Franzosen Guignard und Seres sind zwei Ausländer im Rennen, die ihre Chancen auf das äußerste verteidigen werden. In einem weiteren Dauerrennen über 20 Kilometer-- Rhenaniapreis sollen sich Georg Zeisler(Köln), Heimann(Köln), Eduard Hoppe(Solingen) und Georg Timm (Düren) messen. Außeadem werden einige interessante Fliegerrennen das Programm vervollständigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Köln, 25.Juli1910. Für die Zeit der großen Schulferien, das ist von 10. August bis einschliefßlich 19. September d.., werden auf den Stationen des Direktionsbezirks Köln für die Dauer der Ferien gültige, sogenannte Ferien-Stamm- und Nebenarten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>III. Klasse unter den für die gewöhnlichen Monats- und Nebenarten geltenden Bedingungen ausgegeben. Die Preise werden nach den Sätzen der gewöhnlichen Monats- und Monatsnebenkarten berechnet unter Erhebung eines entsprechenden Zuschlages für die die Dauer eines Monats üübersteigende Zeit. Anträge oder Anfragen wegen Ausfertigung solcher Ferienkarten sind an die Fahrkartenausgaben des Bezirks zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
