<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>415760</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Krankenanstalt Lindenburg suchten zwei Männer Hülfe, die sich bei einer Keilerei in einer Wirtschaft in der Zulpicherstraße gegenseitig mit Biergäsern usw. blutig geschlagen hatten; in die Lindenburg wurde bann noch ein 18jähriges Madchen gebracht, das versucht hatte, in den Rein zu springen, und vom Hansaring ein 21jähriger Mann, der von einer Taxameterdroschte überfahren und schwer verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von einem Automobil überfahren wurde am Samstagnachmitlag auf der Neußertraße hinter der Militärringstraße ein etwa 40 Jahre alter Wirt aus der Kempenerstraße. Der Mann befand sich auf einem Motorrad; er wurde mit dem Krankenwagen ins Vinzenzhospital gebracht. Dort liegt er schwer darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberschwemmung. Der hohe Wasserstand des Rheines hat in unserer Gemarkung nicht unbedeutenden Schaden angerichtet. Um eine Ueberflutung der jenseits des Dammes dem Rhein zugelegenen Felder und Wiesen zu verhüten, waren im Laufe der vorigen Woche durch städtische Arbeiter die besonders niedrig gelegenen Stellen eingeämmt worden, um den Andrang des Stromes abzuhalten, so daß die Besitzer und Pächter der betreffenden Wiesen und Felder sich schon der Hoffnung hingaben, das Hochwasser werde, ohne Schaden anzurichten, vorübergehen. Am Sonntagmorgen hatte sich aber das Wasser an zwei Stellen einen Weg über die Eindämmung hinweg geschaffen. Schleunigst suchte man nun zu retten, was zu retten war. Es ist indes manches zerstört worden. Da das Wasser seinen höchsten Stand üüberschritten hat, so dürfte der größere Teil der hinter dem Damm gelegenen Felder vor Schaden bewahrt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Exerzitien. In dem Mutterhause der Schwestern der christlichen Liebe zu Paderborn finden statt: Lehrerinnen-Exerziren: 1. vom 22. bis 27. August, 2. vom 3. bis 8. Oktober.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
