<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>415773</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erwischt. Vergangene Nacht wurden einem Bauer, der mit Gemüse zum Kölner Markt fahren wollte, einige Körbe mit Johannisbeeren vom Wagen gestohlen. Ein hiesiger Polizeibeamter traf gegen Morgen auf der Bonnerstraße zwei verdächtige Männer mit den fraglichen Körben an. Da sie keine genügende Auskunft über die Herkunft der Körbe geben konnten, wurden sie zwecks Feststellung der Personalien vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abgehtürzt. Heute morgen stürzte ein Bauarbeiter in der Kerpenerstraße von einer Leiter. Er erlitt Hand- und Armverletzungen; man brachte ihn in die Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnbohrer Wilhelm Zimmer und dem Eisenbahnwerkstätendreher Johann Harkelbusch ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eingebrochen wurde in der vergangenen Nacht in ein Schuhwarengeschäft an der Neußertraße. Ein Teil der gestohlenen Sachen fand man am anderen Morgen an einer nahegelegenen Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland Farre St. Michael. In der letzten Vertrauensännerversammlung machte der Geschäftsührer zuerst Mitteilung über den Stand der Mitgliederzahl; es wurden dann Agitationsfragen besprochen, sodaun wurde beschlossen, demnächst eine große Versammlung abzuhalten. Als Redner wurde Hr. Direktor Dr. Brauns in.-Gladbach in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Hund gebissen. Gestern wurde in der Classen-Cappel- mannstraße ein etwa zwölf Jahre alter Knabe von einem Hunde in eine Hand gebissen und dadurch erheblich verletzt. Der Junge mußte im Alexianerkloster verbunden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
