<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>415763</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. Am Mittwochabend zwischen 6 und 7 Uhr wurde in einem Hause auf der Dürenerstraße in Abwesenheit einer alleinstehenden Dame eingebrochen. Es wurden mehrere wertvolle Kleidungsstuücke, Gold- und Schmucksachen im Gesamtwert von etwa 300 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Besichtigung. Gestern wurde die Krankenanstalt Lindenburg durch eine aus 80 Herren des naturwissenschaftlichen Vereins in Krefeld bestehende Gesellschaft unter Führung der Herren Beigeordneten Dr. Krantwig und Prof. Matthes besichtigt. Von hier wandten sich die Herren zur Handelshochschule; eine Abteilung besichtigte in Deutz und Mülheim Fabriketablissements. Am Abend versammelten sich die Herren zu einem Essen im Gürzenich. Die Gesellschaft dehnt ihre Besichtigungsreise auch auf andere Orte Deutschlands aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oflichtfortbildungsschule. Die Lehrer der seit 1904 hier bestehenden Pflichtfortbildungsschule unternahmen in den vergangenen Jahren häufiger Besichtigungen der hiesigen industriellen Etablissements, um die Einrichtungen, Fabrikationsweise und Erzeugnisse der einzelnen Werke kennen zu lernen, so ihren Gesichtskreis zu erweitern und das Geschaute im Unterricht der gewerblichen und kaufmännischen Fortbildungsschule verwerten zu können. So wurden hier in Kalk besucht die Maschinenbauanstalt Humboldt, die Kalter Werkzeugmaschinen-Fabrik, das Fassoneisenwalzwerk Mannstaedt u. Co., das Zinkwalzwerk Kalk, das Bandeisenwalzwerk Welser u. Co., die Trieurfabrik Mayer u. Co., die Maschinen- und Armaturenfabrik Ph. Schutter u. Co., ferner in Porz die Germania Spiegelglaswerke, die dortige Hochofenanlage sowie das Sägewerk Dülken daselbst. Gerne wurde der Bitte des Schulleiter Rektor Bützler um Erlaubnis zur Besichtigung der Werke stattgegeben, und überall fanden die Leerer freundliches Entgegenkommen und sachemäße Führung. In diesem Sommer wurden solche Exkursionen wieder ausgenommen. Am 24. Juni öffneten sich dem Lehrerkollegium die Tore der Kalter Brauerei Gebrüder Sünner, und unter der Führung der Herren Albert und Christian Sünner traten die etwa 25 Herren einen 1 1/2 stündigen Rundgang durch die Brauerei an. Die zweckentsprechenden Einrichtungen und Maschinen zum Entstauben, Polieren und zum Schroten des Malzes, das große Doppelsudwerk für 50 Zentner Einmischung, die großen Gäreeller für unter- und obergärige Biere mit den gewaltigen Gäbottichen, die hohen gekühlten Lagerkeller mit ihren in Doppelreihen liegenden mächtigen Lagernässern erregten in Verbindung mit der großen und peinlichen Sauberkeit, die überall herrschte, nicht nur das Interesse, sondern auch die Bewunderung der Besucher, ebenso wie die Einrichtungen zur Reinigung der von der Kundschaft zurückkommenden leeren Transportässer und die Neufüllung derselben mittels der isolierbarometrischen Abfüllansage. Auch dem Maschinenhause und selbst der alten früheren Brauntohlenzeche wurde ein kurzer Besuch abgestattet. In dem hübschen Saale der Sunnerschen Restauration Zur Zeche blieben dann die Teilnehmer mit ihren freundlichen Führern noch ein Stündchen zusammen, wobei Rector Bützler den Herren Sünner den herzlichen Dank des Lehrerkollegiums abstattete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
