<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>415788</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Hr. Sanitätrat Dr. Jakob Klein, Marsilstein, wurde zum Geheimen Sanitätrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Fortbildungsschulen. Die dieseährigen Herbstferien der allgemeinen gewerblichen und Pflichtfortbildungsschulen beginnen am 10. August und dauern bis einschliefßlich den 19. September d. I. Der letzte Unterrichtstage ist der 9. August. Die Herbstferien der allgemeinen kaufmännischen Fortbildungsschule beginnen am 10. August und dauern bis einschliefßlich den 19. September d. I. Der letzte Unterrichtstage ist Samstag, der 6. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Spielplatzanlage am Deutschen Ring ist nunmehr mit schönen zu der Anlage passenden Ruhenänken versehen worden, die sich durch ihren hellblauen Anstrich von den weißen Betonbauten, in deren Nischen sie angebracht, recht vorteilhaft abgeben. Der Spielplatz wird jetzt auch häufig bei den Spaziertängen, welche die Volksschulen unter Begleitung von Lehrperſonen veranstalten, als Tummelplatz benutzt. Die die Anlage umgebenden Blumenbeete bieten mit den in kürester Frist schön entwickelten Blumen aller Art ein hübsches Bild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gartenfest in der Flora. Am Samstagabend veranstaltet die Flora ein großes Gartenfest mit Beleuchtung und Feuerwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wieder ein Selbstmordversuch. In der Sternengasse versuchte sich ein Mann zu erschießen. Man brachte den Lebens müden ins Bürgerhospital zur Untersuchung; es wurde festgestellt, daß er Verletzungen nicht hatte, die Kugel war also fehlgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Rhein stürzte gestern abend am Niederländer Ufer der zehnährige Knabe eines Fischers; als der Knabe aus den #ellen wieder austauchte, konnte er erfaßt und aus dem Wasser gezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Nadel im Oberschenkel. Im Bürgerhospital suchte Hülfe ein Mädchen, daß sich, als es sich setzte, eine Nadel in den Oberschenkel getrieben hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei lebendigem Leibe verbrannt. In einem Hause der Grevenbroicherstraße fand man heute morgen in ihrem Bette verbrannt vor eine 80jährige Frau. Die Frau ist vermutlich in der Nacht aufgestanden und hat ein Licht angefündet, das sie wahrscheinlich auszuuöschen vergaß. Durch irgendeinen Umstand hat sich an dem Licht das Bett entzuündet und die Frau ist dann darin verbrannt. Es sind Anzeichen nicht vorhanden, die auf ein Verbrechen schließen ließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Oersonalnachricht. Die Wahl des Direktors Dr. Friedrich Kortz an dem bisherigen Realprogymnasium zum Direktor des nunmehrigen Realgymnasiums hat die allerhöchste Bestätigung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sein"Tollpunkt" und der Sonnenschirm. Unter"Doll. punkt" versteht man im militärischen Leben das Steckenpferd, das fast ein jeder Vorgesetzte zu reiten pflegt. Neuerdings ist das ge, wöhnlich die Schießausbildung. Manchmal aber kommen auch weniger wichtige Dinge unter dies Kapitel. Der"Dollpunkteines Divisionskommandeurs in den Reichslanden war der Front, marsch der Kompagnie in Linie auf weite Strecken. Jeder Fach, mann weiß, daß ein solcher Marsch nur gelingt, wenn der Führer des Mittelzuges unentwegt auf einen bestimmten Punkt las. marschiert. An solchen Punkten ist aber bei der Oede eine Exerzierplatzes meist großer Mangel. Somit bleibt die Gute eines Frontmarsches oft in Frage gestellt. Als die besagte Exzellenz bei der Besichtigung der xten Kompagnie ten Regiments gleichfalls den Frontmarsch befiehlt, der bei den anderen Kompagnien terenz total mißlungen war, kommandiert der Kompagniechef mit Seelen, ruhe:"Marschrichtung: der rote Sonnenschirm!" Unter den wenigen Zuschauern, die fern am Horizont das Feld belebten, bemerkte man eine elegante, hellgekleideten Dame mit rotem Paraſol Der Frontmarsch klappt ganz vorzüglich. Bei der Kritik mird dies lobend hervorgehoben, aber auf die Möglichkeit hingewiesen daß die Sonnenschirmträgerin ihre Stellung ändern und dn ganze Manöver über den Haufen werfen konnte."Was hätte Sie dann getan?" wendet sich der General an den Häuptling "Verzeihen Ew. Exzellenz," kam die prompte Antwort,"das war ganz ausgeschlossen. Die Dame ist meine Frau. Die war dert von mir aufgestellt und auf das genaueste instruiert, sich nicht von Fleck zu rühren.""So, so," meinte mit einer unzufriedenen Falte zwischen den Brauen der Inspirierende,"und wenn ich nun den Frontmarsch nach der anderen Richtung oder im Kehrt befohlen hätte-- was dann?" In dem sonnengebräunten Gesicht des Hauptmanns zuckt keine Muskel."Dort, Ew. Exzellenz," und e weist die vom Helm gehende behandschuhte Rechte nach der abgewandten Exerzierplatzseite,"dort steht meine Schwiegermutter mit einem grünen Schirm...-- Um den dienstlichen Ernst war es, den der Exzellenz an der Spitze, für Minuten geschehen. Der ressourcenreiche Kapitän aber trägt heute schon die silbernen Kanaillen des Majors.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlan. Die Mutter Unger andere Sache frög se bedügge hät, wammer säht: (Nachdruck verboten.) well dem kleine Heiſche jet lehre, dä kleine Stopp och, wat dat "Die eine Hand soll nicht wissen, Der Krieger-Verein Köln-Deutz van der Ippen-Kolonie feiert am Sonntag, den 7. August, sein Stiftungsfest, verbunden mit Fahnenweihe in den Gartenanlagen und im Saale der Waggonfabrik van der Typen&amp; Charlier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brand eines Eisenbahn-Säurewaggons. Am Donnerſtagabend gegen 8 Uhr geriet ein auf dem Nordbahnhof im Rangiergeleise stehender Waggon mit Säure in Brand. Wie die Entzuündung entstanden ist, ist nicht genau bekannt, anscheinend liegt Selbstentzündung vor. Von dem brennenden Waggon stieg eine breite dicke gelbe Rauchsäule empor, die einen scharfen Geruch verbreitete. Der Waggon mußte schleunigst, um eine Ausbreitung des Feuers zu verhüten, angekoppelt und auf ein entferntes Geleise gefahren werden. Bei diesen Arbeiten erlitt ein Bahnarbeiter erhebliche Brandwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Beim Kalbutz lieht sich ene Har vun dem Lie rasiere. Dobei schnick dä Jung däm Här e klein Stöalte Fleisch us dem Gestech. Ganz wödig röft dä darob:"Do dor Jung, kans do nit besser oppassen!"-- Lehrjung:"Och dat eß doch e su gefährlich nit, Ehr mat och glich esu ege Spektakel, et grötzte Stöck eß doch noch do!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wer hät de Welt erschaffe? En der Schull eß un kleine Fätz, dä alle mügelige Hanakestreich usknuv. Doron muß hä och för alles böße, wat irgend en der Schull vörkun et wed im aues angehangen. Op ne goden Dag süht dä Lehre, dat dä kleine Stopp widder nit oppaß, un röf deshalb: "Melchior, wer hat die Welt erschaffen?"-- Melchior:"Sol ich dat och ald widder gedon han?! Dat eß ävier nit wohr! un fängt gehörig an ze baute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Heinrich Wolff aus Köln-Ehrenfeld, Peter Basten aus Düsseldorf-Grafenberg, Bernward Groß aus Düsseldorf und Ewald Hliger aus Höscheid bei Solingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Schutz der Spareinlagen. Die städtische Sparkasse läßt bekannt machen, daß vollen Schutz gegenunbefugtes Abheben der Spareinlagen nur die Versicherung gemä 20 unserer Satzung gewährt. Das Getrennthalten von Sparbuch und Scheide erschwert nur dem Unbefugten, der sich nicht im Besitze der Scheide befindet, das Abheben der Einlagen, indem die Sparkasse aus Ordnungsgründen in der Regel auf die Vorlage von Sparbuch und Scheide besteht. Die Sparkasse erkennt jedoch eine Verpflichtung ihrerseits, nur gegen gleichzeitige Vorlage der Scheide Auszahlungen auf ein Sparbuch zu machen, nicht an, und lehnt ausdruücklich jede Verantwortung ab, wenn Unbefugte auf ein Sparbuch Zahlungen ohne Vorlage der Scheide erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeiräfidium, je 1 Schutzmann 1400 M. bis 2100.; Ahrweiler, Progymnasium Ahrweiler-Neuenahr, Schuldiener, 1100 M. bis 1600.; Altenkirchen(Westerwald), Königl. Filialgesängnis, Gefangenärter, 300 M. Remuneration und freie Dienstwohnung; Bonn, Universitätskuratorium, Maschinenmeister in den klinischen Anstalten der Rheinischen Friedrich Wilhelms-Universität, 360 M. Wohnungsgeldzuschuß, 1400 M. event. steigend bis 2000.; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzleute, 1400 M. Gehalt bis 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1650 bis 2300.; Düren, Bürgermeisteramt, Schutzmann, Gehalt 1475.: Neunkirchen, Reg.-Bez. Trier, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1380 M. bis 1830.; Trier, Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten, 1550 M. bis 2250., Oberpostdirektion Köln, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 1100 M. steigt bis 1700., desgleichen Landbriefträger 1100 M. bis 1400.; Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger 1100 M. bis 1400., Postschaffner 1100 M. bis 1700 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die öffentlichen Anlagen der Stadt sind während der Schulferien ein besonders beliebter Aufenthalt der Jugend; sie gehört dort auch hin. Aber es wäre zu wünschen, wenn sie sich dort immer der Tatsache bewußt bleiben wollte, daß diese Anlagen, namentlich die Pflanzen und Sträucher geschützt werden müssen, wenn sie gedeihen und auch die Erwachsenen erfreuen sollen. Möchten doch die Eltern den Kindern recht nachrücklich die Schonung der Anlagen ans Herz legen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag pünktlich 11 1/4 Uhr statt. Dr. Lang spricht über die Herstellung und Verarbeitung des Glases(mit Demonstrationen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
