<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>415761</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchenbauverein. Am Sonntagabend fand unter dem Vorsitz des Hrn. Pfarrers Rosellen im großen Saale des St. Josephstift eine Versammlung zur Gründung eines neuen Kirchenbauverein statt. Der Vorsitzende teilte mit, daß bei der bis jetzt in den beiden Kirchen St. Marien und St. Joseph veranstalteten Sammlungen etwas über 1600 M. eingekommen sei. Der frühere Bauverein für die St. Josephskirche hatte in den sieben Jahren seines Bestehens annährend 50000 M. gesammelt. Die Anwesenden waren von der Notwendigkeit der Gründung eines neuen Kirchenbauverein überzeugt; es wurde daher beschlossen, einen St. Bonifatius-Kirchenbauverein mit dem Zweck zu gründen, Sammlungen zur Errichtung neuer Kirchen in der hiesigen Gemeinde zu veranstalten, wovon die erste für den Osten von Nippes bestimmt sein soll. Die in den Vorberatungen entworfenen Statuten wurden mit einigen kleinen Abänderungen anerkannt; es wird die erforderlich Genehmigung jetzt nachgesucht. Die Gemeinde ist in 35 Sammelbezirke eingeteilt worden. Für jeden Bezirk wurde ein Bezirksvorsteher gewählt, der die Pflicht hat, für regelmäßige monatliche Sammlungen Sorge zu tragen. Diese Bezirksvorsteher bilden den Gesammtvorstand des Vereins und wählen aus ihrer Mitte einen engeren Vorstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestohlen. Gestern nachmittag wurden in der Mersheimer straße einem Bäckermeister in einem unbewachten Augenblick 270 Mark aus der Thekenschublade entwendet. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause in der Bertramstraße wurde gestern eingebrochen und etwa 400 Mark gestohlen. Die Diebe wußten offenbar mit den Verhältnissen in dem Hause gut Bescheid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigung Lindenthaler Geschäftsinhabers und selbständiger Handwerker. Der nächste Vortragsabend-- Freitag, den 15. d. Mts., im Saale des Hrn. Jakob Schneider-- behandelt das Thema: Rechte und Pflichten des Arbeitgebers in der Krankenversicherung. Es ist eine bekannte Tatsache, daß die große Mehrzahl der Arbeitgeber das Wesen und die Folgen der Krankenversicherung nur sehr oberflächlich kennen. Der Kassensekretär, Hr. Otten aus Ehrenfeld, wird auf Grund seiner jahrelangen Praxis ein interessantes Bild von Vorkommnissen mancher Art entrollen; es ist dringend zu wünschen, daß eine große Zuhöverschaft aus diesen Darlegungen Nutzen zieht. Etwaige Fragen seitens der Zuhörer werden in der Diskussion beantwortet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
