<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>415741</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Code des Ertrinkens gerettet wurde in vergangener Nacht durch einen Wächter der Wach- und Schließgesellschaft mit Hülfe eines Angestellten vom Fahrpark ein Mann, der in den Industriehafen gefallen war. Ein Schutzmann brachte den Mann in seine Wohnung in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wer nicht hören will. Die Unsitte der Kinder, sich an in Bewegung befindliche Fuhrwerke zu hängen, kann nicht oft genug gerügt werden. Es scheint indes keine Ermahnung zu helfen. Gestern Abend hängten sich auf dem Holzmarkt zwei Knaben im Alter von acht Jahren an einen Flaschenbierwagen und ließen sich nachschleifen. Einer der Knaben kam zu Fall und zog sich eine anscheinend schwere Gehirnerschütterung zu. Der bewußlose Knabe wurde von einem Arbeiter in die elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Bei dem 1. Kriminalbezirk Mariahilfstraße 5 befinden sich vier Fahreäder, und zwar eins Marke Stoewers-Greif-Stettin Nr. 92007, welches jedenfalls in Mülheim(Rhein) gestohlen worden ist, und drei Stück, wovon eins Marke Adler Nr. 9184, eins Nr. 16 150 und eins Nr. 11 474, welche hier gestohlen worden sind. Die Eigentümer mögen sich bei obengenanntem Bezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Eine besondere Anziehungskraft scheint die Hutfabrik von J. Th. Fries in die Höhle auf die Einbrecher auszuüben. Innerhalb zehn Monaten wurde dort nicht weniger wie dreimal eingebrochen und jedesmal ein Posten Hüte usw. gestohlen. Die Fabrik wurde kürzlich in ein anderes Haus verlegt, aber die Einbrecher scheinen auf die beliebten Fabrikate nicht verzichten zu wollen. In vergangener Nacht stiegen Diebe durch ein zerbrochenes Fenster in den Laden und stahlen mehrere bessere Panamaüte, einige Zylinderüte, Mützen, Hosenträger usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Don einem Automobil üverrannt wurde auf dem Neumarkt ein Mann; Er erlitt eine schwere Beinguetschung. Man brachte den Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wer ist die Cote? Gestern nachmittag wurde eine unbekannte weibliche Person, welche in schwerkranker Zustande an der Mauritiuskirche lag, mittels städtischen Krankenwagen in das Augustahospital geschafft. Sie ist dort gleich nach der Einlieferung gestorben. Die Personalbeschreibung lautet: Alter 30 bis 35 Jahre, Größe 1,60 Meter, Gestalt kräftig, Haare dunkelblond, melirt, Augen blau, etwas Adlernase, am Körper eine alle Operationsnarbe. Bekleidung: weiß- und blaugestreifte Bluse, desgl. Reformschürze, grauweissßer Kleiderrock, blauer Unterrock, schwarz- und rotgeringelte Strümpfe, schwarze Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Gestern wurde dem Schutzmann Hrn. Jakob Marcel, der am 1. Juli d. J. in den Ruhestand tritt, das Kreuz zum Allgemeinen Ehrenzeichen durch den Hrn. Polizeiräsidenten v. Wiegmann persönlich überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Jünglingsverein. Da an dem Fahnenweihfest der Jünglingskongregation in Rodenkirchen nur eine beschränkte Zahl von Mitgliedern teilnehmen kann, versammeln sich um 1 1/4 Uhr die Vorstands- und Bezirksvorstandsmitglieder, sowie die Turnabteilung in Turnkleidung am Josephstift. Von dort aus ist Punkt 1 1/2 Uhr Abmarsch zur Kleinbahn. Die übrigen Mitglieder versammeln sich um 4 1/2 Uhr ebenfalls am Josephstift zu einer dreistündigen Wanderung zur Südbrücke. Am Sonntag, den 3. Juli, hat der Verein seine gemeinschaftliche hl. Kommunion in der hl. Messe um 1/2 8 Uhr in der Pfarrkirche. Freitagabend 8 3/4 Uhr Vorbereitung auf die hl. Beichte im Josephstift, wozu sich alle Mitglieder einfinden mögen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern abend gegen 10 Uhr ist auf dem Bahnhof Kalk-Nord ein Hemmschuhleger, der dort die Geleise üüberschritt, unter einen Wagen geraten. Beide Beine wurden ihm abgefahren. Man brachte den Verungluückten ins evangelische Krankenhaus, wo er hoffnungslos darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Begräbnis. Gestern nachmittag fanden sich außserordentlich große Scharen Leidtragender auf dem Thurnmarkt zusammen, um die letzte Ehre dem Klempnermeister Herrn Heinrich Sistenich zu erweisen, der am 21. Juni(bei der Ausübung seiner Berufsarbeit auf einem Rheindampfer) durch eine Explosion jäh aus dem Leben abberufen worden war. Die Teilnahme, auch an dem Leid der schwergerüften Gattin und der fünf Kinder des erst 35 Jahre alten Dahingeschiedenen war begreiflich, aber auch rührend; man wußte, welches glückliche Familienleben der Verstorbene geführt hatte. In ihm verlor der Kölner Liederkranz ein wegen seiner liebenswürdigen Eigenschaften und musikalischen Begabung besonders geschätztes Mitglied. Trotz strömenden Regens sang der Verein am Trauerhause und in Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Postdienstnachrichten. Die Postdekretärperüfung hat bestanden der Postassistent Hermenau; versetzt ist der Postassistent Buchholz von Köln nach Wahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Kreisassistenzarzt Dr. Lohmer ist zum Kreisarzt ernannt und mit der Verwaltung des Kreisarzt- bezirks Köln-Mitte beauftragt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Trinkernürsorgestelle der Stadt Köln. Die Trinkernürsorgestelle hält wegen des Feiertags Peter und Paul am Mittwoch, den 29. Juni, keine Sprechstunde ab. Wie bekannt, erteilt die Stelle an Trinker und deren Angehörige unentgeltlich Rat und Auskunft und zwar regelmäßig Mittwoch nachmittags von 4 bis 6 und Freitag nachmittags von 6 bis 8 Uhr in der Mädchenschule Mauritiuswall 31, Zimmer 8. Auch außerhalb der Beratungstermine und zwar an jedem Wochentage, vormittags von 8 bis 12 1/2 Uhr und nachmittags von 3 1/4 bis 6 Uhr(außer Samstag nachmittags) werden in eiligen Fällen Anträge auf Inanspruchnahme der Fürsorgestelle, Große Telgraphenstraße 29, Zimmer 18, entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rundemälde-Panorama in Köln. Die Allgemeine Rundemälde Aktiengesellschaft in Zürich hat durch Vermittelung des Hrn. Louis Welter einen Teil des Kurfürstengartens, nach der Frohngasse gelegen, für mehrere Jahre gepachtet und läßt darauf ein modernes Rundemälde-Panoramagebäude errichten, wie sie derartige Panoramas in verschiedenen anderen Städten und Ausstellungen bereits errichtet hat. Die Gesellschaft verfügt über eine Reihe von künstlerisch ausgeführten Bildern, wovon erwähnt sei: 1. Schlacht bei Gravelotte, 2. Erstürmung der Sicherer Höhen, 3. Schlacht bei Orleans, 4. Kampf um Bazeilles-Sedan, 5. Sturm auf Champigny, 6. Schlacht bei Villiers-Paris, 7. Gefecht bei Nuits, 8. Kreuzigung Christi mit Jerusalem, 9. wie., 10. Geburt Christi, 11. Einzug Christi in Jerusalem, 12. Schlacht bei Plewna, 13. Völkerschlacht bei Leipzig, 14. Schlacht bei Lützen. Bei der Vorzüglichkeit des Gebotenen durfte der Gesellschaft auch in Köln ein Erfolg beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hat an die Oberpostdirektion eine Eingabe gesandt, in der er um Errichtung von zwei Nebenpostämtern(event. Annahmestellen) bittet. Eine dieser Anstalten möge im östlichen Teile Ehrenfels(Venloerstraße) und eine im nördlichen Teile Ehrenfels(Simarplatz) errichtet werden. Für die Errichtung der Postannahmestelle im östlichen Ehrenfeld liegt eine von über 100 Geschäftsfirmen unterzeichnete Eingabe vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Verein hat ferner unterm 24. Juni an den Oberbürgermeister ein Schreiben gerichtet, in dem er unter Hinweis auf seine Eingabe vom 11. Juni 1909 wiederum auf die Durchührung der Straßenbahnlinie über die Subbelratherstraße nach Bickendorf drängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>J. 1843 ist. Die Anmeldung(Turnhalle Mauritiuswall, Dienstag und Samstags, abends von 1/2 49--10 Uhr) muß indessen baldöglichst erfolgen, da zu späte Gesuche wegen gemeinsamer einheitlicher Ausbildung nicht mehr berücksichtigt werden können(siehe Anzeige in heutiger Ausgabe). Der Verein sandte am vergangenen Sonntage einige seiner Mitglieder nach dem alleährlich stattfindenden Feldbergfest im Taunus. Das dort abgehaltene volkstümliche Wettturnen, bestehend in Stabhochsprung, Freiweithochsprung, Steintoßen, Laufen über 100 Meter und einer Freiübung, wurde von über 1300 Turnern bestritten. Es gelang, den Vereinsmitgliedern Mahlberg, Beusch und Platzmann den Eichenkranz zu erringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Justizpersonalien. Die Referendare Füngling, Nolden, Lenssen und Jacobs sind zu Gerichtsassessoren im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Amerikanischer Vergnükungspark. Das erste Kinderfest ist durch die Ungunst der Witterung leider nicht recht zur Entfaltung gekommen. Die Direktion hat daher eine Wiederholung für Mittwoch, den 29. Juni in Aussicht genommen und wiederum Hrn. Martin Reuter mit der Veranstaltung beauftragt. Auch diesmal wird Onkel Martin seine kleinen Freunde zu einer Reihe unterhaltender Spiele und lustiger Umzüge vereinigen, zum Schluß einen großen Fahnenreigen mit Turnaufführungen und jedem ein Geschenk überreichen. Abends findet festliche Beleuchtung der ganzen Anlage statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Militätransporte. Gestern sind 430 Reservisten, die zur Uebung nach Köln und Mülheim(Rhein) einberufen waren, in einem Sonderzuge vom Kölner Hauptbahnhof in ihre Heimat über Oberhausen befördert worden. 600 zur Uebung eingezogene Reservisten trafen gestern nachmittag in einem Sonderzuge von Dortmund hier ein und fuhren nach zehn Minuten in denselben Sonderzuge nach Zabern weiter. Am Abend sind auf dem Hauptbahnhof 300 Unteroffizierschüler aus Jülich in einem Sonderzuge in ihre Garnison zurückenördert worden. Sie fuhren am 22. d. M. in einem Sonderzuge von Jülich über Köln nach Königswinter und am 23. d. M. von oort nach Ehrenbreitstein, ab Ehrenbreitstein nach Köln erfolgte die Fahrt auf einem Schiffe gestern nachmittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Japaner in Köln. Mit dem Dampfer sind gestern nachmittag 57 Japaner hier eingetroffen und im Hotel Disch abgestiegen. Die Reise, die von einer in Osaka herausgegebenen Zeitung arrangiert ist, führt um die ganze Erde und ist auf 122 Tage berechnet; an ihr nehmen Kaufleute, Industrielle, Gelehrte, Journalisten usw. teil. Die Reisenden haben bis jetzt Nordamerika, England, Frantreich, Italien und die Schweiz besucht. Die Japaner reisen, nachdem sie heute Köln besichtigt haben, über Berlin, Petersburg und Moskau durch Sibirien nach Japan zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Anfall. In einer Fabrik geriet ein Arbeiter mit dem Arm in eine Arbeitsmaschine; er erlitt einen Armbruch und eine Quetschung des Armes. Der Verletzte fand Aufnahme in der Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Die Photographische Gesellschaft Köln, welche Bilder, die von Mitgliedern hergestellt sind, in der Bürgergesellschaft ausgestellt hat, ladet zur Besichtigung ein. Der Eintritt ist frei. (Näheres siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal>m</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der Verein ehemaliger 53er hält am Sonntag, den 3. Juli, vormittags 11 1/4 Uhr, im Viktoriasaal, Severinstrße 226, sein Fahnenweihfest ab. Abends 9 Uhr findet daselbst die Feier des vierten Stiftungsfestes und des goldenen Regimentsjubiläums statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Sonntagsruhe und Erholungsurlaub. Die Verwaltung des Werkmeister-Verbandes faßte folgenden Beschlußß: "Die Verwaltung des Deutschen Werkmeister-Verbandes bedauert lebhaft, daß den Betriebsbeamten heute noch kein gesetzlicher Anspruch auf eine 36stündige wöchentliche Ruhezeit eingeräumt ist Sie erkennt an, daß oft die Interessen des Betriebes Sonntagsarbeit der Betriebsbeamten fordern. Sie fordern aber trotzdem gesetzliche Festlegung eines 36stündigen Ruhetage durch Ergänzung der Gewerbeordnung, um auch den Betriebsbeamten ein unbedingtes Recht auf eine bestimmte Ruhezeit zu sichern. Gleichzeitig fordert sie eine gesetzliche Festlegung des Anspruches auf einen Erholungsurlaub, wie das im öösterreichischen Handlungsgehülfengesetz, das vor kurzem in Kraft trat, den öösterreichischen Angestellten in ausreichender Weise gewährleistet ist." Der Beschlußß wurde der Regierung und den Mitgliedern des Reichstags üvermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Dom. Weil am Sonntag, den 3. Juli und Montag, den 4. Juli wegen der großen Anzahl der Teilnehmer des Jubiläums Militär-Gottesdienst im hohen Dome abgehalten wird, ist folgende Gottesdienst-Ordnung festgestellt: Sonntag, den 3. Juli: Das Hochamt beginnt um 8 3/4 Uhr. 9 Uhr ist wie gewöhnlich stille Messe Um 10 1/2 Uhr findet aus Anlaß des Regiments-Jubiläums der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
