<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>415749</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Gatten vergiftet? Unter dieser Spitzmarke hatten wir dieser Tage berichtet, daß die Frau eines Flaschenbierhändlers unter dem Verdacht der Vergiftung ihres Mannes verhaftet worden sei. Die durchs Gericht angeordnete Obduktion der Leiche hat ergeben, daß der Mann nicht an Vergiftung gestorben sei. Die Frau ist aus der Haft entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Aännergesangverein Amphion(Dirigent Hr. Franz Michalek, Lehrer am Konservatorium), begiebt sich am nächsten Sonntag nach Neuwied zur Teilnahme an dem aus Anlaß des goldenen Jubelfestes des Neuwieder Männergesangvere ins Liederkranz stattfindenden Gesangwettstreit. Der Verein wird in einer Stärke von etwa 100 Sängern auftreten; er ist der ersten Klasse zugeteilt worden. Als selbstgehählten Chor wird der Amphion Sonnenuntergang am Meere von M. Neumann singen, weiter die Volkslieder Liebchen im Grabe von J. Schwartz und Abschied von Kirchl. Der aufgegebene Preischor(Sechswochenchor) stammt von Ernst Heuser,(Lehrer am Konservatorium) und heißt Siegesbotschaft. Am Mittwoch- und am Freitagabend hatte der Verein zu seinen Hauptproben eingeladen, in denen die genannten Chöre zum Vortrag gebracht wurden. Man konnte dem Verein das Zeugnis ausstellen, daß er für den Gesangwettstreit gut vorbetet ist. Bei den Vorträgen fiel namentlich eine feine Schattierung und, eine gute Phrasierung auf. Die besten Wünsche begleiten den Amphion in seinen Wettkampf. Der Ertrag aus der gestrigen öffentlichen Hauptprobe im Drei-Kaisersaal ist für die geschädigten Bewohner des Ahrtales bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gemischter Chor Eintracht. Der unter der bewährte## Leitung des Musikdirektors Eschbach stehende Gemischte Chor Ein tracht veranstaltet am Mittwochabend, den 6. Juli, im Waldhofe Königsforst unter Mitwirkung einer Künstlerkapelle ein Sommerfest Das Programm weist u. a. gemischte und Männerchöre, Waldsolos Venezianische Nacht und Polonaise auf. Die Abfahrt erfolgt abend.25 Uhr von der Kapelle; Rückfahrt mit den planäßigen Zügen und Extrazug. Bei ungünstiger Witterung findet die Festlichkeit in der Halle statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Stata-Dinema(Herzogstrße 9) werden von Samstag, den 2. Juli cr. bis inkl. Dienstag folgende Bilder gezeigt: Reiterexerzieren, Heideprim auf der Rattenjagd, Eherne Disziplin, Feldkeit, Serbische Armee, Zwei Serenaden. Der Kaiser als Ehestifter Soldatenbilder aus Amerika, Die Rache des Depeschenträgers, Vater unser(Auf dem Wege des Lebens); die Tonbilder: Abschied des Mannhäuser, Bombardonlied aus: Das goldene Kreuz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ibach-Preis. In der gestern im Konservatorium stattgefundenen Konkurrenz um die Ibach-Stiftung erhielt Hr. Karl Otlersbach den Preis, bestehend in einem Ibach-Konzertflügel. Hr. Hans Bruch erhielt als nächster eine lobende Erwähnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von seinem Rad stürzte gestern am Kaiser-Friedrich-Ufer ein Radfahrer. Er erlitt einen doppelten rechtsseitigen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K. Unfaue. In der Schildergasse kam ein Mann zu Fall und zog sich einen Unterschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen Finger verlor ein Mann, der auf dem Severinswall in eine Maschine geraten war -- In der Spiesergasse fiel ein Kutscher von seinem Wagen und zog sich eine Armverletzung zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf der Aachenerstraße wurde eine Frau von einem Hund in den Arm gebissen. Man brachte die Frau wie die übrigen Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>on die Krankenanstalt Hindenburg eingeliefert wurde ein siebenähriges Mädchen, das in der Frankfurterstraße auf dem Bürgersteig gefallen war und sich einen Oberarmbruch zugezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
