<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>415745</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In die Krankenanstalt Hindenburg eingeliefert wurde ein Mann, der auf dem Wege zwischen Köln und Glessen zu Fall gekommen war und einen Fußbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Errichtung von zwei Nebenpostämtern in Kölnehrenseld. Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hat an die Kölner Handelskammer eine Abschrift seiner Eingabe vom 22. an die Oberpostdirektion Köln betr. Errichtung von zwei Nebenpostämtern in Ehrenfeld gesandt mit der Bitte, den Antrag an zuständiger Stelle unterstützen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Merheim blickt in diesen Tagen auf sein 25jähriges Bestehen zuruck. Das Fest wird der Verein am Peter und Paulstage und am nächsten Sonntag in gebührender Weise begehen. Im Laufe der Jahre hat der Verein sich hauptsächlich in den Dienst der Gemeinde gestellt. Aus Mitgliedern eines Kirchenchore, der in der Kulturkampfszeit#einging, ist der Männergesangverein hervorgegangen. So wurde gleich ein religioöses Moment in den Männergesangverein hineingetragen, welches sich bis heute erhalten hat. Daher besteht auch zwischen dem Verein und der Geistlichkeit ein so gutes Verhältnis. Auch ein patriotischer Geist hat stets in dem Verein geherrscht, das haben die verschiedensten Feste bewiesen. Durch seine Uneigennuützigkeit hat sich der Verein im Laufe der Jahre große Sympathien in der Gemeinde erworben. Neben der Pflege des Gesanges ist die Pflege der Geselligkeit und Freundschaft nicht vernachlaässigt worden. In jüngster Zeit hat man den Verein erweitert durch die Bildung eines Damenchores. Die Einrichtung hat großen Anklang gefunden. Der Damenchor allein zählt 36 Stimmen. Durch die Gründung des Damenchor hat das Repertoire des Männergesangvereins eine bedeutende Erweiterung erfahren. Große Verdienste um den Verein hat sich der untermüdliche Präsident, Herr Adam Eifler, erworben; seine Tüchtigkeit verdankt der Verein dem Dirigenten, Hrn. Lehrer Aug. Heuser. Aus Anlaß des Jubelfestes findet am Mittwochabend(Peter und Paul) im Saale des Hrn. J. Rausch eine Aufführung der Jahreszeiten von Haydn statt. Als Solisten werden mitwirken Hr. Dr. Hoesten(Simon) aus Lindenthal, die Konzertsängerin Frl. Alice Ohse(Hanne) aus Köln und Hr. Konzertsänger Karl Bocheneck(Lukas) aus Köln. Das Orchester stellt die 65er Kapelle aus Köln. Am Sonntag, den 3. Juli, findet morgens 7 1/2 Uhr, eine Messe für die verstorbenen Vereinsmitglieder statt. Daran schließt sich um 11 Uhr eine Festsetzung im Vereinslokale. Um 5 Uhr beginnt ein Festzug, an dem u. a. mehrere auswärtige Vereine teilnehmen werden. Nach Auflösung des Festzuges findet im Saale des Hrn. J. Rausch ein Konzert unter Mitwirkung mehrerer Männergesangvereine statt. Es ist zu hoffen, daß die gesamte Vürgerschaft sich zahlreich an dem Jubelfeſte beteiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-longerich beteiligt sich am Gesangwettstreit, der in Neuwied am., 3. und 4. Juli vom dortigen Männergesangverein Liederkranz veranstaltet wiro. Insgesamt konkurrieren 45 Vereine in acht Gruppen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am Mittwoch, am Feste Peter und Faul, eine große Versammlung im Saale des Hrn. Hugo Esse an der Siegburgerstrße ab. Der Beginn ist aus 8 Uhr angesetzt. Hr. Domvikar Dr. Scholl, ein Sohn der hiesigen Pfarre, wird seine Erlebnisse bei der Reise von Damaskus nach Jerusalem vortragen. Die Reisebegebenheiten werden durch eine Reihe Lichtbilder illustriert. Der Deutzer Männergesangverein singt unter Direktion des Hrn. Joseph Schmeisser mehrere seiner besten Chöre. Auch Nichtmitglieder haben Zutritt.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tod auf den Schienen. In der vergangenen Nacht wurde auf der Eisenbahnstrecke zwischen Deutzerfeld und Kalk ein dem Arbeiterstande angehörender Mann in den 30er Jahren tot aufgefunden. Er war von dem Zug überfahren und in der Mitte durchgeschnitten worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verbandstag des Centralverbandes christlicher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
