<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>415792</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Bautätigkeit in Sulz dürfte in nächster Zeit wieder eine bedeutsame Belebung erfahren, und zwar nicht nur infolge großer städtischer Schul- und sonstiger Bauten, sodann auch weil die private Bautätigkeit an verschiedenen Straßen wieder mächtig einsetzt. So hat sich vor einiger Zeit ein Konsortium gebildet, das in der Nähe der neuen katholischen Volksschule an der Berrenrather. straße fünfzehn Neubauten errichten will. Wie verlautet, soll das Bagelände zum Preise von 37 Mark pro Quadratmeter(einschliefßlich der Straßenbaukosten) an Baulustige abgegeben werden. Im Klettenbergviertel, namentlich in der Petersberg. straße, Siebengebirgsallee, Hardtstraße, Vorgebirgsallee usw. ist die Baulust ebenfalls sehr rege. Dort sind stellenweise de Wohnungen bereits bezogen worden, als im Unterhause noch## Terrazzoarbeiter an der Fertigstellung der Flursöden beschaftg waren. Dieser frühe Bezug der Neubauten, die infolge der Ann arbeiter-Ausſperrung vollständig trocken waren, hängt dann sammen, daß eine größere Anzahl Bahnbeamten nach dem Einbahnhof Komar versetzt worden sind, die zumeist Wohnung in# stock und Klettenberg genommen haben. Im Lindenburgvin von Sülz, am unteren Ende der Zülpicherstraße ne Umgebung, wo das neue Villenviertel ebenfalls schon stark bewohn ist, dürfte demnächst ein noch stärkerer Zuzug zu erwarten sein, wenn dort zwischen Zülicher, Schleidener und Eustirchenerstraß der geplante neue Straßenbahnhof, zum Ersatz für den 1912 fortfallender Straßenbahnhof am Aachenertor, errichtet werden dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Der Haus- und Grundbesitzerverein hielt am Freitag. abend seine Generalversammlung unter Vorsitz des Hrn. K. Schoders ab. Es wurde mitgeteilt, das Oberbürgermeisteramt habe auf die Eingabe des Vereins betreffs einer Unter- oder Ueberſührung an der Eisenbahn an der Sechzig- bzw. Escherstraße geantwortet, daß seitens der Eisenbahnverwaltung beabsichtigt ist, in absehbarer Zeit die Bahnanlagen in Nippes hochzulegen. Aus diesem Grunde werde es sich nicht empfehlen, jetzt noch durch ei Ueber- oder Unterführung bauliche Aenderungen vorzunehmen, zumal die Eisenbahnverwaltung zu den erheblichen Kosten nichts beitragen würde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Fluchtlinienplan für die rechte Seue am Aufang der Kempenerstraße von der Neußertraße liegt vom 5. d. M. ab aus. Die alte Fluchtlinie soll um sieben Meter vorgeschoben werden. Die Versammlung erhob hiergegen Einspruch, da die Anlieger sich durch die vortretende Fluchtlinie der zukunft tigen Neubauten geschädigt sehen. Auch die einzelnen Anlieger werden Protest erheben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es wurde angeregt, für einen Zugang zum neuen Botanischen Garten durch Verlängerung der Kuenstraße vorstellig zu werden. Referate und Aussprachen über das Pfandrecht des Vermieters, über Vertilgung des Haus-Ungeziefers und uber Haus- und Treppenbeleuchtung förderten beachtenswerte Besprechungen und Gedanken zutage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfriedfertig Leute. Ein junger Mann wurde in der Nacht zum Samstag in der Schlegelstraße im Streite am Kopf so schwer verletzt, daß er Hülfe in der Krankenanstalt Lindenburg suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mit Feuer spielten in der Merheimerstraße am Samstag Kinder. Es entstand ein Zimmerbrand; die Feuerwehr hatte bald die Gefahr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Nippes wirkte auf Ersuchen der Kursdirektion Neuenahr in Verbindung mit der Kurkapelle am Sonntag vor acht Tagen bei zwei Konzerten mit. Das Nachmittags-Konzert im Curgarten, welches Chöre von Schwartz, Mendelssohn, Silcher u. a. brachte, sicherte den Sängern vollen Erfolg, und mußten das Rheinweinlied und P. Wülings Frühling mit Tenorſolo des Jubilarmitgliedes Hrn. Herzog wiederholt werden. Beim Abend-Konzert vor dem Kurhause, das ebenfalls stark besucht war, erzielten die Chöre St. Michel und Andreas Hofer stürmischen Beifall; die später vorgetragenen Chöre von Jüngst gefielen derart, daß man die Sänger ohne Zugabe nicht abziehen ließ. Der Verein trat mit 80 Sängern auf und stand unter Leitung seines Dirigenten Hrn. F. Berger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
