<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>415789</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine glückliche Fügung. In einem Hause der Sechzigstraße fiel dieser Tage ein etwa sechs Jahre altes Mädchen aus der Göhe des vierten Stockwerkes über das Treppengelaänder durch den Treppenschacht und direkt in einen auf dem Hausflur stehenden Kinderwagen. Das Kind erlitt nur unbedeutende Verletzungen; es wäre sicherlich geortet worden, wenn es auf den Boden gefallen wäre. Das Kind brachte man ins Vinzenzhospital zur Untersuchung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eröffnungsrennen. Union-Klub-Preis 4000 M. dem ersten, 800 M. dem zweiten, 400 M. dem dritten Pferde. Für zweiährige inländische Pferde. 1200 Meter. 1. Hru. Balduin brauner Hengst Papyrus(Weatherdon) und Graf E. Breubergs Fuchshengſt Taftjoy(Shurgold) liefen totes Rennen; 3. Frhrn. S. A. v. Oppenheims schwarzbraune Stute Mahala(Sumper). Um 3/4 Längen geschlagen. Sieg 306(Papyrus):10, 61(Taftjoy):10; Platz 37 87:22:10. Ferner liefen Monostatos(der sich beim Ablauf von seinem Reiter Bullock trennte), Rutland Arms, Thea, Traum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora findet am Sonntag Frükonzert des Flora-Orchesters von vormittags 11 Uhr ab statt. Außeadem konvertiert das Orchester, wie täglich, nachmittags und abends. Der Eintrittspreis ist an Sonntag-Vormittagen regelmäßig auf 50 Pfg. ermäßigt, ebenso täglich von 6 Uhr abends ab, wenn keine besonderen Festlichkeiten stattfinden. Alle Konzerte, auch die Morgenkonzerte, werden stets von dem Orchester in seiner vollen Besetzung von 33 Musikern ausgeführt; bei den Sonntagnachmittagkonzerten tritt Verstärkung hinzu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einc Straßtenuhr. Von den Passanten des Berlich ist es mit Freuden begrüßt worden, daß Hr. Willibrord Thiesen an seinem Uhren- und Goldwarengeschäfte, Berlich 7, eine weithin sichtbare Straßtenuhr hat anbringen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rekrutenüsorge der katholischen Jugendvereine. Zeden Sonntag, beginnend morgen, den 7. August, wird bis auf weiteres von 11 1/2 bis 1 Uhr in der Turnhalle Marzellenstrße Unterricht im militärischen Turnen erteilt. Die Rekrutenabende beginnen jeden Donnerstag um 9 Uhr in der Restauration Maaßen (Krahn), Große Sandkaul. Zu sämtlichen Veranstaltungen sind auch Nichtmitglieder herzlich willkommen.(Vergl. Anzeige.) * Scala-Dinema und Tonbild-Theater, Herzogstrße 9. Das Programm vom 6. bis inkl. 9. August zeigt u. a. folgende Bilder: Teachölzer. Ich muß verzeihen. Die Rache des Ueberlebenden. Meister Petz als Künstler. Vater will wieder heiraten. Eine Kinderfreundschaft. Tonbild: Bauernkirchweih und Zukunfts-Feuerwehr. Sie beaufsichtigt ihren Schwiegersohn. Die kleine Streichholzverkäuferin. Piefke spielt Hausherr. Aufopferung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mit 1600 Mark durchgebrannt. Die 18jährige Tochter einer Witwe ist seit einigen Tagen verschwunden und mit ihr ein Sparkassenbuch, das der Mutter gehorte. Auf der Sparkasse mußte die Frau erfahren, daß ihre Tochter auf das Buch 1600 M. erhoben hat. Bis jetzt konnte man das Mädchen nicht ausfindig machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>C. Wieder zwei Selbstmordversuche. Auf dem Friedhof Gelaten schoß sich in selbstörderischer Absicht ein Mann eine Kugel in den Kopf und eine Kugel in die Brust. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine betrunkene Frauensperson versuchte sich gestern nachmittag am Kaiser-Friedrich-Ufer in den Rhein zu stürzen; sie wurde von zwei Arbeitern zurückgehalten. Sie wollte sich dann unter die Rader eines Automobile werfen. Auch diese Tat konnte vereitelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. In der Eisenbahnwerkstätte fiel einem Arbeiter ein Balken auf den Leib; der Mann erlitt erhebliche Brust- und Beckenverletzungen. Man brachte ihn ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
