<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>415746</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Als Direktor der Fortbildungsschulen wurde in der gestrigen geheimen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung der Direktor der Fortbildungsschulen in Krefeld, Hr. Ehrmann, angestellt. Derselbe ist 42 Jahre alt, war von 1887--1891 in Speldorf und dann bis 1900 als Volksschullehrer tätig. 1900 wurde ihm die erste hauptamtliche Lehrerstelle der gewerblichen Fortbildungsschule übertragen, und seit 1906 wirkt er als Direktor derselben. Hr. Ehrmann ist Mitglied des Landesgewerbeamtes. Um die Stelle hatten sich 61 Herren beworben. Wie wir bereits früher mitteilten, soll, voraussichtlich Ostern 1911, eine Reform des hiesigen gewerblichen Fortbildungsschulwesen eingeleitet werden. Wie in einer Reihe anderer Städte soll auch hier der Unterricht nicht mehr in den Abendstunden, sondern am Tage von Lehrern im Hauptamte erteilt und die Schüler nach den verschiedenen Berufen den einzelnen Klassen zugeteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Provinzial-Oferdeausstellung. Der Landwirthschaftsminister Frhr. v. Schorlemer wird am 1. Juli d.., nachmittags 4 Uhr, der Eröffnung der Provinzial-Pferdeausstellung der Landwirtschaftskammer auf dem Ausſtellungsplatze an der Kölner Rennbahn beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Wilhelm Bausen aus Köln-Kalk, Frhr. Alfred v. Heyking aus Crossen a. d. Elster, Hans Klimm aus Trier und Karl Lütten aus Krefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiter-Verein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. In der gutbesuchten Versammlung wurden mehrere neue Mitglieder in den Verein ausgenommen. Zwei Mitglieder sind seit der letzten Generalversammlung gestorben, deren Andenken wurde in der üblichen Weise geehrt. Am Sonntag, den 3. Juli, besichtigt der Verein die Gewerbehalle, Übierling 40. und am Sonntag, den 17. Juli, besucht er den Arbeiterverein in Kölnniehl. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen entwickelte sich eine längere Debatte über die Notwendigkeit der christlichen Gewerkschaften und das Zusammenarbeiten der Arbeitervereine mit den christumen Gewerkschaften Hiernach hialt##. m worden ist. Der Vortrag fand vielen Beifall. Nach Erstattung des Kassenberichts der Sparkasse und Neuwahl des Vorstandes der Kasse wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
