<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>415787</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von der Krankenanstalt Lindenburg. In der Marsilinz. straße trug gestern ein Mann bei einem Streit so schwere Kopi, verletzungen davon, daß er in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe suchen mußte. Dort fand Aufnahme auch ein Mann, der in der Dürenerstraße zu Fall gekommen war und sich eine klaffende Stirn, wunde zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blutvergiftung durch Insektenstich. Zu dieser Meldung in Nr. 207 des Kölner Local-Anzeigers erfahren wir vom Vater des Kindes, daß der Arzt zunächst keine Blutvergiftung feststellte und den Insektenstich nicht als gefährlich bezeichnete. Auch öffnete er ihn erst nach drei Tagen. Das Gesicht des Kindes schwoll jetzt so bedenklich an, daß das Kind nach dem Israelitischen Asyl gebracht wurde, wo der leitende Arzt eine eitrige Gehirnhautentzündung feststellte. Das Kind ist dann am Montag, den 1. August, seinen Schmerzen erlegen. Die Beerdigung findet Donnerstag, den 3. August statt, und hat nicht, wie in Nr. 208 zu lesen war, Dienſtag stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinischer Gemeindetag. Gestern vormittag wurde der 8. Rheinische Gemeindetag durch den Vorsitzenden, Bürgermeister Dengler(Godesberg), in der Bürgergesellschaft eröffnet. Laut dem# Bürgermeister Schmidt(Altenkirchen) erstatteten Geschäftsbericht ist im Regierungsbezirk Köln eine Abnahme von 50 Mitgliedern zu verzeichnen, während in allen anderen Regierungsbezirken der Rheinprovinz die Mitgliederzahl gestiegen ist. Der Rückgang ist auf einen Beschlußß zurückzufahren, wonach man in der Mitgliedschaft der Bürgermeister eine genügende Vertretung erblickt. Der Vorstand hat sich hauptsächlich mit der geplanten Abänderung der Rheinischen Gemeindeordnung beschäftigt. Hierzu nahm die heutige Generalversammlung des Gemeindetages folgende Resolution an: Der meindetag bedauert es auf das tiefste, daß der Gesetzentwurf über die Abänderung der Rheinischen Gemeindeordnung in der abgelaufenen Sitzungsperiode des Preußischen Landtages nicht mehr zur Beratung und Verabschiedung gelangt ist. Der Gemeindetag spricht die Erwartung aus, daß dem nächsten Landtage wiederum eine Gesetzesvorlage zu dieser Materie unterbreitet wird, indem er gleichzeitig betont, daß die Gesetzesvorlage in ihrem Wortlaute als durchaus unzureichend zu bezeichnen ist, daß sie eine große Reihe der von dem Rheinischen Gemeindetag wie von der offentlichen Presse als unumänglich notwendig anerkannte Reformvorschläge vollständig unberücksichtigt läßt. Eine so beschränkte Reform der Rheinischen Landgemeindeordnung, wie sie die erwähnte Gesetzesvorlage vorsah, würde die dringend zu fordernde weitere Entwickelung der Rheinischen Landgemeinden nicht bringen. Es würde in weiteren Kreisen Rheinlands völlig unterständlich bleiben. wenn die vom Verband der Gemeinden und Bürgermeistereien im Interesse der Gemeinden und deren Verwaltung dem Königlichen Staatsministerium und dem Preußischen Landtage bereits unterbreiteten Reformvorschläge auch weiterhin unberücksichtigt bleiben. über die Bekämpfung der Schund- und Schmutzliteratur sprach Mittelschullehrer Schäfer(Körn). Jahrlich wurden 45000 Schauerromane hergestellt, die von etwa 20 Millionen Leser verschlungen werden. Viele Millionen wurden jahrlich für derartige Schmutzwerke ausgegeben. Um Abhilfe zu schaffen, müßte Bürgermeister und Schule zusammenwirken. Die Geschäfte, die schlechte Schriften vertreiben, müßten zunächst verwarnt und mögleicherweise boykottiert werden. Schließlich empfahl der Redner die Errichtung von Volksbüschereien und aab Anleitung, wie solche am vorteilhaftesten und nutzbringendsten anzulegen seien. Die Generalversammlung nahm hierzu folgende Entschliefßung an:"Der Rheinische Gemeindetag beschrießt nach Entgegennahme eines Vortrages des Mittelschullehrers Schäfer(Köln) in der Hauptversammlung zu Köln am 3. August 1910: 1. Diesen Vortrag durch die Preußische Gemeinde-Zeitung veröffentlichen zu lassen; 2. den Bürgermeistern der Provinz dringend zu empfehlen: a. den Kampf gegen Schutzund Schundliteratur, überhaupt gegen den Schmutz in jeder Form energisch aufzunehmen bezw. fortzusetzen, b. die strengste Ueberwachung der Kirmes- und sonstigen Lustbarkeiten, c die Einrichtung von Jugend- und Volksbibliotheken mit allen Mitteln zu fördern und d. bei den Gemeindevertretungen den Beitritt zu dem interkonfessionellen Verband der Männervereine zur Bekämpfung der offentlichen Unsittlichkeit-- Geschäftsstelle Köln-- und den Bezug des Verbandsorgans desselben, Der Volksart, zu beantragen, um einerseits diesen Verband moralisch und finanziell für seine überaus wichtigen Aufgaben zu stärken und um anderseits eine engere Verbindung mit demselben zur gegenseitigen Unterstutzung in dem Kampfe herzustellen. Der Rheinische Gemeindetag nahm im weiteren Verlaufe seiner gestrigen Sitzung nach einem Vortrage des Burgermeister Schmidt(Altenkirchen) über die Aerztefrage für das platte Land folgende Entschliefßung an:"Der Rheinische Gemeindetag beklagenswerten Zuständen rechtzeitig ein Ende zu machen." Auf Anregung des Bezirksverbandes Düsseldorf wurden folgende Herren zu Ehrenmitgliedern des Rheinischen Gemeindetages ernannt: die Bürgermeister a. D. Fricke(Hubbelrath), Haas(Richrath) (Schlebusch). Bürgermeister Ludwig(Neunkirchen) sprach über die Verlegung des Beginnes der Kinderschulpflicht auf ein späteres werden, welche bis zum 1. Juli des betr. Jahres sechs Jahre alt werden. Verbandsschriftführer Bürgermeister, Schmidt referierte über die Einkommensregulierurg der Bürgermeister und Bürgermeister Grootensbüttgen über die Aufhebung des ProvinzialE Die Referendar-Drüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Eugen Beuge aus Koln, Friedrich Engels und Hermann Schäfer, beide aus Bonn, Julius Look aus Düsseldorf-Obertasse und Eugen Schickedanz aus Pfaffendorf bei Von#n."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>von der Veranlagungskommission. Vom 1. August ab ist der Regierungsrat Preuß, früher in Munster i.., zum Vorsitzenden der hiesigen Veranlagungskommission des Stadtkreises exc Auf dem Schulhofe verungluückt. Gestern vormittag wurde während der Pause ein Schüler von einem anderen umgerannt; er fiel so englücklich, daß er ein Bein brach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im katholischen kaufmännischen Verein Köln-Nippes hielt Hr. Jakob Meyer am Dienstagabend einen Vortrag über seine Pilgerfahrt nach dem Heinig. tr. Der Vortragende schilderte die Einerücke, die er auf der Seereise von Rotterdam aus über Lissabon, Genua, durch's Mittelländische Meer bis Jaffa, sowie bei den Eisenbahn- und Wagenfahrten in Palästina gewonnen. Längere Zeit widmete er der Erzählung über die Besuche der h. Stätten in Jerusalem, Bethlehem, Nazareth, Tiberias usw. M größter Aufmerksamkeit lauschten die zahlreichen Anwesenden Tamen und Herren. Der Vereins-Vorsitzende sprach dem Redner herzlichen Dank aus, den die Versammlung in einem dreifachen Hoch bekräftigte. Gleichzeitig wurde dem Verein bekannt gegeben, daß sein zweiter Vorsitzender, Hr. Wilh. Johnen, zum Mitglied des Handelskammer-Ausschusses für Köln ernannt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Aug.1910. Die Allerheiligenkapelle dahier, welche kurz nach ihrer Erbauung durch Hrn. Kirchenmaler Jos. Kannengießer hierselbst eine kunst- und stilgerechte Ausmalung erhalten, wurde in den letzten Monaten von demselben einer gründlichen Restaurirung des Innern unterworfen. Die Wandelächen wurden frisch abgetönt und durch recht freundliche Ornamente geziert. Unter den Fenstern sind unheilbarer Feuchtigkeit wegen die praktisch angebrachten Teppiche nach Art der Gobelins gereinigt und aufgefrischt. Besonders reich wirken die Chorwandbehänge im offenen und geschlossenen Granatapfelmuster. Unterhalb der Wandgemälde im Chor sind in den blinden Fensternischen die Brustbilder der seligen Canisius und Albertus Magnus gänzlich erneuert nach streng kopierten Facsimiles: ihre plastisch erhabenen Nibben in Gold, wie auch der goldige Hintergrund verleihen den bleichen Tönen einen wirksamen Eindruck. Der Triumphbogen, welcher oberhalb der Chorschranken das Chor vom Schiff der Kirche scheidet, zeigt in reichem Dekorativ die Leidenssymbole, welche in Verbindung mit dem eigenartigen Triumphkrenz im Scheitel des Gewölbes den grünen Lebensbaum umranken. Das schwierigste und langwierigste Werk war die Polychromirung des ganzen plastischen Vilderschinuckes, welcher aus der alten Kapelle am Eigelstein übernommen und in diesem Neubau Aufstellung und Verwendung gefunden. Diese lieblichen Heiligenstatuen aus der Barockzeit erstrahlen in neuem Farbenschmuck und tragen entschieden dazu bei, den Besucher zur Andacht zu stimmen. Die ganze Arbeit des Kirchenmaler Kannegießer zeugt von tiefempfundenen Auflassung des Planes, das Kirchlein zu einem mittelalterlichen Schmucksästchen zu gestalten. Während ein Teil der Kosten von der Stadt bestritten wurde, weil der Allerheiligenkonvent der städtischen Armenverwaltung unterstellt ist, muß der Rektor, Msgr. Windthorst, für den weitaus großten Teil die Freunde und Wohltäter der Allerheiligenkapelle in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Netz, 3Aug.1910.(Drahtber.) Heute vormittag ist von den Luftſchiffen nur PI zweimal zu kurzen Manövern über der Stadt aufgestiegen, das eine Mal gegen 8 Uhr, das andere Mal gegen 10 Uhr. Die beiden anderen Luftschiffe verblieben in der Halle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sunderland,.#ua.1910. Die Fliegern Frau Franck stieß auf dem Flugfelde von Bolton gegen einen Mast. Der Zweidecker stürzte av. Die Fliegern erlitt mehrere Bein- und Armerüche. Ein junger Zuschauer wurde getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Blackpool,.Aua.1910. Der Flieger Loraine flog bis Liverpool. Auf der Rückfahrt landete er auf einer Sandbank mitten im Meer mehrere Meilen von Blackpool. Schaluppen sind zur Hulfe abgegangen.-- Der Flieger Cordonnier war auf einem Eindecker ohne Störung bis Brooklands gekommen, als er in den Weyfluß fiel. Er wäre ertrunken, wenn ihn nicht herbeieilende Boyscouts gerettet hätten. 8 Minor.m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nourmelon-le-Grand,.Aug.1910. Der Aviatiker Henry Farman flog mit drei Passagieren eine Stunde und sechs Minuten gegangen. Mein letzter Gedanke gehört dir, Gott segne dich Da stieß Omar einen Schrei aus, warf sich vor der Leiche nieder und barg lautaufschluchzend sein Gesicht in der rauhen "Mein Vater! Mein Vater!" jammerte er,"der Einzige, der mich wie sein Kind geliebt-- und ich verließ ihn!" Er nahm die wachsbleichen Hände des Toten, die so fest das Kreuzlein, das Symbol seines Lebens, umklammerten, in die seinen und sah in das milde, noch im Tode so edle Antlitz des stillen Dulders. Der Wiederschein des himmlischen Friedens lag noch darauf, als habe eben erst der lichtumwobene Engel, der seine Seele nach oben trug, die kleine Klause verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
