<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>415755</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>nn am Mittw"mit den Ausschachtungsarbeiten begonnen. Nach Vollendung der Neubauten, die noch im Laufe des Jahres erfolgen dürfte, besitzt die Genonenschaft in der genannten Straße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im kath. kaufmännischen Verein Köln-Nippes hielt am Dienstag, den 5. d.., Herr Stadtverordneter Heyhausen aus Barmen einen interessanten Vortrag über Zwecke und Ziele des Verbandes kath. kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands E. sonderte die Schwierigkeiten, denen gerade die Organisation Kaufleute von Anfang an begegnet, zeigte jedoch auch Wie, wie diese Schwierigkeiten auszuuäumen sind, welche Pflichten den Angehörigen kath. kaufmännischer Vereinigungen-- Prinzipalen und Angestellten-- zur Betätigung einer wirksamen Sozialreform erwachsen und welche Wege zur Verwirklichung der hohen idealen und materiellen Verbandsbestrebungen einzuschlagen sind. Reicher Beifall und Dank wurde dem Redner zuteil. Nach dem Vortrage setzte eine lebhafte Diskussion ein, die in dem jungen Verein volles Verständnis und reges sation Fußz gefar.... de katt kaufmännischen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Dreher Johann Hackelbusch und dem Bohrer Wilhelm Timmer aus der hiesigen Eisenbahnhauptwerkstätte wurden am 5. d. M. aus Anlaß ihres Uebertritts in den Ruhestand von dem Herrn Eisenbahn-Direktions-Präsidenten das Allgemeine Ehrenzeichen überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kommunion u. 3 Uhr And. m. Pred. für Marian. Jungfr.-Kongreg m2. Sonnt. im Mon. 8 1/2 h. Messe u. Kindercommunion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Saison- und Inventurausverkäufe(s. unter Nr.);</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Ausverkäufe wegen Todesfalles des Geschäftsinhabers oder eines der Geschäftsinhabers;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Ausverkäufe während der Dauer der Liquidation des Geschäftes;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Ausverkäufe von lebenden Blumen, müssen spätestens zwei Wochen vor ihrem Beginn bei der Ortspolizeibehoörde der genannten Stadtkreise(Polizeiräsident in Köln, Oberbürgermeister in Bonn, Bürgermeister in Mülheim am Rhein) angezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestürzt sind je ein Mann in der Lungengasse und auf dem Großen Griechenmarkt. Bei einem führte der Sturz zu einem Beinbruch, beim anderen zu Kopfverletzungen. Im Bürgerhospital wurde ihnen die erste Hülfe geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Gesellschaft für Erdkunde wird Hr. Direktor Dr. Polis am Freitagabend einen Vortrag über die Hochwasserkatastrophen im Ahrthal halten. Der Vortragende wird die Gelegenheit des Vortrages benutzen, um als Pendant zur Hochwasserkatastrophen auch die Luftkatastrophe zu erörtern, die zum Untergange des Zeppelinluftschiffes bei Wallendorf geführt hat. Der Vortrag beginnt abends 8 1/2 2 Uhr im Zivilkasino am Augustinerplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein Köln ladet zur Beerdigung eines verstorbenen Mitgliedes ein.(Vergleiche Anzeige.) 6 Der St. Cuniberts-Bauverein halt heute abend seine monatliche Versammlung bei Herrn Grenzen, Johannisstraße, ab. Herr Rentner Pohl wird in Fortsetzung seines früheren Vortrages über seine Pilgerreise nach Jerusalem sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
