<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>415770</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von einem Hund gebissen wurde gestern abend in einer Wirtschaft an der Decksteine Mühle der Sohn des Wirtes; er wurde am linken Bein erheblich verletzt; der Hund fiel dann einen Sergeanten des 9. Fußartillerieregiments an und verwundete ihn an der linken Hand. Die beiden Verletzten wurden in der Krankenanstalt Lindenburg verbunden; der Hund wurde sofort erschossen. w In die Krankenanstalt Hindenburg wurde ein zweiähriges Mädchen aus der Balthasarstraße eingeliefert, das an Genickstarre erkrankt war, und ein Mann, den man sinnlos betrunken und am Kopf verletzt in der Venlverstraße aufgefunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Die Gruppierung der politischen Parteien im Deutschen Reiche ist so vielgestaltig, daß weite Kreise, die die Entwickelung unseres politischen Lebens nicht allzu aufmerksam verfolgt haben, von der Entstehung und Geschichte der meisten Parteien nur wenige Kenntnis besitzen dürften. Letztere zu erweitern, ist ein Vortrag bestimmt, der von sachkundiger Seite in der morgigen Sitzung gehalten werden soll, auf welche daher alle diejenigen, die sich für das in Rede stehende Thema interessieren, besonders aufmerksam gemacht seien. Alle Parteifreunde-- auch Damen-- sind herzlich willkommen.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Konkursverfahren über das Vermögen der Sparmund Leihbank zu Nippes, e. G. m. b.., ist nach Abhaltung des Schlußtermins aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Rüramster-Regiment Nr. 8, das am 19. d. M. aus seiner Garnison ausrücken sollte, um während des Anmarsches zum Truppenübungsplatze Alsenborn in der Zeit vom 22. bis 27. Juli an den unter Leitung des Generalmajors Liman stattfindenden Aufklaärungsübungen der 15. und 16. Kavalleriebrigade teilzunehmen, wird einstweilen in seinem Garnisonsorte verbleiben, da unter dem Pferdebestand des Regiments. Krankheiten ausgebrochen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
