<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>415754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mittelstandsvereinigung für Handel und Gewerbe E. V.(Ortsgruppe Köln) ladet alle selbständigen Gewerbetreibenden und Handwerksmeister von Köln und Umgegend zu einer öffentlichen Versammlung ein, die am Sonntag, den 10. Juli, morgens 11 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes stattfindet. Prof. Dr. E. Suchsland(Halle a. d..) wird sprechen über das Lieferantengeschäft der Konsumvereine(d. i. die Ausgabe von Konsumrabattmarken der Gewerbetreibenden an Mitglieder der Konsumvereine) und der Sekretär der Hanwerkskammer Koblenz, Hr. Köpper, über Schädigung des Handwerks durch die Konsumvereine.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preisgekrönt. Unsere gestrige Meldung über den Gesangwettstreit in Neuwied war nicht gan, genau. Es erhielt im Klassensingen der Quartettverein Köln den 1. Preis, der Männergesangverein Amphion Ehrenfeld den 2B-Preis. Letzterer Verein errang im Ehrenpreissingen den 2. Preis, den ein halber Punkt vom 1. Preis trennte, den der Liederkranz Bonn erwarb. Im höchsten Ehrenfingen um die Fürstenpreise stritten 19 Stadtvereine. Hier wurde dem Quartettverein Köln die Kaisermedaille zuerkannt(147 Punkte), während der Amphion Ehrenfeld(143 1/2 Punkte) den Goldpokal des Königs von Württemberg erhielt. Der Quartettverein Köln' Longerich erhielt in der I. Landklasse den 3. Preis, 2. Ehrenpreis und Kaiserinnenpreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verungluückter Radfahrer. Auf der Riehlerstraße stürzte ein jugendlicher Arbeiter; er erlitt einen Schulterbruch und eine Armquetschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Revolver als Spielzeug. Gestern nachmittag hantierte auf dem Bonnerwall ein 18jähriger Elektrotechniker mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Rheinischen Wörterbuch. Hr. Geh. Regierungsrat Proj. J. Franck(Bonn) schreibt uns: Das verflossene Jahr 1909 hat den Sammlungen zum Rheinischen Wörterbuch wieder die schätzenswerth Unterstützung der Seminare und Präparandenanstalten sowie eine Reihe Veithäge von Einzelpersonen eingetragen. Besonders wertvoll war eine Sammlung des verstorbenen Pfarrers Ahrens-Müerlenbach, die uns durch die Angehörigen des Ordens Ss. Redemptoris zu Vaals üvermittelt wurde. Durch die Beiträge sind u. a. die folgenden interessanten Wörter zutage gekommen: Enk der jüngste Knecht auf einem Hofe; Buntes die jüngste Magd; Hirte, Unirte Helfer der Hirten; Parkes, Zornes Schmutz. Morast; Absch, Selber Sumpf in Wiesen und Aeckern; der Elf mit Gras bewachsenes Land; Femm Gebund von hundert Garben; Scheel Maulwurf; völlmulig, völlschnutig vorlaut; rauzen, ganzen lant sprechen; grantee anhaltend bitten, betteln; Schnecksnas lange, spitze Nase; Schores einfältiger Kerl; Boddel altes Tuch; dummer locker(von Brot und Grund); Heibel Spielball; Kreckrack ein altes Gerät, das beim Fällen der Bäume verwandt wurde; Lohm Loch im Eise; einkenniger Dag besonderer Tag; schröcks schräge; Plüß Lasche im Schuh; Britzen Latten im Zaun. Eine Bestätigung dieser Wörter durch andere Einsender ware willkommen So erfreulich alle diese Eingänge waren, wir mussen aber doch noch um weitere Mithülfe bitten. Es mögen auch noch manche abseits stehen, die ein Bedenken gegen die Mundart selbst haben. Da dürfen wir wohl Aussprüche bedeutender Männer über die Mundart in die Erinnerung rufen. Herder sagt:"Wenn Sprache das Organ unserer Seelenkraäfte, das Mittel unserer innersten Bildung und Erziehung ist, so können wir nicht anders als in der Sprache des Volkes gut erzogen werden." Jakob Grimm äußert: "Der Volksdialekt steht auf seinem Boden sicher und abgeschlossen, ist heimlich, zutraulich, stets natürlich, an Wohllaut und triftigem Ausdruck reich." Goethe endlich:"Jede Provinz liebt ihren Dialect, ist er doch die Luft, worin die Seele zuerst ihren Atem schöpft!" Tas sind Zeugnisse für den inneren Wert der Mundart, die jedem ihre Schätze lieb und wert machen müssen. Im Sprachunterricht an den Volks- und den höheren Schulen, auch im wissenschaftlichen Studium der Sprache und in den Universitätsvorlesungen, ist in den letzten Zeiten der mundartliche Stoff für das Verständnis der Sprachgeschichte immer mehr hervorgetreten, und für die Zukunft muß und wird er eine noch viel größere Rolle spielen. Also jeder, der so freundlich ist, zu sammeln und seine Ergebnisse an Professor J. Franck, Vonn, Endenicher Allee 14, einzusenden, macht sich, indem er den wertvollen mundartlichen Besitz vor dem Untergang rettet und der wissenschaftlichen Verwendung zuführt, in mehr als einer Hinsicht verdient. Wo nicht ausdruücklich das Gegenteil gewünscht wird, sollen in Zukunft alle Auslagen erstattet, und jedes brauchbare Einzelwort und jeder brauchbare Einzelausdruck mit 5 Pfg. vergutet werden. Es soll auch versucht werden, mit weiteren kleinen Aufsätzen von dieser Stelle aus das Interesse immer weiter anzuregen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Berliner Tiergarten in frischem Grün. Die zahlreichen Eichen im Tiergarten, die ihres Blätterschmuckes infolge des Raupenfraßßes fast ganz beraubt worden waren, schlagen jetzt wieder aus und bedecken sich mit frischem Grün, so daß es aussieht, als habe hier der Frühling noch einmal seinen Einzug gehalten. Die Raupen sind jetzt vollständig verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Indianer-Protest gegen Karl May. Aus Verlin bittet ein Hr. J. Ojijatekha Brant-Sero-- wie er schreibt, ein Vollblut-Mohawk-Indianer die Frankfurter Zeitung(Nr. 175, Abendblatt)-- um Veröffentlichung eines Protestes "gegen die blutrünstige Indianer-Literatur", als deren hervorragendsten Vertreter er jetzt-- etwas spät allerdings-- gelegentlich eines Aufenthaltes in Deutschland den berüchtigten Literatur- und Räuberhelden Karl May kennen gelernt hat. Es ist wohl nicht nötig, die Kritik wiederzugeben, die Hr. Ojijatekha Brant-Sero an dem vierten Band von Winneton übt, um die Lürenhaftigkeit der Maschen Erzählungen zu beleuchten. Doch mag es interessieren, daß der Herr Einsender in der Verbreitung solcher Machwerke ein Aergernis für sein Volk erblickt."Der Masche Indianerroman," schreibt er,"ist ein lächerlicher Witz, aber die Sache hat auch ihre ernste Seite. Es kann uns Indianern nicht gleichgültig sein, ob wir in der ausländischen Literatur als skalpierende blutürastende Wilde geschildert werden. Ich, als ein Vollblut Mohawk-Indianer(Caniengahaka) protestiere hiermit gegen diese bösartige Verleumdung, die mein Nationalgefuühl auf das tiefste verletzt, und ich hoffe, daß der große Indianerkongreß, der (wie schon mitgeteilt. D. Red.) Ende Juni in Muscogee auf Indianergebiet in den Vereinigten Staaten zusammenkommt und dem ich hierüber schrieb, sich meinem Protest anschrießen wird, etwa in der Form einer Resolution, welche die gesamte ausländische Schauer-Indianerliteratur verurteilt. Der Kongreßß muß nun endlich seine Stimme dagegen erheben, daß wir Indianer als Teufel innerhalb der ganzen christlichen Zivilisation verschrieen werden. Das ist das, was ich dem indianischen Kongreßß ans Herz gelegt habe betreffs der deutschen Penny dreadful-Literatur." 60 Ungetreue Ortsvorsteher. Stuttgart, 29.Juni1910 Kaum sind einige Wochen vergangen, seit zwei Ortsvorsteher wegen Betrügereien und Fälschung der Grundbücher-- es handelt sich um Veruntreuung von 320000 M. bzw. 250 000 M.-- in Haft genommen wurden; heute wurde weiterhin Stadtschultheißß Kauderer in Oeren wegen Betrugs und Vergehen im Amt von seinem Amte suspendiert. Und der vierte im Bunde ist Schultheißß Grupp in Reichenbach bei Gmünd. Der Umfang seiner Unterschlagungen beträgt rund 43000., die Betrogenen sind der Darlehnskassenverein und die Gemeindekasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Weiblicher Polizist. Verschiedene amerikanische Städte haben sich von Zeit zu Zeit mit dem Gedanken getragen, weibliche Polizisten einzustellen und ihnen solche Dienste zu übertragen, für welche sich die Frau wegen ihres ganzen Naturells besser als der Mann eignet. Die kalifornische Stadt Los Angeles hat nun mit der praktischen Durchührung dieses Gedankens begonnen und einen weiblichen Patrolman angestellt. Patrolman heißt der ein ihm zugewiesenen Gebiet abpatrouillierende Polizist. Dieser erste weibliche Patrolman ist mit der Ueberwachung der Jugend und jüngeren Leute auf öffentlichen Plätzen sowie in den Tanzpavillons und allen anderen Lokalitaäten, in welchen junge Männer und Mädchen sich zusammenfinden, betraut. Sie hat lediglich darauf zu achten, allerdings ohne Aufsehen zu erregen, daß die öffentliche Moral hier nicht verletzt und stets der gehörige Anstand gewahrt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dic Arianische Bürger-Sodalität feierte am Sonntagmorgen in der Pfarrkirche ihre vierteljährliche gemeinsame hl. Kommunion und hielt abends nach voraufgegangener Andacht mit Predigt ihre dieseährige Generalversammlung im St. Josephstift av. Herr Pfarrer Rosellen erstattete den Jahresbericht. Nach diesem Bericht zahlt die Sodalität gegenwärtig 361 Mitglieder, neu ausgenommen wurden 14, gestorben sind 12 Mitglieder. Die Einnahmen betrugen 375,59 M. und die Ausgaben 318,75., so daz ein Ueberschußß von 56,84 M. verblieb. Zum Prüfen der Kasse wurden die Herren Rentner Jakob Meyer und Eisenbahnbetriebssekretär Lersch gewählt. Hiernach wurden verschiedene Wünsche betreffend kirchliche Einrichtungen vorgebracht. Der Vorsitzende versprach, soweit die hiesigen beschränkten kirchlichen Verhältnisse dies gestatten, für Abhülfe zu sorgen. Zum Schlusse lud er alle Mitglieder zu einer am Sonntagabend, den 10. d.., im St. Josephstift stattfindenden Versammlung behufs Gründung eines neuen Kirchenbauverein dringend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
