<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>415780</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein unternahm am Sonntag mit seinen Mitgliedern und deren Angehörigen einen Ausflug nach Pingsdorff. Unter Vorantritt einer Musikkapelle zog der Verein vom Vereinslokal Reyscher zur Luxemburgerstraße, von wo die Abfahrt gegen.15 Uhr erfolgte. In Pingsdorff wurde im Saale des Herrn H. Kux der Kaffee eingenommen. Später fanden Belustigungen statt, Scheibenschießen, Ringwerfen und dergleichen mehr. Bei Eintritt der Dunkelheit traten die Teilnehmer hochbefriedigt den Heimweg an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer entstand am Donnerstag in einer Dachpappenfabrik an der Brühlerstraße. Das Feuer, welches an dem Material reiche Nahrung fand, drohte einen größeren Umfang anzunehmen. Dank der weistündigen Arbeit der Bayenthaler freiwilligen Feuerwehr konnte die Gefahr beseitigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Farre St. Beter veranstaltete am Montag im Viktoriasaale ihre dieseährige Kirmesfeier, die einen recht guten Verlauf nahm. Der Vorsitzende, Herr Religionslehrer Büllesbach, gab einen kurzen Ueberblick über das verflossene Vereinsjahr des Pfarrvereins und besprach dessen neueste Aufgaben, u. a. die Mosaikarbeiten im Chore der Kirche. Der Gesangchor der Jungfrauen-Kongregation trug recht ansprechend zwei Lieder vor. Frl. Johanna Schmitz aus Berlin-- ein Kind der Pfarre-- begeisterte durch ihre herrliche Altstimme. Herr Oberpfarrer Hoesten dankte für die zahlreiche Beteiligung an der Pfarrprozession und sprach besonderen Dank dem Vorsitzenden, dem Kassierer sowie dem Schriftführer des Pfarrvereins für ihre Bemüyungen aus. Eine Duoszene, Ein Ständchen aus Liebe wurde von den Herren Drouve und Dörr gut vorgetragen. Der Kirchenchor von St. Peter, der an Mitgliederzahl zugenommen, erfreute durch Vortrag zweier Chöre. Herr Trierweiler brachte durch mehrere humoristische Vorträge eine gute Abwechselung. Die Darbietungen eines Bauerngesangvereins(Jünglings-Kongregation) waren, wie im Programm angekündet, eine Musterleistung. Hr. Julius Arnold, der nie bei den Veranstaltungen der Pfarre fehlt, wußte auch diesmal durch Vortrag mehrere Lieder den Abend zu verschönern. Drei gemeinschaftliche Lieder von Herrn M. Voß wurden mit großem Beifall ausgenominen. Das Theatersück Der entartete Kanarienvogel wurde von Mitgliedern der Jünglings-Kongregation flott gespielt. Hr. Oberküster Engels sprach namens der Versammlung dem Vorsitzenden den Tank aus. Der Musikverein Ossian verschönerte den Abend mit seinen Darbietungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An dem Empfang des hochw. Herrn Hakenberg, der in Amerika als Priester tätig ist, nahm die ganze Gemeinde Anteil. Der Jünglingsverein, Kirchenchor und Männerchor brachten eine Serenade dar. Am Sonntagmorgen wurde der Priester, der zum ersten Male seit seiner Priesterweihe in der Heimat weilte, in feierlicher Prozession zur Kirche geleitet, wo er das Hochamt zelebrierte. Hr. Hakenberg wird am Sonntag im Arbeiterverein einen Vortrag über seine Reise halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
