<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>415785</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahn-Weichensteller 1. Klasse, Quirin Zelliger, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der pensionierter Eisenbahn-Stations- schaffner Jul. Eigenwillig erhielt das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebsbesuch erhielt in der vergangenen Nacht ein Haus; die Spitzbuben schleppten Schmucksachen und Kleidungsstuücke fort. Jede Spur fehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Sülz veranstaltete am Sonntag in den Breuer'Schen Lokalitaäten an der Berrenratherstraße sein dieseähriges Sommerfest mit Ball. Der starke Besuch der Festlichkeit war ein Beweis, wie großer Sympathien sich der 1872 geründete Verein auch heute noch erfreut. Zurzeit leitet als Dirigent Hr. Musikdirektor de la Motte den Verein, der über 70 aktive Sänger zählt, die sich gestern von den Strapazen der vielen Proben nebst ihren Angehörigen und Freunden in gemütlicher Weise erholten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Messer. In der Nacht zum Montag wurde auf der Durenerstraße von mehreren Burschen ein Mann überfallen; einer der Burschen stach den Mann mit dem Messer in den Kopf. Der Verletzte suchte in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sturz vom Wagen. Ein 68jähriger Möbeltransporteur stürzte gestern auf der Chaussee Bockletünd--Köln, als seine beiden Pferde scheuten, vom Kutschbock und geriet unter die Räder seines Wagens. Er erlitt einen doppelten Unterschenkelbruch. Man brachte ihn in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Freiwillige Sanitätskolonne(leitender Arzt Hr. Dr. med. Holstein) feierte am Sonntag ihr fünfähriges Bestehen. Nachmittags bewegte sich unter Vorantritt der Feuerwehrleute und Teilnahme einiger Brudervereinigungen ein Festzug zur Ulmenallee, wo eine Uebung stattfand. Abends hielt man im Bauerschen Saale die eigentliche Feier ab. Reden sowie Gesangvorträge der hiesigen Ortsgesangvereine, humoristische Vorträge, Tenorsoli von Hrn. Schmitz(Mitglied des.-.-V. Germania) und ein Theatersück: Dein Sohn soll mein Rächer sein, gespielt von Mitgliedern der Sanitätskolonne, trugen wesentlich zur Verschönerung des Festes bei. Ein Ball beschlossß die schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von seinem Rade stürzte im Stadtwald gestern abend ein Techniker; er trug so schwere Kopfverletzungen davon, daß er in die Krankenanstalt Lindenburg ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Volksbad Nippes. Die Badekommission hat, angeregt durch zahlreiche Anfragen, nochmals eine Besprechung mit dem Herrn Beigeordneten Krautig nachgesucht. Das Resultat dieser Besprechung war von einem Mitgliede, so wird uns von der Kommission mitgeteilt, ein für die Nippeser Interessen durchaus ungünstiges. Die Stadt Köln will an ihrem früheren Projekt, die Badeanstalt für Nippes im Norden von Köln zu errichten, festhalten, trotzdem städtischerseits zugegeben werden mußte, daß alsdann über die Fertigstellung einer derartigen Anstalt im Norden noch mindestens fünf bis sechs Jahre verließen würden. Die Kommission erklärte dem Herrn Dezernenten, daß hierdurch die Weiterentwickelung von Nippes gefährdet sei und der ganze Vorort großen Schaden erleide. Die Kommission wird daher im Laufe des Monats August eine Volksversammlung anberaumen, um der Bürgerschaft Gelegenheit zu geben, zu dieser Angelegenheit Stellung zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Volksverein für das Katholische Deutschland hatte auf Sonntagmorgen im großen Saale der Katholischen Bürgergesellschaft eine Versammlung einberufen; sie durfte sich eines überaus zahlreichen Besuches erfreuen. Geleitet wurde sie von den Geschäftsührer, der erfreuliche Mitteilungen über den Stand de Vereins machen konnte. Aber im Hinblick auf die immer mehr und mehr um sich greifende Verbreitung sozialdemokratischer Ideen im hiesigen Orte dürfe man die Hände nicht in den Schoß legen. Hr. Kaplan Engel(Köln-Nippes) sprach sodann über die politische und religioöse Lage der gegenwärtigen Zeit. Nach einer Charakterisierung der gegenwärtigen politischen Lage bot der beliebte Redner einen Ueberblick über die Ereignisse auf religioösem Gebiet. Da falle neuerdings sehr stark der Zusammenschlugß aller nichtchristlichen Elemente auf. Freidenker Reformethiker und wie sie alle heißen mögen, brüderlich vereint mit der Sozialdemokratie, machen Front gegen die christliche Weltanschauung. Da müsse die katholische Männerwelt treu und unerschoütterlich zusammenstehen usw. Die Diskussion, die dem beifällig ausgenommenen Vortrag folgte, war recht interessant, mußte aber wegen der vorherückten Zeit bald abgebrochen werden. Im Windthorstbunde, sowie im Diskutierklub werden die Mitglieder Gelegenheit haben, über das Thema des Redners weiter zu debattieren. Nach Dankesworten seitens des Vorsitzenden schloß die äußerst anregend verlaufene Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
