<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>415784</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Doppel-Ehejubiläum. Die in der Brühlerstraße wohnenden Eheleute Gartner Johann Becker, sowie die in der Schulze-Delitzschstraße wohnenden Eheleute Schuhmacher Ernst Uhlemann feierten gestern goldene Hochzeit. Es hatte sich ein Festkomite gebildet, das die nötigen Vorbereitungen zur würdigen Begehung der Feier getroffen hatte. Der ganze Vorort war reichlich geschückt. Zu Ehren der Jubelpaare fand am Samstagabend ein Fackelzug statt, danach wurde ein Feuerwerk abgebrannt und den Ehepaaren von den Gesangvereinen Pfarr-Cäcilienchor und Sängermund Raderthal und dem Männer-Gesangverein Mannsfeld ein Ständchen gebracht. Am Sonntagvormittag wurde die beiden Jubelpaare von den obengenannten Gesangvereinen, dem Kriegerverein, dem Kirchenbauverein, dem Turnverein und dem Konzertverein unter Vorantritt einer Musikkapelle zur Pfarrkirche geleitet, wo ein feierliches Hochamt celebriert wurde. Hr. Pfarrer Lob richtete an die alten Leutchen eine von Herzen kommende Ansprache. Hierauf wurden die beiden Brautpaare in feierlichem Zuge zu ihrer Wohnung gebracht, wo die Beglückünschung stattfand. Das Ehepaar Becker erhielt vom Kaiser die Ehejubiläumsmedaille nebst Gkückwunschschreiben dazu und oas Ehepaar Uhlemann vom Kaiser 50 M. und von der Stadtverwaltung Köln ebenfalls ein Geldgeschenk. Die Einwohnerschaft von Raderthal schenkte dem Ehepaar Becker ein großes eingerahmtes Madonnenbild und dem Ehepaar Uhlemann einen Diwan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. In der Berrenratherstraße fiel ein fünfähriges Kind aus dem Fenster des ersten Stockwerkes; es erlitt einen Schädel bruch. Man brachte es in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schon wieder eine Blutvergiftung durch Insektenstich. In der Nußbaumerstraße wurde ein acht Jahre alter Knabe vor ein paar Tagen von einer Fliege auf die Stirn gestochen. Gestern schwollen nun die Stirne und das Gesicht des Knaben bedenklich an. Ein Arzt stellte eine schwere Blutvergiftung fest. Mittels Krankenwagen wurde der bedauernswerte Knabe ins israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Revelaer-Prozession. Die am Samstagmittag mittels Sonderzuge nach Kevelaer gefahrenen 500 Pilger, trafen Sonntagabend wohlbehalten gegen 7 1/2 Uhr auf dem hiesigen Bahnhofe wieder wieder ein. Wegen der ungünstigen Witterung zog die Prozession vom Bahnhof, anstatt zur Pfarrkirche, in die nahegelegene St. Josephskirche, wo die Schlußfeier stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leiche gelandet. Gestern nachmittag wurde in der Nähe vom früheren Pionier-Uebungsplatz die Leiche des in der vorigen Woche beim Spielen in den Rhein gefallenen sechsährigen Jungen gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Drimia. Am Sonntag, den 14. August, wird Hr. J. Müller um halb 10 Uhr in der St. Heribertusp arrkirche seine feierliche Primiz halten. Der Primiziant wird von seiner elterlichen Wohnung, Karlstraße 6, in Prozession zur Kirche geleitet werden. Um der Anteilnahme der Nachbarn Ausdruck zu verleihen, hat sich ein Komitee zusammengetan, welches für einen würdigen Schmuck des Prozessionsweges, Karlstraße, Duppelstraße, Freiheitstraße, Sorge tragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die katholischen Arbeiter-Vereine Köln-Nord und Koln-Süd feierten gestern das Fest ihres 25 jährigen Bestehens, verbunden mit der Weihe neuer Fahnen. In St. Ursula und St. Severin fanden morgens feierliche Hochämter statt, während deren die Weihe der Fahnen vorgenommen wurde. Nachmittags zogen die Jubelvereine mit befreundeten Vereinen in zwei Festzuges zum Saal der Bürgergesellschaft.(Ein Zusammentreffen der beiden Züge am Hahnenthor und gemeinsamer Zug von dort zur Bürgergesellschaft war aus Gründen der öffentlichen Sicherheit untersagt worden.) Zum Festakt erschienen außer mehreren Ehrenmitgliedern auch mehrere Stadtverordneten; die Herren Kardinal-Erzbischof Fischer, sowie Hr. Overburgermeister Wallraf und Regierungsräsident Steinmeister, die ihre Erholungsreise angetreten hatten, sandten brieflich ihre Glückünsche. Der Gründer der Vereine, Hr. Pfarrer Dr. Oberdörfer von St. Martin, zur Zeit der Rundung Kaplan von St. Ursula, warf einen Rückblick auf die Schwierigkeiten bei Gründung der Vereine und besprach dann die Aufgaben der katholischen Arbeiter-Vereine auf religioösem und sittlichem Gebiete und Förderung der wirtschaftlichen Interessen durch Stärkung der christlichen Gewerkschaften und brachte das Hoch auf die Hüter und Schützer des Glaubens und der materiellen Interessen, Papst und Kaiser, aus. In der Festrede führte Hr. Pfarrer Kaster(Kalt) die Zwecke der Vereine vor Augen: 1. Hebung und Förderung der sozialen Lage, 2. systematische Aufklaärung und Bildung der Arbeiter über die sozialen, politischen und religioösen Irrtümer ihrer dem Sozialismus verfallenen, in die Irre gegangenen Mitarbeiter, 3. als Fundament und Krönung des Ganzen endlich die Stärtung und Festigung ihrer religioösen Ueberzeugung und ihres religiös sittlichen Lebens. Am Abend veranstalteten die beiden Jubelvereine besondere Festversammlungen in der Bürgergesellschaft bzw. im Annohaus, die ebenfalls sehr stark besucht waren. Die Fahne von Köln-Nord wurde nach Zeichnung des Hrn: Reuter i. F. Glasmalerei Reuter u. Reichhart von Frl. Engel, Domhof, in Handstrickerei ausgeführt; diejenige des Vereins Köunsüd ist aus den Ateliers der Firma Arnold Steiger, Glockengasse, hervorgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
