<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>415796</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Insektenstiche. Ein Mann aus der Sülzburgstraße, dem infolge eines Fliegenstiches der ganze Arm gefährlich anschwoll, mußte schnellstens Hülfe in der Krankenanstalt Lindenburg suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Köln-Sülzer Verein deutscher krieger begeht am kommenden Sonntag, den 14. August, die Feier seines 15. Stiftungsfestes durch große Festveranstaltungen in den Sälen von Meckert und Breuer an der Verrenratherstraße, für die der Vorstand umfangreiche Vorbereitungen getroffen. Ein Zapfenstreich leitet am Samstagabend das Kriegerfest ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Am Mittwoch, von 11--12 Uhr vormittags, fand hier in Gegenwart sämtlicher Lehrperſonen und des Ortsschulinspektors eine erhebende Schulfeier statt. Sie galt dem allverehrten Herrn Lehrer Herkenrath, der am 1. September 25 Jahre an der hiesigen fünfklassigen Volksschule mit großem Erfolge tätig ist. In dem mit Blumen geschückten Klasse des Hrn. Jubilars trugen seine Schüler mehrere schöne Lieder u" Gedichte vor. Hierauf hielt der Ortsschulinspektor Pfarrer c" einandersetzte und dann dazu üverging, die überaus segensreich 25jährige Wirksamkeit des Hrn. Lehrers Herkenrath zu schi Möge der Jubilar, der wegen seiner edlen Charaktereigenschaft allgemein beliebt ist, noch recht viele Jahre als Lehrer und g zieher in Köln-Lögerich wirken! 0 en</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Pfarr-Cäcilien-Verein Sr. Marien veranstaltet 13. August d. J. im Gartenrestaurant Zur Zeche ein Gartens bestehend in Konzert, Liedervorträgen usw. unter der bewahr Leitung seines Dirigenten Hrn. J. Kloth. Freunde und Göindes Vereins sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mansardendiebstahl. Nachdem erst vor kurzem ein# bruchsdiebstahl in der Kaiserstraße ausgeführt war, haben en buben jetzt am hellen Tage eine Mansarde ausgeräumt. Mehre, Anzüge, eine Damenuhr und verschiedene Kleinigkeiten sind# schwunden. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Zoologischen Garten fand am Donnerſtagabend# großes Extrakonzert statt, das sich eines guten Besuches zu n freuen hatte und das dem Publikum erlesene musikalische Genuße vermittelte. Ausgeführt wurde das Konzert von der ganzen Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 16 unter Leitung des Königt. Must direktors Herrn Wilh. Been. Den ersten Teil beherrschte F. Piz mit seiner Rhapsodie Nr. 3 in-dur und seiner Les Preludes ttelten sinfonischen Dichtung. Die Preluces sind, wie Liszt sell sagte, eine Reihe ernster und heiterer Bilder aus dem menschliche Leben. Dieses sinfonische Werk Liszt's dürfte unter seinen Mitschwestern am beliebtesten sein, da in ihm die heiteren Szenen vorwiegen und einen lieblichen Charakter haben. Die Been'sche Kapelle behauptete sich in den genannten beiden schwierigen Werken mu großen Ehren. Mit Esprit und Schwung spielte die Kapelle## Ouvertüre aus der Oper Die lustigen Weiber von Nicolai. In den Vorspiel und Liebestod aus Wagners Tristan und Isolde vermißt man die klangschwelgerischen ihm in so reichlichem Maße inn wohnenden Schönheiten, was freilich auf die knappe Besetzung de Streichinstrumente zurückzugühren war. Immerhin ging ein leiden schaftlicher Zug durch das Stück, der das Publikum in die re### Stimmung versetzte. Im zweiten Teile entzuückte namentlich## reizvolle und an charakterischen Bildern reiche Peer Gent-Sm Nr. 2 von Grieg, deren Wiedergabe vortrefflich gelang. Auf Wun# war die Oberon-Ouvertüre von C. M. v. Weber in das Prograngz aufgenommen worden, die eine recht frische und temperamentvon Wiedergabe erfuhr. Das Konzert fand großen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abgehtürzt. An einem Neubau in der Overbeckstraße stürzte ein Arbeiter aus beträchtlicher Höhe ab. Er zog sich schwere Verletzungen an Armen und Beinen zu. Er suchte im Bürgerhospital Hulfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Drimizfeier in St. Beter. Am Sonntag, den 14. August, morgens 1/4 9 Uhr, wird ein Sohn der Pfarre St. Peter, der hochw. Hr. Dominicanerpater Kaspars M. Schmitz, der am Mittwoch vom hochw. Hrn. Weihbischof Dr. Müller in St. Mariä Himmelfahrt die hl. Priesterweihe empfing, in seiner Pfarrkirche ein feierliches Primiz-Hochamt halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
