<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>415793</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>geig des Scnakenzeug und au.", was damit verwandt st. in einer Weise, daß ich mir kaum zu helfen wußte, trotz Salmiak und aller übrigen, für den Fall angeratener Mittel. Da riet mir eine hochangesehene, würdige alte Dame, doch das einfachste Mittel . 9, brauchen, was man immer bei sich habe, nämlich sofort etwas Speichel auf die gestochene Stelle zu tun. Als zartbesaitete Jungfrau fand ich dies sehr unappetitlich und dachte nicht daran, es anzuwenden, bis mich eines Tages die Not dazu zwang Und siehe da, es half prachtvoll. Seitdem sind Jahre vergangen und ich habe sehr oft Gelegenheit gehabt, das selbsterprobter Mittel anzuraten und dabei zu meinem Troste die Erfahrung gemacht daß es doch sehr viel zartbesaitete Menschen gibt. Es macht mir immer die größte Freude, den Gesichtsausdruck meiner"Patienten" zu studieren, und ich bedauere sehr, nicht einen oder den anderen der zahlreichen Leser des Local-Anzeigers beobachten zu können der mein Mittel ebenso unappetitlich findet, wie ich seinerzeit. Ich rate ihu, geilem Verspielt zu folgen, er wird es nicht bereuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Pferd gebissen. In der Poststrße wurde ein Junge 191###giete in den Rücken gebissen. Man schaffte den Knaben 9. Die alte Geschichte. In der Mörsergasse schüttete ein Mäd chen Spiritus in den noch heißen Spiritusofen. Die Flammen schlugen dem Wädchen ins Gesicht und verursachten schwere Ver trennungen. Die Verletzte suchte Hülfe im Bürgerhospital zum Mütheimer Eisenbahnunglück. Am Samstag der Schaffner Derezensky, dem unmittelbar nach dem Ur gluck ein Bin alsputiert werden mußte, aus dem Kölner Bürgerhospital in seine Heimat entlassen. Aus dem Bürgerhospital ins Deutzer Garnisonlazarett überfuhr wurden gestern die Soldaten panie, 3. Infanterie-Regiment) und Szpakowski (12. Kompagnie, 144. Infanterie- Regiment).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ie hingster Ortsgruppe des Volksvereins für das katholische Deutschland veranstaltete am Sonntag im Josephinenhaf am Germberg ein Sommerfest. Eierlaufer Schaik Platten- und Ballwerfen sowie ein Glücksrad gaben neben Veranlassung großer Heiterkeit auch die Gelegenheit, hübsche Preise zu gewinnen. Unter die Damen wurde ein Bohnenkuchen verteilt die Gewinnerin der Bohne erhielt einen Preis. Wer bei all de noch kein Glück gehabt hatte, konnte es schließlich bei der Verlosung versuchen. Unter den ausgespielten Gegenständen befanden sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die verehrlichen Salem Aleikum-Raucher!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kriegerverein der Dan der Ippenkolonie feiert am Sonntag sein Stiftungsfest, verbunden mit der Weihe einer neuen Fahne, in den Gartenanlagen und im Saal der Firma van der Typen und Charlier. Am Samstagabend wurde das Fest eingeleitet durch einen Fackelzug. Am Sonntag, 1/2 11 Uhr. begann ein Morgenkoncert, nachmittags Punkt 3 Uhr wurde die Fahne mit Musik vom Hause des ersten Vorsitzenden, Hrn. Dung, in die Gartenanlagen der Firma gebracht. Hier begrüßte Hr. Dung die Erschienenen, darunter Vertreter von 29 Vereinen. Alsdann nahm Hr. Derichsweiler, der erste Vorsitzende des Kreiskriegerverbandes, die Enthüllung der Fahne vor. Frl. Gretchen Frings überreichte eine hübsche, von den Damen des Vereins gewidmete Schleife. Das prächtige Bauner, sowie die Schleife sind hervorgegangen aus der Kunststickerei von Frl. Louise Malzbenden, Köln, Burgmauer 38. Hr. Baurat Köttgen legte dann in einer schwungvollen Rede die Bedeutung der Fahne für den deutschen Krieger dar. Fast sämtliche befreundete Vereine stifteten Fahnenägel. Hr. Dung dankte dann allen Teilnehmern, welche zur Verschönerung des Festes beigetragen, herzlich. Ein Festball beschlossß das in jeder Weise vorzüglich verlaufene Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
