<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>415762</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund. Die nächste Sitzung findet Donnerstag, den 14. Juli, abends 9 Uhr, im Vereinslokale, Restauration Desia, Turmstraße, statt, wozu hiermit freundlichst eingeladen wird. Auf der Tagesordnung steht Vortrag des Herrn Gerichtsaktuar Lessing über: Positive Maßnahme zur Lösung der Arbeitslosenfrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohltätigkeits-Konzert. Das vom gemischten Chor des Evangelischen Bürgervereins Wartburg zu Köln-Rippes angefündigte Konzert zum Besten der durch das Hochwasser der Ahr Geschädigten findet am 15. d.., abends 8 1/2 Uhr im großen Saale des Tivoli an der Neußertraße statt. Die ganze Kapelle des 2. Pionier-Bataillons Nr. 24 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Meinerzhagen stellt sich unentgeltlich in den Dienst der guten Sache. Nach den getroffenen Vorbereitungen verspricht das Konzert den Besuchern einen Kunstgenußß.(Siehe Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrraddieb erwischt. Einem Schlossermeister wurde am Montagmittag, als er in der Kerpenerstraße, auf kurze Zeit eine Villa betrat, sein Rad, das er in den Vorgarten gestellt, weggestohlen. Einige Stunden später begegnete ihm auf der Dürenerstraße ein Radfahrer, in dem er den Besitzer seines Rades erkannte; er hielt ihn fest und übergab ihn einem Schutzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Obermeister a. D. Karl Ritsch, bisher bei der Artilleriewerkstatt in Lippstadt, wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Opfer der Berge.(Drahtber.) Bei einem von elf Genfer Touristen unternommenen Abstieg von der Aiguille de Marens Obersavoyen stürzte ein junger Mann namens Scheurer ab. Seine Leiche wurde schrecklich verstümmelt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bitterfeld, 12.Juli1910.(Drahtber.) Der Ballon P VI ist bei schwachem Regen und mäßidem Winde um 3 Uhr 15 Minuten zu einer Fahrt nach Dresden aufgestiegen. Führer ist Oberleutnant Stelling, außeadem nahmen sechs Herren an der Fahrt teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dresden, 12.Juli1910.(Drahtber.) Das Luftschiff P VI. wurde um.30 Uhr über den Lößbitzer Bergen gesichtet und erreichte um.45 Uhr Dresden, schwebte eine Zeitlang über der Stadt, umkreiste in weitem Bogen den Turm des neuen Rathauses, schlug dann in ruhiger schöner Fahrt die Richtung nach dem Landungsplatze ein, wo er in Anwesenheit des königlichen Hofes und unter begeisterten Jubelrufen einer großen Menschenmenge kurz nach 6 Uhr glatt landete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
