<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>415748</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Postdienstnachricht. Der Charakter als Postdekretär ist dem Postverwalter Geißler verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Obstreste auf der Straße. Auf der Palanterstraße kam ein elfähriger Knabe durch Ausgleiten auf einer Apfelsinenschale zu Fall; er fiel in eine Glasscheibe und zog sich schwere Schnittwunden an der Hand zu. Man brachte den Knaben in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist das dreiährige Mädchen, das gestern in einem Hause der Luxemburgerstraße aus dem dritten Stockwerk gestürzt und in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W Anfälle. Ein 34jähriger Möbeltransporteur aus Lindenthal geriet gesternnachmittag auf der festen Rheinbücke beim Bremsen unter seinen eigenen Wagen. Die Räder gingen ihm über beide Füße. Er wurde schwer verletzt in das Alexianerkloster nach Lindenthal gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von einem Bierwagen wurde auf der Dürenerstraße gestern ein 16jähriger Buraulehrling überfahren. Er trug schwere Bein- und Fußverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das silberne Jubelfest des Ulännergesangvereins nahm am Mittwochabend(Peter und Paul) mit einem Festkonzert im Saale des Hrn. J. Rausch seinen Anfang. Es war selbstverständlich, daß der Verein an seinem Ehrenfeste etwas besonderes leisten wollte. So hatte sich der verdienstvolle Leiter, Hr. Lehrer Aug. Heuser, an das Haydn'Sche Oratorium Die Jahreszeiten herangewagt, gewiß keine leichte Aufgabe für einen Chor, der nicht gewohnt ist, derartige Stücke zur Aufführung zu bringen. Fleiß und eiserne Willenskraft haben es aber Dirigent und Verein möglich gemacht, die schwierige Aufgabe in glanzvoller Weise zu lösen. Hrn. Heuser stand ein Chor von etwa 70 Damen und Herren zur Verfügung, die mit Begeisterung und Liebe in ihrer Aufgabe aufgingen. Am meisten mußte man die große Sicherheit der Chöre bewundern: an den verschiedensten Stellen trat sie besonders in die Erscheinung, so in dem gewaltigen Chor Ewiger, allmächtiger, mutiger Gott, in der Fuge Ehre, Lob und Preis sei dir, in dem Gewitterchor, dem Jagdchor, dem Winzerchor usw. Auch eine wuchtige Klangülle wurde erzielt. Vielleicht wäre etwas mehr Gewicht auf die Deutlichkeit der Aussprache zu legen gewesen. Die Solisten Frl. Alize Ohse(Hanne), Hr. Karl Bocheneck(Lucas) und Rechtsanwalt Dr. Josten(Simon) lösten ebenfalls ihre Aufgabe in anerkennenswerter Weise. Das Orchester, ein Teil der 65er Kapelle, war leider nicht ganz auf der Höhe. Es wurde stellenweise in den Streichinstrumenten unrein gespielt. Hr. Lehrer Heuser legte eine große Umsicht in der Direktion an den Tag. Das Publikum hatte sich recht zahlreich eingefunden und war hochbefriedigt von der Aufführung, die den Verein, ja die ganze Gemeinde mit Stolz und Freude erfüllen darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
