<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>415765</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Schwindler. Ein Architekt hatte letzter Tage einen jungen Mann zur Aushülfe angenommen. Dieser brannte heute fruh, als die Frau zu Einkäufen ausgegangen war, durch und nahm sämtliche Schmucksachen des Ehepaares, deren er habhaft werden konnte, mit sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In die Krankenanstalt Hindenburg wurden ausgenommen u. a. ein Mann aus der Vondelstraße, der sich durch eine kleine Verletzung am Fuße eine Blutvergiftung zugezogen hatte, ein sieben Monate alter Knabe aus der Lechenicherstraße, der an spinaler Kinderähmung erkrankt war und ein Mann, der bei einer Schlägerei auf dem Perlengraben geprügelt wurde, daß er in Krämpfe verfallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern abend stürzte aus dem zweiten Stockwerk eines Hauses in der Kunftstraße ein zweiähriges Mädchen. Es erlitt so schwere Verletzungen, daß es alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kalter höheren Töchterschulen betreffend haben die Stadtverordneten Froitzheim, Smeets, Lambertz und Bendheuer den nachstehenden Antrag eingebracht: Die Stadtverordnetenversammlung ersucht den Herrn Oberbürgermeister, in Verbindung mit dem zuständigen Kuratorium die Frage zu prüfen, in welcher Weise der Fortbestand und die gedeihliche Entwickelung der beiden im Kalter Gebiet be stehenden privaten höheren Mädchenschulen durch Gewährung einer dauernden finanziellen Unterstützung sichergestellt werden kann. Im einzelnen ist die Prüfung folgender Fragen erwünscht: 1. Empfiehlt es sich, bei Gewährung dieser Unterstützung die Gesamtzahl der einheimischen Schülerinnen oder die Zahl der einheimischen Schülerinnen der unteren, mittleren und oberen Klassen, oder die an die Lehrperſonen zu zahlenden Gehälter zu berücksichtigen, oder eine Verbindung dieser verschiedenen Maßstäte zur Grundlage zu nehmen? 2. Empfiehlt es sich, die Möglichkeit eines regelmäßigen Einblicks in die Verhältnisse der Schulen und einer gewissen Einwirkung auf die Gestaltung einzelner Verhältnisse, z. B. der Gehälter der Lehrperſonen, fur die Stadt zu sichern? 3. Ist es zweckmaäßig, die Unterstützung ausschrießlich in der Form laufender Wuschüsse, oder ausnahmsweise in den dazu geeigneten Fällen, z. B. in dem Fall der höheren katholischen Mädchenschule, in der Form der Hergabe von Darlehen oder der Bereitstellung und Ueberlassung von Schulgenäuden zu gewähren, wobei der Wert dieser Leistungen mit den im Regenfalle zu gewährenden Wuschüssen verrechnet werden kann? 4. Ist es bei der in Aussicht stehenden Errichtung eines neuen Schulgenäudes für die katholische höhere Mädchenschule zu ermöglichen, das Interesse der im rechtsrheinischen Stadtgebiet außerhalb des ehemaligen Gebietes der Stadt Kalk wohnenden Mitürger durch die Wahl eines entsprechend gelegenen Bauplatzes zu sichern?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Radfahrer stieß gestern vormittag mit einem Wagen der elektrischen Kleinbahn Köln--Königsforst zusammen. Als er aus einer Nebenstroße in die Ostheimerstraße einbog, erfolgte der Zusammenstoßß. Der Radfahrer wurde von dem Wagen zur Seite geschleudert und erlitt eine Kopfverletzung. Doch konnte er noch selbst den Weg zum Arzt machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
