<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>415779</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schundroman. Vor einigen Tagen wurde zum zweiten Male in ein Kotonialwarengeschaft auf der Alleburgerstraße eingebrochen. Damals konnten die Diebe nicht ermittelt werden. Jetzt ist es gelungen, diese zu ermitteln, und zwar waren es drei halbüchtige Burschen aus der Nachbarschaft. Das Lesen von Schundromanen soll die Burschen zu dieser Tat getrieben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Zimmerpolier Rich. Wagner wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Herzog von Anhalt traf gestern mit dem Frankfurter Zuge um.27 Uhr abends, von Ems kommend, auf dem Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 12 Uhr nach Brüssel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Joseph Balkhausen aus Köln-Deutz, Michael Clementi aus Löwenich bei Köln und Heinrich Wessels aus Groß-Recken, Borken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner studentische Arbeiter-Unterrichtskurse. Am 25. d. M. hielten die Kölner studentischen Arbeiter-Unterrichtskurse die Generalversammlung für dieses Semester ab. Von den gefaßten Beschlüssen dürfte vielleicht allgemein interessieren, daß beschlossen worden ist, im kommenden Wintersemester einen vierten Kurs für Deutsch einzufuühren, der speziell der Einführung in die Literatur dienen soll, ferner wird ein Kurs für Geometrie und Algebra eingeführt werden und ebenfalls ein Kurs für Schöschreiben. Der Unterricht im Sommersemester endet mit Donnerstag, den 28. d. M. Im Wintersemester wird er in den ersten Wochen des November wieder beginnen. Das bestimmte Datum für die Anmeldung wie für den Anfang des Unterrichts wird seinerzeit noch bekannt gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 17. bis 23. Juli. An Scharlach erkrankten 19(in der Vorwoche 15) Personen, an Diphtherie 27(30). Von den ersteren wohnten 6(11) in der Altstadt, 5(1) in der Neustadt, 3(3) in Köln-Ehrenfeld, 2(--) in Köln-Nippes usw., von den letzteren 8(8) in der Altstadt, 6(7) in Köln-Ehrenfeld, 4(10) in der Neustadt, 4(--) in Köln-Deutz usw. Die allgemeinen Krankenanstalten nahmen in der Gerichtszeit 914(887) Kranke auf, während 944(850) zur Entlassung kamen. Der Bestand ging deshalb um 30 oder 0,62 Prozent zurück(erhöhte sich um 0,98 Prozent) und betrug Ende der Gerichtszeit 3757, d. s. bei 4818 Betten 77,98(78,60) Prozent der Belegungsfähigkeit. Die Sterblichkeit hielt sich in den Grenzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit feiern am Sonntag, den 31. Juli 1910 die Eheleute Johann Becker und die Eheleute Ernst Uhlemann. Am Vorabend wird das Fest eingeleitet durch ein von drei Ortsgesangvereinen dargebrachtes Ständchen. Am Sonntag werden die Jubelpaare in feierlichem Zuge zur Kirche gebracht. Am Abend hält der.-.-V. Sängermund Köln-Raderthal ein großes Vocalund Instrumental-Konzert ab, wozu er die beiden Jubelpaare als seine Ehrenäste eingeladen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Stenographen-Vereinigung Gabelsberger Kölnlindenthal hielt am Sonntag mit 2 Klassen ihrer jüngeren Schüler ein stenographisches Preiswettschreiben ab. In der Klasse 80 Silben lieferten 28 Schüler und in der Klasse 120 Silben pro Minute 31 Schüler preisürdige Arbeiten av. Hr. Rektor Bicker richtete als Vorsitzender des Preisrichterausschusses anerkennende Worte an Lehrer und Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Marianische Jungfrauen-Kongregation feierte am Sonntag das Namenstagsfest ihres Präses, des Hrn. Pfarrer Monsignore van Gils. Frl. Liertz sang mit ihrer schönen Sopranstimme die Lieder Wohin von Schubert und Zur Drossel sprach der Fink von'Albert und erntete reichen Beifall; sie mußte sich zu einer Zugabe verstehen. Frl. Water sang das Ave Maria von Schubert mit feiner Stimme. Auch sie erntete lebhaften Beifall. Der Kongregationschor wartete mit den Liedern Zum Namenstag von M. Haller und Das Mühlrad geht im Lindengrund von Zerlegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Schulpfad-- die Verbindung zwischen Wendelinstraße und Militärringstraße-- soll als öffentlicher Weg eingezogen werden. Etwaige Einwendungen hiergegen können innerhalb vier Wochen bei der Wegepolizeibehörde angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem stäbischen Sekretär Rudolf Juni sind die Geschäfte des Stellvertreters des Standesbeamten für den Standesamtsbezirk Köln-Ehrenfeld widerruflich übertragen worden. Gleichzeitig ist die Uebertragung der Geschäfte des Stellvertreters des Standesbeamten für den vorgenannten Bezirk an den Stadtsekretär Adolf Reimann widerrufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
