<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>415764</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Amerikanischen Vergnükungspark ist für morgen, Samstag, den 16. Juli, ein Elitetag angesetzt, für den besondere Vorbereitungen getroffen worden sind. Außer den ständigen Kapellen wird auch das Musikkorps des 5. Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53, unter Leitung des Kgl. Musikdirektors Max Granzow konzertieren, und der Köln-Sülzer Männergesangverein, Dirigent Hr. de la Motte, wird in einer Chostärke von rund 100 Sängern eine Auswahl seiner schönsten Lieder auf dem großen Podium am See zum Vortrag bringen. Beim Eintritt der Dunkelheit wird die inzwischen erheblich erweiterte elektrische Illuminationsanlage in ihrem vollen Umfang erstrahlen. Der Turnplatz ist mit den besten Geräten, wie Reck, Barren, Rundlauf usw. in technischer Vollkommenheit ausgerüstet und steht der turnlustigen Jugend frei zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Packmeister Reinhold Polster wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Oberpostdirektion Aachen, bei einer Verkehrsanstalt des Bezirks: Postschaffner, 1100.; Köln, Königliches Polizeiräpsidium: mehrere Schutzleute, 1400 Mark bis 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1650 bis 2300.: Koblenz, Belleidungsamt 8. Armeekorps: 2 Maschinisten und Heizer, Gehalt 1400 Mark bis 2000., Nachtwächler, 1100 bis 1600.; Nohfelden(Fürstenthum Birkenfeld), Bürgermeisterei: Bürgermeistereihülfsbote, Anfangsversütung jährlich 900.; Wasserbauinspektion l in Düsseldorf, Rheinstrombauverwaltung Koblenz: Schiffpführer, 1400 M. bis 2000.; Oberpostdirektion Köln, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt: Postschaffner, 1100 Mark bis 1700 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein schwerer Sturz von der Kellertreppe. In der vergangenen Nacht wurde im Bürgerhospital ein Mädchen eingeliefert, das in einem Ecke Hohenstaufenring und Schaafenstrße gelegenen Hause auf der Kellertreppe zu Fall gekommen war. Das Mädchen hatte so schwere Verletzungen erlitten, daß es unmittelbar nach seiner Einlieferung starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In den Lindenthaler Metallwerken drang einem 20jährigen Schlosser beim Schmieden ein Eisensplitter in die Hand, wodurch er schwer verletzt wurde. Er mußte in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag geriet in der Frohnhofstraße ein Arbeiter mit einem Bein in eine Rammaschine und erlitt erhebliche Quetschungen. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verungluückte in seine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zeutrumsversammlung. Am Sonntag, den 17. Juli, vormittags 11 Uhr, findet im Saale des Hrn. Flohe eine Zentrumsversammlung statt, in der über örtliche Organisation der Part ei gesprochen werden soll. Das Referat hat Herr Pfarrer Kaster übernommen. Es sind alle Parteifreunde dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
