<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>415747</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wiegmann, Beigeordneter Dr. Wiesel, die Stadtverordneten Comp und Diethoff, Branddirector Schöbel, Offiziere der Reserveund Berufsfeuerwehr usw. Zunächst nahmen die Mannschaften Paradeaufſtellung auf dem Hose, wo Polizeiräsident v. Wiegmann eine herzliche Ansprache hielt, in der er die Verdienste der Wehr um die Stadt uno die Allgemeinheit hervorhob und die er mit einem Hoch auf den Kaiser schloß. Es wurde sodann zum Exerzieren geschritten, das an Geraten, am Steigerturm usw. erfolgte. Den Abschlußß des Exerzierens bildete ein Alarm, nach dem die Mannschaften am Kasernengebäude bzw. am Steigerturm einen Angriff durchührten. Nach Schluß der Uebung wurden durch Branddirector Schöbel dem Führer Vomfeld und den Weyrmannern Wattler, Besser, Cremer, Kraus, Hassel, Graß und Wilhelm Dienſtauszeichnungen für mehrährige Dienstzeit bei der Reservefeuerwehr überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der geheimen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung am Dienstagabend wurde der Ankauf von Grundstücken in Longerich, Komar und Eifern und der Verkauf der Baustelle Ecke Marsplatz und Martinstrße genehmigt. Sodann wurde das Witwen- und Waiſengeld für die Hinterbliebenen verstorbener Angestellten festgesetzt und die Zinsen der Stiftung Peill für Studierende der Handelshochschule nach dem Vorschlag des Kuratoriums vergeben. Einem Vertrag mit der Apostelnbrauerei betr. die Verpachtung des Wirtschaftsbetriebe auf dem Luftschiff-Ankerplatz am Butzweiler Hof wurde zugestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>TC Personalnachrichten. Der Regierungsrat Hentsch wurde zum Geh. Finanzrat und Vortragenden Rat beim Finanzministerium ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Oberzollkontrolleure Recker, Sievers und Schlies erhielten den Amtstitel Zollinspektor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Albert Ahn, der in weiten, namentlich Künstlerkreisen bekannte Verlagsbuch- und Musikalienändler, ist gestern in Niederdollendorf gestorben. Im Februar d. J. hatte er sich einer Darmoperation unterzogen, von der er sich nicht ganz erholt hat. Er war 1840 in Neuß als Sohn des Pädagogen und Herausgebers mehrerer französischer Lehrbücher, Johann Franz Ahn geboren. 1865 übernahm er in Köln die Langensche Buchdruckerei, die 1890 mit der Kölner Verlagsanstalt verschmolzen bzw. von ihr gekauft wurde. Ahn war der Begründer des Eisenbahnkursbuches, das später einen offiziellen Charakter annahm und heute bekanntlich als Westdeutsches Kursbuch herausgegeben wird. Nachdem er die Druckerei verkauft hatte, hat er seinen Buch- und Musikalienverlage mit Unterstützung seines Sohnes wesentlich vergrößert. Ahn hat sich um die Herausgabe von zahlreichen Operntexteüchern und Partituren Verdienste erworben. Durch ihn sind auch einige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohltätigkeitslotterie. Der Obereräsident hat dem Vorstande des St. Elisabethenvereins der Herz Jesu-Pfarre die Erlaubnis erteilt, zum Besten armer Personen im Oktober d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in der Stadtgemeinde Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lotterie. Ein Hauptgewinn der Stettiner Pferdelotterie fiel auf das Los 290 903 in die Kollekte der Firma Fr. Amtenbrink in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Revision der Meß- und Wiegegeräte findet im Laufe des Monats August bei den Gewerbetreibenden des 16. Polizei-Reviers statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kreisarztbezirke. Der Stadtkreis Köln wird vom 1. Juli d. J. ab in drei Kreisarztbezirke eingeteilt. Die Verwaltung des Bezirks Köln-Nord, bestehend aus der Verwaltungsstelle II, Köln-Ehrenfeld und Köln-Nippes, wird dem Kreisarzt Dr. Meder, die Verwaltung des Bezirks Köln-Süd, bestehend aus der Verwaltungsstelle III, IV und Köln-Lindenthal, dem Kreisarzt Medizinal- rat Dr. Schubert und diejenige des neugebildeten Kreisarzt- bezirks Köln-Mitte, bestehend aus der Verwaltungsstelle I, Kölndeutz, Köln-Kalk und Köln-Vingst, dem bisherigen Kreisassistenzarzt, jetzigen Kreisarzt Dr. Lohmer übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Bürgerhospital suchten Hülfe ein Schlosser, der in der Weißbüttengasse zu Fall gekommen war und das Bein gebrochen hatte, ein Mann, der sich in einem Hause auf der Alten Mauer am Bach einen Finger abgequetscht hatte und ein Mann, der auf dem Holzmarkt am Kopf übel zugerichtet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Ein dreiähriges Kind ist aus dem dritten Stockwerk eines Hauses in der Luxemburgerstraße auf die Straße gestürzt. Es erlitt einen Schädelbruch. Man brachte das Kind in die Krankenanstalt Lindenburg, wo es hoffnungslos darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfriedfertig Leute. Auf dem Perlengraben wurde im Streit einer Frau eine Bürste an den Kopf geworfen; die Frau trug eine schwere Verletzung davon. Man brachte sie ins Bürgerhospital, dorthin wurde auch eine Frau gebracht, die von ihrem Manne mit einem Knüppel blutig geschlagen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Militätransporte. Vier Sondernüge mit 3200 Mannschaften der Infanterieregimenter Nr. 29 und 69 trafen gestern aus der Richtung Neuß auf dem Güterbahnhof Gereon ein und sind nach einem Aufenthalte von 10 Minuten über die Eifelbahn weiterbefoördert worden. In Kalscheuren fand bei hinreichendem Aufenthalt Selbſtverpflegung der Mannschaften statt. Auf dem Hauptbahnhof lief gestern ein Sonderzug mit 400 Reservisten aus Bitsch ein; die Leute fuhren im gleichen Zuge über Duisburg in ihre Heimat weiter. Heute wurde auf dem Güterbahnhof Gereon ein Sonderzug mit 380 zur Uebung beim Infanterieregiment Nr. 29 eingezogenen Reservisten nach Trier abgelassen. Weitere 2000 Reservisten kamen heute aus Mörechingen in zwei Sondernügen auf dem hiesigen Hauptbahnhof an; nach Maschinenwechsel wurden sie in gleichen Zügen nach Wanne und Essen weiterbefoördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einbruch: In einer der letzten Nächte wurde in einer Villa in der Sedanstraße eingebrochen. Die Spitzbuben erbrachen sämtliche Türen und Behältnisse und wühlten alles durcheinander. Sie haben wertvolles Silberzeug erbeutet. Der Besitzer der Villa war verreist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliches Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 M. bis 2100 M. Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, bei einer Verkehrsanstalt des Bezirks, Postschaffner 1100 M. Anfangsgehalt. Regelsberg, Kreis Saarbrücken, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1200 M. bis 1800 Mark. Wittlich, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 90 bis 100 M. monatlich bei einem Anfangsschreiblohnsatz von 8 Pfg. für die Seite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Deutz hält am Freitagabend 9 Uhr im Vereinslokal Brauerei Abels seine Monatsversammlung ab mit folgender Tagesordnung: Bericht über den Besuch beim Oberlandesgerichtspräsidenten, Erneute Anfrage an die städtische Verwaltung, bis wann die Offenlegung des Bebauungsplanes zu erwarten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Abschiedsfeier. Am Dienstagabend um 9 Uhr veranstalteten die Schutzleute des 16. Polizeireviers aus Anlaß des am 1. Juli d. J. erfolgenden Ausscheidens ihres Kollegen Herrn J. Marcel bei Herrn Gastwirt Sadeler eine Abschiedsfeier. Die Feier eröffnete Herr Polizeikommissar Wißkirchen, der dem Scheidenden die von seinen Kollegen gemeinsam gestiftete Ehrengabe überreichte. Er gedachte in eindrucksvollen Worten der Verdienste, welche Herr Marcel durch treue Pflichterfuüllung während seiner langeährigen Dienstzeit sich erworben. perr Christians feierte in beredten Worten Herrn Marcel als Teilnehmer an den Feldzügen 1870/71. Zum Schlusse brachte der Lindenthaler Männergesangverein einige schöne Lieder zum Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Wohl selten hat der Gartensaal des Hotel Kronprinz so viele Menschen in seinen Mauern gesehen, als am vergangenen Sonntag, da der Verein das Namenstagsfest seiner beiden Präsides, der Herren Kaplan I. Fröls-St. Joseph und Kaplan Chr. Moll-St. Marien feierte. Ein reichhaltiges Programm bot des Guten und Schönen viel. Da gabs Musikvorträge der Musikabteilung des Katholischen Jünglings- vereins unter Leitung des Hru. Lehrer Müller; Liedervorträge des Kirchenchors von St. Marien unter Leitung des Hrn. Kloth. In Leiterpyramiden und Turnübungen am Reck zeigte die Turnabteilung des Katholischen Jünglingsvereins unter ihrem Turnwart Hrn. Thomas ihr bestes Können. Sinnige Deklamationen von Kindern der Vereinsmitglieder wechselten mit gemeinschaftlichen Liedern ab. Auch der Humor kam zu seinem Rechte. Zwei Vereinsmitglieder, die Herren K. Heck und v. Buchler sangen ein Duett. Ihnen schlossen sich die Herren R. Sinzig und W. Wilmeroth vom Kirchenchor St. Marien bestens an, während die Theaterabteilung des Arbeitervereins dem Ganzen die Krone aufsetzte durch die vorzügliche Aufführung der Posse: Bay-Rum oder eine verhängnissvolle Affenjagd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
