<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>415781</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Spielen auf den Flößen fiel am Freitagabend am Oberläoderufer ein ungefähr achtähriger Knabe in den Rhein. Kühn entschlossen sprang der Arbeiter Jakob Halfer von der Holzirma Boisseree dem Knaben nach und rettete ihn mit eigener Lebensgefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unter den Rädern des Kraftwagen. Gestern abend rannten gegen 7 Uhr auf der Bonnerstraße ein Lastautomobil und ein Privatkraftwagen mit voller Wucht zusammen. Einer der Nassen wurde aus dem Wagen und unter die Räder des Lastautos geschleudert und überfahren; ihm wurde ein Arm zermalmt. Man brachte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg; dort mußte ihm der Arm amputiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das Katholische Deutschland. Am Sonntag, den 31. Juli, findet morgens 10 1/2 Uhr in der katholischen Bürgergesellschaft, Sebastianstraße, eine öffentliche Versammlung statt. Hr. Kaplan Engel spricht über das Thema: Wo steht der Feind in religioöser und politischer Beziehung. Es darf wohl erwartet werden, daß diese Versammlung zahlreich besucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch ein glühendes Eisen, das ihm auf den Rücken gefallen war, erlitt ein 18jähriger Arbeiter in einer Fabrik auf der Mülheimerstraße so erhebliche Brandwunden, daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Stadtwald-Hauptrestaurant findet am Donnerstag, 4. August, abends 8 Uhr, ein Monster-Konzert zum Besten des Militar-Hülfsvereins des 7. Armeekorps statt. Es wirken mit die Kapellen der Infanterie-Regimenter Nr. 16 und 53, des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 und der Pionier-Bataillone Nr. 7 und 24.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Gesellenverein veranstaltet am Sonntag für aktive und inaktive Mitglieder und deren Angehörige einen Ausflug nach Bornheim. Das reichhaltige Programm verspricht einen genußreichen Nachmittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein vierfacher Mord und ein Selbstmord. Zu der schrecklichen Tat der Frau Wefers, Lichtstralße 64, wird noch mitgeteilt, daß unter dem Kopfkissen der Mörderin ein Beutel mit Geld(300 Mark) gefunden worden ist. In einem Schrank fand man zwei Zettel, auf dem einen stand von der Hand der Wahnsinnigen geschrieben, daß sie beabsichtige, ihre ganze Familie zu töten. Nachdem sie die schreckliche Tat vollbracht hat, schrieb sie auf einen anderen Zettel die Bemerkung nieder, daß sie ihr Vorhaben ausgeführt habe und sich nun selbst töten werde. Die Beerdigung der englücklichen Opfer der Mordnacht soll am Montag auf Gelaten stattfinden. Dem so schwergerüften Wiegemeister Wefers wird allgemeine Teilnahme entgegengebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
