<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>415794</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Marianische Jünglings-Kongregation St. Joseph und St. Rechtern. In dem Bericht in Nr. 215 muß es in der neunten Zeile heißen; U. a. war anwesend der frühere Präsea Hr. Kaplan Rollen.Pales</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Ein glücklicher Wurf war es, den der Arbeitsausschußß machte, daß er auf Sonntag, den 7. August, ein Sommer- und Kinderfest legte. Die Wetterächte waren dem Unternehmen hold, und so konnte das Fest auf dem herrlichen Sportplatz des Hrn. Karl Klein an der Widdersdorfer. straße um 4 Uhr nachmittags programmäßig sich entwickeln In kurzer Zeit belebte sich der mit Fahnen und Wimpeln reich geschückte Platz mit einer bunten, lebensfrohen Menge. Im weiten Bierzelte lauschte das seßhafte und sittsame Alter den Klängen der Musik, kegelte und sah dem munteren Treiben de# männlichen und weiblichen Jugend beim Tanze zu. Hier vergnügte sich eine Anzahl Kegelfreunde im Schieben der Kugeln nach der"Neun", dort wurde mit rauch- und knallfreien Feuerwaffen der Schützenfreude gefrönt. An einer anderen Stelle wurde das Glück im Scheiben- und Ringwerfen versucht. Besonders lebendig war es an den Glücksboden, wo der billige Jakob und der Glucksfranz die Menge in humoristischer Weise zum Einsetzen keilten. Ein großes Hallo gab es, als um 6 Uhr der berühmte Sacktäger auf seiner Wanderung nach Brüssel erschien. Daß er mit kachiertem Eselskopf sich zeigte, sollte nur eine zarte Anspie. lung auf die Bedeutung des Sachinhaltes für Mühle und Volksnahrung sein. Zeitgemäß war der Aufstieg von Riesenballens. Eigentümlich berührte es nur, daß der Aufstieg gerade vor dem Hännerchen-Theater erfolgte. Selbstverständlich war auch ein Ballonunfall vorgesehen, der aber ohne Schaden anzurichten, trotz. dem das mit zwei Opfern gefallene Luftschiff bis zum letzten Fetzen verbrannte, verlief. Bis zum späten Abend setzte sich der Trubel fort. Ein herrliches Bild bot die sich dann entwickelnde Fackelpolonäse. Der Leiter der Veranstaltungen, Hr. Ferd. Hong, kann mit Stolz auf dieses erste Sommerfest des Katholischer Arbeitervereins Mügersdorf zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum., Am Montag feierte der Lehrer Hr. Joseph Schneider von der Schule Simon Meisterstraße sein 25jähriges Amtsjubiläum. 25 Jahre wirkte er zum Segen der Jugend u hiesiger Gemeinde, und zwar bis zum Jahre 1894 an der Schule Gellertstraße und seit dieser Zeit an der Oberstufe der Schue Simon Meisterstraße. Die Schule beging den Tag in würdiger Weise. Morgens war Dankgottesdienst. In der letzten Unterricht stunde versammelten sich die Lehrer und Lehrerinnen sowie du Geistlichkeit mit den Schülern zu einer Schulfeier. Am Aben hatte der Jubilar seine Kollegen und Kolleginnen und die Gei# lichkeit zu einem gemütlichen Beisammensein geladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wallfahrt von Deutz nach Kevelaer mittels Sonderzuge findet am 21. und 22. August d. J. statt. Die Hinfahrt erfolgt nach voraufgegangener Pilgermesse, die um 6 Uhr beging, morgens.20 ab Hauptvahnhof in Köln. Die Prozession trift kurz vor 10 Uhr an dem Gnadenorte ein. Die Rückfahrt wird am Montagnachmittag.54 Uhr angetreten; der Sonderzug läust um.20 Uhr wieder im Hauptbahnhof ein. Die Prozession zieht zur neuen Pfarrkirche in Deutz, wo der feierliche Beschlußß stattfindet. Ueber den Kartenverkauf und die Jahrzeiten der Frühzuge wolle man die Anzeige in vorliegender Nummer nachlesen * Die Handtäschchen. Gestern mittag wurde in der Näh der Südrucke einer Dame das Handtäschchen, in dem sich Geldund Wertsachen im Betrage von etwa 300 M. befanden, von einem Spitzbuben entrissen, Zwei Maurer eilten mit ihren Fahreädern dem Burschen nach, fatten ihn und ließen ihn, nachden sie ihn verbrügelt hatten, lausen. Das Täschchen konnte der Dam wieder zugestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
