<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>415769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mittlere Rädchenschule II, Niederichstraße 1, feierte Montagnachmittag um 4 Uhr den Vorabend zur hundertsten Wiederkehr des Todestages der Königin Luise von Preußen. De Festsaal der Anstalt war mit frischem Grün sinnig geschückt, und aus einer Gruppe lebender Pflanzen hob sich die Büste der unvergaßlichen Dulderin auf Preußens Königsthron hervor. Die Feier, der auch die Schülerinnen der Kaufmännischen Fortbildungsschule für Mädchen II teilnahmen, nahm einen schönen, wurdigen Verlauf. Musterhaft von den Schülerinnen vorgetragene. Gedichte wechselten mit passenden Liedern ab, die von dem Sängerinnenchor der Anstalt unter der bewährten Leitung von Frl. Ida Hoff meister tadellos vorgetragen wurden. Der Leiter beider Antalten, Hr. Rektor Dr. Franke, gab in seiner Festrede ein packen Lebensbild der Königin Luise und überreichte zum Schluß der Feier der Schülerin Tscheziak aus der Klasse 1 ein von der Königlichen Regierung gestiftetes Buch als Anerkennung tadellosen Be tragens und ausgezeichneter Leistungen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Königin Luise Gedächtnisfeier. Der katholische Lehrerverein Köln, Stadt und Land veranstaltet am Sonntag, den 24. Juli, abends 8 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft eine Gedächtnisfeier anläßlich der 100. Wiederkehr des Todestages der Königin Luise. Der Verein hat keine Mühen und Kosten gescheut, um die Feier überaus wurdig und glanzvoll zu gestalten. Außer einem bewährten Männerquartett sind rühmlichst bekannte Solisten zur Mitwirkung gewonnen: Frl. Adele Appell(Gesang), Frl. Therese Kürmann(Geige), die Herren Kläser und Schmidt mit Vorträgen für zwei Klaviere zu vier Händen. Das Programm zum Preise von 25 Pfg. berechtigt zum freien Eintritt. Freunde und Gönner des Vereins sind herzlich willkommen!(S. auch Anzeige!) * Rekrutenfursorge. Wie wir hören, beabsichtigt der Vor  stand des Kreis-Krieger-Verbandes, auch in seinem Bezirk die Rekruten-Füsorge einzurichten, die sich anderwärts, z. V. in Trier, vorzüglich bewährt hat. Es handelt sich in erster Linie um eine sachliche Belehrung und bis zu einem gewissen Grade auch um die körperliche Ausbildung der jungen Leute, die zum Dienst mit der Waffe einberufen werden und so Gelegenheit finden sollten, sich in geeigneter Weise auf das Soldatenleben vorzubereiten. Hand in Hand mir der Rekrutenüsorge soll ferner eine Reservisten-Fürsorge, besonders durch Vermittelung von Arbeitsgelegenheit, arbeiten. Auf nächsten Sonntag sollen die dieseährigen Gestellung pflichtigen zu einer Versammlung in den Luisensaal einberufen und nähere Mitteilungen hierüber noch bekannt gegeven werden 0"Nippes". Von einem Freunde unseres Blattes werden wir auf einen kleinen Irrtum in unserem Artikel in Nr. 29 der Colonia Alsreich eine. erec sehe hbscechesechsces h Longerich, Aupres uur, beten, rit 1838 die selbständige Bürger. Sesterch in, higes der bichisl. Sächiche choschande, Seriseglendsgosberzgendangen in dei Hand das vur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zeibstmordversuch eines Achtzehnährigen. Gestern abend Kölner Legal-Anzeiger Nr. 194 a Dienstag, 19. Juli 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Kunstbeirath. Zwar ist in den letzten Jahren zur künstlerischen Ausgestaltung des Städtebildes von Köln gar manches geschehen, zur systematischen Durchührung aber wurde anfangs des Jahres durch die städtische Behörde ein Kunstbeirath erwählt, der satzungsgemäß die Stadt in ihren auf Förderung der Kunstinteresse abzielenden Bestrebungen, insbesondere in der Verwendung des zu begründenden städtischen allgemeinen Kunstfonds, für welchen bereits ein Betrag von 125000 M.-zurecht gestellt ist, unterstützen soll Ferner soll er die Stadt in ihren eignen Anlagen und Einrichtungen auf dem Gebiete der öffentlichen Kunstpflege beraten, sofern ihnen nach Umfang und Eigenart eine besondere Bedeutung zuzusprechen ist. Die Mitglieder des Kunstbeirates sollen der stadtöluischen Verwaltung und Vertretung, sowie, den Kreisen der ausübenden Künstler und kunstverstaändigen Bürger entnommen werden. Am Freitag versammelten sich der Kunstbeirath auf Einladung des Hrn. Oberbürgermeisters Wallraf im Isabellensaale des Gürzenich zu der ersten Sitzung. Nach poesievollen einleitenden Worten des Hru Oberbürgermeisters verbreitete sich Hr. Beigeordneter Rehorst über Zweck und Ziele des Kunstbeirath. Darauf wurde zur Wahl des Arbeitsausschusses geschritten. Durch Zuruf wurden auf Vorschlag ernannt: Oberbürgermeister Wallraf als Vorsitzender, Beigeordneter Rehorst, Stadtbaurath Heimann, die Stadtverordneten Moritz, Schulte und vom Rath, Regierungsbaumeister Fabricius, die Architekten Emil Schreiterer und Brantzky, Bildhauer Grasegger und Bankier Seligmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Gürzenich-Chor in Brüssel. In den Brüsteler Blättern kommt bei der Besprechung des zweitägigen Musikfeste der Kölner Gürzenichkünstler eine Begeisterung zum Ausdruck, wie vielleicht niemals vorher aus ähnlichem Anlasse. Einer der zuständigsten Konzertkritiker von Brüssel, der Komponist Paul Wilson sagt:"Wir haben in diesen zwei Tagen unvergleichliche Darbietungen gehört. Wir besitzen in Belgien nichts, was wir an die Seite dieses Gürzenich-Ensembles setzen könnten." Und ein anderer, gleichfalls als Musiker wie als Kritiker hochangesehener Schriftsteller, George Sustermans, schreibt im Journal de Bruxelles: "Der große Meister Fritz Steinbach, seine unvergleichliche Künstlerschar von Musikern und Sängern und seine Solisten, von denen die Damen Nordewier und Philippi uns ideale Darbietungen gaben, haben an biesen beiden Tagen den alten Ruhm rheinischer Kunst in Brüssel bestätigt; sie waren als Apostel der Musik zu uns gekommen." In allen anderen Blättern außert sich ähnliche Bemeisterung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wem gehört der Knabe? Am 14. d. M. wurde ein etwa elf Jahre alter Junge, angeblich Michael Kubicki heißend, auf dem Hauptbahnhof hier umherirrend angetroffen. Er gibt an, vor 14 Tagen mit seiner Mutter und seinen Geschwistern von Posen nach Köln gekommen zu sein und daß sein Vater schon längere Zeit hier wohne. Gestern wären seine Eltern verreist und hätten ihn auf dem Hauptbahnhofe verloren. Da er weder die Wohnung seiner Eltern kennt, noch angeben kann, in welche Schule er geht und wie sein Lehrer heißt, wurde er ins Waisenhaus eingeliefert. Die diesseits angestellten Ermittelungen waren ohne Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ertrunken. Am Montagnachmittag gegen 6 1/2 Uhr hielten sich mehrere Jungens im Alter von--8 Jahren an der Rampe zwischen Deutzer Ufer und Aktienschwimmanstalt auf. Durch das Zurückgehen des Rheines war der untere Teil der Rampe schlüpfrig. Einer der Jungens rutschte aus und fiel in den Strom. Einer der Badenäste der Schwimmanstalt versuchte durch Nachschwimmen die Rettung des Knaben. Bis auf etwa drei Meter war der Herr an den Ertrinkenden herangekommen, da versank letzterer in die Tiefe und kam nicht mehr zum Vorschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigung Lindenthaler Geschäftsinhabers und selbständiger Handwerker. Der Vortragsabend am 15. d. M. bedeutete einen weiteren Erfolg der Vereinigung. Der Redner des Abends, Hr. Kassensekretär Otten(Ehrenfeld), verstand es, die Zuhörer durch seine Ausführungen über die Rechte und Pflichten der Arbeitgeber in der Krankenversicherung bis zum letzten Wort zu fesseln. Der Vorsitzende der Vereinigung, Hr. Schindler, zollte dem Redner warme Worte der Anerkennung und des Dankes und teilte mit, daß dem von der Vereinigung demnächst herauszugebenden Buch: Führer durch Lindenthal, ein lebhaftes Interesse entgegengebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Kölner Metropoltheater brachte das Ensemble des Berliner Kleinen Theaters am Montag zum ersten Male die zwei Komödien Närrische Welt von Otto Hinnerk und Das Versöhnungsfest von Rudolf-eäher, die das gemeinsam hatten, daß die Treulosigkeit in der Ehe zum Gegenstand von Szenen und Betrachtungen gemacht werden, die humoristisch wirken sollen. Es ist ja schon seit Jahrzehnten so, daß die Stoffe die man früher zum Mittelpunkt für ernste Dramen nahm, heute zu Schwänke"verarbeitet" werden. Allerdings ist es bei weitem leichter, sich über etwas bei rein äußerlicher Auffassung lustig zu machen, als es innerlich zu erfassen und zu gestalten. Närrische Welt! könnte man mit Otto Hinnerk auch mit Bezug auf diese modernen Eigenheiten und die Autoren ausrufen, wenn man solche Sachen von der närrischen Seite aufnehmen wollte. Drei Akte braucht der genannte Verfasser, um zu schildern, daß sich die Frau eines Baumeisters nacheinander mit zwei der Herren abgibt, die als Mieter bei ihr wohnen. Bei Beginn des Stückes ist es der Student der Medizin Max Tribolo, der in einer mit dem Baumeister durchzechten Nacht allerlei ausplaudert. Die Sache ist eigentlich mit dem ersten Akt schon zu Ende und die Fortsetzung empfindet man nur als Verlängerung, nicht als Ergänzung. Der Baumeister mußte natürlich als ein halber Idiot erscheinen, um nichts zu merken. Hans Sternberg bemühte sich übrigens mit Erfolg, trotzdem noch aus ihm einen halbwegs annehmbaren Menschen zu machen. Emmy Förster gab die Frau mit dem weiten Herzen, auf welcher Rolle das Stück im wesentlichen beruht, recht gut als ein gedankenloses Gänschen, das eher dumm als schlecht ist. Einen merkwürdig nervösen und dichtenden Studenten der Medizin stellt Erich Ziegel, der auch die Reale führt, auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kriegerfest. Die Köln-Nippeser Kriegervereine(Kriegesund Kameradschaftlicher Verein Nippes[Sechzig], Kriegerkameradschaft, Gardeverein und Veteranenverein), von denen die beiden ersten schon auf ein vierzigähriges Bestehen zurückblicken, begingen am Sonntag gemeinsam ihr Stiftungsfest. Am Morgen war großes Wecken durch Spielleute des Infanterie-Regiments Nr. 16, und Böllerschießen von verschiedenen freien Stellen kündigte den festlichen Tag an. Nach einem Gottesdienst für die verstorbenen Mitglieder der Vereine bewegte sich unter Vorantritt eines Teiles der Kapelle des 7. Fußartillerie-Regiments ein Festzug zur Kempenerstraße, wo von Oberst z. D. Grüner vom Bezirkskommando Koln die Parade abgenommen wurde. Unter den Klängen der Musik marschierte man zur Restauration Brücken auf der Neußertraße, wo die Krieger, die überaus zahlreich erschienen waren, sowie Hr. Oberst z. D. Grüner, von dem Vorsitzenden des Veteranenverein, dem in diesem Jahre die Leitung des gemeinsamen Festes übertragen worden war, aufs herzlichste begrüßt wurden. Hr. Oberst Gruner dankte in einer kernigen Ansprache und brachte ein begeistert aufgenommenes Kaiserhoch aus. Der Quartettverein brachte mehrere Chöre exakt zum Vortrag. Abends fand im Ornis-Garten des Hrn. Hochholz an der Niehlerstraße unter Mitwirkung des Musik- vereins Borussia(Dirigent Hr. Milden) ein schönes Gartenfest, bestehend in lebenden Bildern, Blumenpolonäse usw. statt, das sich eines guten Besuches erfreute. Das hierbei abgebrannte Brillantfeuerwerk war von Hrn. Kunstfeuerwerker H. Kremer geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hielt am Sonntag im Totale der Kath. Bürgergesellschaft Niehl unter dem Vorsitz seines Präses Hrn. Kaplan Eschen eine äußerst zahlreich besuchte Versammlung ab. Der Brudervereine Nippes, der unter Führung seines Präses des Hrn. Kaplan Houben mit einer stattlichen Zahl seiner Mitglieder und deren Frauen einen Ausflug nach Niehl gemacht hatte, nahm an der Versammlung teil. Nach einer herzlichen Begrüßung durch den Vorsitzenden wechselten in angenehmer Reihenfolge Klaviervorträge, gemeinsame Lieder und einige von der Gesangsabteilung des Nippeser Arbeitervereins meisterhaft vorgetragene Chöre ab. Arbeitersekretär Israel hielt hierauf einen mit Beifall ausgenommenen Vortrag über beachtenswerte Erscheinungen in der letzten Zeit im religioösen, politischen und wirtschaftlichen Leben, die auf einen Kampf gegen die christliche Weltanschauung hindeuten. Redner zeichnete zum Schluß die Aufgaben, die der katholischen Arbeiterschaft degegenüber erwachsen, und forderte nachrücklichste dazu auf, auch auf wirtschaftlichem Gebiete die Pflicht zu tun und die christlichen Gewerkschaften zu stärken. Nach einer kurzen Ansprache des Hrn. Kaplan Houben und Absingung eines gemeinsamen Liedes schloß der Vorsitzende die wohlgelungene Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Centralverband deutscher Eisenbahn-Handwerker uno-Arbeiter(Sitz Elberfeld). Der Ortsverein hielt am Sonntag in der Restauration Bellt, Siebachstraße, seine monatliche Generalversammlung ab. Nach Aufnahme von mehreren neuen Mitgliedern erstattete Hr. Kochaneck einen kurzen Bericht über die in der verflossenen Woche abgehaltene Konferenz der Arbeiter der Betriebswerkstätte Köln-Gereon. Hr. Schüßler hielt ein Referat über die Notwendigkeit und den Zwei der Errichtung von Invalidenheimen im Rheinlande. In der Diskussion wurden mehrere Verschläge hierzu gemacht, die Hr. Schüßler an geeigneter Stelle vorbringen will. Hr. Lindlau sprach über Rechtschutzwesen. Bei der Way eines Rechtsschutzwarts für den hiesigen Ortsverein wurde Hr. Lindlau gewählt. Zum Schlusse fand noch eine rege Aussprache über die in der letzten Woche in der Hauptwerksätte Nippes abgehaltene Arbeiterausschußsitzung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern fiel an der neuen Hombrücke einem Angestellten der Gutehoffnungshütte ein schweres Eisen auf das Bein, wodurch dieses schwer verletzt wurde. Der Verletzte wurde ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
