<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>415753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Feier des 25jährigen Bestehens des Männergesangvereins nahm am Sonntag ihren Fortgang. Morgens um 7 1/2 Uhr fand für die verstorbenen Vereinsmitglieder eine h. Messe statt, wobei der Verein einige Lieder vortrug. Im Vereinslokal Restaurant Kornel. Schmitz, vereinigten sich um 11 Uhr die aktiven und inaktiven Mitglieder zu einer Festsetzung, die mit einem Klaviervortrag des Hrn. cand. phil. A. Heuser, Sohn des Vereinsdirigenten, eröffnet wurde. Der Verein trug dann den Chor Ein Mann, ein Wort von Marschner vor, mit welchem er vor 25 Jahren seine Tätigkeit eröffnete. Nach einer kurzen Ansprache des ersten Vorsitzenden, Hrn. Adam Eifler, sang der Verein noch den Chor O Schutzgeist alles Schönen aus der Zauberfloöte von Mozart. Hr. Pfarrer Knothe brachte dem Verein die Glückünsche der Gemeinde dar und wies mit schönen Worten auf die Bedeutung des Festes und auf die idealen Bestrebungen des Vereins hin. Der Beglückünschung seitens des Hru. Pfarrers schloß sich diejenige einer Reihe von Ortsvereinen an. Den Jubiliren und Gründern des Vereins, den Herren Ferd. Düren, Adam Eifler, Simon Hackenbroch, Jos. Harzheim, Jakob Marette, Heinr. Nöster und Reiner Steffens wurden durch den zweiten Vorsitzenden, Hrn. F. Burghardt, Diplome überreicht. Mit dem Dankgebet aus den altniederdändischen Volksliedern von Kremser schloß der Festakt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrüger. In einer hiesigen Familie erschien in der vergangenen Woche ein ziemlich großer Mann mit dunklem Haar und Schnurrbart in grauem Anzuge, der angab, er sei bei einem Kölner Blatte beschäftigt. Er erwarte von dort noch Geld, das er aber augenblicklich nicht haben könne. Er bekomme sein Gehalt erst am anderen abend und könne sich des Feiertags wegen-- es war Peter und Paul-- auch heute nicht an seinen Chef wenden, ob man ihm in seiner momentanen Verlegenheit nicht mit zwei Mark aushelfen könne. Er wußte seine Angaben glaubhaft zu machen, versprach den Betrag bis Sonntag zurückzugeben, und erhielt denn auch die zwei Mark. Erkundigungen ergaben aber, daß der Mann zwar in der angegebenen Stellung gewesen ist, aber nur drei Wochen, und daß er schon über zwei Wochen ohne weiteres dort ausgeblieben ist. Eine Rückgabe jenes entliehenen Betrages erfolgte bis heute nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund. In der am Mittwoch, den 6. Juli, abends Punkt 9 Uhr, stattfindenden Versammlung im Bundeslokale Böhme (Siegburgerstrße) wird Herr Schäven aus Köln über den letzten Vertretertag des Verbandes in Bochum referieren. Wegen der Wichtigkeit der dort gefaßten Beschlüsse sind die Mitglieder gebeten, vollzählig zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Pferde gestürzt ist hier ein junger Maun; er erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
