<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>415759</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Sonntag, den 10. Juli, feiern die Eheleute Wilhelm Stammel und Katharina Stammel geb. Koch, Bachemerstraße 238 wohnhaft, das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Bräutigam, der noch heute seinen Dienst als Aufseher bei der städtischen Verwaltung verzieht, zählt 73, die Jubelbraut 83 Jahre. Das Brautpaar erfreut sich zurzeit der besten Gesundaus Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bautätigkeit in der Deutzer Neustadt zwischen der verlängerten Freiheitstraße, Gotenring und der Adolfstraße ist seit der Ausſperrung im Baugewerbe eine sehr rege geworden. Die neuen Häuser an der Freiheitstraße sind bereits schlüsselfertig, so daß sie bald bewohnt werden können. An den übrigen freigelegten Straßen mehren sich die Bauzäune von Tag zu Tag. Dem Vernehmen nach sind die Baustellen zwischen der Heribertusstraße und Adolfstraße in die Hand eines Bauunternehmers gelangt, der mit dem Bau von Häusern an verschiedenen Stellen begonnen hat. Auch ist man seit einigen Tagen mit der Kanalisirung und Herstellung der Gartenanlage zwischen der Heribertus- und Freiheitstraße beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einem Hausabbruch verungluückte hier ein Mann; e zog sich einen Beinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Herz Jesupfarre wird am 17. d. J. das silberne Priester-Jubiläum ihres Pfarrers Hrn. Wilhelm Kremer festlich begehen. Um 9 1/4 Uhr ist feierliches Hochamt nachmittags um 5 Uhr Feſtandacht, wobei der Herz Gefu-Kirchen chor das sechsstimmige Tedeum von Koenen mit Posaunenbegleitung zum Vortrag bringen wird. Hieran schließt sich abends 7 Uhr eine Festversammlung im Viktoria-Saal(Waidmarkt). Als Ehrengabe zur Erinnerung an den Festtag wird die Pfarrgemeinde den Betrag für einen neuen Hochaltar stiften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
