<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>415752</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Die Rektoratgemeinde St. Beter hielt am Sonntag, den 3. Juli bei gutem Wetter ihre Pfarrprozession unter großer Beteiligung der Gläubigen, bei prächtigem Straßen- und Häuferschmuck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Abend sah die Rektoratsangehörigen bei einer zwanglosen Familien-Kirmesfeier im großen Saale des Lobau zusammen, der wieder überfüllt war. Herr Pfarr-Rektor Mertens gab der. Festesfreude Ausdruck und schlang feste Familienbande um Hirten und Herde. Herr Pfarrer Oefen stellte den Versammelten die baldige Pfarrerhebung des Rektorates in Aussicht und wünschte auch der denmächtigen Pfarrgemeinde inner es und äußeres Erstarken. Der Kirchenchor, unter seinem Dirigenten Herrn Herm. Sauer, ein Festspiel von Kindern, Darbietungen von Mitgliedern des Jünglingsvereins, alt-könische gemeinschaftliche Lieder, Ansprachen, Deklamationen und die Musik ehemaliger Gedienter-- alles schuf oder vermehrte eine recht gemütliche Kirmesstimmung, die in Tanz den üblichen Abschlußß fand: Möchte der großen Gemeinde die Freude, eine einige Familie zu sein, für immer erhalten bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wallfahrt nach Revelaer. Die von der hiesigen Pfarrkirche alleährlich nach Kevelaer gehende Prozession wird in diesem Jahre am letzten Sonntag in diesem Monat stattfinden, und zwar wird dieselbe voraussichtlich Samstag, den 30., mittags.03 vom Bahnhof abfahren und Sonntag, den 31., abends gegen 7 Uhr wieder hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der kriegerverein von Höheiberg hat seine neue Fahne, hervorgegangen aus dem Atelier Wefers, Komödienstmaße, in der Blumenhandlung Druxes, Hauptstrße 174, für einige Zeit ausgestellt; sie kann Interessenten zur Besichtigung empfohlen werden 0 Eiſenbahnunfall. Am Samstagabend brach kurz nach Verlassen der Station zwischen Zinnenstraße und Pferdchensgasse an dem vorletzten Wagen eines Perſonenzuges die vordere Achse. Der Wagen schleifte infolgedessen und riß auf der Ueberſührung der Pferdchensgasse den Bohlenbelage in schweren Stücken größtentheils ab. Die Stücke fielen unter dröhnendem Gepolter auf die Straße, dicht hinter einer Inwohnerin der Straße, welche mit ihren Kindern eben die Unterührung passiert hatte. Etwa 20 bis 30 Meter von der Pferdchensgasse entfernt entgleisen dann vier Wagen und brachten den Zug zum Stehen, welcher nach Abkuppelung seines entgleisen Teiles seine Fahrt fortsetzte. Ein Arbeitszeug war bald mit Rettungskräften zur Stelle und ermögliche die Abfahrt der entgleisen Wagen, wonach der auf Stunden unterbrochene Verkehr wieder ausgenommen wurde. Personen sind nicht zu Schaden gekommen, der Materialſchaden ist nicht bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
