<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>415743</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bahnhofsvorsteher a. D. Wilhelm Gleuel wurde der Königliche Kronenorden 4. Klasse verliehen Im Aehrenfelder Volkstheater findet am Montag, den 27. Juni, nachmittags 3 Uhr beginnend, eine Volksvorstellung statt. Der Reinertrag ist für die Ueberschwemmten im Ahrthal bestimmt.(Näheres siehe Anzeige.) Windthorstbund. In der letzten, sehr stark besuchten Versammlung des Bundes sprach Frl. Decker über die Frauenfrage. Die Rednerin führte einleitend die undürdige, völlig rechtlose Stellung der Frau im Altertum, speziell bei den Griechen und Römern vor, und kennzeichnete die durch das Christentum herbeigefuührte Umwandlung in eine gerechtere, dem Manne gleichgestellte Lage. Die neuere Zeit mit den veränderten Verhältnissen bedingte das Heraustreten der Frau aus den häuslichen Verhältnissen, in denen sie bis dahin vorzugsweise ihren Wirkungskreis gefunden hatte. Damit trat die Frau in das öffentliche Leben und die Frauenbewegung setzte ein, zunächst in Amerika, dann in Frankreich, England und Deutschland. Die Rednerin erläuterte die verschiedenen Richtungen der Frauenbewegung, die bürgerliche, die radikale und die Mutterschaftsbewegung und die Bemühungen der Sozialdemokratie, die Massen der Arbeiterinnen an sich zu ziehen, und gab zum Schluß einen Ueberblick über die Ziele und Bestrebungen der konfessionellen Frauenvereine, speziell des Katholischen Frauenbundes. Die Versammlung spendete der Rednerin für ihren Vortrag lebhaften Beifall. Eine anregende Diskussion folgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 25.Juni1910. Das fünfte internationale Lawntennisturnier wird am 26., 27., 28., 29. und 30. d. M. auf den städtischen Plätzen im Stadtwalde stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
