<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>415771</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS Windthorstbund. In der gut besuchten Versammlung vom Dienstag sprach nach Erstattung des üblichen Rückblick über die politischen Ereignisse der letzten 14 Tage Hr. Heyden über Zentrum und Borromäus-Enzyklika. Nach kurzer Inhaltsangabe der päöstlichen Kundgebung und Charakterisierung ihrer Tendenz erläuterte er die Stellungnahme des Zentrums zu den Interpellationen, und warf dann einen Blick auf die in Ausſchluß an die Enzyklika entstandene Erregung, ihren Verlauf und ihre wirklichen Ursachen. Im Korreferat wies Hr. Schwarz ebenfalls besonders auf die politische Ausschachtung der Enzyklika seitens liberaler Kreise hin, die bei anderen Gelegenheiten, wo nicht gegen Rom und das Zentrum Sturm geblasen werde, recht wenig Interesse für Religion und Konfession zeigen. An die Ausführungen beider Herren schloß sich eine angeregte Diskussion an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der nächsten Sitzung wird Hr. Kaplan Muller(St. Agnes) über die politischen Parteien reden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. ein 21jähriger Fabrikarbeiter aus der Redwitzstraße, der sich durch eine kleine Verletzung am Bein eine Blutvergiftung zugezogen hatte; er liegt bedenklich darnieder. Im Hospital suchte ferner ein Mann Hulfe, der auf dem Hansaring mit seinem Rad gegen einen Wagen gerannt war und schwere Hals- und Fußverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Referandarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Erich Soehnge aus Köln-Lindenthal, Johannes Steffens aus Köln-Deutz, Johannes Abels aus Willich bei Krefeld, Ernst Schlecht aus Trier und Friedrich Spielkamp aus Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Heimat. Herr Wilhelm Hakenberg, ein Sohn unserer Gemeinde, der vor vier Jahren in Amerika zum Priester geweiht wurde und seitdem dort in der Seelsorge tätig ist, wird nach zehnähriger Abwesenheit am 23. Juli seiner alten Heimat einen Besuch abstatten. Die Bürger Solls, besonders die Anwohner der Salmstraße werden es sich nicht nehmen lassen, ihm einen freundlichen Empfang zu bereiten. Herr Hakenberg wird am Sonntag, den 24. d.., das erste Hochamt in seiner Heimatskirche celebrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>e ferruch: inurteredl urs Doruartian.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>XI. Preisschießen des Schießvereins deutscher Jäger. Heute beginnt auf dem Kaiser Wilhelm Schießplatz bei Brück das Schießen. Es dauert bis zum 24. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Auf dem 26. Rheinischen Bundesschießen in Düfseldorf errang im Bruppenschießen auf die Festscheibe die Schützengesellschaft Köln-Nippes den dritten Preis; unter den besten Schützen der einzelnen Gruppen errangen G. Brömlinghoven-Köln, S. Büchecköln-Ehrenfeld Orden, auf die Freihandscheibe die Schützengesellschaft Köln den vierten Preis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei der am Dienstag abgehaltenen Delegiertenverſammlung des Rheinischen Schützenbandes stellten die Kölner Abgeordneten den Antrag, das nächste, 26. Rheinische Bundesschießen im Jahre 1911 auf dem Kaiser-Wilhemschießplatz des Kölner Schießplatz-Vereins bei Brück abzuhalten, was einstimmig zum Beschlußß erhoben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bürrig, 19.Juli1910. Der Brieftaubenverein"Heimatliebe", Mitglied der Kölner Reisevereinigung von 1894, beteiligte sich am Sonntag an dem Preisfliegen von Passau aus. Die Tauben wurden um 4,40 Uhr aufgelassen. Bereits um 10,59 Uhr langte die erste an ihrem Schlage an, die letzte traf um 12,31 Uhr ein. Die Strecke von Passau bis hier beträgt 560 Kilometer. Die schnellste Taube hat also in einer Stunde 88 Kilometer zurückgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Fremdenverkehr in Köln. In der Nummer 158(vom 8. Juli) des Deutschen Reichsanzeigers findet sich unter der Ueberschrift Fremdenverteyr in deutschen Städten ein Aufsatz, der die Ergebn sse einer Erhebung des Statistischen Amtes der Stadt Straßburg wiedergibt. Dabei wird bemerkt, daß u. a. Köln in der Aufstellung fehle. Es könnte dies zu der irrigen Annahme führen, daß die Stadt Köln den Fremdenverkehr überhaupt nicht statistisch feststelle. Tatsächlich verfügt aber Köln, wie auch in der genannten Straßburger Veröffentlichung ausdrucklich anerkannt wird, über ein Material, das weit wertvoller als das der übrigen Städte ist, indem nicht die Zahl der Fremden schlechthin, sondern die Zahl der Tage, die sie in Köln zugebracht haben, ermittelt wird. Leider begnügen sich die meisten anderen Städte mit der ersteren Zahl, so daß allerdings ein genauer Vergleich mit den Kölner Zahlen nicht möglich ist. Immerhin erscheint der Schluß daraus begründet, daß Köln hinsichtlich des Fremdenverkehrs die zweite Stelle unter den deutschen Staaten einnimmt oder doch mit München auf einer Stufe steht. Es wurden nämlich im Jahre 1909 749179 Fremden- bzw. Logistage ermittelt, darunter 634 895 in Gastöfen, 1908 784 830, darunter 645 295 in Gastöfen, 1907 801 009, darunter 655 264 in Gastöfen. Dabei sind die in Privatlogis übernachtenden Fremden nicht mitgeählt. Für das laufende Jahr darf dazu, soweit sich bis jetzt übersehen läßt, nach dem Rückgange in den Vorjahren wieder mit einer beträchtlichen Steigerung des Fremdenverkehrs gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Behufs Revision der Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) sind alle daselbst entliehenen Werke bis spätestens Mittwoch, 27. Juli, nachmittags 5 Uhr, ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Die Wiederausgabe rechtzeitig bestellter Bücher beginnt Montag, 1. August. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung gestattet. Der Lesesaal und das Zeitschriftenzimmer sind geöffnet: Montags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer Montags bis Freitags von 11--1 und--6 Uhr. Näheres besagt die Benutzungsordnung, die in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Monster-Konzert, das am Dienstagabend im Opernhaus Garten unter Mitwirkung dreier Militäkapellen stattfand hatte einen großen Besuch aufzuweisen, und war vom Wetter leid lich begünstigt, indem der drohende Regen glücklicherweise einhielt. Immerhin blickten die Gäste der vollständig urgeschützten Veranda steis besorgt zum Himmel, und es wäre wohl an der Zeit, für einen ausreichenden Schutz der Konzertbesucher bei plötzlich einer tendem Wettersturm Sorge zu tragen. Sonst nahm das Konzert, das abwechselnd von Hrn. Musikdirector Granzow, sowie den Hrn. Ober-Musikmeister Nattermann und Schmidt geleitet wurde, einen schönen Verlauf. Namentlich die Bajazzo-Fantasie und die Mannhäuser-Ouvertüre wurden stürmisch applaudiert, selbstredend auch das Sarosche Schlachten-Potpourri, das viele Tausende von Zaungasten in der Nahe des Opernhauses bannte, so daß der Verkehr stellenweise ganz gehemmt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Samoaner im Zoologischen Garten haben jeden Tag großen Besuch. Ihre Gewandtheit und Geschmack verratenden Spiele werden mit großer Aufmerksamkeit verfolgt. Die Darbietungen vermitteln recht interessante Bilder aus dem Leben dieses von der Natur reichbegünstigten Volkes. In den letzten Tagen hatten die Besucher Gelegenheit, die Zubereitung von Speise und Trant bei den Samoaner zu verfolgen. Ihr Getränk, das bei ihnen etwa die Stelle unseres Bieres einnimmt, bildet die Kawa, die aus den Wurzeln des Pfefferstrauches hergestellt wird. Gestern abend brieten die Samoaner ein ganzes Schwein auf ihre heimatliche Art. Als unisichtige Köche zeigten sich dabei die Männer, während sich die Frauen auf nebensächliche Handleistungen beschrankten. Das Schwein wurde auf glühend heiße Lawastemne gelegt, die Bautöhle wird mit ebensolchen Steinen gefüllt; dann wird das Tier mir Blättern dicht bedeckt, daruber ein großes Leinen gedeckt, so daß Hitze und Tämpfe nicht ausweichen können. Die Zei des Wartens füllen Spiele und Tänze aus. Wenn dann der Schwans gar zu sein scheint, wird er herausgeholt. Die sambanisce Jugend hascht sich die"Haxen" des Schweines und verzehrt sie mit Appetit. Die Männer sind unterdessen mit starken Messern an die Zerteilung des Körpers gegangen, bei der sie große Geschiklichkeit zeigen. Kartoffeln sind als Zugabe auf die gleiche Leise mitgekocht worden. Das Fleisch war, wie sich viele der anwies nden Besucher überzeugten, sehr schmackhaft zubereitet und erwies sich vor allem durch den Vollsaft, der ihm infolge dieser Kochmanier erhalten blieb, recht kräftig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Dom Rad stürzte auf dem Leystapel gestern nachmittag ein jugendlicher Radfahrer; er zog sich einen doppelten Armbruch zu. -- Einen Schlusselbeinbruch erlitt ein Radler, der am Oberländer Ufer von seinem Rad stürzte, als er mit einem Fuhrwerk zusammenrannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sinnlos betrunken war ein 17jähriger Bursche, als man ihn am Leystapel gestern bewußtlos auffand. Man brachte ihn mit dem Krankenwagen ins Augustahospital, wo eine schwere Altoholvergistung festgestellt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Allerlei Anfälle. Mit flüssigen Kalk verbrannten sich in der Kostgasse zwei Manner erheblich am ganzen Körper; dort fiel auch ein Mann ven der Treppe und zog sich einen Rippenbruch zu. An einen Bierwagen hangte sich in der Severinstrße ein Junge; er sei ab, wurde eine Zeitlang nachgeschleppt und brach ein Bein. Von der Treppe stürzte in der Thieboldsgasse ein Junge, er zog sich eine schwere kopfverletzung zu. Von einem Fuhrwerk überfahren wurde am Rhein ein Junge; eine starke Fußquetschung war die Folge. Man brachte die Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unangenehm beruhrt war ein Arbeiter, der am Waidmarkt in einer Turanische zum Schlafen sich niedergelegt hatte,.s er erwachte; man hatte ihm das Portemonnaie mit 100 Mart aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>8 lbstmord. Gestern nachmittag wurde im Kranachäldchen ein unbekannter, anscheinend dem Arbeiterstande angehöriger Mann erhanat an einem Baum vorgefunden. Die Leiche wurde auf den Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Eine ganze Fuhre Klee mähte sich auf dem Felde in der vergangenen Nacht jemand ab und fuhr sie davon. Hinter dem Dieb vermutet man einen vagierenden Kesselflicker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
