<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>415817</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 24. August konnte Hr. Peter Schmitz auf eine 25jährige Tätigkeit im Dienste der Firma H. Milchsack, Speditionsgeschäft, zurückblicken. Die Inhaber der Firma überreichten dem Jubilar zu seinem Ehrentage unter den herzlichsten Glückünschen ein Geldgeschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mosquitos am Rhein. Aus Rhödorf wird dem Bonner Generalanzeigers geschrieben: Bei meinem heutigen Spaziergange am Ufer des Rheins, zwischen dem Steinchen bei Rhödorf und Honnef, wurde ich von einer Mücke auf die Hand gestochen, und bei genauerem Zusehen entpuppte sich dieser Quägeist als ein regelrechter Mosgnito und zwar als eine echte Anophales. Ich versuchte das Tierchen zu fangen, doch gelang es mir nicht. Ein Irrtum kann nicht vorliegen, da ich diese Muckenart in den Tropen jahraus jahrein täglich zu beobachten Gelegenheit hatte und sie in ihrer Bauart den sogenannten Rheinschnake so fernsteht, daß ein Versehen vollkommen ausgeschlossen ist. Eine Culex-Art kann es auch nicht gewesen sein, da diese durch ihre schwarz und weiß gestreiften Beine leicht erkenntlich sind. Bekannt dürfte allgemein sein, daß diese Müchenart die Ueberträgerin der Malaria ist und daher eine Gefahr bedeutet. Wie häufig sie nun und wo sie am Rheinufer vorkommt, entzieht sich meiner Beurteilung. Wert ist es jedenfalls, sofort eine Vernichtung dieser Müchenart energisch in die Hand zu nehmen. Zweifelsohne wird bei ihrer starken Vermehrung, der dieses Jahr durch den abnorm, Hochstand des Rheins(wobei zwischen den Kribben und dem a. und im Rhein wachsenden Gebüsch Brustätten, d. h. stillstehende Wasser genügend zur Verfügung steht) ihr vielleicht noch vereinzef tes Auftreten Tür und Tor geöffnet, um in unausrottbaren Mengedu erscheinen und viel Unheil anzurichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Krankenanstalt Hindenburg mußte ein 13jähriger Junge aus der Schallstraße ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen, der sich mit siedend heißem Wasser schwere Brandwunden zugezogen hatte und ein 25jähriger Elektrotechniker, der beim Einsetzen einer Sicherung schwere Brandwunden an der linken Hand und am ganzen Arme erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Insektenstiche. Ein Mädchen aus der Klosterstraß wurde am Sonntag von einer giftigen Fliege auf die Hand stochen. Der Arm schwoll infolgedessen derart an, daß es Hülfin der Krankenanstalt Lindenburg suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sturz vom Karussell. Gestern abend stürzte in der Berrenrathenstraße ein Mann während der vollen Fahrt von einen Karussell. Er trug erhebliche Verletzungen an der linken Hand und Hauptabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
