<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>415801</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>vom Diebesgesindel. Seit einigen Wochen werden#### Anwohner der Kaiser- und einzelner Nebenstroßen von Diebheimgesucht, die es hauptsächlich auf die Mansarden abgese haben und bei ihren Raubtügen reiche Beute machen. In ein Hause an der oberen Kaiserstraße wurde plötzlich ein Mansarden schlüssel vermißt. Anderen Tags stattete ein Dieb der Mansard### einen Besuch ab und nahm mehrere neue Anzüge sowie Wertfachein einem Paket verpackt am hellen Tage mit sich. Unterwegs#### regnete er auf der Treppe einem Kinde, dem er auftrug, herzlichtgrüße an die Mutter auszurichten und zu sagen, der Onkel habeas Betreffende bereits abgeholt. Das Kind lief sofort zu Eltern und diese machten alsbald die Entdeckung, daß sie bestehen worden waren. Die von den Diebereien verständigte Krimin polizei konnte bisher eine Spur der Diebe noch nicht auffinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung. Unter großer Beteiligung wurde gestern nach. mittag vom Baudriplatz aus der am Samstag verstorbene Küster der St. Marienkirche, Adam Langen, auf dem Nordfriedhofbeerdigt. Die Fahnen des Katholischen Bürgervereins und der Marianischen Bürger-Sodalität eröffneten den Leichenzug. Ihnn schlossen sich der Jünglings- und Gesellenverein, der St. Bonifazius, Kranken- und Unterstützungsverein, der Quartett-Verein, der chris. liche Handwerker- und Arbeiterverein mit ihren umflorten Fahne und einer großen Anzahl Mitglieder, sowie Angehörige ders# Benediktus-Bruderschaft an. Es folgte der Kirchenchor St. Cäcih von der St. Maria Himmelfahrtskirche, welcher an der Wohnun des Verstorbenen 0 bone Jesu von Palestrina sang. Im Leichen zuge sang er das vierstimmige Miserere von Könen. Dem Kirchen, chor folgte eine große Anzahl Küster, die Geistlichkeit und der Leichenwagen. Hinter diesem schritten die nächsten Anverwandten der Kirchenvorstand, Mitglieder der Kirchengemeindevertretung usw Den Schluß bildeten die St. Vinzenzschwestern und viele Frauen Auf dem Friedhofe sang der Kirchenchor: In Paradisum von A. Witzberger. Am Grabe hielt Hr. Pfarrer Rosellen eine schöne Ansprache. Zum Schluß trug der Kirchenchor noch Beati mortu von F. Mendelssohn vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
