<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>415829</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonderkursus für Unfallheilkunde. An der Kölner Akademie für praktische Medizin findet im Anschlugß an den Kursus für auswärtige praktische Aerzte ein Sonderkursus für Unfallheilkunde statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aerruten-Füsorge. Zu einer Uebung im Feldwacht- und Marschsicherungsdienst versammelt sich die Rekrutenabteilung des Kreis-Kriegerverbandes am Sonntag, den 11. d.., vormittags 9 Uhr, auf dem Exerzierplatz vor dem Nchener Tor. Um 11 Uhr findet im Luisensaal eine Belehrung über den ersten Tag in der Kaserne und Fortsetzung des Vortrages über Uniform und Ausrüstung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist eine Photographie des verstorbenen Bischofs von Speyer, Dr. v. Busch, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Oktoberfest beginnt heute abend 6 Uhr wie in früheren Jahren im Heinzelännchen-Brauhaus. Diese Feste sind seit Jahren beliebt.(Vergl. Anzeige.) 9. Zusammenstoßß mit einem Automobil. Gestern abend stieß auf der Vonnerstraße ein Radfahrer mit einem Automobil zusammen. Der Radfahrer erlitt einen Handbuch sowie eine tlafsende Kopfwunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einen Schutzmann in den Rhein werfen wollten in vergangener Nacht drei Schiffer. Der Schutzmann, der auf dem Holzmarkt seinen Dienst versah, hatte die Burschen, weil sie lärmten, zur Ruhe verwiesen. Gerade recht kamen zwei andere Beamte, um ihren Kollegen aus der Gefahr, gertränkt zu werden, zu befreien. Die Schiffer wurden dingfest gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Gestern wurde in der Morsdorferstraße ein Schuhmacher erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bauunfall. Von einem Neubau in der Wiersbergsstürzte am Freitagvormittag 11 Uhr ein Arbeiter vom 3. 6 bis in das Erdgeschoßß. Das Englück entstand dadurch, das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
