<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>415887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl von Telegraphendraht. In der Nacht zum 23. Oktober sind auf der Sirecke Löwenich-Widdersdorf aus einer Telegraphenleitung 21 Kilogramm Bronzedraht von 2 Millimeter Stärke gestohlen worden. Auf die Ermittlung der Täter setzt die Oberpostdirektion 100 M. aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Diamanten im Käse. Die armen Zollrevisionsbeamten auf den Docks der Dampferlinien sind wirklich nicht zu beneiden. Wenn sie bekanntlich auch gern ihre Nasen in alles stecken, so hat diese Liebhaberei doch eine Grenze in den nicht immer wohlriechenden Käsepaketen, welche Passagiere gewisser Linien mit geradezu rührender Konsequenz in ihren Koffern importieren Wenn trotzdem die Inspektoren gezwungen sein sollten, in Zukunft auch bezüglich dieser Einfuhrartikel mit ihrer oft bewunderten Gründlichkeit vorzugehen, kann man es verstehen, wenn sie die Frenden ihres Berufes allmählich vor den Leiden desselben zu vergessen beginnen. Und doch scheint es dazu kommen zu sollen, denn kurzlich machten die New Yorker Zollbeamten auf dem Dock der Fabrelinie die Entdeckung, daß Schiffspassagieren neuerdings gar auf den Gedanken lommen, Juwelen im Gorgonzola verpackt zu importieren. Die mit dem Dampfer Sant' Anna angekommene Frau Maria Fontana überraschte den Inspektor, der sich schaudernd von dem duftenden Gorgonzola, den sie aus ihrem Koffer hervorholte, abwendete, mit der Erklärung, daß in dem Kase ihre Diamantohrringe verborgen seien. Sie habe die Juwelen nicht einschmuggeln wollen, sondern sie nur der Sicherheit wegen in dem sicheren Versteck untergebracht. Sie seien amerikanischen Ursprungs. Die Inspektoren waren klug genug, sich auf die wohlriechende Kontroverse nicht einzulassen, sondern gaben die Ohrringe mit samt dem Käse frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Jentrumswäheerversammlung für den Wahlbezirk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nerin, die ziemlich gut besucht war, fand am Donnerſtagabend im Bürgersaale des Annohauses statt. Der Vorsitzende, Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Verwaltungsgeräude an der Sandbahn. Die Ausschachtung- und Fundamentierungsarbeiten für das Gebäude sind in der Hauptsache vollendet. Die Fundamentierungsarbeiten gestalteten sich recht umfangreich, da die Tiefe des trafähigen Baugrundes durchschnittlich sieben bis neun Meter unter der Straßenoberkante liegt. Die Fundamente und ein Teil der Außen wände der Keller sind in Zementbeton, die übrigen Mauern in Ziegeln hergestellt worden. Durchgehende Bankette sind an der Sandbahn hergestellt, wo teilweise tiefe Keller vorhanden find, unter dem Mittellügel, in dessen Keller die Heizanlagen vorgesehen ist, und an der großen Sandkaul, wo Tresoranlagen der Sparkasse aus Sicherheits- und Konstruktionsgründen dies bedingen. Im übrigen dienen Pfeilergrundungen, welche durch Unterzüge die aufstehende Gebäudelast üermitteln, als Fundament. Das ganze Bagelände ist durch eine hohe Einfassung abgeschlossen, die aus Bretterverschalung und den vorläufig stehenbleibenden Mauern niedergelegter Hauser besteht. Vom Bauplatz aus hat man einen interessanten Rundblick auf die Häuser, die den Platz umgrenzen; es treten teilweise die Kirche Maria im Kapitol und einige interessante Häuserfassaden hervor, die man früher, als der Bau platz noch mit Häusern bestanden war, nicht gut sehen Diese interessanten Bilder werden natürlich wieder verschwinden, wenn das Verwaltungsgeräude einmal hochgebührt isr....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der 47. Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeiter-Vereinen und christlichen Gewerkschaften, findet heute (Sonntag) abends 7 1/2 Uhr im großen Gürzenichsaale statt. Es sei hiermit nochmals auf die Veranstaltung hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Explosion einer Petroleumlampe. In einem Hause der Mantrichterstraße explodierte eine Petroleumlampe. Die Kleider eines Dienstädchens, das in der Nähe der Lampe stand, fingen Feuer. Das Mädchen erlitt dadurch schwere Brandwunden. Man brachte die Bedauernswerte ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A Anfälle. Auf der Dürenerstraße stürzte gestern vormittag ein Radfahrer und erlitt so schwere Kopfverletzungen, daß er ärztliche Hulfe in Anspruch nehmen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Von der Leiter stürzte eine Frau in der Gleuelerstraße; sie erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland(Pfarre kirchen). Jüngst versammelte der Verein im Saale des Herrn Bröhl seine Vertrauensänner zu einer Abschiedsfeier für Herrn Kaplan Eller. Der Vorsitzende gedachte in seiner Eröffnungsrede der Verdienste des Scheidenden. Alsdann überreichte er die vom Volksverein und den Vertrauensleuten gespendete fast lebensgroße Herz-Jesu-Statue mit Säule. Nachdem auch des durch seinen Vorsitzenden seinem Bedauern über das Scheiden Ausdruck gegeben, überreichte Herr Breuer im Namen des Pfarrkomites ein schönes Schreibzeug. Auch de."Hege, Heure gaggs Friedr. Graf v. Spee beklagte den Weggang des Hrn. Kaplans. Hierauf erfreute Herr Carl Donne mit seiner prächtigen Baritonstimme die Anwesenden durch verschiedene Gesangvorttäge. Gebrüder Frey sorgten, daß der Humor zur Geltung kam. Ein sehr schönes Lied hatte auf den Scheidenden Herr Maler Winkel gedichtet. Der musikalische Teil war in den bewährten Händen des Herrn Pianisten Paul Miethen. Als Recitator verdient Herr Jos. Hecking besondere Erwähnung. Zum Schlusse dankte Herr Kaplan Eller tiefbewegt für alle Ehrungen. Besondere Anerkennung zollte er den beiden Vorsitzenden Herrn Hack und Breuer und dem Schriftführer Herrn W. Löwenich. Ein gemeinschaftliches Lied beschlossß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Kölner Liederkreis feiert am Samstag, den 5. November, abends 8 1/2 Uhr, im Viktoriasaal sein 20. Stiftungsfest, bestehend in Vokal- und Instrumentalkonzert,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ortsgruppe Köln des Bundes Deutscher Architekten hat am 22..M. ihre Jahreshauptversammlung gehalten; in ihr wurden die Jahres- und Kassenberichte gelegt und der Vorstand neu gewählt. Der bisherige Vorstand wurde wieder gewählt und zwar die Herren Architekt B. D. A. Senz als Vorsitzender, Fabricius als Stellvertreter und Schriftführer und End er als Säckelmeister. Durch das satzungsmäßige Ausscheiden zweier Mitglieder wurden an deren Stelle zugeählt die Herren Archi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Beamten-Verein Köln ladet seine Mitglieder zur Beerdigung eines verstorbenen Mitgliedes ein.(Vergl. Anzeige.)-- Der nächste Vortrag finder am Montag, den 7. November, statt, wozu noch Einladung erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verein Alt-Köln. Am Donnerstag, den 3. November, 8 1/2 Uhr, ist wieder Vereinsabend. Auf der Tagesordnung stehen: 1. Geschichten aus dem alten Köln von H. Kerner(Herm. Cardauns). Kölner historische Romane III.(Hr. Lehrer P. Schäfer.) 2. Jet vun unsem leeve Fritz Hönig.(Zusammengestellt von Anton Korn.) 3. Wahl zweier Rechnungsprüfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln. 29.0kt.1910.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.)###, M. 90,00-100,00. Sesamöl 88,00-108, 00, Oliven-Speiseöl. 180,00-220.00, desgl. Bari- 160,00-200,00. Leinöl, gekocht, mu 0A 00 96.00. Rüböl, gereinigt, mit Fass 69,00-/1,00. Terpentiamerikanisches, mit Fass, 115,00---117,00. Alles die 100 Kil. Petron. amerikan,, mit Fass, 25,00-27,00 die 100 Kil., desgl. ausgemessen die 100 Liter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>D. Schatsanw. f..7. 12 99.9 Or # Deutsche Reichsanl. 08/101, 90. 312% desgl. 92,6090 4# D. Schutzgeb. Anl. 9 8/198 8% 4 8 Preuss. Schatz. f. 1. 4. 18/100, 00 B 4% Preussische Konsols 102.2050 4% desgl. Staffel-Anl. 100,10 60 3 1/2 % desgl. 92,6000 Reihe 20, 21, 31 u. 32 101,000 3 1/4 % desgl. Reihe 22 u. 23 97,000 24-27 und 29C 91.30 P 3 1/2 % desgl. Reihe XXVIII 91 312% desgl. Reibe XVIII 83 300</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zwischen die Puffer eines Eisenbahnwagens vormittag in einer Fabrik in der Lichtstralße ein erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Mittelstandsvereinigung für Handel und Gewerbe, E. D.(Ortsgruppe Köln a. Rh.) In der Vorstandssitzung wurde u. a. über die Einführung des Acht-Uhr-Ladenschlusses lebhaft beraten. Die Versammlung sprach sich gegen die Einführung aus. Tarin, daß die Frist der aufliegenden Liste für die Antragstellung um 8 Tage ohne Grund verlängert wurde,(die Listen also nunmehr 3 Wochen aufliegen), wird eine Benachteiligung der Gegner des Acht-Uhr-Ladenschlusses erblickt und dieserhalb durch ein Schreiben Beschwerde bei dem ernannten Kommissar, Beigeordneten Dr. Fugs und dem Herrn Regierungsräsidenten geführt. Die vom Herrn Beigeordneten Dr. Fuchs gemachte Bemerkung, es hätten sich noch eine größere Anzahl Geschäftsinhabers in der abgelaufenen Woche für den Antrag ausgesprochen, wird als unrichtig bezeichnet, da der Vorstand gerade vom Gegenteil überzeugt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
