<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>415843</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Reserendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Josef Düanwald und Gustav Tuckermann, beide aus 7 Aus einer Fürsorgeanstalt entsprungen war ein Junge von hier; er hatte eine Unterredung mit seiner Mutter auf der Südbrücke abgesprochen. Davon benachrichtigte der Vater einen Kriminalschutzmann, der den Ausredßer faßte und an die Kette legte, da wütender Widerstand geboten wurde. Dabei kam die Mutter von Poll herbeigelaufen, mit dem Erfolg, daß der Junge wieder flüchten konnte; sie hielt den Kriminalbeamten so lange fest und ließ sich schleifen, wobei das Publikum gegen den Beamten Partei nahm. Der Junge verbüßte Strafe wegen Hehlerei und erhielt sechs Wochen Zusatz; die Mutter wurde mit einer Woche Gefängnis bestraft, da man nicht annahm, sie habe den Jungen der Füsorge entziehen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hat in seiner letzten Monatsversammlung beschlossen, die Zentralsterbekasse Leo einzufuühren. Wer innerhalb vier Wochen sich zum Beitritt meldet, ist von der Zahlung des Eintrittsgelde befreit. Der Kasse betreten können auch Mitglieder der Kongregationen, des Jünglingsvereines, des Volksvereines und des Kirchenchore. Eine Versammlung zur Wahl des Vorstandes findet statt am 2. Oktober nach dem Hochamt. Anmeldungen zum Beitritt nimmt bis dahin der Vorstand des Arbeitervereines entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Schreiner-Vereinigung der Eisenbahn-Hauptwerksätte Köln-Nippes feierte am Samstagabend in der Restauration Huhn, Neußertraße, ihr zweites Stiftungsfest verbunden mit Fahnenweihe. Zahlreich waren die Mitglieder mit ihren Familien erschienen. Mit einem Festmarsch wurde die Feier eröffnet. Der Vorsitzende der Vereinigung, Hr. Mergeler, hielt die Begrüßungsansprache. Nach der Festrede wurde die Fahne enthüllt; sie ist bei der Firma Steiger in Köln angefertigt worden. Ein Gesangquartett des Männergesangvereins Liedertafel, Nippes, verschönerte das Fest durch Gesangvorträge. Hr. Karl Jehn und Fräulein Käthchen Frings boten mehrere Liedervorträge. Die Humoristen Hr. Toni Burgwinkel und Hr. Paul Pütz sorgten für heitere Stimmung. Gemeinschaftliche Lieder, Musikvorträge und zwei Einakter brachten reiche Abwechslung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im großen Saale des St. Josephsstiftes seine monatliche Generalversammlung ab. Die schön besuchte Versammlung wurde mit einer kurzen Begrüßungsansprache durch den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Farre St. Aposteln. Das goldene Priesterjubiläum des Herrn Pfarrers Saves wird am Sonntag, den 25. dieses Monats, festlich begangen werden. Morgens um 9 Uhr wird der Jubilar von seiner Wohnung abgeholt und zur Kirche geleitet, wo um 1/2 10 Uhr ein feierliches Hochamt stattfindet. Abends Punkt 6 Uhr wird im großen Saale der Bürgergesellschaft (Eingang Appellhofplatz) die Festversammlung stattfinden. Die Pfarrangehörigen sowie alle Freunde und Bekannte des Jubilars sind zur Teilnahme an den Feierlichkeiten freundlichst eingeladen. Besondere Eintrittskarten gelangen nicht zur Ausgabe. Kinder unter 14 Jahren haben zu der Festversammlung in der Bürgergesellschaft keinen Zutritt. Das Festkomite richtet an alle Bewohner der Pfarre die Bitte, am Festtage ihre Häuser zu beflaggten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbrannt. In einem Hause in der Sechzigstraße zu Nippes geriet ein Zimmer in Brand. in welchem drei Kinder eingeschlossen waren. Nach Einschlagen der Türe wurden zwei Kinder im Alter von drei und vier Jahren gerettet, während das einjährige Kind verbrannte. Die Eltern waren geschäftlich ausgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
