<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>415861</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Rhein gesprungen ist gestern unterhalb des Ho" einganges am Industriehafen eine etwa 30jährige gutgekter##mmtumer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Oemmer im Magen. Ein vier Jahre alter Knabe aus der Sülzburgstraße verschluckte beim Spielen einen Klicken (Oemmer). Da der Knabe über heftige Schluckbeſchwerden klagte, brachte man ihn in die Krankenanstalt Lindenburg, wo man mit Hülfe von Rönigenstrahlen feststellte, daß der Klicken bereits in den Magen gelangt war. Man hofft, daß der Fremdeörper auf natürlichem Wege fortgeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwei große Schwärme wilder Gänse zogen gegen Süden über unsere Stadt. Sie machten sich durch ihr Geschrei bemerkbar. Der erste Schwarm flog gegen.30 Uhr vorbei in einer Höhe von etwa 100 Meter.-Der zweite war dem Auge kaum sichtbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Schulneubau an der Fülpicherstraße wird sich den neueren städtischen Schulbauten hinsichtlich Ausführung und zweckmaäßiger Einteilung würdig anschrießen. Die Hauptfront der neuen Schule, die wirkungsvoll mit rotem Sandstein ausgestattet wird, liegt an der Zülpicherstraße. Die neue Schule erhält 16 Klassenäume nebst Badevorrichtung im Erdgeschoßß; sie soll bereits im nächsten Jahr in Benutzung genommen werden, da das Mauerwerk noch in diesem Winter fertig aufgebaut werden soll. Der Spielplatz liegt hinter dem Schulgenäude nach dem Garten des Evangelischen Krankenhauses zu; jedoch sind von der Stadt sowohl an der Kerpenerstraße wie auch im Weſerthal, an dem der Westlügel des Schulbaues liegt, Baugrundstücke freigelassen, damit die neue Schule nicht nach allen vier Seiten dem Straßengeräusch ausgesetzt wird. Die vorgesehene Turnhalle und die Rektorwohnung können zurzeit noch nicht errichtet werden; ihr Bau wird, da erst im Jahre 1912 die Rayonbestimmungen aufge hoben werden, bis dahin zurückgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfall. Vorgestern nachmittag wurde in einem Schuhgeschäft in Lindenthal telephonisch eine Auswahlsendung an Schuhen nach Mügersdorf erbeten. Als eine Vertäuferin mit den Schuhen den Junkersdorferweg unweit der Militärringstraße passierte, trat ein Mann auf sie zu, entriß ihr mehrere Paar Schuhe gewaltsam aus den Händen und flüchtete; er entkam mit seiner Beute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Riesentanne. In der Oberförsterei Watscheid in Lothringen wurde eine Weißtanne gefällt, die em Nutzholzstück von 38 Meter Länge und 60 Zentimeter Mittendurchmesser lieferte. Außeadem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
