<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>415880</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von der Rheindampfschiffahrt. Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft stellt am Dienstag, den 25. d.., die Fahrt morgens 10 Uhr von Köln nach Koblenz und am Mittwoch die Fahrt morgens.15 Uhr von Koblenz nach Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist noch immer, langsam aber stetig im Fallen begriffen. Am Samstag zeigte die Kölner Pegeluhr eine Höhe von 1,52 Meter an gegen 1,76 Meter vor acht Tagen. Die nachteilige Wirkung des niedrigen Wasserstandes tritt im Schiffahrtsverkehr jetzt stärker in die Erscheinung. Die großen Kähne müssen einen erheblichen Teil ihres Baderaumes freilassen. Die Schiffahrt nach dem Oberrhein mußte ganz eingestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Rhein fiel gestern vormittag in der Nähe des Niederländer Ufers der sechs Jahre alte Knabe eines Schiffers. Als er aus den Wellen wieder auftauchte, gelang es einem Matrosen, der den Vorfall bemerkt hatte, den Knaben mittels Bootshaken aus dem Wasser zu ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Bezirk Köln-Sülz, veranstaltete Freitagabend im Lokale des Hrn. Meckert, Berrenratherstraße, einen Vortragsabend, der besonders der Schulung und Aufklaärung der Vertrauensänner galt. Der Versammlungsleiter, Hr. Kaplan Nathan, entwickelte einleitend zunächst den neuen Organisationsplan und legte auf Grund dessen eine rege Werbetätigkeit nahe. Erfreulicherweise sei ein mächtiges Blühen des Vereins in letzter Zeit zu verzeichnen. Sodann nahm Hr. Kaufmann Liefert(Köln) das Wort zu einem Vortrage über De Sozialdemokratie im Lichte des Magdeburger Parteitages. (Wir haben über den interessanten Vortrag bereits an anderer Stelle berichtet.) Dem Vortrage, dem lebhafter Beifall folgte, schloß sich eine rege Diskussion an. Hr. Kaplan Nathan dankte herzlichst dem Redner für seine gediegenen Ausführungen und ver wies zum Schlusse auf den am 16. November beginnenden Unterrichtskurſus des Arbeitervereins, der in vierzehnägiger Folge belehrendes Material für alle Stände bieten wird. Der letzte Punkt des Tagesordnung bildete eine Besprechung für die große Katholikenverſammlung am 30. d.., in welcher Frau Justizrat Karl Trimborn(Köln) und Dr. Sonnenschein(.-Gladbach) reden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
