<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>415808</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Krankenanstalt Hindenburg suchten Hülfe ein Hülfsmaschinist, der in einem Betriebe am Zuweg vom Hebel einer Pumpmaschine erfaßt und an Armen und Beinen schwer verletzt worden war, ein Bauarbeiter dem in der Mittelstrße ein schwerer Stein auf den Fuß gefallen war und ein junger Mann, den man in der Aegidienstraße bei einer Schlägerei am Kopf verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wattler Fiſcherhaus. In einer Anzeige der vorliegenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch in die Kirche. In der vorigen Woche ist in unserer alten Kirche eingebrochen worden. Die Einbrecher haben an der nördlichen Seite eines der bleiverglasten Fenster demoliert und sind durch diese Oeffnung eingestiegen. Man hat den Taber, nakel erbrochen, aber nichts vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. In einer Fabrik an der Mülheimerstraße, wo seit längerer Zeit Messingdiebstähle vermutet wurden, entdeckt man am vergangenen Samstag einen der Diebe. Weitere Untsuchung wurde sofort eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die städtische Wohnungskommission besichtigte am Samstag die im Gewerbemuseum in Düsselduntergebrachte Bauausstellung für Kleinwohnunwesen des Rheinischen Vereins zur Förderung des Arbeiter## nungswesens sowie die internationale Städtebauausstellung einen Teil der Häuser des Düsseldorfer Spar- und Bauvereine nahmen an der Besichtigung von der Verwaltung die Herren### geordneten Regierungsrat Blutmann, Dr. Wiesel und Dr. Fuch#### Dr. Rademacher und Hr. Schulmeister, letzterer von der städni# Baupolizei teil. Ferner je ein Vertreter von drei hiesigen Baugen## schaften sowie zwei Mitglieder der sozialpolitischen Deputation Führung in der ersten Ausstellung hatte Hr. Dr. Hecker u nommen, der mit großer Sachkenntnis im ersten Teil der### stellung ein Bild der Tätigkeit deutscher Bauberatungsstellen# Der zweite Teil der Ausstellung veranschaulicht die bauliche: keit auf dem Gebiete des Kleinwohnungswesens in der Rhein### vinz. Der dritte Teil der Ausstellung ist vorläufig als Wand ausstellung gedacht. Bis zur Beschaffung eines ständigen soll dieselbe als Wanderausstellung durch die Lande ziehen, dadurch einerseits Anregung zu geben und anderseits auf Vermehrung ihres eigenen Inhalts bedacht zu sein. Dieser di# Teil der Ausstellung enthält vier Abteilungen. In der ersten## teilung werden die Baugewerke vorgefuührt, in der zweiten Au lung wird die Bauweise veranschaulicht, in der dritten Abteil### wird die Behandlungsweise gezeigt und in der vierten Abteilung### Haus- und Wohnungsbenutzung dargetan. Die Ausstellung zu daß auf dem Gebiete des Kleinwohnungswesens doch schon und da große Fortschritte zu verzeichnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
