<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>415873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine schreckliche Verletzung des Armes. In der Nacht zum Sonntag geriet ein Fuhrmann auf dem Kalscheurerweg an seinem Wagen mit der linken Hand zwischen die Speichen des Hinterrades, als das Pferd durchgegangen war. Die Hand wurde ium mehrere Male herumgedreht. Der Schwerverletzte mußte zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht werden; die Hand mußte amputiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Protestversammlung. Auf das Telegramm an den Heiligen Vater, das die Protestversammtung am Donnerstag absandte, ist an den Vorsitzenden, Herrn Pfarrer Rosellen, folgende Antwort eingegangen:"Der Heilige Vater hat sehr gerne die Gefühle der kindlichen Anhänglichkeit hingenommen, welche die Pfarrkinder von Nippes ihm ausgesprochen haben, und spendet diesen und besonders oir von Herzen seinen Segen. Kardinal Merry del Val."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Jubilare-Verein der Firma van der Ippen&amp; Charlier, G. m. b.., beging am Samstagabend sein drittes Stiftungsfest im Speisesaal der Fabrik, Der Vorsitzende Hr. Reinartz begrüßte die Festgemeinde und brachte auf die Firma und Kommerzienrat Charlier ein Hoch aus. Hr. Kommerzienrat Chartier erwiderte mit einem Hoch auf den Jubilare-Verein. Die Reihe genußvoller Darbietungen eröffnete der Männergesangverein Eintracht(Männerchor der Firma van der Typen&amp; Carlier), der unter Direttion des Hrn. Gesanglehrer Paul Kuhl prächtige Lieder- spenden bot. Ein flott gespieltes Zitherkonzert der Herren Jonas und Krupp leitete über zu den trefflichen Rezitationen des Hrn. #re. Viele Anerkennung fand eine vom Allgemeinen Turnverein Deutz(Mitglied der deutschen Turnerschaft) gestellte Musterrieg e. Ein schön gespieltes Geigensolo ist aus den musikalischen Gaben, die der Musikverein Amphion in guter Durchührung bot, hervorüheben. Gemeinschaftliche Lieder fanden vielen Beifall, ebenso die humoristischen Vorträge des Hru. Schröder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Plötzlich tousüchtig wurde vorgestern ein 43jähriger Inval#e aus der Nietzenstraßze. Mit einem offenen Messer bedrohte er seine Familie. Darauf zertrümmerte er in seiner Wohnung sämtliches Porzellan. Der Bedauernswerte konnte schließlich unschädlich gemacht und in die Krankenanstalt Lindenburg überführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flugplatz Johannisthal, 16.Ott.1910.(Drahtver.) Ten heutigen Flügen wohnten der Kronprinz und die Kronprinzessin bei, die etwa eine Stunde auf dem Flugplatz verweilten. Der Kronprinz stiftete eine Krawatiennadel in Form einer Krone mit Brillanten für den Aviatiker, der die größte Höhe erreichte und die schneüste Fahrt gemacht hat. Die Brillantnadel wurde demgemaäß Wiencziers überreicht, der gestern nach Großbeeren geflogen ist und heute auf dem Rückfluge gegen drei Uhr wieder auf dem Flugplatze landete. Wahrscheinlich wird Lindpaintner den großen Preis des Kriegsministeriums bekommen, Wiencziers den Höhenpreis und den Bleichöderpreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mit 10000 Mark durchgebrannt ist dieser Tage ein 18 Jahre alter Techniker, der bei einer größeren Firma angestellt war. Trotz der eifrigsten Bemühungen der Kriminalpolizei konnte man seiner nicht habhaft werden. Er hat sich ins Ausland und zwar nach Brüssel begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>## Dom Diebsgesindel. In einem Hause an der Martinstrße wurden von Einbrechern Schmucksachen im Werte von ## M. gestohlen. Man konnte einen Mann verhaften, der dem Dieb die gestohlenen Sachen abgekauft hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Schilling- straße wurde in einem Hause eingebrochen; einem Bäckergesellen wurden Kleider, Wäsche usw. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schmucksachen, Kleidungsstuücke und Wäsche wurden bei einem Einbruch in der Krefelderstraße und in der Zülpicherstraße erbeutet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einer armen Familie in der Dasselstraße wurde der gesamte Wäschevorrat gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beliebte Objekte sind für Gauner in der letzten Zeit Paletots; es liegen zahlreiche Meldungen über Liebstähle vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Kolonialwaarengeschäft in der Blumenthalstrße wurde eingebrochen und 800 M. in bar, sowie eine Menge Freimarken und u. a. eine Kiste Zigarren entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Allerlei Unfälle. Am Hafen fiel ein Mann über eine eiserne Schiene uno zog sich dadurch einen Beinbruch zu. Vin einem Handwagen überfahren wurde auf der Hohestrße ein Knabe; er erlitt eine schwere Verletzung am Beine. In der Kupfergasse wurde eine alte Frau von einem Radfahrer üverrannt. Die Frau wurde schwer am Kopfe verletzt. Bein: Spielen fiel im Martinsfeld ein Junge und zerbrach den Arm. In der Schaafenstrße fiel ein Mann in eine Fensterscheibe uno zog sich eine schwere Verletzung an der Hand zu. Die Verletzten fanden im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Pfarrerwahl. Die Mitglieder der hiesigen evangelischen Gemeinde wählten im gestrigen Nachmittags-Gottesdienst Hru. Fliedner als zweiten Pfarrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein eröffnete am Sonntagabend sein dieseähriges Winterprogramm mit einem Familienabend im St. Josephstift, welcher sich eines sehr schönen Besuches erfreute. Mit Eröffnung der Feier marschierte die Turnabteilung des hiesigen Katholischen Jünglingsvereins in den Saal, führte Turnübungen vor und stellte Gruppenbilder, welche tadellos gelangen. Der Gesangchor des Arbeitervereins sang unter der Leitung des Präses, Hrn. Kaplan Houben, mehrere mehrstimmige Lieder. Hr. Lennartz trug die Dichtung Der Streik der Schmiede vor. Ein Sologesang von einem Mitgliede des Gesangchores, gemeinschaftliche Lieder und einige humoristische Sachen, sowie drei kleine Einakter der Theaterabteilung, unter der Leitung des Hrn. Peter Frank, sorgten für Unterhaltung. Hr. Kaplan Kreitz dankte im Namen des Präses allen Mitwirkenden und ersuchte die Anwesenden, auch bei den ernsten Veranstaltungen des Vereins sich recht rege zu beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Windthorstbund. Der erste Vortragsabend fand am vergangenen Freitag statt. Den Vorsitz führte Herr Oberpostassistent J. Jacobs. Nachdem Herr stud. math. P. Brüls über das Thema Die Arbeit in den Bunden, unter besonderer Berücksichtigung der auf dem Bochumer Vertretertage gegebenen Initiativen gesprochen hatte, sprach Herr stud. cam. Karl Aninger über England und Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
