<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>415842</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>17 hiesige Vereine kirchlichen und weltlichen Charakters sowie einige Herren vom Kirchenvorstand und von der kirchlichen Gemeindevertretung haben vor Wochen ein Komitee gebildet, das sich um die Ausmalung unserer Pfarrkirche bemühen will. Um seine Absichten bekannt zu machen, veranstaltete dieses Komitee am Sonntag eine Gemeinde-Versammlung, die den großen Saal der katholischen Bürgergesellschaft bis zum letzten Platz füllte. Nach einem begeisternden Prolog gab der Vorsitzende, Hr. Pfarrer Beuel, einen kurzen Ueberblick über die schon verfügbaren finanziellen Mittel und entwickelte seine Pläne und Hoffnungen. Hr. Lehrer Hermes wies die geschichtliche Entwickelung der religioösen Versammlungsorte und Opferstätten nach; richtete an die Versammlung einen herzlichen Aufruf, unserer Kirche eine würdige Stelle unter der langen Reihe alter prächtiger Gottesäuser zu verschaffen. Außer dem Pfarrkirchenchor hatten sich die Männergesangvereine Concordia und Felicitas zur Verschönerung des Abends zur Verfügung gestellt und gaben der Versammlung durch mehrere kunstvolle Gesänge ein würdig-festliches Gepräge. An die Versammlung schloß sich unter Leitung des Hrn. Lehrers Hermes eine kleine Unterhaltung an. Mitglieder des Radfahrklubs Adler und des Turnund Stemmklubs stellten eine Reihe schöner Pyramiden, während Jünglings-Kongregation und Jugendkartell für den nötigen Humor sorgten. Wieder bewiesen die drei Gesangvereine ihre Kunst, diesmal mit weniger ernsten Gesängen. Mit besonderem Beifall wurden die Solo-Lieder ausgenommen, mit denen Frl. Lang von hier die Versammelten erfreute. Die starke allgemeine Zustimmung, die schließlich Hr. Faßbender bei seinen zusammenfassenden Ausführungen zugunsten des Kirchenschmuckes fand, zeigten, daß die Versammlung nicht erfolglos sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
