<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>415865</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Körber, J. Künster, Attend straße 31: Friesenpl. 2 Theater-Dr. Ehrenfels! Venloerstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. Aus dem Waidmarkt wurde eine Frau in Streit von einem Mann in den Arm gebissen. Eine schwere Kopfverletzung erhielt bei einer Schlägerei in der Glockengasse ein Mann. Mit heißem Wasser überschüttete ein Mann im Streit seinen Gegner in der Schnurgasse. Die vorerwaähnten Verletzten fanden im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Pferderennen. Das Befahren der Marzellenstrße und des Eigelstein mit Fuhrwerken am 10.. 11. und 25. Oktober 12.50--2 Uhr nachmittags nur in der Richtung von Süden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hühnerdiebstah. In der vergangenen Nacht wurden auf der Aachenerstraße drei Hühnerstaue erbrochen und daraus sämtliche Hühner gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahn-Werkmeister Hubert Graebe aus der hiesigen Eisenbahn-Hauptwerksätte, jetzt in Beuel bei Bonn wohnhaft, wurde aus Anlaß seines Uebertritts in den Ruhestand der Kronenorden 4. Klasse überreicht. Hr. Graebe war über 40 Jahre im Eisenbahndienste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Firmung. Am 20. d. M. wird in der hiesigen Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt das Sakrament der h. Firmung gespendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Ein fünfähriges Mädchen aus der Dürenerstraße wurde am Samstagnachmittag von einem Straßenbahnwagen erfaßt und zur Seite geschleudert. Das Mädchen erlitt Spion brachte ap tenu Verletzungen am Oberschenkel. Man brachte es in die elterliche Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit furchtbaren Brandwunden am Oberkörper fand man gestern gegen den brennenden Ofen einer Ziegelei in der Ossendorferstraße gelehnt einen etwa 35jährigen Mann auf. Man brachte ihn ins Vinzenzhospital, wo er gleich nach seiner Einlieferung starb. Der Mann hat offenbar während der Nacht auf dem Ziegeleiofen Schutz gesucht, ist eingeschlafen und dann verungluückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
