<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>415823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein Köln-Ehrenfeld beging am Sonntag die Feier seines 39. Stiftungsfestes, an dem die übrigen Kriegervereine und der Schützenverein sich zahlreich beteiligten. Nach Teilnahme an dem feierlichen Hochamt in der Pfarrkirche St. Joseph um 9 Uhr fand auf dem Kapellenplatz Paradeaufſtellung statt, an die sich eine erhebende Gedenkfeier zur Ehrung der gefallenen und verstorbenen Kameraden auf dem Friedhofe Ehrenfeld anschlossß. Daselbst wurde am Kriegerdenkmal ein prächtiger Kranz niedergelegt. Hierauf war großer Festzug mit Musik durch die Hauptstrßen und anschrießend eine Festfeier im Vereinslokal Restauration Schneider. Der erste Vorsitzende begrüßte die Vereine und hielt nach einem von dem Töchterchen des Hrn. Schiwkosky recht hübsch vorgetragenen Prolog die Festrede, in der er mit packenden Worten zur Treue für Kaiser und Vaterland begeisterte und zum Schluß das Kaiserhoch ausbrachte. Die Teilnehmer verblieben alsdann bei Konzert und in fröhlicher Unterhaltung noch mehrere Stunden gemütlich vereint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit einem glühenden Eisen verbrannte sich in einem hiesigen Fabrikbetrieb ein Arbeiter am Oberkörper. Er erlitt schwere Brandwunden; im St. Josephhospital suchte er Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Der elfte deutsche Bergmannstag war dieser Tage in Aachen zusammengetreten. Am Samstagnachmittag besichtigten die Teilnehmer des Kongresses industrielle Anlagen in Kalscheuren und Horrem; sie trafen am Spänachmittag in Köln ein und hielten die Schlußsitzung des Kongresses, der eine Versammlung von höheren Vergfachleuten, höheren Bergbeamten usw. darstellt, im Zoologischen Garten ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Den Verhandlungen in Aachen wohnte auch der Handelsminister Sydow bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beim Ringkampf stürzte in der Volksgartenstraße ein 14jähriger Knabe so englücklich, daß er einen doppelten Armbruch erlitt. Unfälle dieser Art mehren sich in der letzten Zeit häufig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu der Moskito-Angelegenheit in Rhödorf wird dem Bonner General-Anzeiger noch geschrieben: "Es gibt etwa 20 Arten der als Krankheitsüberträger so gefürchteten Mückengattung Anophales. Eine dieser Arten, Anophales maculipennis, kommt gar nicht selten in wasserreichen Gegenden Deutschlands vor. Es ist also sehr wohl möglich, daß der erste Einsender diese Art bei Rhödorf gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
