<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>415800</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>liriegsminister v. Heeringen ist hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Kontur des päöstlichen Gegoriusordens wurde Fabrikbesitzer P. G. Wahlen dahier ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu den dieseährigen Herbstübungen finden größere Einziehungen des Beurlaubtenſtandes statt. Bei sämtlichen Infanterie-Regimentern zu zwei Bataillonen werden durch Einziehung von Reservisten dritte Bataillone gebildet. Ferner werden u. a. beim 8. Armeekorps zwei Reserve-Infanterie-Regimenter gebildet, zu denen auch zahlreiche Reservisten aus Köln und Umgebung einberufen worden sind, die am Montagabend mittels Sonderzuge von Bahnhof Gereon aus nach dem Uebungsplatz Alsenborn befördert werden. Bei den Maschinengewehr-Kompagnien ist der vierte Teil der üübungspflichtigen Reservisten dieser Kompagnien zu einer vieröchigen Uebung einzuziehen. Diese Kompagnien werden einzelnen Infanterie-Regimentern zugeteilt. Dem 8. Armeekorps sind außeadem zur Ausbildung der üübungspflichtigen Reservisten der Feldartillerie mit dem neuen Geschützmaterial vom 7. Armeekorps 220 Mann der Feldartillerie des Beurlaubtenſtandes übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Wattler Fiſcherhaus findet während der Ferien jeden Mittwoch Kinderfest mit wechselndem Programm statt. Am Mittwoch, 17. August, werden Blumenfestspiel abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Köln-Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft hat an der Marienburg, unmittelbar am Wege, der nach dem Südark führt, eine neue Landesrücke errichten lassen. Sämtliche Dampfer der Gesellschaft legen bereits hier an. Den Bewohnern des südlichen Stadtteils ist somit günstige Gelegenheit geboten, an den beliebten Nachmittags- und Abendspazierfahrten sowie an den Fahrten nach Bonn--Königswinter-- Rolandseck teilzunehmen. Die Gesellschaft soll beabsichtigen, zwischen Köln und Marienburg regelmäßige Fahrten einzurichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Ausgepluündert. Gestern abend schlief auf einer Bank am Kaiser Friedrich-Ufer ein Schlosser aus Duisburg ein. Als er erwachte, mußte er sehen, daß man ihm Uhr mit Kette, das Portemonnaie mit etwa 17 M. Inhalt und obendrein die Schuhe von den Füßen gestohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Anlagen am Museum wurde einem Manne, der sich dort auf einer Bank zum Schlafen niedergelegt hatte, die Hosentasche aufgeschnitten und das Portemonnaie mit beträchtlichem Inhalt stibitzt. Aehnlich ergings einem Fuhrmann, der am Leystapel in einer Tünische eingeschlafen war. In seinem Portemonnaie befanden sich 18 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unbedachte Spielerei. Einen Ringkampf veranstalteten gestern abend am Oberländer-Ufer mehrere Knaben; einer der jugendlichen Ringkämpfer fiel so englücklich, daß er einen schweren Armbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>#. Mit dem Revolver bedrohte in der vergangenen Nacht ein Mann die Passanten ohne jede Veranlassung; der Held wurde festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Lokale der Krefelderstraße zechten zwei junge Leute munter drauf los; als sie bezahlen sollten, flüchteten sie aufs Dach des Hauses, von wo aus sie ihre Verfolger mit dem Revolver bedrohten. Die Kerle wurden schließlich festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht zum Sonntag wurde auf der Luxemburgerstraße ein junger Mann von mehreren Burschen überfallen und am Kopf übel zugerichtet; man schaffte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Bürgerhospital suchten Hülfe ein Mann, der in der Bostraße mit der Hand in eine Maschine gekommen war, ein Junge, der in der Alten Wallgasse von einem Hund gebissen worden war, ein Mann vom Großen Griechenmarkt, der sich beim Fall eine schwere Kopfverletzung zugezogen hatte und endlich ein Mann vom Eulengarten, der von der Leiter gestürzt war und sich eine erhebliche Verletzung am Bein zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfallen. Auf der Ehrenstrße wurde ein Mann von einem Unbekannten überfallen; er erhielt Messerstiche in den Rücken und in den Kopf. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueber den Spazierstock des Vaters stürzte gestern nachmittag ein fünfähriger Knabe. Er brach den linken Oberschenkel; man brachte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Studienreise. Eine Anzahl Universitäts-Studenten besichtigten auf ihrer Studienreise durch mehrere deutsche Städte am Samstagnachmittag um 3 Uhr u. a. auch die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Einen Knochen verschluckte ein elfähriger Junge aus des Geisselstraße beim Essen. Der Knabe wurde sofort zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht, wo er unter großen Schmerzen darniederliegt. Sein Zustand ist nicht unbedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In den Rhein fiel beim Spielen an der Werftmauer gegenuber der Aktien- Bade- und Schwimmanstalt ein etwas Jahre alter Knabe. Ein Angestellter der Badeanstalt rettete ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Verein deutscher krieger, Köln-Sülz, beging gestern unter großer Anteilnahme befreundeter Vereine die Feier seines 15jährigen Bestehens. Am Samstagabend leitete ein Zapfenstreich das Fest ein. Sonntagnachmittag bewegte sich ein stattlicher Festzug von mehr als 20 Vereinen mit zwei Musikkapelle durch unseren Ort zu den Festsälen von Meckert und Breuer an der Berrenratherstraße. Im letzteren Saale vergnügte sich die Jugend vornehmlich bei Tanz und Konzert, während im Merkertschen Saale die Hauptfeier abgehalten wurde. Der Vorsitzende des festgebunden Vereins, Hr. Rentner Lenzen, hieß die Festversammlung nebst Ehrenästen herzlich willkommen und widmete nach Darlegung der vornehmsten Aufgaben der Kriegervereinler ein Hoch Kaiser Wilhelm II. Ein prachtvolles Geschenk, eine seidene, goldgestickte Fahnenschleife nebst drei Schärpen für die Fahnenoffiziere wurde hierauf von den Damen des festgebunden Vereins überreicht, wofür Vorstandsmitglied Jansen dankte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Seine unfreiwilligen Mußstunden benutzte ein Tagelöhner, um Gerätschaften in seiner Arrestzelle im Justizgesäude zu demoliren; von der Bank blieben nur Splitter übrig. Auf die Anklage der Sachbeschädigung erklärte der oft bestrafte Mensch vor der Strafkammer: Ich habe aus Langeweile gehandelt; ein Spiel Karten wäre mir lieber gewesen. Die Strafkammer setzte seiner alten Strafe vier Wochen Gefängnis zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
