<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>415837</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern abend stürzte an einem Neubau auf der Grothestraße ein Zimmermann aus der Höhe des zweiten Stockwerks ab; er erlitt schwere Verletzungen am Kopfe. Der Verletzte wurde ins St. Antoniushospital in Bayenthal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebsbesuch erhielt dieser, Tage ein Haus in der Krupp' 9 Die alte Geschichte. Gestern schüttete in einem Hause auf dem Lenauplatz ein etwa 12jähriger Knabe Petroleum in den brennenden Ofen. Die Petroleumkanne explodierte. Der Knabe erlitt schwere Brandwunden am ganzen Körper. Er wurde ins israelitische Asyl in Ehrenfeld gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Niehl. Am Samstag, den 17. September, 9 Uhr, findet in der katholischen Bürgergesellschaft Vortragsabend statt. Hr. Schmitz aus Köln-Lindenthal wird sprechen über Entwickelung und Tendenz des Liberalismus. Um zahlreiches Erscheinen wird gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Besichtigung. Gestern nachmittag besichtigte unter Führung des Hrn. Verwalters Gareis eine aus acht Herren bestehende Kommission aus Pirmasens die Krankenanstalt Lindenburg; die Herren wollen Erfahrungen sammeln, die beim Bau eines großen Krankenhauses in Pirmasens verwertet werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 15.Sept.1910. Am Sonntag, den 18. September zieht von der Mariahimmelfahrtskirche eine Prozession zu Ehren des h. Kornelius nach Rath, mittags um 12 1/2 Uhr. Beim Eintreffen in Rath ist kurze Andacht, worauf den Pilgern der sakramentalische Segen erteilt wird. Gegen 7 Uhr trifft die Prozession wieder am Ausgangspunkt ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
