<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>415881</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unter den Rädern des Brikettfuhrwerkes. In der Sülzburgstraße wurde am Samstagnachmittag ein sechsähriger Junge von einem Brikettfuhrwerr verfahren. Die Räder gingen dem Jungen über den Vorderarm. Der Schwerverletzte wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Festoktav zur Verehrung des h. Wendelinus ha am Sonntag ihren Anfang genommen und wieder ihre alte Anziehungskraft ausgeübt. Während des ganzen Tages eilten die Gläubigen in hellen Scharen herbei; besonders zahlreich waren sie in Prozession wie in Gruppen aus den ländlichen Orten der Umgebung Köuns sowie aus dem Bergischen Lande erschienen. Aus der Stadt Köln selbst brachte die elektrische Straßenbarn mit bedeutend verstärktem Betrieb immer neue Besucher. Der AbendGottesdienst, bei dem die schöne Pfarrkirche die Andächtigen nicht zu fassen vermochte, verherrlichte der Kirchenchor von St. Marti durch den exakten Vortrag einer vierstimmigen Komplet, sowie mehrere Einlagen. Allgemein fiel der schöne Klang der neuen Orgel auf, die von dem Dirigenten des Martinskirchenchores, Hrn. Musiklehrer Schotten, gespielt wurde. In der Wendelinusstraße hatten Verkaufsbuden aller Art Aufstellung gefunden und bis in die späten Abendstunden herrschte hier ein geschäftiges Leben und Treiben. Die Lokale und Kaffeewirtschaften waren überfüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vom Diebsgesindel. In einem Hause in der Marsiliusstraße in Sülz wurde vorgestern eingebrochen und einer Familie eine Geldkassette mit 270 M. in bar, sowie für mehrere Hundert Mark Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bürgergesellschaft. Die Wintersaison ist vielversprechend am Sonntag mit einem Familienfestabend begonnen worden. Wie Hr. Pilartz in seiner Begrüßungsansprache hervorhob, hatte, man von der früher üblich gewesenen Aufführung eines Theatersückes abgesehen, um zum Tanze ausgiebiger Gelegenheit zu geben. Es war dies eine glückliche Idee, denn das Programm war an sich schon reichhaltig, uno zwar reichhaltig an ganz erlesenen musikalischen Genüssen. Frl. Angele Vidron und Hr. Tilmann Liszewski waren zur Mitwirkung gewonnen worden. Diese beiden Kunstler waren infolge ihrer ausgezeichneten Leistungen der Gegenstand ganz ungewöhnlich begeisterter Huldigungen. Es war ein Genuß, der lieblichen Koloratur der Sängerin, namentlich in dem Schweizer Echolied, zu lauschen; kein Ende wollte der Beifall nehmen, der nach diesem Liede den Saal durchdrang. Hr. Liszewski durfte sich der gleichen warmen Aufnahme erfreuen. Die beiden Künstler sangen zum Schluß ein Duett aus der Zauberfloöte und ein Duett aus Don Juan, und brachten darin den Beweis, daß ihre Sangeskunst den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
