<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>415876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalnachrichten. Der Minister für Handel und Gewerbe hat unter Vorbehalt jederzeitigen Widerrufs dem Ingenieur Trübe beim Dampfkessel-Ueberwachungsverein in Köln die nachgesuchte Berechtigung ersten Grades erteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Weinagent Kornhaus in Köln ist als Weinsachverständiger im Hauptberufe für die Regierungsbezirke Köln, Dusseldorf und Aachen bestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Major v. Drebbel beim Stabe des Infanterie-Regiments 65 ist unter Versetzung in das Infanterie-Regiment 16 zum Bataillonskommandeur ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Inhaber der Firma Neubner, Herr P. Stürmer, der seit sechs Jahren alleiniger Inhaber dieser Buchhandlung ist, konnte in diesen Tagen auf eine 25jährige Tätigkeit in dieser Firma zurückblicken. Aus diesem Anlaß veranstaltet der Jubilar den Angestellten seines Geschäfts am Samstag eine Festlichkeit im Hotel Continental.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mehrere Rippen brach ein Mann, der in der Bischofsgartenstraße von einem andern die Treppe hinabgeworfen worden war. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischt. In der vergangenen Nacht wurde in einem Restaurant auf dem Hohenstaufenring eingebrochen. Es gelang jedoch dem Besitzer, den Dieb abzufassen und der Polizei zu übergeben. Es handelt sich um einen stellenlosen Hausknecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abend um 8 Uhr in der Krankenanstalt Lindenburg der 13jährige Junge, der am Samstag im Volksgarten von einem Baume gefallen war und sich einen Bruch der Wirbelsäute zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein feierte am Sonntag sein viertes Stiftungsfest. Als der Vorsitzende Hr. Schmitz die Feier eröffnet und die Anwesenden auf das herzlichste begrüßt hatte, war der weiße Saal des Lobau bereits dicht besetzt. In seiner Festrede behandelte Dominicanerpater Philippus die gegenwärtige Lage der Katholiken. Der Unglaube bäume sich mächtig auf gegen die katholische Kirche und ihre Diener. Hier sei es Pflicht des katholischen Kaufmannes, der am meisten mit der Außenwelt in Berührung kommt, daß er voll und ganz seinen Mann stellt. Nachdem Hr. Stadtverordneter Lahr den Toast auf Papst und Kaiser ausgebracht hatte, trat zum ersten Male das neugegruündete Doppelquartett des Vereins auf. In seinen Liedern brachte das Quartett reiche Klangülle und vorzügliche Technik zur Geltung, dank der trefflichen Leitung des Hrn. Organisten Pesch, der auch die Begleitung der Slogesänge übernommen hatte. Als Konzertsängerm führte sich zum ersten Male Frl. Maria Sturm(Köln) ein. Mit der Arie des Pagen aus Figaro von Mozart wußte sie sich gleich die Herzen der Zuhörer zu erobern, und in den nachfolgenden Liedern kam die Reinheit des Tones und die vorzügliche Schulung so recht zum Ausdruck. Hr. Jean Hilgers(Köln), Tenor, sang zuerst eine Arie aus Stradella, wobei die Wärme und Junigkeit des Vortrages sowie die Klangülle des ihm zu Gebote stehenden Materials voll zur Geltung kam. Auch mit der späteren Nummer: Die Ungeduld von Schubert, erntete er reichen Beifalldas von Hru. Mathien Kreuzer vorgetragene Melodrama Die Rosen von Altenberg machte auf die Anwesenden tiefen Eindruck und in der nachfolgenden Rezitation: Die Musik der armen erntete er reichen Beifall. Für den Humor hatte Hr. Teilte gesorgt. Eine besondere Freude war es dem Verein, die zah erschienenen Vertreter der benachbarten Brudervereine zu begrüßg. Namens der Gasleitung des Mittelrheinischen Gauner.-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Ortsverein Ehrenfeld des Verbandes mittler Reichs-Dost- und Telegraphenbeamten hatte am Samztg. abend seine Mitglieder und deren Damen zu einem gemütliche Abend bei Bier eingeladen. Die Veranstaltung fand im Leohstatt, trug den Charakter eines Familienfestes und war gut b. sucht. Um das Gelingen des Abends machten sich besonders ver dient die Herren: Bechert(Gesang), Bargen(Trompete, Kr## (Violine), Segdüller(Humoristik), Auer(Flöte) und Hemmersba; (Klavier). Das von Hrn. Güther künstlerisch hergestellte Lieder### wies nur Spenden von Hrn. Böhmer auf. Eine Verlosung brac manch drollige Ueberraschung. Des großen Programms wegkam ein Tänzchen erst spät zu seinem Recht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der krieger- Kameradschaftliche Verein Kipp (Sechzig) hielt am Dienstagabend in der Restauration Sechzigstraße, seine Monatsversammlung ab, welche sich ein sehr schönen Besuches erfreute. Der Verein beschlossß, an An heiligen, bei eintretender Dunkelheit das Kriegerdenkmal auf# hiesigen Friedhofe zu beleuchten und eine kurze Feier zur 6 innerung an die verstorbenen Kameraden zu veranstalten. Siena hielt Hr. Oberbahnmeister Blenz einen interessanten Vortrags die Völkerschlacht bei Leipzig am 18. Oktober 1813. Im Ans daran erläuterte der Wertetätten-Vorsteher, Hr. Seibert, an von Abbildungen das in Leipzig zu errichtende und beren Bau begriffene Dental zur Erinnerung an jenes gewaltig# schichtliche Ereignis. Die Herren F. Jagdheld und W. Dur gießer, Schüler am Konservatorium zu Köln, boten den Anweist durch Gesangvorträge mit Klavierbegleitung einen schönen: kalischen Genuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Allerheiligentag gilt gemäß einer Verordnung des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz an solchen Orten, welche überwiegend katholische Bevölkerung aufweisen, als gesetzlicher Festtag. Die offenen Verkaufsstellen dürfen daher an diesem Tage nur in den Stunden wie an Sonntagen geöffnet sein. Der Verkauf von Blumen und Kränzen in diesen Verkaufsstellen ist aber von 7 Uhr vormittags bis 7 Uhr nachmittags mit Ausnahme der Zeit von 9 bis 11 Uhr vormittags an diesem Tage gestattet. Der betreffende Erlaß kam im vorigen Jahre etwas spät zur Kenntnis der Beteiligten, was zu vielfachen Irrtümern Veranlassung gab. Meldungen von einer Aufhebung der Verordnung sind verfuüht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Den Neubau fürs Schnütgenmuseum besichtigte gestern die Prinzessin zu Schaumburg-Lippe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Zur Einleitung der Arbeiten im beginnenden Winterhalbjahr findet am Freitag, den 21. d.., abends Punkt 9 Uhr, im Merkertschen Saale, Berrenratherstraße 216, eine allgemeine Vertrauensännerversammlung statt. Als Redner ist Herr Liefert gewonnen, der über Die Sozialdemokratie im Lichte des Magdeburger Parteitages sprechen wird. In Anbetracht dieses interessanten Vortrages ist auch der Besuch von Mitgliedern in der Vertrauensännerversammlung erwünscht. Desgleichen sei schon heute auf die große öffentliche Versammlung am Sonntag, den 30. d.., bei Breuer hingewiesen, in der Herr Dr. Sonnenschein(.--Gladbach) über Die Revolution in Portugal spricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. In der gut besuchten Bundessitzung am Dienstag sprach nach Erstattung der üblichen Wochenrundschau das Mitglied der Verbandsleitung, Hr. Theodor Liefert(Köln) über Die Sozialdemokratie im Lichte ihres Parteitages. In fesselnder Weise entwarf der Referent ein anschauliches Bild von dem Treiben der Genossen auf ihrem jüngsten Parteitage. Wie von jeher, so spielten auch in Magdeburg die organisatorischen Fragen eine wesentliche Rolle. Die Gegensätze innerhalb der sozialdemokratischen Partei kristallisierte sich diesmal um die Budgetfrage. Der Kampf zwischen Radikalismus und Revisionismus habe gezeigt, daß selbst auf dem Tummelplatze der Geistesheroen der roten Partei der Terrorismus nicht fehle. Welche von beiden Richtungen auch einstens die Führung der Partei haben werde, sei für deren Bestrebungen und Endziele gleichgültig; denn beide suchten in erster Linie den Sturz von Thron und Altar herbeizufuühren. Die Behandlung der sozialen Fragen auf dem Parteitage kennzeichne so recht das Minimum von positiver Arbeit, das die Sozialdemokratie zu leisten gewillt sei. Für die gesamte Sozialpolitik hatte man nur ein kleines Referat über die Reichsversicherungsordnung vorgesehen und dieses sonderbarerweise auch noch als letzten Punkt der Tagesordnung gestellt. Das Thema schien übrigens den noch anwesenden Genossen so gering, daß man eine Diskussion darüber nicht für nötig erachtete. Der Arbeiterstand möge hieran erkennen, daß die Sozialdemokratie wohl gerade das Gegenteil einer hervorragenden Bewegung zur Hebung des vierten Standes sei. Dem Redner wurde reicher Beifall zuteil. Die Diskussion war sehr lebhaft und interessant. Am Schlusse der Versammlung meldeten wieder fünf Herren ihren Beitritt zum Bunde an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
