<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>415874</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fürst und Fürstin v. Bülow sind gestern nachmittag mit dem Hamburger-Zuge.48 Uhr hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag mittag wurde in der Domstrße ein Fuhrmann aus Kalk von seinem schweren Rollfuhrwerk über den Fuß gefahren und schwer verletzt. Er wurde nach Anlegen eines Notverbandes auf der Sanitäswache, Brückenrampe, durch die Feuerwehr in seine Wohnung transportiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre St. Jakob, ladet seine Mitglieder nebst Angehörigen zu einer gemütlichen Abschiedsfeier für Hrn. Redakteur Kaplan Vogt ein; sie wird am Donnerstag, den 20. cr., 8 1/2 Uhr, im oberen Saale des Hrn. Höhner, Blaubach 2, stattfinden; Freunde und Gönner sind herzlichst willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ofarrverein St. Pantaleon in der Schnurgasse veranstaltet am Mittwoch, den 19. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, im Pfarrsaale(Siebenburgen 4) seinen ersten Familien-Abend. Herr Religions- und Oberlehrer Klemmer(Bedburg) wird einen Lichtbilder-Vortrag über 14 Tage an Bord der Pera halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reisterprüfungen. Bei der Handwerkskammer Köln haben die Meisterprüfung bestanden: Am 4. Oktober cr. die Schneider: Hermann Müller und Otto Schäfer aus Köln, Christian Servos aus Bedburg, und Jakob Steh aus Euskirchen; am 11. Oktober cr. die Bäcker: Anton Gerresheim und Joseph Schneider aus Köln, Jakob Schneider aus Köln-Lindenthal, Joseph Peters aus Troisdorf und Peter Renn aus Mülheim(Rhein).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Buchführungskurse für Handwerker. Es ist wiederholt vorgekommen, daß von fremden Personen im Bezirke der Kölner Handwerkskammer Buchführungskurse für Handwerker veranstaltet worden find. Solche Personen haben den Handwerkern gegenüber die Annahme zu erwecken gesucht, sie kämen im Einverstaändnis mit der Handwerkskammer, einzelne Male haben solche sogar die direkte Behauptung aufgestellt, sie kämen im Auftrage der Handwerkskammer. Für die Folge wolle man sich stets vor dem Eingehen von Verbindlichkeiten an die Handwerkskammer Köln um Auskunft wenden. Ihre Buchführungskurse werden von etwa 50 Lehrern in ihren Wohnorten abgehalten; in weiteren Orten können auf Wunsch noch andere Lehrer mit der Erteilung des Unterrichts betraut werden.(Vgl. Anzeige.) Niederschlag seit gestern morgen bis heute morgen 8 Uhr 0,0 mm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koln, 18.0kt.1910. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule fl..91-0,97, vom Bauch 0,79-.86, Kalbfleisch von der Keule 1,00-.10, Hammelfleisch von der Keule 0,90--.94 Schweinfleisch von der Keule 1,00-.06,(alles einschl. Knochenbeil.). hiesiger, geräuchert 0,94---.00, Schinken, inl. geräuchert im ganzen 0,00-0,00, im Aufschnitt"0,00-0,00 das Pfund. Hasen,.50-3,80, .90-.50, Hühner, alte,.60-3,00, Tauben, alte, .600,70, geschlachtet das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 17.0kt.1910. Schlachtviehmarkt. Bericht der!No, tierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sieh Kilo Lebend gewicht, die eingeklammerten Ziffern aber für a 50 Kilo Schlachtgewicht. fl 4 5650 Schweine. a. M. 53--55(67-69), b. 52-55(66-68). c. 52.5# (66-68), d. 52-55(66-68), e. 48-51(61-54), f. 47-51(60-68.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Anzahl Bonner Universitätsstudenten besichtigte anstalt Dir" enbir ae Fuhrung eines Anstaltsarztes die Krankenhaus Köln-Mügersdorf. Katholische Arbeiterverein zu Köln-Müngers" begann Sonntag, den 16. Oktober, sein Winterhalbjahr. Der Prüfe, des miete g seiner Eröffnungsrede auf die wichtigsten Pu. te des Winterprogramms hin, forderte zu reger Beteiligung an den Unterrichtscursen, die am ersten und dritten Dienstag eines Monats abgehalten werden, auf und ersuchte die Mitglieder auch zu den Exerzitien zu Viersen am ersten Adventsſonntag sich anzumelden, H. Architekt Klein hielt einen anziehenden und lehr##eg Zertru#u r de, Arbeiterheim</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Beglückünschung der Kassenwarts Hrn. Inden zur silbernen Hochzeit durch Herrn Vicepräses Schiefer, verbunden mit der Ueberreichung einer sinnigen Blumenspenden, bildete den Abschlußß der ersten Winterversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fi. mung. Aioruen(Mittwoch) wird in der Pfarrkirche St</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
