<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>415816</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In einem Anfall von Schwermut schnitt sich eine jährige Frau von der Dürenerstraße am Sonntagmorgen die Pure ader der linken Hand durch. Man brachte die Verletzte indi Krankenanstalt Lindenburg. Sie hat starken Blutverlust erlitten A Der Einbrecher auf dem Dach. Am Samstagnachmitta wurde in der Wittgensteinstraße auf einen Mansardendieb, der vo der Polizei schon längere Zeit gesucht ist, Jagd gemacht. I, Bursche flüchtete in ein Haus, schlüpfte durch die Mansarde an das Dach und suchte so seinen Verfolgern zu entgehen. Er wurd schließlich von zwei Schutzleuten auf dem Tache eines angrenzendehauses festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute morgen um 5 Uhr brachte sie ein 15jähriger Kaufmannslehrling an der Militärringstraße mittel Revolver einen Schuß in den Kopf bei. Er wurde in die Linden burg eingeliefert. Die Verletzung ist nicht lebensgefaährlich. De Grund zur Tat des Bürschchen ist verschähte Liebe(!).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Obstreste. Auf dem Gotteswege kam am Samstag nachmittag ein siebenähriges Mädchen durch einen Obstrest zu Fall und zog sich einen linksseitigen Armbruch zu. Es wurde n die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Wattler Fiſcherhaus findet am Mittwoch, den 3 August, nachmittags 3 1/2 Uhr, ein Kinderfest statt, verbunden mi einer Sedanfeier. Festzug, Kaiserhuldigung, Absendung eine Huldigungsgrußes an den Kronprinzen, Parademarsch der Kinder kompagnie, Blumenregen usw. sind im Programm, das in der Dienstagsnummer veröffentlicht wird, vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
