<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>415878</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Samariterprüfung. Am Montag fand hier die Prüfung der Samariter statt, deren Ausbildung Hr. Dr. Hillary in Lindenthal übernommen hatte. Das Ergebnis der Prüfung war sehr günstig. Hr. Geh. Sanitätrat Dr. Kayser, der als Vertreter des Zweigvereins vom Roten Kreuz die Prufung abnahm, sprach sich wiederholt lobend über die guten Kenntnisse der Samariter aus. Nach der Prüfung versammelten sich alle Schüler zu einer kleinen Nachfeier und beschlossen, der sich neu bildenden Freiwilligen Sanitätskolonne in Köln-Sülz beizutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die kirmes in kalt und Gingst. Am Donnerſtagabend fand im großen Saale des Hotels Kronprinz eine vom Verein reisender Handelsleute einberufene öffentliche Bersammlung statt zwecks Wiedererlangung der Kirmes in Kalk und Vingst. Zu der Versammlung hatten sich auch zahlreiche Geschäftsleute eingefunden In einem längeren Referate verbreitete sich Hr. J. Piero über das Thema: Es sei eine große Ungerechtigkeit, die Kirmesfeierlichkeit abzuschaffen, während man anderseits dem"Amerikanischen Vergnükungspark", der sich in den Händen von mehreren Großkapitalisten befinde, weitgehende Rechte und Vergünstigungen eingeräumt habe. Die Kalter Kirmes existiere bereits seit dem 14. Jahrhundert. Durch den Wegfall der Kirmes entstehe der Gemeinde ein großer Schaden durch Ausfall der Standgelder, Mindereinnahmen bei den Verkehrsinstitute usw. Man einigte sich dahin, daß man zwei getrennte Eingaben, und zwar eine von der Kalter Bürgerschaft, die andere vom Verein reisender Händler, Schauſteller und Berufsgenossen mit dem Sitz in Köln ausgehend, mit demselben Inhalt, an die Behörden absenden solle. Man wählte eine Kommission von sieben Herren, die das weitere veranlassen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Volksverein für die Humboldtkolonie. Nachdem unser Vorort in den letzten Jahren seine Einwohnerzahl verdoppelt hat, ist es gewiß berechtigt, nun auch den Verein aller Vereine den Volksverein für das katholische Deutschland, einzufuühren und dadurch den Vertretern aller Berufe und Stände Gelegenheit zu geben, sich anzuschließen und Vorträge der verschiedensten Art zu besuchen. Die Einführungsversammlung ist auf Sonntag, den 23. Oktober, abends 1/2 8 Uhr, im Saale der Restauration Huth Waltstraße, festgelegt. Als Hauptredner ist Herr Rektor Heinen (.-Gladbach) gewonnen. Hoffentlich hält der Volksverein gleich am ersten Abend eine reiche Ernte. Frauen sind zu dieser Eröff, nungsversammlung mit eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Firmung. Heute vormittag spendete Herr Kardinal Erzbischof Dr. Fischer in der Pfarrkirche zu Lindenthal etwa 20. Firmlinge der Pfarreien Lindenthal und Braunsfeld das Sakrament der h. Firmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Heute vormittag stürzte in einem Hause in der Subbelratherstraße ein in den fünftiger Jahren stehender Mann aus der Höhe der zweiten Etage auf die Straße und erlitt so schwere Verletzungen, daß er gleich starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
