<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>415840</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Die Bundessitzungen erfreuen sich immer mehr eines regen Besuches aus Parteikreisen. Einen für alle Zentrumsanhänger gewiß interessanten Vortrag über Die Sozialpolitik der Zentrumspartei hält Hr. Parteisekretär Scola in der am Dienstag, den 20. d.., abends 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lundenburger Allee 90, stattfindenden Versammlung. Sowohl das Thema wie auch die Person des Referenten werden unter den Parteifreunden sicherlich besondere Anziehungskraft ausüben und zum Berwohnen der Versammlung veranlassen.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kalter Freidenker-Vereinigung hat auf Montagabend eine"große öffentliche Versammlung" anberaumt. Sie leistet sich daher den alten, abgestandenen Witz, in tönenden Worten die Theologen von Köln-Kalk" einzuladen. Außeadem verbreitet man geflissentlich das Gerucht, der eine oder andere namentlich bezeichnete hiesige Geistliche würde an der Versammlung und der Diskussion teilnehmen. Der Zweck ist durchsichtig: Die paar Dutzend"Geistesheroen" wollen auf diese Weise sich ein möglichst volles Haus sichern. Selbstverständlich wird der hiesige Klerus nicht auf den Leim kriechen und sich nicht als zugeräftige Reklame mißbrauchen lassen. Was soll auf solchen Versammlungen überhaupt ein vernünftiger Mensch suchen? Wir haben im vorigen Jahre in einem Artikel"Freidenker-Idyll in Kalk" Gelegenheit genommen, auf Grund unanfechtbaren Materials, eine Prachtleistung "freidenkerischer Wissenschaft und Weisheit" zu veröffentlichen, die bis heute, außer einer lendenlahmen Erklärung in der Rheinischen Zeitung, keinerlei Widerlegung seitens der sonst so mundgewaltigen Stimmtührer gefunden hat. Heuer wird's nicht besser werden. Es ware wirklich verlorene Zeit, die Tiraden der Herren anzuören; sie zu widerlegen, ist nicht möglich-- allerdings nicht des. halb undöglich, weil sie"vor Wahrheit strotzen", sondern weil die unheilbar verwirrten Köpfe der Herren und Damen der Freidenker-Vereinigung der Aufnahme gesunder Geisteskost unüberwindliche Hindernisse entgegensetzen. Eine Beteiligung der Geistlichkeit ist aus diesen und anderen Gründen-- die mit parlamentarischen Anstandsbegriffen eng zusammenhängen-- ausgeschlossen. Eine Versicherung zum Schluß: Wir nehmen es den Herren gar nicht übel, wenn sie vor ihrer gloriosen Gefolgschaft am Montagabend triumphierend verkünden,"die Kalter Geistlichkeit hat in knieschlotternder Angst vor unserem gewaltigen geistigen Rüstzeug elendiglich gekniffen." Klappern gehört bekanntlich zum Handwerk!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
