<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>415810</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Heute morgen früh gegen 5 3/4 Uhr brach in einem Oellager in der Bachemerstraße in Lindenthal Feuer aus dadurch, daß mehrere Fässer Oel in Brand gerieten. Die sofort herbeigeeilte Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Rad stürzte gestern vormittag in der Stelzmannstraße ein Radfahrer; er erlitt einen Schlüsselbeinbruch. Er suchte ärztliche Hülfe in der Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ortsvereinsgruppe der deutschen Eisenbahn-Handwerker und Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt ihre Monatsversammlung ab. Herr Seifried(Krefeld) sprach über die Staatsarbeiterbewegung. Er kennzeichnete hauptsächlich die Stellungnahme der Staatsarbeiten zu der Gesammtbewegung der christlich-nationalen Arbeiterschaft und betonte, daß die Staatsarbeiten ihre bisherigen wirtschaftlichen und sozialpolitischen Errungenschaften unter Mithülfe der aus der Gesammtbewegung hervorgegangenen Arbeiterabgeordneten sich erworben haben. Im weiteren erörterte er noch die Wünsche der Arbeiter. Eine längere Diskussion schloß sich an diesen Vortrag. Es wurden besonders mehrere Krankenkassenangelegenheiten zur Sprache gebracht, u. a. die Anstellung eines Augenarztes für Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fußball. Am Sonntag spielte die erste kombinierte Mannschaft des Deutzer Fußballklubs 1905 gegen die gleiche Mannschaft des Berg.-Gladbacher Fußballklubs. Das Spiel endete mit:1 zugunsten der Deutzer. Gleichzeitig spielte die zweite Mannschaft des Deutzer Fußballklubs gegen die gleiche Mannschaft des Fußballklubs Britannia Köln auf ihrem neuen Spielplatze an der Südbrücke. Hier waren die Deutzer ebenfalls siegreich, und zwar mit:1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
