<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>415899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschl (Sektion St. Maternus), hatte seine Mitglieder am 3..# abends 8 1/2 Uhr, im Bayenhaus-Restaurant zu einem Vortrag; geladen. Hr. Kaplan Müessener behandelte in tiefdurchdat# Worten das Thema Schulfrage. Die anschrießende Diskussion na# einen äußerst anregenden Verlauf. In Zukunft wird mona# ein Vortrag gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestand gestern der Rechtskandidat Walter Krienen von hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>m Der katholische Arbeiterverein versammelte am Sonntag seine Mitglieder und deren Angehörige zu einem Schillerabend im Vereinslokale Reyscher, Koblenzerstraße. Mitglieder des Jünglingsvereins trugen Deklamationen vor. Hr. Lehrer Schäfters verstand mit seinem Lichtbildervortrag Szenen aus Wilhelm Tell die Anwesenden zu begeistern. Allseitiges Bravo war der Dank der Anwesenden. Zum Schluß dankte der Präses, Hr. Kaplan Ruppel, allen Mitwirkenden und nach Erledigung einiger geschättlicher Angelegenheiten bat er um rege Beteiligung an den Arbeiterexerzitien, welche vom 27</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>29. November in Viersen stattfinden. Die Unkosten dazu werden teils vom Verein, teils vom Bezirk getragen. Mehrere Mitglieder sind im Laufe der letzten Woche wieder dem Verein beigetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Bezirk Zollstock, hatte für Sonntagabend die Mitglieder sowie Freunde und Gönner des Vereins zu einem großen Familienabend eingeladen. Der geräumige Saal des Herrn C. Bettelt vermochte die Erschienenen nicht zu fassen. Viele mußten leider umlehren. Die Feier wurde eröffnet mit dem vom St. Piuskirchenchor wirkungsvoll vorgetragenen Chor: Grüß Gott von Ullrich. Hierauf hieß der Geschäftsührer des Volksvereins, Herr Kantet, die Erschienenen und den Festredner des Abends, den hochw. Herrn P. Facundus, O. F.., herzlich willkommen und gab einleitend eine Uebersicht über den Volksverein und die Webearbeit des letzten Jahres. Während die Mitgliederzahl bei dem gleichen Feste im vorigen Herbst 159 betrug, ist sie nunmehr auf 218 Mitglieder gestiegen. Den Glanzpunkt des Abends bildete die Festrede des hochw. Hrn. P. Facundus, der über die Christ liche Familie sprach. In der ihm eigenen, packenden Weise wußte Herr P. Facundus die Zuhörer in einstündigem Vortrage in atemloser Spannung zu halten. Sein Vortrag klang aus in einer gewaltigen Apotheose des Christentums, durch welche besonders die christliche Familie und deren Mitglieder untereinander veredelt und das gegenwärtige Verhältnis zueinander verschönt würde. Ein Beifallssturm lohnte den Redner. Weitere bemerkenswerte Spenden boten nochmals der St. Pius-Kirchenchor sowie die Jungfrauen-Kongregation, welche zum ersten Male in dankenswerter Weise mit schön vorgetragenen Liedern an die Oeffentlichkeit trat. Frl. Konnen erntete ebenfalls für ihr gefühlvoll vorgetragenes Lied Ave Maria reichen, wohlverdienten Beifall, ebenso Hr. Hemling jr. für sein herrliches Pistonsolo. Der humoristische Teil wurde durch Mitglieder der Jünglings-Kongregation gestellt, welche ebenfalls Hervorragendes leisteten und die Lachmuskeln der Zuhörer in Bewegung selten. Zum Schlusse dankte Herr Pfarr-Rektor Nießen dem verdienten Leiter des Volksvereins und der Versammlung, dem Festredner und allen Mitwirkenden. Nachdem er in scharfen Worten noch Prötest gegen die Schmährede des jüdischen Bürger##sters Nathan von Rom erhoben, zur Unterstützung von Volksverein und der katholischen Presse aufgefordert, teilte er mit, daß der Bauplatz für die Kirche in Zollstock nunmehr def initio erworben sei und mit dem Bau der neuen St. Piuskirche wohl voraussichtlich im Frühjahr könnte begonnen werden. Diese Mitteilung erregte große Freude. 13 Mitglieder konnten neu ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deteranenehrung. Am Samstagabend veranstaltete die Bürgerschaft Lindenthal im Saale von Bremer einen Eyrenabend für die Veteranen Köln-Lindenthal. Schon früh war der geräumige Saal völlig besetzt, und auch eine stattliche Anzahl Ehrenäste, an der Spitze Generalleutnant Exzellenz Gallwitz, hatte sich mit den etwa 80 Veteranen eingefunden. Nach einigen einleitenden Worten des Vorsitzenden Hrn. Tonnesen wickelte sich das gediegene Programm in rascher Folge ab. Männerchöre des Männergesangvereins Germania, lebende Bilder durch die hiesigen Militävereine gestellt, zwei Duette für Tenor und Bariton, sowie ein von den Mitgliedern des katholischen Kirchenchors vorzüglich dargestelltes patriotisches Schauspiel bildete die erste Abteilung. General Gallwitz brachte in zündenden Worten das Kaiserhoch aus, und Herr Stabsarzt Dr. Koch hielt in formvollendeter Weise die Festrede auf die Veteranen. Hr. Withelm Christians dankte in herzlichen Worten für die Ehrung, die man den alten Veteranen erwiesen habe. Herr Oberleutnant Feldpieper empfahl mit warmen Worten auch der Hinterbliebenen zu gedenken und regte eine Tellersammlung an, die einen Ertrag von etwa 100 Mark aufwies. Dieser Betrag, sowie der Ueberschußß, der sich sonst aus den Festspende ergibt, wird demnächst durch das Komitee seinem Zweck zugeführt werden. Der zweite Teil brachte nach einem einleitenden Gesangsvortrag der Germania durchweg humoristische Vortäge; die Mitglieder des Männergesangvereins Männerchor verstanden es, mit diesen spenden die Stimmung recht animiert zu gestalten. Die von Mitgliedern des katholischen Kirchenchors dargestellte Schlußnummer Der Landsturm von Poſemuckel bildete einen hübschen Schluß des Ganzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der gemischte Chor Eintracht brachte in seinem an Sonntagabend im Schorodtschen Saale veranstalteten Konzert zum Besten des Kalter Armenunterstützungsvereins wieder einen Belei seines künstlerischen Strebens. Im Mittelpunkt des Interesse stand die Aufführung der dramatischen Kantate für Solostimmen Chor und Orchester Das Feuerkreuz von Max Bruch, ein fur kleinere Chorvereinigungen sehr dankbares Werk. Die Aufführung der Kantate war beinahe in Frage gestellt worden, ionen sich nicht Frl. Karola Hubert hätte bereit finden lassen, die Rolle der Mary an Stelle des plötzlich erkrankten Frl. Emma Lindenberg zu über, nehmen. Der Cor sang seine Nummer mit großem Eifer und vieler Sorgfalt; an manchen Stellen traten die Frauenchöre be, sonders vorteilhaft hervor. Frl. Hubert sang die Mary warn und langschön und Hr. Tillmann Liszewski von der Kölner Over fesselte als Normann in hohem Grade. Hr. Peter Kiesselbach, Nu, glied des Vereins, ließ in kleineren Solostellen einen marian Baß hören. Hr. Organist Hch. Herrenberg bediente das Klavier bzw. das Harmonium. Die Aufführung des Feuerkreuzes unte der gewissenhaften und kundigen Leitung des Hrn. F. Eichba rief bei dem zahlreichen Publikum große Begeisterung herve Frl. Hubert und Hr. Liszewski steuerten noch Sololieder zu der Programm bei und fanden damit rauschenden Beifall. Des instr. mentalen Teiles entledigte sich ein Teil der 65er Kapelle mi bestem Gelingen. Das Konzert befriedigte sowohl materiell u künstlerisch. Hr. Eschbach wurde mit einem Kranze beehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das katholische Kreuztündnis hielt am Sonntagabend im großen Saale des St. Josepysstifts eine Versammlung ab. Nach einem Musikvortrag des Hrn. Musiklehrers Steenaerts aus Köln mit einigen Schülern hielt Frl. Streit einen längeren ausführlichen Vortrag über Kind und Alkohol. Hr. Musiklehrer Steenaerts hielt einen Vortrag über die Schäden des Wirtshausleben und über die Vorteile der Abstinenz für die Familie und das gesellschaftliche Leben. Hr. Dr. Weerth aus Köln sprach über die Weiterentwicklung und den Fortschritt der Abstinenzbewegung und ersuchte alle, mitzuarbeiten an den gesteckten Zielen. Der Rednerin sowie den Rednern wurde reicher Beifall gezollt. Zwischen den einzelnen Vorträgen wurden gemeinschaftliche Lieder gesungen und Musitvorträge geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Künstlerkonzert. Am Sonntag fand in der Aula des Städtischen Realgymnasiums ein Künstlerkonzert zum Besten der weiteren künstlerischen Ausschmückung des Schul hauses statt. Schon lange vor Beginn war die herrliche Aula fast bis auf den letzten Platz besetzt. Namentlich hatten sich zahlreiche Eltern von Schülern der Anstalt, viele Freunde und Gönner eingefunden. Zunächst leitete Herr Komponist Mana die reiche Vortragsfolge durch einen Festmarsch auf der Orgel ein. Die Zuhörer spendeten seinen Darbietungen, von denen uns namentlich das letzte Präludium gefiel, reichen Beifall. Dann rezitierte Oberprimaner Dovifat einige Gedichte, die ihre Wirkung auf die Zuhörer nicht verfehlten. In liebenswürdiger Weise hatten etwa 25 Herren des Kölner Männergesangvereins ihre Mitwirkung zugesagt, sie machten ihrem Verein alle Ehre. Musternültig trugen sie den Pilgerchor aus Mannhäuser vor. Aber auch einige kleinere Sachen, wie das Spinn, Spinn, mein Töchterlein, ein Minnelied von de la Hale usw. weckten Stürme des Beifalls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein feierte am Sm im Floheschen Saale den Namenstag seines Präses, des lans Sprick. Hr. Rektor Wisiak begrüßte die Ehrengaste um übrigen Anwesenden. Sodann gratulierte er im Namen der unterstellten Vereine den Gefeierten. Das Gleiche tat Hr. Kan Weißenkels im Namen des Kalter Jünglingsvereins. Ein Mitz## des Vinster Jünglingsvereins sprach einen Prolog. Menn, andere Mitglieder überbrachten die Glückünsche des Vereins un eine Gabe, welche zum Besten des Vereins dienen soll. Der Kirch## chor trug unter Leitung des Dirigenten Hrn. Kloth mehrere fru## tige Lieder vor. Die Turnabteilung des Jünglingsvereinz## sehr hübsche Vorfürungen. Besonders aber glänzte die Theater abteilung. Man sang gemeinschaftliche Lieder, und zwischendut spielte das Musikkorps des Jünglingsvereins Köln-Niehl auf Tiefen und Trompeten schneidige Märsche. Hr. Kaplan Sprick dann allen Mitwirkenden aufs herzlichste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
