<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>415853</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die kandidaten Max Bruch aus Call(Eifel), Theodor Haber aus Düsseldorf-Wersten, Robert Becker und August Tiefer beide aus .-Gladbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum goldenen Driesterjubiläum des Pfarres Herrn Aug. Saves fand gestern vormittag 11 Uhr nach vorhergegangenem Gottesdienst in der Apostelschule eine Schulfeier statt. Girlanden, von weißgekleideten Mädchen gehalten, zierten den geschückten Haus- und Treppenflur, und der Festsaal wies eine vornehme, der hohen Feier entsprechende Dekoration mit Baldachin auf. Gedichte und Chöre von seiten der oberen Klassen wechselten, Blumenspenden wurden überreicht. Herr Rektor Mies üvermittelte die Glückünsche der anwesenden Damen und Heren von den Schulen Aposteln und Mauritiuswall; er feierte den Priestergreis als Lehrer, Erzieher und Seelsorger der Jugend. Herr Schulrat Dr. Brandenberg wies in seiner Ansprache auf das schöne Verhältnis zwischen Schule und Kirche in der Pfarre St. Aposteln hin und zeigte die Bedeutung des Priesterstandes. In seinem und der Schulverwaltung Namen überbrachte der Herr Schulrat die Glückünsche. In der Erwiderung, die der Herr Pfarrei Saves verlesen ließ, sprach er tiefbewegten Herzens seinen Tank aus für die Ehrung, die er im Namen der Kirche als deren Diener annehme und würdigte die Bedeutung des christlichen Lehrers. Ihm selbst war die Schule Arbeit, aber auch Freude und sein Paradies. Der Gesang Heir großer Gott beendete die erhebende Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Amerikanischer Vergnükungspark. Zu dem vom 1. bis einschliefßlich 17. Oktober stattfindenden Oktoberfest sind umfangreiche Vorbereitungen getroffen worden. Der ganze Park hat eine von Dekorateur Jos. Asbach geschaffene Ausschlückung erhalten, ebenso legen sämtliche Unternehmen Schmuck im Stile des berühmten Münchener Oktoberfestes an. Der Haupttrubel wird sich auch diesmal wieder in der Münchener Bierhalle abspielen. Dort ist täglich von 4 Uhr nachmittags ab großes Konzert der Oberlander Kapelle Ehrengruber und der lustigen Originalünchener Schrammeln. Baumert urkomische Kontrast-Duo, ein Hauptschlage der Saison, der vom vorigen Jahre her noch im besten Andenken stehende Leineweber und Schuhplattltänzer sorgen für fidele Abwechslung in der Unterhaltung. Ganze Kälber, Hämmel und Schweine, und sogar Ochsen werden auf dem Rost, Huhner, Enten und Gänse am Spieß gebraten. Auf dem Platze wird Oesterreichs beste Turmseilünstlerfamilie Binder täglich mehrmals ihre halsbrecherischen Künste zeigen, aus den Volksbelustigungen seien u. a. Sacklaufen, Topfschlagen, Mastbaumklettern mit Geschenken erwähnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postdienst. Mit dem 1. Oktober werden die Post- und Telegraphenschalter morgens um 8 Uhr geöffnet. Die Sonntagsdienststunden bleiben dieselben wie im Sommer: morgens 8 bis 9 und 11 1/2 bis 12 1/2 Uhr. Das Haupttelegraphenamte bleibt auch in den Wintermonaten-- Oktober bis März-- ununterbrochen geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine dunkle Geschichte. Der-Berichterstatter weiß zu melden: Gestern nachmittag ist im Rhein-Herne-Kanal in Bladenhorst bei Herne in Westfalen ein 14 bis 15 Jahre alter Knabe als Leiche gelandet worden. Einige Leute wollen gesehen haben, wie der Knabe von einem Manne, vermutlich vom eigenen Vater, in den Kanal geworfen worden ist. Der Mann soll sich dann schnell entfernt haben. Ein 19 Jahre altes Mädchen will dies genau gesehen haben. Der Knabe ist gut gekleidet; er hatte einen Stadtplan von Köln bei sich, außeadem eine Düte mit Zuckerwaren einer Kölner Firma. Die Leiche wurde auf den Friedhof in Bladenhorst gebracht. Die dortige Polizei sowie die Kölner Kriminalpolizei haben sofort die eingehendste Untersuchung eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein dreister Einbruchdiebstahl wurde gestern am hellen Tage in einem Hause an der Martinstrße verubt. Während eine auf der dritten Etage wohnende Frau beim Metzger Einkäufe machte, wurde die Türe zu ihrer Wohnung mittels Nachschlüssel geöffnet und aus einer erbrochenen Kommode 30 M. entwendet. Die in der nämlichen Schublade liegenden Sparkassenücher blieben unberührt. Als die Frau zurückkam, begegnete ior auf der Treppe der Dieb, der freundlich grußte. Es fiel der Bestohlenen auf, daß der Dieb die rechte Hand tätowiert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalnachricht. Gestern bestand in Solingen Lehrer Hermann Kuth von der Schule Münstereifelerstraße das Abiturientenexamen. Herr Kuth will klassische Philologie studieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnpackmeister Anton Mainz ist das Krenz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Paris, 25.Sept.1910.(Drahtber.) Ein schweres Englück ereignete sich gestern in der Rue de Rennes. Ein Fiaker, in welchem sich die Frau des Gerichtsaktuar Villerelle mit ihren Kindern und ihrer Schwester befand, geriet zwischen zwei Straßenbahnwagen und wurde vollständig gertrümmert. Frau Villerelle und ihre elfährige Tochter gerieten unter die Räder eines Straßenbahnwagens und wurden vollständig zermalmt. Die übrigen Insassen wurden schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Villardfreunde Köuns hatten sich gestern abend zahlreich im oberen Saale des Cafe Bauer eingefunden, um einem interessanten Billardtournier zwischen dem bekannten Billardschampion Johann Treber aus Ungarn und einem hervorragenden Amateur aus Köln zuzuschauen. Treber spielte auf 500 Points und zwar Cadre, während sein Partner 250 Points in freier Partie zu machen hatte. Der Berufsspieler machte in 1 3/4 Stunden die Partie aus. Die größte Serie betrug 128 und erreichte einen Durchschnitt von 21 Points; der Amateur brachte es auf 100 Points. Nach der Partie rief der Künstler mit einer Serie Kunst- und Fantasiestöße, wie man sie in Köln wohl noch nicht gesehen hat, die Bewunderung der Zuschauer hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein hatte sich am vergangenen Sonntag zu einer schönen Festlichkeit im Saale des Herrn Nelles versammelt. Es galt den Abschied der Rekruten des Vereins zu feiern. Der stellvertretende Präses, Hr. Schiefer, eröffnete die Veranstaltung mit dem schönen Vortrag der Goethe'schen Ballade vom wiedergekommenen Grafen. Hr. Präses Kann führte in seiner an die Rekruten gerichteten Anrede aus, welche hohe Bedeutung das Soldatenleben für die Erziehung und Entwicklung des jungen Deutschen habe, wenn dieser nur mit echter Gesinnung, mit Lust und Liebe die Soldatenpflichten auf sich nimmt und in jugendlichem Lebensmut und natürlicher Unbefangenheit die Freuden der Dienstzeit zu würdigen weiß. Der Redner hob mit Befriedigung hervor, daß die dem Arbeiterverein Mügersdorfs angehörigen Rekruten vor dem Antritt ihrer Dienstzeit an den Rekrutenexerzitien in Viersen teilnehmen werden. Eine Soldatenpfeife, ein Päckchen Sorgenbrecher und einige Putzutensilien überreichte der Redner am Schlusse seiner Ausführungen den Rekruten als Vereinsgeschenk. Fünf lebende Bilder, die Hr. Hörig mit gewohnter Geschicklichkeit und feinem Geschmacke als Hauptmomente im Soldatenleben inszenierte, erregten stürmischen Beifall. Mit Begeisterung wurden die begleitenden patriotischen Lieder gesungen, und als das letzte Bild: Die Huldigung des Kaisers erschien, brauste ohne jede Anregung die Nationalhymne durch den Saal. Der Dorfrekrut des Hrn. Reuter und die schönen Worte des Hrn. Schuhmacher über die Kriegsartikel und Soldatenpflichten bildeten den Abschlußß der gelungenen Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Josephskirche. Am Sonntag, den 2. Oktober, feiert die marianische Frauen-Kongregation ihr Haupt- und Titularfest: morgens um 7 Uhr gehen die Mitglieder zum Tische des Herrn, nachmittags um 5 Uhr ist Weihe der neuen Vereinsfahne und Festpredigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
