<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>415885</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Befreit vom Bauzaun ist jetzt die Schmuckanlage, die am Haupibahnhof rechts vom Eingang sich bis zur Unterührung der ohannisstraße h zieht. Man ist dabei, die kleine, recht wirkungsaulage, die zuletzt fast unter dem Bauschutt vergraben war, lieder in ihren früheren Zustand zurückzuversetzen. Sie wird von den Arbeiten für den Bahnhofsumbau bis auf weiteres nicht mehr berührt werden. Dagegen wird der Bauzaun an der Stelle, an die er dort jetzt versetzt, recht lange bleiben, da die Arbeiten an dieser Stelle recht umfangreich sich gestalten dürsten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Brunnen-Denkmal, das Hr. Richard Grüneberg der damals noch selbständigen Stadt Kalk gestiftet hat, soll am 7. November übergeben werden; an die Stelle der Stadt Kalk ist erhalten den Local-Anzeiger bis Ende dieses Monats täglich kostenfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handwerker-Versammlung. Der für den Stadt- und Landkreis Mütheim und den Landkreis Köln bestehende Handwerkerkreisverband hält am Sonntag, den 30. Oktober, nachmittags 5 Uhr, zu Rath-Heumar im Lokale des hrn. Knein (Kölnerstraße) seine Herbstversammlung ab. Hr. Lehrer Schmitz er, Marbach(Heiligenhaus), ein in Handwerkerfrage Der Katholische Arbeiterverein St. Joseph feierte am Sonntag sein 24. Stiftungsfest. Nachdem die Mitglieder am Morgen gemeinschaftlich zur h. Kommunion gegangen waren und dem Hochamte beigewohnt hatten, fand abends im Lobau eine große Familienfeier statt, mit der die Namenstagsfeier des Präses, Hrn. Kaplan M. Braun, verbunden war. Die Versammlung leitete das Vorstandsmitglied Hr. Gottfried Heller. In beredten Worten überbrachte Hr. Heller dem Präses die Glückünsche des Vereins, worauf dieser an die Arbeiter einen warmen Appell richtete, die hehren Bestrebungen des Arbeitervereins mit aller Kraft fördern zu helfen. Die Festrede hielt ein Franziskanerpater. In oratorisch Mit der Hand in eine Maschine geriet gestern abend in einer Fabrik ein Arbeiter. Zwei Finger wurden ihm vollständig abgeschnitten. Der Verletzte wurde ins Alexianerkloster in Lindenthal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Weyerthalstraße. Die sofort herbeigeeilte freiwillige Feuerwehr von Sülz beseitigte schnell weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
