<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>415836</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Kirchenchor St. Beter feierte am Sonntag, den 11. d.., im Gesellschaftshause Lobau sein neuntes Stiftungsfest. Es erfreute sich eines sehr guten Besuches und verlief in jeder Beziehung in bester Weise. Nach den Begrüßungsworten des Vorsitzenden, Herrn Frz. Nierendorf, trugen die geschulten Sänger unter Leitung ihres tüchtigen Dirigenten, Herrn Hermann Sauer, mit feinem Verständnis eine Reihe Chöre vor. Begeistert erscholl dann das gemeinschaftliche Festlied Zum neunten Stiftungsfest. Den Glanzpunkt des Abends bildete die dramatische Aufführung Elternschuld, ein Drama der modernen Gesellschaft in drei Akten von Christian Heimbach. Sämtliche mitwirkende Personen entledigten sich ihrer Aufgabe in vorzüglicher Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Opernhaus. Statt Cherubinis Wassertaäger, der zum gestrigen 150. Geburtstage des Komponisten auch dem Publikum hätte eine Festtagsfreude sein müssen, wurde A. Thomas Oper Mignon aufgeführt, die die Sehnsucht nach Italien mit französischem Romanzengebäck reicht. Besetzung und Verlauf der Oper entschädigten für den Tausch und gestalteten den Abend recht anregend und interessant. Mignon war Fina Windhalm. Trotz einzelner zu bewußter Züge, die sie in das unsere Vorstellung beherrschende Bild der Gestalt hineintrug, es so in seiner Wirkung dämpfend, vermochte sie lebhaft zu interessieren. Sie hält durch einen etwas herben Reiz in Stimme und Spiel alles Soubrettenhafte von der Partie fern und singt und spielt sie mehr ins Dramatische hinein. Poesie und Innigkeit fehlen darum nicht, auch nicht die Beseelung der Kantilene, die nur bei dem Liede der Sehnsucht noch einen kräftigeren Herzenston hätte wecken dürfen. Alles Gesangliche brachte sie mit guter Technik und schöner Wirkung und sah sich nach der Styrienne mit Beifall auf offener Szene bedankt. Angele Vidron Philine bietet an Ziergesangstechnik wohl das Vollendetste, was man heute auf der Bühne hören kann-- zu Wärme und Beseelung der Koloratur lädt die Philinepartie nicht. In der Titaniapolonaise finden sich ihre Vorzüge alle zusammen: die Müehelosigkeit der Höhe, die vortreffliche Koloratur- und Atemtechnik in Trillern und Passagen, die beherrschende Sicherheit. Auch der Darstellung fehlte der kokette Philinereiz nicht. Julius vom Scheidt, der in die gebundene Phrase so Wucht als Schmelz zu legen weiß, zeigte als Lothario, daß er auch zur Harfe singen und dabei der Darstellung das Gewicht einer Persönlichkeit geben kann. Max Pauli gab den Wilhelm Meister in Spiel und Gesang so vorteilhaft, als es die Rolle zuläßt. Die übrige Besetzung mit den Herren Vanini (Laertes), Karl Nedel(Jarno) und Frl. Henny Schlegel (Friedrich) war sehr apropos. Die Oper wurde von Kapellmeister Weißleder mit flotter Rhythmik und hübscher Nuancirung geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-Kongregation Kölnmerheim feiert am Sonntag, den 18. September, das Fest der Einweihung einer neuen Vereinsfahne. Die neue Fahne, die ganz in Handstrickerei angefertigt wurde und der rührigen Tätigkeit des rn. Präses, Vikar Wiertz und der Opferwilligkeit der Ehrenmitglieder und Mitglieder zu verdanken ist, ist hervorgegangen aus der Kunststickerei von Fräulein Luise Malzbenden, Köln, Burgmauer 38. Sie ist gegenwärtig Breitestrße Nr. 104 in dem Geschäft von Theodor Schütte ausgestellt. Das Fest wird am Sonntag eingeleitet durch ein feierliches Hochamt unter Mitwirkung des Kirchenchore für die lebenden und verstorbenen Mitglieder und Ehrenmitglieder der Kongregation. Nachmittags um 3 Uhr ist Feſtandacht verbunden mit Festpredigt und Fahnenweihe, an der sich die hiesigen und auswärtigen Vereine beteiligen werden. Daran anschrießend Festzug durch die Straßen von Merheim, nachher Festversammlung der Zugteilnehmer im Falderbaumschen Saale, an der auch der Männergesangverein Köln-Merheim unter Leitung des Dirigenten, Hrn. Lehrer Heuser, und die Theaterabteilung der Opladener Kongregation ihre Mitwirkung zugesagt haben. Abends .30 Uhr ist große Festfeier im Saale des Hrn. Rausch. Theatersücke, abwechselnd mit Gesangvorträgen des Mersheimer Männergesangvereins werden das Programm ausfüllen. Die Bewohner von Köln-Merheim werden gebeten, durch reiches Schmücken und Beflaggten ihrer Häuser zur Verschönerung des Festes beizutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein von Lützow, ehem. 25er, veranstaltet am Samstag, den 1. Oktober im Viktoriasaal am Waidmarkt eine Feier zu Ehren des Infanterie-Regiments von Lützow(1. Rheinisches) Nr. 25, dessen Standort von Rastatt nach Aachen verlegt wurde. Für die Feier ist ein unterhaltungsreiches Programm entworfen, u. a. wird das historische Festspiel Die Lützower zur Aufführung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
