<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>415882</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von der Leiter gestürzt ist hier ein Junge in einer Fabri. Er brach einen Arm und zog sich schwere Verletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Nachdem am Mittwochabend die 25jährige Einbiläumsfeier des Prokuristen Herrn Heinrich Zimmer in der Firma Heinlich van Broek durch eine Serenade seitens des Kölner Liederkranz. dessen Vorstandsmitglied Herr Zimmer ist, eröffnet worden war, fand am Tonnerstagmorgen eine feierliche heilige Messe statt. Danach die Beglückünschung des Jubilars von seiten der Firma sowie der Angestellten und Arbeiter, wobei dem Jubilar wertvolle Geschenke überreicht wurden. Vom Verbande Deutscher Eisenwarenändler wurde dem Jubilar durch die Ortsgruppe Koln, vertreten durch die Herren van Norden und Steffens die Verdienstmedaille überreicht. Auch sonst erhielt der Jubilar von Geschafts- und Privatfreunde eine Menge Beglückünschen en. Am Samstagabend vereinigten sich Firma, Jab#lar mit Familie, Angestellte und Arbeiter zu einer schönen Feier in den festlich geschmückten Ausstellungsäumen der Firma. Es wechselten Lieder, Gesangsvortrag mit theatralischen Aufführungen; der ganze Abend verlief in schönster Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Der Meister Hr. Jean gegeben werden. Es ist eben die"Wohltätigkeitsblume", und mar bedarf keines fremdeändischen Namens. pn Der Katholische Bügerverein Köln-Sülz erfreute am Sonntagabend einen großen Teil seiner Mitglieder durch einen gediegenen Vortrag über die Schule durch den Hrn. Mittelschullehrer Kann (Köln). Ausgehend von der Jubilarfeier des um das Schulwesen sehr verdienten h. Karl Borromäus erläuterte er im einzelnen das materielle und religioös-sittliche Ziel der Volksschule, um an letzterem, dem höchsten Ziele, eingehend zu verweilen. In ernster Maynung erhob Redner die Frage: Haben wir Katholiken dieses Hauptziel auch stets verfolgt und die Schule in ihrer diesbezüglichen Wirksamkeit unterstützt? Redner fordert umfangreiche Vorkehrungen und konsequentes Arbeiten von seiten der Schule und des Elternhauses, damit die Beteiligung und Vertretung der Katholiken in den modernen Wissensdisziplinen nichts zu wünschen übrig läßt. Nicht Baschließen und Einkapſeln kann uns helfen, sondern mannhaftes Eintreten für die katholische Sache in jeder Stellung, in jedem Stande. Unser Einfluß mache sich auch in der rechten Abwehrstellung zur Simultanschulen, überhaupt in allen Schulgattungen geltend, welche vom Gelde und von den Krauten auch der Katholiken leben. Allgemein wurde bedauert, das der Redner nicht des öfteren und vor breiterer Oeffentlichkeit dieses interessante und aktuelle Thema behandele. Seine Ausführungen fanden warmen Beifall. Anschrießend verwies ein Diskussionsredner auf die systematische Jugenoverseuchung durch die Sozialdemokratie. Hr. Kaplan Nathan verwies auf die segensreiche Einrichtung des Albertus Magnus-Vereins zur Unterstutzung armer katholischer Studierender Der Vereinsvorsitzende, Hr. Bernhard Thinkötter, entwickelte danach das Winterprogramm des Vereins. Mit der umfangreichen Erörterung kommunaler Angelegenheiten fand die Tagung ihren interessanten Abschlußß, dem Hr. Landmesser Hecker erneut eine Einladung zur großen Katholikenverſammlung am kommenden Sonntag mit dem Bemerken anschlossß, daß namentlich auch Damen willkommen seien. Bekanntlich spricht in der Versammtung auch Frau Justizrat Karl Trimborn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sturz von der Treppe. Eine etwa 35jährige Frau stürzte gestern nachmittag in der Keppterstraße die Treppe hinunter. Sie wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht; sie hatte außer einem Schädelbruch auch noch schwere innere Verletzungen davongetragen. Die Frau war schon mehrere Tage bettlägerig. Sie stand auf und wollte nach ihrem Manne sehen, der zur Kirmes gefahren und nicht zurückgekehrt war. Dabei bekam sie einen Schwindelanfall und stürzte die Treppe hinunter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf den ersten dieseährigen Wintervortrag den die katholischen Vereine heute avend 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Lobau veranstalten und bei dem Dr. J. Stoffel über die Bedeutung der Religion für die Entwickelung der Persönlichkeit spricht, sei hiermit nochmals hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
