<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>415818</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Verletzungen erlegen. Der 15jährige Kaufmannslehrling, der sich am Sonntagmorgen auf der Militärringstraße wegen verschähter Liebe(!) einen Schuß in den Kopf beigebracht hat, ist heute morgen zwischen 6 und 7 Uhr in der Krankenanstalt Lindenburg seinen Verletzungen erlegen. Er hatte sich mit einer Platzpatrone in den Mund geschossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem am 1. April d. J. in den Ruhestand getretenen, früheren Maschinisten und zuletzt Pförtner Peter Windelschmidt wurde in Anerkennung seiner 30jährigen, ununterbrochenen, treuen Dienstleistung bei der Rheinischen Wasserwerksgesellschaft in Köln-Deutz das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Dom Deutzer Schützenfest. Die sehr geschmackvolle Dekoration im Schützenzelt wurde von der Firma Joseph Adler, Spezialhaus für Fest- und Ausstellungsdekorationen, Köln, Hansaring 125, ausgeführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schützenönig der St. Sebastianus-Schützenbruderschaft zu Deutz wurde bei dem gestrigen Königsschießen Hr. Jakob Salomon, Lorenzstraße. Hr. Salomon gehört der Bruderschaft seit dem Jahre 1853 ununterbrochen als Mitglied an. Der Umzug des Königspaares findet heute abend in althergebrachter Weise statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die besten Treffer beim Ehrenpreisschießen erzielten die Herren Karl Schrott senior, Wilhelm Paar und Karl Bergmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine wackere Tat. Gestern abend stürzte ein fünfähriges Mädchen aus der Martinstrße am Kaiser-Friedrich-Ufer von der Werftkante in den Rhein. Das Kind war schon zwei Mal untergetaucht, als sich ein Badenärter einer benachbarten Anstalt in den Strom stürzte und die Kleine noch lebend herausholte. Das Kind wurde in der Badeanstalt mit trockenen Kleidern versehen und in die elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Scala-Dinema(Herzogstrße 9) werden von Mittwoch, den 31. August cr. bis inklusive Freitag, den 2. September u. a. folgende Bilder gezeigt: Episoden von der Süpolarexpedition des Dr. Charcot, Eine Geburtstagsüüberraschung, Des Zufalls Walten, Jahrmarkt in der Normandie, Die Bärehjagd, Geheimnis des Gletschers, Billard des Teufels, Der König von Rom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a. Allerlei Unfälle. Mir Schwefelsäure verbrannte sich ein Mann auf dem Großen Griechenmarkt beide Hände schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Rothenberg fiel eine Frau die Treppe herab und zog sich einen Bruch des Oberschenkels zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einen Oberschenkelbruch erlitt auch eine Frau, die in der Weberstrße zu Fall kam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In ein Messer fiel in der Burgunderstraße ein Mann; er verletzte sich erheblich an der Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vom Dach stürzte am Waidmarkt ein Dachdecker, er zog sich schwere Verletzungen am Kopf und anscheinend auch innere Verletzungen zu. Die vorerwaähnten Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>. Vom Diebesgesindel. In ein Bureau der Martinstrße wurde eingebrochen; den Spitzbuben fiel ein Geldbetrag von 60 M. in die Finger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einen Geldbetrag und mehrere wertvolle Taschenuhren erbeuteten Diebe, die in einem Hause an der Balduinstraße einen Einbruch verübten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erwischt wurden ein Taschendieb in dem Augenblick, als er auf dem Deutzer Schützenplatz einem Herrn die goldene Uhr samt der Kette abkuöpfte und ein Einbrecher, der in Kalk in ein Haus eingestiegen war. Der letztere Spitzbube hatte einen scharf geladenen Revolver, Dietriche und Brecheisen bei sich; er ist ein alter Zuchtäusler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Besser in der Hand einer Eifersüchtigen. Nach einer heftigen Szene stieß auf dem Rinkenpfuhl eine Frau ihrem Mann ein Messer dreimal in den Rücken; die Tat geschah aus Eifersucht. Man brachte den Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sturz von der Treppe. Ein fiebenähriges Mädchen aus der Aegidiusstraße stürzte gestern nachmittag die Treppe hinunter. Es erlitt so schwere Verletzungen im Gesicht, daß man es sofort in die Krankenanstalt Lindenburg bringen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Blutvergiftung. Bei einem Schlosser aus der Berrenratherstraße, der vor einigen Tagen in einen rostigen Nagel getreten hatte, schwoll der Fuß und das Bein gefährlich an. Der Arzt stellte Blutvergiftung fest. Der Mann wurde in die Krankenanstalt Lindenburg ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Dom Deutzer Schützenfest. Der Krönungszug geht um 9 Uhr vom Hauptfestplatz aus und passiert folgende Straßen: Düsseldorferstraße, Alsenstraße, Düppelstraße links bis Siegesstraße, Mindenerstraße, Karlstraße, Düppelstraße rechts, Matbildenstraße, Adolfstraße links, Helenenwallstraße, Lorenzstraße, Mathildenstraße links, Arnoldstraße links, Helenenwallstraße links, Lorenzstraße, Mathildenstraße rechts, Adolfstraße links, Tempelstrße links, Siegburgerstrße rechts, Freiheitstraße links bis am Rhein zurück Freiheitstraße, Schützenzelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Unfall. In einem Fabrikbetrieb auf der Mülheimerstraße fiel einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf den Arm; ein Bruch des Arms war die Folge. Der Verletzte suchte im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Das Schützenfest verbunden mit Kirmes war vom Wetter recht begünstigt. Durch einen Zapfenstreich wurden die Feste seitens der Schützengesellschaft am Samstagabend eingeleitet. Am Sonntagnachmittag bewegte sich ein stattlicher Festzug vom Stammlokale zum Festplatze, wo alsbald ein harter Kampf zwischen den zahlreichen Schützen um die schönen Preise entbrannte. Am Montag und Dienstag wurde das Preis- und Königsschießen fortgesetzt. Die von den Herren Gebr. Herbert kunstvoll ausgeführte Königsscheibe wurde von den Schützen stark beschossen. Herr Aug. Sänger, Inhaber des Hotels Kronprinz, errang die Königsürde. Heute abend wird sich der Krönungszug durch folgende Straßen bewegen: Haupt-, Kaiser-, Thumbstraße, Markt, Kapitel-, Mütheimer-, Industrie-, Vietor-, Vorsterstraße durch die obere Mülheimerstraße zur Hauptstrße bis Ende und dann zurück zum Schützenzelt. Der Krönungsball wird morgen im Schützenzelte stattfinden. Da die Schützengesellschaft zur festlichen Beſetzung in umfassender Weise Sorge getragen hat, wäre ein zahlreicher Besuch seitens der Bürgerschaft zum würdigen Abschlußß des Festes zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Das neue Gewand des Programms. Die Besucher der städtischen Theater werden mit Beginn dieser Spielzeit eine Neuerung vorfinden. Das Theaterprogramm, das in beiden Häusern zum Verkauf gelangt, wird eine neue Form erhalten. Es erscheint nicht mehr als Zettel, sondern als gefälliges Büchlein, das neben dem Personenverzeichnis und den Theaternachrichten die Bilder der Mitglieder in guten Reproduktionen bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
