<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>415825</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Ehrenfels erhielt vom Oberbürgermeister folgendes Schreiben: Auf die Eingabe vom 21. Januar 1910 erwidere ich ergebenst, daß die Angelegenheit betr. die Errichtung von Bedürfnisanstalten im Stadtbezirk Köln Gegenstand eingehender Beratungen in der betreffenden Kommission gewesen ist. Im Bezirk Ehrenfeld sind an neuen Stand'Lätzen für derartige Anstalten vorgesehen: Subbelratherstraße Ecke Liebigstraße, Subbelratherstraße Ecke Herkulesstraße, auf dem Grundstück der Badeanstalt Ehrenfeld und auf dem Gelände des Schlacht- und Viehhofes. In allenächster Zeit gelangt eine Anstalt in den Anlagen vor dem Mastrichtertor zur Aufstellung. Ueber den Zeitpunkt der Errichtung der übrigen Anstalten kann ich eine Erklärung zur Zeit noch nicht angeben. J. S. gez. Rehorst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Groben Unfug verübten mehrere Burschen in der Nacht von Montag auf Dienstag zwischen 2 und 3 Uhr an der Nordstraße in Nippes. An vielen Häusern wurden die elektrischen Schellenanlagen vollständig aus den Mauern herausgerissen. Auch verübten sie einen solchen Lärm, daß es nur wenigen Bewohnern der Nord- und Yorkstrße vergönnt war, die Nachtruhe zu finden. Weiter sind am Leipzigerplatz sowie am Königin-Louisenplatz ebenfalls an mehreren Häusern die elektrischen Schellenanlagen in der angegebenen Nacht vollständig zerstört und Bänke der dort befindlichen Stadtanlagen förmlich aus der Erde gerissen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hiel am Sonntagabend im St. Josephstift eine Versammlung ab, dis von Hru. Kaplan Kreitz geleitet wurde. Mit einer kurzen Be## grüßungsansprache eröffnete er die Versammlung und wies dan# auf die stattgefundene Sedanfeier hin, wonach ein gemeinschaftliches patriotisches Lied gesungen wurde. Alsdann hielt Hr. Kaplan Kreitz einen längeren Vortrag über die Arbeit im Heidentum und was dieselbe durch Jesus Christus im Christentum geworden ist Reichen Beifall fanden diese schönen Ausführungen, an welche eine Diskussion anschlossß. Zum Schlusse wurde auf den am Mon tagabend beginnenden Unterrichtskurſus im Deutschen, Rechnen## Geographie und Geschichte aufmerksam gemacht und besonders de## jungeren Mitgliedern die Teilnahme dringend empfohlen. Derselb## wird jeden Montagabend im Gesellenhause des hiesigen St. Josephe stiftes von Studenten abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Nachtwächter Friedrich Kochanie aus der Eisenbahn-Hauptwerksätte Nippes wurde aus Anlaß seinen Uebertritts in den Ruhestand das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
