<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>415804</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Stadtwald-Hauptrestaurant sitzt sichs zur Sommerzeit schön; der weitausgedehnte Garten mit seinem prächtigen Baum bestand bietet zu jeder Tageszeit bei schönem Wetter einen sehr angenehmen Aufenthalt. Zu den sonstigen vielen Vorzügen, die das Restaurant hat, kommt die Gewohnheit des Restaurateurs, auch an Abenden der Wochentage hin und wieder Konzert zu veranstalten; die Volksliederabende, die im Sommer gegeben werden, erfreuen sich besonderer Beliebtheit. Daß aber auch philharmonische Konzerte im Stadtwald ein dankbares Publicum finden, zeigte das am Donnerſtagabend von der Kapelle des 53. Infanterieregiments unter Leitung Granzow gegebene Konzert. Die Kapelle, deren Vorzüge bekannt sind und die sich einen künstlerischen Ruf durch ihre Konzerte in der Bürgergesellschaft unter Granzow Führung dauernd gesichert hat, bot in den drei Abteilungen jene Musik, die dem Erholungsbedürftigen so sehr zusagt: bekannte gefällige Melodien, etwas von Wagner, die gemütvolle Mignonouvertüre, einen Walzer, eine Fantasie aus Cavalleria Rusticana usw., kurzum jene Musik, die nicht zu hohe Anforderungen an Aufmerksamkeit stellt. Die Kapelle der 53er besitzt in großem Maße die Abpassungsfähigkeit an die Raumverhaältnisse; ihre Musik ist nicht lärmend, sie ist diskret in jeder Hinsicht. Wer dem Konzert am Donnerstag beigewohnt hat, hat beobachten können, daß das Restaurant stark von Fremden besucht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nord. In der am Mittwochabend im oberen Saale der Restauration Panhorst abgehaltenen sehr gut besuchten Versammlung sprach Hr. Redakteur M. W. Schmidt (Bonn) über die Tätigkeit und Entwickelung der Parteien, insbesondere der Nationalliberalen, seit der letzten Reichstagswahl im Jahre 1907. Eingehend beschäftigte sich Redner auch mit dem Verhältnis der Konservativen zur Zentrumspartei. Zwischen diesen Parteien bestehe ein Bündnis nicht. Was ein Zusammengehen des Zentrums mit den Konservativen von Fall zu Fall ermöglicht, ist die Tatsache, daß beide Parteien aufbauen auf der positiv christlichen Weltanschauung. Darum ist ein Zusammenarbeiten der beiden Parteien in bestimmten Fragen nur freudig zu begrüßen. Die beiden Parteien möchten sich noch recht oft zusammenfinden in der Verteidigung der christlichen Weltanschauung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist ein Fuhrmann, der bei Mengenich unter sein Fuhrwerk geraten, schwer verletzt und in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert worden war; gestorben ist dort auch ein 84jähriger Mann, der vor einiger Zeit auf der Zülpicherstraße von einem Radfahrer überfahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Opfer eines Verbrechens? Eine hiesige Witwe R. hat seit Mai von ihrer Tochter keinerlei Nachrichten. Jetzt scheint eine Spur von ihr entdeckt worden zu sein, die leider zu der Annahme berechtigt, die Tochter sei das Opfer eines Verbrechens geworden. Am Büchelber in Aschaffenburg haben spielende Kinder eine schon stark verweste Frauenleiche gefunden, in der man die Begleiterin eines reisenden Musikers, und zwar eben jene Kornelia R. aus Köln-Ehrenfeld zu erkennen glaubte. Die Leiche wies eine Schußverletzung am Kopfe auf. Als Mörder kommt der betreffende Musiker in Betracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
