<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>415819</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein bissiges Hundevieh. Auf der Dürenerstraße wurde gestern ein Passant ohne jegliche Veranlassung von einem Hund angefallen und in die Hand gebissen. Er trug derartige Verletzungen davon, daß er sofort in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Küster an der Pfarrkirche St. Maria Himmelfahrt wurde(als Nachfolger des kürzlich verstorbenen Küsters Lange) Hr. J. Mausbach, Küster an der v. Grooteschen Familienkirche (im Elend), gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Den Vorarbeitern Karl Redwitz und Joseph Eiser wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora wird am kommenden Sonntag bei gutem Wetter nochmals ein Feuerwerk abgebrannt. Damit erreichen die Festlichkeiten dieser Saison ihren Abschlußß. Der Eintrittspreis wird zu dem Schlußfeuerwerk wieder von 6 Uhr abends ab auf 50 Pfennig ermäßigt. Nachmittags und abends finden Konzerte statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Cauzieher am Holzwert. Unter einer Anzahl Kunstfreunden- wurde seinerzeit eine Sammlung veranstaltet, um der Stadt Köln das von dem Bildhauer Nikolaus Friedrich geschaffene Standbild der Tauziehen erhalten zu können. Das Standbild war auf der Ausstellung der Kölner Künstler im Jahre 1908 ausgestellt. In der Sitzung vom 23. März bewilligte die Stadtverordnetenversammlung den Betrag von 10000 Mark, die für die Aufstellung des Werkes am Holzwert erforderlich sind. Das Städtische Hochbauamt schreibt jetzt die für den Unterbau und Sockel erforderlichen Steinmetzarbeiten einschliefßlich Material- lieferung(Baſaltlava und Muschelkalk) aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heizerkurse. Ein weiterer Nachmittagskursus zur Ausbildung von Heizern und Kesselsärtern beginnt am 17. Oktober d. J. im Gebäude der Königlichen vereinigten Maschinenbauschule am Übierling. Der Unterricht findet Montags und Donnerstags statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ferienkoloniekinder trafen nach dreiöchtigem Aufenthalt in den Kolonien heute kurz vor mittag wieder hier ein und wurden von ihren Anverwandten am Bahnhof empfangen. Die Kinder machten einen recht frischen Eindruck, so daß man auf guten Erfolg des Ferienaufenthaltes schließen darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bronzedraht-Liebstähle. Zwischen Villenöhe und Kranzmaar sind in der Nacht vom 21. zum 22. August 1000 Meter Bronzedraht aus Telegraphen- und Fernſprechleitungen entwendet worden. Die Oberpostdirektion setzt auf die Ermittelung der Täter eine Belohnung von 100 M. aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der lustige Liftbor. Der Liftjunge eines hiesigen Hotels brannte vor einiger Zeit seinem Prinzipal mit 600 Mark durch. In Frankfurt verjubelte er in leichtfertiger Gesellschaft das Geld. Er kehrte hierher zurück; die Kriminalpolizei nahm sich seiner liebevoll an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Schießgewehr. Ein Sechzehnähriger spielte in der Komödienstmaße mit einem Revolver; die Waffe entlud sich plötzlich, die Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand. Der Verletzte suchte Hulfe im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Halbverhungert lag dieser Tage hinter einer Kiste au, einem Rheindampfer ein 12jähriger Knabe. Wie wir kürzlich meldeten, brachte man den Knaben ins Bürgerhospital. Es hat sich jetzt herausgestellt, daß der Junge seinen bei Mannheim wohnenden Eltern entlaufen und zu Schiff nach Köln gefahren war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von einem Brikettwagen überfahren wurde auf dem Rinkenpfuhl ein 3 1/2 jähriges Mädchen; es wurde an den Beinen schwer verletzt. Man brachte es ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Handwerkskammer Köln. Aus den Verhandlungen des Vorstandes vom 18. August 1910 sei folgendes mitgeteilt: 1. Bezüglich der Lehrlingsanleitung in gemischten Handwerksbetriebe, speziell in solchen, in denen sowohl Bäcker- wie Konditorwaren hergestellt werden, stellt sich der Vorstand auf folgenden Standpunkt: Soll ein Lehrling in beiden Handwerken angelernt werden, so muß die vertraglich festzusetzende Lehrzeit vier Jahre betragen, wovon je zwei Jahre auf jedes Handwerk entfallen. Die Ausbildung in beiden Handwerken kann in der Regel nicht nebeneinander, sondern nacheinander und in getrennten Zeitabschnitten erfolgen. Insofern der Betriebsinhaber nur für eines der beiden Handwerke die Anleitungsbefugnis besitzt, muß er für das andere Handwerk einen im Besitz der Anleitungsbefugnis befindlichen Gesellen ausdruücklich mit der Anleitung des Lehrlings beauftragen. Sollte ein Lehrling im Verlauf der Lehrzeit auf die Ausbildung in einem der beiden Handwerke verzichten und die Gesellenprüfung nur in dem anderen Handwerke ablegen wollen, so muß die Lehrzeit vor Ablegung der Prüfung mindestens drei Jahre betragen. Die Gesellenprufung in beiden Handwerken kann erst nach vierähriger Lehrdauer und für jedes Handwerk vor einem besonderen Prüfungsausschusse erfolgen. Ueber das Bestehen der Prufung sind von jedem Ausschusse besondere Zeugnisse auszustellen. Der Gemeinde Hürth werden für ihre gewerbliche Fortbildungsschule 75 M. als Beiülfe zu den Kosten der ersten Einrichtung bewilligt. Der Gemeinde Bedburg sollen zum gleichen Zwecke 100 Mark übewiesen werden. Zwei vorliegende Gesuche von Bäckergesellen um eine Beiülfe zur Teilnahme an einem Kursus in der Versuchs- und Lehrbäckerei in Berlin werden der Kölner Bäckerinnrung zur Aeußerung dahin übewiesen, welche von beiden eine diesseits beabsichtigte Beiülfe zu bewilligen sei. Das Vorstandsmitglied Abgeordneter Euler als Mitglied des Bezirkseisenbahnrates beantragt, die Kammer wolle ein durch die Handwerkskammer Koblenz ihm üvermitteltes Gesuch des Bürgermeisters von Kreuznach mit unterstützen, welches dahin geht, Schritte zu tun, daß die anscheinend bestehende Absicht"die Holland-- Baseler-Züge nicht wie bisher über Kreuznach, sondern über Mainz--Worms--Straßburg zu leiten", nicht verwirklicht werde. Der Vorstand beschrießt nach dem Antrage. Auf eine Anfrage vom Deutschen Handwerks- und Gewerbekammertage erklärt der Vorstand, seinen Standpunkt nicht geändert zu haben, und nach wie vor gegen die Halbierung der Krankenkassenbeiträge im Entwurf der Reichsversicherungsordnung zu sein. Der Herr Minister hat folgende Privilegien an gewerbliche Schulen verliehen: der Fachschule für Textilindustrie zu Sorau die Befugnis zur Abhaltung von Meisterprüfungen für das Seilerhandwerk, jedoch mit der Beschränkung, daß hierzu nur solche Schüler zugelassen werden, welche die Gesellenprüfung bestanden haben und mindestens drei Jahre als Geselle in ihrem Gewerbe tätig gewesen sind; der hessischen Baugewerksschule die Vergünstigung, daß deren Abgangszeugnis den Inhaber bei der Meisterprüfung von der Prüfungsarbeit und von der mündlichen Prüfung in einzelnen Gegenständen befreit. Der Vorstand erklärt sich entschieden gegen die Verleihung weiterer Privilegien an Schulen, weil sie geeignet sind, die Bedeutung der Meisterprüfung bei der Handwerkskammer zu beeintraächtigen. Der Vorsitzende wird beauftragt, insofern sich Gelegenheit bietet, bei der Vollversammlung des Deutschen Handwerks- und Gewerbekammertages in Stuttgart vom 5. bis 7. September d. J. hiergegen Stellung zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
