<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>415867</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flauen, 11.Okt.1910.(Drahte.) Das Luftschiff P' VI ist heute früh.40 Uhr aufgestiegen und schlug nach schneller Fahrt über die Stadt die Richtung nach Altenburg ein. 10.30 Uhr wurde es in Crimmitschau gesichtet, um 10.50 Uhr in Altenburg, um 1125.11 in Leipzig. Es landete 12.22 Uhr glatt vor der Ballöchalle in 0 Die Deutzer Bürgergesellschaft hat mit der Veranstaltung toter Kirmesfeier einen ausgezeichneten Wurf getan, dank der vorsorglichen Tätigkeit des Vergnugungsausschusses. Von 4 Uhr nachmittags an entwickelte sich am Sonntag auf dem geräumigen fe. n0 uI., Garten des Gesellschaftshauses ein Leben und Treiben ein Ausschnitt aus einem getreuen Bilde der alten Deutzer Kirmes, wie diese bis zur Eingemeindung gefeiert wurde, anmuthig, Eine Anzahl Buden zogen Neugierige und Gewianlastige an. Die liebenswürdigen Damen hatten im Anbieten von Losen erteilg bis Zim uben. der Entladung zum Schleien treftlichen Besta se Acelshastet Aritelichest, Der Versgeade, der Heinrich Osthofen, schuf gleich mit seiner Eröffnungsrede eine Stimmung, die das Beste für den Abend verhiessß. Ein reichyalges, gediegenes Liederheft, köstliche Perlen rheinischen Humors enthaltend, und einschmeichelnde Musitvorträge, von denen das Violinsolo des perry Oberbuchhalter Wilhelm Wiese besondere Hervorhebung verdient, wechselten ab mit Bühnendarbietungen eines Gesellschaftsmirgliedes, die lebhafte Heiterkeit hervorriefen Herr Rechnungsrat Horster, der immer gern gehörte Neuner widinete den Damen in formvollendeter Rede, gewürzt von seinem pudor, ein Hoch und dankte besonders den jungen Damen für ihre Mitwirkung. Manch launiges Wort des Herrn Bernhard</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Germania, Köln-Lindenthal feierte am 1. Oktober sein 30jähriges Stiftungsfest. Mit einer herzlichen Begrüßungsrede des ersten Vorsitzenden, Herrn Wilh. Braun, worin er einen Rückblick auf die 30jährige Tätigkeit des Vereins warf, nahm die Feier ihren Anfang. Sodann sprach Frl. Traudchen Koch einen von Herrn Herm. Deutsch verfaßten sinnigen Prolog. Alle Chöre des Vereins, die er im Laufe des Abends bot, ernteten brausenden Beifall. Herr Operisänger Jean Christian erfreute die Zuhörer mit dem Preislied aus der Oper Meistersinger von Wagner, sowie Gralserzählung aus der Oper Lohengrin von Wagner. Der vielversprechende Kunstler fand denn auch ein dankbares Publikum. Nicht weniger Erfolg hatte der Mandolinenclub Mandolinola(Dirigent Herr Musiklehrer Emil Stoye), der mit seinen Vorträgen den Abend verschönern half. Für den Humor sorgten die Herren Zerres, Weyers, Totas und Baptiste und ein flottgespieltes Theatersück Drei nette Jungen von Fritz Hönig stellte große Anforderungen an die Lachmuskeln der Zuhörer. Den musikalischen Teil führte in bester Weise ein Teil der 53er Kapelle durch. Den Schluß bildete ein Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein ungerathener Sohn. Ein Vater hatte seinen 20jährigen Sohn, der wegen Diebstahls vor kurzem eine 18monatige Gefängnissstrafe verbüßt hatte, unter der Bedingung, daß er seinen Lebenswandel ändern wurde, wieder in sein Haus ausgenommen. Am Samstag nun versuchte dieser Sohn, da er seine Schwester allein zu Hause wußte, mit einem seiner Komplizen in die Wohnung seines Vaters, welche die Schwester verschlossen hielt, mit Gewalt einzudringen. Er öffnete die Türzmittels Dietrichs und stürzte mit offenem Messer auf seine Schwester, bedrohte sie mit Töten, falls sie ihn an seinem Vorhaben hindern wurde. Das Mädchen befreite sich und floh, um seinen Vater herbeizuholen. Als der Vater erschien, war der nette Sohn unter Mitnahme sämtlicher Kleidungs- und einer Anzahl Wäschestücke im Gesamtwerte von 500 M. verschwunden. Sogar die Bettyäsche hatte er zum Teil abgezogen und mitgenommen. Die Kriminalpolizei ist ihm auf den Fersen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund. In Anbetracht der am Donnerstag, den 13. d.., stattfindenden Protestversammlung wird die Sitzung des Windthorstbundes verschoben auf Freitag, den 14. d. M. Lokal: Restauration Zur Post. Das Thema lautet: England und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Farr-Cäcilienverein von St. Marien, der unter der tataräftigen Leitung des Musik- und Gesanglehrer Hrn. Jean Klotz steht, veranstaltet bekanntlich alleährlich zur Feier seines Stiftungsfestes ein größeres Konzert zu irgendeinem wohltätigen Zwecke. Das Konzert, das diesmal zum Besten des hiesigen, im Jahre 1905 von Hrn. Dechant Köllen begründeten Kinderhorts gegeben wurde, fand am Sonntagabend im großen Schorodtschen Saale statt und nahm einen sehr erfreulichen Verlauf. Einen guten Griff hatte der Verein mit der Wahl seiner Solisten getan: Frl Kate Volbach(Sopran) übertraf die Erwartungen bei weitem. Sie sang die große Arie aus Stradella Wie freundlich strahlt der Tag mit bestem Gelingen, sodann zusammen mit dem sehr stimmbegabten und recht geschmackvoll und ausgereift vortragenden Vereinsmitglied Hrn. Fritz Kunze(Bariton) zwei Duette, von denen namentlich das zweite(Nun vist du worden mein Eigen von Hildach) außserordentlich gefiel, und später noch mehrere geschickt gewahlte Lieder. Hr. Kunze sang mit seinem schönen Bariton zunächst Valentins Gebei aus dem Gounodschen Faust, dann im zweiten Teile des Konzertes noch einige Liede## von denen besonders Ohms Lacrimae Christi ihm stärksten Be einbrachte. Die Klavierbegleitung aller Solovorträge und Dette führte der Dirigent des Vereins in gewohnter verständnisvoller und dezenter Weise aus. Der Verein selbst sang außer mehreren Männerchören, von denen namentlich D' Hamkeyr von Koscht(mit Baritonsolo des Hrn. Kunze) und Die Feuerbraut von Schaaf zündeten, vier gemischte Chöre, die sämtlich aufs beste gelangen und dem Verein und seinem ruhigen und temperamentvollen Dirigenten rauschenden Beifall eintrugen. Dann kam der wundervolle Vortrag des Chors Barbarossa von Jakobs; das überaus zahlreiche Publikum lohnte den wackeren Sängern und Sängerinnen mit ungeteilter begeisterter Anerkennung. Auch die trefflichen Orchestervorträge der Kapelle des hiesigen Infanterie-Regiments Nr. 53 trugen wesentlich zum Gelingen des Festes bei. Das finanzielle Ergebnis des Konzertes für den Kinderhort, dessen Zweck und Bedeutung durch Reden der Herren Dechant Köllen und Rektor Bützler mit Wärme dargelegt wurde, ist, wie wir hören, ein hocherfreuliches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verkehrs- und Betriebsbeamtenverein der Stadt Köln(Mitglied des Centralverbandes der Gemeindebeamten Preußens E..), hielt am 8. d. M. in der Bierbrauerei Düwald seine stark besuchte Monatsversammlung ab, welche der erste-Vorsitzende Hallenmeister Hofrath leitete. Bevor in die Tagesordnung eingetreten wurde, beglückünschte der Vorsitzende im Namen des Vereins den Oberfeuerwehrmann Hrn. Kauhausen zu seinem 30jährigen Dienstjubiläum und gab ferner die halbjährige Kassenrevision bekannt. Es wurden wiederum zehn neue Mitglieder ausgenommen. Der Vorsitzende teilte mit, daß der Verein seit April d. J. einen Zuwachs von 92 neuen Mitgliedern zu verzeichnen habe, und ersuchte um weitere Werbetätigkeit. Große Enttäuschung brachte der abschnägige Bescheid des Hrn. Oberbürgermeisters auf das Gesuch um Anstellung mit Beamteneigenschaft und auf Lebenszeit; es wurde beschlossen, in dieser für die Betriebsbeamten so wichtigen Sache weiter zu arbeiten, wie dieses bis jetzt geschehen sei. Ein vom Vorstand geforderter außergeröhnlich hoher Kredit wurde, da es noch verfuüht sei, abgelehnt. Zum Schlusse wurde der Antrag, der auf der dieseährigen Hauptversammlung des Centralverbandes zurückgestellt worden war, besprochen; er soll zur nächstährigen Hauptversammlung, welche in Posen stattfindet, erneut gestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit der Hand in eine Brotschneidemaschine kam eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>in der Nnostraße; sie verlor einen Fina##--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>. Im Bürgerhospital fand heute vormittag die gerichtliche Besichtigung der Leiche des Arbeiters statt, der in einer Fabrik am Kar#dewall in e.#e. Kessel kochenden Wassers gefallen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aufnahme fanden im Hospital ein Kind, das von einem Svielgenassen so hennig ins Gesicht geschlagen worden war, daß das Auge schwer jeld fährt, erschoß sich auf deugnenzus, der 843 Uhr nach Einer###rr, erschoß sich auf dem Abort eines Anteils dritter Klasse siach misr esigetest den waniger Bauen. Die Perstraten zud</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
