<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>415848</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung. Vor einigen Wochen erhielt eine ältere, etwas vermögende Dame in Sülz einen Brief, der von einem angeblichen Träger desselben seltenen Familiennamens unterzeichnet war. Der Briefschreiber ersuchte um Aufschlugß über die Familiengeschichte, für die er sich interessiere usw. Die Dame sandte dem unbekannten, plötzlich auftauchenden"Verwandten" auf Anraten ihrer Verwandten, bei denen sie wohnt, an die aufgegebene postlagernd Adresse eine Antwort, in der sie den Briefschreiber um einen Besuch anging, um ihm Ausschlüsse über ihre Familie zu geben. Aus der Fassung der Antwort mochte der"neue Neffe". wohl Gefahr gewittert haben; er zog es bis heute vor, den ihm früher so dringlich erschienenen Besuch nicht abzustatten. Daß es sich jedenfalls um eine neue Art von Gaunerei handelt, dürfte daraus zu schließen sein, daß der Briefschreiber keinerlei Angaben über seine wirkliche Adresse oder Wohnung machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der Drahtseilbahn stürzte ein 13jähriger Junge in einem Gartenlokal zu Deckstein. Er erlitt einen rechtsseitigen doppelten Armbruch. Man brachte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beim Ueberklettern ins Haus in der Berrenratherstraße fiel ein Arbeiter in die Spitze einer Gitterstangen. Eine schwere Beinverletzung war die Folge; er suchte in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksbad. Am Mittwoch, den 5. Ottober, soll im Tivoli eine von der Kommission zur Errichtung eines Volksbades in Nippes verandaßte öffentliche Versammlung stattfinden. In ihr wird die Kommission über ihre bisherige Tätigkeit und den Stand der Angelegenheit berichten; die Versammlung soll dann über weitere Schritte beraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
