<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>415805</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Perſonalnachricht. Hr. Kaplan Zingsheim von St. Pantaleon, früher an St. Ursula tätig, wurde zum Pfarrer in Waldbroel, Dekanat Uckerath, ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. In der trotz der Ferien recht zahlreich besuchten Versammlung vom verflossenen Dienstag erstattete zunächst ein Mitglied den gewohnten politischen Rückblick über die letzten 14 Tage. Dann nahm Hr. Cand. jur. Schmidt das Wort zu einem Vortrage über das Thema: Die Parteien und die nächsten Reichstagswahlen. Er beleuchtete insbesondere die gegenwärtige Lage des Liberalismus, die Gründe seines Rückgang und weiter zu erwartenden Mandatsverlustes, sowie die verschiedenen Versuche, ihm neue Lebenskraft zuzufuühren. Dann besprach er das Verhältnis zwischen den Parteien der Zukunft, Zentrum, Konservative und Sozialdemokraten, insbesondere den fälschlich sogenannten"schwarz-blauen Block", sowie die voraussichtliche Gestaltung des Machtverhaältnisse dieser Parteien im nächsten Reichstage. Die Diskussion, welche sich an die sehr beifällig ausgenommene Rede anschlossß, war sehr lebhaft und brachte manchen interessanten Hinweis auf die Stellung der Zentrumsähler zu den anderen Parteien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Oberpostschaffner Wilhelm Geilen ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>krieg im Frieden. Ins Deutzer Garnisonlazarett eingeliefert wurde heute morgen ein Einjährig-Freiwilliger Unteroffizier vom 16. Inf.-Regt.; er hatte bei der Festungs-Kriegübung schwere Kopfverletzungen erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verschläge zur Förderung des Aleinwohnungswesens unterbreiteten 22 Sekretäre, Kassen-, Bureau-Assistenten usw., die bei der Stadt Köln bzw. der Königlichen Regierung angestellt sind, dem Oberbürgermeister in einer Eingabe, in der es u. a. heißt: Der Wunsch eines Kreises von Bürgern, der aus eigenen Mitteln hierzu nicht in der Lage sei, veranlasse diese zu der Bitte, die Stadt möge für Vermögenslose Einfamilienhäuser bauen und vermieten und den Erwerb derselben dem Mieter möglich machen. Der Stadt werde es möglich sein, aus ihrem ausgedehnten Grundbesitz, der zum Teil zu außserordentlich geringen Preisen erworben sei(), Grundstücke zu billigem Preise, möglichst zum Selbstkostenpreise, herzugeben. Mit der Festsetzung der Grundstückspreise stehe und falle die Erfüllung der Wünsche der Petenten, weshalb sie bitten, diesem Punkte ganz besonderes Wohlwollen zu widmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volks-Sonntag in der Flora. Am morgigen Sonntag ist der Eintritt zur Flora vormittags ganz frei, nachmittags auf 30 Pfg. ermäßigt. Das vortreffliche Flora-Orchester konvertiert bereits vormittags von 11 Uhr ab. Nachmittags und abends finden weitere große Konzerte des Flora-Orchesters unter persönlicher Leitung des Musitdirettors Trenkler statt, wobei u. a. mehrere Satze aus dem Programm des letzten Sinfonie-Konzert zur Wiederholung kommen. Nach Schluß des Nachmittag-Konzertes wird ein japanisches Tagesfeuerwerk abgebrannt. Den Besuchern wird also für das geringe Eintrittsgeld außserordentlich viel geboten. Hoffentlich gestattet gutes#etter, daß von dieser seltenen Gelegenheit in großem Maße Gebrauch gemacht werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Postsekretär a. D. Friedr. Koch, jetzt in Beuel, wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse und den pensionierten Oberpostschaffnern Philipp Himioben und Karl Orth das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Petroleumlampe explodierte in der vergangenen Nacht in einer Wohnung in der Severinstrße; zwei Frauen zogen sich dabei so schwere Verletzungen zu, daß sie sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußten. Eine der Frauen ist dort gleich nach der Einlieferung gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Glückliche Gewinner. In die Lotterie-Kollekte von Fr. Amtenbrink, Köln, Hohestrße 3 und Obenmarspforten 25 fielen in den letzten Tagen wiederum drei große Treffer. Der 5. Hauptgewinn der Metzer Lotterie, 5000., auf Nr. 149 475, der zweite Hauptgewinn der Schleswig-Holstein. Lotterie, 5000 M. auf Nr. 39 948 und ein Pferd im Werte von 1000 Mark auf die Nr. 265 015.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Skala-Dinema(Herzogstrße 9) werden u. a. von Samstag, den 20. August bis inkl. Dienstag, den 23. August 1910 folgende Bilder gezeigt: Reiterexerzitien der englischen Husaren, Der Roman eines Soldaten in Zentral-Amerika, Klapperschlangen, Rentier Hases Wassersucht, Das tapfere Brüderchen, Entreelied aus Miß Dudelsack, Edelmut und Verzeihung, Meyer, Triumphator, Das zweite Gesicht, Brasilianischer Volkstanz, Die beiden Mütter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das nächste Promenade-Konzert findet bei günstiger Witterung am Sonntag, den 21. August, vormittags von 12 bis 1 Uhr in den Anlagen des Kinderspielplatzes am Deutschen Ring statt und wird von dem Musikkorps des 1. Westf. Pionierbataillons Nr. 7 unter Leitung des Königlichen Obermusikmeisters, Herrn A. Weber, ausgeführt. Das Konzertprogramm ist daselbst erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Blutvergiftung durch einen Nadelstich. Ein zwölfeähriger Knabe aus der Erftstraße hatte sich mit einer Nadel in die Hand gestochen. Der ganze Arm schwoll alsbald bedenklich an; es war Blutvergiftung eingetreten. Man brachte den Knaben in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erwischt. Ein Kontrolleur der Wach- und Schließgesellschaft nahm in der verflossenen Nacht gegen 12 Uhr in der Venloerstraße am Glacisweg einen Mann fest, welcher eine größere Kiste mit Inhalt und einen Mülleimer bei sich hatte. Beim Herannahen des Kontrolleurs warf der Mann die Sachen von sich und versuchte zu fliehen, wurde jedoch durch einen herbeigeholten Polizeibeamten abgeführt. Auf der Polizeiwache gestand der Mann ein, diese Sachen in der Venloerstraße gestohlen zu haben. In der Kiste befanden sich ein Läufer, zwei Liköflaschen und frisch ausgerissene Blumen. Der Eimer enthielt frisch ausgerissene Winterpflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein wertvoller Brillantring gestohlen. In einem Goldengrosgeschäft kam dieser Tage ein Brillantring im Werte von über 3000 M. abhanden. Der Verdacht, den Ring gestohlen zu haben, lenkte sich auf einen Angestellten der Firma, einen Hausdiener, der dann auch von der Kriminalpolizei festgenommen wurde. Er hat nach längerem Leugnen eingestanden, den Ring im Packraum des Geschäfts verborgen zu halten. Dort ist er auch gefunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Insektenstiche. Von einer Fliege wurde ein Mann auf die Hand gestochen; die Hand schwoll stark an. Der Verletzte suchte Hülfe im Bürgerhospital, wo Blutvergiftung festgestellt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Von einem Radler üverrannt wurde ein Mann auf dem Salierring; der Ueberfahrene trug einen schweren Schulterbruch ganzen. Man brachte ihn ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Leiche gelandet. Die am 16. d. M. in Neuß gelandete Leiche eines jungen Mannes ist von den Anverwandten als die des am 11. d. M. ertrunkenen Metzgers Heinrich Ullrich aus der Brühlerstraße anerkannt worden. Der Tote wurde hierher geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eine schwere eiserne Platte fiel in einer Fabrik einem Arbeiter auf den Körper; der Mann erlitt einen schweren Beckenbruch; man brachte ihn ins Bürgerhospital in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
