<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>415856</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Im Vordergrund der offentlichen Interessen steht heute die Schulfrage. Eine Erörterung über dieselbe dürfte daher für jedermann willkommen erscheinen. Interessenten seien deshalb aufmerksam gemacht auf die am Dienstag, den 4. d.., abends 9 Uhr im Restaurant Wingen, Lindenvurgerallee 90 stattfindende Versammlung des Winothorstbundes Köln-Lindenthal. In derselben hält das Bundesmitglied Herr Hch. Heyden einen Vortrag über das Thema: Gedanken zur Schulfrage. Das Korreferat hat Herr Jos. Kipper von der Verbandsleitung übernommen. Parteifreunde sind gleichfalls hierzu eingeladen.(Vergl. Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Katholische Kreuztündnis, Verein abstinenten Katholiken, begeht heute, Sonntag, den 2. Oktober, in der alten Kirche(Mauenheimerstraße), nachmittags 4 1/4 Uhr die erste feierliche Aufnahme der Kinder in den Schutzengelbund(Jugendabteilung des Kreuztündnisse. Neuanmeldungen von Kindern und Erwachsenen werden nach der Andacht in der Kirche entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verband geselliger Vereine katholischer Richtung Omnes unum. Groze Ziele lassen sich nur durch Vereinigung zahlreicher Gleichgesinnter erreichen. Dieser Erfahrungssatz faßt immer tiefer Wurzel, und in allen Kreisen bildet er die Richtlinie tataräftigen Handelns. Auch in den Kreisen der Katholiken ist die Notwendigkeit des Zusammenschlusses mehr und mehr erkannt worden. Ein reiches Vereinsleben ist die Frucht dieser Erkenntnis. Stillstand aber auf diesem Gebiete wäre Rückschritt. Von denselben Erwägungen beseelt und in der Erkenntnis, daß Einigkeit stark macht, ist schon seit 14 Jahren auch eine Reihe von katholischen geselligen Vereinen in ganz Deutschland zu einem Verbande Omnes unum zusammengenaßt. Ohne sich mit Politik zu beschäftigen, bezweckt derselbe die Pflege der Geselligkeit der ihm angehörenden Vereine und deren Mitglieder untereinander sowie die Gewährung eines Heims in der Fremde; die Kraft und das Gedeihen des Gesamtorganismus kommt notwendig allen einzelnen Teilen zugute no gibt selbst kleinen Vereinen eine über ihre eigene Mitgliederzahl hinausragende Bedeutung. Fast überall in den katholischen geselligen Vereinen ist seit dem Bestehen des Verbandes ein regeres Leven zu bemerken, die Mitgliederzahl hat in allen Verbandsvereinen steig und in einzelnen sogar in ganz hervorragendem Maße zugenommen; großartige Vereinstäuser sind entstanden, die innere Ausgestaltung und Hebung besonders nach der gesellschaftlichen Seite wird besonders gepflegt. Es ist den dem Verbande noch nicht angeschlossenen geselligen Vereinen katholischer Richtung daer dr ugend zu raten, ihre Aufnahme in den Verband nachzusuchen.(Anmeldungen bei dem Schriftführer Fritz Schlaglein, Steinfeldergasse 20 in Köln.) Wo immer Katholiken sich vereinigen, da findet die Pflege ihrer Ideale einen guten Boden; aber Stärke ist notwendig, und diese wird erreicht durch einen weit ausgedehnten Zusammenschlugß auch auf geselligem Gebiete. Durch Einigkeit und durch unerschrockenes Bekennen ihres Glaubens werden die Katholiken auch ihre gesellschaftliche Stellung und ihr Ansehen befestigen und dauernd erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehemalige 9. Husaren sind zwecks Gründung eines Vereins auf Mittwochabend 9 Uhr in den Saal von Jakob Schneider, Lindenthal, Dürenerstraße 155 eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Vereine in der Pfarre St. Michael feiern ein gemeinsames Stiftungsfest am Sonntag, 9. Oktober, abends 8 Uhr beginnend, im großen Saale der Bürgergesellschaft. U. a. wird von den Herren- und Damen-Kirchenchören, geschätzten Solisten und der Kapelle des 7. Artillerie-Regiments(Obermusikmeister Trenks) ausgeführt Der h. Bonifatius, Oratorium von Aug. Wildberger. Der Reinertrag ist für die innere Ausstattung der Pfarrkirche bestimmt.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
