<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>415809</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verschüttet. An einem Neubau in der Speestraße wurde ein 23jähriger Arbeiter, der zwischen Mauer und Grund stand, von plötzlich rutschender Erdreich bis über die Hüften verschüttet. Man rief sofort die Feuerwehr herbei, die den Mann nach längerer Arbeit befreite. Er hatte einen Beckenbruch und Beinverletzungen erlitten; man schaffte ihn in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Zigeuner wurde verhaftet, der mehreren seiner Landsleute in einer Streitigkeit mit einem Messer Stichwunden beigebracht hatte. Als der Polizeibeamte den Streit zu schlichten suchte, geriet er mit dem Messerheld hart aneinander, doch gelang es ihm den braunen Gesellen zu überältigen und ins Gefängnis abzuliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Quartettverein der Kölner Schweinemetzgerinnung hat am Sonntag im Alten Präpsidium eine Festlichkeit veranstaltet. Es wurden verschiedene Chöre unter Leitung des Dirigenten Weingarten in exakter Weise vorgetragen. Metzgermeister Franz Schäfer jr. und C. Geiers verfugen über herrliche Tenorstimme, die in hübschen Liedern zum Ausdruck kamen. Mit wohlklingenden Baßliedern erfreute Metzgermeister Hohn. Die Sololieder von Frl. Maria Peters, die von Hrn. Peters begleitet wurden, fanden ungeteilten Beifall. Das humoristische Duett der Metzgermeister Schäfer und Tung riefen allgemeine Heiterkeit hervor. Gemeinschaftliche Lieder hatten die Herren Katzenberg und Singer gedichtet. Vorsitzender Metzgermeister Bernh. Hans hatte beim Tamengruß angenehme Ueberraschungen in Aussicht gestellt, die zum Schluß bei der Polonäse zum Ausdruck kamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verschläge zur Förderung des Kleinwohnungswesens. Wir werden um Aufnahme folgender Zeilen gebeten: Die Mitteilung in Nr. 226 des Kölner Local-Anzeigers ist geeignet, eine irrige Auffassung der Verschläge zur Förderung des Kleinwohnungswesens herbeizufuühren. Es sei zunächst darauf hingewiesen, daß, wie der Artikel eingangs erwähnt, die Bitte an die Stadt gerichtet wird, für Vermögenslose solche Häuser zu errichten. Das deutet darauf hin, daß die Einsender nicht für sich als Beamte, sondern für vermögenslose städtische Bürger ihre Verschläge machen. Damit wird auch der Hinweis auf die gemeinützige Baugenossenschaft für Beamte hinfällig. Im übrigen würdigen die Einsender durchaus die Bestrebungen und Leistungen der Arbeiterwohnungsgenossenschaften wie der bestehenden Beamtenwohnungsgenossenschaft. Daß die letztere seit ihrem langeährigen Bestehen die Wünsche eines weiteren Kreises von Bürgern-- auch Nichtbeamten-- nach Einfamilienhäusern nicht erfüllt hat, auch nicht erfüllen kann, kann nicht angezweifelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diözesen-Museum, Domhof 8, hat die Glasmalerei Schneiders und Schmolz in Köln-Lindenthal den Teil eines für die Kreuzkirche zu Kreuznach bestimmten Fensters, darstellend die Apostel Philippus, Matthäus und Jakobus Major, zur Ausstellung gebracht. An dieser tüchtigen Arbeit sind hervorzuheben der markige Ausdruck der Gesichter und die prächtige Gewandung. Der hiesige Maler Arnold Braunstein hat ein in der innigen Art Ittenbach auf Holz gemaltes Madonnenbild Sancta Maria ausgestellt und desgleichen Frau Rosa Crones geb. Kleinenbroich aus Köln-Lindenthal eine wohlgelungene Kopie des Gemäldes Valentins Die Wallfahrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind das Gedenkblatt an die Katholiken-Versammlung in Augsburg, welches die Bildnisse der Hauptredner enthält, sowie eine große Anzahl von Ansichten aus Augsburg ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit feiern am Montag, den 29. August, die Eheleute Vertrau Lintz und Christine geb. Heister, wohnhaft Schartgasse--4. Beide sind 72 Jahre alt und erfreuen sich noch guter Gesundheit. Die Nachbarschaft wird ihr Bestes tun, um den Ehrentag der alten Leute gebührend zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
