<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>415854</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholisch-Raufännischer Verein Köln-Nippes. Am Rosenkranzfeste wird das Titularfest des Vereins durch gemeinschaftliche 9. Kommunion und Nachmittagsgottesdienst gefeiert. Der Vorstand hat unter Anleitung des geistlichen Beirats, Hrn. Kaplan Michels, ein interessantes Winterprogramm aufgestellt. Am Dienstag. den 4. cr. spricht Hr. Pfarr-Rektor Roye über: Die Entwicklung der Volkswirtschaft im 19. Jahrhundert. Außeadem finden verschiedene humoristische und karnevalistische Familienfeier statt. Zwischendurch werden regelmäßig fachwissenschaftliche Kurse, kleinere Fachvorträge mit anschrießender Diskussion usw. veranstaltet. Das Winterhalbjahr soll baschließen mit einer größern Stiftungsfestfeier am Passions-Sonntage, den 2. April 1911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Windthorst-Bund nimmt am Donnerstag seine regelmäßigen Vortrags- und Unterrichtsabende wieder auf. Das Hauptgewicht soll auf den Unterrichtskurſus gelegt werden, der den Tieck haben soll, die Mitglieder zur praktischen Teilnahme an der Agitation für die kommenden Reichstagswahlen heranzubilden. In diesem Sinne sollen Fragen der Steuer-, Zoll- und Schulpolitik, der Wahlrechtsreform, der Stellung der Parteien zu einander und der Kommunalpolitik, soweit sie zum Verständnis der genannten Gebiete erforderlich ist, behandelt werden. Der Unterrichtsleiter wird Hr. Overpostassistent Jacobs sein. Außeadem wird der Bund Vortragsabende veranstalten, die aktuelle Fragen in historischpolitischer Beleuchtung zur Behandlung bringen. Am Donnerstag, den 6. Oktober, findet im Vereinslokal Trebia, Turmstraße, der erste Vortragsabend statt, an dem Hr. Stud. cam. Karl Aninger über England und Deutschland, Hr. Stud. matt. P. Brulé üder Die Arbeit in den Bunden, mit besonderer Berücksichtigung der auf dem Bochumer Vertretertag gegebenen Initiativen reden und die Wahl des erweiterten Vorstandes stattfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eingebrochen wurde gestern nachmittag in eine Wohnung, während der Mann zur Arbeit und die Frau für einige Zeit ausgegangen war. Die Frau kann es jedoch vielleicht noch als ein Glück betrachten, daß sie nicht wahrend der Tai zurückkehrte, denn der oder die Einbrecher scheinen zu einem noch schlimmeren Verbrechen entschlaffen gewesen zu sein. Dies geht daraus hervor, daß man auf dem Bette ein der betreffenden Familie gehöriges Hackmesser bereitgelegt fand. Gestohlen wurde außer dem Wochenlohn des Mannes noch ein weiterer Geldbetrag. Vor wenigen Tagen wurde ein Haus in derselben Straße von einem Spitzbuben heimgesucht. Er wollte angeblich ein Zimmer mieten, um, wie er sagte, zur Arbeit zu gehen. Man merkte dann später, daß er dort wohnenden Leuten Kleider und eine Taschenuhr gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
