<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>415866</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Karl nter geb. Wahlen- ).- Karl  2t Goldene Hochzeit feiern am 11. d. M. die Eheleute Engel hert Lips und Beatrix geb. Schiefer. Alte Mauer am wohnhaft. Der Jubilar ist 78 und die Jubilarin 71 Jahre alt Es hat sich ein Festkomite gebildet, das den alten Keut- de Tag verschönern wird.ven anten Leutchen den Schulbureau(Registratur C) sowie die Dienſtzimmer des Schuldezernenten und der Herren Stadtschufräte.d deren iun Verteishsese herein. 2 sten Hause Ece Untr Galdschnied und beraus in. Rathause sind untergebracht die Reastreatue B sse is. lsceshe. boie ae, Lal. Saae luhn Wasserwerke bearbeitet werden, die Registratur##.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Vereine von Vayentyal, Bransfeld, Humboldt-Kolonie Kind that, voll, Raderthal, Zollstock und Sülz zu einer Festversamm lung im großen Breuer'Schen Saale. Der Bezickspräses, Hr Diser. Pfarrer van Gils von Köln-Lindenthal, begrüßte die zahlzwangsversteigerungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am 21. Oktober 1910, vormittags 9 1/2 Uhr Ueber die Bedeutung der Wohnungsfrage sprach am Krbeitelberein" ete art vzucien, Zerlapntzung des iatoelischen arbeitervereins St. Peter Arbeitersekreiar Gruel. Redner aab hal### Pang, natisti veng Materials ein Bild der Wohnungsversehr bruttig ehrat von Köln ist leider</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>durstig. Nachdem Redner die Bedeutung der Wohnungsfrage m sozialer, gesundheitlicher und in sittlicher Beziehung in treffennor und a b einer u eagespracher die Ursachen der Wohnungs. gab einen Ueberblick über das, was zur Bekampfung derh. shake Rumme; seten der Gesetzgebung, den Kommunen durch chillen und Pure... die Selbsthülfe(Bangenossenchaften und Mietervereine) geschehen sei. Zum Schluß zeigte "###r, wo uc den Verein und die Arbeiterschaft selbst der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
