<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>415813</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Streit geriet ein neunähriger Junge gestern nachmittag auf einer Wiese mit seinen Spielkameraden. Er wurde von einigen derselben mit solcher Wucht zu Boden geworden, daß er den linken Arm brach. Man schaffte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Fledderer erwischt." Ein junger Mann von hier, der vor einigen Tagen in einer Lindenthaler Wirtschaft an der Classenkappelmannstraße ordentlich gezecht hatte, war darüber eingeschlafen. Diese Gelegenheit benutzte ein Bursche und beraubte ihn seiner Barschaft, Portemonnaie mit 155 M. Inhalt. Traußen auf dem Hofe entnahm er 120 M. und steckte den übrigen Betrag samt Portemonnaie dem Schlafenden wieder zu. Als der Bestohlene erwachte, bemerkte er den Verlust seines Geldes. Sosort nahm man die Verfolgung des Diebes auf und fand ihn in einem beruchtigten Hause in Köln, wo er schon einen Teil des Geldes verjubelt hatte. 100 M. waren noch in seinem Besitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom eigenen Pferd gebissen. In der Berrenratherstraß wurde ein 32jähriger Kutscher von seinem eigenen Pferde gepfiffen Er hatte dem Pferde zuvor zu fressen gegeben und wurde, als sich wendete, von dem Gaul von hinten erfaßt und ins Gesäßz bissen. Der Verletzte wurde in die Krankenanstalt Lindenburg em geliefert.6 ein Ueber Erholungsorte in Klettenberg schreibt man unzwei manches Kind, dessen Eltern geschäftehalber oder weggeldmangel dasselbe nicht in eine Sommerfrische schicken könnläuft auf dem von seinen Kameraden verlassenen Straßenpflaste Köuns ziemlich trostlos umher und sehnt sich ebenfalls nach eine Sommerfrische, wenigstens nach einem schönen Spielplatz in Gottfreier Natur. Es möchte hinaus aus der Großstadt.-- Tannha ist es nun zu begrüßen, daß am Saume von Köln-Sülz die##c# den herrlichen Klettenberg-Park angelegt hat, wo Jung und sich wenigstens für einige Stunden in eine entfernte Sommerfrische versetzt glauben. Gegenüber diesem Park im sogenannten Storc nest-Restaurant bietet Herr Siegert der Kinderwelt die an gedehnteste und schattenreichsten Erholungs- und Spielplaätze mi Schaukeln, Carussel, Rundlauf u. dgl. Eine kleine Menagerie wil der Tiere und drolliger Affen bieten Kurzweil in Ueberfluß. sah gestern mit großer Befriedigung, daß Eltern und Kinder diesem Niesen-Erholungs-Institut sich ebenso erholten und ve gnügten für ein paar Groschen, wie andere für ein Paar biau Scheine. Die dort vorhandenen Schreberärten bieten in Mannigfaltigkeit reichen Stoff zum Studium von Gottes schöne Natur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schützenfest und Kirmes. Diese Feste werden in diese Jahre erstmals zusammen abgehalten und zwar am 28., 29., 30 August und 1. September. Der an der Kapellen-, früheren Kirchstraße gelegene große Festplatz der Schützengesellschaft ist m Schaubuden, Karussell, Schaukeln und einer Reihe sonstiger Bude## dicht besetzt. Dem Programm, das in der vorliegenden Nummer abgedruckt ist, entnehmen wir, daß das Fest mit einem großen Zapfenstreich durch die Stadt am Samstagabend beginnt. Sonntag, 3 Uhr, geht der Festzug vom Stammlokal Michels nat dem Schützenplatz. In dem geräumigen Zelte auf dem Festplatz wird am 28. und 29. August Tanzvergnuügen abgehalten, wahren am 30. August und 1. September Festball stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
