<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>415889</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Roheit. Von mehreren seiner Genossen wurde in der Hardtstraße ein Arbeiter blutig geschlagen. Er war so schwer verletzt, daß er mit dem Krankenwagen in die Lindenburg gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern vormittag in der Krankenanstalt Lindenburg der vierährige Junge, der am Freitag in der Geibelstraße in Lindenthal aus einem Fenster des vierten Stockwerks gestürzt war und sich dabei einen Schäbelbruch und schwere Beinerüche zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtisches Realavmnasium. Am Sonntag, den 6. November d.., abends 6 Uhr, findel in der Aula ein Künstlerkonzert statt. Der Ertrag ist für die weitere, künstierische Austattung der Anstalt bestimmt. Die Violin-Virtuosin Fanny Friedrichs, Kammeränger Karl Rost, Komponist Paul Mania(Orgel und ein mehrfach besetztes Quartett, gebildet aus Mitgliedern des Kölner Männergesangvereins, haben ihre Mitwirkung zugesagt. Außeadem wird Herr Oberlehrer Dr. Albert Maier über den erziehlichen Wert der künstlerischen Ausgestaltung des Schulhauses sprechen. Das Unternehmen wird von einer aus dem Lehrerkollegium der Anstalt gebildeten Kommission vorbereitet und dürste, da die Veranstaltung lediglich im Interesse der Schule und der Schüler liegt, lebhafte Unterstützung finden.(Näheres siehe Anzeige, 0 Lehrer a. D. Alois Teröverst ist gestern im hiesigen Hospital, in dem er als Pensionär schon längere Zeit Wohnung genommen, im Alter von 74 Jahren gestorben. Mit ihm schier ein Lehrer und Erzieher von echt christlichen Grundsätzen aus dem Leben. Den Armen war er ein stiller, aber unablaäsiger Helfer. Sein schlichtes Auftreten, seine Freundlichkeit gegen jederma erwarben im überall Achtung und Zuneigung. Von hohen Idea beseelt, wandte er auch dem künstlerischen Schmucke und der A# stattung der neuen St. Heribertuspfarrtirche seine Mittel zu. Sea Andenken wird nicht nur bei seinen Schülern, sondern in der ganzen Bürgerschaft fortleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
