<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>415886</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schlußprüfung des städtischen Stottererkursus, welche gestern in der Turnhalle der Volksschule am Elogiusplatz gehalten wurde, zeigte wiederum ein erfreuliches und für die Einrichtung sehr günstiges Resultat. Zur Prüfung, welche vom Stadtschulrat Dr. Brandenberg abgenommen wurde, waren ungefähr 25 Kinder erschienen. Zudem nahm eine Anzahl Eltern der Kinder an der Prüfung teil. Hr. Lehrer Robertz zeigte an der ersten Abteilung der Schüler in dem Vortrag eines Lesstückes und in der nachfolgenden Besprechung den Fortschritt der Kinder, den Hr. Lehrer Happ mit seiner Leistung in der zweiten Klasse(Unterstufen) vollültig ergänzte. Bei der Besprechung eines Anschauungsbilder kamen hier besonders die sehr gelungenen Sprach- und Sprechleistungen gebührend zur Geltung. Die anwesenden Eltern waren allgemein des Lobes voll. Zur Befestigung der erhaltenen Verhaltungsmaßregeln sollen einzelne Schüler noch einem Wiederholungskursus angegliedert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Justiz. In die Liste der Rechtsanwälte ist eingetragen der Gerichtsassessor Dr. Gerl beim Oberlandesgericht in Köln. Zu Gerichtsassessoren sind ernannt die Referendare Dr. Basch, Schommer, Rixen und Weimer im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K An der Akademie für praktische Medizin findet vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>19. November in den städtischen Krankenanstalten ein Fortbildungskursus für auswärtige praktische Aerzte statt. Ferner wird vom 21</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>26. November für auswärtige Aerzte ein Kursus in Unfallheilkunde abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von der Rheindampfschiffahrt. Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft stellt am Dienstag, den 1. November, die Fahrten morgens 10.15 Uhr von Köln nach Koblenz, sowie 10.10 Uhr von Koblenz nach Mainz ein. Am Mittwoch, den 2. November, wird die Fahrt morgens.15 Uhr von Koblenz nach Köln eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine neue Turmuhr hat die Kirche St. Johann Baptist erhalten; auch ein Zifferblatt hat man angebracht, das die Stunden recht deutlich zeigt. Die Uhr hat die Firma Weile in Bockenem geliefert; sie hat einen Kostenaufwand von 2500 Mark erfordert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Um Haaresbreite. Als gestern nachmittag eine Frau aus der Goldgasse ihre vier Kinder im Alter von sieben Monaten bis vier Jahren für kurze Zeit allein gelassen hatte, kam das älteste Kind dem Feuer im Ofen zu nahe und stand gleich darauf in Flammen. In seiner Angst eilte es zum Bettchen des kleinsten Kindes, wodurch das Bettzeug auch Feuer fing. Auf das Hülfegeschrei der Kinder eilte ein Schutzmann herbei, schlug die Tür ein, erstickte das Feuer und verhütete so ein großes Englück. Das älteste Kind hatte sich schwere Brandwunden an einem Beinchen und in der Seite zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einen Säbelhieb erhielt ein Bursche, der sich in der Plankgasse einem Schutzmann widersetzt hatte; der Verletzte wurde im Bürgerhospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dom Apachentum. In der Follerstrße gerieten mehrere Burschen in einer Wirtschaft, als es ans Zahlen ging, mit Wirt und Kellner in Streit. Sie brachten dem Kellner Stichwunden in den Kopf bei. Sie zerstörten in der Wirtschaft alle beweglichen Gegenstände, überfielen dann zwei Schutzleute und mißhandelten sie schwer. Fünf der Burschen konnten endlich festgenommen werden. Der Rest der wilden Horde entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Heute vormittag wurde ein neunährige Junge am Rheine von der Rheinuferbahn eine Strecke mitgeschleift; er erlitt schwere Schädelverletzungen. Man brachte ihn zum Bürgerhospital; man zweifelt an seinem Aufkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Früh krümmt sich. Gestern abend riß an St. Katharinen ein etwa 14 Jahre altes Bürschchen einem siebenährigen Mädchen, das für seine Mutter auf der Severinstrße etwas einkaufen sollte, das Portemonnaie mit Inhalt aus der Hand und entlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern nachmittag stürzte in der Hillerstraße ein vierähriger Knabe aus dem Fenster des vierten Stockwerks auf den Hof und blieb bewußtlos liegen. Er erlitt einen Schädelbruch und zwei komplizierte Beinerüche. Man brachte ihn in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am Sonntag, den 30. Oktober, abends 8 Uhr, im großen Stadtwaldsaale seine erste Winterversammlung ab. Maar. Richen, Generalsekretär des Vereins vom Heiligen Lande, hält einen Lichtbildervortrag über Das Heilige Land, seine Sitten und Gebräuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>auch der Kirchenchor seine Mitwirkung zugesagt hat, steht ein genußreicher Abend bevor. Alle Mitglieder und ihre Angehörigen sind freundlichst eingeladen.(Näheres siehe Anzeige.) Unter den Rädern des Kraftwagen. Gestern abend wurde auf der Dürenerstraße ein Arbeiter von einem Automobil überfahren. Er erlitt anscheinend schwere innere Verletzungen und ent bewußtlos in der Krankenanstalt Lindenburg darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>. Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einer Metzgerei in der Neußertraße eingebrochen und der gesamte Vorrat an Fleischwarzen aus dem Laden gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Windthorstbund. In dem am Donnerstag abgehaltenen Unterrichtsabend sprach Hr. Nb. Seifert über Armut und Armenüsorge. Einleitend hob er die Bedeutung des Problems speziell für die moderne Großstadt hervor und beschäftigte sich dann mit der Organisation der öffentlichen Armenpflege, dem sogenanten Elberfelder System. Dann behandelte er die kirchliche und private Armenpflege, indem er näher auf die Organisation bzw. Tätigkeit der Wohlfahrtseinrichtungen der Religionsgemeinschaften einging. Zum Schluß hob er die Hauptursachen der Armut und deren Bekämpfung hervor. Das Korreferat hatte Hr. Architekt Derworta übernommen, der speziell auf die praktische Ausubung der Armenpflege in Köln näher einging. Referat und Korreferat wurden dankbar ausgenommen und boten Anlaß zu einer regen Diskussion. Im nächsten Unterrichtsabend, am 10. November 1910, wird Hr. Stud. matt. P. Brüls sprechen über Volksbildung und Volksgeselligkeit. Korreferent ist Hr. Stud. phil. A. Heuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Protestversammlung der Katholiten. Wir verweisen nochmals auf die morgen, Sonntag, den 30.Oktober, mittags 11 Uhr, im Gartensaal des Hotel Kronprinz stattfindende Versammlung, in der gegen die dem Papst und der Kirche durch den Bürgermeister von Rom wiederfahrenen Schmähungen protestiert werden soll. Hauptredner ist Hr. Narrer Kaster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Diözesanbaurat Franz Statz Dombaumeister h. c. von Linz(Donau), wurde vom Kaiser von Oesterreich das Offizierskrenz des Franz Joseph-Ordens verliehen. Die Auszeichnung wurde Hrn. Baurat Statz vom Hrn. Polizeiräsidenten Wiegmann überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Theodor Hinkens aus Rheydt, Alfons Bentrup genannt Fronung aus Wesel und Bernhard Wenders aus Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
