<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>415894</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das sozialpolitische Gebäude am Mauritiuswall und Badstraße soll am Samstag, den 19. d.., seiner Bestimmung mit einem einfach gehaltenen Festakt übergeben werden. Man ist deshalb eifrig tätig, um die letzte Hand an die innere Ausstattung des Gebäudes zu legen. Wenige Tage nach der Eröffnungsfeier wird der erste Facharbeitsnachweis für das Gast- wirthsgewerbe seine Tätigkeit aufnehmen. Die Verbandsversammtung der Arbeitsnachweisanstalt hat in ihrer gestrigen Sitzung den für diesen Facharbeitsnachweis ausgearbeiteten Satzungsentwurf genehmigt, nachdem die zu einem Dachverband zusammengeschlossenen Fachvereine demselben bereits früher zugestimmt hatten. Vier Arbeitgebervereine, nämlich die Wirte-Innung, der Internationale Hotelbesitzerverein, der Verband der freien Gast- und Schenkwirte und die Wirtevereinigung, bilden mit sechs Arbeitnehmervereinigungen, nämlich dem Deutschen Kellnerbund, dem Verband deutscher Gastwirtsgehülfen, dem Verband deutscher Köche, dem Reichsverband deutscher Kellner-Lokalvereine, dem Verein ansansiger Kellner und dem Internationalen Christlichen Kellnerbund, den Dachverband.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein zu Köln-Rügersdorf begeht am Sonntag, den 6. November, abends 7 Uhr, im Saale Durch das Trägerpersonal wird hente und die nächsten Tage der Bezugspreis dos Kölner Localanseigers für den Monat November erhoben. Man wolle denselben des Herrn Fälz sein 9. Stiftungsfest. Damit soll eine feierliche Kundgebung für den Heiligen Vater, gegenüber den Beschimpfungen, die ihm vom Bürgermeister zu Rom zuteil geworden sind, verbunden werden. Alle Katholiken Mügersdorfs sind zu dieser Feier dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstberichtigung eines Geistertranken. Ein junger Mann, der sich gestern freiwillig der Polizei stellte und sich selbst bezichtigte seine Braut am Oberländer User in den Rhein gestürzt zu haben, wurde gestern abend geisteskrank in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert; seine Angaben entsprechen sachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An Tophus starb in der vergangenen Nacht in der Kran, kenanstalt Lindenburg ein 29jähriger Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
