<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>415858</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der St. Josephkirchenchor beging am Sonntag die Feier seines 25 jährigen Bestehens. Aus diesem Anlaß fand am Sonntagvormittag in der Pfarrkirche ein feierliches, von Herrn Domkapitular Msgr. Cohen zelebriertes Hochamt statt, in welchem der Jubelchor die Messe zu Ehren des h. Joseph von Ludwig Pütz, dem ersten Dirigenten des Vereins(seit 1898 Domorganiſt in Aachen), unter Leitung des Hrn. Gottfried Pesch musternültig zum Vortrag brachte. In seiner Festpredigt wies Hr. Pfarrer Oefen auf die Pflichten der Gläubigen gegenüber dem Kirchenchor hin und spornte den Jubelverein zu weiterer segensreicher Tätigkeit an. Abends fand im großen Saale des Leobaues eine Festversammlung mit großem Konzert statt. Die Pfarreingesessenen hatten sich in überaus starker Zahl zu der Feier eingefunden. Unter den zahlreichen Gästen befand sich auch der Diözesanpräses des Cäcilienvereins, Hr. Domkapitular Maar. Cohen. Der Vorsitzende des St. Josephkirchenchores, Hr. Oberhausen, begrüßte die Festtheilnehmer und warf dann einen kurzen Rückblick auf die Geschichte des Vereins, aus dem folgendes mitgeteilt sei: Im Mai 1885 wurde auf Anregung des damaligen Kaplans und jetzigen Pfarrers von Berrenrath, Hrn. Jos. Hecker, die Gründung des Chores beschlossen. Am 21. Juni fand die konstituierende Versammlung statt. Etwa 20 Herren traten dem Chore bei. Der derzeitige Organist an St. Joseph, Hr. Ludwig Pütz, wurde zum Dirigenten bestellt. In dem Vorstand befanden sich die Herren Kaplan Hecker (1. Vorsitzender), Jos. Demain(2. Vorsitzender), C. Dusche(Schriftführer). Pieters(Kassierer), Eigenwillig(Archivar) und Hückelkemnken(Beisitzer). Das Präpsidium ging im Laufe der Zeit an die Herren Kaplan Brots, Odenthal und C. Dusche über. An die Stelle des Hrn. Dusche trat der jetzige Vorsitzende, Hr. Oberhausen. Die musikalische Leitung hat 14 Jahre lang Hr. Ludwig Pütz inne gehabt. Seine musikalische Tüchtigkeit sicherte ihm stets jeden Erfolg, und ungern sah man ihn 1898 nach Aachen scheiden. Während der Militärzeit Pütz'(Oktober 1891/92) leitete Hr. Franz Michalek den Chor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Pfarr-Cäcilienverein St. Marien begeht am Sonntag, den 9. Oktober d. J. sein 28jähriges Stiftungsfest im Schorodtschen Saale. Der Reinertrag flitzt dem seit fünf Jahren hier bestehenden Kinderhort zu. Auch in diesem Jahre ist der Verein bestrebt, durch fleißiges Proben unter der bewährten Leitung des Dirigenten Hrn. Kloth nur Musternültiges zu leisten. Es gelangen außer gemischten und Männerchören noch Chorwerk mit Orchester zur Aufführung. Namhafte Solisten haben sich in den Dienst der Sache gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gut abgelaufen. In der Bachemerstraße fuhren gestern abend in der Dunkelheit zwei Radfahrer mit voller Wucht gegeneinander. Glücklicherweise wurde keiner von beiden verletzt, so daß sie mit bloßem Schrecken davon kamen, dagegen wurde eines der beiden Räder vollständig gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anfälle. An einem Neubau in der Redwitzstraße fiel einem Bauarbeiter gestern ein Baustein aus beträchtlicher Höhe auf den Hinterkopf. Er trug eine so schwere Verletzung davon, daß er in der Krankenanstalt Lindenburg Hülfe suchen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem 11jährigen Mädchen aus der Berrenratherstraße in Sülz fiel ein schwerer Balken auf das Bein. Es erlitt einen Unterschenkelbruch. Man brachte es in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland. Am Donnerstag, den 6. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, findet im Lobau eine große öffentliche Versammlung statt. Als Redner tritt Herr Dr. Meffert(M. Gladbach) auf, er spricht über das Thema Moderner Kirchenhaß. Alle Katholiken sind gebeten, recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
