<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>415833</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Sülz beging am Sonntag unter großer Beteiligung befreundeter Vereine sein 14. Stiftungsfest, das durch gemeinschaftliche h. Kommunion der Mitglieder in der Pfarrkirche zum h. Nikolaus morgens eingeleitet wurde. Abends vereinigte eine Versammlung im Merkelschen Saale die Jestteilnehmer nebst ihren Familien zu einer Feier, die Ernst und Scherz in bester Weise paarte. Hr. Präses Kaplan Fins begrüßte in herzlichen Worten die Erschienenen. Er teilte sodann mit, daß demnachst das Winterprogramm den Mitgliedern zugehen werde. Um das Vereinsleben zu heben, sollen öfter Familienabende im Verein veranstaltet werden, um volkswirtschaftliche, religioöse und wissenschaftliche Aufklaärung in immer weitere Vereinskreise hineinzutragen. So werde am letzten Sonntag im Oktober Freiin von Mirbach über die wichtige Frauenfrage, namentlich in bezug auf die Arbeiterfrauen, reden; im Dezember wird ein Redner in einem Vortrage die Geheimnisse und Schwindeleien des Spiritismus, des Kartenschlagen usw. behandeln. Die Festrede hielt trefflich Hr. Kaplan Scheidt von Köln-Sülz, der die Stellung der katholischen Arbeiterschaft zu den Errungenschaften und Problemen der modernen Kultur darlegte und mit seinen überzeugenden Ausführungen stürmischen Beifall in der Versammlung auslöste. Im Anschlugß an diese Rede forderte der Präses unter Dankesworten an den Redner zum Beitritt in den Katholischen Arbeiterverein auf.-- Für die Unterhaltung der Versammlung sorgten gemeinschaftliche Lieder, humoristische Duette und Einzelvorträge, sowie ein packendes Theatersück Christian in der Fremde, das mit gediegenem Humor auch ernste Lebensweisheit den Zuhörern vermittelte und den wackeren Mitspielern reichen Beifall eintrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein hat in seiner, jüngsten Sitzung unter anderem Stellung genommen zu der beabsichtigten Aenderung der Fluchtlinie am Anfang der Kempenerstraße. Der Vorstand hat infolge dieser Stellungnahme nachfolgende Resolution gefaßt und der städtischen Verwaltung bzw. dem Stadtverordnetenkollegium zugehen lassen:"Die heute, am 4. September, sehr zahlreich besuchte Versammlung des Katholischen Bürger-Vereins Köln-Nippes legt ganz entschieden Verwahrung ein gegen eine von der städtischen Verwaltung beabsichtigte Aenderung der Fluchtlinie der Kempenerstraße an dem Eingange der Neußertraße, wonach diese dort auf eine gewisse Strecke um sieben Meter verschälert werden soll. Die Versammlung erwartet bestimmt, daß die Stadtverordneten gegen einen derartigen Plan, der von der ganzen Bürgerschaft verurteilt wird, mit aller Entschiedenheit eintreten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Wattler Fiſcherhaus findet, vielfachen Wünschen entsprechend, Mittwoch, den 14. September, nachmittags.30 Uhr, nochmals das Kinderfest: Karneval im Sommer statt. Es ist das letzte Fest in dieser Saison. Das ausführliche Programm wird in der Nummer von Dienstag bekanntgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
