<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>415849</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf einen Zaun kletterte in der Neußertraße ein Junge; er fiel, blieb im Gitter hängen und zog sich einen Armbruch zu. Man brachte ihn ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Rhein gestürzt. In der Nacht zum Sonntag fiel am Teutzer Werft ein Arbeiter in den Rhein. Es gelang, den Mann zu retten. Die Polizei brachte den Geretteten, der sich Verletzungen zugezogen hatte, ins Deutzer Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>gegenüber dem alten Friedhoftore(neden Friedhofverwalt.) Empfiehlt seine großen Läger in nur erstklassigen. Denkmälern. Auf Lager befinden sich:" #30 Wanddenkmäler, 90 Kreuzdenkmäler und ## Pyramiden, 25 Felsen u. kleine Kreuzdendmäler, 65 Kissen-, Kopf-, Kindersteine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unstreitig größtes Lages v. Köln u. Umgegend. Teilzahlung nach vorheriger Vereinbarung gestattet." in bester Ausführung wegen Geschäftsaufgabe ääusserst billig, zum Teil unter Kostenpreis Es ist bekannt, daß die Schuljugend in einem bestimmten Alter es abeschützenäßig findet, die Schulbücher im Tornister auf dem Rücken zu tragen; es erscheint namentlich den Schülern der höheren Lehranstalten besser, die Bücher unterm Arm zur Klasse zu schleppen, auch wenn sie den Druck der Bücherlast doppelt empfinden. Es ist aber erwiesen, daß diese Tragart weniger kräftigen Kindern von großem Nachteil ist; man hat dies des öfteren schon einwandfrei nachgewiesen. Trotzdem ge winnt die nachteilige Tragart an Beliebtheit unter der Schuljugend. Das Problem der Schultaschen ist wieder aktuell geworden dank den Untersuchungen, welche die Heeresverwaltung über das Gewicht des feldmarschäßig ausgerüsteten Militätornisters in seinem Verhöltnis zur Körperänge und Körperschwere des Soldaten angestellt hat. Dr. Adolf Lewandowski, der in seiner Eigenschaft als Berliner Schulart große Erfahrungen auf dem Gebiete der Orthosädie und Schulhygiene besitzt und sein reiches Wissen in den Dienst der Schülerwohlfahrt gestellt hat, gelangte auf Grund genauer Untersuchungen zu folgenden Grundsätzen: Das Tragen eines Schulranzen oder"Tornisters" auf dem Rücken schädigt die Gesundheit am wenigsten. Das Tragen der Schultaschen und der Bücher unter dem Arm, wobei gewöhnlich mit den Armen gewechselt wird, ist ungesund. Das Tragen an einem Riemen mit einer Hand, ist das schädlichste, weil es zu Seitärtsbiegungen und Haltungsanormalien der Wirbelsäule führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geburten. Adam, S. v. Jak. Fetten, Schloss., Glasstr. 21.- Christine,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>T. v. Ant. Plug, Fräs., Takustr. 20.- Margareta. T. v. Nik. Göttert, Schloss., Keplerstr. 39.- Hermann, S. v. Heinr. Faßz#ender, Tagel., Körnerstr. 31.- Wild., S. v. Gottfr. Hertzen, Fabrikarb., Hackländerstr. 31.- Joh., S. v. Barthol. Schäuer, Ack., Obere Dorfst. 26</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Agnes, T. v. Jakob Müller, Schrein., Venloerstr. 506.-- Mathilde, T. v. Pet. Momnour, Schrein., Wißmannstr. IA.- Joseph, S. v. Karl Burmann, Briefbote, Wangen im Algäu.- Friedrich, S. v. Heinr. Werdeck, städt. Auss., Turnerstr.- Anna Maria, T. v. Bernh. Meier, Hölfsarb, Liedigstr. 173. Anton, S. v. Matth. Müllewitsch, Sraßen.-Schaffn., Platenstr. 5A. Elisabeth, T. v. Jos. de Spirt, Mal., Stammst. 50.- Odilia, T. v. Engelb. Wirtz, Arb, Marienstr. 60.- Helene, T. v. Friedr. Borkheim. Kaufm., Venloerstr. 230.- Richard, S. v. Nikol. Weyand, Post.-Assist, Kruppstr. 50.. Heinrich, S. w Valentin Nawrocki, Kutscher, Heliosstraße 4.- Sibylla, T v. Paul Gärtner. Handlanger, Geisselstr. 62." Frieda, T. v. Otto Himmler, Anstreichermstr, Lessingstr. 59.- Anna T. v. Hub. Trillen, Straßen.-Schaffner, Schul str. 14.-Erich, S. v. Eduard Hayn, Kgl. Eisenb.-Gütervorst., Försterstr. 32.- Erna, T. v. Kurt Beyer, Garnisonverwalt.-Insp., Lestr. 1. Kaspar. S. v. Joseph Holzem, Tagel Leyendeckerstr. 1.- Rudolf, S. v. Karl Touhansen, Lackierer, Gutenbergstr. 39.- Joseph, S. v. Jos. Vikt. Dorsch, Schlosser, Liedigstr. 161. - Bernhard, S. v. Peter Fahrender. Eisendreher, Senefelderstr. 78. Fritz, S. v. Konstantin Datiert, Bachmeister, Simrockstr. 29.- Hubert,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Wilh. Diependruck, Schlosser, Stammst. 16.- Elfriede, T. v. Herm. Langermann, Fabrikarb., Hospeltstr. 17</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Barbara, T. v. Aloisius Weiß, Kim, Benloerstr. 378.- Thaddäus, S. v. Joseph Stelmaszyr, Fabrikarb., Glasstr. 93." Elfriede, T. v. Peter Gleinmar, Bauwart, Försterstr. 54.- Ludwig. S. v. Ludwig Michels, Fuhrmann, Marienstr. 90.92</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gertrud, T. v. Wilh. Siro, Buchhalter. Försterstraße 22.- Margareta, T. v. Wilh. Möres, Mechanik, Sömmeringstr. 82.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hubert Müller, Dreher, Mülheim a. Rh., u. Auguste Veit, Venloerstraße 196.- Johann Lungert, Buchdrucker, Bochum, u. Gertrud Scharfenberg, Geisselstraße 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feuer. In dem Belmagazin in der Bachemerstraße brach gestern um 5 Uhr ein Brand aus. Es verbrannten mehrere Behalten mit Oel. Durch energisches Eingreifen der Lindenthaler Feuerwehr konnte ein größeres Brandungück verhütet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
