<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>415891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Heute morgen fiel auf der Dürenerstraße einem dort beschäftigten Schlosser ein mehrere Zentner schweres Stück Eisen auf das Bein. Er erlitt schwere Verletzungen und mußte mittels Kranlenwagens in die Lindenburg gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Oeteranenabend wird am 5. November, abends 9 Uhr im Wilhelmsaale, Durenerstraße 227, veranstaltet. Die Ortsvereine haben ihre Mitwirkung zugesagt; ein reiches und gediegenes Programm wird geboten.(Musik: Teil der 59er Kapelle. Gesang: Männergesangverein Germania. Theatralisches und Humoristisches: Kath. Kirchenchor und Männergesangverein Männerchor. Lebende Bilder: Kriegerverein und Reserve- und Landwehrverein.) Der Ueberschußß soll zu einer Spende an die Hülfsbeduürftigen unter den alten Kriegern verwandt werden.(Vgl. Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Dom Diebsgesindel. Gestern Nachmittag zwischen sechs und sieben Uhr wurde in einer neven der Pfarrkirche gelegenen Bäckerei eingebrochen. Der Dieb hatte zuerst mit zwei durchlöcherten Eisenkugeln, wie sie bei Gitteraussätzen gebraucht werden, die nachher im Wohnzimmer gefunden wurden, eine Fensterscheibe eingeworfen. Als er dann gemerkt, daß niemand anwesend war, ist er eingestiegen und hat aues durchählt, hat aber außer der Ladenkasse, die etwa--10 M. Kleingeld enthielt, nichts"Annehmbares" gefunden. Die Kastenschublade hat er mit Gewalt aus der Theke herausgebrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vor kurzem wurden in derselben Straße an mehreren Häusern zweimal hintereinander die Tüklinken abgerissen und gestohlen, an anderen Häusern die elektrischen Klingeln demoliert und Namenschildchen abgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute vormittag hat sich ein 37jähriger Invalide aus der Subbelratherstraße in Ehrenfeld mittels Revolver eine Schußwunde in den Kopf beigebracht. Er wurde schwer verletzt in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht, wo er bedenklich darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
