<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>415868</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Generalmusikdirektor Fritz Steinbach ist das Kommandeurkreuz des belgischen Ordens Leopolds II. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Däöstliche Audienz. Man schreibt uns zu der Mitteilung in Nr. 279 des Kölner Local-Anzeigers: Der Prachteinband des Photographie-Albums, das der Vertreter der Köluischen Volkszeitung am 10. Oktober dem h. Vater überreichte, wurde hergestellt in der Buchbinderei der Firma I. P. Bachem. Der Einband, in weißem Saffian, trug in künstlerischer Ausführung das Wappen des h. Vaters in Lederschnittarbeit mit Wandmalerei versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortragsabend. Im Fränkischen Hofe spricht morgen, Freitag, 14. Oktober, am ersten Vortragsabend der Vortragsvereinigung der hiesigen Bezirke des Vereins für HandlungsKommis von 1858 und des Verbandes Deutscher Versicherungsbeamten Hr. Ado Conrad(Berlin) über das Thema Deutscher Humor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Johannisthal, 12.Okt.1910.(Drahtber.) Das Luftschiff P VI ist um.50 Uhr nachmittags glatt vor der Halle gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flugplatz Johannisthal, 12.Okt.1910.(Drahtbericht.) Der heutige Pflugtag war, wie der gestrige, vom Wetter begünstigt. Die größte Höhe erreichte mit 770 Meter Jeannin, der wegen mangelhafter Oelzufuhr auf einer Wiese bei Rudow landen mußte, dort aber wieder aufstieg und zum Flugplatz zurückkehrte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde spricht Freitagabend 7 Uhr in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse Dr. K. Snell, Assistent am Botanischen Institut Eine kurze Unterhaltung beginnt, die von Rinaldo humoristischüberlegen, von seinem Begleiter bissig-gehässig geführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum. Herr Polizeikommissar Hammerschmidt feiert am 1. November sein 25 jähriges Jubiläum als Polizeikommissar. Aus diesem Anlaß hat sich ein Komitee gebildet, um eine Feier zu veranstalten, welche am 5. November im Bauerschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein begeht am Sonntag, den 16. Oktober, sein 10. Stiftungsfest. Morgens ist gemeinsame h. Kommunion, abends 7 1/2 Uhr findet im Bauerschen Saale Festversammlung statt. Als Redner ist Herr Kaplan Esser gewonnen. Nach der Rede finden Unterhaltungen und Theater statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
