<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>415859</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rekruteneinstellung. Beim Kürassier-Regiment Graf Geßler Rhein. Nr. 8 gelangten heute die Rekruten zur Einstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schilda? Eine heitere Szene spielte sich am Sonntagnachmittag vor der Hafendrehbrücke auf dem Damm av. Kommt da ein urbemütlicher Kölner Familienvater den Kinderwagen schiebend und von Frau und sechs Kindern umschlärmt bei dem schönen Wetter und angezogen von der großen Uebung der Sanitätskolonnen von der Südbrücke her und will die Hafenbrücke passieren, um durch Deutz wieder nach seinem Heim zurückzufahren. Doch dicht vor der Brücke hält er mit einem Ruck den Kinderwagen an, so daß der erschrockene jüngste Sprößling ob des ungewohnten Haltens bitterlich zu weinen anhebt. Bestürzt fragt den an dem Kinderwagen betroffen stehenden Vater die Mutter:"Wat eß dann loß, eß jet passet?"--"O jömich, mer sin lackeet, mer müsse widder öfahre," gibt der Vater zur Antwort,"üvier die Bröck dürfe mer nit fahre!" Doch die Frau spricht ihm energisch zu: "Fahr vöran, do geck Schirbelärutsche, woför eß de Bröck dann do?" Doch nein, der Vater fährt nicht, sondern zeigt seiner Frau ein Schild und sagt:"Do steiht et, die Bröck eß för Kinderwagen gesperrt, un bei dä dör Ziege wäde ich kein Protokoll von sechs Mark bezahle!" Die Frau kann den Unsinn nicht glauben, doch richtig, da steht es Schwarz auf Weiß:"Gesperrt für Fahrzeuge mit einem Höchstgewicht von 9 To. und geringerer Länge als 8."--"Sühste noh, dat ich nit darf; dä Kinderwagen eß doch kein ach Meter langk, un op der ander Sick steiht ne Schutzmann."--"Dat kann doch nit stemme, wat meint Ihr, Här?" fragte darob die Frau einen Herrn aus dem Kreise der aufmerksam gewordenen Spaziertänger, und dieser erbot sich denn auch, das etwa nachfolgende Protokoll zu bezahlen, worauf der Familienvater verschmitzt lächelnd über die Brücke fuhr und vor sich hinmurmelte:"O helliger Bürokratius, wat eß dat för en Deutsch!" Der kath. Jünglingsverein veranstaltete am Sonntag im Saale des Herrn Wirz einen Theaterabend. Der Saal war bis zum letzten Platz besetzt. Gegen 7 1/4 Uhr begrüßte der Präses des Vereins, Herr Kaplan Oberbach, recht herzlich die Versammelten, dankte ihnen für ihr zahlreiches Erscheinen und knüpfte daran den Ausdruck der Freude, daß das Interesse für den kath. Jünglingsverein stetig im Wachsen begriffen sei. Nachdem der Herr Kaplan hierauf noch einige Erläuterungen über das aufruführende Stück gegeben und Herrn Küpper im voraus für seine treue Mitwirkung seinen Dank ausgesprochen hatte, begann die Aufführung des Trauerspieles Zriny von Theodor Körner, Dekoration und Kostüme entsprachen den fast künstlerisch ausgeführten Darbietungen sämtlicher Mitwirkenden. Die Begeisterung der Spielenden zeigte so recht, daß der Inhalt des Stückes in Fleisch und Blut übergegangen war, und mit jedem Akt stieg ebenso die Begeisterung der Zuhörer, die mit ihrem Applaus nicht karsten. Mit Recht konnte Herr Pfarrer Voß am Schluß allen Spielenden Tank in einem uneingeschränkten Lob aussprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
