<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>415811</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Folgenschwere Stürze. Ein achtähriger Junge stürzte in der Bachemerstraße von einer Steintreppe und erlitt einen linksseitigen Armbruch. Mehrere Rippen brach ein Mann, der gestern nachmittag am Kaiser-Friedrichufer gestürzt war. Beide Verletzten fanden Aufnahme in der Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Ehrenfeld hatte seine Mitglieder am Sonntagabend zu einer Abschiedsfeier zu Ehren des scheidenden Hrn. Hupertz, der für die kommende Spielzeit an das Hoftheater in Koburg verpflichtet ist, in den prachtvoll renovieren Gesellschaftssaal im Lobau eingeladen. Der Vorsitzende, Hr. Dusche, würdigte in eingehender Rede die zahlreichen Verdienste des Scheidenden um den Verein und richtete an ihn warme Worte der Anerkennung und des Dankes, als dessen äußeres Zeichen er ein sinniges Angebinde namens des Katholischen Bürgervereins überreichte. Alsdann sang Frl. Barton mit entzückender Sopranstimme die Juwelenarie aus Faust von Gounod und erntete rauschenden Beifall für die von feiner Empfindung zeugende Leistung. Auch bei den später von ihr gesungenen reizenden Liedern Neuer Frühling, Wiegenlied und Gruß, komponiert von Gottfried Hupertz, zeigte sich die Schönheit und formvollendete Technik ihrer Stimme; sie mußte sich zu Zugaben verstehen und sang zwei reizende Volkslieder Gretel von Pfitzner, und Mei Maidle von Bischoff. Hr. Hupertz, der sich in den von Frl. Barton gesungenen Liedern als ein vielversprechender Komponist gezeigt hatte, sang die Arie aus Wilischütz von Lortzing, sowie die Lieder Heimweh, der Musikant von Hugo Wolf und Liebesfeier von Weingartner; seine Darbietungen zeugten von außerordentlicher Vollendung und Schönheit und ließen die reichen Stimmmittel in hellstem Licht erstrahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Teilnehmer an der Kevelaer-Prozession, die am Freitag voriger Woche von der Kölner Pfarrkirche St. Kunibert auszogen, trafen gestern abend dort wieder wohlbehalten ein. Ueber 400 Personen hatten an der Wallfahrt teilgenommen. Die Teilnahme der Gläubigen an der Kevelaerischen Andacht, die während der letzten sechs Tage in genannter Pfarrkirche abgehalten wurde, war eine erfreulich große; insbesondere waren die von einem Ordensgeistlichen gehaltenen Predigten sehr gut besucht. Gestern abend wurde die Feier mit der Absingung des Tedeums geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
