<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>415862</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholikenverſammlung. Am Donnerstag, den 13. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, findet im Tivoli-Saale eine große Katholikenverſammlung als Protest gegen die Schmähungen, welche der Bürgermeister von Rom gegen den H. Vater geschleudert, statt. Es wird Ehrensache aller Katholiken sein, die Versammlung zu einer mächtigen Kundgebung katholischen Lebens und treuer Anhänglichkeit und Liebe zum H. Vater zu gestalten. Als Redner ist unter andern Hr. Dr. Meffert aus.-Gladbach gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betriebsunfall. Gestern nachmittag gegen 4 Uhr fiel in der Haupt-Werkstellen in Nippes ein Wagenputzen von dem Dache eines Wagens und erlitt außer einem Oberschenkelbruch anscheinend schwere innere Verletzungen. Der Verungluückte wurde dem St. Vinzenz-Hospital in Nippes zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein Köln-Nippes hält Sonntag, den 9. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, im Restaurant Brücken eine Versammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall spielte sich gestern abend auf dem Kölner Hauptbahnhof ab. Eine Frau versuchte auf einen Wagen des schon in Fahrt begriffenen Zuges, der.49 nach .-Gladbach abgeht, zu springen. Sie kam dabei zu Fall, wurde eine kurze Strecke mitgeschleift und geriet zwischen Schienen und Bahnſteig. Auf das Hülfegeschrei der aufgeregten Zuschauer hielt der Zug an. Mit dem Rufe:"Et hätt noch got gegange, et eß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Farr-Cäcilien-Verein St. Marien gibt am Sonntag, 9. Oktober, abends 8 Uhr, im großen Saale des Hrn. Franz Schrodt zum Besten des Kinderhorts ein Wohltätigkeitskonzert. Es ist für das Konzert ein schönes Programm entworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Männergesangverein Kalk. Das dieseährige Herbstkonzert des Kalter Männergesangvereins, das alleährlich zum Besten des städtischen Männergesangvereinfonds veranstaltet wird, bringt ausschrießlich neue Kompositionen. Dem Konzerte, das am 13. November im Böherschen Saale unter Mitwirkung von Frau Rohr von der Oper und Hrn. Castello sowie der 53er Kapelle veranstaltet wird, hat der Dirigent des Vereins, Hr. Musikdirektor Peter Haas, ganz besondere Sorgfalt zugewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der National-Stenographen-Verein Concordia(ger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliche Neubauten. Bis zum Jahre 1902 befand sich in unserer Industriestadt mit dem Vororte Vingst nur eine kathostimmen aus dem Leserkreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater. Opernhaus. Co. 9. 39.(34.) C 2. 7 U. Die Jüdin.- Mo. 10. Vorstellung außer Abonnement. Sondervorstellung f. d. Kölner Beamtenbereinigung. 7 1/2 U. Die lustigen Weiber von Windsor.- Di. II. 41.(35.) A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
