<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>415892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gemischter Chor Eintracht Kalt. Zum Besten des Kalter Armenunterstutzungsvereins wird am Sonntag, den 6. November, abends 8 Uhr, im Schorodtschen Saale ein Konzert gegeben. Es wirken mit Konzertsängerin Emma Lindenberg(Sopran) Köln, Operisänger Tillmann Liszewski(Bariton) vom Kölner Opernhause und ein Teil(30 Mann) der Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung des Obermufitmeisters Nattermann. Zur Aufführung gelangt das große Chorwerk für gemischten Chor, Orchester und Soli: Das Feuerkreuz von Max Bruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erdiölese Köln. Ernannt: Privatgeist. Dr. phil.- F. J. Berns an St. Maria in Lyskirchen in Köln zum Rendanten der Theologen-Konvikte in Bonn, a A. Alef, Rekt. am St. Ankoniushospital in Körn Bayenthal, zum Vik. in Aldenhoven, Dek. Aldenhoven,- L. v. Denwitz, Neopresbyter aus Großbeide, Pfr..Gladbach, zum 2. Apl. in Caternberg, Det. Essen 11,-- H. J. Fressen, Vik. in Eppendorf, zum Frow. in Verrath, Dek. Erkelenz,- F. J. Jagers, Pl. in Bergeborbeck, zum 1. Pl. an St. Elisabeth in Dusseldorf, a A. Tillmann, Pl. an St. Marien in Mülheim(Ruhr), zum 2. Apl. an St. Peter in Dusseldorf, I. N. Zonder, Pl. in Alstaden, zum 1. Pl. in Solingen,- M. H. Althausen, Pl. an St. Gereon in Köln, zum Frow. in Ohligs, Dek. Solingen,- J. P. W. Frank, Vik. u. Frow. in Wesseling, Dek. Hersel, zum Pfr. das.,- P. H. Loup, Pl. an St. Paul in Nachen, zum Pfr. in Wollheim, Dek. Rheinbach, F. P. Viehoff, Pl. an St. Joseph in Eupen, zum Pfr. in Büklingen, Dek. Malmedy, mit Wirkung vom 1. Nov. av. a A. Bäßchen, Neopresbyter aus Oberkassel, zum 2. Vik. in Benrath, Dek. Dusseldorf II, a J. Esser, Vik. in Benrath, zum Deservito d. 1. Kaplanei(Benef. SS. Severini et Arnonis) an St. Lambertus in Dusseldorf,- P. H. Eöübels, Pl. an St. Nikolaus in Aachen, zum Pfr. in Odenthal, Dek. Bensberg, mit Wirkung vom 1. Nov. an. W. J. Lauscher, Pfr. in Reetz, zum Pfr. in Kirchtroisdorf, Dek. Bergheim, mit Wirkung vom 1. Nov. an, Dr. theol. et phil. a L. A. Schmitz, Pl. an St. Maria Himmelfahrt in Düsseldorf, zum Pfr. in Zons, Dek. Neuß,- K. Nießen, Vik. in Morenhoven, zum Vik. in Meckenheim, Dek. Rheinbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Missionssonntag. Ter vergangene Sonntag stand für die Pauluspfarre in Köln im Zeichen der Heidenmission. Nachdem zwei Missionare, Hr. P. Bücker aus der Gesellschaft vom göttlichen Wort(Steyl) und Hr. P. Claus aus der Kongregation vom h. Geiste(Knechtsteden) in der Kirche über die Bedeutung der Mission unter den Heiden gepredigt hatten, sprachen dieselben Herren am Abend im großen Saale des Annohauses, der dicht besetzt war, über ihr Wirken in der Mission. Hr. P. Bücker, der 26 Jahre ununterbrochen in China gewesen, schilderte Land und Leute des Reiches der Mitte, während Hr P. Claus sich über seine eigenen Erlebnisse und die großen Schwierigkeiten der Mission in Deutschostafrita verbreitete. Hr. Lehrer Bicker hatte einleitend in bereiten Worten u. a. darauf hingewiesen, oaß die Katholiten sich nicht beschämen lassen dürsten von den Protestanten, die ein lebhaftes Interesse für ihre Mission, besonders durch finanzielle Unterstutzung zeigten. Wir Katholiten könnten hier helfen durch Halten der Zeitschriften, welche die verschiedenen Missionsgesellschaften herausgäben. Die von Jrn. Glasmaler Reuter gestellten lebenden Bilder, sowie die Darbietungen eines Kinderchores wurden mit großem Beifall ausgenommen. Möge die Begeisterung für das Werk der Verbreitung des Glaubens, welche die Veranstaltung in den Herzen aller Anwesenden entfacht hat, anhalten und sich wirksam zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält einen Familienabend am Sonntag, den 6. November, abends 7 1/2 Uhr, im Saale des Hrn. Bettelt unter Mitwirkung des St. Piuskirchenchors sowie der Kongregation der Jünglinge und Jungfrauen ab. Als Festredner ist Pater Facundus gewonnen. Es dar, wohl erwartet werden, daß diese Veranstaltung zahlreich besucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rollschuhsaal. Die rauhe Jahreszeit vertreibt die Rollschuhlauser und Läuferinnen von der Straße. Man sieht sich nach einem gemütlichen Rolischuhheim um. Ein solches ist extra im Restaurat Storchnest, gegenuber dem Klettenberg-Park im Souterram angelegt. Dort tonnen sogar die Eltern diesem Sport ihrer Kinder in einem wohl durchwärmten Nebenraume bei einer guten Tasse Kaffee beiwohnen. Im Obergeschosse ist der bekannte abwechslungsreiche Wintergarten, der Erholungsbedurftigen ein paar wohlturnde Stunden bereitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Freiwillige Sanitätstolonne Köln-Ehrenfeld hielt am Sonntag unter Leitung ihres Kolonnenarztes, Hrn. Dr. med. Murrens, auf dem Gelandet des Bocklemunder Forts eine Felddienstübung av. Der Abmarsch erfolgte vormittags 8 Uhr in Starte von etwa 35 Mann; es lag der Uebung die Idee eines Eisenbahnunglucks in der Nähe des Forts zugrunde. Nachdem die Mannschaften dort eingetroffen waren, beschäftigte sich ein Teil derselben mit der Anfertigung von Improvisationstragen, welche aus dem dort stehenden Geholz entnommen wurden; die übrigen Mannschaften eilten unterdessen zu der angenommenen Unglucksstatte, iod die die Verletzten markierenden Leute mit Notverbanden versehen wurden. Die Schwerverletzten wurden mittels der angefertigten Tragen zu einen Hauptverbandplatz gebracht, wo durch Hrn. Dr. med. Mülhens Kritik abgehalten wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Mindereinnahme der elektrischen Straßanbahnen hat am Allerheiligentage in diesem Jahre infolge des starken Nebel- und Regenwetters rund 15000 Mark betragen; wäh rend nämlich im vorigen Jahre am selben Tage 40000 Mark Fahrgelder außer den Abonnementskarten eingingen, betrug diesmal der Erlös nur 25000 Mark. Letzterer blieb sogar zurück hinter den durchschnittlichen Sonntagseinnahmen, die bei gutem Wetter sich auf 30000 Mark belaufen. Der Gesammtausfall für die Straßenbarn beziffert sich für die Tage vom 31. Oktober bis 2 November au weit mehr als 20000 Mark. Wie groß erst der geschäftliche Schaden der Verkäufer an den Ständen vor den Friedrösen, sowie der Gärtner, Kerzenändler usw. infolge des trüben Wetters war, läßt sich gar nicht ermessen. Allgemein hörte man nur die eine Klage, daß man noch nie so schlecht abgeschnitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Für die 600 Jahre alten Wandmalereien im Nettetovenschen Hause am Filzengraben, über deren Fund der Kölner Local-Anzeiger vor einigen Wochen nähere Mitteilungen machte, sind aus Handlertreisen der Familie Nettekoven schon hohe Angebote gemacht worden, eins von 10000 Mark; sie scheinen jedoch keine Annahme gefunden zu haben, da man die wertvollen Malereien dem Hause erhalten will. Bisher ist es noch nicht gelungen, den Namen des Rittergeschlechts, dem früher das Haus gehört hat, festzustellen, jedoch werden die Bemühungen fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das 25jährige Dienstjubiläum des Königlichen Polizeikommissars Herrn Franz Hammerschmidt begeht die Bürgerschaft durch eine entsprechende Feier am 5. November, abends 8 1/2 Uhr im Saale des Herrn Franz Bauer, Alteburgerstraße 235 237. Die Teilnahme an der Feier ist nur gegen Vorzeigung einer Karte gestattet, welche bei Mitgliedern des Festausschusses zu haben sind (Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rochkunstverein Colonia. Am Donnerstag, den 3. November, abends 12 Uhr, findet Versammlung des Kochkunstvereins Colonia(Zweigverein des Internationalen Verbandes der Köche) bei Hrn. Mühahans(Im Grünewald., Ehrenstrße--3, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
