<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>415834</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wie groß ist der städtische Grundbesitz?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die selbstätige elektrische Straßenbahnweiche an der Ostseite des Domes hat sich bewährt; tadellos hat in den letzten Wochen dort der große Verkehr sich abgewickelt. Jetzt geht die Straßenbahnverwaltung dazu über, auch an anderen Kreuzungspunkten der elektrischen Bahnen derartige elektrische Weichen einzubauen, und zwar zunächst an der Nordostseite des Domes nach dem Bahnhof zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Trinkernürsorgestelle. Die städtische Trinkerfursorgestelle ist von Mauritiuswall 31 ins städtische Verwaltungsgeräude, Große Telegraphenstrße 29, verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die fünfte Schwurgerichtsperiode für den Landgerichtsbezirk Köln beginnt Montag, den 19. September, im großen Schwurgerichtssaal des Appellhofgebäudes. Zum Präsidenten ist Landgerichtsdirector Hoff ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dier Riesen-Elephanten der Hagenbeckschen Völkerschau, die von Indiern geleitet wurden, passierten gestern mittag auf dem Wege zum Riehlerhaus den nördlichen Stadtteil. Die Dickhäuter mit den auf ihnen sitzenden gelben Gesellen erregten nicht geringes Aufsehen und eine große Schar Kinder gab ihnen Fleischteuerung. Hr. Stadtverordneter Lambertz ist gestern nach Berlin abgereist, wo er gemeinsam mit dem Präsiebenten und dem Vicepräsidenten des deutschen Fleiſcherverbandes eine Andienz beim Landwirthschaftsminister in Sachen der Fleischteuerung haben wird. Die Deputation wird den Minister ersuchen, uner Fortfall der Tuberkulmimpfung die Oeffnung der Grenzen einzeiner benachbarten Staaten herbeizufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Obstreste auf der Straße. Auf einem Pflaumenkern glitt gestern Abend auf dem Holzmarkt ein Händler aus. Er erlitt einen Schulterbruch, sowie eine nicht unerhebliche Handverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In siedend heißes Wasser fiel in der Pfälzerstraße ein dreijähriges Kind; schwere Verletzungen waren die Folge. Man brachte das Kind ins Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In die Krankenanstalt Lindenburg wurden aufgenommen ein Milchkutscher aus der Freiligrathstraße, der sich gestern mit einer zerbrochenen Milchflasche eine schwere Sehnenverletzung der linken Hand zugezogen hatte, sowie ein Junge, der am Vorgebirgswall die hohe Böschung hinabgehtürzt war und den linken Vorderarm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Leichenund. Gestern Abend wurde im Rhein am Pionieruebungsplatz die Leiche eines gut gekleideten Mannes im Alter von 35 bis 40 Jahren gelandet. Der Tote konnte etwa 14 Tage im Wasser gelegen haben. Die Leiche wurde nach dem Nordfriedhof in Köln-Merheim gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Eisenbahnbauten. Zum Zwecke der Enteignung von Grundstücken für den Umbau des Bahnhofes Deutzerfeld(Bahnstrecke Köln-Hauptbahnhof--Düsseldorf--Troisdorf) sind die Grundstückskarten und das Vermessungsverzeichnis 14 Tage lang auf dem Bureau des Rathauses, Zimmer 12, zu jedermanns Einsicht aufgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verein Hubertus, Köln, veranstaltet am 16. und 17. September eine Gebrauchshundprüfung. Rehe, Füchse und Enten sind für die Schweiß-, Raubzeug- und Wasserarbeit beschafft worden. 15 Hunde aus allen Teilen Deutschlands sind gemeldet. Die Herren Rehfus-Oberländer aus Kehl bei Straßburg, Dr. Mogk aus Offenbach a. M. und Förster Prott aus Bachem haben das Preisrichteramt übernommen. Als Hulfspreisrichter sind noch drei Herren vom Verein bestimmt worden. Die Prüfung dauert zwei Tage, und zwar findet die Wald-, Wasser-, und Raubzeugarbeit am ersten Tage im Königsforst statt, am zweiten Tage die Feldarbeit in Wahn-Züdorf. Die Zusammenkunft für den ersten Tag ist morgens.30 Uhr im Waldhotel Königsforst, die Zusammenkunst für den zweiten Tag wird am ersten Tag noch bekanntgegeben. Der Zutritt zu den Prüfungen ist unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Krankenkasse Maria vom Frieden, eine der ältesten Kölner Hülfskrankenkassen, die auf eine segensreiche 64jährige Tätigkeit zurückblickt, ließ am Sonntag zur Feier des Stiftungsfestes in der Herz Jesukirche ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder der Kasse halten. Die Kasse zählt etwa 500 Mitglieder. Aufnahme erfolgt bis zum 40. Lebensjahre. Näheres ist im Tagungslokal Bierbrauerei Maaßen(Köln, Hahnenstrße) jeden Sonntag in den Kassenstunden von 11--1 Uhr zu erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Unterricht an den Volksschulen des Stadtbezirks Köln wird am Dienstag, den 20. September, vormittags 8 Uhr, wieder aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Leihhausverkehr. Der Beginn der öffentlichen Verkäufe der Rest- Juni-1909-Kleiderpfänder erfolgt am Dienstag, den 20. d.., im Städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A. Im Anschlugß daran erfolgt der Verkauf der auch bis dahin nicht eingelösten Gold- und Kleiderpfänder aus dem Monat Juli 1909. An Verkaufstage sind der 20., 22., 23., 27., 29. und 30. September, jeweils vormittags von--12 und nachmittags von--6 Uhr, bestimmt. Es kommen am 20. und 22. d.., vormittags, die Restjuni-1909-Kleiderpfänder, im übrigen die Pfänder aus Juli 1909 in der bisherigen Weise zum öffentlichen Verkauf. Die Pfandscheininhaber werden auf die noch zulässige Einlösung bzw. Erneuerung ihrer Versatztücke aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine schwierige Festnahme. Vorgestern wollte im Wartesaal 3. und 4. Klasse ein Kriminalbeamte zwei Burschen, die dort offenbar gestohlene Schuhe verkauften, zur Wache führen. Als der Kriminalbeamte mit einem der Schuhwerkäufer die Bahnhofssperre passiert hatte, wurde er von dem anderen Burschen überfallen und mit einem Messer erheblich am hinten Auge verletzt. Beide Burschen rissen dem Beamten Kragen, Schlips und die Kleider vom Leibe entzwei. Erst mit Hülfe zweier Beamten der Bahnhofspolizei gelang es, den Ueberfallenen aus den Händen der gefährlichen Burschen zu befreien und diese festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Schießgewehr. Gestern hantierte in der Brüsselerstraße ein 14 Jahre alter Knabe mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich, die Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand, die erheblich verletzt wurde. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>G. Das Messer. In der vergangenen Nacht wurde in der Nähe des Domes ein Steuermann durch Messerstiche in den Unterleib erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der Salzgasse wurde ein Mann ohne Veranlassung von mehreren Burschen überfallen und durch Messerstiche in Kopf und Körper verletzt. Die beiden Verwundeten wurden mittels Krankenwagen ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ladeneinrichtung, behend aus Theke und 2 galen, 2 Kronleuchter, 1 sofa, 1 Ständer, 3 * Spiegel,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Sturz von der Treppe? Heute morgen fand man auf dem Großen Griechenmarkt einen älteren Mann tot auf der Treppe zu seiner Wohnung vor. Vermutlich ist er gestern abend auf der Treppe zu Fall gekommen und den dabei erlittenen inneren Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Gut abgelaufen. Gestern drang in der Nähe des Toten Juden an der Bonnerstraße die seitliche Stütze eines mit Holz beladenen Fuhrwerks in einen Anhägewagen der Straßenbahnlinie Nr. 11, wodurch sämtliche Fensterscheiben gertrümmert wurden. Die Fahrgäste kamen mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. September waren es 25 Jahre, seitdem Hr. Lehrer Wilhelm Hertenrary an der Volksschule in Kölnlongerich wirkte. Aus diesem Anlaß fand am Sonntag in der Restauration Kölner Hof, hierselbst, eine Feier statt, an der sich die ganze Bürgerschaft beteiligte. Nachdem um 6 Uhr der Jubilar in den festlich geschückten Saal eingeführt war, brachte der stellvertretende Bezirksvorsteher, Hr. Jakob Feith, das Kaiserhoch aus. Hierauf nahm Hr. Hauptlehrer Braun das Wort und feierte den Jubilar als Erzieher der Jugend und als Kollegen. Der Männergesang-Verein Cäcilia sang den Begrüßungschor, der Quartettverein unter Leitung seines Dirigenten, Musikdirektors Mack, trug verschiedene Chöre sehr wirkungsvoll vor. Gemeinschaftliche Lieder, Soli und Theatersücke trugen zur Verschönerung des Festes bei. Die ganze Feier zeigte, welch' allgemeiner Beliebtheit sich der Jubilar hierselbst erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Vermißt. Der 22 Jahre alte Wilhelm Nellen, Rolshoverstraße 73 wohnhaft, hat am 7. d. M. seine Wohnung verlassen; er konnte bis jetzt noch nicht ermittelt werden. Die Personalbeschreibung lautet: Gestalt untersetzt, Haare blond, Schnurrbart klein, Gesicht frisch, Stirne hoch, Augen blau, Nase klein, Ohren groß, abstehend, Mund groß, Kinn breit, Haltung etwas nach vorne gebeugt, rechter Daumen verletzt. Er trägt Arbeiterkleider, die sämtlich zu groß sind.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Mit einer Platzpatrone ins Kinn geschossen hat sich ein im ersten Jahre dienender Musketier der ersten Kompagnie des Infanterie-Regiments Nr. 53 im Manövergelände bei Wettringen in seinem Quartier kurz vor dem Antreten. Der Soldat wurde in das Wettinger Krankenhaus eingeliefert. Sein Zustand ist nicht bedenklich. Vermutlich liegt ein Englücksfall vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Bitterfeld, 12.Sept.1910.(Drahte.) Das Luftschiff II. machte heute nachmittag um.30 Uhr und.30 Uhr mit vier Insassen zwei Fahrten von je halfstündiger Dauer unter Führung des Hauptmanns Dinglinger. Am ersten Aufstieg nahm Hauptmann v. Krogh, Beirat für Lustschifftechnik der Siemens-Schuckert- werke teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
