<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>415898</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Koln-Ehrenfeld. Am Mittwochabend 9 Uhr, findet im Lobau eine Sitzung statt, in der Herr Sekretär .aupe über das Thema Zentrum und Konservative spricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Bürgerverein hielt am Sonntagabend unter dem Vorsitz des Hru. Oberpostassistent Heyer seine stark besuchte Generalversammlung ab. Nach dem vom Schriftführer, Hrn. Lerch, erstatteten Bericht beträgt die Mitgliederzahl 2153. Das wichtigste Ereignis im inneren Vereinsleben war der Wechsel im Vorsitz, den Hr. Oberpostassistent Heyer übernahm, nachdem Hr. Lehrer Obermauer seit der Vacanz die Geschafte des Vereins interimistisch mit Umsicht und Eifer geleitet hatte. Mit Genugtuung kann der Verein auf das abgelaufene Vereinsjahr zurückhiic.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Pfarrgemeinde. Die katholische Kirchenbehoörde## sichtig, das bisher zur St. Marien-Parte in Kalk geyörigtorat Köln-Vingst zur selbstängigen Pfarre zu erheben. Die# der neuen Pfarre sollen die folgenden sein: Beginnend hinn, Unterührung der Olpenerstraße dem Bahngeldände entlang bu Kreuzung der Rheinischen und Gießener Strecke; dann der Gien Strecke entlang bis zur Höhe der Pulversühle. Die übrigen Grafallen mit den Grenzen der früheren Burgermeisterei Vingst# mit den gegenwärtigen Grenzen des Stadtgebietes Köln zusamm Die neue Pfarre verbleibt in dem Gesamtverbande der Pfard Köln-Kalts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ballon Overstolz vom Kölner Klub für Luttschifen ist Sonntagvormittag vom Spielplatz am Lindentor aufgesuen und landete nach längerer Fahrt glatt im Rothaargebirgn Bickenbach im Regierungsbezirk Arnsberg. Führer war Hr. Hem# Ludwig Dahmen, Mitfahren: Führer-Aspirant Clouth und render Strüder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der Krankenanstalt hindenburg. In Klettenberg fiel einem Arbeiter beim Abladen von Baustämmen ein schwerer Stamm auf den Kopf. Der Mann wurde schwerverletzte mittels Krankenwagen zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht. Dort fand u. a. auch Aufnahme ein zweiähriger Junge aus der Platenstraße, der von einem Stuhl heruntergefallen war und sich dabei den rechten Oberschenkel gebrochen hatte, und ein zwölfeähriger Junge aus der Schlegelstraße in Lindenthal, der mit einem Fuß in eine Nähnadel getreten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern brach im Meierhof Feuer aus; die Scheune wurde eingeäschert. In ihr lagerten Stroh und Heu; alles wurde vernichtet. Durch schnelles Eingreifen der Feuerwehr-- aus Köln waren drei Fahrzeuge erschienen-- sind die angrenzenden Gebäude vor Schaden bewahrt geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Brunnendenkmal für Koln-Kalk. Die Enthüllung des Denkinal, über die wir bereits in Nr. 305 berichteten, vollzog sich leider unter strömendem Regen. Gewiß hätte sich ein um vieles festlicheren Bild entwickelt, wenn die Herbstsonne auf die Bronze des neu enthüllten Denkmals geschienen hätte. Auch der reiche Fahnenschmuck, den die Nachbargebäude und ein Teil der Hauptstrße angelegt hatte, wäre besser zur Geltung gekommen. Unter dem schützenden Dache des Hotel Kronprinz, wohin Hr. Richard Grüneberg die Gäste geladen hatte, entwickelte sich eine um so fröhlichere Stimmung. Die Gastfreundschaft des Hrn. Grüneberg hatte die Kalter und die Kolner zu günstiger Stunde zusammengeührt; für die Herren vom Kölner Rathaus und von der Stadtverordnetenversammlung war es sicher eine willkommene Gelegenheit, besonders mit den Vertretern der Kalter Industrie in Fühlung zu kommen. Hr. Grünever, der die Honneurs des Hausherrn machte, gab denn auch seiner Freude über diese Stunde des Zusammenseins in warmen Worten Ausdruck unnd begründete dann das Kaiserhoch. Oberbürgermeister Wallraf sprach sicherlich allen Anwesenden aus den Herzen, als er die Ueberraschung der Anwesenden, die nur eine schlichte Feier erwartet hätten, feststellte. Das Denkmal bilde eine Verherrlichung der Arbeit; der Arbeiter, der dargestellt sei, lasse nicht etwa den Hammer gedankenlos niederhausen, sondern der Kopf schmiede den Plan. Unser aller Absicht ist, nach der erfolgten Eingemeindung auch die Industrie zu werktätiger Mitarbeit heranzuziehen. Die Industrie sei ja ursprünglich mit geteilten Gefühlen der Vereinigung mit Köln gegenübeigestanden; für die Tauer werde sie wohl den Dank und die Anerkennung für ihre Leistungen finden. Redner schloß mit einem freudig ausgenommenen Hoch auf Hrn. Gruneberg. Hr. Kommerzienrat Fritz Vorster legte in einem launigen Trinkspruch der Verwaltung die Eingemeindung von Mülheim ans Herz und entwarf dann ein künes Bild von Köln im Jahre 2000, um zum Schluß ein Hoch auf Köln und seine Zukunft auszubringen. Hr. Geheimrat Jul. Vorster gedachte mit schmeichelhafter Anerkennung der Herren Franz Algermann und G. Nestler die das Denkmal geschaffen, während Hr. Sanitätrat Reipen sinnige Worte zu Ehren von Frau Richard Gruneberg fand. Hr. Richard Grüneberg mag mit voller Genugtuung auf den gestrigen Tag zurückschauen, der ein Ehrentag der Harter Industrie, in erster Linie der Chemischen Fabrik Kalk und des Hr. Gruneberg selbst war, aber auch ein froher Tag für die Stadt Kalk, der ein so bemerkenswertes Denkmal geschenkt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
