<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>415935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anfall. Heute morgen scheute im Weyertal das Pferd eines mit Eisen beladenen Rollwagen. Der Kutscher fiel vom Bock, die Räder gingen ihm über den rechten Arm. Er erlitt eine schwere Verletzung und wurde in das Evangelische Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Männergesangverein Köln-Rippes. Das 27. Weihnachts(Wohltätigkeits-) Konzert hatte auch diesmal große Zugkraft ausgeübt. Der Vortrag des einleitenden dankbaren Chores Sonntag auf dem Meere, den der 100 Sänger starke Männerchor darbot, wirkte prächtig. Durch die exakte Wiedergabe des dramatisch angelegten belgischen Chores Die ir####en Auswanderer, sowie durch kleinere allerliebste Chorlieder, welch ersterer wie auch einige der letzteren manchen gesanglichen Prüstein enthielten, bewährte der Verein seinen guten Ruf aufs beste. Dem strebsamen Dirigenten, Hrn. F. Berger, Leerer am Konservatorium, sowie der Sangerschar wurde lebhafter Beifall zuteil. An dem schönen Verlauf des Festes hatten außeadem die Sopranistin Frl. Leuer(Ehrenfeld), das Ehrenmitglied des Vereins, Hrn. Kammeränger K. Rost, das Vereinsquartett sowie das Kirstsche Orchester gleichwertigen Anteil. Die nach herzlichen Dankesworten des Präsidenten, orn Kaufmann Jos. Dahmen angeregte Tellersammlung erzielte noch einen Betrag von 90 M. Ein Festball beschlossß den Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein fur das katholische Deutschland veranstaltete am Dienstagabend im vollbesetzte Festsaale des Leovaues einen Familienabend, in Form einer Weihnachtsfeier. Für ei besonderes gewähltes Programm war Sorge getragen. Nach einleitenden Musitstucken und der Begrüßungsansprache des Geschäftsührers des Volksvereins, Hr. Kaplan Boschbach, folgte ein von Elise Hautsch gesprochener schöner Festprolog, den ihr Vater verfaßt hatte. Die Festrede hielt Hr. Pfarrer Dr. Hillmann audellbrück-Thurn. Redner schilderte trefflich die hohe Bedeutung des Weihnachtsfestes und gab einen Ueberblick über die Geschichte der Weihnachtskrippen. Die interessanten Ausführungen des Redners fanden dankbare Aufnahme. Den gesanglichen Teil des Abendhatte der unter der hingebenden Leitung des Hrn. Organisten Sievernich stehende Kirchenchor St. Mehrern übernommen. Der an die 70 Sänger, Herren und Knaben, zählende Cor zeigte, daß er fleißig gearbeitet hatte. Vier prachtvolle Chöre: Menschen, die ihr war't verloren von Thielen, O göttlich Kind von Schölegen, Gerüßet seist du Himmelskind von Thielen und Sehet hier des Engels Wort von Engelhardt trug er langschön und klangrem vor und erregte allgemeine Bewunderung und Auerkennung. Zwischen die vokalen Vorträge streute eine Kapelle ehemaliger Militarmusiker in schöner Auswahl eine Reihe von Musikstücken, die gleichsfalls mit großem Beifall aufgenommen wurden. Befonders gefiel das Tongerälde: Frörliche Weihnachten von E. Goedel. Mit einem Schlußwort des Vorsitzenden fand der schonabend, der so recht den Charakter einer Familienfeier haltt, sein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
