<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>415939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Heuboden in den Stall fiel in der Bonnerstraße ein 50jähriger Viehschweizer. Er zog sich schwere Kopf- und Beinverletzungen zu. Er fand Aufnahme in der Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>30 Bühner gestohlen. In der Everhardstraße wurde in der Sonntagnacht ein Hühnerstall erbrochen; 30 wertvolle Hühner wurden gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine vier Rentner schwere Eisenplatte fiel in einem Betriebe in der Gutenbergstraße einem Schlosser auf den Fuß; eine schwere Verletzung war die Folge. Man brachte den Schlosser in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Roheit. Hier mißhandelte ein Mann einen Knaben mit einem Stück doit derart, daß der Knabe schwere Verletzungen erlitt and ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Krankenanstalt Hindenburg suchten gestern Hülfe ein vierähriger Junge vom Komarweg, dem man mit einer Brot###neidemaschine den Mittelfinger an der rechten Hand weggeschnitten hatte; ein Maurer, der sich durch Kalt erhebliche Gesichtsverlezungen zugezogen hatte; ferner ein Mann aus der Luxemburgerstraße, dem eine Nadel in die Hand gedrungen war, und eine Frau, de von ihrem eigenen Hunde durch Bisse erheblich verletzt worden war. Aunahme sand u. a. noch ein Mann, den man in der Oymsraße bewaßkto und mit einer schweren Kopfverletzung aufgefunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Nippes, ger. 1869, veranstaltet am Sonntag, den 8. Jannar 1911 sein 42. Wohltätigkeitskonzert zur Bescherung armer Schulkinder jeglicher Konsession im Tivolisaale Nurßertraße 216. Es ist dem Verein gelungen, Frl. Angele Violon zur Mitwirkung zu gewinnen. Ferner haben noch folgende Koiner Kunstler ihre Mitwirkung zugesagt. Frl. Toni Faßbinder, Harfe, Hr. Paul Manta, Tollünstler und Hr. Albert Enders, Solohlotist. Der Chor wird mit einem vollständig neuen Programm auftreten und u. a. zwei Chöre des Kölner Komponisten Herrn Heuer singen. Das Konzert beginnt bereits um 7 Uhr; ein Ball schließt sich an das Konzert an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
