<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>415978</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstdund. In der letzten Sitzung sprach Hr. Redakteur Schmitt über die preußische Wahlrechtsvorlage. Nach einem kurzen geschichtlichen Ruckblick über das preussische Wahlrecht und die an ihm im Laufe der Zeit vorgenommenen Aenderungen entwarf der Redner ein klares Bild der letzten Regierungsvorlage. Alsdann zeichnete er die Stellung der verschiedenen Parteien zum preußzischen Wayrrecht und betonte nachbrucklichst, daß das Zentrum allezeit die Uebertragung des Reichstagswahlrechts auf Preußen fordere. Eingehend behandelte der Redner die Kämpfe um die Wahlrechtsvorlage im preußischen Abgeordnetenhaus. Das Bestreben des Zentrums, um eine Mehrheit für seine Anträge zu gewinnen, sei darauf gerichtet gewesen, Verschlechterungen des jetzigen Wahlrechts zu verhindern und Verbesserungen in die Vorlage hineinzubringen. Vor allem sei es ein Verdienst des Zentrums, die Konservativen für die geheime Wahl und die Beibehaltung der Drittelung in den Urwahlbezirken gewonnen zu haben. Daß die Vorlage trotz ihrer im abgeordnetenhaus mit erheblicher Mehrheit angenommenen Verbesserungen spater gescheitert sei, habe man lediglich der allzu weitgehenden Rücksicht der Regierung auf libe ale und freikonservative Scharfmacherkreise zu verdanken, eine Wahlrechtsänderung lasse sich nicht mehr aufhalten, sie musse mit Notwendigkeit wie herkommen und werde vor allem die geheime Wahl bringen. Die gute besuchte Versammlung poule dem Redner lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Neuwahl von vier Beichverordneten, welche im vorigen Jahre bereits hatte gelatigt werden mussen, aber durch die damals voraussichtliche Uebernahme des ganzen Deschgebietes durch die Stadt Koln zurückgestellt worden ist, muß-- so wird uns geschrieben-- nunmehr ihre Erledigung finden, da inzwischen drei Mitglieder des Kölner Deichverbandes, und zwar die Herren Franz Conty, Rovere Schüller und Hermann van Pee durch Tod abgegangen sind. Nach dem Turnus scheiben aus die Herren Widrigen und Gerhard Dick, sodaß im ganzen nunmehr eine Neuwall von funf Deichverordneten stattfinden muß. Diese Wahl soll am 1. Februar v. J. getätigt werden, und zwar in dem Lokale von Zillessen, Niehlerstraße 302. Zweckmaätzig wäre es, wenn die Interessenten wegen der demnächst vorzunehmenden Uebergabe des ganzen Deichgebietes an die Stadt Körn sachverstaändige Teichveroronete aufstellen und vorher sich über die Personenfrage verstandigen wurden. Die Wiederwahl der ausscheidenden Herren Wirten und Dick ist zulässig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
