<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>415980</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Centrumspartei Köln-Sülz. In dieser Woche finden drei Bezirks-Versammlungen mit jedesmaligem Vortrag statt: Mittwoch, abends 9 Uhr, bei Linnartz, Scherfginstraße, für Köln-Komar (Scherfginstraße und Guilleaumestraße)(.." 0 Schergin raß und Guilleaumestraße) Donners##aa. 9 Uhr, bei (zwischen Sülzburgstraße, einschliefßlich Wichterichstraße, Neuenöfer lindenthal. Freitag, 9 Uhr abends, bei Weber auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deserteure im brennenden Strohhaufen. In der vergangenen Nacht geriet in der Odenwaldstraße zwischen der Humboldtkolonie und Köln-Poll ein Strohbarmen in Brand. Der Barmen brannte vollständig nieder. Man fand in dem Haufen einen Kürasier der dritten Schwadron des Deutzer Regiments mit schweren Brandwunden am ganzen Körper vor. Er wurde mittels Krankenwagen in das Lazarett in Köln-Deutz gebracht. der Kürasier war vorige Woche desertirt und gibt an, er und ein Kamerad von der fünften Schwadron hätten sich in der vergangenen Nacht in den Strohbarmen gelegt. Den Kürasier von der fünften Schwadron hat man nicht gefunden; er war vor Weihnachten vom Regiment desertirt. Daß er mit dem Hausen verbrannt ist, ist wohl kaum anzunehmen, da keinerlei Funde gemacht wurden, die eine solche Annahme bestätigen könnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Die Beförderungsbedingungen für Früharten sind dahin abgeändert worden, daß die Inhaber die Fahrt spätestens um.30 Uhr antreten müssen: bisher mußte die Fahrt vor.30 Uhr angetreten sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Beförderungsbedingungen für Kinder unter vier Jahren sind gleichsfalls abgeändert worden; sie lauten nunmehr wie folgt: "Ein Kind unter vier Jahren in Begleitung eines Erwachsenen, welches auf dem Schoße des letzteren Platz findet und einen eigenen Platz nicht beansprucht, hat freie Fahrt. Ein solches Kind darf einen eigenen Platz einnehmen, solange der Wagen nicht besetzt ist und zahlende Gäste diesen Platz nicht beanspruchen." Diese Bestimmung gilt auch für die rechtsrheinischen Vorortbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Sozialdemokraten haben für die kommenden Reichstagswahlen als Kandidaten für Köln-Stadt Parteisetretär Hofrichter, für Köln-Land Verleger Giesbach und für den Wahlkreis Mülheim-Rhein-Wippertürth-Gummersbach den Parteisekretär Miß aus Mulheim aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vortrag über Sibirien und die Kirgisensteppe. Am Freitag, den 20. Januar, abends.15 Uhr wird im großen Saale der Lesegesellschaft, Köln, Langgasse, ein Vortrag gehalten; Herr 1rof. Dr. Biedenfeld von der Handelshochschule Köln spricht über: Kultur und Wirtschaftsverhältnisse des westlichen Sibirien und der Kirgisensteppe unter Vorführung von Lichtbildern. Der Vortrag stutzt sich auf eine volkswirtschaftliche Studienreise, die Professor Dr. Biedenfeld während des vergangenen Sommers durch Sibirien gemacht hat, und die namentlich der wirtschaftlichen Erforschung ier Gegenden abseits der transsibirischen Bahn und östlichen Teilen des Altai galt. Zu dieser Veranstaltung sind die Mitglieder des Deutschen Flottenvereins, der Deutschen Kolonialgesellschaft und der Ortsgruppe Köln des Deutschen Luftflottenvereins mit ihren Damen eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>I 8p;'s Seuf ist wirklich eine Delikatesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>grâl Erkälangen behandelt man neuerdings# Zu haben in den Apotheken und Drogerie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
