<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>415927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Verein katholischer Kaufleute. Am Donnerstag, den 24. November, wurde im Lindenthaler Hof ein Verein katholischer Kaufleute Köln-Lindenthal geründet. Der Verein will die katholischen Angehörigen des Kaufmannsstandes in Lindenthal, sowohl selbständige wie angestellte, vereinigen, zur Pflege des religioösen Lebens, zur Förderung des allgemeinen und speziell des kaufmännischen Wissens und zur Pflege einer edlen Geselligkeit. Durch Anschlugß an den Verband katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands(Sitz Essen) will er beitragen zur erfolgreichen Vertretung der kaufmännischen Standesinteressen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Die Versammlungen des Vereins finden jeden Donnerstag, abends 9 Uhr im Lindenthaler Hof statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein schwerer Unfall ereignete sich am Donnerstagmittag in einem Neubau an der Neußertraße. Ein dort beschäftigter Schlosser stürzte so englücklich durch eine Schutzdecke des zweiten Stockwerks, daß er sich schwere Verletzungen zuzog. Man brachte den Bedauernswerten mittels Krankenwagen zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Dienstagabend seine letzte dieseährige Vertrauensännerversammlung ab, die gut besucht war. Die Behandlung der Schulfrage fand ihre Fortsetzung in dem Referate über: Das Volksschulunterhaltungsgesetz 1906. Der Geschäftsührer machte bekannt, daß die Zentrale in.-Gladbach hier am Platze eine Niederlage ihrer sämtlichen Schriften eingerichtet hat, die aufs wäraste empfohlen wird. Der Geschäftsührer warf einen Rückblick auf die rührige und erfolgreiche Arbeit des Jahres, dankte den Vertrauensännern für ihre Bereitwilligkeit und mühevolle Arbeit und schloß mit dem Wunsche, daß der Volksverein auch im kommenden Jahre weiter wachsen und blühen möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania veranstaltet am Sonntag, den 4. Dezember, abends.30 Uhr im Stadtwaldsaale sein Weihnachtskonzert, dessen Ertrag, wie alleährlich, den armen Schulkindern Lindenthal jeglicher Konfession zufliesßt. Für den Abend haben Fräulein Paula Franke(Sopran), sowie Herr Kammeränger Carl Rost(Bariton) ihre Mitwirkung zugesagt. Es gelangt eine Reihe gut einstudierten Chöre zur Aufführung. Den instrumentalen Teil übernimmt die Kapelle(32 Musiker) des Infanterie-Regiments Nr. 53 unter persönlicher Leitung des Kgl. Musikdirektors Mar Granzow. Außeadem stellt sich der Recitator H. Rösse(Mülheim) in den Dienst der guten Sache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Vorkomäunverein St. Marien(Volksbibliothek) gibt in diesem Jahre zum ersten Male einen Kirchenkalender heraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland. Am Sonntag den 4. Dezember, nachmittags 6 Uhr, findet in der katholischen Bürgergesellschaft, Sebastianstraße, eine öffentliche Versammlung statt. Frl. Künning spricht über das Thema:"Die weibliche Jugenderziehung für den Hausfrauen- und Erwerbsberuf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Justizpersonalien. Die Referendare Dr. Roeckerath und Dr. Klostermann sind zu Gerichtsassessoren im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Orähistorischen Museum hält am Sonntagnachmittag 4 Uhr Hr. Rektor Rademacher einen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Landsbergstraße fiel ein Mädchen von der Treppe und zog sich einen Kieferbruch zu. Man brachte die Verletzte ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mit Sacklaufen vergnügten sich in der Poststrße zwei Knaben. Einer der vom Sack umhüllten Knaben rannte gegen einen Laternenpfahl so heftig, daß eine schwere Kopfverletzung die Folge war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
