<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>415955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Krankenanstalt Lindenburg fanden u. a. auch Aufnahme ein Holzarbeiter, der in der Alteburgerstraße von einer Treppe herabgehtürzt war und einen Oberschenkelbruch erlitten hatte; ein 76jähriger Mann, der beim Ueberschreiten eines Bahngeleise gefallen war und ebenfalls einen Oberschenkelbruch davongetragen hatte, ferner ein Mann, der durch Leichengift Blutvergiftung sich zugezogen hatte; eine kleine Wunde an der Hand hatte die Vergiftung begünstigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Auge ausgeschossen. Gestern nachmittag spielte in der Classen-Kappelmannstraße ein etwa 11 Jahre alter Schüler mit einer Luftbüchse. Der Knabe schoß hierbei einem gleichalterigen Knaben ins linke Auge. Der Bedauernswerte wurde ins Alexianerkloster gebracht, wo das Auge ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zugunsten der Suppenanstalt soll der Erlös eines Wohntätigkeitsabends verwendet werden, den die Karnevalsgesellschaft Frohsinn(vulgo Immer fidel) unter Mitwirkung tüchtiger Solisten am Sonntag, den 1. Januar, abends 8 Uhr, im Saale des orn. J. Wohnen, Geisselstraße 41(Eingang Vogelsangerstraße) veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Obstreste auf der Straße. In der Stammstraße kam ein Mann auf einer Apfelsinenschale zu Fall; er fiel dabei mit dem Kopf so schwer auf das Straßenpflaster, daß er eine schwere Gehirnerschütterung davontrug und mit dem Krankenwagen in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ankauf der Tagebücher Boisseree für das Historische Archiv.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
