<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>415949</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der vergangenen Nacht gegen.15 Uhr geriet auf der Hohestrße der 30jährige Bufettier Gustav Kunzendorf aus Metzdorf, hier Mariengartengasse wohnend, mit dem 25jährigen Blumenwerkäufer Nik. Asport, Rothenberg 15 wohnhaft, in Wortwechsel. Kunzendorf zog einen Revolver und gab auf Asport einen Schuß ab; Asport brach tot zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Anläßlich ihrer Versetzung in den Ruhestand wurden dem charakterisierten Polizeiwachtmeister Halbsgurh das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens und dem Kriminalschutzmann Hennes das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 M. bis zum Höchstgehalte von 2100.; Brauweiler, Landkreis Köln, Rheinische Provinzialarbeitsanstalt, Aufseher, Gehalt 1200 M. bis 1800.; Duren, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 90 bis 100 M. monatlich bei einem Anfangsschreibloynsatz von 8 Pfg. für die Seite; Hrchen Gemeinde, Polizeisergeant, 1200 bis 1800 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Benzinlampe explodierte in einem Hause auf dem Hohenstausenring; ein Mann erlitt dabei schwere Verbrennungen im Gesicht und an den Handen, man brachte ihn ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Hund ins Wasser gerissen. Heute vormittag spiestzwei Knaben im Alter von fünf bis sieben Jahren in der Ra#der Mütheimer Schiffbarücke mit einem großen Hund. Der 5 sprang plötzlich mit einem mächtigen Satz ins Wasser und riß ein der Knaben mit sich. Der Knabe wäre sicher ertrunken, wennich des Weges kommender Mann den Vorfall bemerkt uno den dem Strom entrissen hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Freisaal des Kölner Local-Anzeigers, straße 37, ist der Bücherei neu einverleibt worden und stehen allgemeinen Gebrauch bereit das Adreßbuch des Kreises Geldern## Es enthält das vollständige Adressen-Verzeichnis der Bürgermeisterein Geldern, Aldekerk, Capellen, Winsbeck, Issum, Kevelaer, Necker Sevelen, Leert, Wachtendonk, Walbeck, Weeze, Winnekendont, Auszeichnung. Dem Zugführer Riichael Garmscheid in salk-Nord ist für seine 25jährige Dienstzeit im Eisenbahn enst das Erinnerungszeichen verlieren worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Glessen, 22.Dez.1910. Am zweiten Weihnachtstag, den 26. Dezember, abends 8 Uhr, feiert der Männergesangverein Concordia im Saale des Hrn. Matth. Bendheuer sein Stiftungsfest, bestehend in Konzert und Theater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Siegburg, 21.2ez 1910.(Eig. Drahtber.) Der Kreistag des Kreises Sieg beschlossß in seiner heutigen Sitzung einstimmig den Bau einer normalspurige elektrischen Bahn von Porz nach Beuel mit einer Abzweigung von Mondorf nach Siegburg, deren Kosten sich auf 4 700000 M. belassen und genehmigte den Abschlußß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia veranstaltet am zweiten Weihnachtstage im Saale des Hrn. Schmitz sein dieseähriges Weihnachtskonzert unter der Leitung seines Dirigenten Hrn. Musiklehrers Jak. Eschweiler. Neben einer Anzahl neuer Chöre werden von vier auserlesenen Solisten Instrumentalsoli zum Vortrag gebracht. Den Konzertflügel hat die Firma Thomas Obladen aus Köln zur Verfügung gestellt. Nach dem Konzerte kommen ein Singspiel und zwei Einakter zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
