<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>415924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sittlichkeitsverbrechen. Ein 61jähriger, schon wegen Sittlichkeitsverbrechen vorbestraften Mensch, lockte am Montagnachmittag ein ungefähr siebenähriges Mädchen in seine Wohnung an der Bonnerstraße und verging sich an demselben. Nachbarn wurden durch das Schreien des Kindes auf das Verbrechen aufmerksam gemacht. Der Mann wurde in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In siedend heiße Waschlange stürzte gestern ein zweiähriges Kind vom Höningerweg. Das Kind, das schwere Verbrühungen erlitt, wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht; dort ist es seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Am 28. November waren 25 Jahre verflossen, das Hr: Alfred Walchner aus Köln als Buchhalter bei der ernen Oberländischen Brotfabrik Heinrich Herrmann(Köln-Klettenberg) in Diensten getreten ist. Durch Arbeitsfreudigkeit und gewissenhafte Pflichterfuüllung hat sich der Jubilar das weitestgehende Vertrauen seiner beiden Chefs erworben. Als Auerkennung für seine Verdienste wurden seitens der Firma, sowie der Angestellten und Arbeiter und aus Freundeskreis dem Jubilar verschiedene Ehrungen erwiesen. Am Morgen des Festtages wurde Herrn Walchner ein hübsches Geschenk von den Firmen-Inhabern überreicht, ebenso von den Mitangestellten und dem Fabrik-Personal. Nachher fand man sich zu einem kleinen Imbiß zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischt. Vor einiger Zeit wurden in der Kruppstraße in Ehrenfeld einer Familie zwei Sparkassenücher gestohlen und ein Geldbetrag auf eines der gestohlenen Bucher auf der Sparkasse erhoben. Gestern nahm die Kriminalpolizei zwei junge Burschen fest, die im Verdacht stehen, die Bücher gestohlen bzw. das Geld auf der Sparkasse erhoben zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein sah in seiner letzten Versammlung den Pater Provinzial Kassiere bei sich, der in dem dicht besetzten Vereinssaale des Hrn. Lages über die katholischen Jugendorganisationen sprach. In von Herzen kommenden überzeugenden Worten legte der erfahrene Voltsmissionar die Notwendigkeit und Nutzlichkeit der katholischen Jünglingsvereine und Jungfrauenkengregationen dar. Hr. Kaplan Herweg sprach als Prases des Junglingevereins. Er forderte als wesentliche Unterstutzung des Junglingsvereins verständiges Entgegenkommen. Im Interesse des Arbeitervereins möchten gemeinschaftliche Sitzungen stattfinden, ein vertrauensvolles Verhältnis müsse zwischen beiden Leiche gelandet. Heute morgen wurde in Deutz am Sachsenwerft die Leiche eines Mannes gelandet; sie hatte längere Zeit im Wasser gelegen. Die Leiche wurde auf den Friedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kochkunstverein Colonia. Am Mittwochnachmittag 3 1/2 Uhr findet eine Versammlung Im Grunewald, Ehrenstrße--3, statt. Es soll hauptsächlich über das Weihnachtsfest am 13. Dezember in der Bürgergesellschaft gesprochen werden. Um zahlreiches Erscheinen wird ersucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Männergesangverein. Wir verweisen nochmals auf das am Sonntag, 4. Dezember, abends 7 Uhr, im Gürzenich zum Besten des Baufonds für ein Vereinshaus stattfindende Konzert, in dem u. a. die Zöllnersche Komposition Kolumbus zur Aufführung gelangt.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
