<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>415904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgehtürzt. An einem Neubau in der Münstereifelerstraße stürzte ein Bauarbeiter vom Gerust aus der Höhe des zweiten Stockwerks ab; er erlitt anscheinend schwere innere Verletzungen und wurde bewußtlos in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von einem Stuhl sprang dieser Tage eine 72jährige Frau aus der Bachemerstraße so englücklich, daß schwere innere Verletzungen die Folge waren. Man brachte sie in das Augustahospital, wo sie ihren Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Auto in Brand. In der Theresienstraße explodierte der Benzinbehälter eines Automobile, wodurch dieses in Brand geriet. Die Lindenthaler Berufsfeuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr. Menschen kamen nicht zu Schaden; das Auto ist sehr schwer beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirche in Böheiberg. Die so lange ersehnte Kirche St. Elisabeth geht ihrer Vollendung entgegen; sie soll in nächster Zeit eingeweiht werden. Im spägotischen Stil von der Baufirma Miebach(Köln-Kalk) erbaut, bildet sie jetzt schon eine Zierde unseres emporbaühenden Ortes. Die inneren Arbeiten sind zum größten Teile so weit gediehen; man ist gegenwärtig noch mit der Fertigstellung des Turmes beschäftigt. Durch Erbauung dieser Kirche wird Höheiberg endlich eine einheitliche Kirchengemeinde. Ein Kirchenchor hat sich bereits gebildet, und man rüstet sich allenthalben, den Tag der Einweihung festlich zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blühende Rosen kann man zurzeit auch in einem Vorgarten in der Theresienstraße, Ecke Bachemerstraße sehen; dort steht ein Rosenstock mit zehn blühenden Rosen edler Sorte. Auch in dem Blumengarten der Krankenanstalt Lindenburg blühen eben mehrere Rosenstöcke. Einer derselben hat nicht weniger als zwanzig Knospen, welche zum größten Teil schon aufgebrochen sind und in den nächsten Tagen, wenn nicht allzu unfreundliches Wetter eintritt, zur vollen Blüte gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
