<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>415919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der kaudahnstraße, einer Parallelstraße zur Zülpicherund Kerpenerstraße, die auf der Aegidiusstraße nahe der Hebammenlehranstalt ausläuft, wird demnächst eifrige Bautätigkeit einsetzen. Bankdirektor Glasmacher aus Düsseldorf läßt hier 17 Hänser errichten. Mit den Kanalisations- und Ausschachtungsarbeiten hat man bereits begonnen, so daß dort im Frühjahr eine rege Bautätigkeit herrschen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der Krankenanstalt Hindenburg. Eine geistespestörte Frau irrte gestern nur notürftig gekleidet auf dem Elogiusplatz umher. Nachdem sie von der Polizei aufgegriffen war, wurde sie in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht. In die Lindenburg wurde gestern ein Mann aus der Aachenerstraße kränklich eingeliefert. Er starb kurz nach seiner Einlieferung an einem Herzschlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 24.Nov.1910. Roh hatte ein Fuhrman seine Frau mit einer Peitsche, einer Zange und sonstigen Instr menten mißhandelt. Das Urteil des Schöffengerichte lautete sechs Monate Gesängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Karneval. Hier bildete sich eine Karnevalsgesellschg Närrische Volksüche 1911 im Restaurant Weiser, Brühlerstraßes Der Gesellschaft sind bereits über 50 Mitglieder beigetreten. zu gediegene und gemütliche Veranstaltungen wird Sorge getrage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern mittag entstand in einem Hause Merheimerstraße ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr best., schnell jede Gefahr und konnte nach einer Stunde wieder abn# Unfall. In einem Betriebe auf der Mülheimerstraße einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf das Bein; ein### bruch und eine schwere Quetschung waren die Folge. Man bratz den Mann ins Deutzer Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Kalk feiensonntag, den 11. Dezember 1910, sein silbernes Jubiläum,## bunden mit der Einweihung des neuen Vereinshauses. Zwei## innerungszeichen an diesen denkwürdigen Tag sind in der Blum gärtnerei P. Breuer, Hauptstrße, ausgestellt: Zunächst eine den Da nen des Vereins gestiftete prachtvolle Fahnenschleis#### dem Atelier der Firma W. Wefers, Köln; dann ein großes 20# mit den Photographien der bisherigen Präsides des Vereins.# letztere, von den Vereinsmitgliedern gestiftet, ist aus dem Atela des Hrn. A. Rosenstein hierselbst hervorgegangen. Am kommen# Sonntag findet nun die letzte Versammlung im bisherigen ven dem Hotel Kronprinz, statt. Auf der Tagesordnung stehen Vortrag, wichtige Mitteilungen über das Jubelfest, sowie must lische Unterhaltung usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Missionsvortrag des Herrn Pater Non aus Steyl über Heidentum und Christentum in China erfreute sich eines zahlreichen Besuches. Redner hatte selbst 15 Jahre in China zugebracht und konnte so in seinen äußerst interessanten und lehrreichen Ausführungen auf einen reichen Schatz von Erfahrungen zurückgreifen. Die Lichtbilder waren sämtlich sehr schon. Der zahlreiche Besuch und der außserordentliche Beifall, den die Rede auslöste, zeigten, welch großes Interesse man heute dem Missionsproblem entgegenbringt. Der Vorsitzende der Versammlung, Hr. Dr. med. Muthen, legte den Zuhörern ernstlich ans Herz, das erhabene Werk der Heidenmission durch Gebet und materielle Unterstützung nach besten Kräften fördern zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
