<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>415934</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Vicefeldwebel a. D. Franz Zimm### mann, bisher im Infanterie-Regiment Nr. 65, ist das Kreuz### Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In die Marianische Junarrauenkongregarion wur# gestern, am Feste Mariä-Empfängnis, durch den Präses Hrn. Fam Oefen 73 neue Mitglieder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebsbesuch erhielt ein Haus in der Kirchstraße. Unter anderem wurde ein Sparkassenbuch mit einer Einlage über 2000 Mark gestohlen. als man das Sparkassenbuch auf der Sparkasse sperren lassen wollte, vernahm man, daß der Dieb bereits 200 M. auf das Buch erhoben hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die alten Kirchen Köuns bieten Laien und Kunstverstaändigen hohes Interesse. Es ist dankenswert, daß diesem regen Interesse in einem hübschen Werkchen Pfarrer Albert Linder(Schwadorf) entgegengekommen ist, das einen Rückblick auf Köln in der ersten Hälfte des 13. Jahrhunderts in Hinsicht auf damalige Kirchen der Stadt gibt, die in der Gegenwart teilweise oder noch ganz erhalten sind. Das Büchlein umfaßt neben der entsprechenden Einleitung populäre Beschreibungen bzw. baugeschichtliche Darlegungen der Kirchen St. Cäcilia, St. Maria im Kapitol, Groß St. Martin, St. Maria in Lyskirchen, St. Aposteln, St. Gereon, St. Kunibert, St. Andreas, St. Ursula, St. Severin, St. Georg, St. Johann, der Türme von St. Peter und St. Columba und der Anfänge des Dombaues. Das Büchlein, im Verlag von H. Theissing (Köln) erschienen, bringt auf seinen 71 Seiten eine Fülle des Interessanten und Wissen-werten. Hübsche Abbildungen beleben den Text. Das Büchlein kostet eine Mark; jedem, der sich mit der Geschichte des alten Köuns gerne befaßt, wird es ein zuverlaäsiger Führer durch die alten Kirchen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIlI. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Daaden, Gemeinde, Gemeindediener und Nachtwächter, 600 M. Gehalt. Erkelenz, Amtsgericht, Kanzleigehilfe, das Anfangseinkommen beträgt etwa 1000 M. Neuß, Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten II. Gehaltsklassen für den Nacht- und Tagesdienſt, 1400 M. bis 1650 M. eventuell Aufrücken in eine mit einem Gehalte von 1600 bis 1900 M. notierte Polizeisergeantenstelle. Rheydt, Amtsgericht, Kanzleigehilfe, das Anfangselnkommen beträgt etwa 1300 M. Vallendar, Polizeiverwaltung Stadt und Land, Polizeisergeant, 1200 M. bis 1500 M. Oberpostdirektion Trier, Dienstort wird noch bestimmt, Kaiserliche Postanstalt, Lanobriefträger, 1100 bis 1400 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Personalnachrichten. Der zum argentinischen Vizekonsul in Köln ernannte Herr Johannes Den ker ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden. Unter Vorbehalt jederzeitigen Widerrufs ist dem Ingenieur Meyer beim Tampfkesselueberwachungsverein in Köln die nachgesuchte Berechtigung zweiten Grades erteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Versetzt sind: Die Postdekretäre Pohlmann von Köln nach Berlin, Rust von Köln nach Sonderburg und Vesper von Mülheim(Rhein) nach Neunkirchen(Bez. Trier), der Ober-Postassistent Burghardt von Köln nach Waldbaöl und Postassistent Koltermann von Gummersbach nach Köln-Deutz. Etatsänig angestellt sind als Postdekretäre der Postdekretär Martin und als Telegraphensekretär der Telegraphensckretär Hering in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Sonntag eine öffentliche Versammlung ab. Frl. Running verbreitete sich in funfviertelstundiger Rede über Frauenfrage. Von seiten der zahlreich Erschienenen sand der treffliche Vortrag ungeteilte Aufmerksamkeit. Ausgehend von der Stellung der Frau vor 50 Jahren, erörterte die Rednerin die Frage, wie die Frau bzw. das Mädchen von heute ihr Verständnis fur die Gegenwart betätigen mußte, und ging des nähern ein auf die Ausbildung der Frau als Hausfrau, als Kindergärtnerin, als Wirtschafterin, Gärtnerin usw. Auch für die Ausbildung in gewerblichen Berufen (als Verkäuferin, Buchhalterin usw.) gab sie Fingerzeige. Der Beruf als Lehrerin biete eine gesicherte Existenz; jedoch sei zu erwagen, daß die Vorbildung nicht unbetraächtliche Kosten verursache. Zum Schlusse betonte die Rednerin die Notwendigkeit für die weibliche Jugend, sich auf den Beruf als Gattin und Mutter gut vorzubereiten, hier die Pflichten voll zu erfüllen, denn"Pflicht sei das Band, das unsere Freundschaft bindet, Pflicht der Weg, auf dem man Gluck und Ruhe findet". In der Diskussion sprachen noch die Herren Vikar Lefarth, Lang und Schöneck. Es konnten sieben Mitglieder neu ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebsvolk. In einem Hause in der Vorsterstraße wurde eingebrochen und etwa 2000 M. in bar gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Schützengesellschaft Kalt veranstaltete am Sonntag einen Familienabend, welcher von Mitgliedern und Gönnern sehr gut besucht war. Das Doppelquartett des Männergesangvereins Sangertreis, Höheiberg, eröffnete den Reigen der Darbietungen. Die gut gewählten Chöre wurden klanglein und exakt vorgetragen; wie sehr die Gesangsleistungen gefielen, bewies der anhaltende Beifall. Auch das erste Kalter Mandolinen-Quintett erntete durch seine schönen Vorträge die Anerkennung der Anwesenden, wie auch die ernsten und heiteren Rezitationen des Hrn. Ferdinand. Karren. Stürömische Heiterkeit rief das Erscheinen des h. Nikolaus und Hans Muff hervor, dargestellt von den Herren von der Hitz und Entsch. Der Glanzpunkt des Abends war wohl das von Herrn Schützenmeister Waltgenbach arrangierte Damenpreisschießen, woran sich alle Damen ohne Ausnahme beteiligten und schöne Preise erhielten. Es herrschte eine gemütliche Stimmung, welche noch durch Ansprachen der Herren Beck und Sänger, sowie die gemeinschaftlichen Lieder der Herren Henisch, Waltgenbach und von der Hitz gehoben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
