<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>415971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Verein katholischer Kaufleute. Der am 24. November vorigen Jahres gegründete Verein hielt am Sonntag, den 8. Januar im Kölner Hof eine öffentliche Werbeversammlung ab. Mit ersichtlichem Interesse folgten die Anwesenden den Darlegungen des orn. Dr. Tewes(Essen) über Bedeutung und Ziele des Verbandes katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands(Sitz Essen). In anschaulicher Weise behandelte der Redner die wirtschaftliche Lage des Kaufmannsstandes, der selbständigen und der angestellten Kaufleute und die Mittel und Wege zur Hebung vorhandener Mißstande, sowie die dahin zielenden Bestrebungen des Verbandes. Insbeson ere begründete, er in überzeugender Weise den paritätischen Charakter(Prinzipale und Angestellte) und die konfessionelle Grundlage des Verbandes. Hr. Pfarrer Msgr. van Gils begrußte den jungen Verein mit dem Ausdrucke seiner vollen Sympathie. Ebenso brachte Hr. Stadtverordneter Bank der Neugründung seine besten Wünsche entgegen. Hr. Gauvorsitzender Weismantel(Korn) wies besonders auf die am 3. Februar stattfindenden Wahlen zum Kaufmannsgerichte hin. Der erfreuliche Erfolg des Abends war, daß eine Reihe neuer Mitglieder dem Verein beitraten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alle katholischen Kaufleute Linenthals werden nochmals auf die an jedem Donnerstaaabend, 9 Uhr, im Lindentyaler Hof stattfindenden Versammlungen des Vereins aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln und Nachbarschaft im preußischen Etat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln die zweiterößte Stadt Dreußens. Der Frankfurter Zeitung wird aus Breslau berichtet:"Breslau bleibt die tat Preußens, da eine Revision der hiesigen Zählungslisten ergab, daß bei der vorläufigen Feststellung die Bevölkerung um 962 Personen zu niedrig gezählt war und 511891 beträgt, während Köln nur 511 042 Einwohner aufweist." Die Lemühungen Breslaus, an der zweiten Stelle der preußischen zu breiten, sind vergeblich. Köln hat nicht 511 042, sondern dem Ergebnis der Volksählung 518491 Einwohner, ist also Breslau erheblich über. Die anfänglich für Köln ermittelte Zahl von 511 042 hat sich als rechnerisch unrichtig erwiesen E Die Landeskonferenz der preußisch-hessischen Eisensand am Sonntag hier stul.. Einberufen sie vom Christlichnationalen Eisenbahnerverbande Elberfeld und dessen Landessektion der Oberbauarbeiter. Der Verbandsvorsitzende Höser(Elberfeld) begrüßte die etwa 60 Delegierten aus allen Direktionsbezirken sowie die erschienenen Reichs- und Landtagsabgeordneten Giesberts(.-Gladbach), Frank(Köln) und Beyer Dortmund). Abg. Giesberts wies darauf hin, daß er sowohl, wie auch seine Kollegen im Parlament gerne für die berechtigten Wunsche der Oberbauarbeiter eintreten würden. Erfreulich sei es, daß heute die Verhältnisse der Eisenbahnarbeiter sich gegen früher gebessert hätten, wenn auch noch vieles zu wünschen übrig bleibe. er habe auch stets gefunden, daß der Eisenbahnminister v. Breitenbach soweit als möglich den geäußerten Wünschen entgegenkomme. redner erörterte sodann das Arbeits- und Koalitionsrecht der Eisenbahnen und wies auf die unheilvollen Folgen des französischen Eisenbahnerstreiks hin. Auch die Eisenbahnoberbauarbeiterbewegung musse, angesichts der sozialdemokratischen Bewegung, die, falls sie Oberwasser gewinne, unser Vaterland schweren Konflikten entgegenühre staatserhaltend sein und sich in christlichnationalen Bahnen bewegen. Der Vertreter des Gesammtverbandes, Sekretär Bergmann, wies auf die gemeinsamen Interessen der christlichnationalen Staats- und Privatarbeiter hin. Im Gesamtverbande der christlichen Gewerkschaften würden auch die Eisenbahn-Oberbauarbeiter einen zuverlaßsigen Bundesgenossen finden. Oberbauarbeiter Bartholomäi (Grutten) legte die Wünsche der Oberbauarbeiter dar, wie sie in einer Deutschrift dem Landtage üvermittelt werden sollen. Notwendig sei, daß die Lohnaufbesserung gleichmäßiger vorgenommen werde. Redner verbreitete sich noch über die Fragen der Arbeiterausschüsse, Sicherung der Existenz, Wohlfahrtseinrichtungen usw. In der Diskussion, in die auch Landtagsabgeordneter Beyer eingriff wurden noch eine Zahl lokaler Wünsche aus den verschiedenen Direktionsbezirken laut. Zum Schluß sprach Verbandssekretär Gutsche(Elberfeld) über die Stellung der nationalen Oberbauarbeiter in der Staatsarbeiterbewegung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vortrag. Am Montag den 16. Januar wird im Gürzenich Professor Dr. Herm. Oncken aus Heidelberg über Deutschland und Oesterreich in den vier Jahrzehnten seit der Gründung des neuen Reiches(1871--1911) sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Mit Bezug auf die Notiz in Nr. 10 betr 10jähriges Arbeitsjubiläum des Hrn. Brinkmann ist richtig zu tellen, daß Hr. Brinkmann 40 Jahre in der Feilenfabrik von Hubert Koll in Köln-Raderthal tätig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein feierte jüngst im Baierschen Saale seine dieseährige Weihnachtsfeier. Nach der Begrüßungsansprache des Präses, Hrn. Kaplan Ruppel, trug der Männergesangverein Cäcilia einige schöne Lieder vor. Hr. Pfarrer Zaunbrecher von Köln-Riehl hielt eine zu Herzen gehende Festrede. Hr Dr. med. Holstein wies in seinen Ausfürungen auf die am chen trugen wesentlich zur Verschönerung des Festes bei. An dieser Stelle sei auch des noch jugendlichen Klaviervirtuosen Hrn. Knüh mann gedacht. Eine Verlosung bildete den Schluß der Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Lindenthaler Männerchor hielt kürzlich seine Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende gab einen Ruckblick auf das verflossene Jahr. An Stelle des verstorbenen Dirigenten Harry Haus wählte der Verein Hrn. Musitdirettor Franz de la Motte zum Chorleiter. Nachdem der Kassenbericht verlesen und dem Kassierer Entlastung erteilt worden war. schritt man zur Vorstandswahl, aus der die Herren Van Manteufel als erster Vorsitzender, Hermann Wiese als zweiter, Franke als Schriftführer Bader als Kassierer und Fritz Arntz als Fähnrich hervorgingen. Es wurde u. a. beschlossen, an dem am 4. und 5. Juni in Darmstadt stattfindenden Gesangwettstreit teilzunehmen. Am 14. Januar, abends 8 1/2 Uhr, hält der Verein sein dieseähriges Maskenkostüfest im Kaiser Wilhelm-Saal ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Konzert von Mitgliedern des Kölner Männerdesängvereins findet, wie schon mitgeteilt, am Sonntag, den Januar, nachmittags 5 Uhr, im Lobau statt. Der Ertrag des Konzertes ist für die Kirche St. Peter bestimmt. Der gute Zweck * Katholischer Arbeiterverein. Ueber die erste Laienülfe  bei Englücksällen sprach am Sonntag in einer gut besuchten Versammlung, die unter dem Vorsitze des hrn. Pfarrers Knothe im Lokale von Hrn. Schmitz stattfand, Hr. Busenbender aus Köln. Die instruktiven Ausführungen des Redners fanden lebhaften Beifall. Zum Schluß wies Redner auf die beklagenswerte Erscheinung des Kurpfuschertums hin. Er warnte davor und empfahl, sich bei allen ernstlicheren Erkrankungsällen an einen Arzt zu wenden. Einige Mitglieder wurden neu ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gedenkfer r. am Sonntag, den 22. Januar findet in der Garnisonkirche Pantaleon am Weidenbach vormittags eine Gedenkfeier aus Anlaß des 40. Jahrestages der Wiedererrichtung des Deutschen Reiches und eine Gedächtnisfeier für die in China und Afrika gefallenen Krieger statt, womit die Enthüllung einer Gedenktafel verbunden sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>venter Jager und Schützen in Köln.(Vereinslokal Hotel Altes Präpsidium, Schildergasse.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Anglück in der Liebe war der Grund, weshalb am ein 17jähriges(!) Mädchen Essigessenz trank. Man schaffte das Mädchen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus Köln-Bapenthal. 2 Die Gefahr der trockenen Christoäume. Gestern abend entstand in einem Hause in der Parkstrße Feuer. Ein Christbaum war in Brand geraten. Im Nu verbreitete sich das Feuer auf die umstehenden Gegenstände, sodaß das ganze Zimmer ausbrannte. Die Feuerwehr wurde sofort alarmiert; sie hatte über eine Stunde am Brandplatze zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vermißzt. Wie uns mitgeteilt wird, ist der in Nummer 10 als vermißt gemeldete acht Jahre alte Knabe des Lehrers Joh. Kriebs bereits am Sonntag wieder seinen Eltern zugeführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
