<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>415942</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauunfall. Heute vormittag stürzte an dem Neubau der 65er Kaserne auf der Mütheimer Heide ein Zimmermann aus der Höhe des Dachstuhles in die Tiefe und erlitt schwere innere Verletzungen. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen ins Vinzenzhospital in der Eintrachtstraße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>haus- und Grundbesitzerverein. In einer am Donnerstag im Schorodtschen Saale abgehaltenen Versammlung wurde in Sachen der Reichswertzuwachssteuer eine Resolution angenommen, in der gegen die Vorlage der Reichswertzuwachssteuer protestiert und gebeten wird, die Reichswertzuwachssteuer überhaupt abzulehnen, bis der Gesetzgeber Mittel und Wege gefunden hat, welche auch das mobile Kapital in seinem Wertzuwachs treffen. Jedenfalls sei eine rückwirkende Kraft des Gesetzes einfach unannehmbar. Bei Verkauf von Grundstücken, d. h. beim Umsatz des immobilen Kapitals ins mobile, handele es sich nicht um zuwachsenden Vermögen-Einkommen sondern um zuwachsenden Eigentum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vier Vinzenz- und zwei Elisabethenvereine haben sich innerhalb der hier bestehenden Pfarr- bzw. Rektoratsbezirke die große Aufgabe gestellt, die ver schalten Armen nach Kräften zu unterstützen. Die Mitglieder besuchen jene alleöchentlich persönlich und haben Gelegenheit genug, viel Not und Elend zu lindern. Wer Gelegenheit hatte, so schreibt man uns, von der Größe der gerade im hiesigen großen Industrieort herrschenden Armut sich zu überzeugen, wird den edlen menschenfreundlichen Bestrebungen obiger Vereine gewiß seine warmen Sympathien entgegenbringen. Wo jetzt im Winter die Ansprüche, die an die Vereine gestellt werden, täglich wachsen, mögen sich recht viele Menschenfreunde finden, die die edlen Bestrebungen durch gütige Zuwendungen von Geld, Kleidungsstuücken usw. recht unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein dreister Schwindel. Vorgestern erschien an einem Neubau in Deutz ein Mann, der sich als neuer Bauführer der Firma ausgab und meldete, er sei beauftragt, Eiseneräger abzuholen. Er hatte sich gleich ein Fuhrwerk mitgebracht und ließ die Schienen aufladen. Er verkaufte das Eisen dann bei einem Althändler auf der Aachenerstraße. Er erhielt 20 M: Anzahlung. Als er den Rest des Geldes gestern abholen wollte, wurde er verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Pfarr-Cäcilien-Verein St. Marien wird wie alleährlich ein Weihnachtsfestspiel veranstalten und zwar im neuen katholischen Vereinshauses. Unter der bewährten Leitung seines rührigen Dirigenten Hrn. J. Kloth werden die Spieler bestrebt sein, ihr bestes Können auch im Theaterfach zu zeigen. Durch die neue vornehme Bühnenausstattung wird die ganze Veranstaltung besonders gewinnen. Alles nähere später durch Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>A Ein Behälter flüssigen Metalles ergoß sich in einer Metallfabrik gestern über zwei Arbeiter; ein 23jähriger Arbeiter wurde am ganzen Körper schwer verbrannt. Ein anderer erlitt erhebliche Brandwunden an der Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wie nachträglich gemeldet wird, ist einer der Arbeiter seinen Verletzungen in der Krankenanstalt Lindenburg erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
