<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>415991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der frühere Oberbürgermeister der Stadt Köln, Exzellenz Becker, wurde anläßlich des Kaisersgeburtstages in den erblichen Adelsstand erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung, Kommerzienrat Max v. Guilleaume als Geheimer Kommerzienrat verliehen worden I Militäisches. Oberstleutnant Falkenheiner, beauftragt mit der Führung des Infanterie-Regiments 65 ist unter förderung zum Oberst zum Kommandeur dieses Regiments ernannt worden; Oberstabsarzt Professor Dr. Dautwis an der Kaiserwilhelms-Akademie ist unter Enthebung von dem Kommando zur Akademie für praktische Medizin in Köln und unter Beförderung zum General-Oberarzt zum Divisionsarzt der 4. Division ernannt X Auszeichnung. Die Rote Kreuzmedaille 2. Klasse erhielten Kommerzienrat P. Charlier, Oberſtabs- und Regimentsarzt Dr. Remmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Bezirkskomitee der Zentrumspartei von St. Maria-Himmelfahrt hielt am Mittwoch, den 25. Januar, im Hotel Schwarz, Maximinenstrße, unter dem Vorsitze des Bezirksvorsteher Kann eine politische Versammlung ab. Nach Erledigung verschiedener geschättlicher Angelegenheiten wurde über die Vorbereitung zu den in diesem Jahre notwendigen Walkämpfen eingehend beraten. Die Versammlung beauftragte den Ausschuß, mit den benachbarten politischen Bezirken von Köln-Nord sich zu benehmen, damit im Laufe des Monats Marz eine größere politische Versammlung gemeinsam abgehalten werde, auf der bedeutende Redner sowohl über stadtönische politische Verhältnisse wie auch über unsere Reichs-, Staats- und Auslandspolitik berichten sollen. Der Vorsitzende hielt darauf einen eingehenden Vortrag über das anfaß und da2 Erfurter Programm. Er zeigte Voriumpfer des Shziatismis gewörden waren, nachernesedem positiven Gottesglauben gebrochen und als einzige Grundlage der menschlich-gesellschaftlichen Entwickelung die materialistische Welt- und Geschichtsauffassung angesehen hätten. Die weiteren 00 Die hiesige Zentrumspartei entfaltet seit einiger Zeit eifrige Tätigkeit. Unter Anregung von 16 Herren aller Stände wurde eine durchgreifende Neuorganisation vorgenommen. In voriger Woche fand eine stark besuchte Versammlung der Vertrauensänner statt, in der Herr Redakteur Schmidt über die politischen Parteien referierte. Vorigen Mittwoch- und Donnerſtagabend wurden in zwei Bezirksversammlungen, zu denen die Vertrauensänner zahlreich erschienen waren, die Bezirke eingeteilt, die Obänner für die Straßen festgelegt und den Vertrauensännern die Arbeiten zugeteilt. In beiden Versammlungen sprach Hr. J. Hilgers(Köln) über die politische Lage sowie die Aussichten des Zentrums und der anderen Parteien bei den nächsten Wahlen Weitere Versammlungen finden nach vorheriger Bekanntmachung in den nächsten Wochen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Der Rang der Räte vierter Klasse ist dem Direktor Adolf Brendel an dem Realprogymnasium i. E. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine komplizierte Geschichte. Gegen eine Ehefrau war eine Klage veim Gewerbegericht anhängig gemacht. Es kam ein Vergleich zustande, wonach die Frau sich verpflichtete, 5 M. in Raten zu zahlen. Die Teilzahlung wurde nicht eingehalten, und als der Gerichtsvollzieher kam, machte die Frau geltend, daß ihr Name falsch geschrieben sei und so konnte die Vollstreckung nicht erfolgen. Als der Name geändert war, protestierte die Frau gegen den Vornamen ihres Mannes, er heiße nicht Johann sondern Joseph. Nun wurde erneut gegen die Ehefrau Klage erhoben. Der Vorsitzende meinte, es komme doch so genau nicht auf den Namen an, wenn man das Geld schuldig sei."Loß hä dä Name richtig schriebe." meinte die Frau,"avver hä tritt doch nix, bei mir eß nix zo holle." Tas Urteil lautete jetzt auf 10 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der dritte Hauptgewinn der Wohltätigkeitslotterie fiel auf Nr. 101 984 in die Kollekte der Firma Fr. Amtenbrink Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Taschendiebe machten gestern in der Nähe des Neumarktes gute Geschäfte. Einem Herrn stahlen sie um die Zeit der Parade die goldene Uhr samt Kette, einer jungen Dame das Portemonnaie mit erheblichem Inhalt usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
