<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>415996</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Es nochmals hingewiesen auf die am Tonnerstagabend 8 1/2 Uhr Wilhelmsaale des Hrn. Jean Bremer stattfindende große. sammlung, in welcher Hr. Landtagsabgeordneter Kästernich über die Schulfrage und ihre Bedeutung fur uns Katholiken sprechen wird. Da dieses Thema gerade für die Katholiken Lindenthal aktuell und wichtig ist, darf wohl auf einen starken Besuch 1 Der Vaterländische Frauenverein(Zweigverein Köln) halt am Donnerstag, den 9. Februar, mittags 12 Uhr im Lankssaf hunbeige. Budengasse, seine Hauptversammlung av.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diszesanmuseum, Domhof 8, ist der Aufsatz des Hochaltars der neuerweiterten Pfarrkirche zu Niederzier bei Düren für einige Zeit ausgestellt. Eine der anziehendsten Gestalten der römischen Urkirche, die h. Cäcilia, ist die Patronin dieses in die römische Besiedelungszeit zurückweichenden Ortes, der noch im 10. Jahrhundert urkundlich den Namen Carina führt, und der Hochaltar bringt dementsprechend in sinnvoller Weise um Christus gruppierte und auf ihn sich hinbewegende Darstellungen aus dem Leben der h. Cäcilia. Unter der Altarblatte ruht in marmorner Nische die lebensgroße, nach dem bekannten Meisterwerke Maderna gearbeitete Figur der sterbenden Martyrin. Auf der Stirnseite des Unterbaues des Altars erblickt man zwei in lebhaften Farben strahlende Mosaikbilder und zwar zu Füßen Cäcilias den sie segnenden Papst Urbanus und zu ihren Häupten St. Michael, der ihr die Siegeskrone reicht. Ueber der Mitte des Altattisches erhebt sich das kräftig hervortretende Tabernakel, das nach Vorschrift mit einem kostbaren Seidenbehang, Kononäum genannt, bekleidet ist. Die Predella zu Seiten des Tabernakels ist aus schwarzem Marmor gebildet und durch Mosaikinkrustationen, die Rosen und Lilien darstellen, belebt. Auf dem Tabernakel ist der aus Eichenholz geschnitzte und reich vergoldete Aussetzuugsthron aufgebaut. Dieser ist flankiert von zwei mächtigen, vornehm polychromirten Reliefs, von denen das eine Cacilhas Hochzeitszug, das andere ihren Leichenzug darstellt. Die Reliefs sind vorzüglich komponiert und flächerartig in stilgerechter Weise gearbeitet. Die Linienührung ist edel, Haltung und Gestaltung der Figuren sowie ihre Bewegung und Gewandung, Empfindung und Ausdruck recht ansprechend. Den Abschlußß des Altarwerkes bildet nach oben der auf einem von Löwen getragenen Thron sitzende Christus, der als Bräutigam der Jungfrauen und König der Martyrer Brautzug und Leichenzug in Empfang nimmt. Seitärts bilden den Abschlußß die in auskragenden und von wappentragenden Engeln bekrönten Nischen stehenden Standbilder des h. Valerian, des Bräutigams der h. Cäcilia und des y. Tiburtius, ihres Schwagers. So bringt das schöne Altarwerk einen abwechslungsreichen und doch einheitlich fest zusammengeschlossenen Ideenkreis in echt künstlerischer Weise zum Ausdruck. Das Ganze ist freilich dem Stile der Kirche entsprechend in den Formen der Spatgotit gehalten, jedoch vom Hauche der alten klassischen Zeit durchweht, der sich auch in den schon fließenden leoninischen pexaetern, die unter den Reliefs angebracht sind, kund gibt. Die sigurlichen Teile des Altares wurden vom hiesigen Bildhauer Alexander Iven, die architektonischen hingegen vom Kunstschreiner Hubert Sion in Köln-Lindenthal ausgefuhrt, während die Polychromie vom hiesigen Maler August Schärtl herrührt. Urheber des Entwurfes ist der hiesige Architekt Heinrich Renard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein veranstaltete am Sonntag aus Anlaß des Geburtstages des Kaisers im prächtig geschückten Gesellschaftssaal einen Festabend. Er verlief außserordentlich schön. Der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, eröffnete die Feier mit einer herzlichen Begrüßungsrede. Hr. Pfarrrektor Kratz hielt die Festrede. Annüpfend an den vierzigsten Gedenktag der Gründung des Deutschen Reiches warf Redner in längeren Ausführungen einen Rückblick auf die ruhmreiche wirtschaftliche, soziale und kulturelle Entwickelung des neuen Deutschlands. Deutschlands Industrie auf allen Gebieten hat in 49 Jahren unter dem Schutze des Reiches einen Aufschwung genommen, der ihr mit den ersten Platz unter allen Industrieländern der Erde einräumt. Eine große deutsche Handelsflotte befährt die Meere des Erdballs; deutscher Handels und Unternehmungsgeist dringt bis in die fernsten Gebiete der Erde. Die zahlreichen Heimstätten und Hochburgen der Wissenschaft, Bildung, Technik und Forschung auf jedem Gebiete usw. Redner feierte dann den Kaiser als den von Gott gesetzten Vertreter der Obrigkeitsgewalt, als den erfolgreichen Hüter des Friedens, den rastlos Kölner Legal-Anzeiger Nr. 32 4 Mittwoch, 1. Februar 1911 für das Wohl seines Volkes besorgten Landesvater, den kraftvollen mutigen königlichen Bekenner zum christlichen Glauben und zur christlichen Sitte Redner ließ seine glanzvolle Rede ausklingen in ein begeistert ausgenommenes Kaiserhoch. In der Abwickelung des Programms folgten nunmehr eine Reihe gemeinschaftlicher Lieder, die teils Hrn. Jammerten zum Verfasser hatten, abwechselnd mit Solovorträgen und Rezitationen. Zwei Aehrenfelder Kinder, Frl. Maria Hallerbach und Hr. Operisänger Jacques Pfeifer, traten als Solisten auf. Beide verfügen über ein glänzendes Stammmaterial und hatten einen großen Erfolg. Die vielversprechende Sängerin erfreute zuerst ihre dankbare Zuhöverschaft mit der Wiedergabe von Elsas Traum aus Lohengrin und erntete dafür sehr herzlichen Beifall. Später sang sie mit entzuückender Sopranstimme eine Reihe Lieder und weckte helle Begeisterung. Herr Jacques Pfeifer verdiente mit seinen herrlichen Baritonliedern rauschenden Beifall. Beide Künstler mußten sich zu mehreren Zugaben verstehen. Hr. Organist Pesch zeigte sich bei der Begleitung der Soli als einen Meister am Klavier. Dankbar begrüßte man weiterhin die ausgezeichneten der Stimmung des Abends so recht angehaßten Rezitationen des Hrn. Mathien Kreuser. Hr. Dusche sprach aus aller Herzen, als er allen Mittbirkenden den wäristen Dank aussprach. Hr. Pfarrer Oefen toastete dann auf den verdienten Vorsitzenden Hrn. Dusche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
