<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>415962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leuchtgasvergiftung. Heute vormittag wurde in die Krankenanstalt Lindenburg ein 55jähriger Mann vom Salierring mit schwerer Leuchtgasvergiftung und bewußtlos eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Bonisatiuskrankenunterstützungs- und Sterbekassenverein hielt am Neujahrstag in der Restauration Brücken Generalversammlung ab. Das Andenken der verstorbenen Mitglieder bzw. Ehrenmitglieder wurde in üblicher Weise geehrt. Der Jahresabschlußß wurde von Hrn. Schüller verlesen. Entlastung wurde erteilt. Als Kassenrevisoren wurden die Herren Kiesselbach und Schnickel gewählt. Hr. Vorsitzender Thiene und Kassierer Schüller wurden einstimmig wiedergebählt. Eine gemütliche Unterhaltung bildete den Schluß der Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Männergesangverein. Zu der Silvesterfeier im Böhmer schen Saale hatte man sich zahlreich eingefunden. Mit dem Vortrag von drei Liedchen des Dirigenten Hrn. Musikdirektor Peter Haas wurde der Abend eingeleitet. In einem Liede sang das Vereinsmitglied Hr. Joseph Limbach mit seltenem Wohllaut und Innigkeit das Tenorſolo. Später glänzte der Chor noch durch den Vortrag des Neumann'Schen Chorliedes Kaiser Friedrich. Die Durchührung des Abends lag hauptsächlich in den Händen bewährter Solisten, die teils mit ernsten, teils mit heiteren Vorträgen eine große Abwechselung in das Programm brachten und durchweg mit ihren Darbietungen großes Verständnis fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Kirchenkalender für 1911, herausgegeben oon Domkapitular Dr. Arnold Steffens(Köln, Theissing", IX, 180.), bringt im 12. Jahrgang auf dem Titelblatt die Ansicht der jüngst im Rohbau fertiggestellten Urbanuskirche in der van der Zypenschen Kolonie in Köln-Deutz und im Vorwort eine Uebersicht über die Geschichte der ehemaligen"Kirchspielskirche" zum h. Urbanus in Deutz sowie eine Beschreibung des Neubaues. Die astronomischen Angaben sind bemerkenswert dadurch, daß Sonnenaufgang und Sonnenuntergang nach Aufstellung des Geheimraths Dr. Thome so angegeben sind, wie sie für Köln in Wirklichkeit zutreffen. Der zweite Teil bietet ein vollständiges Bild der Pfarrorganisationen des gesamten Stadtgebietes, das infolge der Eingemeindung von Kalk einen erheblichen Zuwachs erhalten hat. Der dritte Teil unterrichtet über anderweitige besondere seelsorgliche Einrichtungen und eröffnet einen Einblick in das reichgegliederte Vereinswesen. Der vierte außserordentlich sorgeältig ausgearbeitete Teil gibt den gottesdienstlichen Kalender für die einzelnen Tage des Jahres unter Zugrundelegung des amtlichen Festkalenders des Kölner Erzbisthumes mit Angabe der an den einzelnen Tagen in den Kölner Kirchen stattfindenden besonderen Feierlichkeiten. Der letzte Teil enthält größtentheils kirchliche Verordnungen von allgemeinem Interesse sowie die Ferienordnung für die höheren Lehranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Luxemburgerstraße stürzte ein Mann so englücklich die Treppe herunter, daß er einen Schädelbruch erlitt. Er wurde mit dem Krankenwagen in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vor großem Unheil bewahrt. In der Sylvesternacht wurden Bewohner der Vereinstraße, die zu einer kleinen Feier versammelt waren, durch lautes Kindergeschrei aufgeschreckt. Im Nebenhaus lag. weit vorgebeugt, im Fenster des ersten Stockes, ein etwa drei Jahre altes Kind. Alles Zureden an das Kind, vom Fenster zu gehen, war vergebens. In die Wohnung zu gelangen war ausgeschlossen, und der Kleine schien jeden Augenblick abzustürzen. Ein Bäckermeister war sofort mit einer Leiter zur Stelle, konnte jedoch das sich heftig sträubende Kind bei einer Kletterpartie nicht halten. Beherzt kletterte auf der schwankenden Leiter eine Frau zu dem kleinen Schreier und blieb bei ihm bis die Eltern kamen. Durch die Tat der Frau ist das Kind vor großem Unheil bewahrt geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
