<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>415986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einbruchsdiedjrähle mehren sich hier in letzter Zeit in ganz erschreckender Weise. In vergangener Woche ist u. a. auch bei mehreren Lehrerinnen eingebrochen und dabei sind Baarmittel, Schmuck- und Silbersachen und Wäsche gestohlen worden, ohne daß es bisher der Polizei gelungen ist, die Diebe zu fassen. Am Freitagmorgen zwischen 7 und 8 Uhr besaß ein Kerl die Frechheit, ein in einer Parterrewohnung am Fenster liegendes Bett herauszuholen. Er war gerade im Begriff, mit seiner Beute das Weite zu suchen, als er von einer aus dem gegenüberliegenden Hause kommenden Frau bemerkt uno von dieser angerufen wurde. Er warf kurz entschlossen das Beit in den Straßenschmutz und suchte sein Heil in schleunigster Flucht; es gelang ihm so, zu entkommen. Sehr viel haben auch die Milchändler unter den Spitzbuben zu leiden; es ist nichts seltenes, daß ihnen, während sie in den Häusern mit dem Austragen der Milch beschäftigt sind, von den Milchwagen Decken, Mäntel, sogar ganze Kannen Milch gestohlen werden Ein anderer Diebstahlsfall passierte einer hiesigen Familie, die von ihrem noch jugendlichen Dienstädchen in rücksichtslofester Weise vor mehreren Wochen bestohlen wurde. Das Mädchen holte die ganze, zum Trocknen aufgehängte große Wäsche vom Speicher und trug sie für wenig Geld zu einem Althändler. Nachdem man lange Zeit vergeblich nach dem Dieb gesucht hatte, gestand das Madchen endlich die Tat ein, nachdem es in letzter Zeit bei kleineren Spitzeübereien ertappt und in die Enge getrieben worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Fruchtbaren abgebrannt. Gestern abend geriet an der Militärringstraße ein großer Fruchtbaren in Brand. Die freiwilligen Feuerwehren von Mügersdorf und Braunsfeld waren alsbald zur Stelle. Der Barmen brannte nieder. Es blieb bis heute früh eine Wache auf der Brandtätte." Der mächtige Feuerschein war weithin sichtbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
