<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>415931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Gestern abend gegen 6 Uhr entstand in einer Villa der Kerpenerstraße ein Kaminbrand. Durch das tataräftige Eingreifen der Sützer und Lindenthaler Feuerwehr gelang es in kurzer Zeit des Feuers Herr zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet die nächste öffentliche, nur für Erwachsene bestimmte Führung Mittwoch pünktlich 3 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versteuerung der Dacht- und Mietverträge. Die Versteuerung der im Jahre 1910 in Kraft gewesenen mündlichen oder schriftlichen Miet- und Pachtverträge hat spätestens im Januar 1911 zu geschehen. Die Besteuerung hat zu erfolgen, wenn der Pachtoder Mietzins bei land- und forstwirtschaftlicher Nutzung mehr als 300 M. und bei sonstigen Pacht- und Mietverträgen mehr als 360 Mark beträgt. Ebenso müssen die Jahreskarten für Automaten und Musikwerke erneuert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund. Am Donnerstag, den 8. Dezember, abends .30 Uhr, wird Hr. Redakteur Dr. Kirsch im oberen Saale des Leobaues über die kirchenpolitischen Kämpfe in Preußen-Deutschland einen Vortrag halten. Hierzu sind alle Anhänger der Zentrumspartei, auch Damen, herzlichst eingeladen. Der Vortrag wird nicht nur bei denen, die in den Zeiten des großen Kulturkampfes mitgestritten und mitgelitten haben, das lebhafteste Interesse erwecken, sondern namentlich der jüngeren Generation eine Fülle von Beherzigenswerte bieten. Alle Zentrumsanhänger sollten es daher als eine Ehrenpflicht betrachten, zu dem Vortrage des sehr geschätzten Redners zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Ehrenfeld hielt im Saale des Hrn. Zimmermann am letzten Sonntag eine Versammlung. Die Versammlung erfreute sich eines sehr guten Besuches. Hr. Scheven vom Windthorstbund Köln-Mitte sprach in fün viertelsündigen packenden Ausführungen über die gegenwärtige politische Lage unter besonderer Berücksichtigung der Nationalliberalen und Sozialdeinokraten. In markanten Strichen entwarf er ein treffliches Bild dieser beiden Parteien und beleuchtete ihre Stellung gegenüber der Zentrumspolitik. Zum Schlusse seiner ausgezeichneten Ausführungen forderte er in begeisternden Worten zu tataräftiger politischer Arbeit auf. Der lebhafte Beifall zeigte, daß der Redner den Zuhörern aus der Seele gesprochen hatte. Hr. Dechant Bruders unterstrich werden nie müde und verdrossen in die Welt blicken, wohl aber solche, die keine Eßlust haben, demzufolge nicht die rechte Widerstandsähigkeit besitzen. Um den Appetit wieder anzuregen und geichzeitig blasse Wangen in rosige zu verwandeln, gebe man solchen Kindern Scotts Emulsion. Schon nach kurzer Zeit wird man mit Befriedigung wahrnehmen können, wie sie fröhlich werden und wie ihre Lebensfreude wiederkehrt.r Semis Ginfiston wo non ans ausschrießlich im großen verkauft, und zwar nie lose nach Gewicht oder Maß, sondern nur in versiegelten Originalslaschen in Karton mit unserer Schutzmarke(Fischer mit dem Forsch). Scott&amp; Vorne, S. m b.., Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>standteile: Feinster Medizinal-Leberthran 150.0, prima Glyzerin 50.0, unterphosphorigsaurer Kalk.3, unterphosphorigsaures Natron 2,0, pulv. Tragant.0, keinster arab. Gummi pulv..0, destill. Wasser 129.0, Alkohol 11.0. Hierzu aromatische Emulsion mit Zimt-, Mandel- und Gaultheriaöl je 2 Trossen Metropol-Theater: Zigeunerbaron, 8, Deutschestheater: Turandot, 8. Colosseum(Millewitsch-Theater): Alles auf Pump, 8 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heinrich Cindenborn, der Kölner Diogenes, war im Allgemeinen Teutschen Sprachverein am Samstag der Gegenstand eines Vortrages von Herrn Oberlehrer Dr. Beckmann. Wer war Heinrich Lindenkorn? Einer der eigenartigsten Vertreter des Kölner Zeitungswesens im 17. Jahrhundert, Satiriker und Kirchenliederdichter. Geboren 1706 zu Köln, sollte er zuerst Geistlicher werden, besuchte das Jesuitengymnasium an Markzellen, wandte sich später dem juristischen Studium zu und führte dann ein echtes Poetenleben. Vom Buchdrucker Wilms in der Marzellenstrße (dessen Druckerei sich auf dem Boden des heutigen Geschäftsgebäudes der Köluischen Volkszeitung befand) wurde er für das Welt- und Staatsbuch als Redakteur engagiert, einer der ersten deutschen Journalisten, welcher eine moderne Zeitung herausgab. Seine satirisch spitze Feuer verandaßte ihn nacheinander zur Gründung mehrerer satirischer Zeitungen und Zeitschriften, namentlich des Köiner Diogenes, der wegen seiner witzigen Darstellung und lokalen Anspielungen gern gelesen wurde. Er zeichnete die Torheiten des täglichen Lebens, die Genußsucht, das Wirtshausleben, Auswüchse in Handel und Wandel, als ein neuer Diogenes, welcher die Menschen aussucht und ihre Schwächen beleuchtet, und verschont auch Fursten und Geistlichkeit nicht. Seinen Satiren war eine lebhafte plastische Darstellung und Großzügigkeit eigen. 1741 ließ er bei dem Verleger Schauberg ein neues Gesangbuch, Tochter Sion, erscheinen, das eine vollständige Umälzung bedeuten sollte durch seine sprachlich gefeilten und auf einen vernünftigen Ge fuhltston gestimmten Lieder, von welchen heute noch einige ge jungen werden, z..: Heb' die Augen, das Gemüte, Sünder, zu dem Berge hin. Daneben fand er noch Zeit zu Gelegenheitsgedichten, durch welche er auch 1747 den Einzug des Kurfürsten in Dusseldorf verherrlichte, worauf er mit seiner Familie nach der kurfürstlichen Residenz Bonn verzog. Seine äußeren Verhält nisse waren mißlich, er zog sich durch seine Schriften manche Gegner zu und klagte über Undankbarkeit. 1749 erkrankte er an Schwindsucht und starb das Jahr darauf. Die Vielseitigkeit dieses Satirikers und Publizisten war erstaunlich, seine Schriften er rangen sich einen Ruf über Köln hinaus und sind, weil zeitlos gehalten, heute noch genießbar. Sein tragischer Lebenslauf aber zeigt das Typische des Berufsschriftsteller auch der Gegenwart. Redner erntete für seinen knappen Gumriß von Lindenborns Leben und Werken Beifall. Vielleicht wurde es sich empfehlen, von letzteren in einem zweiten Vortrag Proben vorzuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neue Braunkohlengruben in unmittelbarer Nähe von Köln? Die Frankfurter Zeitung läßt sich aus Köln schreiben: In der Nahe von Köln haben in jüngster Zeit ausgeführte Bohrungen in 50 bis 70 Meter Teufe Braunkohlenäger nachgewiesen, die abbauürdig sein sollen. Ein für die Erschießung und Ausbeutung der Vorkommen gebildetes Konsortium beabsichtigt, demnachst bei Weiden einen Schacht wiederzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sturz vom Brikettfuhrwerk. In der Volksgartenstraße siel gestern abend ein Briketthändler von seinem Fuhrwerk und erlitt einen doppelten Armbruch sowie noch eine erhebliche Kopfwunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Frund nach Explosion einer Petroleumlampe. Heute morgen explodierte in einem Hause auf dem Glockenring eine Petroleumlampe, wodurch Feuer entstand. Die Feuerwehr beseitigte jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>De Revolver. Zu einer schweren Ausschreitung kam es gestern abend auf dem Buttermarkt. In einer Wirtschaft gerieten zwei Manner in Wortwechsel, der sich auf der Straße fortsetzte Einer der Streitenden, ein Bäckergeselle, zog plötzlich einen Revolver und feuerte drei Schüsse auf seinen Gegner ab. Hiervon traf ein Schuß seinen Gegner in den Hals, wodurch der Mann schwer verletzt ist. Man schaffte den Verletzten ins Bürgerhospital. Der Tater versuchte zu flüchten, wurde aber vou Passanten ergriffen und einem Schutzmann übergeben, der ihn mit Hülfe des Revierkommissars verhaftete. Die Beamten hatten Mühe den Verhafteten zu schützen, da die Passanten ihn zu lynchen drohten. Der Vorfall verursachte einen großen Menſchenauflauf. Den Revolver hatte der Täter in einen Neubau geworfen; in dem Schießeisen fand man sechs abgeschossene Hülsen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
