<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>415907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine neue Volksschule soll am Höningerweg(Zollstock) erbaut werden. Der Vorentwurf wird am Donnerstag der Stadtverordneten-Versammlung zur Genehmigung unterbreitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Unterrichtskurſus der katholischen Vereine redet am Buß- und Bettage, 8 Uhr, bei Meckert, Hr. Stadtverordneter Roß über die Friedhoffrage vom katholischen Standpunkt aus betrachtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Anna tann mit großer Genugtuung auf sein am Sonntag gefeiertes zweites Stiftungsfest zurückblicken. Schon am Morgen erfreute der unter der Leitung des Hru. Heinr. Sinktöfer stehende Cor die Gemeinde im feierlichen Hochamte durch die treffliche Wiedergabe der Monika-Messe von Ang. Wildberger. Einen ebenso hohen Kunstgenußß bot er am Abend durch ein Konzert im Lobau. Nachdem das sorgsam ausgewählte Programm durch zwei trefflich gespielte Musikstücke eingeleitet worden, hielt der Vorsitzende, Hr. Heinr. Kempermann, eine herzliche Begrüßungsrede. Zwei vorzügliche Scotisten hatte der Chor gewonnen in Frl. Lotte Nahmen(Alt) und Frl. Josephine Schröder(Geige. Die junge talentvolle Geigenünstlerin trug Nocturne von Hans Sitt und Canzonetta von'Ambrosio in schönem Ton und tiefer Empfindung vor und erntete rauschenden Beifall. Frl. Lotte Nahmen, die über eine sympathisch klingende umfangreiche Altstimme verfügt, sang u. a. das vom Chordirigenten komponierte Allerseelen, sie wurde sturmisch gefeiert. Der junge Cor brachte eine Reihe Chöre klanglein und langschön zum Vortrag. Prächtig sang er u. a. das Lied Lieb' Blümelein, das der Organist von St. Anna, Hr. Joh. Krautz, komponiert habte, Hr. Pfarrrektor Kratz toastete auf den Vorsitzenden und auf den Dirigenten des Kirchenchors. Hr. Karl Rötigen motivierte das Damen och. Herr Karl Dusche überbrachte die Glückünsche des Katholischen Bürgervereins, sein Hoch galt dem Chor. Im weiteren Verlauf des Abends hatten noch das Terzett Drei fidele Jungen von Ernst Simon, um das sich die Herren Landscheide, Kirfel und Strack und das Quintett Ein Abend im Gesangverein zu Bummelsdorf von Heintze, um das sich die Herren Ed. Pfeil, Schnorrenberg, Hüappeler Kurz und Landscheide verdient machten, einen glänzenden Erfolg. Die schönen gemeinschaftlichen Lieder hatten die Herren Röttgen, Jakobs und Krautz zu Verfassern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Bügerverein. Um das Vereinsleben reger zu gestalten, hat der Vorstand u. a. beschlossen, in diesem Winter eine stattliche Reihe von interessanten Vorträgen halten zu lassen Der erste; der über das Thema Das Rheinland im Wechsel der Zeiten(erster Teil) handelte, fiel in den Monat Oktober. Sonntag den 20. November, abends 7 1/2 Uhr, feiert nun der Verein im Hotel Kronprinz sein dieseähriges Stiftungsfest, das in musikalischtheatralischen Darbietungen bestehen wird. Für die Theateraufführungen ist das bewährte Mitglied der Vereinigten Kölner Stadttheater, Hr. H. Portz, gewonnen. U. a. wird neben dem schönen Singspiel Beckers Geschichte und dem lustigen Schwank Zu Befehl, Herr Leutnant, das urkomische Lustspiel Das Schwerl des Damokles aufgeführt werden. Es steht ein äußerst genußreicher Abend bevor. Auch Freinde unserer Sache sind, wenn durch Mitglieder eingeführt, herzlichst willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Schulbau an der Lohrbergstraße in Köln-Sülz in diese Woche in Angriff genommen worden. Zurzeit ist man mu der Errichtung des Bauzauns und mit den Ausschachtungsarbeiten beschäftigt. Die Schule wird, wie die neue an der Zülpicherstraß, eine 165klassige und erhält ebenfalls Turnhalle nebst Badevorrih, tung. Die Schule liegt in dem jetzt noch vollständig freien Gel###zwischen Lohrbergstraße, Luxemburgerstraße und Petersbergstraße östlich vom Klettenbergpark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein mn am Sonntag im St. Josephstift das Namenstagsfest seines Präse; des Hrn. Kaplan Houben. Hr. Kaplan Kreitz hielt die Festreddie Gesangsabteilung des Vereins trug unter der Leitung de Uder verschiedene me#restim nige Lieder exakt vor. Das Mando### Quartett des Hrn. Cremer von hier leistete eben als vorzuglich Gemeinschaftliche Lieder und humoristische Vorträe der Her Cremer und Kastenholz sorgten für eine recht frögliche Stimm Kalter Männergesangverein. Bei dem jüngst iin über füllten Böherschen Saale abgehaltenen Herbsttonzert, das ang lich am Stiftungstage zum Besten des städtischen Männer vereinsfonds zur Unterstützung hulfsbevürftiger Armen veran tun wird, entzuckte der Verein seine Zuhörer mit a capella-Cy#rm (darunter ein recht flott geschriebenes und dankbares Liedchu Dirigenten, Meine Freunde betitelt, mit unterlegtem Texi von Carmen Sylva) sowohl als mit zwei Orchesterwerten, von neue eines seine Urauffugrung erlebte. Dieses Wert, der Prinzessin Adolf zu Schaumburg rippe gewidmet, hat das langsährige e mitglied und früherer. Verzigent, Herr Friedrich nurich(Goda berg) nach einem gehaltvollen Text von H. Maxrath, Ceret Deutschen für den Kaiser, vertont; es wirkt langschön und ir hebend. Bei dem zweiten Chor mit Orchester, Deutscher und deutsch' Gebet von Möhring, glänzte das Vereinsmitglied peri H. Vesper mit seiner ausgiebigen meiddischen Baritonstimme. ganzen bewies der Verein mit all seinen Darbietungen unter# temperamentvollen Leitung seines Dirigenten Herrn Musikoirekte Peter Haas wiederum einen deutlich wahrzunehmenden Forschen Herrn Haas wurde aus dem Munde des Vorsitzenden, Hermirbach, Dank ausgesprochen und ein Lorbeerkranz überreicht. Herrn Ullrich wurde ein prächtiges Blumenarrangements zugewiesen. Als Soliſten hatte sich der Verein Frau Nohr Nerard der Kölner Oper und den Tenoristen Castello verschrieben. 3 Kunstler sangen mit Bravour. Musikdirektor Herr Max Gran, wurde mit seiner Kapelle wie immer den an ihn gestauten Forderungen in vollem Maße gerecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
