<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>415925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania Köln-Bapenthal veranstaltet am Sonntag, den 4. Dezember, abends 8 Uhr, im Baur'schen Saale sein drittes Weihnachtskonzert zur Bescherung armer Schulkinder aller Konfessionen von Bayenthal, Raderthal Mannsfeld. Für den Abend haben Frl. Therese Mengelbier, Konzertsängerin(Alt), sowie Operisänger Herr Castello(Tenor) ihre Mitwirkung zugesagt. Der Chor bringt unter Leitung seines Chormeiſters Fritz Eschbach nur neueinstudierte Chöre zu Gehör. Den musikalischen Teil hat die Musikalische Vereinigung, Köln, 28 Musiker, Dirigent Herr Bensch übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. In der am Sonntag abgehaltenen Versammlung, die unter Leitung des Hrn. Rektors Müller stattfand, konnten zu Beginn mehrere neue Mitglieder ausgenommen werden. Hr. Busenbender hielt einen mit Beifall ausgenommenen Vortrag über die Frage: Ist die katholische Kirche rückständig oder guttur eindlich?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kreuztündnis hatte am Sonntag bei seiner ersten Versammlung im katholischen Vereinshauses einen gefüllten Saal. Der Jünglingsverein St. Peter war vollzählig erschienen. Außer dem als Redner vorgemerkten Dechant Bruders waren noch drei Geistliche erschienen. Als erster Redner sprach Hr. P. Merx über die gesundheitlichen Schäden des Alkoholismus. Er kam zu dem Resultat, daß es am besten sei, ganz den Alkohol zu meiden. Der Vorsitzende, Kaplan Dr. H. Weerth, behandelte dann die volkswirtschaftliche Bedeutung des Alkohols. Außer den drei Milliarden direkter Ausgaben für Wein, Bier und Schnaps, kostet uns der Alkohol in Deutschland noch eine Menge Geld, das wir mehr aufwenden müssen für Krankenäuser, Gefängnisse, Irrenäuser, Invalidenversicherung, Armenpflege, weil so viele Leute durch den Trunk krank oder arm werden oder ins Gefängnis oder ins Irrenhaus wandern. Es ist betrübend, daß gerade die minderbemittelten Familien verhältnis mäßig soviel für Alkoholika ausgeben. Dechant Bruders mahnte die Eltern eindringlich, doch ja den Kindern keinen Alkohol zu geben und die heranwachsenden Söhne und Töchter möglichst aus dem Wirtshause zu halten. Einem Diskussionsredner wurde u. a. erwidert, daß man, auch ohne Bier zu trinken, an der Arbeit in Gewerkschaft und Arbeitervereinen sich beteiligen könne. Die nüchternsten Manner hätten das meiste Interesse an der ernsten Vereinsarbeit. Es meldeten sich zu den vorhandenen weitere acht Männer als Mitglieder und zwei als Freunde. Weitere Anmeldungen nehmen entgegen die Pfarrgeistlichen und Hr. H. Mohr, Körnertraße 52. Wenn sich noch einige melden, wird eine besondere Ortsgruppe geründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lichtbildervortrag. Die Reise unseres Kronprinzen nach Ostasien gab dem hiesigen Ortsverein des Verbandes mittlerer Reichs-, Post- und Telegraphenbeamten Veranlassung, am nächsten Sonntag, den 4. Dezember, abends 8 Uhr, im Viktoriasaale, Sechzigstraße, einen Lichtbilderabend über die Hauptsehenswürdigkeiten einer solchen Reise nach Ostasien zu veranstalten. Jedermann hat zu dem Lichtbildervortrag Zutritt. Als Beitrag zur Bestrebung der Kosten werden 20 Pfg. erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zentrumspartei. Am Sonntag, den 4. Dezember, nachmittags 5 1/2 Uhr, findet im Heßhof eine Zentrumsversammlung statt, worin Herr Liefert(Koln) sprechen wird. Alle Parteifreunde sind hierzu eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tot aufgefunden. Ein seit gestern abend vermißter Kantinenwirt wurde heute vormittag tot in der Nähe seiner Kantine aufgefunden. Der Arzt stellte fest, daß der Mann infolge eines Herzschlages gestorben war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute morgen stieß auf der Dürenerstraße ein Milchfuhrwerk mit der Elektrischen zusammen. Personen wurden nicht verletzt, doch wurden Pferd und Wagen übel zugerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
