<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>415993</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Windthorstbund Ehrenfeld hielt am Sonntag im Lokale des Hrn. Zimmermann eine zahlreich besuchte Versammlung ab. In hochinteressanten Ausführungen sprach Herr Wilh. Becker über Klassenkampf oder Ständeordnung. Der Redner der das Thema völlig beherrschte, fand wohlverdienten Beifall. Hr. Scheven, der an Stelle des verhinderten Vorsitzenden die Versammlung leitete, dankte Hrn. Becker und forderte zu eifriger Tätigkeit bei den kommenden Wahlen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bautätigkeit und Straßerarbeiten. Die Bautätigkeit im Bezirk unseres Vorortes ist im letzten Jahre wieder außserordentlich rege geworden. Die im allgemeinen milde Witterung des gegenwartigen Winters kommt ihr sehr zu statten. Ein ganz ist in der Xantenerstraße und der Kretzerstraße im Entstehen begriffen, wo bis vor Jahresfrist das neue Schulgenäude noch einsam zwischen Feldern lag. Ganz besonders fallen hier neben den großen bereits fertiggestellten Häusergruppen sowie den in unmittelbarer Nähe der Schule im Rohbau vollendeten Bauten Beamten-Wohnungsverein Köln in Auftrag gegebenen Gebämlichkeiten in die Augen, die auf der Ecke Kretzer- und Xantenerstraße errichtet werden und an der Hauptfront in der Mitte zwischen den Seitenbauten einen offenen Schmuckplatz aufweisen Am Wartburgplatz hat die Nippesser Bau- und Spargenossenschaft sieben neue recht schmucke Zweifamilienhäuser errichten lassen, die demnächst ihren Kaufanwärtern übergeben werden sollen. Stattliche Neubauten sind auch auf dem Haublock zwischen Locher- und Turmstraße, der jetzt nur noch vereinzelte unbebaute Plätze aufweist, im Laufe des Winters entstanden. Von den auf dem Auberschen Grundstück gleich zu Anfang Nippes errichteten schönen Neubauten sind mehrere bereis bewohnt. Gegenwärtig ist man mit dem Ausbau der Fahrbahn und der Bürgersteige der neuen Auerstraße sowie der Verlängerung der Eichstraße beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Zu einer schönen Familienfeier gestaltete sich die Weihnachtsfeier am vergangenen Sonntag. Der Festsaal des neuen Vereinshauses war bis auf den letzten Platz besetzt. Eingeleitet wurde der Abend durch einen Musikvortrag der Vereinscapelle des katholischen Jünglingsvereins, die unter Leitung des Hrn. Lehrers M. Müller noch manche gute Leistung im Verlaufe des Abends bot. Dann folgten Deklamationen von Kindern der Vereinsmitglieder, Musikvorträge und gemeinschaftliche Lieder Kinder führten auch ein Bühnenspiel auf: Weihnachten, das sehr gefiel und mit einem lebenden Bild schloß. Die Theaterabteilung des Vereins sorgte durch die Aufführung der beiden Stücke: Der Leutnant in Nöten und Träume sind Schäume für Erheiterung Der Präses, Hr. Kaplan Fröls, hielt die Festrede. Er schilderte die Stellung und Behandlung des Kindes im Heidentum, Judentum und Christentum. Redner ermannte die Eltern, ihre Kinder in wahrer Gottesfurcht zu erziehen. Unter Hinweis auf die soziale Füsorge und christliche Gesinnung des Kaisers begründete der Vicepräses, Hr. Lehrer Dollmann, das Hoch auf den Landesberrn Hr. W. Schmitz l gab in einem Gedicht der patriotischen Gefühle der Versammlung Ausdruck. Im Laufe des Abends erschienen die Herren Pfarrer Kaster und Reichstagsabgeordneter Hamecher. Beide dankten für die freundliche Einladung zum Feste und sprachen sich anerkennend über das Gebotene aus. So nahm das Fest einen aufregenden Verlauf. Am Sonntag, den 5. Februar, soll ein besonderes Fest für die Kinder der Vereinsmitglieder stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
