<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>415910</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein wiro laut Winterprogramm am Sonntag. den 20. November, eine Versammlung abhalten, in der Hr. Kaplan Mußener(Köln) einen sehr wichtigen Vortrag halten wird über das Thema: Was haben wir an der christlichen Volksschule? Im zweiten Teile werden Deklamationen für gesellige Unterhaltung sorgen. Frauen sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstoßß. Auf der Dürenerstraße, Ecke Krielerstraße, geriet gestern nachmittag um 1 Uhr der Zug der Frechener Bayn mit einer Droschke in voller Fahrt zusammen. Durch den heftigen Anprall wurde der Kutscher in großem Bogen von seinem Bock auf das Straßenpflaster geschleudert; er kam glücklicherweise mit einigen erheblichen Hautabschurfungen davon. Dagegen wurde die Droschke sehr erheblich beschädigt und das Pferd tödlich verletzt weggebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein vornehmes Wohlätigkeits-Konzert wurde am Mittwoch(Buß- und Bettag) im Leovau veranstaltet zugunsten des Arbeiterinnenheims und der Haushaltungs- schule des Arbeiterinnenvereins. Bedeutende Kunstler und Künstlerinnen hatten sich in den Dienst der gemeinnützigen Sache gestellt: wie Frl. Maria Sonntag, unsere einheimische beliebte Geigenvirtuosen. und Lehrerin am Ehryardtschen Konservatorium in Bonn, die Konzertsängerin Frl. Else Pfaff und Hr. Operisänger Winckelshoff. Dieser Umstand und die Absicht, zum Wohl der segensreich wirkenden und für die Volkswohlfahrt wichtigen Anstalten sein Scherflein beizutragen, hatte ein für Vorortsverhaltnisse zahlreiches Publikum angezogen. Frl. Sonntags Romanze von Bruch und Rondo capriccioso von Sait-Sans zeigten ihre Meisterschaft auf voller Höhe sowohl in der Bewäftigung der schwierigen Technik des letzteren, wirklich capricenvollen Spuckes wie in der seelenvollen Sprache, die sie ihrem Instrumente entlockte. Frl. Paff sang mit voller, aber angenehm den Saal beherrschender und wohlklingender Stimme-- von Hru. Lehrer Gray am Klavier verstanonisvoll und zurückhaltend begleitet-- u. a. die drei Lieder von Schubert: Der Tod und das Mädchen, An Silvia und Rastlose Liebe, die ihr sogleich die freundlichste Aufnahme sicherten. Stürmischen Beifall errang sich Hr. Winckelshoff, besonders mit Sigismunds Liebeslied aus der Walküre, das aus voller Kyle und mit großer Frische gesungen wurde. Für die Instrumental- vorträge war der Aehrenfelder Orcheſterverein unter seinem Dirigenten Hen. Karl Garten gewonnen worden. Der Eröffnungsmarsch von Fragte, die Fantasie aus Lohengrin und auch die Schlußhymne aus der Schöpfung bewiesen erfolgreiches künstlerischen Streben. Einen hohen Genuß bereiteten die Männerchor des Aehrenfelder Quartettvereins, deren leichter, empfindungsvoller und harmoniesicherer Vortrag sowohl von einer guten Stimmenbesetzung wie tüchtigen Leitung des Hru. Putz angenehmes Zeugnis ablegte. So vollzog sich das Konzert unter einem glücklichen Stern, und nur den guten Darbietungen war es zu verwanten, daß bei der für ein Stuhlkonzert allzulangen dreistündigen Dauer keine Ermüdung eintrat und das Publikum bis zum Schlusse aushielt und dann auch Dank und Anerkennung reichlich spendete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch und Brandstiftung. Wie gemeldet, wurde in der Nacht auf Samstag in einem Restaurant in der Vogelsangerund Piusstraße Ecke in Ehrenfeld eingebrochen und ein Orchestrion in Brand gesetzt. Es ist dazu noch mitzuteilen: die Diebe durchühlten alles, rissen die Geldeinwurfskastchen ab und zerstörten das wertvolle Orchestrion. Sie benutzten ihre mitgebrachten Lichter, durch letztere gerieten in dem hubschgeschmuckten Lokal eine große künstliche Palme und das Orchestrion in Brand. Auch sonst wurde durch das Feuer in dem Lokal schwerer Schaden angerichtet. Der Schaden soll sich auf 8000--10000 Mark belassen. Das zerstörte Orchestrion kostet allein etwa 6000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sin Hufschlag. Hier erhielt gestern mittag ein Fuhrmann von seinem Pferd einen Hufschlag in das Gesicht. Es wurde ihm hierbei der Oberkiefer gertrümmert und fast sämtliche Zähne ein geschlagen. Man brachte den Schwerverletzten mittels Krankenwagen in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hält am Sonntag, den 20. d.., nachmittags 5 1/2 Uhr, seine übliche Monatsversampe im Vereinslokale ab. Ein Pater aus Knechtsteden wird Vortrag über unsere Missionen halten. Auch die Tamen sind geladen.-- Auf die am Sonntag stattfindende gemeinschafts Männer-Kommunion sei noch besonders aufmerksam gemacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beerdigung. Der vor einigen Tagen an den Folgen im Dienste erlittenen Verletzungen verstorbene Schutzmann Kas, wurde gestern, Donnerslagnachmittag, zu Grabe getragen, s. gierungspräsident v. Steinmeister und Polizeiräsident v. We, mann wohnten dem Begräbnis bei. Die Kapelle der Schutzmann schaft schritt dem Zuge voran, in dem sich über 400 und die höheren Polizeibeamten befanden. Auch aus bürgerliche Kreisen war die Teilnahme stark. Der Verstorbene stand im A von 38 Jahren; er hinterläßt eine Frau und zwei Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische Lehrer-Verein Köln, und Land</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Zentrale des Doltsvereins für das katholische Deutschland hat auch in Lindenthal im Geschäfte des Hrn. Dietz (Bachemerstraße. Ecke Wittgensteinstraße) eine Verkaufsstelle sämtlicher in ihrem Verlage erschienenen Schriften eingerichtet. Da diese Schriften in vorzüglicher Weise geeignet sind, die Aufträrungsarbeit des Volksvereins in immer weitere Kreise zu tragen, sowie auch die Schundliteratur immer meyr verdrängen zu helfen, so ist dem Unternehmen der beste Erfolg zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Große Freude herrschte heute am Höheiberg. Hr. Weihbischof Dr. Müller, welcher in der Marienkirche zu Kalk die Firmung gespendet halte, wollte die Gelegenheit nicht vorüber gehen lassen, ohne die St. Elisabethkirche am Höheiberg, die ihrer baldigen Vollendung entgegengeht, besichtigt zu haben. Unter dem Lauten der even aufgehängten Glocke wurde der Kirchenürst an dem mit Fahnen geschmückten Höheiberg empfangen und am Eingange zur Kirche von den Herren des Baukomitees und von nicht wenigen Bewohnern freudig begrußt. In einer längeren Ansprache druckte der Hr. Weihbischof seine Freude aus über die baldige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
