<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>415916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Verletzungen erlegen. Dieser Tage wurde ein 26 Jahre alter Arbeiter aus Göttingen von einem Fuhrwerk überfahren und schwer verletzt. Der Mann wurde in das evangelische Krankenhaus gebracht, wo er gestern seinen Verletzungen erlegen ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der neuerrichtete Kaiser-Wilhelm-Schießplatz in Brück, ein Unternehmen des Kölner Schießplatz-Vereins E.., sieht seinem Ruin entgegen. Nun soll die Stadt Köln schleunigst mit finanziellen Mitteln eingreifen. Die Anlagen waren auf 120 000 M. veranschlagt, während sie einen Kostenaufwand von 260000 M. erforderten. Hierür sind 140000 M. vorhanden und es bleiben mithin noch 120000 M. zu decken. Die Handwerker und Lieferanten verlangen die Begleichung ihrer Forderungen. Der Kölner Schießplatzverein hat sich an die hiesige Stadtverwaltung um eine finanzielle Unterstützung von 50000 Mark gewandt, womit die Handwerker bezahlt werden sollen. Bekanntlich soll das rheinische Bundesschießen für 1911 aus dem Kaiserwilhelm-Schießplatz abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unter den Rädern des Rollwagen. Gestern abend wurde in der Gilbachstraße, Ecke Spichernstraße, ein 12jähriger Junge, der einen Handkarren zog, von einem schweren Rollwagen erfaßt. Die Räder des Wagens gingen dem Aermsten über beide Beine. Das rechte Bein wurde ihm fast ganz zermalmt; die Knochen wurden bloßgelegt. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde er mittels Krankenwagen in die Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allgemeine Ortskrankenkasse. Die ordentliche Generalversammlung findet am 5. Dezember, 8 1/2 Uhr, bei Bauer, Alteburgerstraße 235--247, statt; die Wahl der Vertreter ist neu auf Montag, 28. November, abends--8 Uhr, im Rendantenlokal, Cäsastraße 11, anberaumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kriegerkameradschaft Köln-Sülz beschlossß in ihrer letzten Generalversammlung vom 13. November zur Ehrung der Veteranen, welche zurzeit Mitglied find, diese vom 1. Januar 1911 ab frei von der monatlichen Auflage als Mitglied zu führen, so lange sie leben. Die Ansprüche der Familienangehörigen nach dem Ableben der Veteranen bleiben dieselben wie bei zahlenden Mitgliedern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund. Kommenden Donnerstag, abends 9 Uhr, findet im Vereinslokal, Restauration Desia, Turmstraße, die erste Sitzung des neuen Unterrichtskurſus statt, in der u. a. Hr. stud. phil. Heuser einen Vortrag über die Grundlagen der Zentrumspolitik halten wiro. Mitglieder und Zentrumsfreunde sind hierzu eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein fetter Kaninchenbraten. Einem Kollegen erzählte ein Arbeiter, daß er ein fettes wildes Kaninchen habe; der Mann bekam bei der Schilderung des prächtigen Aussehens des Tierchens Appetit und bat um Ueberlassung des Kaninchens. Der Arbeiter schlachte#e in der Mittagspause das Tier ab und ging zur Fabrik. Tort erregte das"Tier" allseitige Bewunderung, und ein Vorarbeiter wunschte sofort, es zu kaufen. Man bedeutete ihm, daß der feiste Vraten erst zu zahlen sei, wenn er ihn gegessen habe. Er lehnte dies ab, zahlte prompt und ging mit dem Bewußsein, einen billigen Kauf geran zu haben, nach Hause. Auch hier erregte das fette Tier Bewunderung. Ein Schutzmann sah's, erstand's sofort und zog schmunzelnd von dannen. Seine Freude war vorbei, als er das Tier abzog, und ihm statt rosigen Fleisches ganz gewöhnlicher Lehm entgegenleuchtete. So war das"fette" Tier also durch mehrere Hänce gegangen und niemand hatte gemerkt, daß an dem Kaninchen nur Fell, Kopf und Füße"echt" waren.(Wie der letzte Käufer den Lehmhandel aufgesaßzt hat, teilt uns der Leser, der die vorstehenden Zeilen gesandt hat, nicht mit. T. Red.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Maria Himmelfahrt beging am Sonntagabend im großen Tivolisaale sein 26jähriges Stiftungsfest. Hr. Pfarrer Rosellen hieß die Festteilneymer herzlich willkommen und überreichte dem Silberjubilar des Kirchenchore, Hrn. Bernh. Doppelfeld, ein Diplom. Die Darbietungen des Kirchenchore unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Lehrer Theo Vurauen, waren musternültig und zeugten von einer ausgezeichneten Schulung. Fräulein El. Kuhnert hatte auch dieses Mal mit ihrer sympathisch klingenden Sopranstimme sich schnell die Zuneigung der Festtheilnehmer gesichert. Auch das Vereinsmitglied Hr. J. Cyr. Schilberg, der in mehreren Liedern fur Bariton die Zuhörer fesselte, erntete wohlverdienten Beifall. Hr. Böttcher zeigte sich als Meister im Cellospiel. Am Schlusse des ersten Teils sang der gemischte Chor, etwa aus 150 Damnen, Herren und Knaben bestehend, noch zwei Chöre: Gute Nacht von Möhring und Weihnachtsglocken von Jos. Schwarz mit Klangfrische und Stimmenglanz. Im ersteren Liede sang Frl. Kuhnert die Solostellen. Den Glanzpunkt des Abende bildete die prächtige Aufführung des Oratoriums Die h. Cacilia von Aug. Wildberger. Anch die Solisten entledigten sich ihrer Aufgabe mit Sicherheit. Der verbindende Text wurde von Hrn. Köhler gesprochen. Das Publicum zollte der Aufführung lebhaftesten Beifall. Die Musik hatte die Kapelle des 7. Fußartig- lerne-Regiments gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland (Farre St. Maria im Kapitol) veranstaltete am Sonntag im dichtgefüllten Saale der Restauration Ragendorf(Em dette Tommes) einen gemütlichen Kölschen Ovend. Der Vorsitzende begrüßte die Anwesenden herzlich und widmete besonders einen Willkommgrußß dem ebenfalls erschienenen Oberpfarrer, Msgr. Lentzen. Nach kurzer Wurdigung der hohen idealen Aufgaben des Volksvereins und dem Hinweis auf die von ihm lebhaft unterstützte Abwehrbewegung gegen die Angriffe auf Papsttum und Kirche gelangte das reichhaltige Programm zur Abwickelung. Hr. Stadler hielt zunächst einen orientierenden Vortrag über die Entstehung und Entwickelung der Kölner Mundart. Dann folgten in angenehmer Abwechselung eine gediegene Auslese von Perlen echt könischer Mundart in Poesie und Prosa, ernsten und heiteren Inhalts von Fritz Hönig, Schneider-Clauß, Koch, Korn, Gertrud Elisabeth usw., welche von den Herren Stadler, Steinweg, Diefenbach und# musterhaft vorgetragen wurden. Ein andächtig lauschendes Puh fanden ebenfalls die von ihnen mit Klavierbegleitung des Braun dargebotenen prächtigen plattöluischen Liederspenden Solo-, Duett- und Quartettvorträge. Daß der Humor nich kurz kam, ist selbstverständlich. Köstlich amüvierten sich die senden an den ausdrucksvoll von den Herren Steinweg, Dienend.und Stadler vorgetragenen Prosaistücken: Aus dem Tagebuch ein Dienstmannes, die Taufe des ersten Dampfschiffes und Antun.; als Hauptzeuge. Zwischendurch wurden die alten, immer wie gern gehörten Lieder Et Schmitze Nettchen und Schnüsse Tring, sungen. Im Laufe des Abends ergriff auch Hr. Oberpfarrer Lentzen das Wort, dankte für die im gewordene herzliche Bear, ßung und lobte besonders die Pflege des echten Volks- und## milienlebens. So verflossen die Stunden fröhlichen Beisammensenz nur allzu schnell. In die Dankesworte des Vorsitzenden an. genannten Herren stimmte die ganze Korona begeistert ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Missionssonntag. Am 27. November, dem ersten er Pfarrkirche in Lindenthal ein w . 5 Uhr ist die jähn; Missionsandacht der Missionsvereinigung katholift 1 Diebsvolk. In einer der letzten Nächte wurde in n Hause eingebrochen und eine große Menge Silbersachen und Kleider gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
