<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>415964</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Auf die morgen Freitag, 6. Januar, abends 8 Uhr, bei Breuer, Berrenratherstraße 182, stattfindenden Zentrumsversammlung, in der die Herren Abgeordneter Dr. Pieper und Pfarrer Kaster sprechen, sei hiermit nochmals hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischt. Die Kriminalpolizei verhaftete zwei Burschen, die im dringenden Verdachte stehen, vor einiger Zeit in einem Engros-Waarengeschäft für 18000 M. Haare und Zöpfe gestohlen zu haben. Vermutlich haben die Diebe die Haare und Zöpfe nach dem Ausland geschafft. Man fand nichts mehr von den gestohlenen Sachen bei ihnen in den Wohnungen vor. Einer der Verhafteten war erst vor kurzer Zeit nach Verbüßung einer längeren Strafe aus dem Gefängnis entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Bezirk Braunsfeld) hält am Freitag, den 6. Januar, abends 8 Uhr, einen Familienabend im Saale von Horaz, Aachenerstraße, ab; Herr Lehrer Ludwig Kleinertz spricht über das Thema: Glaube und Naturwissenschaft. Den musikalischen Teil haben Hr. Konzertmeister Müller und der Katholische Kirchenchor übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Morgen Freitag, 6. Januar, abends 8 Uhr beginnend, findet im Tivolisaale, Neußertraße, eine Versammlung der Zentrumspartei statt. Als Redner sind gewonnen: Reichstagsabgeordneter Dr. Will(Straßburg i..) und Redakteur Breodemann. Man erwartet zahlreiches Erscheinen, auch der Damen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reichswertzuwachssteuer. Am Dienstag, den 10. Januar, findet abends 8 Uhr im Fränkischen Hof, Komödienstmaße, eine öffentliche Versammlung aller Bauhandwerker statt zwecks Stellungnahme gegen die Reichswertzuwachssteuer. Der Vorstand des Innungsausschusses der Vereinigten Kölner Innungen tädt zu dieser Versammtung alle Bauhandwerker dringend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinische Genossenschaft zur wirtschaftlichen Förderung von Handwerk und Gewerbe zu Koln. Der Vorstand beschlossß in seiner letzten Sitzung, demnächst in zwangloser Folge erscheinende Mitteilungen über die Tätigkeit den Rheinischen Genossenschaft herauszugeben, um das Interesse und die Teilnahme der über die ganze Rheinprovinz verstreut wohnenden Mitglieder an den Arbeiten des Vorstandes wach zu halten. Die Mittellangen sollen außeadem den Aufgaben der Genossenschaft entsprechend Winke enthalten für die praktische Durchührung der corporativen Arbeitsubernahme durch Genossenschaften und für die Beteiligung von Handwerkern an Ausstellungen. Die Inanspruchnahme der Genossenschaft zur Maschinenvermittelung ist namentlich aus den Bezirken besonders start, in denen die Ueberlanozentralen eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
