<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>415974</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Auf eine fünfundzwanzigährige ununterbrochene Tätigkeit bei der Firma I. P. Bachem kann am 15. Januar Herr Jos. Bednareck zurückblicken. Aus diesem Anlaß wurde heute vormit tag die Hast des Zeitungsbeiriebes auf der Setzerei, wo der Ju lilar seit langen Jahren den Posten eines Menteurs an der Köluischen Volkszeitung versieht, auf kurze Zeit unterbrochen. Namens der Jubiläumsvereinigung der Firma widmete Hr. Oberfaktor norn dem Gefeierten beredte Worte, auf die Wertschätzung der Prinzipale und die Liebe und Achtung der Mitarbeiter hinweisend, die derselbe durch treue Pflichterfüllung in den langen Jahren seiner Tätigkeit sich erworben have. Auch Hr. Zeitungssaktor Rings richtete an den Jubilar Worte herzlichster Anerkennung. Nunmehr erfolgte die Begluckwünschung seitens der engeren Kollegen und der übrigen Angestellten der Firma. Auch Vertreter der Redaktion waren zur Begluckwünschung erschienen. Der Jubilar, dem an seinem Ehrentage sowohl von den Inhabern der Firma wie seitens der Angestauten wertvolle und sinnige Geschenke überreicht wurden, dankte in bewegten Worten. Unter den etwa 600 Geschäftsangehörigen des Hauses Bachem befinden sich jetzt 65 Jubilare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse in Köln. Im Laufe der nächsten Woche finden zwei Vorträge statt und zwar wird am Montag, den 16. d.., in der Aula der städtischen Handelsschule(Hansaring) Hr. Dr. Thomas-San-Galli über Mozart und die moderne Musik und am Freitag, den 20. d.., in der Aula der Oberrealschule(Humboldtstraße) Herr Beigeordneter Opernhaus: k. e Federwage, 7, Schauspielhaus: Aschenvelldbspielhaus. Aschen, Deutsches Theater: Matinee: Wildenbrödel, 3. Don Juan ase Paese Mtetischalchshel Var Aichlengel Konzerte. Zenlogischirr Garten: 3 1/2 . Flora: 3 1/2 . Valkanertan uren, Geöffnet von 10--2 Uhr wanlref-Richaste A Rechtschule(Eintritt flail.--- Kunstaauar. der Gewerbehalle, Ubierring 60(geöffnet von 10 1/2 --12 1/2 Uhr. Eintritt fron,-- Dom: Schalssasamer(Karten beim Domschweizer,. Verschiedenes. Leob au Ehrenfeld, Philippstr.): Konz#ert Besten der Kirche St. Peder, 5 Uhr. Konter ermunterte die Mitglieder des Schutzengelbundes zu treuem Fest Es folgte die Prämmerung der Schülerinnen Bowdich, Rückert, sowie des Schülers Engelmann, die s. Zt de besten Aufsätze geliefert hatten. Dann ging man zum gemist lichen Weil über; kleinere dramatische Szenen, von Mitgliedern des Schutzengelbundes recht gut vorgefuührt, wechselten mit gemeinchaltlichen niedern und humoristischen Theaterstücken ab; letztere Prens, Lie Mlitakoer, s auf gung 155, geitiagen. Dei Sasdsesgel. eit et iter setciest Hugealueg, Aedanstange8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
