<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>415918</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Der Neubau des Marzellengymnastums steht vollendet da, soweit der Rohbau in Frage kommt. Wir haben in Nr. 17 vom 18. Januar d. J. eine Abbildung des Neubaues mit der der Dagobertstraße zugewandten Seite gebracht, aus der sich ergab, daß die hier liegenden Gebäude-- Turnhalle und Direktorwohnhaus-- sich recht hübsch nach der Straße zu gruppieren. Da jetzt in der Hauptsache auch die Verputzarbeiten an der dem Thürmchenswall zugewandten Schauſeite beendet sind, präsentirt sich diese Front sehr eindrucksvoll; sie in durch Vorhallen, Dachaufbau usw. schön gegliedert und gereicht der dortigen Gegend, die nicht sehr reich an hübschen Bauten ist, zur großen Zierde. In dem nach dem Thürmchenswall zu liegenden Hauptfaügel sind nur solche Räume untergebracht, in denen durch das Geräusch der Straße eine Störung nicht entsteht, während die Unterrichtsuäume nach dem ruhig gelegenen großen Hof zu angeordnet sind, der über 2000 Quadratmeter Grundfäche hat. Der Haupteingang, der am Thürmchenswall durch eine Vorhalle gert, führt in eine geräumige Halle, in der das Haupttreppenhaus liegt, von welchem aus man in die Flure der beiden Flügel gelangt. Neben dem Haupteingang liegt die Wohnung des Schuldieners, auf der anderen Seite liegen die Räume für das Lehrerkollegium und die Schülerbibliothek, über diesen Räumen der Zeichensaal und die Räume für naturwissenschaftlichen Unterricht. Im zweiten Obergeschoß darüber find Aula und Gesangsaal untergebracht. Auf die weitere Raumvertheilung und die innere Ausgestaltung des Hauses wird bei der Eröffnung, die im nächsten Jahre erfolgt, zurückzukommen sein. Es sei daran erinnert, daß die so alte Anstalt, die der Neubau aufzunehmen hat, vor etwa 100 Jahren, 1815, nach dem Abzug der Franzosen und Besitzergreifung Köuns durch die Preußen zu neuer Blute unter dem Namen Köhnisches Gymnasium erstanden ist. Nach Rundung des Friedrich-Wilhelm-Gymnasiums wurde der Anstalt der Name"Dus katholische Gymnasium" beigelegt. Nach Schaffung des zweiten katholischen Gymnasiums an der Apostelkirche erhielt die Anstalt nach ihrer Lage in der Marzellenstrße die Benennung"An Markzellen". Damit war der Name festgelegt, den's heute die Anstalt bewahrt:"Königliches katholisches Gymnasium ant Markzellen." Ein endgültiger Beschlußß darüber, welchen Namen die Anstalt in ihrem neuen Heim zu führen haben wird, ist noch nicht gefaßt. Bekanntlich haben die Stadtverordneten den Namen Albertus Magnus-Gymnasium festgesetzt; das letzte Wort spricht hier aber das Provinzialschultollegium</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für den Bau des Hauses, zu dem der Stadtoauinspektor Bolte den Entwurf geliefert hat, ist eine Summe von 742000 M. ausgeworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Bahnbauten. Fur den Güterbahnhof Deutzerfeld werden jetzt die Oberbauarbeiten und zwar 12000 Meter Geleisverlegung und Abladen von ungefähr 18000 Kubikmeter Rettungsmaterial von der Eisenbahnbauabteilung2 in Deutz öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am 18. d. Mts. im Vereinslokale von Schrodt eine Versammlung ab. Die Herren Rentner Classen und Baumeister Lehnen wurden als Vertreter zu der in Berlin am 26. November stattfindenden Protestversammlung gegen die Reichswertzuwachssteuer gewählt. Ferner wurde beschlossen. Anfang Dezember auch in Kalk eine Protestversammlung gegen die Reichswertzuwachssteuer anzuberaumen. Zum zweiten Vorsitzenden wählte man Hrn. Schwartner und zum Schriftführer Hrn. Baumeister Lehnen. An den Herrn Oberbürgermeister soll eine Eingabe gerichtet werden des Inhalts, man möge die zwischen Köln und Mülheim eingeleiteten Verhandlungen wegen der Mülheimer Eingemeindung so fördern, daß die jetzige Stadt Mülheim recht bald zum rechtsrheinischen Köln gezählt werden könne. Die rechtsrheinischen Vororte Köln-Deutz, Köln-Kalk und Köln-Vingst haben ein großes Interesse daran wegen ihrer örtlichen Lage, daß auch Mülheim bald mit Köln vereinigt werde. Dann erst konnen sich diese Vororte gemeinsam mit der eingemeindeten Stadt Mülheim ungehindert und einheitlich entwickeln zum Wohle aller Kölner. Der Mitgliedsbeitrag wurde auf 2 M. festgesetzt und soll nicht mehr halbjährlich, sondern jährlich eingezogen werden. Die Hans- und Grundbesitzer von Köln-Kalk und Vingst wurden noch darauf aufmerksam gemacht, daß die Bezirksvorsteher der Stadt Köln an weniger bemittelte Haus- und Grundbesitzer unentgeltlich Gartenäume verteilen, und wird darauf hingewiesen, daß Reflektanten sich an den zuständigen Bezirksvorsteher wenden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>leicht verdaulich wohlschmeckend. Unentbehrlich für Nervöse und Blutarme 14. Ziehung der 5. Klasse 225. Kgl. Preuß. Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das katholische Kreuztünonis ladet zu einer Volksverminlung am Sonntag, 27. November, 6 Uhr, im kath. Vereinst. Peter(Subbelratherstraße) ein. Tagesordnung: Wie eine wirtschaftliche, soziale und religioöse bung des Volkes möglich? Die Antwort, die die Redner ######bends, Hr. P. Merx, Kaplan Dr. Weerth und Dechant Bruis geben werden, wird lauten: Durch Ueberwindung des Alkoklismus, d. b. des so folgenschweren Alkoholmißbrauchs. Männer #id Frauen sind herzlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
