<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>415989</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Der Rang der Näte vierter Klasse ist verliehen worden dem Baugewertschuloberlehrer Viehweger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung. Ein zirka 30 Jahre alter Mann von großer Figur, dem Dialekte nach zu urteilen Westfale, besucht Geschäftsleute mit dem Bemerken, bei einem hiesigen Gerichtsvollzieher beschäftigt zu sein. Er gibt irgendeine Adresse an, die jedoch nicht stimmt, und verspricht, ausstehende Rechnungen gegen 10 Prozent Vergütung einzukassiren. Bei größeren Beträgen versucht dieser Schwindler durch genaue Orientierung einen Vorschuß zu erlangen, gluckt dieses Manöver, so verschwindet er auf Nimmerwiedersehen. Gelingt dies nicht, so sucht er bei den Kunden die Forderung einzukassiren, oder Teilzahlungen in Empfang zu nehmen. Es sei vor dem Manne hiermit gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Straßenbahnlinien zum Neumarkt. Aus Anlaß der morgen, am Kaisersgeburtstag, auf dem Neumarkt stattfindenden Parade und der hierdurch bedingten Absperrung des Neumarktes und der umliegenden Straßen, wird der Straßenbahnbetrieb für die Zeit von 11 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags durch Umleitung bzw. Trennung geändert. Nähere Auskunft wird durch das Aufsichtspersonal und die Schäffner erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Maul- und Klauenseuche im Schlachthofe wird uns mitgeteilt, daß die Seuche am 21. d. M. unter einem Transport von 47 Schweinen ausgebrochen ist, die auf dem Markt am 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. unverkauft geblieben und nach dem in den Stallungen des Schlachthofes untergebracht worden waren. Diese Schweine waren am 18. d. M. vermutlich bereits in infizierte Zustande aus Oldenburg hier eingeführt. Sie wurden am Tage des Seuchenausbruchs abgeschlachtet und die Stallungen sowie die Markthalle desinfiziert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Amaul- und Klauenseuche. Wegen Ausbruchs der Maul- und Klauenseuche in den Kreisen Köln Stadt, Bonn-Land und Euskirchen wird durch den Regierungsräsidenten die Abhaltung von Viehsärkten, mit Ausnahme der in Viehsöfen stattfindenden Schlachtviehärkte sowie der Pferdeärkte, im Regierungsbezirk Köln bis auf weiteres untersagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Öffentlichen Anlagen läßt die Gartenbauverwaltung gegenwärtig alle für das bevorstehende Frühjahr notwendigen Arbeiten verrichten. Hier ist man mit dem Beschneiden der Bäume beschäftigt, dort werden eingegangene Bäume durch neue ersetzt anderwärts wieder wird die Düngung des Rasens vorgenommen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>vom Zuge erfaßt? In schwerverletzte und bewußlosem Zustande wurde heute morgen ein Streckenarbeiter ans Deutz neben dem Eisenbahngeleise an der Hohenzollemnbrück. der Deutzer Seite aufgefunden. Der Mann hatte einen schwere Schädelbruch erlitten und ist vermutlich von einem Zuge: faßt und beiseite geschleudert worden. Der Schwerverletzte ins Deutzer Hospital gebracht. 170 1 Wieder das Schießgewehr. Gestern abend hantierte dem Severinswall ein 1ojähriger Schlosserlehrling mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>vorsichtigen durch die Hano, eine schwere Verlezung war Scheues Pferd. Gestern abend scheute am Oberländer Ufer durch ein Automobil das Pferd eines Brotwagens und ging durch Ein des Weges kommender Mann, der versuchte, das Tier Stehen zu bringen, kam hierbei zu Fall und erlitt durch Ausschläge schwere Verletzungen am Kopf und an der Schulter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>der vergangenen nacht gegen 12 Uhr wurden auf dem Waidmarkt mehrere Personen von einem Manne ohne jegliche Veranlassung überfallen und in roher Weise mißhandelt Der Mensch schlug die Personen mit der Faust in das Gesicht,### daß ihnen das Blut aus Mund und Nase quoll. Der Lum wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erwischt. Wie bereits gemeldet, wurde dieser Tage in einem Herren-Tuch- und Maßgeschäft in der Glockengasse eingebrochen und für etwa 3000 M. Herrentuche usw. gestohlen. Den eifrigen Bemühungen der Polizei gelang es, heute vormittag in e in de. Fleischmengergasse zwei gesuchte gefährliche Einbrecher zu verhaften. Als die Kriminalbeamten in das Haus drangen, versuchten die Einbrecher zu entfliehen. Einer sprang aus dem Fenster der ersten Etage auf den Hof, wo er von einem Beamten ergriffen wurde. Beide Diebe wurden eingesperrt ebenso eine Frau wegen Verdachts der Hehlerei. In der Wohnung der Einbrecher fand man noch für etwa 3000 M. gestohlene Stoffe mehrere halbfertige Uniformöcke und Litewken, Einbruchswerkzeug (Kettenzangen, Dietriche, Brecheisen, Geldschranklocher) usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>r katholische kaufmännische Verein Köln-Ehren  feld feiert am Sonntag, den 5. Februar, seinen karnevalistischen Familienabend. Karten sind durch die Mitglieder erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Ortsverein des Centralverbandes deutscher Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntag in der Restauration Bellt eine Kaisergeburtstagsfeier verbunden mit dem zweiten Stiftungsfeste des Vereins av. Mit einem Musikvortrag wurde die Feier eingeleitet; die Tochter des Vorsitzenden trug einen Prolog vor. Herr Lindlau hielt hiernach die Festrede, in der er den Kaiser als den obersten Arbeitgeber und Förderer der sozialen Gesetze und Wohlfahrtseinrichtungen feierte. Der Vorsitzende, Herr Bochanek, gab einen Rückblick üder die Entstehung und Weiterentwickelung des Verbandes, Aus dem hiesigen Ortsverein heraus konnten bis jetzt drei weitere Ortsvereine gebildet werden. Der zweite Teil des Abends war der Gemüglichkeit gewidmet. Die Humoristen Hammerich und Pütz sorgten sofort für Stimmung. Zithervorträge des Herrn Kemp mit mehreren Kollegen, sowie gemeinschaftliche Lieder und eine Verlosung boten reichliche Abwechselung. Vielen Anklang fanden die Herren Jakob Jansen und der Sohn des Vorsitzenden Bochanek, mit Violinvorträgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
