<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>415901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wüstling. Ein 33jähriger Mensch überfiel gestern nachmittag am Neuenöherweg ein 7jähriges Mädchen und verging sich an ihm. Leute, die den Vorfall bemerkt hatten, faßten den Unhold und übergaben ihn der Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Einen anregenden Verlauf nahm die Bundessitzung vom Dienstag, in welcher der zweite Vorsitzende, Hr. Schreiber, einen fesselnden Vortrag über den nationalliberalen Parteitag zu Kassel hielt. Von allen Seiten seien dem Parteitage Lichtlinien und Wahlparole unterbreitet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Künstlerpaar Bellachini gibt am 17., 18., 19. und 20. November, abends 8 Uhr, im Lese-Saal mehrere seiner hochinteressanten Experimental-Abende. Klara und Joachim Bellachini sind dem Publikum noch von ihren früheren Gastspielen in bester Erinnerung. Das Programm enthält sowohl eine Reihe der wunderbarsten, fast an das Undögliche grenzenden Demonstrationen aus dem Reiche der Magie, als auch Darstellungen der neuesten Erfindungen aus dem Reiche der Physik und Chemie; es enthält ferner die Wunder der flüssigen Luft(191 Grad Kälte), Herstellung künstlicher Rubine(bei 4000 Grad Hitze), Funkentelegraphie(sogen. drahtlose Telegraphie mit besonderer Berücksichtigung ihrer Verwendung im Kriege der Zukunft), Radium, Tesla-Ströme, elektr. Fernschreiber usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Sturm. Durch den starken Wind wurden heute morgen in der Fleischmengergasse von einem Dache zwei Ziegel heruntergeschleudert. Einer fiel einem Manne auf den Kopf; der Mann erlitt schwere Verletzungen; er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrühungen. In der Beethovenstraße schüttete sich ein Mädchen einen Eimer heißen Wassers über beide Beine; schwere Verbrühungen waren die Folge. Beide Beine verbrühte sich auch ein Kind in der Agrippastraße, das heiße Milch verschüttet hatte. Die beiden Verletzten fanden im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schiffsunfall. Heute vormittag stieß ein Schiff bei der Durchfahrt gegen ein Schiffbarückenjoch, wodurch dieses losrissß und abtrieb. Es gelang Brückenangestellten, das Joch wieder aufzufangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Singakademie gibt am Mittwoch, den 16. November(Buß- und Bettag), abends 7 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert zugunsten des Vaterländischen Frauenvereins. Das Oratorium Elias von Mendelssohn-Bartholdy wird aufgeführt. Am Dienstag, den 15. November, ist öffentliche, gegen 50 Pfennig Eintrittsgeld zugängige Generalprobe.(Vergl. Anzeige.) Der Männergesangverein Sängergreis Eintracht Köln feiert am Sonntag, den 13. November, abends 8 Uhr, im Saale des goldenen Löwen, Ehrenstrße 11, sein 3. Stiftungsfest, bestehend in Konzert, Theater und Festball. Der junge Verein, der sich zur Hauptsache aus Mitgliedern des katholischen Arbeitervereins, sowie aus Post-, Van- und Gefängnisbeamten rekrutiert, ist noch durch seine hervorragende Mitwirkung beim 25jährigen Jubelfeſte des katholischen Arbeitervereins Köln-Nord bekannt. Zu dem dieseährigen Stiftungsfeste haben bewährte Solisten und Humoristen ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein veranstaltet am Sonntagnachmittag bei Stüfer, Bonnerstraße, einen Lichtbildervortrag. Herr Lehrer Zingsheim spricht über seine Reise nach Palästina im März d..; er wird seine Schilderungen durch zirka 100 Lichtbilder illustrieren. Freunde und Gönner des Vereins sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Iusammenstoß. Gestern vormittag stieß auf der Mülheimerstraße in Deutz ein Fuhrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Hierbei wurde der Straßenbahnwagen nicht unerheblich beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verband königl. preußischer und großherz. Lokomotiveührer. Am Sonntag, den 6. November, versammelten sich zahlreich die dienstfreien Personale der Ortsgruppe Köln rechtsrheinisch, Bezirk 30, im Saale Peters, um einen Vortrag über die neuesten Heißdampf-Lokomotiven durch Hrn. Kempf, Konstrukteur der Maschinenbau-Anstalt Humboldt, zu hören. Hr. Kempf verstand es, in 1 1/2 stündiger Rede an Hand von Zeichnungen die Zuhörer zu fesseln, wofür im am Schlusse vom Vorsitzenden herzlichst gedankt wurde. Man schied in der Hoffnung, in nächster Zeit noch mehreren solcher interessanten Vorträgen beiwohnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 11.K0v.1910. Mai 58.50 B. 58.00 G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 11.Nov.1910. Fruchtmarkt. Heu, Lucerner M. 7,50--8,00, Wiesenen.80--.60. Richtstroh(Flegeldrusch).80-4,30, Krumm- und Pressstroh.40-.00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
