<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>415994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>me## en in Bewegung. Die Gesangabteilung sang auf "wiege siwe auf de. Friedhof dem Verstorbenen die letzten # über das Grab. Viele Zuschauer hatten sich in den Straßen um de.#anzug vorbeipassiren zu lassen. Unangenehm wurde es auf der Breitestrße von den Teilnehmern und den Trauerzug durchtrenzten aufangs mehrere Straßenbahnwagen "Eine R e großer Geschäfte an der Breitestrße dagegen hatten, warens der Trauerzug., Breitestrße passierte, die Schaufenster "taucht. bzw. die 9 /8en Bogenlampen eingeschaltet-- eine Kundsepomimen murd.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># wei Selbstmorde. Gestern abend gegen 8 Uhr hat sich i sch#nagt aus d. Glbachstraße im Abort des Westbahnhof erschossen. Der Grund zu dem Selbstmord ist unbekannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am "##agaben erhaligte sich aus unbekannten Gründen in der ###.# ein 35jähriger Arbeiter in der Abwesenheit seiner Frau. er ist Vater von einem Kinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>unverrichteter Sache wieder ins Gefängnis zurückgebracht Spruchs un d Saale hatte"sich ein. uoplert. wegen Hausfriedensbruch und Zerstörung einer Fensterscheibe zu verantworten. Die Angeklagte erhielt 50 M. Geldstrafe. Nun schwebt gegen sie auch ein Kuppeleiprozeß. Es war seit langer Zeit nicht gelungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Er send iu vringenz. Ze nun die Angelegte einmal vor Gericht stand, ließ der Vorsitzende sie verhaften. Als sie im Gefangenenraum saß, begann sie wüst über ihren Verteidiger zu schimpfen, der Schuld wäre, daß sie nun verhaftet sei, und sie rief einer anderen Dirne zu:"Sag' im, wann hä nit sorgte, dat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>erus ton, dann..." Der Vorsitzende drohte mit einer Ordnungsstrafe, aber die Person rief:"Mieh als ensperre künnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholischer kaufmännischer Verein. Am Sonntag, den 22.., wurde im Restaurationslokal Meckert, Berrenratherstraße ein katholischer kaufmännischer Verein für die Vororte Sülz und ishsesisse gegru det, der sich dem Verband katholischer kauf. mannisch, Vereinigungen Teutschlands(Sitz Essen-Ruhr) als Mitglied sch.##en wird. Dem Verein traten sofort 30 Herren bei Die nächste Sitzung ist am Mariä-Lichteßtage, abends 8 Uhr, im vorgenannten Restaurationslokal behufs Beratung der Statuten Interessenten der Organisation sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kameradschaftliche. Kriegerverein. Am 26. d. Mts abends 8 Uhr, fanden sich die Mitglieder im Saale des Hrn. Jean Breiner, Durenerstraße, zusammen, um die vom Kaiser verliehene Fahnenschleife in Empfang zu nehmen. Nach einer vom Vereins"rapide en gehaltenen Begrußungsrede, nahm Hr. Polizeiinspektor Vorsch Veranlassung, die Fahnenschleife dem Vorsitzenden zu über1.. Zuletzt legte Hr. Rechnungsrat Trautwein den Anwesenden in klaren Worten die Bedeutung der Schleife auseinander, während mision Der Stadt Bochum unter Legeltung des vorigen Oberarztes Hrn. Dr. Bardenheuer besichtigte am Samstagnachmittag die Einrichtungen der Krankenanstalt Lindenburg. Die Herren sammelten Erfahrungen und Anregungen, da die Erbauung eines neuen modernen Krankenhauses in Bochum beabsichtigt ist den Bruder durch einen Messerstich in den Kopf. Ein Schutzmann Bale ie ansheuch gegen s. Die Vertlenen mussten deztiche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
