<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>415917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Spielen mit Feuer schwer verbrannt. Heute vormitlag hat in einem Hause in der Benediktstraße in Deutz, während die Mutter sich für kurze Zeit aus dem Wohnzimmer entfernt hatte, ein fünfähriger Knabe Papier am Ofen angefündet. Mit dem brennenden Papier kam er seinen Kleidern und denen eines in der Nähe des Ofens sitzenden einjährigen Kindes zu nahe. Die Kleider fingen Feuer. Das einjährige Kind erlitt sehr schwere Brandwunden am ganzen Körper; sein Zustand ist bedenklich. Auch der ältere Knabe erlitt erhebliche Brandwunden. Die Kinder wurden in das Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 23.Nov.1910. Recht zahlreich hatten sich heute abend die Zentrumsähler im Saale des Restaurants Rebholz eingefunden. Hr. Stadtverordneter Goede, der die Versammlung leitete, begrußte eingangs die Erschienenen und dankte allen, die für die ausgegebene Liste gestimmt, auch den Wählern anderer Parteien, die gemäß dem Kompromißß die aufgestellte Liste gewählt hätten. Redner hieß sodann die negewählten Herren herzlichst in der Zentrumsfraktion des Rathauses willkommen und verras eine große Anzahl Glückwunschschreiben und Begrüßungsdepeschen. Alle burgerlichen Wähler, die bei der Hauptwahl zur dritten Klasse nicht gekommen seien, müßten es sich jetzt zur Pflicht machen, bei der Stichwahl zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt. An einem Neubau in der Münstereifelerstraße stürzten gestern nachmittag zwei Maurer aus beträchtlicher Höhe in die Tiefe. Beide erlit#en schwere Verletzungen u. a. mehrere Rippenbruch. Sie wurden mittels Krankenwagen in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Messer. In der Kerpenerstraße geriet gestern abend ein 18jähriger Dekorationsmaler mit seinem Kollegen in Streit, wobei er von seinem Gegner mit dem Messer einen tiefen Stich in die linke Backe erhielt. Er mußte in der Krankenanstalt Lindenburg ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In den Stahlwerken van der Typen entstand, wie uns die Betriebsleitung mittelst, mittags 12 Uhr Feuer. Eine Stichflamme, die aus einem Generator der Generatorenanlage des Martinwerke gedrungen war, setzte ein in der Nähe stehendes hölzernes Gebäude, in dem sich Reservistücke befanden, in Brand. Personen sind nicht verletzt. Der Brand war in einer Stunde gelöscht. Betriebsstörungen sind nicht eingetreten. Der Schaden ist nicht bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vortrag. Am 25. November wird auf Veranlassung der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft Prof. Dr. Voigt aus Hamburg, welcher seit etwa zwanzig Jahren Vorstand des Laboratoriums für Warenkunde an den deutschen botanischen Staatsinstitute ist, einen Vortrag über Nutz- und Kulturpflanzen der deutschen Kolonien und ihre Produkte unter Vorführung von Lichtbildern und in Verbindung mit einer Ausstellung der wichtigeren Erzeugnisse im großen Saale der Lesegesellschaft halten. Im Herbst war Herr Voigt in Deutsch-Ostafrika und hat Amani, Ost- und West-Usambara, die angrenzende Steppe, das Gebiet der Zentralbahn und Sansibar besucht. Seit zwei Jahren ist er Dozent für koloniale Nutzpflanzen und ihre Produkte am hamburgischen Kolonialinstitut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
