<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>415966</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frecher Ueberfall. Vorgestern nachmittag traf ein Italiener einen Stallschweizer. Mit ihm ging er nach Köln-Klettenberg. In der Nähe des Fort Komar setzte der Italiener dem Schweizer das Messer aus die Brust und drohte ihn zu erstechen, wenn er sein Geld nicht herausgebe. Der Schweizer gab darauf seine Barschaft im Betrage von etwa 40 M. her und entlief. Auf die Hülferuf des Beraubten wurde ein in der Nähe des Forts befindlicher Offizier mit mehreren Soldaten auf den Ueberfallenen aufmerksam. Der Offizier ließ sofort durch eine Anzahl Soldaten den Straßeräuber verfolgen, der schließlich auch eingeholt und der Polizei übergeben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein katholischer Kaufleute. Am Sonntag, den 8. Januar, findet im Kölner Hof, abends 8 Uhr beginnend, eine Werbeversammlung statt. Als Redner ist gewonnen Hr. Dr. Tewes(Essen) von der Verbandsleitung der katholischen kaufmännischen Vereinigungen Deutschlands.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Handels- und Gewerbeverein veranstaltet am Dienstag, den 10. d.., abends 9 Uhr, im Saale des Kölner Hof einen Lichtbilder-Vortrat, in dem der Japanische Konsul Hr. Gielen über Japan und Korea sprechen wird. Der Vortrag ist öffentlich, Gäste haben, wie stets, freien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männer-Gesang-Verein Lied und Lust begeht am Sonntag, den 8. Januar, im Saale des Herrn M. Nelles, sein 32. Stiftungsfest bestehend aus Konzert, theatralischen Aufführungen und Liedern. Insbesondere versprechen einige neueinstudierte Cyöre den Abend genußreich zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Koniglichen Hauptwerkstelle stürzte ein in den 60er Jahren stehender Schreiner von der Plattform eines Wagens in den zwischen den Geleisen befindlichen Kanal und trug sehr schwere Kopfverletzungen davon. Ein Arzt leistete im die erste Hülfe, worauf er mittels Krankenwagen dem Vinzenzhospital in der Eintrachtstraße zugefuührt wurde, woselbst er hoffnungslos darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Deutzer Krawall. der auf die zweite Schwurgerichtsverivde verlegte Landfriedensbruchprozeß wird wahrscheinlich vertagt werden. Der Haupitäter, der dem Schutzmann Kassel den Hieb gab, durch den der Tod eintrat, ist in Luxemburg verhaftet worden. Es müssen Auslieferungsverhandlungen in die Wege geleitet werden, die bis zu dem Termin nicht erledigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Wir verweisen nochmals auf die heute abend 8 1/2 Uhr im neuen katholischen Vereinshauses stattfindende Versammlung der Zentrumspartei; es werden sprechen Abgeordneter Dr. Pieper, Dr. Werten(Köln) und Pfarrer Kaster. Zahlreicher Besuch erscheint geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
