<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>415906</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Krankenanstalt Lindenburg fanden u. a. gestern Aufnahme ein Mann, dem in der Großen Spitzengasse Bretter auf den Arm gefallen waren, wodurch er schwere Verletzungen erlitten hatte; ein 18jähriger Bursche vom Lindenthalürtel, der sich mit einem Messer mehrere Finger der linken Hand durchgeschnitten hatte. Ferner ein zwölfeähriger Junge aus der Sülzburgstraße, der über einen Stein zu Fall gekommen war und sich hierbei einen linksseitigen Armbruch zugezogen hatte, und eine Frau, die man in der Nacht zum Montag in völlig bewußlosem Zustande in der Roonstraße aufgefunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bekämpfung der Schundliteratur. Im Monat Debet findet im St. Josephstift eine Ausstellung guter Bücher statt, anARÖeT An Sr."Iorephllifteine Undsscam.nD gefangen vom einfachsten Bilderbuch bis zu den Büchern für die reifere Jugend. Die Ausstellung kommt aut Grund von Bemühungen eines Komitees zustande, das sich in Eppes mit der Aufgabe gebildet hat, im Interesse der Jugend fur gute Bücher und Schritten Sorge zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. In der Nacht auf Montag wurden in der Longericherstraße am Bildestöckchen zwei Ställe erbrochen und drei weite Ziegen und eine ganze Anzahl Kaninchen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwei Diebe und zwei Hehrer verhaftet. Gestern nahm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia feierte am Sonntag sein 54. Stiftungsfest durch ein Wohltätigkeitskonzert. Frl. Berta Portz (Sopran) und Hr. Valentin Litter(Bariton) ernteten reichen Beifall für ihre Slogesänge. Viel Heiterkeit riefen ein kleines Theatersück und ein-Duett der Herren--Litter und Boß hervor. Den orchestralen Teil des Programms erledigte ein Teil der Lattermannschen Kapelle in künstlerischer Weise. Besonders hervorgehoben werden müssen aber die Leistungen des festgebunden Vereins. Seine unter Leitung des Dirigenten Hrn. Klotz vorgetragenen Chöre bewiesen, daß der Verein imstande ist, auch auf dem Gebiete des weltlichen Gesanges Treffliches zu leisten. Der Ertrag des Konzertes wird der hiesigen Kirche zugute kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
