<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>415987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelshochschule. Eine Anzahl Studierender der Kölner Handelshochschule besichtigte unter Leitung des Studiendirektor Professor Dr. Eckert am 20. d. M. den Kölner Hafen und eine der großen Unternehmungen, die sich im Deutzer Industriegelände angesiedelt haben. Unter Führung des Hrn. Hasendirektors Christophe, der einen üersichtlichen Rückblick auf die Entstehungsgeschichte des Hafens in älterer und neuerer Zeit gab, fuhren die Studenten im Hafenboot zunächst entlang der linker einmischen Anlagen, setzten dann nach den neuen Anlagen der Mann eim-Bremer Petroleum-Gesellschaft über, um endlich den Industriehafen Kölndeutz zu befahren. Stadtverordneter I Aner übernahm dann in seinem neuen, großen Mühlenwerke persönlich die Führung, nachdem er in anschaulicher Weise die Entwickelung des deutschen Mühlengewerbes geschildert und gezeigt hatte, wie die wirtschaftlichtechnischen Verhältnisse der Müllerei notwendig zur Ausgestaltung des Großbetriebs gefuhrt hatten. Der sich anschrießende Rundgang durch die Mühlenanlagen gab den Besuchern Gelegenheit, die Fortschritte neuzeitlicher Technik bei der Müllerei zu bewundern. Dank den vorzüglichen Erklärungen war es möglich, sich ein vollkommenes Bild von dem ganzen Betrieb zu machen und die Weizenkoörner zu verfolgen, wie sie Dutzende von Maschinen aller Art passieren, ehe sie als ganz feiner, peinlich sauberer Mehlstaub den Weg zum Bäcker antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Fürsorgezögling wurde vorgestern hier festgenommen; es hatte eines harten Kampfes mit der Mutter und einem Bruder des Zöglings bedurft, bevor er dingfest war. Der Festgenommene wurde dann in das Obdachlosenasyl in der Sp nneühlengasse gebracht, wo er in der darauffolgenden Nacht entwichen ist. Er entkam, indem er sich vom ersten Stockwerk aus mittels aneinandergebundenen Bettücher auf die Strafe hinunterliefß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Josephs-Bauverein. Die Generalversammlung, die Sonntag unter dem Vorsitze des Hru. Pfarrers Oefen im Lobau stattfand, erfreute sich eines guten Besuches. Hr. Architekt Anton Franken erstattete eingehend Bericht über das verflossene Vereinsjahr, in dem der Vorstand wie auch die Sammlerinnen und Sammler eine rege Tätigkeit entfalteten. Aus dem Kassenbericht des Hrn. Kassenbuchhalters Heinr. Ernst entnehmen wir, daß das verflossene Geschäftsjahr dem Verein einen Reingewinn von 5590,96 M. brachte. Das Durchschnittsergebnis der Monatseinnahme betrug 466,00 M. Der jetzige Gesamtbestand des Vereinsvermögens ist 12 455,71 M. Nachdem Hr. Rektor Schmitz den Bericht der Rechnungsrüfer erstattet, wurde Hrn. Ernst Entlastung erteilt und für seine musternültige Führung der Kassengeschäfte lebhafte Anerkennung gezollt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Ernst, Franken, Zimmermann wurden einstimmig wiedergebählt. Hr. Pfarrer Oefen hielt noch einen interessanten Vortrag über die verschiedenen kirchlichen Baustile. Hr. Architekt Fragten hatte das Korreferat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mit Beginn des kommenden Jahres wird voraussichtlich mit den Restaurationsarbeiten der St. Josepyskirche begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Sektion St. Maternus) halt seinen ersten dieseährigen Vortragsabend ab am Donnerstag, den 26. Januar, abends 8 1/2 Uhr, im Bayenrestaurant(Ecke Trajanstraße und Übierling). Hr. Lehrer Bicker wird sprechen über die soziale Bedeutung des Christentums. Alle Mitglieder und Freunde des Vereins sind dazu freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Stammtisch Schenk's ma was im Oertchen(Bierbrauerei Gebr. Meyer, Ehrenstrße) ist bekannt als Wohltäter der Armen; insbesondere läßt er sich die Unterstützung armer Schullinder angelegen sein. Am Samstag konnte er wiederum zwanzig Schulkinder der Pfarre St. Aposteln mit neuen Schuhen versehen. Dieselben wurden den Kindern mit einer kurzen Ansprache überreicht, in der dem Wunsche Ausdruck gegeben wurde, daß das Beispiel der so humanen Stammtischgesellschaft viele Nachahmer finden möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Overath, 24.Jan.1911. In der am 12. d. M. unter dem Vorsitz des Bürgermeisters Simons abgehaltenen Gemeinderathssitzung wurde folgendes beschlossen: Den Entwurf der Gegenerklaärung zur Klage der Gemeinde Much betr. Unterhaltung der Brücke über den Naafbach bei Nöseehof hieß der Gemeinderat gut; die Gemeinde lernt wie bisher grundsätzlich die halben Kosten für Bau und Unterhaltung der betreffenden Brücke ab. Der Schuletats 1911 wird auf 36000 M. und der Haushaltsetat 1911 in Einnahme und Ausgabe balanzieren, auf 107000 M. festgesetzt. Es wird beschlossen, an Gemeindesteuerzuschlägen zu erheben: 195 Proz. zur Staatseinkommensteuer einschliefßlich der fingierten Sätze, 195 Proz. zur Grund- und Gebäudesteuer, 345 Proz. zur Gewerbesteuerklasse 1, 195 Proz. zur Gewerbesteuerklasse III--IV, 195 Proz. zue Betriebssteuer. Außeadem werden erhoben 30 Proz. Handund Spanndienste auf alle Steuerarten gleichmaßig mit Ausnahme der Sätze von 1,20 M. und 2,40., welche von Hand- und Spanndiensten befreit sind. Ueber das Gesuch des Gemeinderentmeisters auf anderweite Festsetzung seiner Bezuge wurde noch nicht entschieden. Die Schuldächer in Heiligenhaus und Steinenbruck sollen durch einen Tachbecker gemeinsam mit einem Gemeindeverordneten untersucht werden. Die fernere Instandsetzung des Marialindener Weges soll mit Rucksicht auf den Eingang der Grube Nikolaus eingeschränkt werden. Ueber die Verwendung der Ueberschusse der Kreissparkasse pro 1911 wurde Beschlußß gefaßt. Dem Krankenhause Marialinden wird vom 1. Januar 1911 ab für die Monate Januar, Februar und Marz eine Theuerungszulage von 200 M. bewilligt. Desgleichen beschlossß man dem Krankenhause vom 1. April 1911 ab einen Pflegesatz von 1 M. statt wie bisher zu bewilligen, unter späterem Fortfall des bisherigen Zuschusses von 400 M. Der Zinssß für alle Kapitalten der Gemeinde soll vom neuen Etatsjahre ab bis auf weiteres bedingungsweise 4 1/4 Proz. betragen. Die 40 Kubikmeter Steine auf den Weg Sieben-Straße wurden in vollständiger Lie#erung Hrn. Joseph Krumbe in Lorlenho###e übetrag.n. Die fruher hrn Theodor Klug in Halzemich für Weg Masser-Klausermühle zum Brechen und Ansahen übertragenen Steine wurden dem Genannten zu einem hoheren Preise in vonstandiger Lieferung übertragen. Zur Lieferung der volltantigen Tannenkohlen erhielt der Minoestfordernde Kaufmann Karl Milach den Zuschlag. Ter Vorsitzende gab davon Kenntnis. daß er mit der Koniglichen Eisenbahndirektion Elberfeld wegen Inangriffnahme der Bahnverlegung Clef--Ehreshoven in Verbindung getreten sei. Die Bemuyungen seien von erfolg gewesen. Die Inangriffnahme der Arbeiten soll nach Möglichkeit beschleunigt und dein Unternehmer aufgegeben werden, thunlichst nur einheimische Arbeiter und zwar möglichst ans hiesiger Burgermeisterei einzustellen. Im ubrigen wurden nach Erklarung von Hrn. Direktor Ramme die an die Scholle gebundenen Arbeiter der Grube Nikolaus bei Versuchsarbeiten in jenem Eck beschaftigt und die anderen in Lüderich übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Große Kölner Karnevalsgesellschaft. In der vierten Sitzung sand Prasident Joseph Zwingender, der mit großem Geschick das Narrenschiff glucklich an allen Klippen vorbeisteuerte, einen gewandten Partner an dem Oberstleutnant Hoffmann von der Eisenbahnlinienkommission, der zwar zum ersten Male einer Faschingssitzung beiwohnte, aber gleich den Beweis in seiner Erwiderung aus die Begrüßungsworie erbrachte, daß in ihm nicht nur rasche militärische Auffassungsgabe, sondern auch das"Rüstzeug; zu einem Karnevalsprasidenten steckte. Ein gediegenes.otokoll lieferte zum dritten Male Kappenbruder Tobar. der gebührend gefeiert wurde. Narr Fußwinkel geriet in seine sich selbst gestellte Falle; die ganze Narrenschar jübelte ihm zu:"Do beß verkauf, do beß verrate!" Ein Schrammelquartett leitete mit ernsten und lustigen Gesängen über die"Litschepisode" des Vorredners hinweg. Gerhard Ebeler, einer der besten Kampen im Fasching, brachte in der vorzüglichen Maste eines Satis die Glanzleistung des Abends; wieder reihten sich ihm an der"Kanonenwict" Fischer aus Essen als"arbeitsloser" und der Liebling der Großen Körner, Heinrich Henle, als Extönig Manuel von Portugal. Prachtige Lieder von Jos. Paffrath, Willi Commans, Klingender-Vierötter, Peter Lopp, Karl Wirts und Emil Kuhnen trugen nicht wenig zur Herung der frohgemuten Stimmung bei. Prasident Zwingender wies wiederholt auf das Maskenfest am kommenden Samstag"Ein Mummenschanz auf dem Kirmesplatz" hin, das in seiner Eigenart Unübertroffenes bieten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>C Rosenmontags-Divertissementchen. Zu einer Glanzsitzung gestaltete sich die jungste, bezüglich der Darbietungen nur von den Senatoren des Divertissemenichens bestrittene Jubiläumssitzung Kaum reichte der zum Feste eigens geschmuckte Vortragssaal der Bürgergesellschaft aus, um die Erschienenen zu fassen. Fein und reich pointierte Büttenreden des Senat-präsidenten E. Lennartz der Senatoren Heinr. und Jos. Scharmitzel, Liefert, Hendrichs, Graß und Striegler, wie auch die gemeinschaftlichen Lieder der Senatoren Gusten, Herholz, Schulz und Müller schufen unter der trefflichen Leitung des Rex Jean Wippertürth und des Senatspräsidenten Engelb. Lennartz, welch letzterer den zweiten Teil des Abends brillant fuhrte, eine solch gehobene und animierte Stimmung, daß der Rex am Schlusse der Sitzung mit Recht sagen konnte:"Das war eine echte Jubilaumssitzung!" Zu neuen Senatoren wurden ernannt die Herren Bender, Keysers, Liefert, Scheer, Verdang und Weiden. Aus Anlaß der Jubelsession stiftete der Senator Juwelier Franz Wüsten einen prächtigen Pokal, die Firma M. Michels einen Königsmantel und Senator M. Weiden eine Präsidentenglocke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die nächste Sitzung findet morgen Mittwoch, den 25 Januar statt und die große Jubelsitzung mit Damen am 2. Februar (Maria Lichteß).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kötner Männerchor hält seine Klimm-Ramm-Sitzung (Herren-Abend) am Donnerstag, den 2. Februar im großen Saale der Lese ab. Die Leitung des Abends hat wieder sein Mitglied der Kommandant der Blauen, Peter Schnitz übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Karnevalsgesellschaft Eintracht. Das jungste Damenkomitee der Gesellschaft zeichnet sich durch Originalitaät und trefflichen Humor aus. Lachsalven auf Lachsalven folgte den Buttenvorträgen sowie den Einzel- und Gesamtaufführungen, die mit echtem Humor gewürzt, aller Erwartungen weit übertrafen. Dasselbe gilt auch wohl von den anderen Nummern des reichhaltigen Programms. Wie alljährlich, so erfreute auch Sonntag wieder der Konzertsänger Willi Schumacher das Auditorium mit seiner vorzüglichen Baritonstimme, wahrend Frau Faust mit ihrer schonen Sopranstimme großen Beifall für das wunderbare Lied: An der Weser und der Stelle aus dem Zigeunerbaron Wer uns getraut usw. erntete. Ein besonderes Lob muß dem Schmßschen Quartett gespendet werden, das einen kostbaren Stimmenschatz birgt. Die bekannten Humoristen Judy, Burgwinkel und Munchrath, sowie die Sanger Horst, Emmerich, Förster und Koch boten Vorzügliches. Hervorzuheben ist noch ganz besonders das vom Hrn. Tom Halm versaßzte Lied über das Thema: Schwarz-Braun-Blau, das bis jetzt allein im Besitze der Gesellschaft ist und bleiben soll. Auch die vo den Herren Emil Kuhnen und Joseph Huber gestifteten Lieder gefielen sehr. Wie immer, zeichneten sich die Herren Gerhard und Anton Ebeler durch ihre vorzüglichen Reden aus, niht minder Lennartz, Henle und Häusler. Ein Tänzchen schloß die tieflche Sitzung. Am Dienstag, den 31. Januar, wird die Gesellschaft i# nächste Sitzung veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Opernhaus. Hr. Kammeränger Karl Mayer wird am Freitag den 27. d. M. als Mephisto, am Sonntag den 29. d. M als Don Juan gastieren. In der Martha-Aufführung am Sams. tag, den 28. d.., wird Hr. Winckelshoff zum ersten Male den Lyonel singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
