<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>415948</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwurgerichtssessionen finden im kommenden Jahre wiederum sieben für den Landgerichtsbezirk Köln statt. Sie beginnen stets Montags und zwar am 9. Januar, 6. März, 24. April, 12. Juni, 18. September, 16. Oktober und 20. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feineingefädelt hatten Diebe einen Einbruch in einer Weinfiliale an der Severinstrße. Es scheinen drei Täter in Frage zu kommen; einer schlich sich ins Haus, öffnete dem eigentlichen Spitzbuben und der dritte im Bunde paßte draußen auf. An dem betreffenden Abend war die Filialleiterin abwesend; dies hatten die Spitzbuben ausgekundschaftet. Einer bestellte dann den im Hause wohnenden Arzt zu einem Patienten in der Heinrichstraße, und so war von Ueberraschung keine Gefahr. Als der Arzt zurückkam-- man hatte ihm von den Fenstern aus zugerufen, es sei alles gesund-- standen die Türen offen. Die Kasse in der Filiale war um zirka 240 M. bestohlen, auch fehlten drei Flaschen Champagner. Die Schränke waren auch durchühlt, indessen fehlte nichts, sogar eine Schachtel mit Gold- und Diamantschmuck blieb ungelündert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anfall. Ein Bierkutscher wurde am Montagabend vom Bock geschleudert, als sein Pferd scheute und durchging; er hat u. a. einen Oberschenkelbruch und einen schweren Schädelbruch erlitten. Der Verungluückte, welcher nach dem Antoniushospital hierselbst gebracht wurde, liegt schwer darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein hielt kürzlich eine gut besuchte Mitglieder-Versammlung ab, zu der auch die Frauen in großer Zahl erschienen waren. Herr Dr. med. Schulte aus Rodenkirchen hielt einen Vortrag über Tuberkulose und Geschlechtskrankheiten. Der Redner verstand es trefflich, den Zuhörern die Gefahren und Folgen dieser Krankheiten vor Augen zu führen. Seine Ausführungen wurden mit lebhaftem Beifall ausgenommen. Herr Dechant Bruders ermahnte noch die Eltern, ihr Augenmerk ganz besonders auf ihre erwachsenen Söhne und Töchter zu richten, damit diese nicht in schlechte Gesellschaft geraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband katholischer Vereine ladet für den zweiten Weihnachtstag zu einer Weitznachtsfeier ein, die in der katholischen Bürgergesellschaft abends 6 Uhr stattfindet.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen theatralischen Abend veranstalteter Dilettantenbund am zweiten Weihnachtsfeiertage, abends 7 Uhr, im großen Saale des Herrn Dickopf. U. a. gelangt das Schauspiel Grävenhorst und Rabenstein zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sailauf in der öösterreichischen Armee. Das Reichskriegsministerium hat angeordnet: Jedes Gebirgsartillerieregiment erhält vorerst drei Skipatrouillen zu je drei Mann, jede Feldartilleriebrigade eine Skipatrouille von je drei Mann. Ferner sind bei jedem Gebirgs- und Feldartillerieregiment zwei Offiziere als Skinstrultoren auszubilden. Diese Ausbildung geschieht durch Kurse, die die Infanterie- und Jägerregimenter vorzunehmen haben. Jedes Bataillon der Infanterie- und Jägertruppen erhält als ständige Einrichtung eine größere, vollkommen alpin ausgerüstete Skipatrouille für den Aufklaärungs- und Nachrichtendienst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. Eine stattliche Anzahl neuer Mitglieder konnte dem Verein zugefuührt werden. Hr. kaplan Greven hielt einen Vortrag über die Unsterblichkeit der Seele; er fand aufmerksame Zuhörer. Im zweiten Telle des Abends sprach der Herr Präses über die Bedeutung des Weihnachtsfestes und über die rechte Weihnachtsfreude. Hr. Schückens erstattete Bericht über die letzte Bezirksversammlung und trat entschieden für den Beitritt zu den christlichen Gewerkschaften ein. Die Weihnachtsbeſcherung für die Kinder der Vereinsmitglieder wurde auf den 6. Januar u. J. festgelegt; Karten hierür sind am zweiten Weihnachtstage und am Neujahrstage von 10--12 Uhr vormittags im St. Josephstift zu haben. Am Sylvesterabend findet daselbst auch Bretzelverlosung statt der Ortsverein des Centralverbandes deutscher Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt Monatsversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Bochanek, leitete sie. Es konnten wieder 13 neue Mitglieder aufgenommen werden. In längeren Ausführungen wurde der von der Zentrale in Elberfeld aufgestellte Fragebogen zur Erlangung von Unterlagen für eine demnächst einzureichende Denkschrift behandelt. Alsdann gelangte noch die durch die Presse verbreitete Nachricht über die Lohnaufbesserungen der Eisenbahnen zur Sprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kreuztündnis, Verein abstinenten Katholiken. Auf der jungsten Generalversammlung wurde es freudig begrüßt, daß der Verein allerorts Fortschritte macht. Aus dem Vereinsberichte ist besonders zu erwähnen, daß die Jugendabteilung des Vereins Schutzengelbund trotz des kurzen Bestehens bereits 120 Mitglieder zahlt. Die bisherigen Vorstandsmitglieder wurden einstimmig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
