<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>415946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. In einem Hause in der Nellenstraße brach Sonntag früh gegen 6 Uhr 30 Min. ein Fußboden- und Balkenbrand aus, die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>40jähriges Dienstzubilaum. Hr. Lademeister Wilhelm Wolf aus Kait-Höheiberg feierte gestern sein 40jähriges Dienstjubiläum bei der Umtadestelle Kalt-Nord. Aus diesem Anlaß wurde ihm das vom Kaiser gestiftete Erinnerungszeichen für 40jährige Dienstzeit überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Benediktion der neuen Rieche. Gestern vormittag fand hier die feierliche Benediction der von der Firma Miebach erbauten St. Elisabethkirche statt. Leider hatten die Feierlichkeiten sehr unter der Ungunst der Witterung zu leiden. Die kirchliche Feier begann um 1/2 9 Uhr; die Benediktion vollzog Herr Dechant Köllen(Kalk) unter Assistenz der Geistlichkeit, der dann auch das darauffolgende Hochamt zelebrierte. Hierbei trug der neugegründete Kirchenchor unter Leitung des Organisten Herrn Muller eine vierstimmige Messe von Haller wirkungsvoll vor. Auch in der Jestandacht am Mittag sang er verschiedene mehrstimmige Lieder. Die Seelsorge wird vorläufig von der Marienkirche in alt versehen werden. Auf dem von den Herren Decker und Faßbender geschenkten Bauplatze wurde am Frohnleichnamstage 1908 der Grundstein der neuen Elisabethkirche, die aus Mersheimer Gebiet liegt, und die aus einem Mittelschiff und zwei Seitenschiffen besteht. Der Turm ist bis zum Dachstuhle fertiggestellt. Am abende fand im Broich'schen Saale eine Feier statt, bei der der"Sängerkreis" Höheiberg mitwirkte und durch den Vortrag einiger seiner schonsten Chöre viel zu dem Gelingen des Abends beitrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Müheima(Rhein), 18.Dez.1910. Der Austritt des Herrn Kommerzienrats Böcking aus dem Stadtverordnetenkollegium ist, wie bereits mitgeteilt, von der Stadtverordnetenversammlung am 16. d. M. nicht anerkannt worden, weil der angegebene Grund sowohl von der liberalen als von der Zentrumsfraktion als nicht stichhaltig erachtet wurde. In einem neuerdings an den Herrn Bürgermeister gerichteten Schreiben teilt Herr Kommerzienrat Böcking u. a. mit, daß er trotz des Beschlusses der Stadtverordneten nicht in der Lage sei, das Amt als Stadtverordneten beizubehalten. Er teile mit, daß er aus dem Kollegium austrete und dazu auch berechtigt sei wegen seines Alters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
