<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>415969</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgehtürzt. Am Samstag fiel ein bauarbeiter von einem Gerust; er erlitt schwere Verletzungen, die seine Aufnahme in Bürgerhospital nötig machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Neuorganisation der Zentrumspartei Köln-Sülz ist jetzt, wie bereits kurz mitgeteilt, in die Wege geleitet. zn dieser Woche finden am Dienstag und Freitag Vertrauensmanner-Versammlungen fur den ersten und zweiten Bezirk statt. Der erste Bezirk umfaßt das nördliche Straßenviertei, umgrenzt vom Weſerthal, Nitolausstraße, Sulzburgstraße und Zulpicherstraße bis zur Kasernenstraße, deren Krankenhausseite zu Lingenthal gehört. Außer den vorgenannten Straßen gehören also zu diesem Bezirk der de Noelplatz, die Galanter-, Aegidinsredwitz-, Gustav-, Rupprecht-, Liechtenstern-, Spee- und Laudan- straße. Der zweite Bezirk umfaßt das nordwestliche Viertel, das sind alle von der Sülzburgstraße bis zur Wichterichstraße unfreie Feld führenden Straßen, also Daunerstraße mit Mander" scheiderplatz, der zum Nebenhof fürende Teil der Verrenratherstraße, die Munstereiseler-, Rheinbacher-, Gerolsteiner-, Blankenheimer-, Euskirchener-, Lechenicher-, Schleidener-, Gemünder, Heimbacher- und Nideggenerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Revolver. Gestern abend gerieten in der Siegburger straße herumziehende Kesselfl cker miteinander in Streit. Sie prügelten sich heftig durch und griffen schließlich zum Revolver. Mehrere Schusse fielen. Die Polizei stellte die Ruhe wieder her und nahm die beiden Hauptstäter fest 9. Zeim Rollschuhlaufen stürzte gestern in der Neuhöfferstraße vor dem Hospital ein Knabe: er brach den Arm.(Wir werden ersucht, im Interesse der Kranken zu bitten, daß die Rollschugläufer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
