<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>415963</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der vergangenen Nacht der Postgesülfe aus Nieversetzmar bei Gummersbach, der sich in der Nacht von Montag im Stadtwald in selbstörderischer Absicht mit einem Revolver einen Schuß in den Kopf beigebracht hatte. Einen Tag vor der Ausfuhrung des verzweifelten Entschlusses hat er einen Brief an die Angehörigen gerichtet, worin er ihnen mitteilte, daß er seinem Leben ein Ende machen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische Bügerverein veranstaltete am Neujahrstage in seinem Gesellschaftssaal seinen Mitgliedern und deren Angehörigen recht genußreiche Stunden. Der Vorsitzende, Herr Karl Dusche, begrüßte mit herzlichen Worten die Mitglieder und Gäste und üverbrachte namens des Vorstandes herzliche Neujahrsünsche. Fräulein Kenne Caspar(Mülheim-Rhein), Schülerin von Frau Baltes-Appell, Lehrerin am Konservatorium, sang prächtig die reizenden Lieder Du holde Kunst von F. Schubert und Er ist gekommen von R. Franz. Spater erfreute sie die Anwesenden, die ihr stürmischen Beifall spendeten, mit den herzigen Liedern Still wie die Nacht von C. Beym, Ja uverselig hast du mich gemacht von C. Elert und Der Lenz von E. Hildach und zeigte auch hier dieselbe Schönheit und formvollendete Technik ihrer Stimme. Die Begleitung der Soli wurde in feinsinniger Weise von Herrn Organisten Pesch ausgeführt. Herr Joseph Schneider(Köln) hatte als Violinvirtuose gleichfalls einen ganzen Erfolg. Die Wiedergabe von Cavatina von Rapp und Romanza von Svendsen, bei der der Kunstler eine wunderbare Fertigkeit entwickelte, fand warme Aufnahme. Der Recitator Herr Drieten(Köln) wußte durch seine Vorträge stürömische Beifallskundgebungen zu erzielen. Nicht unerwaähnt bleiben durfen die sinnigen Neujahrslieder, die von den Festleitnehmern mit freudiger Begeisterung gemeinschaftlich gesungen wurden. Eines derselben, Zum Neujahrswechsel, hatte das Vereinsmitglied Herrn Jammerten zum Verfasser. Eine Woyltatigkeitsverlosung, zu der die Gewinne von Mitgliedern des Vereins in liebenswürdiger Weise gestiftet worden waren, ergab die Summe von 128 Mark, die der hiesigen Suppenanstalt zugewendet Eine Elektrizitaätsausstellung für Köln geplant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>nn.tort,.Jan.1911. Der engere Ausschuß zur Vorbereitung einer industriellen Ausstellung in Dusseldorf veröffennicht heute folgende Entschlieszung: Die für das Jayr 1915 in Anregung gebrachte Ausstellung der rheinisch-westsälischen Industrie und des denischen Maschinenbaues soll auf einen späteren Zeitpunn verschoben werden. Die von dem engern Ausschuß angestellten Umfragen haben ergeben, daß in den Kreisen der Großindustrie und zum Teil auch der Maschinenindustrie zurzeit wenig Neigung für ein solches Unternehmen besteht. Von hemmen dein Einfluß ist die Ungewißßheit über die Erneuerung des Staylwerksverbandes und des Kohlensyndikats. Dazu kommt, daß, wie erst spater bekannt geworden ist, in Köln eine Elektrizitaärsaussteilung für das Jahr 1913 oder 1914 geplant wird, und die nahe zeitliche Aufeinanderfolge zweier großer Ausstellungen das wirtschaftliche und finanzielle Ergebnis des Unternehmens in Frage stellen kann. Ein von dritter Seite gemachter Vorschlag, die beiden Ausstellungen gleichzeitig und gemeinschaftlich zur Ausführung zu bringen, unterliegt-- abgesehen von der großen Schwierigkeit der Begrenzung des beiderseitigen Ausstellungsprogramms-- dem einsten Bedenken, daß bei der Gröge der aufzuwendenden Kapitalien für die Durchührung beider Ausstellungen eine Rentabilität gesichert ist. Hiernach wurde beschlossen, die in Tüsseldor angeregte Ausstellung bis nach dem Jahre 1915 zu verschieden, in der Hoffnung, daß die eingangs erörterten Bedeuten bis dahin behoben sein werden. Zugleich ist man dabei von der Voraussetzung ausgegangen, daß, wenn von einer Ausstellung im Jubiläumsjahr 1915 in Dusseldorf abgesehen und der Metropole Koln der zeitliche Vorrang für die dort beabsichtigte Ausstellung gelassen wiro, diese Ausstellung nicht später als im Jahre 1914 stattfindet. Eine Ausstellung in Dusseldorf nach 1915 kann, wie die früheren Ausstellungen, nur unternommen werden bei bereitwilligster Zustimmung der Industrie; sie darf gegen die glänzend verlaufene Veranstaltung des Jahres 1902 nicht zurückstehen. Die beschlossene Verlagung liegt daher in allseitigem Interesse und hat die einmut ge Zustimmung der maßgebenden Kreise gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt. Derketwa 21 Jahre alte Kaufmannslehrling Franz Borjan, Rosenstraße 39, ist seit Sonntagabend spurlos verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C. Das Schießgewehr. Im Stavenhof spielte ein Mann mit einem geladenen Revolver; die Waffe entlud sich plötzlich, die Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand. Im Bürgerhospital wurde der Mann verbunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dort suchte auch ein Mann Hülfe, der ebenfalls beim Spielen mit dem Revolver sich in die Hand geschossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Heute vormittag entstand in einem Hause in der Aachenerstraße ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Messerheld verhaftet. In der Sylvesternacht wurde in der Marienstraße ein polnischer Arbeiter durch Messerstiche in die Lunge lebensgefaährlich verletzt und in das Franzistushospital geschafft, wo er hoffnungslos darnieder liegt. Der Täter, ein Landsmann des Gestochenen, wurde gestern abend in seiner Wohnung von der Kriminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend wurde in der Ossendorferstraße ein schon bejahrter Fuhrunternehmer erschossen vorgefunden. Der Mann hatte sich eine tödliche Schußwunde in die Schläfe beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Quartett-Verein Köln-Nippes, ger. 1869, veranstaltet am Sonntag, den 8. d. Mts., im Tivoli-Saale, Neußertraße 216, Punkt 7 Uhr beginnend, sein 42. Wohltätigkeitskonzert zur Bescherung armer Schulkinder jeglicher Konfession. Zur Mitwirkung hat der Verein Fräulein Angele Vidron gewonnen. Außeadem haben ihre Mitwirkung zugesagt: Fräulein Toni Faßbinder(Harfe), Hr. Paul Mania(Ton nstler, und Hr. Albert Enders(Solofaöist). Der Chor unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Musikdirektor Franz Bornheim wird u. a. zwei Chöre des Kölner Komponisten, orn Ernst Heuser, zum Vortrag bringen. Ein Festball schließt sich dem Konzerte an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
