<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>415947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erwischt. Gestern nachmittag wurde von einer Polizeifahrradpatrouille ein schon mehrfach vorbestraften Bursche abgefaßt, der in einer Villa in der Friedrich Schmidtstraße eingebrochen, sämtliche Bleirohre abgeschnitten und sich Zinkkasten usw. angeeignet hatte. Man glaubt nun endlich den Dieb gefaßt zu haben, der sich in der letzten Zeit einer ganzen Reihe derartiger Liebstähle in Villen von Lindenthal schuldig gemacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Benediktion der St. Elisabethkirche wird uns nachträglich"noch geschrieben: Hart an der Grenze des industriellen Kölner Und Mütheimer Stadtgebietes ist in dem Vorort Kalksöheiberg eine Elisabethkirche erbaut worden, die am vergangenen Sonntag in feierlicher Weise ihrer Bestimmung übergeben wurde, zu nicht geringer Freude der hier wohnenden Bewohner, die ohne Ausnahme ihre Wohnungen mit Festschmuck versehen hatten. Der Neubau ist eine definitive dreischiffige Kirche, die nach den Plänen des Architekten Miebach erbaut wurde. Wie an allen Vororten von Großstädten, so ist auch in Höheiberg, wo heute schon 1500 Einwohner vorhanden sind, ein weiteres rasches Anwachsen der Bevölkerung zu erwarten, zumal in unmittelbarer Nähe die großartigen Bahnanlagen entstanden sind. Die Elisabethkirche ist der vierte kirchliche Neubau, der binnen wenigen Jahren um die im Jahre 1866 in Kalk erbaute Marienkirche errichtet worden ist: 1902 die St. Josephskirche, 1904 die Nazarethkirche, 1905 die Martinskirche und jetzt die Elisabethkirche, ein schlagender Beweis für das andauernde Wachstum der weltbekannten Industriestadt Köln-Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein Köln-Ehrenfeld hielt am Freitag, den 16. Dezember, abends 8 1/2 Uhr, in der Restauration Scholzen, Venloerstraße 236, seine Generalversammlung ab. Bei der Besprechung über die Wohnungsanzeiger in den Tagesblaättern bewilligte die Versammlung im Interesse des Vereins einen Beitrag von 150., ferner als Zuschußß zu der Annoncen für die Zeile 15 Pfg., sodaß die Mitglieder für jede Zeil, 20 Pfg. zu leisten haben, wofür die leerstehende Wohnung Local-Anzeiger und im Stadt-Anzeiger am Sonntag nach." und 15. jeden Monats bekannt gemacht wird. Anmeldungfolgen schriftlich oder mündlich Geisselstraße Nr. 11, wo kunft über Mieter erteilt wird. Die Versammlung beschlossß zu L. Einführung der Reichswertzuwachs- und Reichsumsatzsteuer un Begründung eine Eingabe an die Abgeordneteu des Reichstages senden mit der Bitte, zu dem Gesetz ihre Zustimmung zu versa zum mindesten aber die Verhandlungen so lange hinauszuschies. bis die interessierten Kreise gehört sind. Die Eingabe ist am 19. d. M. an das Bureau des Reichstages abgesandt worde. wobei dem Vertreter der Stadt Köln eine besondere Eingabe, geschickt wurde. Gegen die Vergünstigungen an Baugenossenscha: seitens der städtischen Verwaltung wurde Stellung genommen. 9. Kassen-Revisoren wurden die Herren Grohe und Schauff gema.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
