<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>415968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Aufgaben der Polizeibehoörden hat der Landrat des Kreises Eiderstedt, Frr von Heintze sich in sehr beach tenswerter und vorbildlicher Weise geäußert. Er hat eine Bekanntmachung veröffentlicht, in der es heißt: Die Polizeivermaltungen weise ich darauf hin, daß der Zweck einer jeden Polizeiverordnung nicht der ist, das Publikum zu schikanieren oder der Stadtkasse Geld zuzufuühren, sondern die öffentliche Ordnung und Sicherheit zu gewährleisten. Ist demnach das, was durch die Vorschriften einer Polizeiverordnung erreicht werden soll, erreicht, gleichviel auf welche Weise, so wird es sich stets empfehlen, von einer nachträglichen Straffestsetzung abzusehen, es sei denn, daß Bösilligkeit oder grobe Fahreässigkeit vorliegt. Die Polizeiorgane sind erneut darauf hinzuweisen, daß sie ihre Ehre nicht darin zu suchen haben, möglichst viele Anzeigen zu erstatten, sondern durch gütliches Zureden und Belehren zu erreichen, daß das Publikum den im Interesse der öffentlichen Sicher eit und Ordnung erlassenen Vorschriften gern und willig nachkommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Cesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere photographische ufnahmen ausgestellt, die in Houndsditsch, in jenem Viertel in London gemacht worden sind, in dem vor kurzem die Polizei mit zwei Mördern einen so schweren Kampf durch geführt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vergebung von Anſtreicherarbeiten im Schlacht- und Viehhof. Aus dem städtischen Nachrichtenamt wird uns geschrieben: Durch einen Teil der örtlichen Pressegng jungst die Nachricht, daß bei der Vergebung von Anstreich arbeiten im städtischen Schlacht- und Viehhof einem Angebot von 1 Mark pro Quadratmeter Flache der Zuschlag erteilt worden sei, während erste hiesige Firmen einen Durchschnittspreis von.40 bis 2,75 M. verlangt hätten. Der Sachverhalt ist folgender: Es handelte sich im wesentlichen um die Ausschreibung des Anstriches von 275 Quadratmeter Wanolfäche und 745 Quadratmeter Deckenfläche. Die Ausschreibung war mit Rücksicht auf den geringen Umfang und die Eilbedürnigkeit der Arbeit eine beschränkte. Aufgefordert wurden dreizehn hiesige Firmen; und zwar zehn Firmen, von denen bereits Anſtreicherarbeiten im Schlachthof ausgeführt waren und drei Unternehmer, die sich zur Zeit der Ausschreibung bei der Stadt um Arbeit gemeldet hatten. Die Angebote bewegten sich pro Quadratmeter Wandeläche zwischen 1 bis 1,90 M. und pro Quadratmeter Deckenfläche zwischen 1,05 bis 2,50 M. Die Durchschnittssatze waren 1,41 M. bzw. 1,56 und für beide Arbeiten 1,48 M. pro Quadratmeter Flache. Fur den Vorsteher des betreffenden Dienstzweiges lag um so weniger Veranlassung vor von der Regel der beschrankten Submission abzuweichen und dem Mindestfordernden den Zuschlag nicht zu erteilen, weil die betreffende Firma bereits zur Zufriedenheit der Stadt gearbeitet hatte weil von mehreren anderen, ebenfalls leistungsähigen Firmen angebote zu fast gleichen Preisen eingegangen waren und es sich um eine geringjugige Arbeit in der geschaftsruhigen Winterszeit handelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schefer erstattete Kassenbericht wies eine Einnahme von 1184,52 M. und eine Ausgabe von 1178,15 M. auf: von letzterer Summe waren 910 M. an die Zentralstelle in.Gladbach abgeführt worden. Nach dem Bericht der Kassenrevisoren wurde dem Kassierer Entlastung erteilt und für seine musternültige Führung der Kassengeschäfte gebührend gedankt. Im neuen Geschätsjahre sollen fünf gemeinsame Vertrauensännersitzungen sämtlicher Pfarrbezirke und fun große öffentliche Versammlungen anberaumt werden. Die Vertrauensänner bekundeten im Verlaufe des Abends für die Sache des Volksvereins lebhaftes Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schüheraufführung. Vergangenen Sonntag fand im Saale des Vereinshauses St. Peter ein Konzert, Aufgefuhrt von Schulern des Musiklehrers orn. Jakob Geerling, statt. Eine Reihe guter Vortrage auf Geige und Klavier erfreuten die Eltern und Angehorigen der Schuler. Hr. Geerling brachte ein Piston-Solo unter Begleitung eines Eigenschülers und einer Klavierschulerin; es fand begeisterten Anklang. Mehrere Schuler zeigten trotz ihrer kurzen Lehrzeit recht zufriedenstellende Leistungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein Köln-Nippes hält Sonntag, den 8. Januar, abends.30 Uhr, einen Familienabend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>eimmmmer###stift. U. a. werden drei Lustspiele aufgeführt Der Eintritt einschliefßlich Programm kostet 30 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Finanzielle Erfolge auf der Radrennbahn. Trotz seines außerordentlichen Könnens hat Walter Rütt, genannt der"Sechstage-König", der auch das Kölner Sechstage-Rennen bestreiten wird im abgelaufenen Jahre finanziell nicht so günstig abgeschnitten, wie mang, andere Fahrer. Kütt har nur 16000 M. an Gewinnen eingeheimst, während der Berliner Fritz Theile mit 40000 M. Gewinnkonto unter den deutschen Fahrern an der Spitze steht. Ihm folgen Bruno Salzmann mit 32000., Max Scheuenmann mit 27000., arthur Stellbrink mit 26000., Schicke mit 22000., Schultze mit 21000., sowie und Rosenöcher mit je 20000 M. Der erfolgreichste internationale Fahrer war der Pariser Paul Guignard; der innerhalb fünf Jahren über 200000 M. auf sein Gewinnkonto versuchen konnte, während der verungluückte Thaddäus Roll ihm nahezu gleichgekommen war. Zu den Gewinnen kommen noch die bedeutenden Spesen der Rad- und Seifenfabriken hinzu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Katholischer kaufmännischer Verein. In einer gut besuchten Werbeversammlung sprach der Vorsitzende des Verwaltungsrates Kaufmann Jakob Weismantel aus Köln über Ziele und Zwecke des Verbandes sowie seine Erfolge im verflossenen Jahre ur Prinzipale wie Angestellte. Im besonderen schilderte er die Verdienste des Verbandes um den Mittelstand und die Angestellten und hob auch die ideellen Ziele hervor. In einer Zeit, die allein Christlichen entfremdet, sei der Zusammenschlugß aller katholischen Kaufleute mehr denn je geboten. Der Verband katholischer kauf18 Geboten. Der Bel stehens even durch den Zusammenschlugß der ganzen katholischen Kaufmannschaft, des Prinzipals sowohl wie auch des Angestellten an der Hebung des Standes und für die katholische Sache in hervorragendem Maße gearbeitet. In seinem Schlußwort forderte Redner den Beitritt aller Anwesenden, soweit sie noch nicht zum Verbande zählen. Herrn Weismantel wurde reichster Beifäll zu teil. Den Dank der Versammlung und des Vereins sprach hierauf Herr Heinrich Schmitz aus, dem sich der geistliche Beirat des Vereins, Herr Religions- und Oberlehrer Kehlendach anschlossß, die ideellen Ziele des Verbandes nochmals besonders hervorhebend. Vorstandsmitglied Herr Teilte erinnerte an die Wohlfahrtseinrichtungen wie Krankenkaffe, Sterbekasse, Stellenvermittelung, Unterstützungskasse usw. Herr Fuß erwähnte noch der besonderen Verdienste des Verbandes um die Entstehung der Kaufmannsgerichte. Alle anwesenden Gäste traten sofort dem Verein bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
