<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>415936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 10.Dez. 1910.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Kaffee. Java, braun Pfg. 135-150, gelb 105-135, grun 92-96, bläulich bis feinblau 95--140 Costa Rica-, grün 90-100, bläulich bis feinblau 97-125, Guatemala-, grün 92-105, bläulich bis feinblau 9713 125, ostindischer 95-125, Santos-, ausgelesen 94-98, nicht ausgelesen 92-97. Perl-, blau 106--135. Santosperl-, ausgelesen 97-102, Santos-Perl-, nicht ausgelesen 94-100, alles das 1/2 Kil. Zucker, Raffinade-, Grundkreis(je nach Fabrik), 42-421, Kandis, weiss 58--80, gelb 57--59, braun 55-59, alles die 100 Kil. Reis, Bruch. 22 1/2 -23 1/2 , Arracan-26 1/2 -29, Rangoon-Tafel-23-31, Moulmein- 30-35, gaan. Tafel- 36-40, Siam-Patna- 31-37, Patna-Tafel- 40-45, Java-Tafel40-48, Carolina- 55-53, alles die 100 Kn. Gewürze. Pfeffer, schwarz. Lampong-, M. 148-155, weiss. Singapore- 192-200; Nelken, Amboina230-240, Sansibar- 175-185; Muskatenüsse, Ia. Banda(ie nach Grösse) 195-325, Muskatbluüte- Ia. Banda-, 430-530, Zimmet, Ceylon Ge nach Dicke) 230-375, ebinesischer(Cassia ligna) in Bündeln 175-185, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Bilder von der am 29. November in Gegenwart des Kaisers erfolgten Einweihung der technischen Hochschule zu Breslau ausgestellt, ferner die Bilder: der Kronprinz an Bord des Dampfers Prinz Ludwig beim Shufflbordspiel, die Aufbahrung der Leiche des Präsidenten Montt von Chile in der Hedwigskirche, ein Indianeräuptling als Aviatiker, König Friedrich August von Sachsen und der Bürgermeister von Wien vor dem dortigen Rathaus, das umgebaute königliche Opernhaus und ein Denkmal für den japanischen Staatsmann Ito in Tokio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jünglingskongregation. Nachdem am Morgen die kirchliche Feier durch gemeinschaftliche h. Kommunion und feierliches Hochamt stattgefunden hatte, konnte die Jünglingskongregation ihr zehntes Stiftungsfest am Donnerſtagabend im Saale des Hru. Jean Bremer feiern. Mit großem Beifall wurden die exakten Uebungen der Turnabteilung, unter Leitung des Hru. Peter Pick, angenommen Ter Pfarrkirchenchor verschönerte die Feier in dankenswertester Weise durch einige hübsch ausgewählte und wie immer musterhaft vorgetragene Lieder. Zu Herzen gingen sicherlich allen Anwesenden. besonders den jugendlichen Mitgliedern, die warmen, begeisternden Mahnungen zu ritterlichem Sinn und Wandel, die Hr. Pater Die Generalversammlung war der Ansicht, daß dieser Lointarifsentwurf undiskutabel sei und beschlossß, den Entwurf der Meisterkommission nochmals einer Besprechung zu unterziehe Beide Entwürfe gelangten nun zur Verlesung. Der Vorsitzen des Arbeitgeberbundes im Baugewerbe, Hr. Thiemann, erklän auch, er halte den Tarifentwurf der Gesellen für unannehme da die Forderungen um 50 Proz. zu hoch bemessen seien. En Verbesserung des Lohnes sei nicht zu umgehen. Der Arbeitgebbund habe eine Lohneröhung von 5 Pfg. pro Stunde auf Jahre zugebilligt. Die Meister wollen eine Lohneröhung für nächste Jahr um 1 Pfg. pro Stunde und für das darauffolgend um 2 Pfg. pro Stunde gewähren, im äbrigen aber nur die wir lich geleistete Arbeitsstunde bezahlen und an der 9 1/2 stündigen# beitszeit festhalten. Auch wurde vorgeschlagen, im ersten Jason schon zwei Pfennig pro Stunde mehr zu geben. Im übrigen#l es der Lohnkommission der Meister überlassen bleiben, mit du Gesellervertretern weiter zu verhandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>em 35 M u. gangbar sind folg. Orten: 0 Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Donnerstag(Mariä-Empfängnis) einen Familienabend im beste deutsche Marken, Seidel-Naumann, Göricke, Gritzner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre St. Beter, Köln, hält am Montag seine Monatsversammlung mit Familie im alten Präpsidium ab, in der Herr Rektor Bergen über seine Orientreise einen Lichtbildervortrag hält. Der zweite Teil bildet eine Weihnachtsfeier.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
