<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>415905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. as sei an dieser Stelle nohm! auf das am 16. November(Buß- und Bettag) im grossen####n des Leobaues hierselbst stattfindende große Wohltätigkeits-Kunsterkonzert zum Besten der Anstalt Arbeiterinnenheimun Haushaltungsschule zu Köln-Ehrenfeld hin gewiesen, welchem außer dem Orchester-Verein und dem Quartett-Verein Konzertsängerin Frl. Eise Pfaff, die Geigenvirtuosen Frl. Ma Sonntag und der Operisänger Hr. Heinrich Winckelshoff von Kölner Oper mitwirken werden. In der Anzeige dien Ausaabe sind die Stellen angegeben, wo Eintrittskarten ma haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Neubau der Postumladestelle an der Mülheim straße. Die Abbruchsarbeiten an dem alten Fort schreiten# fort. Mittels Sprengungen wird das dicke feste Mauerei: löst und es bedarf, eye es an seinen Bestimmungsort, in das# (im Deutzer Volksmund Am Schacht genannt) am ehemeh Bergisch-Märkischen Bahnhof befördert werden kann, einer Arbeit mit Hammer und Meißel. Der Transport nach de;" stimmungsort geschieht mittels einer Feldbau in Kippwagen## Feldbahn ist im Zuge der Elberfelderstraße über das Fel### Die Ausschachtungen für die Fundamente des Hauptpost# sind nahezu vollendet. Ein größerer Gebäudeteil, der#n einigen Wochen in Angriff genommen, ist bis zur Hohe Stockwerks gediehen. Man hofft ihn vor Eintritt des Frost-- Dach zu bekommen. Dem Vernehmen nach wird man Neubau eines grögeren Pferdestalles im kommenden Frühe, wo die Ausstellung der prachtvollen Pflanzen wiederum reichhaltig ist und Eigenartiges bietet. Am Samstag hatte man ein Chrysanthemumfest veranstaltet und damit den Freunden der Flora wieder gezeigt, daß diese Feste zu feiern versteht. Von 8 bis 9 Uhr war Konzert des ausgezeichneten Orchesters mit folgendem Programm: Triumpymarsch von J. Fucick, Morgenblätter, Wal zer von J. Strauß, Ouvertüre zu J. Offenbachs Operette Orpheus in der Unterwelt von C. Binder'- kimmt a Vogerl geflogen von S. Ochs bearbeitet nach der Art mehrerer Komponisten, Goldregen Walzer von Waldteufel, Königs Jubelhochzeit, Hofvallpolonnaise von Fr. A. Trenkler sen. Die kapelle spielte wie stets vortrefflich. Bald nach 9 Uhr begann ein Ball, der die junge Welt recht lange zusammenhielt. Raum für den Tanz war in ausreichendem Maße geschaffen. Die Pausen benützte man in ausgedehntestem Maße zur Bewunderung der in geschmackvollen Arrangements ausgestellten Chrysanthemen; das Farbenspiel der so lieblichen Blüten bot entzuückende Bilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Hirschbergstraße stürzte eine 40jährige Frau die Treppe hinunter und erlitt einen Unterschenkelbruch. Sie wurde mittels Krankenwagen in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>00 Der Kölner Frauenbildungsverein hielt Sonntagabend in der städtischen Turnhalle am Elogiusplatz seinen ersten, stark besuchten Elternabend ab. Frau Oberbürgermeister Wallraf wies auf den Zweck der Abende hin. Ueber die handwerkäßige und fachgewerbliche Ausbildung der Frau sprach Frau Otto Meurer. Die Gesetzgebung wolle jetzt den Frauen dieselbe Beruftätigkeit gewähren, wie den Männern, da über neun Millionen Frauen in Deutschland selbständig gewerbsäßig tätig sind. Für schulen lassen Mädchen seien Fortbildungsschulen zur Erziehung für Haus berufsäßige Leistung zu verlangen. Trostlos sei das Verdienst der ungelernten Arbeiterinnen. Zu begrußen sei es, daß in Köln in der Gewerbenörderungsanstalt ein Sonderkursus für Meisterkurse im Damenschneidergewerbe eingerichtet worden sei, dessen Besuch nicht genug empfohlen werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Bügerverein hielt jüngst wieder eine Vorstandssitzung unter seinem Vorsitzenden Herrn Dr. Holstein ab. Zur Beratung standen schon häufig besprochene Angelegenheiten, die für den Vorort von der größten Wichtigkeit sind, von der Stadtverwaltung aber noch nicht in befriedigender Weise erledigt sind. Der Theaterwagen, der jedem anderen Vorort zur Verfügung steyt, kann für Bayenthal-Marienburg nicht eingeführt werden. Die Frage der Straßenbahnverbindung nach dem Vorort durch Verlängerung der Strecke Mannsfeld eventl. nach der Bonnerstraße oder auch nach der Brühlerstraße und durch direkte Führung der Linie 11 über Alteburgerstraße--Nnostraße--Vondelstraße, wie sie auch vom dem Verein zur Vertretung der Interessen des südlichen Stadtteils und noch von einer Zentrumsäheerversammlung des Bezirks Severin ebenfalls beschlossen wurde, ist noch keinen Schritt weiter gegangen; auch hat die Verwaltung auf die letzten Gesuche vom Februar d. J. noch keine Antwort gegeben. Ebenso ist die gewünschte Uniänderung des Bebauungsplanes des Geländes zwischen Goldstein-, Cäsar-, Bonner- und Schönhauserstraße durch Versetzung in die 2. Bauklasse trotz des im Februar gegebenen Bescheids, in diesem Jahre werde dem Wunsche entsprochen werden, noch nicht erfolgt. Am meisten aber macht die Verlängerung der Tacitusstraße nach dem Rheine dem Bügerverein Sorge, da die Stadtverwaltung noch immer der Meinung ist, daß nicht das öffentliche Interesse es erheische, die Straße anzulegen, durch die dem Vororte Bayenthal, der am Rhein liegt, eine direkte Verbindung zum Rein gegeben werden soll. In all diesen Angelegenheiten wie auch in den Verhandlungen wegen einer Personenhaltestelle an der Südbrücke wurde beschlossen wiederum weitere Schritte zu unternehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund. In der letzten gutbesuchten Versammlung sprach ein Referent über das Zentrum und die Konservativen. ur entkraäftete das Märchen vom schwarzblauen Block, rechtfertigte unter lebhafter Zustimmung der Zuhörer das zeitweilige Zusammengehen des Zentrums mit den Konservativen im Reichs- und Landtag und ging dann an Hand der Geschichte der Konservativen Partei dem Inhalte und der Bedeutung ihres Programms nach. Als Mitämpfer im heißen Streite des Christentums gegen den Atheismus seien die Konservativen die gegebenen, einzigen Bundesgenossen; als Vertreter bestimmter politischer und wirtschaftlicher anschauungen würden die Konservativen immer verhältnisäßig von der freiheitlich gesinnten Volkspartei, dem Zentrum, getrennt bleiben. Unter solchem Gesichtspunkte sei das Zusammengehen der beiden Parteien eine reine Zweckmaäßigkeitsangelegenheit von Fall zu Fall, ohne Blockbildung, aber als positive, vernünftige Tätigkeit eine Vereinigung zum Wohle des Ganzen. -- Am Sonntag, den 20. November d.., halt der Bund im Lobau eine Versammlung ab mit dem Referate: Ueberblick über die Entwickelung der Parteien unter Berücksichtigung der Hauptperioden der Politik in den letzten 60 Jahren. Am gleichen Tage, abends 9 Uhr, findet im Vereinshaus St. Peter eine Versammlung mit dem Thema: Die politischen Parteien und die kommenden Reichstagswahlen, ebenfalls vom Bunde veranstaltet, statt. Die Bundesmitglieder und Zentrumsanhänger werden schon heute darauf aufmerksam gemacht. Für beide Vorträge sind beste Referenten gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Männergesangverein Concordia. Ein schönes Konzert veranstaltete jüngst der Verein im Saale der katholischen Bürgergesellschaft. Nach dem Eröffnungsmarsch eines Teiles der Kapelle der 65er begrüßte der Vorsitzende Hr. Heinrich Müller die Anwesenden, worauf die Concordia unter Leitung ihres Dirigenten, des Musiklehrers W. Dienenthal(Köln) zwei Volkslieder zum Vortrag brachte. Von den Liedern gefiel besonders Sandännchen, in welchem Frl. Luise Lang aus Niehl, eine Schülerin des Hrn. Dienenthal, ganz reizend das Sopransolo sang. Auch mit einer Arie aus dem Waffenschmied errang sie starken Beifall. Die Concordia sang dann exakt den schwierigen Chor Dornöschen von Rheinberger. In den beiden Liedern Frühling wird es doch einmal von Wüfing und Abschied von der Mutter von Bäcker betätigten sich die Herren Wilh. Richrath und Kaspar Runkel als tüchtige Solisten. Frl. Lang erfreute die Zuhörer noch durch zwei Lieder, wovon besonders das Wiegenlied von Mozart Anklang fand. Drei Vereinsjubilare, die Herren Konrad Richrath, Peter Lauten und Jakob Robens, welche dem Vereine 25 Jahre angehören, feierte der Vorsitzende in einer herzlichen Ansprache und überreichte jedem ein Diplom. Das Fest fand mit einem Ball seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
