<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>415985</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Oostverladestelle wird in Deutz an der Mülheimerstraße gebaut. Der Bau erregt besonderes Interesse dadurch, daß die große Ladehalle in Eisenbeton hergestellt wird. In diesem modernen Baustoff dürfte, wenn man von dem Lagerhaus am Agrippinaufer absteht, in Köln ein Bauwerk von solcher Ausdehnung noch nicht hergestellt worden sein. Das Baugelande, bei dem sich bekanntlich vor Wochen ein Streikkrawall abgespielt hat, umfaßt 49 492 Quadratmeter. Der großte Teil(35 311 Quadratmeter) besteht aus dem ehemaligen Fort XIV des Festungsgeländes, das zum großten Teil niedergelegt ist; der Ueberlassungspreis fur dieses Teilstuck beträgt 434 218,44 M. Bei Bemessung des Raumbedarf für die Postverladestelle kam in Betracht, daß 85 Standorte für Eisenbahnpostwagen mit einer Bahnsteiglänge von zusammen 1290 Meter eingerichtet werden müssen, und daß zwei Bannpostämter, venen der Postbetrieb auf den von Köln ausgehenden linksrheinischen Bahnen untersteht, und die sich in Mieteräumen befinden, zweckmaäßig in die neuen Räume am Bahnhof Deutzerfeld zu verletzen sind. Die Baukosten der Postverladestelle sind auf 1 752 700 Mark veranschlagt. In dem rechts seitwärts von der Verladehalle gelagerten Dienstwohngebäude sind Wohnungen für den Postdirektor und zwei Unterbeamten vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zentrumspartei Köln-Sülz. In dieser Woche finden Bezirksversammlungen mit jedesmaligem kurzen Vortrag abends 9 statt: Am 25. Januar bei Meckert an der neuen Pfarrkirche) für den Bezirk zwischen Nikolausstraße(einschliefßlch), Sürzburg- straße--Gotteswege bis Zollstock und Köln; am 26. Januar bei Hammel(Aegidius- und Nikolausstraßenecke für den Bezirk I zwischen Sülzburgstraße, Nikolausstraße, Lindenthal und Köln. Alle Zentrumsleute, besonders noch unbekannte Vertrauensleute, sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
