<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>415926</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Säuglingsüsorge. Wir verweisen auf die Anzeige betr. die Sauglingsfursorgestellen. Mutter und Pflegemutter der bedürftigen Volkskreise tönnen sich in den städtischen Sauglingsfürsorgestellen in allen, die Pflege und Ernährung des Sänglings verreffenden Fragen unentgeltlich ärztlichen Rat holen und werden dayer zum regen Besuch der Stellen dringend eingeladen. Die Zentrale für Säuglingsüsorge befindet sich Große Telegraphenstrße 29, Zimmer 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Dez.1910. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und hoerster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule 4..31-.95, vom Bauch G/4-.31, Kalbfleisch von der Keule.95-.02, Hamneltleisch von der Koule.8--.95.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln..Dez.1910. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 21% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht. WDie Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln.1 Auftrieb: Fleischpreise im Grosshandel, das Kilo: A. Hiesige Schlachtungen: Rindfleisch: Ochsen 1. Beschallenheit M..58 1,62, 2. N..44-1. 3. m..26-1,32. Kühe: 1. Beschallenheit M. 0,00 0,00. 2. M..34-139 3. M. 1,32-1,34. Schweinefleisch: 1. Beschaffenheit M..36-140, 2. M..,26--1,34, Speck.CO-0,CO. B. Eingebrachtes Fleisch: Rindtlei## 1. Beschaffenheit M..36-1,40, 2. M..30.34, 3. M. 1,-1,28. K4 fleisch: I. Beschaffenheit M..40-1,50, 2. M..32-1,36, 3. M..201,30. Schweinefleisch: I. Beschaffenheit M..O0-C,0b, 2. M. 0,00-.00 3. M. 0,00-0,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Dez.1910. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, M..00 bis M..40, Wiesenneu, M..80 bis M. 6,80, Richtstrolt(Flegeldrusch) M..90 bis M. 4,40, Krumm- und Pressstroh M. 2,50 bis M.10 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuss,.Dez.1910. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rüböl, 100 Kil.(ohne. Fasse, beim Kauf von 400 Ztr. M. 58.00, beim Kauf von 100 Ztr. aber M 58.50, mit Fas: M. 2,50 die 100 Kil. mehr. Gereinigtes Oel M..00 teurer. Rübuchen, bei Abnahme von 19000 Kil. M. 83.00 die 1000 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im großen Saale des St. Josephsstiftes seine monatliche Generalversammlung ab. Es konnten zunächst einige neue Mitglieder ausgenommen werden. Verbandssetretär Weyers aus Köln hielt einen Vortrag über die Entwickelung der Arbeiterbewegung, wobei er besonders die Notwendigkeit der Berufsorganiſation hervorhob. Er schilderte die Verhaltnisse der drei großen Gruppen der Arbeiterbewegung und die Arbeitgeberorganisation, die Leyren, welche für die Arbeiterschaft daraus erwachsen und wie dringend nötig es für jeden christlichen Arbeiter ist, baldigst Mitglied der christlichen Gewerkschaften zu werden. An diesen Vortrag schloß sich eine längere Besprechung. Besonderen Wert wurde auf Unterstützung der katholischen Presse gelegt. Ferner wurde noch zum Schlusse auf die vom 4. Dezember d. J. ab im St. Josephstift stattfindende Ausstellung von Jugendschriften, Büchern und Bildern aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Armen- und Unterstützungsverein. Der seit dem Jahre 1877 sehr segensreich wirkende Verein, dessen Zweck es ist, die notleidenden Einwohner ohne Unterschied der Konfession nach Möglichkeit zu unterstützen und der eine ganz besondere Fürsorge den verschämten Armen und armen Kindern zuwendet, versendet einen Aufruf zum Beitritt. Der Verein verausgabte im vergangenen Winter 1357 Brote, 711 Scheffel Kohlen, 535 Paar Galoschen, diese hauptsächlich an arme Schulkinder und in der vom Verein unterhaltenen Volksüche 16640 Portionen Essen, davon wieder zum größten Teil an Kinder, die das Essen in der Volksüche selbst zu sich naninen; während der Herbstferien wurde eine vieröchige Milchkur für ungeführ 400 bedürftige Schulkinder veranstaltet, und endlich sind 30 skrofelöse Kinder auf gleich lange Zeit zu einer Badekur nach Bad Kreuznach gesandt worden. Die Ausgaben des Vereins beliefen sich im letzten Jahre auf 5750 M. Im Interesse der guten Sache wäre zu wunschen, daß sich dem Verein eine recht große Zahl neuer Mitglieder anschrießen würde, zumal die Inanspruchnahme des Vereins von Jahr zu Jaer wächst. Der Mitgliederbeitrag beträgt mindestens drei Mark jährlich; er wird in vierteljährlichen Teilbeträgen abgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Essigsäure trank in der Aachenerstraße gestern nachmittag eine 45jährige Köchin in selbstörderischer Absicht. Sie zog sich so schwere innere Vrandverletzungen zu, daß sie mittels Krankenmagens in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht werden mußte. Tas Mädchen ist seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Hillerstraße fiel eine Frau die Treppe herunter und erlitt Kopfverletzungen und eine Gehirnerschütterung. Sie wurde bewußtlos mit dem Krankenwagen in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht. In der Bachemerstraße fiel eine 80jährige Frau auf der Treppe und erlitt schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
