<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>415954</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Einbrecherbanden macht seit einiger Zeit wieder Süunsicher. In der Nacht vor Weihnachten haben die Kerle in zue Geschäfishäusern im Weſerthal Einerüche verübt. In einer Mengerei haben die Einbrecher ein großes Stück aus dem Schaufenster geschnitten und Schinken, Würste usw. geraubt. In der Nacht haben sie einige Häuser weiter bei einem Schuhmacher ete# falls das Schaufenster durchschnitten und 20 Paar gekohlte entwendet. Die Art der Ausführung der Untaten läßt daa## schließen, daß es sich um dieselbe Bande handelt, die auch##r früher in Sülz ihr Unwesen getrieben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Entwickelung der Kölner Bevölkerung seit 1885 ergibt die jüngste Volksählung ein bemerkenswertes Bild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Alte Postpaketadresse. Die amtlichen Formulare zu Postpaketadressen werden seit mehr als acht Jahren in der Größe von 10,7: 15,7 Zentimeter hergestellt. Gleichwohl sind vom Publikum mitunter noch Postpaketadressen in der Größe der früheren Postpaketadressenforn klare(11.1: 18.8 Zentimeter) verwandt worden; es handelt sich dabei fast durchweg um Formulare, die von der Privatindustrie hergestellt sind. Es ist jetzt angeordnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausschreitung. Gestern nachmittag wurde am Barbarossaplatz ein Schutzmann von angetrunkenen Burschen mißhandelt, als er sie zur Ruhe aufforderte. Sie mißhandelten den Beamten und nahmen ihm den Säbel ab. Die Burschen konnten festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Messer. In die Hand wurde bei einer Schlägerei in der Poststrße ein Mann gestochen. Vier Stiche in den Kopf erhielt in der Schildergasse ein Mann; man brachte den stark Blutenden ins Bürgerhospital; dort wurde auch ein Mann verbunden, der am Rhein bei einer Schlägerei übel zugerichtet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Mitglied des Vorstandes der Krankenkasse für Gärtner, Obergärtner Jakob Bach, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Deutscher Verein vom Heiligen Lande. In den neuen Satzungen dieses Vereins ist bekanntlich die Bildung von Diözesanverbänden und Ortsgruppen vorgesehen. Diese organisatorische Neuerung, die im Interesse der Förderung des Vereins und seiner bedeutsamen Zwecke nur begrußt werden tann, soll nunmehr auch in der Erzdiözese Köln zur Durchührung gelangen. Im Beisein des Präsidenten des Deutschen Vereins vom Heiligen Lande, des Hrn. Kardinals Fischer, Erzbischofs von Köln, und des Vicepräsidenten Fürsten Alfred Salm-Reifferscheidt-Dyck findet am Montag den 23. Januar n.., nachmittags 5 Uhr, im Rokokosaale des Hotel Disch in Köln eine Versammlung zwecks Gründung eines Diözesanverbandes des vorbesagten Vereins für unsere Erdiölese statt. Im Anschlugß an die Veranstaltung ist ein zwangloses Abendessen in den Räumen des Hotel Disch vorgesehen. Besondere Einladungen werden noch ergehen. Wir möchten aber heute schon auf die Versammlung, der ein reger Besuch aus allen Teilen der Bevölkerung der Erza ölese zu wünschen ist, hinweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Windthorstbund Koln-Mitte hielt am Donnerſtagabend im Saale der Brauerei Esser, Unter Goldschmied, eine gut besuchte Bundessitzung ab, in der Hr. cand. phil. Ed. Hemmerde über das Thema: Die Katholiken auf der Frankfurter Nationalversammlung sprach. Redner erläuterte die Strömungen, die sich Trefflich wußte dereferent das Eintreten jener bedeutenden katholischen Männer: die Rechte der katholischen Kirche zu beleuchten und legte dar diese Männer trotz mangelnder Organisation, doch auf der e furter Nationalversammlung vieles erreicht hätten. Die Kath: auf der Frankfurter Generalversammlung seien gleichsam d: Vorkämpfer der großen deutschen Zentrumspartei gewesen.. Vortrag fand allseitigen Beifall und gab zu einer längeren, sol regen Diskussion Anlaß. 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für junge Kaufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
