<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>415933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rolonialmaler Ernst Vollbehr hat im Rautenstrauchjoest-Museum für Völkerkunde eine Ausstellung seiner Bilder aus den deutschen Kolonien Afrikas veranstaltet. Sie umfaßt etwa 25 Gemälde und Hunderte von Skizzen. Durch diese Ausstellung bezweckt der Künstler das Verständnis für unsere Kolonien in den weitesten Kreisen zu wecken und zu beleben; vor allem auch die Bilder für den Anschauungsunterricht in den Schulen einzufuühren. Er hofft dabei auf die Mitwirkung der städtischen Verwaltungen und der Schulleiſtungen. Zu diesem Zwecke werden von der Kunstdruckerei Künstlerbund in Karlsruhe die Kolonialbilder in Serien zu zehn Blatt erscheinen. In der Ausstellung liegt eine solche Mappe mit zehn Künstlersteinzeichnungen auf. Die Ausstellung ist geöffnet an Wochentagen von 10 bis 1 Uhr, und an Sonn- und Feiertagen von 10 bis 2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Brockensammlung(Siebenburgen 16A) wendet sich an die Einwohnerschaft mit der Bitte um Zuwendungen, besonders jetzt vor Weihnachten. Namentlich Kleidungsstuücke, Spielsachen, Möbel usw. sind willkommene Geschenke. Ganz besonders Gutes läßt sich auch durch Ueberweisung von guten Buchern und Zeitschriften, besonders von Jugendschriften erzielen. Nach schriftlicher Anmeldung an Frl. M. Lohmer, Mechtiloisstraße 2, werden die Sachen durch mit Ausweis versehene Boten kösteinlos abgeholt. Auch konnen Sendungen jederzeit Siebenburgen 16 A abgegeben werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die schwersten Mühlsteine sind vor den Spitzbuben nicht sicher. Auf dem Gereonsbahnhof wurden dieser Tage mittels Fuhrwerks mehrere Mühlsteine, Schmiergelsteine usw. gestohlen. Den Bemühungen der Kriminalpolizei gelang es, die gestohlenen Gegenstande in einem Keller ausfindig zu machen und zu beschlagnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Heute nachmittag geriet am Bayenthurm auf der Hafenbahn der 19jährige Bremser Jöhri zwischen depuffer und wurde totgedrückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania, Köln-Bapenthal veranstaltete jüngst sein drittes Wolltätigleitskonzert. Der überfüllte Barsche Saal war der beste Beweis für die Sympathien, welche man dem Verein entgegenbringt. Der hochstrebende Dirigent Hr. Fritz Eschbach hatte mit feinem Geschmack das Programm zusammengestellt. Diesmal wurden durchweg alte Volkslieder und im Volkston gehaltene Chöre vorgetragen, welches immer eine sehr dankbare Aufgabe ist. Mit prächtiger Stimmfrische, deutlicher Aussprache und großer Modulationsfähigkeit beherrschte der Chor seine Aufgabe aufs allerbeste. Mit einer sehr sympathischen Altstimme ausgestattet trug Frl. Therese Mengelbier drei klassische Lieder vor: Wachtelschlag von L. v. Beethoven, Litanei und an die Musik von Schubert usw. Hervorzuheben ist die sein pointierte Wiedergabe der Litanei von Schubert. Von Hrn. J. Castello horte man die Arie des Madames aus Aida von Verdi und Lieder von R. Strauß, Huff und Leoncavallo, die er mit seiner brillanten Tenorstimme temperamentvoll vortrug. Hr. Eschbach war, unterstutzt von einem prachtvollen Ibach-Flügel, dem Solisten ein feinühliger Begleiter. erwahnt seen noch die Musikeinlagen der Musikalischen Vereinigung Koln, die unter der sicheren Leitung des Hrn. Bensch eine angenehme Abwechselung boten. Da aus dem Ertrag des Konzertes 850 M. zur Bescherung armer Kinder verwandt werden, kann der Verein mit Genugtuung auf diese Veranstaltung zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Gesellenverein hatte am Sonntagabend im Gesellenhause(Fröbestraße 11) einen Lichtbildervortrag.ranstaltet. In überaus fesselnder und anziehender Weise schilderte der Rendant des Erzbischöflichen Stuhles, Hr. Wilhelm Arrenbrecht, an der Hand von etwa 100 sehr schönen Lichtbildern seine Reise durchs schöne Tirol, die er mit zwei geistlichen Freunden diesen Sommer unternommen hatte. Der Vortrag gewann noch deshalb an Interesse, weil Redner die reizendsten Punkte des Tirolerlande persönlich photographisch ausgenommen hatte. Der Präses, Hr. Kaplan Kenntemich, stattete Hrn. Rendanten Arrenbrecht herzlichsten Dank ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. Die Kriminalpolizei verhaftete vier Arbeiter, die in einer großeren Fabrik in Ehrenfeld fortgesetzt seit Jahren Gegenstände aus dem Lager mittels Nachschlüssel gestohlen hatten. Zwei der Verhafteten waren bereits zehn Jahre in der Fabrik tätig, während die beiden anderen Verhafteten fruher in der Fabrik angestellt waren. Der Wert der in den letzten zwei Jahren gestohlenen Gegenstände soll sich auf mehr als 1000 M. belaufen. Ein großer Teil der gestohlenen Gegenstände konnte die Kriminalpolizei beschlagnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Konzert Stöcker-Boesch. Das für Freitag, den 9. d.., angefündigte Konzert von Frau Adele Stöcker-Boesch mußte wegen plötzlicher Erkrankung der Veranstalter in verschoben werden. Das Konzert findet nunmehr statt am Sonntag, den 18. Dezember, morgens 11 Uhr im Rokokosaale des Hotel Tisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
