<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>415930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abschiedsfeier zu Ehren des in den Ruhestand getretenen Küsters der Si. Josephspfarre, Herrn Heinr. Kloth, die am Donnerslagabend im Gesellschaftssaal des katholischen Bürgervereins stattfand, nahm einen sehr schönen Verlauf. Hr. Dr. med. Mülhens begrüßte als Vorsitzender des Festkomitees den hochverdienten Jubilar und seine Gemahlin und Familie, sowie hrn. Polizeimspettor Landschule, Hrn. Polizeikommissar Friedrich und die un(besenden aus verschiedenen kirchlichen Vereinen. Hr. Pfarrer Oefen schauderte in der Festrede die reiche Lebensgeschichte des Hrn. Kloth, ter Jahre den Kusterdienst in Ehrenfeld versehen; er pries in Innen anerkennenden Worten Hrn. Kloth als das Muster eines Chters und lomschte ihm nach seinem arbeitsreichen Leben recht viere Jahre trauter Rühe im Kreise seiner Familie. Hr. Polizeimieettor Landschule überreichte in trefflichen Worten dem "#onlari oas Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens. Hr. K. Dusche umerbrichte die Glückwunsche des Kirchenvorstandes und widmete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>schones Blumenangebinde. Tie Pfarrgemeinde schenkte Hrn. Kloth einen prachtvollen Sessel. Hr. Sanitätrat Dr. Noe, sowie die Herren Pfarrrektoren Kratz und Mertens erinnerten in launigen Wirten an manche Episoden aus dem Leben des Hru. Jubilars. Ter Kuster von St. Anna, Hr. Landscheide, war der Dolmetsch der Winsche der Kollegen des Hru. Kloth, die als Zeichen der Liebe und Verehrung im ein schönes Rauchservice widmeten. Der unter der tüchtigen Leitung des Hrn. Organ sten Pesch stehende Kirchenchor St. Joseph bereitete durch den musternültigen Vortrag schöner Cu#re hohen Genuß. Frl. Witt, Frl. Meyer und Frl. Stammler, sowie Hr. Lennartz boten gleich alls herrliche Liederspenden. Hr. M. Kreuser rezitierte sinnige Dichtungen. Herr und Frau Posisekretär Emil Jammerten und Hr. Lehrer Peter Lölegen hatten recht schöne Festlieder gedichtet, die begeistert gesungen wurden. Namens des Gefeierten stattete sein Schwiegersohn, Hr. Rektor Terügge, dem Festkomite und allen, die zur Verschönerung des Abends beigetragen, herzlichsten Tank ab, und verband damit die Litt, die Sympathien, die man in all den Jahren Hrn. Kloth entgegengebracht, auch auf seinen Nachfolger, Hrn. Küster Fischer, übertragen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Krankenanstalt Hindenburg suchten Hülfe ein Mann aus der Aegidiusstraße, dem ein Balken aus beträchtlicher Hoye auf den Fuß gefallen war und der sich schwere Quetschungen zugezogen hatte; ein vierähriger Junge, der in der Benesisstrße seinen umbruch erlitten hatte; ein Mann, der in der Leyendeckerstraße bei einem Schlaganfall über einen eisernen Kübel gestürzt war und schwere Rippenquetschungen davongetragen hatte, ferner eine Frau, die durch Glasscherben sich eine schwere Sehnenverletzung an der Hand zugezogen hatte. Endlich suchte dort ärztliche Hulse auch eine Näherin aus der Zülpicherstraße, der eine Nähnadel in die Hand gedrungen war; die Nadel mußte durch operativen Eingriff entfernt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
