<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>415981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Zur letzten Sitzung hatte sich eine stattliche Anzahl Besucher eingefunden. Nach Erstattung des politischen Wochenbericht durch ein Mitglied des Vorstandes nahm Hr. Verbandssekretär Saupe das Wort zu seinem Vortrage: Der Hansa-Bund. Einleitend erläuterte der Referent zunächst den Charakter, den eine wirtschaftlich-politische Vereinigung haben muß. Auf Grund dieser Ausfürungen legte er sodann dar, daß die Zusammensetzung des Hansabundes keineswegs die Natur einer wirtschaftlichen Interessengruppe habe; schon seine Gründung zeige dies. Diese sei als ein Protest aufzufassen gegen Steuern, die man wohl tragen konnte, aber nicht tragen wollte. Der Verlauf der Gründungsversammlung habe deutlich erkennen lassen, daß es sich hierbei um einen Verzweiflungsakt des Liberalismus gehandelt hätte, der auf diese Weise wieder Boden zu gewinnen gesucht habe. Somit sei der Hansabund nur ein neues Firmenschild einer alten Parteigruppirung; er würde dementsprechend auch niemals ein Freund der Mittelstands- und Sozialpolitik werden. Hr. Saupe erntete ungeteilten Beifall. Die sich an den Vortrag anschrießende Diskussion gestaltete sich besonders lebhaft. Die Geschafte als erster Vorsitzender des Bundes hat nunmehr Oberbuchhalter Böttcher übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Dienstagnachmittag wurde in der Bolte sternstraße ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahre und schwer verletzt. Mittels Krankenwagen wurde der Verletzt ins Vinzenzhospital in Nippes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>standteile: Feinster Medizinal-Leberthran 150.0, prima Glyzerin 50.0, Un phosphorigsaurer Kalk.3, unterphosphorigsaures Natron 2,0, pulv. Tragant 50, keinster arab. Gummi pulv. 20, destill. Wasser 129.0, Alkohol 11,0. Hierzu arone tische Emulsion mit Zimt-, Mandel- und Gaultheriaöl je 2 Tropfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der hiesige christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt kürzlich im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. Der Kassierer Hr. Theodor Munter erstattete den Kassenbericht. Hiernach betrugen die Gesamteinnahmen 2261,67 M. und die Gesamtausgaben 2122,72., so daß ein Ueberschußß von 138,95 M. verblieb. Das Gesamtvermögen des Vereins beträgt 741,23 M. Der Verein zählt jetzt 498 Mitglieder, wovon 131 gewerkschaftlich organisiert find. Eingetreten sind 56 und ausgeschieden 44 Mitglieder, 6 sind gestorben. Ehrenmitglieder hat der Verein 57. Die Zentral-Krankengeld-Zuschußßkasse hat 66 Mitglieder und hatte 27 Krankheitsfalle mit 917 Krantheitslagen zu verzeichnen: Die Zentral-Sterbekasse Leo hat 236 Mitglieder, Sterbefalle sind vier vorgekommen, un der Vereinsspartasse beteiligten sich 72 Sparer. Bei der Vorstandswahl wurden die ausscheidenden Mitglieder Herren Fragt, Faust, Schückens Steinfeld und Thelen wiedergebählt. Zu Kassenprutern wurden die Herren Engels und Leps ernannt. Herr Schickens besprach in längeren Ausführungen die Frage der Kinematographentheater. Nach langerer Besprechung nahm die Bersammlung eine Resolution an, in der es u. a. heißt: Die Versammtung erblickt in den auswüchsen der Kinematographen große Gefahren für die heranwachsende Jugend "Elende Jugend. Die Versammlung beschrießt, die Stadtverwaltung zu bitten, dahin wirken zu wollen, daß Kinder unter 16 Jahren die Kinematographen, außer Schülervorstellungen, nur in Begleitung ihrer Eltern besuchen dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Haus- und Orundvesitzerverein Köln-Deutzhumboldtkolonie usw. hielt am Dienstag General-Versammlung ab, die rege besucht war. Auf der Tagesordnung standen l. Eingabe an die Eisenbahndirektion wegen Baus einer Uebertrückung für die Beamten, welche in Kalt-Süd das Geleise übe. schreiten müssen und welche durch ein Verbot nunmehr weite Umwege zu ihrem Dienstort machen mussen, 2. Eingabe an die Stadt Köln wegen Straßenreinigung in der Humboldtkolonie, 3. Eingabe an die Stadt Köln wegen gärtnerischer Anlagen in Köln-Humboldtkolonie, 4. Wahl von drei Vorstandsmitgliedern. Die Eingaben wurden von sämtlichen Mitgliedern als dringend nötig erachtet, weil sonst die Gefahr besteht, daß viele gute Mieter zum Ausziehen genötigt find. Insbesondere wurde auch die Straßenbahnverbindung, die hier noch immer fehlt, verlangt. Es soll in nächster Zeit eine allgemeine Bürgerversammlung abgehalten werden, zu der auch Stadtverordneten eingeladen werden sollen. Es wurde die langersehnte Kanalisation für das rechtsrheinische Gebiet gefordert. Zum Schluß wurde noch dem Wunsche nach Errichtung einer Apotheke und eines Kinderspielplatzes Ausdruck gegeben. Auch wurde gewünscht, daß sich ein Arzt hier niederlassen möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Einstellung kaufmännischer Lehrlinge. Die I latour, Romödienst. 77.- Margareta, T. v. Christian Janßen, Schlosserltern und Vormünder solcher jungen Leute, die Östern aus deri meister, Huvermanplatz 12.- Adele, T. v. Herm. Bäumer, Kfm., Bisschule entlassen werden und die sich dem Kaufmannsberuf widinn bürgerwall is" Sstagrtna, 2. v Matthias Boit, Verputzen, Luremschule entlassen werden und die sich dem Kaufmannsberuf widmen wollen, seien hiermit in ihrem Interesse auf den von der Handelskammer und der Stadt Korn errichteten Stellennachweis für kaufmännische Angestellte aufmerksam gemacht. Dieser Nachweis läßt sich die Vermittlung von Kaufmannsleyr- lingen besonders angelegen sein. Er sieht darauf, daß die jungen Leute nur zu solchen Firmen kommen, die auch in der Lage sind, einen Lehrling auszubilden; ebenso werden die sogenannten Leyrlingszüchtereien nicht bedient. Anderseits schützt der Stellennachweis die Firmen vor solchen Lehrlingen, die infolge mangelhafter Schulbildung für den Kaufmannsstand ungeeignet sind. Im letzten Geschaftsjahre hat der Stellennachweis über 100 Leerstellen vermittelt und es sind zurzeit bei diesem eine größere Zahl zu Östern zu besetzender Lehrstellen angemeldet. Die in Frage kommenden jungen Leute, deren Vermittlung vollständig kostenfrei ist, mögen sich also recht bald vormerken lassen. Der Stellennachweis befindet sich jetzt im neuen städtischen Gebäude Badstraße, Ecke Mauritiuswall: Lehrlinge benutzen den Eingang 1 und Prinzipale den Eingang VI.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde spricht Freitag, 7 Uhr, in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse Dr. Lang über: Neueres aus der Physik und Darstellung des Glases(mit Versuchen, Lichtbildern und anderen Vorführungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männer-Gesang-Verein Germania hielt am Samstag seine Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. urchttekt Peter Jopp, gab einen Rückblick auf das verflossene Jahr. Nachdem der Kassenbericht verlesen, schritt man zur Vorstandswahl, Thieboldsgasse#12. Bion Nister! v.., 50 ges. Kamp, 05., Kl. Sandkaul 16.-- Matthias Feifer, Obermaterialienvorsteher, 55., Balthasarstr. 52.- Wilbelm eisenb-G. hervor eher, 62., v. Saarbrücken-Burbach. 22#### 29 geb. Charlie, 88., Zeughausstr..- Ma gaeta Kürten geb. Merks, 73., Pfälzerstr. 11. Elisabeth Welter geb. Schönefeld, 65., Thürmchenswall.0." Hedwig Hammer, 6., Probsteigasse 31- Wwr. Joseph Allen, Kellner, 71., Quen#elster.-6.- Wilh Finergase 13.9sr: Maria Rüsenverg geb. Hütten, 11 3 Heiraten. Daniel Kohl, Fabrikarbeiter, u. Elise Klütsch ces, Ltorastraße 71.: Heinr. Höseler, Bächer, und Joganga Es ist einigermaßen auffallend, wie krampfhaft sich die nationalliberale Partei ebenso wie die sozialdemokratische bemühen,"Geheimnisse" aus der Agitationsarbeit der Zentrumspartei zu erfahren. Besonders jetzt, wo die Reichstagswahlen in Aussicht stehen, scheinen diese Parteien kein Mittel zu scheuen, um über die Arbeit des Zentrums einiges-- und wenn es noch so harmlos wäre-- zu erfahren. Nationalliberale Kundschafter schlichen sich unlängst in die Vertrauensänner-Versammlung eines Parteibezirks ein und erhorchten, was für nationalliberale Ohren nicht bestimmt war. Das meiste verstanden sie nicht oder nur kümmerlich, weil sie von ihrem Versteck aus nur schlecht hören konnten. Erhorchte und Erfundenes wurde trotzdem im offiziellen Organ der nationalliberalen Partei, der Nationalliberalen Korrespondenz, veröffentlicht. Diese Korrespondenz hat durch die Verwertung des von den Lauschern an der Wand erhorchten Materials selbst den Gradmesser angegeben für die Achtung, auf die sie und ihre Auftraggebern Anspruch macht. Daß die Nationalliberale Korrespondenz in dieser Hinsicht so bescheiden ist, hätten wir schlechterdings nicht gedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwer verbrannt. Gestern nachmittag fiel in einem Hause in der Agrippastraße ein zwei Jahre altes Knävchen einer Arbeiterfamilie in einen Kübel heißer Flüssigkeit und erlitt schwere Brandwunden am ganzen Körper. Der Kleine wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pferd samt Wagen gestohlen. Als gestern abend ein Kutscher in einer Wirtschaft in der Triererstraße Selterswasser ablud, wurde ihm sein Fuhrwerk mit brauner Stute entführt. Auf dem Fuhrwerk befanden sich noch mehrere hundert Flaschen Selterswasser. Der Dieb soll die Richtung Chlodwigsplatz, Bonnerstraße auf Bonn zu genommen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch Militäranärter sind in Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 M. bis 2100.: Mülheim(Rhein), Polizeiverwaltung, Schutzmann, 1600 M. bis 2200.; Saarbrücken, Stadtverwaltung, Telegraphenmechaniker und Feuerwehrfeldwebel 1500 M. bis*00.; desgl. Königl. Polizeidirektion, 3 Schutzleute für den Tages- und Nachtdienst 1400 M. bis 2100.; Oberpostdirektion Köln, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, einige Landbriefträger 1100 M. bis 1400 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Windthorstbund. Am Samstag, den 21. Januar, Punkt 199 Uhr, findet in der katholischen Bürgergesellschaft en Vortragsabend statt. Hr. Scheven aus Köln wird sprechen über die politische Lage mit besonderer Berücksichtigung der kommenden Reichstagswahlen 1911. Alle Zentrumsan änger sind um zahlreiches Erscheinen gebeten. Zum Schlusse wird noch über örtliche Parteiorganisation gesprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Vier Sitzungen der Versammlung finden in der nächsten Woche vom Montag bis Donnerstag statt. Der wichtigste Punkt der Tagesordnung ist die zweite Lesung des Etats und die Festsetzung der neuen Steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinischer Sängermund. In der letzten Sitzung der Vorstandes des Rheinischen Sängesbundes wurde ein Schreiben des ersten Vorsitzenden Herrn Louis v. Othegraven verlesen, worin dieser erklärte, daß er das Präpsidium des Rheinischen Sängerbundes niederlege, da die Anhäufung der Geschäfte, speziell für das bevorstehende rheinische Sängerbundesfest einen solchen Umfang angenommen haben, daß es ihm nicht möglich sei, mit Rücksicht auf sein hohes Alter die Arbeiten so zu erledigen, wie er es im Interesse des Bundes für wünschenswert halte. Der Vorstand bedauerte, wenn er auch die Gründe für stichhaltig ansehen müsse, den Rücktritt des allgemein beliebten und geschätzten Vorsitzenden und beschlossß einstimmig, Herrn v. Othegraven die Ehrenmitgliedschaft des Bundes anzutragen. Die bereits unternommenen Schritte zur Besetzung des Präsidentenpostens des Rheinischen Sängerbundes verheißen eine gute Lösung der überaus schwierigen Frage. Mit dieser Angelegenheit wird sich eine demnächst einzuberufenden Mitgliederversammlung des Rheinischen Sängerbundes befassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Severin beging am Sonntag, den 15. Januar im großen Saale des Annohauses sein Weihnachtsfest verbunden mit Bescherung der Chorknaben. Nach einer kurzen, herzlichen Ansprache des Vorsitzenden wechselten Musikvorträge, Chorlieder, Slogesänge und Rezitationen miteinander ab. Ein dramatischer Weihnachtsprolog, gesprochen durch drei Kinder des Herrn Dirigenten hinterliessß einen tiefen Eindruck. Einige lustige Terzette sowie ein flott gespieltes Theatersückchen beschlossen das in allen Teilen wohlgelungene Familienfest des ruhigen Kirchenchors.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
