<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>415999</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. hr. Vizekonsul Longree, attachiert beim hiesigen belgischen Generaikonsulat, ist in Anerkennung der während seines Aufenthaltes in Santa Crux de Teneriffa(Kanadische Inseln) geleisteten Dienste zum Offizier des Afrikanischen Erlöserordens ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gereonsträu nennt sich eine neue obergärige Brauerei, die die Schöpfung einer Vereinigung von Wirten ist. Die Wirtevereinigung wurde am 28. Juli 1910 von vier Kölner Wirten gegrundet. Heute ist die Zahl der Mitglieder auf 44 gestiegen. Die Mitglieder erhalten das Bier für 16 M. für den Hektoliter. Die Gründung ist zurückzugühren auf den Eierkrieg, der hier zwischen Wirten und Brauereien geherrscht hat. Das Wirthschaftslokal ist an Maria Lichteß nachmittags in dem Hause Friesenstrße 26--32 eröffnet worden. Die Gäste gaven ihrer Anerkennung über die gemütliche Ausstattung und den trefflich mündenden Stoff der neuen Kölschen Brauerei lebhaft Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein unbedachtes Wort. Vor dem Gewerbegericht klagte ein Werkmeister, der in einer Schreinerei tätig ist, am Zahlung einer Gratifikation von 100 M. Laut Engagementsvertrag war dem Kläger eine Gratifikation zugesichert, deren Höhe sich nach der allgemeinen Geschäftslage richten sollte. Im Laufe der Verhandlung sagte der Werkmeister:"Ich möchte um Beschleunigung des Verfahrens bitten, denn ich habe gehört, oaß sich die beklagte Firma nicht gut steht." Hierüber war der Beklagte sehr erbost und beantragte die Protokollirung der Aeußerna, da er den Kläger hierür belangen werde. Dies lehnte das Gericht ab, entschied aber wie folgt: Die Gralifilation soll bemessen werden nach der Lage des Geschäftes. Der Kläger hat aver selbst erklärt, daß die Geschäftslage des Beklagten nicht gut sei, und so ist die Klage kostenällig abzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eissport. Den Freunden des Eissport wird voraussichtlich morgen, Sonntag nochmals Gelegenheit geboten, bei wiederholtem Nachtfrost dem Vergnügen des Schlittschuhlaufens zu huldigen. Falls starke Tagesärme vorherrscht, jedoch nur von--12 Uhr. (Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Morgen, Sonntag, den 5. Februar findet abends Punkt 8 Uhr beginnend, im Saale des Hrn. Bettelt eine große Versammlung der Zentrumspartei statt. Als Redner sind gewonnen die Herren Abgeordneten Hamecher und Pfarrer Theater. Opernhaus: Die Meistersinger von Nürnberg, 6. Schauspielhaus: Der Störenfried, 3, Johannisfeuer, 7 1/2 , Metropoltheater: Ein Walzertraum, 3 1/2 , Das Leutnantsliebchen,&amp;8. Deutsches Theater: Kasernenluft 3 1/2 , Glaube und Heimat, 8. Colosseum(Millowitschtheater): Matinee: Eine lustige Witwe, 11 1/2 . Wach- und Schliessgesellschaft, 4, Drei Tage aus dem Kölner Leben, 8 Uhr. Konzerte. Zoologischer Garten: 3 1/2 , Flora: 3 1/2 . Volksgarten: 3 1/2 u. 8. Stadtgarten: 3 1/2 , Stadtwald-Hauptrestaurant: 4, Opernhaus-Restaurant: 3 u. 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>vom eigenen Fuhrwerk überfahren. Gestern vormittag wurde auf dem Hönningerweg ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren. Die Räder gingen dem Manne über die Beine; er erlitt schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand in der vergangenen Nacht nach 2 Uhr auf noch unaufgeklaärter Weise in einer Fabrik in der Hitdorferstraße. Das Feuer fand an den in der Fabrik hergestellten leicht brennbaren Feueranzündern reichlich Nahrung. Alsbald stand ein großer Schuppen der Fabrik in Flammen. Nach mehr als weistündiger angestrengter Tätigkeit gelang es der Feuerwehr, die durch den Qualm und die Hitze stark zu leiden hatte, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken und das Hauptfabrikgebäude zu retten. Der Schuppen ist vollständig niedergebrannt. Der Betrieb ist durch den Brand nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Niehl. Heute, Samstag, den 4. Februar 1911, abends.30 Uhr, findet in der Katholischen Bürgergesellschaft ein Unterrichtsabend statt. Ein hiesiger redner wird über Sozialdemotratte und Landwirtschaft sprechen. Um recht zahlreichen Besuch der Parteiangehörigen wird gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein veranstaltete am Donnerstagabeno im Saale des Fränkischen Hofes eine Kaisersgeburtstagsfeier verbunden mit Stiftungsfest. Die zahlreichen und verschiedenartigen Uniformen der Beamten, dazwischen die hellen Gewänder der Damen und das feierliche Schwarz der bürgerlichen Röcke vereinigten sich zu einem bunten, farbendrächtigen Bilde. Das sorgeältig und mir gutem Geschmack zusammengestellte Programm wurde nur von Beamten oder deren Angehörigen bestritten. Vor allem machten sich die Kapelle des Verbandes der unteren Postund Telegraphenbeamten und der Männergesangverein Reichsadler um den eindrucksvollen Verlauf der Feier verdient. Der Prases, Hr. Pfarrer Breuer, wies in seinem herzlichen Begrüßsungswort auf die hohe Bedeutung des Festes hin und fano jubelnde Zustimmung, als er darlegte, daß wir Deutsche stolz sind auf unseren Kaiser. Den gehaltvollen Prolog, den der Vicepräses Hr. Krahe, ebenso wie zwei allgemeine Lieder, davon eines ein ansprechendes Akrostichon, verfaßt hatte, trug Frl. Kästach mit frischem Empfinden vor. Hr. Kaplan Gehlen schilderte in der von warmer vaterländischen Empfindung getragenen Festrede, die auf Gründung eines neuen Deutschen Reiches gerichteten Bestrebungen und gab dann der Dankbarkeit gegenüber den Gründern des Reiches, den Bundesürsten, Bismarck und den Veteranen, die ihr Blut dafür einsetzten, lebhaften Ausdruck. Ohne das Zusammenarbeiten von Fürsten und Volk in einem großen Reich wäre aber auch der gewaltige Aufschwung von Handel und Industrie nicht möglich gewesen, der dem Mittelstand und dem Arbeiterstand gleichfalls zugute kommt. Auch die Gesetze zum Schutze der Arbeiter wären nicht zustande gekommen. Daß das Reich uns so großen Segen gebracht hat, verdauten wir auch unserem Kaiser, der während seiner 22jährigen Regierung den Frieden schützte und Gottesfurcht und Frömmigkeit pflegte. Gott schütze den Kaiser! Redner brachte dann das Hoch auf den Kaiser aus. Nun hob sich der Vorgang und auf der Bühne zeigte sich ein lebendes Bild vom hohem Reiz: Eine Huldigung von Beamten und Damen an den Kaiser! Der Beifall über die wohlgelungene Darbietung wollte fast kein Ende nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Febr.1911. Gestern fand im Kölner Klub die dieseährige ordentliche Generalversammlung des Kölner Rennverein statt, unter dem Vorsitz des Präsidenten, Graf v. Fürstenberg-Herdringen. Der Jahresabschlußß für 1910 sowie die Voranschläge für 1911 wurden einstimmig genehmigt. In den Ausschuß wurden die nach dem Turnus ausscheidenden Herren einstimmig wiedergebählt. Dem Bericht über die Tätigkeit des Vereins im Jahre 1910, den als Vorsitzender der technischen Kommission Frhr. S. Alfred v. Oppenheim erstattete, entre men wir folgendes: Im vergangenen Jahre fanden drei Meetings statt Dank der Gunst der Witterung hatten sämtliche Renntagen sich eines recht guten Besuches zu erfreuen, denn die Frühjahrsrennen waren von 16091 Personen besucht gegenüber 13905 im Vorjahre das Sommermeeting zählte 18984 Besucher gegen 11 566 im Jahre 1909, und das Herbstmeeting wies 23372 Besucher auf gegen 20 596 im Jahre vorher. Auch das sportliche Ergebnis des Berichtsjahres war ausgezeichnet. Die 52 Rennen waren zu. sammen mit 394300 M. ausgestattet. Hierzu wurden dem Verein 24000 M. Staatspreise, 27900 M. Graditzer Gestüpreise 34000 M. Union-Klubpreise, 9000 M. Preis der Stadt Köln 1800 M. Preis Kölner Hotelbesitzer, insgesamt 87 700 M. an Geldpreisen zur Verfügung gestellt. Die Zuwendung an preußsan Staatsreisen erlitt gegenüber dem Vorjahre einen Ausfall von 29000., weil die als Beiülfe für Rennen im Extraordinarium des preußischen Etats befindliche Position, die im Jahre 1909 von 500000 M. auf 200000 M. herabgesetzt worden war, gestrichen wurde. Außer den Meetings fand auf der Rennbahn auf den hierür hergerichteten Gelände am 2. und 3. Juli ein Coucou- hippiquo des Kölner Reit- und Fahr-Vereins statt, der mit der gleichzeitigen Rheinischen Provinzial-Pferdescha verbunden war Fur 1911 sind wieder drei Meetings in Aussicht genommen u zusammen acht Tagen, deren Termine sind 23. und 24. April, 13., 14. August, 15., 16., 22. Oktober. Bisher sind nur die positionen für die Frühjahrs- und Sommer-Rennen neröffentlich Die 14 Rennen des Fruhjahrsmeetings sind mit 3 Ehrenpreisen und 78500., die 21 Rennen des Sommermeetings mit sechehrenpreisen und 208600 M. ausgestattet. Von den Aenderung in den Ausschreibungen gegen das Vorjahr ist hervorzuheben die Erhöhung des Preises im Großen Kölner Frühjahrs-Handicap von 20 000 M. auf 25000., und die im Preis von Donaueschingen von 25000 M. auf 50000 M. Außeadem wurde in das Programm des zweiten Frühjahrs-Renntages das mit 2500 M. ausgestattete Calveley-Hürden-Handicap neu eingefügt. Von den Herbstrennn ist bisher nur der Preis des Winterfavoriten ausgeschrieben worden, dessen Preis"öhe gleichfalls auf 50000 M. gesetzt wurde, und der hierdurch die wertvollste Zweiährigen-Prüfung im deutschen Renn betriebe bildet. Es sei noch erwähnt, daß der Verein, um den Ställen entgegenzukommen, auf den bisherigen Abzug von zuei Prozent von den Geldpreisen verzichtet, woraus ihm ein Ausfall an Rennbetriebseinnahmen von 20000 M. erwächst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>X Der Katholische Bügerverein hielt Dienstagabend seine dieseährige ordentliche Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende Hr. Karl Dusche erstattete den Jahresbericht für 1910. 34 Mitglieder wurden in den Verein neuaufgenommene; die Mitglieder zahl beträgt jetzt 301. Der Verein veranstaltete 5 Hauptversamm lungen und 11 Vorstandssitzungen, ferner 6 Vortragsabende. Fast allsonntäglich herrschte abends im Gesellschaftssaal reges Leven Am 15. Juli wurde der Verein dem Verband Omnes unum angeschlossen. Am 17. Juli fand ein Familienausflug nach Liblar und am 19. August ein Herrenausflug nach Munsten-Burg statt. Auf religioös-kirchlichem Gebiete trat der Verein hervor durch seine Beteiligung an der Fronleichnamsprozession und den Pfarrprozessionen der 3 Pfarrrektorate mit Fahne und Musikkapelle und seine Teilnahme am Ewigen Gebete. Auch forderte er finanziell caritativi und soziale Bestrebungen. Der Suppenanstalt wies er M. 125</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>zu. Namens der Kassenrevisoren erstatte Hr. Lehrer Steinsche Bericht über die Kassenverhaltnisse. Dem Kassierer, Hrn. Buchdruckerei besitzer J. Schirk wurde Entlastung erteilt. Zu Rechnungsprüfern für 1911 wurden die Herren Bayn, Kochs jr. und Lehrer Steinsche gewählt. In den Vorstand wurden in geheimer Stimmabgabe mu großer Einmütigkeit die Herren Pfarrer Oefen, Dusche, Dr. Mülhens und Jammerten wieder- und Herr Christian Henseler negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland häl Mittwoch, den 8. d.., abends.30 Uhr, im Restaurant Joh. Zimmermann(Ecke Subbelrather--Rochusstraße) eine Vertrauensmannerversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dichter Nebel lagerte heute in den Vormittagsstunden über dem Rhein. Män konnte von der Schiffbarücke aus die Hohenzollernbrücke nicht sehen; dies war auch der Grund zu einem Schiffsunfall, der sich gegen 10 Uhr an der Hohenzollernbrücke ereignete. Durch die Schiffbarücke kam bei dichtem Nebel ein Schlepper mit zwei aneinandergekoppelten Kähnen aus Mannheim zu Tal; der Schlepper rannte unter gewaltigem Getöse direkt gegen den alten Mittelpfeiler der Brucke und legte sich zunächst kurze Zeit quer vor ihn. Gleich darauf trieb er durch die Oeffnung rechts des Pfeilers ab, während die beiden Anyangschiffe zuerst gegen den neuen rechten Strompfeiler und dann gegen den alten Pfeiler schlugen. Hierbei erlitt eines der beiden Schiffe an der rechten Vorderseite ein mächtiges Loch, durch das das Wasser schnell eindrang; das Schiff geriet auf Grund und liegt nun zur Seite geneigt längsseits des alten Pfeilers Mit der Leichterung des Schiffs ist begonnen. Der Schlepper und das eine der beiden Anhängeschiffe sind am Kaiser Friedrichufer vor Anter gegangen, nachdem sie, ohne äußerlich sichtbaren Schaden genommen zu haben, zu Tal getrieben waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Roheiten. Von seinem Stiefsohn wurde ein Mann in der Achterstrße so schwer mißhandelt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. Dorthin brachte man auch einen Mann aus der Fäbergasse, der schwer mißhandelt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>- Vom Diebsgesindel. Mehrere schwere Einerüche wurden in der vergangenen Nacht im Ferkulum ausgeführt. In einem Hause wurden über 250 Mark in bar gestohlen. In einer Wirtschaft sielen den Spitzbuben Zigarren. Likör usw. von beträchtlichem Werte in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zu dem schweren Einbruchsdiebſtahl auf dem Hohenzollernring sei noch mitgeteilt, daß der Wert der gestohlenen Sachen sich auf etwa--6000 Mark beläuft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text># Demißt wird seit dem 17. v. M. die Dienstmagd Johanna Klocke, Eiselstraße 27 wohnhaft; sie konnte bis jetzt nicht ermittelt werden. Die Vermißte steht im Alter von 34 Jahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Seit dem 31. v. M. wird der Gärtnerleorling Franz Kruse, in Weiden Kr. Köln, Bahnstraße 34 wohnhaft, vermißt. Er steht im Alter von 16 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 3, sind für diese Woche eine Ansicht vom Berliner Hallensportfest ausgestellt, ferner im Bilde die Oeffnung einer Mumie in der Universität Oxford; das öösterreichisch-französische Krieger-Denkmal für Villach; das Steuben-Denkmal in Washington; Konzert in einem Berliner Krankenhaus; ein neu konstruierter Motor-Last- schlitten; Ansichten aus Ostafrika und eine Kappenfahrt des karnevalistischen Klubs der Rheinländer in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Saufteufel. In der vergangenen Nacht schlug ein Tagelöhner in seiner Wohnung an der Vogelsangerstraße Lärm, mißhandelte seine Frau und seine vier kleinen Kinder und gertrümmerte das Mobiliar. Der Rohling versuchte seine Wohnung in Brand zu stecken, goß Petroleum im Zimmer umher uno begoß dann damit seine älteste Tochter, die er dann anzünden wollte. Der Mann wurde von einem auf das Hülfegeschrei der Leute herbeigeeilten Schutzignn festgenommen und dadurch unschädlich gemacht. Er war betrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Millewitsch-Theater im Colosseum. Bezüglich des Sonntagsprogramms teilt die Direktion mit, daß abends auf vielseitiges Verlangen nochmals das urkomische Volkstück: Drei Tage aus dem Kölner Leben zur Aufführung kommen wird. Nachmittags geht der Schwank: Wach- und Schließgesellschaft und in der Matinee: Eine lustige Witwe in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
