<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>415915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Umbau des Hauptbahrhofes. Die Eisenkonstruktion, auf der das neunte Geleise in der Maximinenstrße herangefuührt wird, ist jetzt vollständig aufgestellt. Es wird zurzeit von der Unterührung der Johannisstraße her mit einem starken schmiedeeisernen Geländer versehen. Die Ansicht des Hauptbahnhofs von der Maximinenstrße her ist durch die den einen Fußsteig der Straße überragenden Bogen vollständig verändert. Der ganze Bau erscheint wuchtiger. Im Innern des Bahnhofs, d. h. in dem Teile, der unter den Schienen liegt, wird auch eifrig gearbeitet. Namentlich in der dem Bahnhofsvorplatz zu gelegenen Halle zeigen sich fast Tag für Tag neue durch den Baufortschritt bedingte * Das Gebäude für soziale Zwecke. Zu den dem Beschauer  besonders in die Augen fallenden Merkmalen des neuen Hauses gehoren außer der schon so viel besungenen Uhr auch zwei Friese, die den Zweck des Hauses symbolisieren und die von dem Bildhauer Grasegger geschaffen sind. Sie zerfallen in zwei Teile, von denen der eine größere wiederum in zwei Abteilungen Straßenbauarbeiter auf der einen Seite, auf der anderen Seite Arbeitslose kennzeichnet, die betrübt dasitzen. Der zweite Fries zeigt in der Mitte eine Frauengestalt, die ein Füllhorn und den Friedenszweige in den Händen halt; zur rechten Seite der weiblichen Figur zeigen sich Kinder und eine Mutter mit einem Säugling auf dem Schätze, zur linken Seite ein an einem Zahnrad beschäftigter Mann und ein Schuhmacher. Die Figuren sind, von der symbolischen Frauengestalt abgesehen, modern gehalten; einzelne der Figuren erinnern an Rodinsche Gestalten, zeigen indes doch nicht den bei den Rodinschen Schöpfungen so stark ausgepraägten. manchmal übertriebenen Realismus. Jedenfalls sind die Figuren eindrucksvolle Typen aus dem werktätigen Volk und diesem in ihrer Bedeutung gut verständlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Populäwissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Am Mittwoch, den 23. d.., spricht abends.15 Uhr, Professor Dr. nonen(Münster) über neue Forschungen über die Sonne(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(o Besichtigungen. Der Kreisverein Köln im Verband deutscher Handlungsgehülfen besichtigte am Sonntagvormittag unter Führung des Schlachthoj-Inspektors Herrn Buch den städtischen Schlacht- und Viehhof in Köln-Ehrenfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Mitglieder der Vereinigung städtischer Techniker besichtigten vor einiger Zeit die Einrichtungen der Brotfabrik Herrmann und am Samstag die Telegraphenanlagen im Mannschaftssaale der Feuerwache an Aposteln. Den Schluß der interessanten Vorführungen bildete ein Alarm der betr. Feuerwache, bei dem die wackern Wehrleute mit gewohnter Schneidigkeit zur Stelle waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Roheit. In der Nacht auf Sonntag wurde das Glas der Magneta-Uhr am Hause Sternengasse 11 von frevelhafter Hand zertrummert. Es ist noch nicht gelungen, der Tater habhaft zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vergiftung. Ihren Verletzungen erlegen ist heute morgen die 44jährige Frau aus der Gilbachstraße, die in selbstörderischer Absicht essig-Essenz getrunken hatte und am Samstag schwer verletzt in die Lindenburg eingeliefert worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein feierte am vergangenen Sonntag sein sechstes Stiftungsfest. Der große Saal des Hrn. Breuer war bis auf den letzten Platz besetzt. Der Präses, Hr. Kaplan Scheidt, begrußte herzlich die erschienenen Eyrengäste, Gäste und Vereine und gedachte sodann in warmen Worten des jüngst verstorbenen Ehrenmitgliedes, des Hrn. Heinr. Kuetgens, der dem Vereine zeitlebens ein ganz besonderes Wohlwollen bezeigt habe. Im Verlaufe des Abends tral zum ersten Maie die Turnabteilung des Vereins auf, deren erfreuliche Leistungen mit großem Beifall au genommen wurden. Auch das Trauerspiel Zriny von Körner, das die Spieler mit großem Geschick aufführten, sand ungeteilten Beifall. In den Zwischenpausen trat mehrere Male der Pfarrcacilienchor von Köln-Sulz auf und sang unter der bewährten Leitung des Hrn. Peter Landwehr einige erhebende Lieder. Hr. Pastor Becker gab seiner Freude darüber Ausdruck, daß der Jünglingsverein so rührig und tätig sei, und richtete einige ermunternde und ermahnende Worte an die Jünglinge. Namentlich wies er hin auf die große Gefahr, welche den Jünglingen von engläubiger Seite drohten und ermunterte zu treuem Festhalten an den katholischen Organisationen. Den gleichen warmen Appell richtete der Präses an die Versammelten, und bat namentlich die Eltern, doch ja acht zu geben, welchen Vereinen ihre Jungling angehörten. Um der Festversammlung die Größe der Gefahr zeigen, die von allen Seiten der Jugend drohe, brachte er Flugblatt zur allgemeinen Kenntnis, das an die Jünglinge vi wenigen Tagen nach dem Fortbildungsunterricht an der Schule ver teilt worden sei, und zeigte an Hand desselben die niedererächtige un verleumderische Kampfesweise, welcher sich die glaubenslosen Gegner bedienen, um die bestehenden Jugenvorganisationen zu verdächtigen und zu bekämpfen. Energisch wies er die Beschimpfung zuruck, die bestehenden Jünglingevereine und-Kongregationen böten der Jugend nur minderwertige Theatersücke, Schundliteratur und Räubergeschichten, und verleite durch Freibier die Jünglinge zum Alkoholismus. Er bat, die rechte Antwort darauf zu geben dadurch, daß mun um so eifriger für oas Blühen der katholischen Organisationen eintrete. Der Schluß des Abends brachte noch einen lustigen Schwank, der ebenfalls sehr beifällig ausgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neue Pfarrgemeinden. Wir verweisen auf die Anzeige des Obervurgermeisters in der vorliegenden Nummer, nach der die katholische Kirchenbehoörde beabsichtigt, die Seelsorgebezirke St. Peter, St. nomtern und St. Anna in Köln-Ehrenfeld von den Mutterpfarren abzutrennen und zu selbständigen Pfarrgemeinden zu erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
