<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>415979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Der bei dem Amtsgerichte in Köln beschäftigte Gerichtsdiener Hennen feierte am Samstag sein 50jähriges Dienstjubiläum. In einem festlich geschückten Saale des Justizgesäudes hatten sich um 11.30 Uhr vormittags der aussichtührende Amtsrichter, Amtsgerichtsrat Weißweiler, die Abteilungsrichter, die mittleren Beamen sowie die Kollegen des Jubilars mit diesem zu einem Festakt eingefunden. Amtsgerichtsrat Weißweiler entrollte in tiefempfundenen Worten ein Bild der bisherigen Wirksamkeit des Gefeierten, ihn zu der seltenen Feier herzlich beglückünschen: Ueberall habe dieser frisch und freudig seine Pflicht erfüllt, sowohl in seiner langen militärischen Laufbahn, aus der er nach 31jähriger Dienstzeit als Wachtmeister im Deutzer Kürassierregiment, geschückt mit dem Eisernen Kreuze und anderen Orden und Ehrenzeichen, sowie mit der Erlaubnis zum Tragen der Uniform, ausgeschieden sei, als auch in seiner Zivilstellung, in welcher er das leuchtende Beispiel eines braven und treuen Beamten verkörper. Dafür spreche er ihm den Dank der Justizverwaltung aus und sei erfreut, ihm als Zeichen Allerhöchster Anerkennung das Kreuz zum Allgemeinen Ehrenzeichen mit der goldenen Krone und der Zahl 50 überreichen zu können. Bewegten Herzens dankte der Jubilar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>katholischer Gesellenverein Köln-Nippes. Zu dem Liederabend, den der Verein am Sonntag veranstaltete, hatten sich im großen Saale des St. Josephstiftes Geladene und Gesellen in großer Zahl eingefunden. Studenten der Bonner Universität hatten das Programm besetzt, und dank ihrer vortrefflichen Darbietungen allen genußreiche Stunden bereiteten. Nachdem Hr. Kaplan Greven, der Präses des Vereins, alle Anwesenden begrußt hatte, wechselten im ersten Teile künstierisch vollendete Soli für Geige, Rezitationen und Baritonlieder einander ab. Der zweite Teil brachte zunachst einen interessanten Vortrag des Hrn. Stud. R. Reuter über das deutsche Volkslied, weiter mit großem Beifall ausgenommene Lieder zur Laute und zwei gut gespielte Einakter, die beide einen vollen Heiterkeitserfolg hatten: Die Haſenpfote von Brennet und Das Kalberbrüten von Hans Sachs. Hr. Generalsetretär Schweitzer brachte dem Verein seine besten Neujahrswunsche dar und Hr. Pastor Rosellen sprach den Dank der Anwesenden aus, besonders gegenüber Hrn. Stud. cam. Franz Rost, in dessen Händen das Arrangement des Abends gelegen hatte. Dem Gesellenverein ist zu dem vortrefflich gelungenen Abend, der in so mancher Besiegung vorbildlich sein könnte, Gluck zu wunschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Gestern abend entstand in einer Bettfedernfabrik in der Overbeckstraße auf noch unausgeklärte Weise Feuer, das mit großer Schnelligkeit um sich griff. Die Feuerwehr beseitigte alsbald jede Gefahr und beschränkte das Feuer auf seinen Herd. Der Betrieb ist durch den Brand nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das haben Sie recht gesagt," vernahmen da beide die Stimme der Konsuln, die während der letzten Worte Doris' und Schölerkamps Entgegnung unbemerkt in das Zimmer getreten war. Sie kam in der Absicht, Doris zum letzten Male ins Gewissen zu reden und die endgültige Entscheidung der Tochter zu verlangen. Ihr anfängliches Erstaunen darüber, Schöberkamp hier so unerwartet zu finden, war bei dem Vernehmen seiner Worte sofort der Genugtuung gewichen, in ihm einen Bundesgenossen gewonnen zu haben. Sie trat hastig auf ihn zu und begrüßte ihn."Sie kommen mir wie gerufen, lieber Freund! Und nun helfen Sie mir, den Trtzkogf meiner Tochter zu besiegen. Hoffentlich gelingt es unserem gemeinsamen Bemühen, was ich allein bisher nicht vermochte." Doris war scheu zurückgetreten und stand nun mit tief gegen tem Kopfe neben dem Fenster, durch das die helle Herbstsonne in das Zimmer lachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Ortsverein des Centralverbandes deutscher Eisenbahn-Handwerker und Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntag in der Restauration Bellt seine Monatsversammlung ab. 26 neue Mitglieder konnten ausgenommen werden. Hr. Weigel hielt einen längeren Vortrag über das Lohnund Akkordsystem bei der Eisenbahnverwaltung. Hierbei beklagte er besonders die Grundlöhne für die jungeren Handwerker und den geringen Verdienst für die Anwärter zu der Beamtenlaufbahn. Im weiteren schilderte er das Lohnverhaältnis der Unfallrentenempfänger und leitete zum Schlusse zu der Bedeutung des Arbeiterausschusses und dessen Wirken über. Hr. Robert Lück erstattete den Kassenbericht über das abgelaufene Geschäftsjahr. Nach diesem Bericht betrugen die Gesamteinnahmen 661 M. und die Gesamtausgaben 620., sodaß ein Ueberschußß von 42 M. verblieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rännergesangverein der Firma Gottfried Hagen gab jüngst in Anwesenheit seines Protektors des Hrn. Kommerzienrats Franz Hagen unter Mitwirkung des Hrn. Castello(Tenor), Konzertmeister Janssen(Violine), Schmitt-Pardo(Recitator) und der Kapelle des 65. Jufanterie-Regiments ein Wohltätigkeitskonzert unter der zielbewußten Leitung seines vortrefflichen Dirigenten Hru. Fritz Eschbach(Kalk). Es mögen wohl 30 Angehörige der Firma Gottfried Hagen gewesen sein, die unter der Direktion Aschbachs sich vor Jahren zu einem Gesangverein zusammenfanden und die heute die Achtung jedes Sangesfreundes und Kenners herausfordern. Außer dem Chor boten auch die mitwirkenden Solisten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
