<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>415982</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält seine erste dieseährige Vertrauensännerversammlung ab am Dienstag, den 24. Januar, abends 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lundenburger Allee 90.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Josephsbauverein halt am Sonntag, den 22. d.., abends 6 Uhr, im weißen Saale des Lobaus seine dieseährige Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung steht: Berichterstattung uber das verflossene Vereinsjahr. Kassenbericht. Vorstandswahl. Verschiedenes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die Versorgung mit elektrischer Energie verlangt in einer an die stäoptische Verwaltung gerichteten Eingabe der Bügerverein Köln-Longerich-Volkhoven. Bereits im Sommer 1908, heißt es in der Eingabe, sei von der Verwaltung erwidert worden, daß diese zurzeit mit der Frage der Versorgung des Landkreises Köln mit elektrischer Energie beschäftigt sei und dem Verein binnen wenigen Wochen weitere Mitteilungen zugehen würden, die aber bis heute noch nicht eingetroffen seien. Die Bürgerschaft sei über diese Nichtbeachtung ihrer Wunsche um so mehr erregt, als nur noch die beiden Orte des Anschlusses entbehrten, während alle Dörfer und sogar die einzeln gelegenen Güter im Landkreise, die in der Nachbarschaft der Orte Longerich und Volkhoven liegen, über elektrisches Licht und elektrische Kraft verfügten. In Volkhoven sei der Zustand so daß die Stromleitung des Landkreises den stadtöluischen Burgern wenige Meter weit vor der Nase vorbeigeführt werde ohne daß ihnen der Anschlugß möglich sei. Sehr fraglich sei, ob die von der Verwaltung früher vertretene Ansicht, den Strom erst dann den beiden Orten zuzufuühren, wenn die Zuleitung sich rentiere, vom kaufmännischen Standpunkt aus richtig sei; jedenfalls arbeite die Aktiengesellschaft Berggeist nicht nach diesem Grundsatz. Zudem könnten die Kosten der Zuleitung nicht mehr so außserordentlich hoch sein, da das Kabel bereits bis Gut Eckhof liege und die Entfernung von dort bis Longerich nur 1,5 Kilometer betrage. Dreißig Teilnehmer, darunter fünf größere Guter und fünf Gewerbetreibende, seien zur Abnahme von elektrischer Energie bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Jungfrauenkongregation feiert am Sonntag ihr dieseähriges Winterfeſt. Unter der facheännischen Leitung des Hrn, Hans Portz vom Kölner Stadttheater sind zwei Theatersücke ausgearbeitet worden. Den musikalischen Teil des Abends hat der St. Martinus-Kirchenchor, unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Jean Kloth übernommen. Alle Freunde unseres Vereins sind hierdurch freundlichst eingeladen. Das Nähere ist aus der Annonce ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
