<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>415956</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>der Pfarr-Cäcilienchor von St. Marien veranstaltete am zweiten Weihnachtstage eine Theateraufführung im Saale des neuen Vereinshauses. Auf ein Weihnachtsspiel, Weihnachten in der Waldhütte, das recht hübsch aufgeführt wurde, folgte das fünfaktige Trauerspiel Christenglaube und Tyrannengut. Die Darſtellerinnen und Darsteller boten ihr Bestes, und die zahlreiche Zuhöverschaft spendete lebhaften Beifall. Ein ansprechender Prolog, von einem Ehrenmitglied des Vereins, Hrn. Wilh. Hey, gedichtet, hatte die Anwesenden in den Geist des Stückes eingeführt. Im Anschlugß an den letzten Akt: Vor dem Richterstuhl Neros, brachte Hr. Kaplan Weißenkels eine seiner Dichtungen zum Vortrag: Die Christen vor den Löwen. Auch der Vortrag dieser Dichtung fand reichen Beifall. Hr. Rektor Bützler, Eyrenvorsitzender des Vereins, dankte den Darstellern und Mitwirkenden, besonders dem Leiter der ganzen Aufführung, Hrn. Organisten und Chordirigenten J. Kloth, mit herzlichen Worten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Schuß ins Auge. Mehrere Gymnasiasten spielten auf dem Kringsweg mit einer Flobertbuchse; die Büchse entlud sich plötzlich und das Geschoß drang einem der Knaben ins Auge Der Knabe fand im Alexianerkloster Aufnahme; das Auge ist verloren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Jünglingskongregation beging am zweiten Weihnachtstage ihr 11. Stiftungsfest. Morgens fand ein Amt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder statt, und abends im großen Saale des Riezler Hauses eine Festversammlung. Der Besuch war sehr gut. Hr. Pfarrer Zaunbrecher hieß die Erschienenen willkommen. Präfekt Hr. N. Zahn verbreitete in seiner nede sich über die Tätigkeit und Erfolge der Kongregation. Hr. Kap an Ruppel, Präses des Jünglingsvereins Köln-Bayenthal, begründete die Notwendigkeit der katholischen Jugendvereine. Den Schluß dieser eindrucksvollen Rede bildete em begeisternder Appell an die Jünglinge, auch fernerhin treu zu stehen zu Kirche und Verein. Sein Hoch galt diesem sowie dem Präses, Hrn. Pfarrer Zahnbrecher. Gemeinschaft##eche Lieder, Musitvorträge usw. wechselten dann miteinander av. Die Darbietungen der Turnabteilung, die unter der bewährten Leitung des Hen. Erken steyt, nahm man beifällig entgegen. Hohe Anerkennung erzielte das von Mitgliedern der Kongregation mit großer Geschicklichkeit aufgeführte Drama: Peter Mayr, der Wirt an der Mahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
