<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>415909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein feierte jüngst im Zimmermannschen Saale sein vierundzwanzigstes Stiftungsfest, verbunden mit der Namenstagsseier des Prases, Hrn. Kaplan Brabeck. D# Feier wurde von einem Vorstandsmitglied geleitet. Dieses sprach dem Heu. Präses namens des Vereins die Glückünsche zu seinen Namensfeste aus und dankte ihm ferner für die Muhen und Sorgen um den Verein. Als Angebinde wurde ihm eine Stola überreicht. Alsdann führten weißgekleidete Schulkinder ein Blumenspiel au und trugen sinnige Declamationen vor. Hr. Dechant Bruders wn darauf hin, wie das Christentum stets bestrebt gewesen sei,## Arbeiterstand zu heben, und nachdem er die Anwesenden erman hatte, treu zu ihren Priestern zu halten, brachte er ein Hoch auf die katholische Kirche aus. Der Präses dankte für die Ehrungen und versprach, auch fernerhin seine ganze Kraft dem Verein widmen zu wollen. Unter Leitung seines Dirigenten Hru. Lehrer Schubert, trug der Cesangchor verschiedene Cyöre in wirkungsvoller Leise vor. Neben verschiedenen Duetts und Terzetts gelangte noch m humoristisches Theaterstück von den Mitgliedern der Theatera. lung, unter dem lebhaften Beifall der Anwesenden zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS. Vermißt. Am 9. d. M. hat der Aushülfskellner Johann Schallenberg seine Wohnung in Köln-Kalk, Engelsstraße 6, verlassen und ist bis jetzt nicht weder zurückgekehrt, er steht im Alter von 25 Jahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am 7. d. M. hat die Fabrikarbeiterin Katharina Betler ihre elterliche Wohnung, Grembergerstraße 80, verlassen; sie ist bis jetzt nicht zurückgekehrt, sie steht im Alter von 18 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
