<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>415913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelshochschule. Es bestanden in dem gestrigen Prüfungstermin an der Handelshochschule: a. die Diplom-Prüfung: Leiv Monossohn aus Warschau, Trude Selig aus Dortmund, Einig Thiel aus Hannover, b. die Handelslehrerprüfung: Karl Adam aus Wesel, Bernhard Fevries aus Heißen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Wallraf-Richartz-Museum. Im Kupferstichkabinett des Wallraf-Richartz-Museums sind jetzt einige Pultschiänke reserviert zur ständigen Ausstellung des Herstellungsverfahrens der graphischen Künste. An Hand der dort ausgestellten Werkzeuge und Druckplatten wird die Entstehung des Holzschnittes, des Kupferstiches und der Radierung illustriert. Eine Darstellung der Technik der Lithographie wird in allenächster Zeit angegliedert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Gemälde Halali von G. Courbet, das von Hrn. Leonhard Tietz dem empfehle ich aus meinen Abteilungen für Mäntel, Jackenkleider, Kostümröcke Blusen, Morgenöcke, Unterröcke Reizende Kleider für Ball u. Tanzstunde: in Seiden-Chiffon, Tüll, Spitze, Seiden- und Wollbatist: : Weisse Röcke, Untertaillen  Spitzen-Deckchen und Läufer Zu Geschenkzwecken f. Dienstboten Servierkleider, Siamesen, Wäsche, Röcke Schürzen, Tücher in grosser Auswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bellachini veranstaltet heute, Sonntag, nachmittags 4 Uhr, im Saale der Lesegesellschaft eine populäre Experimental-Vorstellung, deren Eintrittspreise es jedermann ermöglichen, den Demonstrationen beizuwohnen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Infolge Schließung des Staatsbahnhofes Köln-Süd für den Guterverkeyr int das Interesse der Bewohner von Sülz, Lindenthal, Mügersdorf, Gelaten usw. an den Bahnhof Braunsfeld der Köln-Frechener Bahn gewachsen. Die Station Braunsfeld dient dem Wagenladungsverkehr und ist normalspurige sowohl aus der Richtung Benzetraty-Frechen als von der Staatsbahn über Köln-Ehrenfeld zu erreichen. Das Freiladegleise liegt unmittelbar an der Aachenerstraße. Nähere Auskunft insbesondere über die Frachtverhältnisse wird erteilt von der Direktion der städtischen Vorortbahnen Mauritiussteinweg 59.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beerdigung. Am Samstagnachmittag wurde der am Donnerstag auf so tragische Weise zu Tode gekommene Bildhauer Eduard Edle zu Grabe getragen. Die Beteiligung an dem Begräbnis, das vom Trauerhause, Bachemerstraße 30, in Kölnlindenthal aus erfolgte, war ganz ungewöhnlich stark. Im Trauerhause sang der Kölner Männergesangverein, der fast vollzählig mit dem Vereinsbanner erschienen war, die Chöre: Es ist bestimmt in Gottes Rat und Beati mortui; am Grabe, das eine zahlreiche Menschenmenge teilnahmsvoll bereits umstand, als der Zug naht, sang er O bone Jesu und Stumm schläft der Sänger. Am Grabe wurden prachtvolle Kranzſpenden der Anverwandten, der Freunde, der zahlreichen Angestellten des Verstorbenen, des Männergesangvereins, des Gewerbevereins usw. nieder gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Bürgerverein hält am Sonntag, den 27. November, abends 8 Uhr, bei Breuer, Berrenratherstraße 182, eine große öffentliche Versammlung ab; sie ist als Papsthuldigung gedacht. Pater Gervasius 0. F. M. spricht über Die Bedeutung des Papsttums für die Religion, Justizrat Rechtsanwalt Paul Krüsemann(Krefeld) über Das Papsttum und den Kampf um die Kultur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die katholischen Vereine veranstalten am Dienstag, in 22. November, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Lobau in zweiten Wintervortrag. Pater Hohn aus Steyl spricht über Heiden, tum und Christentum in China.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutschnationaler Handlungsgehülfenverband.## Ortsgruppe Kalk hielt am 9. d. M. ihre dieseährige General sammlung ab. Aus dem Jahresbericht ist zu bemerken, daß verflossenen Geschätsjahre verschiedene Bortäge belehrenden sozialpolitischen Inhalts veranstaltet worden find. Der Kassenbesta, hat sich gegen das Vorjahr erheblich gebessert. Anfang Dezem beginnt ein Kursus in Buchführung. Das Honorar hierür betra für Mitglieder 2,50., für Nichtmitglieder 5 M. einschl. Büche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
