<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>415998</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Prähistorischen Museum(Bayenthurm) wird am Sonntag, den 5. Februar, nachmittags 4 Uhr, durch den Leiter des Museums, Hrn. Rektor Rademacher, ein Vortrag über Niederrheinische Begräbeisstätten(Eisenzeit-, Hallstadt- und Latenzperiode) gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine brave Tat lohnt der Regierungsräsident durch folgende Bekanntmachung im Amtsblatt der Regierung vom 1. Februar 1911: Der Vorarbeiter Wilhelm Wiggers zu Köln, Scheffelstraße 30A, hat am 19. Dezember 1910 einen dreiährigen Knaben vom Tode des Ertrinkens gerettet. Ich spreche ihm für diese mit Entschlossenheit und Opferwilligkeit ausgeführte Tat meine Anerkennung aus und erteile ihm eine öffentliche Belobigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzänner, 1400 bis 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt 1650 bis 2300 M-- Köln. der Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Betriebsdirection der Bergheimer Kreisbahnen und der Mödrath-Liblar-Brühler Eisenbahn, Köln, steben Hülfweichensteller, 2,80 M. Tagelohn, 21 Hülfsbremser, 2,75 M. Tagelohn, zwei Rottenührer, 3,20 M. Tagelohn, drei Hülfsstreckenwärter, 2,70 M. Tagelohn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, der Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 50 Anwärter für den Zugbegleit- und Ladedienst, 1100 bis 1500., bei Beförderung zum Lademeister oder Zugührer 1400 bis 2100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Dülken, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, Minbesteinkommen bei einem Schreiblohnsatz von 9 Pfg. 85., 10 Pfg. 95., 11 Pfg. 105., 12 Pfg. 115 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gemeindekasse zu Halbach, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 350 bis 400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gemeinde Neunkirchen, Bezirk Trier, Bürgermeisteramt, Schuldiener für die höhere Mädchenschule, 500 M. Besoldung jährlich und Dienstwohnung, Licht und Brand im pensionsähigen Werte von 300 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Neuenahr. Bürgermeister, Förster, 1200 bis 2400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Porz, Kreis Mülheim(Rhein), Bürgermeisteramt, Nachtpolizeisergeant, 1200 bis 1650 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Siegburg, Königl. Stra anstalt Michelsberg, Aufseher, 1200 bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Simmern, Bürgermeisteramt der Stadt und Landürgermeisterei, zweiter Sekretar. 1200 bis 2300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Trier, Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten, 1550 bis 2250 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Oberpostdirektion Trier, Dienstort wird noch bestimmt, mehrere Landbriefträger, 1100 bis 1400 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Werkmeister-Bezirksverein Köln-Ehrenfeld hält am Samstag, den 4. Februar, abends 8 1/2 Uhr, Monatsversammlung mit anschrießender Kaisersgeburtstagsfeier im Vereinslokal Thebäertraße 173 ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Personal des Königlichen Artillerie-Depots Köln beging im Maurischen Tempelsaal die Kaisersgeburtstagsfeier. Frl. Klara Schumacher sprach einen sinnreichen Prolog, worauf Hr. Oberstleutnant Janotha in kernigen Worten den Kaiser feierte und ein dreifaches Hoch auf den Herrscher ausbrachte. Hierauf sangen die Festtheilnehmer stehend die Nationalhymne. Zur Unterhaltung der Gäste trug ein flott gespieltes Theatersück und mehrere humoristische Couplets und Lieder bei. Um die Veranstaltung haben sich Hr. Schilling, Frau Franosch mit Gemahl, die Herren Magy, Darvenich und Schumacher sehr verdient gemacht. Die Versammlung blieb bei einem Tänzchen bis zu später Stunde beisammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der krieger-Verein und die Freiwillige Feuerwehr Köln- Lindenthal feierten am Samstagabend gemeinsam im Bremer'schen Saale ihre Kaisersgeburtstagsfeier. Der Vorsitzende des Krieger-Vereins, Hr. Ferd. Schmitz, begrüßte die zahlreich erschienenen Gäste und Veteranen; sodann hielt der Vorsitzende des Veteranenverein, Hr. W. Christians sen., eine kernige Kaiserrede. Es wurden zwei schöne Theatersücke gespielt und die Feuerwehr stellte zwei lebende Bilder(eine Kaiserhuldigung). Der Männerchor Köln-Lindenthal sang mit großem Erfolg verschiedene Lieder. Nachdem das Programm abgewickelt war, hielt ein flottes Tänzchen alle Festtheilnehmer noch bis zum frühen Morgen zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der krieger- und Veteranenverein Köln-Deutz feierte am 29. v. M. im Saale bei Lages, Mathildenstraße, den Geburtstag des Kaisers. Der Vorsitzende v. Umbscheiden hieß die Erschienenen herzlich willkommen und brachte ein dreifaches Hof auf den Kaiser aus, in das die Versammlung begeistert einstimmte. Der Quartettverein Köln-Deutz erfreute den Verein mit dem Vortrage einer Reihe von Liedern und erntete hierür bei den alten Kriegsveteranen reichen Beifall. Der Vortrag des Hrn. Stockhausen und die Darbietungen des Hrn. Rand auf dem Klavier wurden dankend ane kannt. Bei Absingen einiger gemeinschaftlicher Lieder blieben die Kameraden in froher Stimmung bis später Stunde zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Desch bei Longerich, 31.Jan.1911. Der Verein Gemüglichkeit veranstaltete am Sonntag, den 29. Januar, beim Gastwirt Hru. Fr. Päfügen eine Kaifersgeburtstagsseier. Der Vorsitzende, Hr. Matty. Müller, hielt die Festrede und brachte das Kaiserhoch aus. Verschiedene Solo- und Chovgesänge mit Klavier- und Violinbegleitung trugen zur Verschönerung des Abends bei. Zum Schlusse fand eine kleine Verlosung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Merkenich, 30.Jan.1911. Am Sonntag, den 29. Januar feierte der Kriegerverein unter Mitwirkung der anderen Vereine Kaisersgeburtstag im Saale des Hrn. Jamrath. Der Ehrenvorſitzende Hr. Dr. Pilgram und Hr. Hartman, Leutnant d.., nahmen die Parade ab. In der Festrede gedachte Hr. Leutnant Hartman des Kaisers und der Segnungen des 40jährigen Friedens. Er erinnerte daran, daß Deutschlands Heer und Flotte gerüstet und stark bleiben müßten und schloß mit dreifachem Hoch auf den Kaiser. Hr. Jamrath gedachte der tapferen Fuhrer in den Schlachten der letzten Kriege, regts zu einer Sammlung für die Kriegerwaisenhäuser an und schloß mit einem Hoch auf die Offiziere. Die Sammlung für die Kriegerwaisen ergab einen erfreulichen Ertrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
