<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>415929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jünglings-Kongregation. Am Donnerstag(Maria Empfäng.s) feiert die marianische Jünglings-Kongregation im Saale des Hrn. Jean Bremer ihr zehntes Stiftungsfest unter Mitwirkung des Pfarrkirchenchores und der Turnabteilung des Vereins. Zur Aufführung kommt das Trama aus der Zeit der Kreuzzuge: Gottfried von Bouillon. Es wiro noch ausdrucklich darauf hingewiesen, daß schulpflichtige Kinder auf keinen Fall zugelassen werden tönnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Lindenthal hält am Dienstag, den 6 Dezember, abends 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lindenburgerallee 90, eine Generalversammlung ab, zu der die Mitglieder mit Rücksicht auf die Wichtigkeit der Tagesordnung dringend um ihr Erscheinen gebeten werden.(Siehe Anzeige.) 9 Feuer. Gestern mittag gegen 1 1/2 Uhr entstand in einer Schreinerei in der Christinastraße Feuer. Die Feuerwehr beseitigte bald die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Willst du nicht mein Bruder sein, so schlag ich dir den Auf den 7. Dezember fällt die hundertste birtstages des Physiologen Theodor nunn Ti Kölner Akademie für praktische Medizin hält an diesem Tage im Isabellensaale eine Gedenkfeier ab, im Anschlugß an den Festakt wird ein Gedenkstein am Sterbehause, Kasinostraße 8, enthüllt. In der letzten Monatsversammlung des Kölner Geschichtsvereins wies der erste Vorsitzende, Baurat Heimann, auf den Gedenktag hin. Nach den Mitteilungen des Redners wurde Theodor Schwann in Neuß geboren. Er studierte in Bonn, Würzburg und Berlin Medizin. Theodor Schwann wurde besonders berühmt, weil ihm die für unzähliche Magenkrankheiten und den Verdauungsprozeßß so wichtige Entdeckung des Pepsins zuzuschreiben ist, die er in Berlin als Assistent von Professor Müller machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ausschuß für den Bahnbau Dortmund-Cennepköln hielt heute mittag hier im Domhotel eine Sitzung ab, der unter dem Vorsitze des Oberbürgermeisters Dicke Vertreter der Städte Köln, Lennep, Dortmund usw. und der Eisenbahnbehörden beiwohnten. Da die Verhandlungen aus dem Stadium der vertraulichen Mitteilungen noch nicht heraus sind, kann über den Verlauf der Beratung heute nicht berichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wohltätigkensverein Koln-Nippes hielt am Freitagabend in der Restauration zur Post unter dem Vorsitz des Hr. Reiner Bolder seine General-Versammlung ab. Der 1882 gegründete Verein hat es sich zur Aufgabe gestellt, die Not der Armen im Winter durch Verteilung von Brot und Kohlen zu lindern. Der Schriftführer, Hr. Oberstadtsekretär Gladbach, erstattete den Jahresbericht. Am Beginn des Jahres hatte der Verein 128 Mitglieder, funf schieden aus. Durch Neueintretende stieg die Zahl auf 178 am Schlusse des Rechnungsjahres. Der aus 21 Mitgliedern bestehende Vorstand hielt 6 Sitzungen ab. 12 neue Sammelbüchsen wurden angeschafft und in den Restaurationen aufgestellt. Nach dem Kassenbericht war am Schlusse des Vorjahres ein Bestand von 789.79 Mt vorbanden. Es kamen ein an Mitgliederbeiträgen 949., an Neujahrs-Loskaufkarten M. 183, aus Sammelbüchsen M..03 von der Dienstagsballgesellschaft M. 100, vom 7 Uhr-Stammtisch im Bart M. 20; Summe M. 2046,82. Verausgabt wurde für Brot M. 895,52, für Briketts M. 399, und sonstige Ausgaben M. 179,09, zusammen Mk. 941,61. Es verblieb ein Bestand von M. 1105,21. Dem Kassierer, Hrn. Glasermeister Calenberg, wurde Entlastung erteilt. Bei der Neuwall des Vorstandes wurde n Vorsitzende, Hr. Rentner Bolder einstimmig zum Vorsitzenden wierer bestimmt. An Stelle von zwei ausgeschiedenen Herren wur Hr. Rentner Lauten und Hr. Ober-Materialienverwalter Klaue neu gewählt; die übrigen ausscheidenden Herren wurden durch Zuruf wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Ein 19 jähriger Fensterputzer fiel beim Fenſterputzen in der Otto Fischerstraße aus dem Fenster der ersten Etage auf die Straße und erlitt einen Unterschenkelbruch. Er wurde bewußtlos in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein an einem Neubau in der Benesisstrße beschäftigter Dachdecker verletzte sich dieser Tage mit einem rostigen Nagel am Fuß. Der Mann hatte der Verwundung keine Beachtung beigemessen. Fuß und Bein schwollen nun an, es stellte sich Blutvergiftung ein, der Mann mußte schnellstens der Krankenanstalt Lindenburg zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Teutschland hält am Donnerstag(Fest Mariä Empfängnis) im Enkeschen Saale an der Siegburgerstrße eine große Versämmlung. Es werden sprechen Hr. Rektor Heinen aus.Gladbach über die katholische Familie und ihre Aufgabe in der Gegenwart und die aus der katholischen Frauenbewegung bekannte Freiin v. Mirbach über die katholische Frau in der heutigen Zeit. Da die Versammlung abends 8 Uhr beginnt, wird gewiß die katholische Frauen- und Männerwelt zahlreich erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
