<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>415911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hält seine nächste Versammlung am 27. November(nicht wie gestern berichtet am 20. November) ab. Hr. Kaplan Lindemann wird das Thema behandeln: Wie muß sich der katholische Arbeiter zur Volksschule stellen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Wirtschaftliche Vereinigung Köln- Klettenberg (E..) hielt verflossenen Dienstag ihre Quartalsversammlung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung gedachte der Vorsitzende, Kassenrendant Hubrich, mit warnen Worten des vor einigen Tagen dahingeschiedenen Mitbegründers der Vereinigung, Gutsbesitzer Kuetgens. Gemäß dem nun folgenden Berichte des Vorsitzenden hat der Vorstand in Ausführung der in der letzten Quartalsversammtung gefaßten Beschlüsse und Anregungen Eingaben an die zuständigen Behörden gerichtet, deren vornehmste auf die Beseitigung von Verkehrsmißständen bei der Straßenbarn abzielten. Gemäß dem Bescheide der städtischen Verwaltung wurde durch die Einstellung einer großeren Zahl von Anhägewagen eine nicht unerhebliche Verkehrsverbesserung bewirkt, wahrend die erwunschte Verlegung der Haltestelle von der Weyerstraße nach dem Varbarossaplatz wegen technischer und die Anlage eines Doppelgeleise wegen finanzieller Schwierigkeiten(Kosten 57*000.) nicht Folge gegeben merden konnte. Hinsichtlich der beantragten Elektrisirung der Vorgebirgsbayn sowie der Uebernahme der vollständigen Straßenreinigung der Hardtstraße und Siebengebirgsallee in täoptische Regie schweben Verhandlungen. Der bei der Eisenbahndirektion angebrachte Antrag, eine größere Zahl von Schnellzügen am Bahnhof Köln-Süd halten zu lassen, wurde abschnägig beschieden; der Vorstand wird seinen Antrag erneuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund. In der jungsten, gut besuchten Versammlung sprach Hr. Schriftsteller Emil"itter(Elberfeld) über Weltkirche und Nationalstaat. Er definierte eingangs seines Vortrages die Begriffe Weltkirche und Nationalstaat, entwickelte dann das Verhältnis, wie es vom ersten Jahrhundert der christlichen Kirche bis in die neuere Zeit geherrscht hat, die Zeit der direkten Gewalt der Kirche über den Staat, die Zeit Karls des Großen, der sich als Schützer und Forderer der Kirche betrachtete, denn die Verhältnisse des Mittelalters, die Zeit der indirecten Gewalt und Mühen, sollte man dem Körper etwas durchaus Gesundes und Kräftiges geben.-- Darum empfiehlt es sich, als Frühstück Kathreiner Malzkaffee zu wählen, der absolut unschädlich, wohlschmeckend und gesund ist.-- Noch ein besonderer Vorzug in unseren teuern Zeiten ist seine große Billigkeit.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein beging am Mittwoch sein elftes Stiftungsfest. Ein feierliches Hochamt, das der Kirchenchor St. Heribert unter seinem Chordirektor Hrn. Wilb. Schlitzer durch seinen Gesang verherrlichte, leitete das Fest ein. Am Abend versammelte man sich bei Hugo Esses zu einer würdigen Feier. Hr. Prases Kaplan Schmitz leitete Künstlerischer Erfolg eines Kölner Bildhauers. Zur Herstellung der figürlichen Ausschlückung der neu errichteten Chorschranken im Tome zu Trier hatte die Bauleitung im Fruhjahr einen engeren Wettbewerb ausgeschrieben unter einer Anzahl hervorragender Bildeünstler. Ein Kölner, der Bildhauer Johannes Tegen, löste neben dem Berliner Bildhauer Perry am besten die gestellte Aufgabe, und beiden Künstlern wurde demgemaäß der Auftrag zuteil, die großen Figuren in carrarischem Marmor auszufuühren. Das Innere des Domes zu Trier zeigt die reichsten Barockformen. Die Künstler mußten also auch ihre Werke dieser Stilart anpassen, eine Aufgabe, die unseren modernen Bildeünstlern, nicht gerade"liegt". Johannes Degen hat sich mehrfach auf diesem Kunstgebiete betätigt. Zu vortrefflichen Arbeiten dieser Art, die er ausgeführt hat, gehören die weiblichen Figuren im Stil Louis XVI. an der Villa Lindgens am Oberländer Ufer. Johannes Tegen ist ein geborener Kölner. Die Figuren für den Trierer Tom sind gegenwärtig in der Ausführung begriffen und werden im kommenden Frühjahr voraussichtlich an ihren Bestimmungsort "asiatische Kunst. Hr. Prof. Fischer, der hochherzige Stifter des Museums für ostasiatische Kunst, hat in diesen Tagen für geladene Gäste eine kleine Ausstellung im Zeichenſaale des Kunstgewerbemuseum veranstaltet, die einen Teil seiner jungsten Neuerwerbungen vereinigte, durchweg erstklassige Werke. Sie geben uns schon eine Vorahnung davon, daß Köln mit diesem neuen Museum eine Sehenswuürdigkeit erhalten wird, wie sie in Europa so leicht nicht wieder zu finden ist, während die Amerikaner uns auf jenem Gebiete schon längst voraus sind. Wenn in etwa zwei ahren die Sammlung in dem Neubau, der sich dem Kunstgewerbemuseum und der Sammlung Schnütgen angliedern wird, eingerichtet ist, wird unsere Stadt mit diesem Museumskranze einzig dastehen. Die gegenwärtige kleine Ausstellung umfaßt alle drei Gebiete, Plastik, Malerei und Kunstgewerbe. Prachtvolle Werke werden gezeigt von vollendet plastischem Empfinden, feierlich und monumental, wie die interessante Statue des Amida, des Beherrschers des westlichen Paradieses und daneben die anmutige Bronze der auf einer Lotosblume stehenden Göttin der Barmherzigkeit. Zahlreiche Grabfunde schließen sich an, Bronzenesäße oder Gerate aus glasierte Ton in wunderbarer Patina, schillernd und schimmernd wie der Iris buntfarbiger Bogen, interessant zudem in ihrem Dekor, der die orientalischen und griechischen Motive teilweise verwendet. Groß ist die Zahl der ausgestellten Gemälde, die lange Wandschirme, sogenannte Bobus, ferner Vollbilder oder Kakemonus und Gajus oder Rahmenbilder zeigen. Feinühlig und von stärostem Naturgefuühl, grazös und decorativ im vollen Leben der Linie, massig und weich im Kolorit treten uns durchweg diese Werke entgegen. Ihren ganzen Wert wird man ja erst erkennen, wenn in dem neuen Museum in vollständig japanisch eingerichteten Räumen ihnen der richtige Rahmen gegeben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Sportverein, Verein zur Pflege und Förderung des Turnens, sämtlicher Bewegungsspiele und Sporte, bringt am Sonntag auf seinem Sportplätze, Riehlerstraße 291--309 ein Fußball-Meisterschaft-Wettspiel gegen die erste Mannschaft des Lindenthaler Fußball-Vereins zum Austrag. Die zweite Mannschaft begibt sich nach Lindenthal, um gegen die gleiche Mannschaft des Lindenthaler Fußball-Vereins ein Gesellschaftsspiel auszutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf den Doller Sportelätzen wurde auf vielseitigen Wunsch durch den Zweigverein vom Roten Kreuz für die Stadt Köln eine Verbandstelle errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
