<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>415923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leerer Bernhard Thiekotter, des verstorbenen Mitgliedes Hrn. Rentner Heinr. Karl Kuetgens von Gut Nebenhof ehrend gedacht und seiner Freude Ausdruck verliehen, daß gerade der Katholische Bürgerverein Gelegenheit fand, dem Oberhaupte der Kirche die Huldigung der Katholiken von Sülz zu Fußen legen zu können, nahm Hr. Pater Gervasius das Wort zu einer markanten Rede über die Bedeutung des Papsttums für die Religion. Beginnend mit dem trojanischen Spruche: Tötel mich, aber lästert meine Mutter nicht, zeigte er die mütterliche Lieve des Papsttums und seines derzeitigen Vertreters in der Sorge für unser ewiges Wohlergehen, und wie diese Liebe tatkräftige Gegenliebe findet in der Dankbarkeit des katholischen Volkes. Je meyr Angriffe, je mehr Liebe zum Heiligen Vater, als dem Stellvertreter Gottes in seiner Kirche. Im Papste verehrt der Katholik die Hauptstütze und das Fundament seiner Religion, das die Gnadenmittel der Kirche verwaltet und spendet. Wer an Gottes Dasein glaubt, der vertraut auch auf seine Offenbarung. Und diese vermittelt die heilige Kirche und an ihrer Spitze der Heilige Vater. Im Geiste führt Redner seine Hörer nach Cäarea Philippi, an jenen Ort, wo Gottes Soyn einst die denkwürdigen Worte des h. Petrus entgegennahm und ihm danach das oberste Hirtenamt übertrug. Das Gevet und das Versprechen des unter uns weilenden Gottessohnes sind Zeugnis für die Wahrheit des Papsttums und seiner Leyren in Glaubens- und Sittensachen. Die eindringenden Worte des Redners lösten am Schlusse rauschenden Beifall aus. Es folgten danach ein Prolog, gesprochen mit klangvollem Organ von Frl. Hüt und mehrere lebende Bilder, darstellend die Huldigung des Heiligen Valers. Um die allseitig sehr gelungene Veranstaltung, die der Jungfrauenkongregation anvertraut worden war, hatten sich die Lehrerinnen Frl. Beuel, Adams und Roland hochverdient gemacht, wahrend Hr. Lehrer Brück den Clavierpart trefflich stellte. Das Schlußbild mußte wegen seiner künstlerischen Darstellung mehrfach gezeigt werden. Alsdann nahm Hr. Justizrat Paul Grusemann (Krefeld) das Wort zu seinem Vortrage über das Papsttum und den Kampf um die Kultur. Er zeigte die Bedeutung der Päpuste für Kultur und Gesittung durch alle Zeiten bis auf den heutigen Tag und enthüllte die Minierarbeit der Freidenkerlogen, welche die zeitgeschichtlichen Umälzungen in Italien und speziell im Kirchenstaat, in Frankreich, in Portugal gezeitigt hat. Die Schmähungen Natans waren eine nichtgewollte Enthüllung der geheimen Pläne des Großorients und seiner verwandten Geistesrichtungen. Nur die Machtstellung des katholischen Glaubens, seine Einheit und Einigkeit zeitigt den grenzenlosen Haß gegen den Leerer und Leiter dieses Glaubens auf Erden. In ihm sucht man den Katholizismus zu treffen, als der gewaltigsten weltlichen und geistigen Macht, welche in ihrer Gluck spendenden Wahrheits- und Seligkeitsidee die hohlen Phrasen der Freidenker bloßlegt. Ihr Glück endet in Haß, ihre Brüderlichkeit in Tyrannei. Den Christusgedanken zie fördern ist jeder Katholik berufen, und besonders die deutschen Katholiken säumen nicht, im Stellvertreter Christi diesen selbst zu ehren. Und je mehr ihm Schmähungen widerfahren, je mer wächst unsere Liebe, unser Verteidigungsmut."Die Sturme laßt wehen, was halts denn für Not? Der Fels wird doch bestehen, sein fester Grund ist Gott!" Das waren die begeisternden Schlußworte des geschätzten Redners. Eine besondere Huldigungsadresse an den Heiligen Vater trug folgenden Wortlaut: Die Katholiken von Köln-Sulz bedauern in einer großen Versammlung des Katholischen Burgervereins die maßlosen Beschimpfungen des Heiligen Vaters durch den römischen Bürgermeister und entbieten dem Heiligen Vater mit ehrfurchtsvollem Gruße das Gelöbnis unwandelbarer Liebe und Treue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seim Abbruch alter Festungswerke fiel einem Arbe: ein schwerer Steinblock auf den Körper. Bedenkliche Rükarat Handverletzungen, sowie ein Knöchelbruch waren die Der Schwerverletzte wurde ins Deutzer Hospital gebracht."6- 9 Tödlicher Anfall. In Kalk-Süd wurde ein 45jähri Dreher aus der Humboldtkolonie beim Ueberschreiten der Ge von einer Lokomotive überfahren und so schwer verletzt, das alsbald starb.46 er [Dio Redaktion übernimmt für den Inhalt der an dieser Stelle zum#hkommenden Zuschriften aus dem Leserkreis keine Verantwortung. 8i.# bereit, etwaige Richtigstellungen der Gegenseite zur Klärung des Sachar#." auch zu veröffentlichen-1 Kinderaussetzung. In der Tünische eines Hauses in der Leyendeckerstraße fand man vorgestern abend ein halbjähriges Mädchen. Bei dem Kinde lagen einige Wäschestücke. Das Kind ist von einer bis jetzt unbekannt gebliebenen Frauensperson ausgesetzt worden. Man brachte das Kind ins Waisenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abschiedsfeier. Am Donnerstag, den 1. Dezember findet abends.30 Uhr im Leoben eine Abschiedsfeier zu Euren des nach 48jähriger Dienstzeit ausscheidenden Küsters Hrn. Heinrich Kloth statt.(Vgl. Anzeige.) 24 Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am Sonntag, den 4. Dezember, nachmittags 6 Uhr, im Saale der katholischen Bürgergesellschaft eine öffentliche Versammlung. Rednerin ist Frl. Künning, welche über die weibliche Jugenderziehung für den Hausfrauen- und Erwerbsberuf sprechen wird. Zur Deckung der Unkosten werden 10 Pfg. erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsche Friedensgesellschaft. Am Donnerstag, den 1. Dezember hält die Ortsgruppe Köln.30 Uhr im großen Saale des Coloniahauses einen Vortragsabend ab. Professor Riquier hält einen Vortrag über das Thema: Krieg und Frieden.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
