<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1910</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>415922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Edele#te Kornelius Gather und Anna geb. Schmitz, Florastraße 138 wohnend, feierten am Samstag, den 26. d. M. goldene Hochzeit. Mit ihnen feierten die Eheleute Bilstein(Frau Bilstein ist die Tochter der Eheleute Gather), ebenfalls in der Florastraße wohnend, ihre silberne Hochzeit. Am Vorabend des Festes beachte der Gesangchor des Christlichen Handwerker- und Arbeitervereins, dessen Mitglied und Mithründer der Jubilar ist, sowie der Quartettverein Köln-Nippes dem Jubelpaare eine Serenade dar, wobei ein prächtiges Feuerwerk abgebrannt wurde. Ein Festkomite hatte alles aufgeboten, um den allbeliebten Leuten ein schönes Fest zu bereiten. Die Straßen bis zur Kirche waren festlich geschückt. In der Pfarrkirche überreichte Hr. Pfarrer Rosellen nach dem Hochamte in einer schönen Ansprache das Ehrengeschenk des Kaisers. Abends sand im Wisdorfschen Saale eine Festversammlung statt, in der durch Lied und Wort das Paar gebührend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Große Kölner karnevalsgesellschaft. Der Kleine Rat wird, einer Einladung des Alaaf, Klub der Rheinländer zu Berlin folgend, an dem am 4. Dezember in der Philharmonie in Berlin, zugunsten der Ludolf Waldmannschen Nationalspende stattfindenden Redewettstreit teilnehmen und zwei Redner konkurrieren lassen. Präsident Zwingender hat der Bitte, als Preisrichter zu fungieren, entsprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bayern-Verein Köln 1880. Hr. Karl Er rt, Lehrer am Konservatorium, hatte am vorigen Freitagabend ein grobes Konzert unter Mitwirkung des durch Mitglieder des hiesigen städtischen verstärkten philharmonischen Orchesters, sowie einer Anzahl hiesiger und auswärtiger Künstler im Saale des Fränischen Hofes veranstaltet, dessen Reinertrag zum Besten der Unterstützungskasse des Bauernvereins verwendet werden soll. Der erste Teil des Programms war ganz der Wagnerschen Musik gewidmet. Die Darbietungen des Orchesters unter Hrn. Erkers schwungvoller Leitung waren für die Zuhörer Kunstgenusse, von denen wir besonders die Overtore zu Rienzi und das Vorspiel zu Meistersinger von Nürnberg hervorheben. Operisängerin Fräul. Josephine Windhalm vom hiesigen Opernhause sang im ersten Teile die Arie der Elisabeth aus Mannhäuser und später die fünf Schilflieder(Lenaus Dichtungen) in Musik gesetzt vom Prinz Ludwig Ferdinand von Bayern mit großer Ausdrucksähigkeit und Stimmglanz. Das Publikum zollte der Künstlerin ungeteilten Beifall. Hr. Konzertmeister Julius Franke wurde als Geigenünstler besonders gefeiert. Sein Soloſpiel Meistersinger-Preislied, sowie auch die Darbietungen im zweiten Teil zeugten von schönem Ton und virtuoser Technik. Sehr gute Aufnahme fanden die Rezitationen des Direktors des Bonner Stadttheaters Hrn. Hofrat Otto Beck. Seine Rezitationen von Wildenbruch, von Liliencron und besonders die von Stieler in bayerischer Mundart waren von solcher meisterhafter Vortragsweise, daß der Kunstler nach begeistertem Beifall noch einige Roseggerschen Dichtungen als Zugabe spenden mußte. Alle Mitwirkenden, besonders das Orchester, waren bestrebt, im Laufe des Abends den Besuchern etwas Gediegenes zu bieten. Der Dirigent, Hr. Karl Erker, wurde durch Ueberreichung eines prachtvollen Lorbeerkranzes, dessen Schleife die bayerischen Farben zeigte, begeistert gefeiert. Die Begleitung auf dem Klavier und Celesta hatte Hr. Hans Alfred Knappertsbusch übernommen. Die Firma Rud. Ibach Sohn hatte einen tinschönen Flügel und die Celesta das hiesige Opernhaus zur Verfugung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Detaillisten-Verein, e. V. Morgen, Dienstag, den 29., abends 9 Uhr, hält Hr. Justizrat Dr. Fuld aus Mainz, einen Vortrag über die bisherigen Ergebnisse der Anwendung des Wettbewerbsgesetzes. Gäste sind bei dem Vortrage willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
