<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Handtäschchen. Am Freitagabend wurde einer Dame auf der Dürenerstraße am Stadtwalde, in demselben Augenblicke als sie in einen Straßenbahnwagen steigen wollte, von einem unbekannten Manne das Handtäschchen mit 20 M. Inhalt entrissen. Die Verfolgung des Diebes wurde sofort ausgenommen, es gelang aber nicht, desselben habhaft zu werden, der seinen Weg durch den Stadtwald einschlug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Briefbestellung. Nach postamtlicher Mitteilung finden we taglich fünf Briefbestellungen statt, die um.15(im Winter.30).45,.15,.15 und.45 Uhr beginnen. Abgetragen werden bei der ersten Bestellung die Sendungen von den bis 7 Uhr eintreffenden Posten, bei der zweiten Bestellung die Sendungen von oen bis.30 Uhr eintreffenden Posten, bei der dritten Bestellung die Sendungen von den bis 2 Uhr eintreffenden Posten, bei der vierten Bestellung die Sendungen von den bis 5 Uhr eintreffenden Po, und bei der fünften Bestellung die Sendungen von den bis 630 Uhr eintreffenden Posten. An Sonntagen und allgemeinen Feiertagen findet nur eine Bestellung statt, bei der die Sendungen von den bis.10 Uhr eintreffenden Posten abgetragen werden. Welche wichtigeren Zuge zur Briefbeförderung benutzt werden, ist aus dem im Schaltervorraum aushangenden Postberichte ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Karnevals-Gesellschaft Unger uns. In dem Bericht in Nr. 47 muß es in der sechsten Zeile richtig heißen:... und Gebrüder Schullers Zwiegespräch erzeugte wahre Lachsalven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Briefbestellung. Nach postamtlicher Mitteilung finden werktäglich vier Briefbestellungen statt, die um.30 vormittags, 10.30 vormittags,.15 nachmittags und.5 nachmittags beginnen. Abgetragen werden bei der ersten Bestellung die Sendungen von den bis.30 vormittags in Köln eintreffenden Postzügen; bei der zweiten Bestellung die Sendungen von den bis 8 vormittags in Köln eintreffenden Postzügen; bei der dritten Bestellung die Sendungen von den bis 2 nachmittags in Köln eintreffenden Postzügen; bei der vierten Bestellung die Sendungen von den bis.15 nachmittags in Köln eintreffenden Postzügen. An Sonn- und allgemeinen Feiertagen findet nur eine Bestellung statt, bei der de Sendungen der bis.39 vormittags in Köln eintreffenden Postzüge abgetragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Briefbestellung. Nach postamtlicher Mitteilung finden werktäglich fünf Briefbestellungen statt, die um.15,.45, .30,.15 und.15 beginnen. Abgetragen werden bei der ersten Bestellung die Sendungen von den bis.41 eintreffenden Postzügen, bei der zweiten Bestellung die Sendungen von den bis.52 eintreffenden Postzügen, bei der dritten Bestellung die Sendungen von den bis 12.10 eintreffenden Postzügen, bei der vierten Bestellung die Sendungen von den bis.16 eintreffenden Postzügen, bei der fünften Bestellung von den bis.48 eintreffenden Postzügen. An Sonntagen und allgemeinen Feiertagen findet nur eine Bestellung statt, bei der die Sendungen von den bis.15 eintreffenden Postzügen abgetragen werden. Welche Züge zur Briefbeförderung benutzt werden, ist aus dem im Schaltervorraum aushängenden Postberichte ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hat an den Oberbürgermeister eine Eingabe gerichtet, in der er die Bitte an das Stadtoberhaupt ausspricht, ein größeres Lokal für die Zweigstelle Ehrenfeld baldöglichst im Mittelpunkte Ehrenfels, in der Nähe des bisherigen, bereitstellen zu wollen, da das jetzt im Gebrauch befindliche Lokal räumlich den Anforderungen des Verkehrs nicht mehr genügt.* An den Verein ist ein Schreiben des Oberbürgermeisters gelangt, in dem es heißt: Auf das Schreiben vom 7. d. M. erwidere ich ergebenst, daß der Ihrerseits bezeichnete Grundbesitz an der Nußbaumerstraße voraussichtlich von Straßen durchschnitten wird, über deren genaue Lage und Ausführung noch nicht entschieden ist. Mit Rücksicht auf die hohen Anlagekosten bin ich daher nicht in der Lage, die Errichtung von Schreberärten zu befüworten, deren Weiterbeſtehen voraussichtlich in kurzer Zeit in Frage gestellt wird. Ich bemerke noch, daß die Errichtung von Schreberärten im nördlichen Teile Ehrenfels bereits vor Jahresfrist in Erwägung gezogen wur de und auch in Zukunft im Auge behalten werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Briefbestellung. In Köln-Braunsfeld finden werktäglich fünf Briefbestellungen statt, die um.10, 10.0,.15,.10 und 60. beginnen. Bei der ersten Bestellung werden die Sendungen von den bis.30 in Köln eintreffenden Postzügen abgetragen; bei der zweiten Bestellung die Sendungen von den bis.0 eintreffenden Postzügen; bei der dritten Bestellung die Sendungen von den bis 11.25 eintreffenden Postzügen; bei der vierten Bestellung die Sendungen von den bis.0 eintreffenden Postzügen und bei der fünften Bestellung die Sendungen von den bis.30 eintreffenden Postzügen. An Sonn- und allgemeinen Feiertagen findet eine Bestellung statt, bei der die Sendungen von den in Köln bis.0 eintreffenden Postzügen ausgetragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
