<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416027</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch einen Säbelhieb wurde ein 18jähriger Bursche, der bei einem Einbruch in einem Bureau erwischt wurde, verwundet; der Verletzte wurde im Bürgerhospital verbunden und dann ins Gefängnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allerlei Anfälle. Von der Treppe fiel in der Buschgasse ein Mann; schwere Verletzungen am Kopf waren die Folge. In eine Glasscheibe fiel in der Bonnerstraße ein Knabe; er verletzte sich schwer an der Hand. Mit einer Schere in der Tasche kam ein Knabe auf dem Heumarkt zu Fall; schwere Verletzungen am Gesäßz waren die Folge. Einen schweren Armbruch erlitt ein Knabe, der ain Rosenmontag von einem Zuwagen überfahren wurde. Die Verletzten fanden im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde spricht Freitag 7 Uhr in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse Professor Dr. Janson über: Das Erhaltungsgesetz und die Energievorräte der Natur(mit Versuchen und Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preußische Klassenlotterie. Die Erneuerungslose sowie die Freilose zur dritten Klasse der 224. Preußischen Klassenlotterie müssen unter Vorlegung der Lose bei Verlust des Anrechts bis zum März, abends 6 Uhr, bei den zuständigen Einnehmern eingelöst werden. Die Ziehung der dritten Klasse findet am 10. und 11. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwindel. Wie in früheren Jahren, so sind auch dieses Jahr auf dem Neumarkt bei Aufstellung des Rosenmontagszuges wieder alte Festprogramme aus früheren Jahren verkauft worden. Man sah Fremde, die sich vergeblich aus diesen Wischen über die einzelnen Gruppen und Wagen zu orientieren suchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruch. In einem Hause an der Dürmerstraße wurde am Sonntagnachmittag eingebrochen und für etwa 400 M. Gold- und Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Tischler-Innung. Die am 22. Februar abgehaltene Generalversammlung wurde vom stellvertretenden Obermeister Hrn. H. A. Nix geleitet. Nach längerer Debatte wurde gegen die drei Stimmen des Gesellenausschusses beschlossen, die Lehrzeit für Schreiner auf dreieinhalb Jahre festzusetzen mit der Begründung, daß durch die Einführung des Tagesunterrichts in den Fortbildungsschulen fast ein halbes Jahr der Geisterlehre verloren gehe und bei der Beibehaltung der heute bestehenden dreiährigen Lehrzeit der Lehrling eigentlich nur zweieinhalb Jahre lernen würde. Es wurde beschlossen, zu dem am 12. März in Düsseldorf stattfindenden außerordentlichen Provinzialtischlertag Delegierte zu entsenden und diese wurden dann auch gewählt. Der erste Absatz dess 8 der Statuten der Meisterkrankenkasse erhält folgende Fassung: An ordentlichen Beiträgen sind wöchentlich im voraus von jedem Mitglied 50 Pfg. zu zahlen. Der Wortlaut des ersten Absatzes dess 13 soll folgenvermaßen lauten: Für die ersten 13 Wochen der Arbeitsundähigkeit beträgt das Krankengeld wöchentlich 24., für die darauf folgenden 13 Wochen 18., für die dritten 13 Wochen 12 M. und für die vierten 13 Wochen 9 M. Die Aenderungen fanden die Zustimmung der Versammlung. Auf Antrag des Vorstandes wurden für die seitens des Kölner korporierten Handwerks beabsichtigte Kaiserhuldigung als Beitrag 100 M. aus der Innungskasse bewilligt. Von einem Mitgliede wurde beklagt, daß bei einer Vergebung von städtischen Arbeiten nicht, wie es seit geraumer Zeit üblich ist, die einzelnen Lose an je einen Meister vergeben worden sind, sondern daß teilweise Submittenten zwei und drei Lose erhalten hätten, wodurch dann andern, welche annehmbare Gebote gemacht hatten und zur Weiterbeschaftigung ihrer Gesellen nötig der Arbeit bedurften, keinen Zuschlag erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein vielbesuchter Mann ist ein herrschaftlicher Diener Vinzenz Matyasko, der zuletzt bei Rifat Pascha in Konstantinopel in Stellung war. Nach Aufgabe dieses Dienstes hat Matyasko seit zwei Jahren jede Gelegenheit benutzt, den bömischen Hochadel auf seinen Landsitzen um Schmucksachen, Miniaturen, Emaillegegenstände und andere Sachen von bedeutendem Werte zu bestehlen. Auf diesen hervorragenden Diener, der deutsch, tschechisch, italienisch und französisch spricht, fahndet jetzt auch die Berliner Kriminalpolizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Raubmord auf einem Frachtschiff.(Drahtber.) Dünkirchen, 27.Febr.1911. An Bord des deutschen Frachtschiffe Cordoba, das gestern aus Bahia Blanca hier eintraf, wurde heute vormittag der 37jährige deutsche Mechaniker Wilhelm Schutt, der sich in Montevideo eingeschifft hatte, ermordet aufgefunden. Es liegt Raubmord vor. Der Mörder ist ein seit Bahia Blanca an Bord befindlicher Passagier, ein etwa 30jähriger Mann, der sich Juez Renau nannte und als deutschen Journalisten bezeichnete. Er befindet sich auf der Flucht nach Belgien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heeresflieger. Aufragen zufolge, die an sämtliche Truppenteile ergangen sind, werden von Anfang April d. J. ab Karl warf sich mit unwilligem Brummen auf die andere Seite und wühlte den Kopf in die Kissen. Aber der Fremde ließ nicht nach. Immer wieder trommelten seine Fäpuste an der niedrigen Tür, immer wieder drangen seine Rufe durch die geschlossenen Fenster in das Innere der Stube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der bei dem Königlichen Hochbauamte Köln beschäftigte Bausupernumerar Kohl ist vom 1. März d. J. ab zum etatsäßigen Bausekretär ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einen Elternabend veranstaltet am Sonntag, den 5. März, 5 Uhr nachmittags beginnend, in der Turnhalle der Volksschule Elogiusplatz 5, der Kölner Frauenfortbildungsverein; Hr. Beigeordneter Dr. Krautig spricht über die Gesundheitslehre des täglichen Lebens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ertrunken. Die am Samstag im Rhein am Oberländer Ufer gelandete Leiche ist von den Angehörigen als diejenige einer bejahrten Rentner aus Bayenthal anerkannt worden. Man vermutet, daß die Frau wahrend eines Spazierganges in das Wasser gefallen und ertrunken ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. Am Rosenmontag wurde in einem Hause der Engelbertstraße eingebrochen; eine große Menge Goldund Schmieksachen, Anzüge usw. im Gesamtwerte von über 1000 M. wurden gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Durchs Schaufenster. Ein Pferd, das einem Fuhrmann plotzlich durchgegangen war, rannte mit voller Geschwindigkeit in dar Schaufenster eines größeren Geschabtes auf der Weyerstraße, so daß die Glassplitter mit großem Geklirr zum Teil auch in den Laden hineinspielen. Der Gaul zog sich schwere Verletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der Krankenanstalt Lindenburg der 5tjährige Mann, der vorgestern in der Zulpicherstraße die Treppe heruntergestürzt war und einen Schädelbruch ernten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Dutznonzen. Die Bezirkskommandos 1 und II Köln machen belannt, naß die Zustellung der Kriegsveorderungen und Paznotizen an die Mannschaften des Beurlaubtenſtandes in der Zeit vom 10. bis 31. Narr d. J. im Staot- und Landreise Köln durch die Post erfolgen wird. Das Publicum, insbesondere die Zimmer- und Schlafstellenvermieler werden gebeten, un bestellbare Briefe der Bezirkskommandos nicht liegen zu lassen, sondern an die Postboten zurückzugeben. (Naheres siehe Anzeige in der vorliegenden Nummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gift trank in selbstörderischer Absicht auf dem Holzmarkt ein 23 Jahre altes Mädchen. Es starb bereits kurz nach der Einlieferung ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern abend vernahmen am Kaiser-Friedrich- lfer mehrere Soldaten des 65. Infanterie-Regiments Hülfegeschrei. Sie fanden einen etwa 23jährigen Mann im Rhein treibend vor. Die Soldaten retteten den Mann mittels Nachens und ließen ihn ins Augustahospital bringen. Wie der Mann in den Rhein getommen ist, stehr noch nicht fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>dieser die Zimmerture von innen verschlossen fand und auf mehrmaliges Rufen: Ernst(Vorname des Ermordeten) die Tür nicht geöffnet wurde, trat er, nichts Gutes ahnend, die Türe ein. Der Raubtörder sprang ihm mit der Schere in der Hand entgegen. Der Kellner schrie um Hülfe und hatte die Geistesgegenwart, ein Messer zu ziehen, und damit den Täter zu bedrohen. Als der Mörder sich dann bei dem Kampf bückte, ergriff ihn der Kellner, warf ihn auf sein Bett und überältigte ihn unter Anwendung aller Gewalt. Ein Schneidermeister eilte herbei und half beim Festhalten des Mörders, bis zwei Schutzleute kamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>h Volksverein für das katholische Deutschland(Farre Köln-Sülz). Am Freitag, den 3. d.., abends Punkt 9 Uhr, findet im Mertertschen Saale(Berrenratyerstraße) eine Versammlung der Vertrauensänner statt, in welcher Hr. Kaplan Rollen über Marx und Lassalle und ihre Arbeit an der sozialistischen Bewegung in Deutschland sprechen wird. Auch den Mitgliedern ist der Besuch dieses interessanten Vortrages zu empfehlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Am Sonntag, den 12. März redet in einer großen öffentlichen Versammlung im Breuer'Schen Saale Hr. Dr. Meffert (.-Gladbach) über Christus und Christentum. In den nächsten Tagen wendet sich der Verein mit einem Flugblatt an die katholischen Männer und Jünglinge der Pfarrei und wirbt für den Besuch des Ewigen Gebetes in den Nachtstunden vom 7. zum 8. März.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hat auf der Tagesordnung seiner am Sonntagabend stattfindenden Monatsversammlung zwei Vorträge stehen, und zwar soll sprechen Hr. Overpostsekretär Heimer heim über unsere Kolonien und Hr. Aninger über Beförderung von Eil- und Frachtgut auf der Eisenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text># Von der Aeußertraße. In den letzten Jahren hat die breite Neußertraße durch Umbau oder Neubau mehrerer Häuser ein modernes Aussehen erhalten. Demnächst sollen wieder zwei moderne Neubauten erstehen. In der nächsten Woche wird mit dem Abbruch des bekannten alten Hotel zur Post begonnen, an dessen Stelle ein Neubau mit größerem Restaurationslokal und Saal für kleinere Versammlungen erbaut wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Die Viersenerstraße wird nun auch bald zur Neußertraße durchgefuührt. Die beiden alten Häuser an der Neußertraße, welche bisher hier die Durchührung versperrten, werden demnachst niedergelegt, die Straße durchgefuührt und auf beiden Ecken große Neubauten errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Cäcilia Wolkenburg hat sich herbeigelassen, um auch den vielen, die zu der letzten Vorstellung des Feensee nicht zugelassen werden konnten, den Genuß zu ermöglichen, die Aufführung am Montag, den 6. d. M. zu wiederholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Pfarre St. Pantaleon) veranstaltet am Donnerstag. den 9. März, abends Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft einen Vereinsabend: Die Passion des Herrn in der Kunst(Malerei, Musik, Dichtkunst). Alle Pfarrangehörigen sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
