<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416004</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Verliehen wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse den Oberpostsekretären Richter und Rinke, der Königl. Kronenorden 4. Klasse dem Postsetretär Bernards in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Säuglingsürsorgestelle in der Hindenburg. Die Beratungstermine in der Säuglingsürsorgestelle XI(Poliklinik der Lindenburg, Eingang Stelzmannstraße) finden von jetzt ab Freitags, nachmittags von 3 1/2 bis 4 1/2 Uhr statt. Mütter und Pflegenütter der bedürftigen Volkskreise der Stadtbezirke Lindenthal, Braunsfeld und Gelaten können sich in dieser Fursorgestelle in allen die Pflege und Ernährung des Säuglings betreffenden Fragen unentgeltlich ärztlichen Rat holen und werden zum regen Besuch der Stelle dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber niederrheinische Begräbeisstätten der vorchristlichen Zeit sprach am Sonntag im Prähistorischen Museum (Bayenthurm) Rektor Rademacher vor einem stattlichen Zuhörerkreis. An der Hand eines reichen Materials von Karten, Spizzen und der ausgestellten Funde von Graburnen nebst Schmuck- und Zieraten, Waffen usw. wußte Redner die Erschienenen in die Hallstattzeit(900--500 v. Chr.) und in die Eisenzeit(500 v. Chr. bis zur Römerzeit) einzufuühren. Erst in den jüngsten Jahren hat man sich infolge der vielen Gräbefunde im niederrheinischen Gebiet von Koblenz-Mayen bis zur holländischen Grenze näher mit dieser ZeitEpoche der engeren Heimat beschäftigt. Redner besprach die hauptsächlichsten Funde dieser Art und machte darauf aufmerksam, daß die Hügeogräber der zuerst am Rhein ansässigen Kelten sich durch ihre Größe und Ausstattung von denjenigen der Germanen, die um 500 vor Christus zum Rheine vordrangen, unterscheiden. Bedeutende Gräbefunde wurden u. a. gemacht im Fliegerfelde bei Troisdorf, Scheuerbusch bei Wahn, im Siegburger Gräbefelde, bei Dünnwald usw., auf der linken Rheinseite bei Kessenich, im Vorgebirge, bei Mayen, im Hunarück usw. Auch einzelne Wohn- und ganze Dorfstätten, so in Scheuerbusch bei Wahn auf dem Gute des Barons Eltz hat man in jüngster Zeit aufgedeckt. Diese Funde sind ein Beweis dafür, daß jene Orte schon um 1000 vor Christus Kulturstätten gewesen. Der Vortrag fand lebhaften Beifall; ihm folgte eine Besichtigung der ausgestellten Funde unter Führung des Redners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wallraf-Richartz-Museum. Im Kupferstichkabinett des Wallraf-Richartz-Museums wurde eine Dürer-Ausstellung eröffnet. Sie enthält etwa 130 Originalblätter in Holzschnitt und Kupferstich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der erste dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch, den 22. und Donnerstag, den 23. Februar, auf dem städtischen Viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der kath. Arbeiterverein hielt jüngst seine ordentliche Generalversammlung mit Ergänzungswahl des Vorstandes ab. Nach dem vom Schriftführer, Lehrer Simons, erstatteten Jahresbericht zählt der Verein 180 aktive und 13 inaktive Mitglieder. Professor Cohausz hielt vier apologetische Vorträge in der Pfarrkirche ab, die recht zahlreich besucht waren. Desgleichen fanden die vom Verein veranstalteten Lichtbilderabende(Oberammergauer Passionsspiele, Deutsch-Ostafrika und Kruppsche Fabrik) allgemeines Interesse. Dr. med. Schulte aus Rodenkirchen sprach über die Tuberkulose und ihre Bekämpfung, der Präses, Hr. Pfarrer Voß, u. a. über Das Wesen und die Ziele der Freimaurerei. Die am 18. September hierselbst eingeführte Leokasse zählte am Schlusse des Berichtsjahres 48 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim Aufspringen auf einen fahrenden Straßenbahnwagen kam ein älterer Herr zu Fall. Er wurde von dem Wagen noch eine Strecke weit mitgeschleift und erlitt erhebliche Verletzungen an der Schulter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verschwunden. Seit einigen Tagen ist die Tochter einer hiesigen Familie, ein fünfzeynjähriges Mädchen, spurlos verschwunden. Wie aus Mülheim gemeldet wird, sand man dort am Rhein Kleidungsstuücke des Mädchens vor und einen Zettel, woraus man schließen tönnte, das Mädchen habe Selbstmord verübt. Es ist nichts bekannt, was das Mädchen zu einer solchen Tat hätte verleiten können. Die Polizei stellt eifrige Nachforschungen nach dem Verbleib des Mädchens an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchenbauverein für den Germberg. Am Germberg wurde gestern ein Kirchenbauverein geründet. Das Bedürfnis hierür wurde schon längst empfunden, aber die Entwicklung unserer Gegend drangt gewaltsam zur Verwirklichung. Schon ist unsere Seelenzahl auf 1000 gestiegen und weiterer Zuzug hauptsächlich von Eisenbahnen steht bevor. Die Wege zur Kirche nach Vingst wie nach der Humboldtkolonie sind besonders bei schlechtem Weiter sehr beschwerlich. Wenn daher das religioöse Leben nicht noch mehr leiden soll, als es bisher schon gelitten hat, so muß bald für eine Kirche gesorgt werden. Dem Herrn Dechanten von Kalk gebührt das Verdienst, die Frage wieder aufs neue in Fluß gebracht zu haben. So wäre denn heute der erste Schritt zu praktischer Arbeit getan. Die im Entwurf vorgelegten Statuten wurden angenommen und ein Vorstand gewählt. Sache der Einwohner am Germberg ist es nun, den Verein durch Spendung reichlicher Beiträge zu unterstützen, damit das Notwendigste: der Ankauf eines Grundstückes bald getätigt werden kann. Also: Auf zu fröhlicher Arbeit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zentrumsäheerversammlung. Am Sonntag, den 12. Februar findet abends 7 Uhr im großen Saale des Hrn. Schnitzler, Riehlerstraße, eine große Versammlung aller Zentrumsähler statt. Als Redner sind Hr. Abg Hamecher, sowie der Hr. Pfarrer Kaster gewonnen. Frauen haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Narrenzunft. Unerschoöpflich sind die Bronnen des Humors, die in der Narrenzunft fließen. Beim letzten Zunftgelag mußte man den behäbigen Bannerherrn Weber schließlich im Verdacht haben, er wolle seine Getreuen gertränken in den Wassern des Frohsinns. Aber so schlimm war es nicht gemeint; diese Absicht führt er wohl in der letzten Sitzung dieses Jahres aus. Einstweilen kam es ihm nur darauf an, die Häupter seiner Lieben gründlich in den närrischen Wogen unterzutauchen. Zunächst ließ er Hrn. Fußwinkel allerlei"jet vom Blose" erzählen. Mit drastischen Vergleichen schmückte Hr. Grüsser die Schilderung eines Rundganges durch die Vaterstadt aus. Hr. Metzinger, ein noch recht jugendlicher Karnevalist, fand mit seinen dichterischen Betrachtungen über das Licht großen Anklang, während die Herren Siegburg und Brauweiler in der Rolle von Dichter und Kluth auftraten. Zum fünften Male wurde den Zunftbrüdern und -Schwestern ein Vortrag über das Glück gehalten. Jetzt müssen sie doch bald wissen, wo dieser Wechselbalg gehascht werden kann Diesmal hatte die Verlesung Hr. Fritz Reuters übernommen. Herr Henle gab eine Gastrolle als Landstreicher; sein goldener Humor ist tatsächlich eine sieghafte Waffe gegen jede Art von Griesgram Einen Schuleraufsatz des"Hubatche" verlas ein in der Zunft immer gern gesehener Karnevalist, Hr. Vorbach. Daß auch Hr. Jean Schmitz einen großen Erfolg hatte, braucht wohl nicht betont zu werden. Hr. Rupprich besitzt seit langem die besondere Gunst der Narrenünftler; bei seiner musterhaften Vortragsweise, von der er mit verschiedenen hübschen Sächelchen wieder eine Probe ablegte, ist das nicht weiter zu verwundern. Die Krätzchensänger Förster und Koch traten auch hier auf. Sechs närrische Musiker gefielen zunächst gut, verpaßzten aber den richtigen Augenblick für ihren Abgang. Ein Sänger von Gottes Gnaden und Mitglied des Opernhauses, der durch seine Soli alle hinrissß, will öffentlich nicht genannt sein und doch war seine Darbietung die köstlichste von allen. Die Narrenzunft verfügt auch über gewandte Liederdichter; das bezeugen Namen wie N. Mohr, Grüsser, Fritz Reuters, B. Krings, Theodor Winkel, A. Mayer, und Pieper. So schloß sich diese Glanzsitzung wurdig an den Maskenball, den die Gesellschaft am Samstag veranstaltet hatte und der in unseren Bürgerkreisen die großen Anspruche an derartige gesellige Feste stellen, nicht ohne Grund so viele langeährige Freunde hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
