<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Schießgewehr. In der Poststrße gerieten einige junge Burschen in Streit; einer der Beteiligten zog einen Revolver ung feuerte einen Schuß auf seine Gegner ab. Die Kugel drang enen durch die Hand. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht Dort suchte auch ein fünfzehnähriger Junge Hülfe, der sich bei einer Spielerei mit dem Revolver durch die Hand geschossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diözesanmuseum ist für einige Zeit ein aus Eichenholz geschnitztes Chorgestühl gotischen Stiles ausgestellt, das für die Pfarrkirche zu Niederzier bestimmt ist. Aus trümmerhaften Resten eines dem 15. Jahrhundert entstammenden Gestühles Köluischen Ursprungs, die anscheinend von zwei zu lang befundenen Stuhlreihen abgetrennt sind, wurde es durch Bildhauer Hubert Sion in Köln-Lindenthal geschickt zu einem breisitzigen Chorgestühle zusammengeügt. Neu an demselben ist nur das rechtsseitige Sitzbrett sowie das Podium. Die figürliche Misericordia des mittlern Sitzbrette ist eine dem 16. Jahrhundert angehörige Ergänzung. Das Ganze trägt das Gepräge der ausgereiften Holzplastik des 15. Jahrhunderts, zeichnet sich aus durch edle und einfache Formensprache, glückliche Abmessung der Verhältnisse, sorgeältige Durcharbeitung der architektonischen und ornamentalen Teile und macht einen vornehmen, gediegenen und gefälligen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Hufschlag schwer verletzt. Vorgestern wurde in der Engelbertstraße eine Frau von einem Pferde gegen den Leib getreten und schwer innerlich verletzt. Mittels städtischen Krankenwagen wurde die Frau ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Sonn1ag, den 12. März, findet morgens 9 1/4 Uhr in der Piuskirche ein Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder statt. Abends Uhr beginnend wird im Etteltschen Saale eine Versammlung abgehalten, in der ein auswärtiger Redner ein aktuelles Thema behandeln wird. Die Mitglieder, besonders die Hausfrauen, werden mit ücksicht auf diesen, das wirtschaftliche Familienleben sehr interessierenden Vortrag um recht zahlreiches und pünstliches Erscheinen gebeten. Der Eintritt ist frei gegen Vorzeigung der Mitgliedskarte 1911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Greens Adreßbuch-Verlag, Brückenstraße 6, läßt wie alleährlich am 1. April einen Nachtrag zum Kölner Adreßbuch erscheinen und ersucht um Mitteilung von Wohnungsverlegungen, neuen Adressen usw., deren Aufnahme unentgeltlich erfolgt. Namentlich empfiehlt es sich auch, die nunmehr feststehenden neuen Fernsprechnummern bald dem Verlag mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im Laufe der nächsten Woche finden vier Vorträge statt und zwar wird am Sonntag, den 12. d. Mts., vormittags 11 Uhr, in der Aula der Oberrealschule(Humboldtstraße) Herr Dr. Simchowitz über Schiller in seinen Dramen, am Dienstag, den 14. März, abends 8 1/2 Uhr, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse Herr Prof. Dr. med. Prösting über Farben und Farbenphotographie(mit physikalischen Experimenten), am Mittwoch, den 15. März, abends 8 1/2 Uhr, in der Aula der städtischen Handelsschule(Hansaring) Herr Dr. Tischer über Wagners Parsifal(mit musikalischen Erläuterungen) und am Donnerstag, den 16. März, abends 8 1/2 Uhr, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse, Herr Rechtsanwalt Dr. Hohenstein über die Geschichte der Parlamente vortragen. Eintrittskarten sind außer an den bereits bekannt gegebenen Stellen auch an der Abendkasse erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnlokomotivführer Heinrich Dieblich ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Sonntag, den 12. März, findet abends Punkt.30 beginnend, im Saale von Breuer, Berrenratherstraße 182, eine große öffentliche Versammlung statt. Als Redner ist Hr. Dr. Meffert(M. Gladbach) gewonnen; Dr. Meffert spricht über das Thema: Christus und Christentum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus der Kalter Geschäftswelt. Das Konsche Grundstück Ecke Haupt- und Rolshoverstraße, dem verkehrsreichsten Punkt von Kalk, ist vor einiger Zeit in den Besitz des Schulhauses Möbius übergegangen. Die Firma errichtet im Laufe dieses Jahres dort einen modernen Umbau, der einen weiteren Schmuck der Hauptstrße darstellen wird, die sich immer mehr und mehr zu einer großstädischen Geschäftstraße entwickelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Frauenversammlung. Um die Frauen und sonstigen weiblichen Angehörigen seiner Mitglieder über die Aufgaben und Bestrebungen der Arbeitervereine zu unterrichten, veranstaltet der Katholische Arbeiterverein Köln-Kalk am kommenden Sonntage eine besondere Frauenversammlung. Für dieselbe ist Hr. Bezirkspräses Schüller(Köln) als Redner gewonnen; er wird sprechen über: Arbeiterverein und Familie. Auch werden sonstige wichtige Fragen zur Besprechung gelangen; außeadem findet eine Verloosung und sonstige Unterhaltung statt. Die Frauen werden zu dieser Versammlung mit der Bitte um möglichst zahlreiche Beteiligung herzlichst eingeladen. An die Mitglieder ergeht die Bitte, auch ihrerseits für einen zahlreichen Besuch zu agitieren. Sie findet abends 6 Uhr im großen Saale des Vereinshauses statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die sozial-caritativi Damen-Union hält am Montag, den 13. März, vormittags 12 Uhr beginnend, ihre Generalversammlung im Vereinshauses, Georgstrße 7, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ehemalige 160er. Am Samstag, den 11. März, findet, abends 8 1/2 Uhr beginnend, in der Bierbrauerei Ochs im Laach eine Versammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
