<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Mittwoch, den 15. März, abends.30 Uhr beginnend, findet im Lobau, Philippstraße, eine große öffentliche Versammlung statt, in der Herr Redakteur Breddemann(Porz) über das Thema sprechen wird: Tendenzen und Strömungen im heutigen sozialen Leven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Knaben-Mittelschule. Der Verein zur Wahrung der Interessen der Burger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hat an den Oberbürgermeister wieder eine Eingabe gerichtet, in der es heißt: Da wir auf unsere Eingabe vom 3. Februar d. J. betreffend Ausbau der Eyrenfelder Mittelschule nach den neuen ministeriellen Bestimmungen bis heute noch teine Antwort haben, so erlauben wir uns, den Herrn Oberbürgermeister zu bitten, in dieser Sache möglichst bald eine Entscheidung herbeiühren zu wollen, da der Schluß des Schuljahres herannaht und die Eltern meistens noch vor diesem Termin die Bestimmungen über die weitere Ausbildung ihrer Kinder zu treffen pflegen. Es sind auch bereits eine Anzahl Eltern mit Anfragen an uns herangetreten, um Aufschlugß über die Errichtung der Mittelschule zu haben, denen wir leider eine Antwort nicht erteilen konnten. Es lie aber sehr im Interesse der hiesigen Bürgerschaft, daß die Ehre# felder Mittelschule, ebenso wie die Kölner, bereits mit Östen dieses Jahres nach den neuen Lehrlänen eingerichtet wird, wer die Umwandlung in eine sechsstufige eine unbedingte Notwendigta ist. Falls die Entscheidung nicht bald getroffen wird, muß de eventuelle Einrichtung zu unserem großen Bedauern mindestens all ein Jahr hinausgeschoben werden, wodurch eine große Benachteiligung der Bevölkerung Ehrenfels gegenüber derjenigen Köuns herbe geführt wird. Wir betonen nochmals, daß Ehrenfeld, ein Statt von 60 000 Einwohnern, keine anderen Schulen als ein humanistisch Gymnasium und Volksschulen hat, Köln dagegen Schulen jeder Gattung. Es ist aber ausgeschlossen, daß die Aehrenfelder Familich ihre Kinder auf die Mittelschulen Köuns schicken können, einm wegen des weiten und kostspieligen Weges, dann aber auch, wei diese Schulen neunstufig sind. Die Kinder müßten also, wenn die Kölner Mittelschule durchmachen wollten, entweder von sechsten Lebensjahre an diese Schule besuchen, oder sie wurde# bei eventuellem späteren Eintritt mindestens ein Jahr ihrer Lern zeit verlieren. Wir hegen die bestimmte Ueberzeugung, daß de von uns angestrebte Schule in unserem industriereichen Vorom eine Notwendigkeit ist und daß sie sich aufs beste entwickeln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
