<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416033</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Schwimmbassin des Hohenstaufenbades in köln hatte sich am 8. Oktober 1907 ein bedauerlicher Unfall ereignet, bei dem ein 14jähriger Schüler(.) die Sehkraft eines Auges einbußte. Der Schüler hatte sich mit anderen gleichaltrigen Schwimmern in Wassersprüngen vom Sprungbrett aus geübt. Kurz nachdem er einen sogenannten Fußsprung ausgeführt hatte, war ein anderer Schüler(D) auf dem Brette angelaufen und hatte einen Kopfsprung gemacht. Dabei war er auf den eben aus dem Wasser wieder emportauchenden H. gesprungen und hatte diesen mit den Händen oder mit den Zehen so sehr verletzt, daß er das Auge verlor. D. hatte zwar zugegeben, den Schaden verursacht zu haben, bestritt aber, daß ihn ein Verschulden träfe. Das Landgericht Köln hatte dann auch zu seinen Gunsten entschieden und die Klage des Vaters des Verletzten, der für sich Ersatz der Heilungskosten und für seinen Sohn Rentenzahlung forderte, abgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Den 90. Geburtstag des Prinzregenten Luitpold von Bavern begeht der Bauernverein am Sonntag, den 12. März festlich. Mittags 12 Uhr beginnt im großen Saal des Gürzenich ein Festakt unter Mitwirkung des Kölner Männergesangvereins des Städtischen Orchesters und des Professors Franke(Orgel). Anmeldungen von Landsleuten aus Köln und Umgehung für Karten, die zum freien Eintritt berechtigen, sind's spatestens Freitag, den 10. März zu richten an den zweiten Vorsitzenden Hrn. H Höchner, Neumarkt 35 oder an die I. G. Schmitzsche Buchhandlung, Hohestrße(Ecke Königin-Augustahalle). Abends um 8 beginnt im Vittoriasaal eine Festfeier verbunden mit dem 31. Stiftungsfest des Bauernvereins.(Vgl. Anzeige.) lionigin-luisenschule. An der Anstalt wird Östern d. J. in Verbindung mit der Frauenschule ein Kindergarten(für Kinder unter dem schulpflichtigen Alter) eingerichtet werden. Das Schulgeld beträgt 60 M. jährlich.(Vergl. Anzeige.) ##) Dom Wetter. Es hat den Anschein, als ob das Wetter beständiger wurde und zwar insofern, als vermutlich der Regen für er" Jeit aussetzt. Letterkundige wollen sogar wissen, daß der Marz uns eine Reihe schöner Tage beschert; zwar sei nochmals mit einigen sehr kalten Nachten zu rechnen, aber im großen und ganzen werde die Witterung einen bestandigen Charakter tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfug. Eine Rotte halbüchtiger Jungen vergnügte sich gestern abend am Alten Markt mit dem Abschiedßen von Expl sinskörpern. Einer derselben verfehlte seine Richtung und gertrümmerte den neben der Tür angebrachten Schaukasten eines Kaufhauses. Ein anderer flog einem Passanten dicht am Kopfe vorbei. Es hätte Schlimmeres passieren können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
