<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>416052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein hatte auf Sonntag, den 19. Marz, seine Mitglieder nebst Familien zu einem christlichen Familienabend im Nellesschen Saale eingeladen. Der Vereinsprases, Mittelschullehrer Kann, begrußte die zahlreich erschienenen Gäste. Das gleich im Anfang gestellte lebende Bild, der h. Joseph. die gemeinschaftlichen, der Wurde des Abends entsprechenden Lieder, die von vier Kindern in drolliger Weise in Szene gesetzte Beglückünschung des Herrn Ortspfarrers, dem der Verein zwei schone Tavernatelleuchter als Angebinde verehrte, alles erzeugte in der Versammlung eine weihevolle Stimmung. Nach den Dankesworten des Herrn Pastors Sauren nahm Herr Dominicanerpater Philippus das Wort zu einem ergreifenden Vortrage über die chr stliche Familie als Hort im Zeitenstrom. An der Hano der Offenbarungs- und Profangeschichte zeichnete er die von Gott eingesetzte und gewollte, durch die Natur und die Geschichte begründete Familie, die ihre Jdealisierung in der christlichen Familie findet. Aber ihre Grundlage und ihre Wurde und ihre Festigkeit sind besonders in der Neuzeit bedroht von der Freimacht des Unglaubens, der Genußsucht und der Unzufriedenheit. Da gilt es, den Kampf aufzunehmen und dem dreifachen Feinde durch die Pflege der entgegengesetzten Tugenden, der Religioösität, der christlichen Enthaltsamkeit und Mäzigkeit, der wahren Zufriedenheit seine Macht zu nehmen. Lautlos, mit gespannter Aufmerksamkeit lauschten alle den herrlichen Worten, und als der überaus fesselnde Vortrag in dem lebenden Bilde der heiligen Familie und dem Josephs-Schutzliede seinen Abschlußß gesunden, löste sich die Spannung in einem stürmischen Beifall. Der durch die besondere Tätigkeit des Herrn Hörig und die Mitwirkung der Hrn. Vicepräses Schiefen und Organist Außem so schon verlaufene Abend schloß mit der Beglückwunschung des Präses zum Namenstage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Den Anschlugß Ossendorf an das Straßenbahnnetz bezeichnet eine Eingabe, die mit mehr als 200 Unterschriften unterzeichnet an den Oberbürgermeister gerichtet wurde, als unabweisbares Bedürfnis. Unter den Vororten Köuns ist Ossendorf der einzige, der keinerlei Bahnverbindung besitzt. Nachdem der Norden Ehrenfels bis zur Nußbaumerstraße ausgebaut worden ist, setzt nunmehr die Bautätigkeit zwischen Eyrenfelo und Ossendorf ein so daß ein Zusammenwachsen der beiden Orte in kürester Zeit zu erwarten ist. In der Bürgerschaft erzählt man, daß die Fortsetzung der Straßenbarn über Subbelratherstraße bis an den Simarplatz vorgesehen sei. Die berechtigten Wünsche der Ossendorfer wurden dadurch in keiner Weise befriedigt werden, da die Entfernung vom Simarplatz bis Ossendorf ähnlich der zur Haltestelle an der Rochuskapelle in Bickendorf sein wird. Die Eingabe bittet deshalb, die Bayn durch die Landmannstraße oder Hauffstraße bis an die Rochusstraße zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schiedsgericht für Arbeiterversicherung hat für das Geschäftsjahr 1911 als ärztliche Sachverstaändige den Regierungsund Geheimen Medizinalrat Dr. Rusa und den Beigeordneten der Stadt Köln, Dr. Krautig, wahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksschule des Indischen Lehrerseminars. Das neue Schuljahr beginnt Donnerstag, den 27. April. Anmeldungen werden täglich von 12 bis 1 Uhr im Seminargebäude entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliche Kreiskasse 1. Um dem allzugrossßen Andrange bei der Auszahlung der Militärversorgungsgebühornisse an der Königlichen Kreiskasse Köln l abzuhelfen, hat die Königliche Regierung versuchsweise genehmigt, daß die Gebühornisse der Militäinvaliden mit den Anfangsbuchstaben des Zunamen H bis R bereits am zwe letzten und derjenigen mit den Anfangsbuchstaben des Zunamen S bis Z am letzten Werktage des Vormonate gezahlt werden dürfen. Auf die Veteranenbeihülfen hat dies jedoch keinen Bezug; dieselben können vom ersten Werktage des betreffenden Monats ab in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Deutz. In der jüngst abgehaltenen stark besuchten Bundessitzung sprach Hr. J. Hilgers(Köln) über das Thema: Inwieweit ist der Besitzstand des Zentrums bei den nächsten Reichstagswahlen gesichert? In einem sorgeältig, besonders nach der statistischen Seite hin ausgearbeiteten Vortrage beleuchtete er die Verhältnisse in den einzelnen Wahlkreisen. Zum Schlusse des beifällig ausgenommenen Vortrages hielt der Redner noch einen kurzen Ueberblick über die Aussichten der anderen Parteien und richtete einen warmen Appell an die Mitglieder der Windthorstbunde, besonders in diesem Jahre der Aufklaärungsarbeit ihre ganze Kraft zu widinn. Nach der anregend verlaufenen Diskussion sprach der Vorsitzende Hr. Engelbert dem nach Neuß als Religionslehrer scheidenden Hrn. Kaplan Herweg namens des Bundes Deutz den Dani aus für die opferwillige Tätigkeit, mit der er wahrend seines fünsährigen Hierseins die Bundessache gesördert habe und ernannte ihn zum Ehrenmitglied des Bundes Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am Sonntag, den 26. März einen Familienabend im Saale des Hrn. Flohr. Die Festrede hat Hr Kaplan Herkenrath übernommen. Zum Schluß findet eine kleine Verlosung statt, wozu hübsche Gewinne gestiftet sind. Mögen sich alle Mitglieder zu diesem Abend einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Am Mittwochabend fand eine Besprechung statt zwecks Gründung eines Arbeitervereins. Da sich schon eine große Anzahl Mitglieder gemeldet hatte, so wurde die Rundung definitiv beschlossen, die Bezirke verteilt und Vertrauensänner angestellt. Die größere Gründungsversammlung findet am 2. April, abends 6 Uhr, im Saale des Hrn. Schumacher statt. Hr. Bezirkspräses Schüller hat das Referat zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sein erster Erfolg betitelt sich der Roman von Walter Kabel, den Welt und Zeit in Wort und Bild im zweiten Quartal d. J. abdrucken wird. Dieser erste Erfolg ist der eines jungen Kriminalbeamten, des Dr. Werres, der seine juristische Laufbahn aufgegeben hat, um sich demn Polizeidienst zu widmen. Der Roman gewährt uns einen Einblick in die Tätigkeit eines scharfsinnigen Kriminalisten und wird deshalb sicher alle Leser bis zum Schlusse fesseln. Außer diesem Roman veröffentlicht Wett und Zeit in Wort und Bild Novellen, kürzere Erzählungen und Humgnesken, sowie interessante Artikel aus allen Gebieten des Wissens. Jede Nummer enthält aktuelle Bilder aus aller Welt in einer guten Wiedergabe. Die Reaktion legt besonderen Wert darauf, das Vildermaterial von Welt und Zeit möglichst mannigfaltig zu gestalten, und dies erklärt auch den grozen erfolg, den diese Beilage in den weitesten Kreisen gefunden hat. Welt und Zeit in Wort und Bild wird den Abonnenten des Kölner Lokalanzeigers zum Vorzugspreise von 10 Pfennig monatlich geliefert. Man bestelle bei unseren Vertretungen und Boten stets den Kölner Local-Anzeiger mit Welt und Zeit in Wort und Bild. Bei der Post bestellt kostet die Zeitschrift 50 Pfennig vierteljährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des Vii. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 bis 2100.; Aldenhofen, Gefängnis, Gefangenenärter, 450 M. jährlich bei freier Dienstwohnung sowie Stellung des Feuerungsmaterials: Birkesdorf, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1200.: Köln, Königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzänner, 1400 bis 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1650 bis 2300.: Korschenbroich, Polizeibehoörde, Polizeisergeant, 1200 bis 1500.; Mülheim a. Rhein. Stadtverwaltung, Schuldiener an einer katholischen Volksschule, 1100 M. jährlich; Senheit(Mosel, Bürgermeister, Förster in Grenderich, 1200 bis 2400.; Vilich, Bürgermeisteramt Vilich zu Beuel, Feldhüter und Nachtwächter, 700.; Oberpostdirektion Köln, Dienstort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 1100 M. Gehalt; Oberpostdirektion Trier, Dienstort wird noch bestimmt, Kaiserl. Postanstalt, Landbriefträger, 1100 bis 1400 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>G. Allerlei Unfälle. Mit siedend heißem Wasser verbrühte sich auf der Hohestraße ein Mädchen beide Hände schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von einem Radler wurde in der Lungengasse ein Mädchen überfahren; es erlitt eine so schwere Kopfverletzung, daß es ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. Dorthin tamen auch ein Mann, der am Agrippinaufer über eine Schiene gefallen war und ein Bein gebrochen hatte; ein Mann, der auf der Bruckenrampe bei einem Sturz am Kopf schwer verletzt worden war und ein Mann, der in der Sternengasse von einem Bierwagen über ahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein eigensinniger Kläger. Von einem Bauunternehmer verlangt ein arbeiter 65 M. Entschädigung, weil er ang nommen aber nicht in Arbeit gestellt wurde. Es stellte sich heraus, daß der Kläger nicht fen angenommen war, wohl war er öfters zurückbestellt worden. Der Vorsitzende des Gewerbegerichts wandte sich an den Beklagten, er moge dem Kläger, der nach dem Gesetz nichts beanspruchen tonne, für die Lauferei eine Vergütung geben. Der Beklagte war bereit, im Vergleichswege 5 M. zu geben. Der Kläger lehnte dies ab, trotzdem er darauf aufmerksam gemacht wurde, daß er dann abgewiesen werden musse und nichts bekomme, außeadem sei der vom Klager geleistete Kostenvorschuß verfallen, wenn das abweisende Urteil gefällt werde."Sie werfen 6,50 M. zum Fenster hinaus, wenn Sie die Klage nicht zurückziehen," sagte Religioöse Vorträge für die katholischen Männer und Jünglinge werden in der hiesigen Pfarrkirche St. Joseph, von Pro#essor O. Cohausz am Dienslag,#mittwoch und Donnerstag nächster Woche, abends.30 Uhr, gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Reiferüfung. Am Montag, den 20. d. M. fand unter dem Vorsitze des Hrn. Provinziatschutrates Schunk am Gymnasium die mündliche Reifeprüfung statt. Sämtliche 11 Oberprimaner bestanden, davon 5 unter Befreiung von der mündlichen Prufung. Es ist dies die höchste Zahl von Abiturienten, welche das Gymnasium bisher aufzuweisen hatte. Im Vorähre verließen z. B. nur 6 die Anstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, ist ein nahezu lebensgroßes Herz-Jesu-Standbild ausgestellt, das vom hiesigen Bildhauer Peter Kürten aus Lindenholz geschnitzt wurde und ein Geschenk der Gräfin v. Spee für die katholische Kirche in Eisenach darstellt. Die Haltung der in gotischem Stil gearbeiteten Figur verrät Würde und Hoheit, der Faltenwurf der Gewandung ist stilgerecht, die Bemalung einfach und geschmackvoll. Die Wirkung des gut gearbeiteten Kopfes würde noch erhöht werden durch Hinaufügung des vorschriftsäßigen Kreuznimbus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Allerlei Anfälle. Von einer Droschke wurde auf dem Heumarkt ein Mann überfahren; eine schwere Kopfverletzung war die Folge. Einen Oberschenkelbruch erlitt ein Fuhrmann, der in der Sternengasse von seinem eigenen Fuhrwerke überfahren wurde. Man brachte den Mann ins Bürgerhospital. Dort suchten noch Hülfe ein Mann, der in der Vorgebirgsstraße beim Holzverkleinern sich mit einem Beil in die Hand gehackt hatte; ein Mann, der in der Fleischmengergasse mit der Hand in eine Brotschneidemaschine geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfrieden in der Ehe. Auf dem Großen Griechenmarkt wurde einem Manne von seiner Frau eine Tasse an den Kopf geworfen. Der Mann wurde so erheblich verletzt, daß er sofort im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Mit einer Schutzwunde am Kopf fand man auf dem Hauptbahnhof in einem Eisenbahnabteil einen Mann vor, der etwa im Alter von 40--45 Jahren steht. Man brachte den Schwerverletzten in die Krankenanstalt Lindenburg; er liegt dort hoffnungslos darnieder. Vermutlich liegt Selbstmordversuch vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ein Ungetreuer. Ein 18jähriger Bursche, der dieser Tage von einem hiesigen Schneidergeschäft als Hausknecht angenommen worden war und gestern Mittag 300 Mark von einer Bank(Gewerbebank) holen sollte, ist, nachdem er das Geld erhoben hat, nicht mehr zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Jubiläum. Gestern feierte der Dreher, Hr. Engelbert Syndicus, Rothehausstraße 44, sein 25jähriges Arbeitsjubiläum in der Waggonfabrik vorm. Herbrand. Seine Kollegen ließen es sich nicht nehmen, ihn in sinniger Weise zu beschenken. Die Direktion überreichte dem Jubilar außer einem Geschenk eine ansehnliche Geldsumme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
