<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416020</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Hund angefallen. An der Herz-Jesukirche wurde ein Mann von einem Hund angefallen und am Arm so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. Dorthin wurde auch eine Frau gebracht, die am Agrippinaufer von einem Hund angefallen und am Arm schwer verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ortsverein Höln-Nippes des Centralverbandes deutscher Eisenbahn-Handwerker und Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt seine gutbesuchte Monatsversammlung ab, die Hr. Lindlau leitete. Nach Aufnahme von mehreren neuen Mitgliedern erstattete Hr. Schüßler Bericht über die Eisenbahn-Verbandskrankenkasse(Tarif), welche im Jahre 1909 eine Mehrausgabe von 23397 M. hatte. Der Kasse gehören insgesamt 14356 Mitglieder an. Hiervon sind 3062 Weilstättenarbeiten und 11294 Betriebsarbeiter. Die Gesamteinnahmen beleg 158 892 M. und die Gesamtausgaben 182 289 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hatte am Sonntagabend im St. Josephstift eine sehr schön besuchte Versammlung, in der Präses Kaplan Houben einen Vortrag über den Modernisteneid hielt. Einleitend schilderte Redner die Bestrebungen des Modernismus gegenüber den katholischen Glaubenswahrheiten; er erläuterte dann weiter, wohin der Modernismus führt und wie notwendig es war, daß der Papst im Jahre 1907 Stellung zu dieser Sache nahm und die Enzyklika gegen den Modernismus herausgab. Zum Schlusse ging er dann näher auf den Modernisteneid ein und erklärte die einzelnen Stellen desselben. Die Aufmerksamkeit der Zuhörer zeigte das große Interesse, welches die Mitglieder für derartige zeitgemäße Vorträge haben; dies kam auch bei der Diskussion zum Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>I n den Rhein fiel gestern nachmittag ein 17jähriger  Schiff-junge, als er einen Eimer Wasser vom Schiffe aus schöpfte Er gelang einem Schiffer, den dem Ertrinken Nahen mit einem Bootshaken zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Briefbestellung. Nach postamtlicher Mitteilung finden werktäglich vier Briefbestellungen statt, die um 7 vormittags, 11,55 vormittags, 4 nachmittags und 7 nachmittags beginne: Abgetragen werden bei der ersten Bestellung die Sendungen von den bis.3 vormittags eintreffenden Postzügen, bei der zweiten Bestellung die Sendungen von den bis 11.36 vormittags eintreffenden Postzuge, bei der dritten Bestellung die Sendungen von den bis.31 nachmittags eintreffenden Postzuge, bei der vierten Bestellung die Sendungen von den bis.35 nachmittags eintreffenden Postzuge. An Sonntagen und allgemeinen Feiertagen findet nur eine Bestellung statt, bei der die Sendungen von den bis.3 vormittags eintreffenden Postzügen abgetragen werden. Welche Zuge zur Briefbeförderung benutzt werden, ist aus dem im Schaltervorraum aushängenden Postberichte ersichtlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
