<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416043</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Handwerkerveteran. Der Dekorateur und Tapezierermeister unten Gelsdorf feierte gestern seinen 80. Geburtstag. Lange Jahre war er Obermeister der Tapezierer-Innung, Vorstandsmitglied des Vereins selbständiger Handwerker und der Sterbekasse. Sechs Jahre gehörte er der Handwerkskammer an und viele Jahre war er Beisitzer des Kgl. Gewerbegerichts. Zu Ehren dieses Mannes, der in seinem Berufe eine hervorragende Kraft war und seine reichen Erfahrungen gern in den Dienst des Handwerks stellte, hatte der Verein selbständiger Handwerker eine wurdige Feier veranstaltet, zu der Vertreter der obigen Körperschaften im Weinhaus Deis, Unter Goldschmied, erschienen waren Der Leiter der Feier, Stadtverordneter Oestreich, richtete herzliche Worte der Anerkennung an den Veteranen des Handwerks. Der Vorsctzenoe der Handwertskammer, Herr Figge, gab in kurzen Zugen den Lebenslauf des Gefeierten und überreichte ihm eine Ehrenurkunde. Obermeister Distel von der Tapeziererinnung überbrachte die Gluckünsche der Innung. In Rede und Lied wurde des öfteren des Geburtstagskinder gedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die lex Adickes steyt bekanntlich auf der Tagesordnung der heutigen Stadtverordnetenversammlung. Der Kölner Haus- und Grunobesitzerverein(gez. Justizrat Dr. vom Grafen) richtet an den Oberbürgermeister und das Stadtverordnetenkollegium die Bitte die Beschlußßfassung über die Einführung der lex Adickes vorläufig noch auszusetzen, um den Kölner Grundbesitzern Gelegenheit zu geben, sich dazu zu äußern. Eine allgemeine Erfahrung hinsichtlich der Ausfuhrung und Wirkung des Gesetzes liegt noch nicht vor. In Frankfurt a.., wo das Gesetz bisher nur eingeführt wurde ist dasselbe ein einziges Mal, und zwar in jüngster Zeit zur Anwendung gekommen. Die Stellungnahme des Kolner Grundbesitzes zu dieser Angelegenheit ist um so mehr geboten, als gegen die lex Adickes allgemein und auch in Frankfurt a. M. erhebliche Bedenken genaußert worden sind, welche die Vorteile des Gesetzes für zweifelhaft erscheinen lassen. Von grundlegender Bedeutung ist vor allen Dingen die Behandlung des Straßinlandes, sowie die Bildung der Strazen und Platzanlagen. Bei der unentgeltlichen Abtretung des Straßinlandes bis zu 40 Prozent der in das Umlegungsverfahren eingebrachten Flächen ist zu befurchten, daß die Lasten des Fluchtliniengesetzes bedeutend erhöht werden. Ebenfalls wird der Schonung des Kleinbesitzes in der lex Adickes nicht genugend Rechnung getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Verein zur Forderung des Museums für Naturkunde spricht Freitag 7 Uhr in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse Prof. Dr. Jones über: Die Verpflanzung(Transplan- tation) von Geweben und Organen und ihre Bedeutung für die Lebensvorgänge(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An den Königlichen vereinigten Maschinenbauschule haben am 13. d. M. die Reiseprufungen stattgefunden. Von 59 Schülern der ersten Klassen haben 58 die Prufung bestanden, uno zwar aus der höheren Maschinenbauschule 24, aus der Maschinenbauschule 34. Den Prüfungen wohnten außer dem Direktor und den Lehrern bei: Geheimer Regierungsrat Prof. Richter, Regierungsund Baurat Höfer und Geheimer Baurat Schultz, ersterer als Vertreter der Königlichen Staatsregierung. Zum ersten Mal wurde nach der vom Minister für Handel und Gewerbe für die staatlichen Maschinenbauschule erlassenen neuen Prusungsordnung verfahren die eine mündliche Prufung nicht mehr vorsteht. Am 11. März war den Mitgliedern der Prufungstommission und des Kuratoriums Gelegenheit gegeben, die Prüflinge im planäzigen Unterricht lennen zu lernen und Einsicht zu nehmen von allen während der ganzen Schulzeit von ihnen angefertigten Zeichnungen, die zu einer Ausstellung vereinigt waren. Es wurde der Wunsch geäußert diese Ausstellungen in Zukunft für einige Tage dem Publikum zugängig zu machen. Diesem Wunsche soll entsprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Schwindler, der sich als Dr. med. und Chirurg ausgab, mietete sich am 13. d. M. in der Richmodstrße ein und bestellte dorthin, um den Anschein zu erwecken als ob er wohnen bleibe, ein ganzes Mobiliar und Schreibmaſchinen. Von hier aus wanderte er zu den verschiedensten Firmen und betrog sie um grosse Betrage, u. a. eine um zwei goldene Uhren im Werte von 0 0 M. und eine andere Firma um einen wertvollen Brillantring, der sich aber schon im Pfandhause wiedergefunden hat. Der Schwindler verschwand am selben Tage um 5 Uhr, ohne den Mietvorschuß bezahlt zu haben. Die Firma, welche die Einrichtung geliefert hatte, erfuhr rechtzeitig hiervon und holte ihre Mövel zurück Vom Aletienbergpark. Mit bezug auf die Notiz in Nr. 71 betr. den Brevi-Schmalen-Brunnen ist zu bemerken, daß der Brunnen nicht aus echtem Steinmaterial hergestellt ist, sondern aus Hementrunststein bzw. Muschelkal-Imitation, die vom echten Stein taum zu unterscheiden ist. Das Material hat den Vorzug nicht zu verwittern und mit der Zeit immer fester zu werden. Die Arbeiten sind von der bewahrten Firma J. Simonis, Beton- und Asphalt-G. m. b. H. Köln-Zollstock ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Schwindler. Gestern nachmittag erbot sich ein besser gekleideter Mann einem eben zugereisten Italiener 130 Franken in deutsches Geld umzuwechseln; der Italiener nahm das unerbeten mit Freuden an, mußte nach Ablauf einer längeren Zeit aber die Erfahrung machen, daß er einem Gauner seine sauer verdienten Groschen anvertraut hatte, denn der Hilfsbereite kehrte nicht meyr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeesops folgende Stellen zu besetzen: Alsdorf, Gemeindekasse ungsbeamter, 750 M. Gehalt, Mietsentschädigung 120.Boppard. Königl. Filialgesängnis, Gefangenenärter, 450 M. Remuneration und große freie Dienstwohnnna: Köln, Königl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Katholischer Arbeiterverein. Eine gutbesuchte Arbeiterversammlung tagte am Sonntag zwecks Gründung eines katholischen Arbeitervereins im Lokale von Stüsser. Die Leitung lag in Händen des Hrn. Pfarrer Lob. Hr. Bezirkspräses Kaplan Schüller sprach dann in längerem Vortrage über die Stellung der katholischen Arbeitervereine in der christlich-nationalen Arbeiterbewegung sowie über ihre Notwendigkeit, Bedeutung und Ziele. Seine Ausführungen fanden begeisterten Beifall und seinem Appell zum Beitritt in den neuen Verein folgten 56 der Anwesenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Sonntag, den 2. April, wird auch für Köln-Zollstock ein katholischer Arbeiterverein geründet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische kaufmännische Verein Köln-Ehrenfeld veranstaltete am Dienstag, den 14. cr., einen dramatischen Abend Das Vereinsmitglied Hr. Mathien Kreuser verbreitete sich in län geren Ausführungen über das Leben und die Dichtungen des norwegischen Dichters Ibsen. Die herrliche Schöpfung Ibsens Ter je Eigen(bekanntlich die einzigste Erzählung des Dichters) wußte Hr Kreuser in seiner Rezitation recht wirkungsvoll zum Ausdruck zu bringen. Reicher Beifall lohnte ihn für seine vollendeten Darbietungen. Im Anschlugß fand eine kleine Jubiläumsfeier zu Ehren des zweiten Vorsitzenden orn. Jean Heilberg statt, der 25 Jahre als Mitglied zum Verbande Katholischer kaufmännischer Vereinigungen Teutschlands zählt. Außer zahlreich eingelaufenen Glückwunschschreiben und Telegrammen wurde der Jubilar durch ein herrliches Diplom geehrt, das ihm namens des Vereins vom Vorsitzenden Hrn. Schmitz überreicht wurde. Lustige Vorträge und Lieder hielten die Festtheilnehmer bis zur späten Stunde zusammen ###r. Abg. Glesberrs redet nachste Woche, Donnerstag, den 3. 9l 40s,.30 Uhr, im großen Saale des Leobaues, Philippsraße, 37--39, po. 5 vereinigten hiesigen katholischen Vereinen. Das Thema seines Vortrages lautet: Reise- und soziale Bilder von meiner Amerikafahrt.9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Primiz-Hochamt. Zwei Söhne der hiesigen katholischen Gemeinde feiern am Sonntag ihr feierliches Primiz-Hochamt. Hr. Reopresbyter Perer Nosbisch.10 Uhr in der Rektoratkirche St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Konferenzvortrag in St. Michael am Freitag: 17. d.., abends.15 wird die in hiesiger Stadt vom 2 bi: 1. April abzuhaltende allgemeine Volksmission behandeln a" Bedeutung des Gegenstandes werden katholische Männer a. Vortrag besonders aufmerksam gemacht und freundlichst zu d. selben eingeladen.ndlicht zu dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueber Exerzitien während der Karnevalstage soman uns jetzt u..: Zum ersten Male in Köln versammelte eine Schar junger Mädchen zu Exerzitien wahrend der Karnenal tage. Die Anmeldungen zu den Exerzitien waren so zahlreich der Saal des Caritashauses nicht genügte, die Teilneymerinnen fassen, und deshalb das Haus Georgstrße 3, das die Eigentumnebenso großherzig zur Verfügung stellten, dazu genommen ermußte. Samstagabend vor Karneval stellte sich die muntere## ein, liebevoll von den Damen ausgenommen. Während der Tage mußte wacker geschafft werden, um 75 zu bewirten; unter stützt wurde nun das Komitee von der Haushaltungslehrerin Ermekeil, ihr zur Seite standen jinge Damnen des Jugendbunde Heute zeigen verschiedene schriftliche und müngliche Dankesvewei zur Genuge, wie befriedigt alle von den Exerzitien sind. Groß mutig wurde das Komitee von Wolltätern unter stützt. Gaben nmn stets mit Dank entgegen Frl. Westenberg, Jahnstraße 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vergebung zweiter Hypotheken aus städtischen Mitteln. Der Haus- und Grundbesitzerverein wendet sich mit einer Eingabe an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten, in der er die Schwierigkeiten schildert, die sich bei der Beschaffung von zweiten Hypotheken nicht nur für Kleinwohnungshäuser, sondern für den städtischen Hausbeſitz überhaupt ergeben. Dieses Geld kostet den Hausbesitzer einschliefßlich der Abzüge und der Provision durchschnittlich acht Prozent Zinsen. Vielfach sind zweite Hypotheken von dem Hausbesitzer überhaupt nicht zu erlangen, so daß oft trotz pünktlicher Zinszahlung die Zwangsverſteigerung des Hauses unvermeidlich ist. Die Erfahrungen in andern Städten beweisen, daß die Vergebung von zweiten Hypotheken aus städtischen Mitteln bis zu einer Beleihungsgrenze von 75 Proz. des Wertes unter bestimmten Voraussetzungen zu annehmbarem Zinsfußße möglich ist. Verschiedene Wege können zum Ziel führen. Vielleicht laßt sich die Errichtung eines besonderen Kreditinstitute oder aber die Einrich- tung einer besonderen Abteilung für die Begebung zweiter Hypotheken durch Errichtung einer städtischen Hypothekenbank ermöglichen. Wie schon von anderer Seite vorgeschlagen ist, könnte namentlich der Anteil der Stadt an dem Ertrage der Reichswertzuwachssteuer, der ja von uns Haus- und Grundbesitzern aufgebracht werden muß, zur Bildung eines Reservefonds dienen. Durch ein Vorgehen auf diesem Gebiete würde sich die Stadt, die an einem soliden und steuerkraftigen Hausbeſitz das lebhafteste Interesse hat, nicht nur den Dank sämtlicher Hausbesitzer erwerben, sondern vor allem auch das Wohnungsweſen selbst fordern und die Vielen günstig beeinflussen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Da. Militäpferd. Bestürzt war vorgestern der Kutscher einer Wäschrei, als er in der Domstrße aus einem Hause strat und seinen Wagen mit dem Pferd nicht mehr vorfand; er glaubte, das Fahrzeug sei durch einen Spitzbuben entführt worden. Dem war nicht so, das Pferd, früher beim Artillerie-Regiment Nr. 59 verwandt, war vom Haus weg schnurstracks mit seinem Wagen nach Niehl in seinen früheren Stall in der Kaserne gelassen; merkwürdig ist, daß niemand das Pferd auf dem langen Wege von der Domstrße bis nach Riehl aufgehalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Wiesen im Stadtwald. Vom 1. April bis zum 15. Oktober werden die nördlich und südlich der Waldschenke im Stadtwald gelegenen Wiesen tagsüber bis zum Eintritt der Dunkelheit dem Verkehr wieder freigegeben. Die Wiesen sind durch Tafeln mit entsprechender Aufschrift kenntlich gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Auto. Vor ein paar Tagen wurde auf der Ehrenstrße ein 16jähriges Mädchen von einem Automobil überfahren und so schwer verletzt, daß es vorgestern abend im Bürgerhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Winothorstbund Köln-Ehrenfeld. Heute(Donnerstag), 16. März, findet abends 9 Uhr beginnend im Lobau Sitzung statt. Auf der Tagesordnung steht ein Vortrag über Block und Blockpolitik unter besonderer Berücksichtigung der gegenwärtigen politischen Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. Nach Eröffnung durch den Präses Herrn Kaplan Houben konnten wieder mehrere neue Mitglieder in den Verein aufgenommen werden. Zu der am Donnerſtagabend, den 16. d. M. im großen Tivolisaale stattfindenden öffentlichen Versammlung, in welcher Herr Dr. P. Kirsch, Redakteur der Köluischen Volkszeitung. über Movernismus und Antimodernisteneid sprechen wird, wurde dringend eingeladen. Alsdann hielt Herr Kaplan Stollenwerk einen Vortrag über das sittliche Wirken der Kirche. Nach diesem Vortrage hielt das Vereinsmitglied Herr Hamacher einen Vortrag über deutsche Arbeitersozialpolitik. Reichen Beifall lohnte beide Redner. Eine längere Diskussion schloß sich an und brachte noch viel Belehrendes. Am Donnerſtagabend beginnt der zweite dieseährige Studentenkursus im St. Josepysstift; es wird diesmal die Staatsrürgerkinde behandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Kath. Arbeiterverein hatte auf Sonntagabend zu einer Frauenversammlung eingeladen; die Frauen und Töchter der Mitglieder waren überaus zahlreich erschienen. Der große Saal des Vereinshauses war bis auf den letzten Platz besetzt. Hauptredner des Abends war Hr. Bezirkspräses Schüller (Köln); er sprach über Arbeiterverein und Familie. Einleitend wies er hin auf den Umschwung der wirtschaftlichen Verhältnisse in Deutschland, der den Lohnarbeiterſtand geschaffen, dem heute mit Familie ungefahr ein Drittel der Bevötterung angehört. Die Mißstände, unter denen dieser Stand leidet, suchen die katholischen Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften auf dem Wege der sozialen Reform zu beseitigen. Hierbei ist die Mitarbeit der Frauen unbedingt notwendig. Durch die berufliche Abwesenheit des Vaters fällt der Mutter die Hauptaufgabe in der Kindererziehung zu. Als Priester in der Familie soll die Mutter ihre Kinder zu guten Christen und Patrioten erziehen. Durch Gewöhnung an Gehorsam und Ordnung, durch stete Beaufsichtigung, durch Unterstützung der Schule, vor allem aber durch das eigene, gute Beispiel soll die Mutter den Charakter der Kinder bilden und stählen vom fris..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
