<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Former Withelm Bechtel ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die städtische Sparkasse in Ehrenfeld betreffend erhielt der Verein zur Wahrung der Interessen in Ehrenfeld folgende Antwort der städtischen Verwaltung: Auf die Eingabe vom 18. v. Mts. teilen wir ergebenst mit, daß wir die Zweigstelle 8 seiner Zeit nur vorläufig in das Haus Venloerstraße 295 verlegten und den Ersatz durch einen Neubau beabsichtigen, dessen Ausführung nach Möglichkeit beschleunigt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die Wahl des bisherigen Leiters des in der Entwickelung begriffenen Realprogymnasiums, Oberlehrer Dr. R. Jungbluth, zum Direktor dieser Anstalt ist bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunst und Technik besprach Prof. Peter Behrens aus Berlin am Mittwochabend vor einem den Isabellensaal des Gürzenichs dicht füllenden Publikum, das aber seiner ganzen Zusammensetzung nach eher einen Vortrag über die Technik in der Kunst(Malerei, Bildhauerei, Stickerei, Kunstgewerbe) erwartet haben dürfte, während der Herr Professor, abgesehen von der Einleitung, nur über die Verbindung zwischen Baukunst und Eisentechnik redete und zwar vorwiegend in der Art, wie er sie bei modernen Fabrik- und Verwaltungsbauten anwendet. Nach ihm findet die Kultur eines Zeitalters ihren Ausdruck hauptsächlich in der Kunst, heute aber äußere sie sich zumeist in der Technik, so daß ein Leben ohne diese kaum noch gedacht werden könne. Trotz aller Vorträge, Zeitschriften und Ausstellungen sei noch heute weder bei den Architekten noch Ingenieuren ein Hand-in-Handarbeiten zu finden. Seit zehn Jahren sei eine deutsche gewerbliche Kunst entstanden, aber die beiden Gebiete gingen noch neben einander her; erst ihr Zusammenwirken könne uns einen modernen Stil bringen. Freilich entbehrten die Ingenieurwerke auch einer gewissen künstlerischen Gestaltung nicht, aber diese sei meistens nur eine Folge ihres organischen Entstehens. Zweckmaäßigkeit allein befriedige nicht, sie sei keine Kunst, ebensowenig die Herstellung kunstgewerblicher Gegenstände auf fabrikmanige Art bzw. die Vertauschung von Hand- durch Maschinenarbeit und die Nachahmung echten Materials. Jedes Kunstwerk sei das Erzeugnis des seinem Schaffen innewohnenden Kunſtdranges, die alten Kunstgesetze behielten ihre Berechtigung auch für die neuen Materialien. Die Verbindung von mächtigen Eisenbücken mit alten Ritterburgen sei nicht kunstterisch. Nach Möglichkeit müsse Schönheit gefordert werden. Es gebe keinen materialistischen Stil, die Technik durfe nie Selbstzweck werden, sie müsse durch die Kunst zu uns roden und deshalb zu einer künstlerischen Betätigung verhelfen. Die Form sei nie aus der Technik, sondern aus dem Zeitgeiste entstanden. Jetzt folgte eine Reihe von Lichtbildern. Bei den Bauten habe Redner Gewicht darauf gelegt, der rechnerischen auch die vom Auge verlangte künstlerischen Sicherheit zu geben, aus Eisen, Glas und Eisenbeton Kunstbauten zu schaffen, die als solche im Stadtbilde sich bemerkbar machten. Den Schluß bildete eine Aufforderung an die deutschen Ingenieure, für das Kunstwollen der Zeit einen offenen Sinn zu haben und so einen Stil unserer Zeit zu schaffen. Der übliche Beifall belohnte den Redner für seinen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Unvorsichtigkeit erschossen. Von schweren Schicksalsschlägen heimgesucht wurde eine hiesige angesehene Familie, die aus Kiel die Nachricht erhielt, daß ihr als Oberleutnant dort stehender 26jähriger Sohn das Opfer eines Unfalles geworden ist. Beim Reinigen seines Revolvers entlud sich die Waffe; wobei ihm die Kugel in den Kopf drang und den sofortigen Tod herbeiührte. Der zweite Sohn derselben Familie kam vor kurzer Zeit auf ähnliche Weise auf der Jagd zu Tode.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C. Unfälle. Auf dem Großen Griechenmarkt fiel eine Karre um; ein Fuhrmann geriet darunter und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit der Hand geriet in eine Maschine in der Rosenstraße ein Knabe; er erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine schwere Kopfverletzung zog sich ein Mann zu, der an Siebenburgen von Krämpfen befallen worden und aufs Pflaster gestürzt war. Die vorgenannten Verletzten fanden im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sturz von der Treppe. Auf dem Weichserhof stürzte ein Mann die Treppe hinab; er brach ein Bein. Im Bürgerhospital fand er Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von einem Hund üverrannt wurde gestern nachmittag in der Luxemburgerstraße eine Frau; sie fiel und brach ein Bein. Die Verletzte wurde ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarrbezirk Ehrenfeld, hielt am Mittwoch im Bürgersaale des Lobau unter Leitung des Geschäftsührers Kaplan Boschbach eine gut besuchte Versammlung ab. Es sind bereits über 1000 Mitglieder dem Verein in diesem Jahre beigetreten. Redner erinnerte dann an den Todestag Windthorst, des Stifters des Vereins. Gewerkschaftssekretär Bergmann(Köln) sprach über Strömungen und Tendenzen im heutigen sozialen Leben, die namentlich durch den starken wirtschaftlichen Aufschwung in Deutschland bedingt wurden. Dabei sei es zu bedauern, daß im wirtschaftlichen Kampfe die christlichen Grundsätze nicht in dem Maße zur Geltung kamen, wie es in einem christlichen Staate wie Deutschland zu wünschen wäre. Zwar sei die Freiwirtschaftspolitik schon staatlicherseits überwunden, aber noch starke Strömungen seien vorhanden, namentlich innerhalb der Sozialdemokratie und der Linken, die einer derartigen Ordnung der sozialen Wirtschaftslage widerstreben. Namentlich die deutschen Katholiken sind durch eine große Anzahl sozial wirkender Vereine für eine Ausgleichung der vorhandenen Interessengegensätze tätig, welche die wirtschaftliche Lage erschweren. Auch im politischen Leben spielen die sozialen Anschauungen eine hervorragende Rolle. Je schwieriger die Lösung der verschiedenen Fragen auf sozialem Gebiete wird, um so mehr müßten die deutschen Katholiken in ihren Standesvereinen und nicht zuletzt im Volksverein der so treffliches Rüstzeug für die Klärung der sozialen Streitfragen beischafft, sich zusammenscharen und, wo immer es erfordert wird, ihren Mann stellen.(Lebhafter Beifall.) Der Vorsitzend, dankte dem Redner herzlich für seine Ausführungen und gab seiner Genugtuung darüber Ausdruck, daß Vertreter aus allen vier Pfarrbzw. Rektoratbezirken sich eingefunden hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Die Notiz in Nr. 73, daß am 2. April ein katholischer Arbeiterverein für Kölnezollstock geründet werden solle, ist dahin zu berichtigen, daß die Gründung bereits am 5. März stattgefunden hat. Die gutbesuchte Versammlung tagte unter Vorsitz des Hrn. Rektors Nießen. Die Leitung des Vereins wird Hr. Kaplan Frings übernehmen. Am 2. April findet die zweite Versammlung des Vereins statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zum Konkurse der Deutz-Kalter Volksbank schreibt uns der Konkursverwalter, Justizrat Dr. Schreiner, daß das Entgegenkommen des A. Schaffhausenschen Bankvereins es ihm möglich gemacht habe, die für den Monat Mai in Aussicht genomuiene weitere Verteilung eines Abschlagen schon jetzt zur Ausführung zu bringen. Demgemaäß seien am 15. d. M. weitere 5 Proz. an die zahlreichen Gläubiger zur Auszahlung gelangt. Bisher sind also 45 Proz. an die Gläubiger gezahlt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einen schweren Hufschlag. Im benachbarten Weiler wurde ein Mann von einem Pferd gegen den Unterleib geschlagen und dadurch schwer verletzt. Man brachte den Verletzten inz Bürgerhospital in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verein ehemaliger 97er Köln hielt am Samstag, den 11. März eine gutbesuchte Hauptversammlung im Lokale Germaniabräu, Weyerstraße 106, ab, welche vom zweiten Vorsitzenden Hrn. Bonitz geleitet wurde. Durch verschiedene Neuwahlen wurde der Vorstand ergänzt und zwar wurden einstimmig gewählt die Herren: Blum als zweiter Schriftführer, Knappe als zweiter Kassierer, Schröder als Beisitzer, Möller in den Vergnügungsausschuß. Es wurde beschlossen, zum 30jährigen Jubiläum des Infanterie-Regiments Nr. 97 ein Bild zu st ften. Als Vereinslokal ist das Lokal Germaniabräu, Weyerstraße 106, gewählt. Nach Erledigung des Geschäftlichen begann der gesellige Teil, welcher die Mitglieder noch lange in fröhlicher Stimmung beisammen hielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Oberpostschaffner-Vereinigung. Am Sonntag, den 19. März, findet nachmittags.30 Uhr beginnend, im großen Saal der Lese ein Vortrag über Beamtenfrauen durch Geheimrat Dr. Beck(Heidelberg) statt. Alle Beamten und Unterbeamten sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
