<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416021</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Hauptbahnhof. Ueber die Arbeiten zur Umänderung des Hauptbahnhofs ist zu berichten, daß namentlich die für Verschiebung des achten Geleises nötigen Arbeiten eifrig gefördert werden. Die Arbeiten gestalten sich unter der Bedingung"keine Störung des Verkehrs" sehr zeitraubend und auch wegen des Untergrunds, auf dem das Geleise zu lagern ist-- Gewölbe bzw. Balkenträger -- schwierig. Das Geleise erhält wie das über die Maximinenstrße vorragende Geleise den"neuen" hohen Bahnſteig. Mit Bezug auf dieses neue(neunte) Geleise ist zu bemerken, daß es wahrend der ganzen Zeit des Umbau der Gleisanlagen jeweils als Ersatz für das aufzunehmende Geleise und für die nach Abbruch des Inselgebäudes durchzustreckenden Geleise zu dienen hat. Es ändert seine Bestimmung während der Zeit des Umbau also recht häufig. Der Betrieb auf dem neunten Geleise, das auf der mächtigen Eisenkonstruktion in der Maximinenstrße herangefuührt ist, wickelt sich verhältnisäßig ruhig ab, von dem Gepolter, das die Eisenbahnüge zu verursachen pflegen, wenn sie über derartige Konstruktion rollen, ist-- vorläufig-- verhältnisäßig wenig zu merken. Durch Einlage von Bimskies, der schalldämpfend wirkt, ist dem Gepolter vorgebeugt; eine Korkeinlage, die man für ähnliche Zwecke zu verwenden pflegt, ist nicht gemacht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>30 Jahre treuer Arbeit. Auf eine 30 Jahre währende Dienstzeit im Bürgerhospital konnte heute der Schuhmachermeister Gottschalk Schmitz zurückblicken. Unter entsprechender kleiner Feier wurde dem Jubilar durch Professor Füth das von der Stadt gegebene übliche Geschenk überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mir Revolver und Dietrich ausgerüstet war ein zehnähriger(!) Knabe, den man gestern im Avoit eines Kinematographen Theaters eingeschlossen fand. Der Knabe hatte die Absicht, nach Schluß des Theaters die Kasse zu erbrechen. Er war in das Theater schon früher einmal eingebrochen, damals waren 20 Mark gestohlen worden. Diesen Diebstahl hatte der im Abort ertappte Knabe ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sterbefall. Vorgestern abend verstarb hier infolge Lungenentzuündung im Alter von 72 Jahren Kaufmann Anton Birrenbach an der Breitestrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Schießgewehr. Im Dreifaltigkeits-Krankenhaus fand eine Frau Aufnahme, die, aus der Nähe von Brauweiler stammend, infolge Unvorsichtigkeit einen Schuß in den Unterleib erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
