<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416055</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Studentischer Arbeiterkursus. Auch in den jetzigen Österferien findet ein studentischer Arbeiterkursus statt und zwar wöchentlich einmal, Dienstags um 9 Uhr, im Borromaussaale des Josephstiftes. Jedermann ist als Teilnehmer willkommen. In diesem Kursus wird Burgerkunde behandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jentrumsversammlung. Heute, Sonntag, den 26 nachmittags 6 Uhr beginnend, findet im Saale des Hrn. Ig## nhofstraße 74) eine öffentliche Zentrumsversammlung sig Es werden sprechen: Hr. Redakteur Bester(Köln) über Die ay: politische Lage, und Hr. Gewerkschaftssekrethr Mick(Köln) ver Die arbeiterfreundlichen Parteien saftreich zu erscheinen. dieser Versammtung rehe 0 Freiherr Karl v. Perfall, der Vorsitzende der Literarischen Gesellschaft, wurde von dieser aus Anlaß seines 60. Geburtstages am Freitagabend durch ein Festmahl im großen Gürzenichsaale geehrt. Es war eine Geburtstagsfeier mit dem Untertan der Abschiedsfeier, da Hr. v. Perfall demnächst aus der regelmäßigen redactionellen Tätigkeit ausscheidet und zu seinen "Domänen und Forsten" übergehen will. Es war eine zwanglose Familienfeier, wie Hr. Bürgermeister Laue betonte, allerdings in großem Stil, da sich die Freunde des Geehrten sehr zahlreich eingefunden hatten. Hr. Laue zeichnete die Verdienste des Vorsitzenden er Literarischen Gesellschaft um diese sowie dessen schriftstellerische Persönlichkeit und überreichte eine Gedenktafel in Edelmetall. Westdeutsche Schriftsteller und Dichter stifteten ein Fest- und Gedenkbuch, bei dessen Ueberreichung durch Hru. E. Kaiser betont wurde, daß Hr. v. Perfall, der Kritiker, der aufstrebenden Jugend und neuen Richtungen gegenüber kein Parteipapst gewesen sei. Tieser negative Vergleich wurde in einigen Einzelheiten durchgefuührt, die zwar individuell nahe liegen mochten, dem gegebenen neutralen Boden aber weniger angemessen erschienen. Hr. Notar Roth überreichte mit poetischer Ansprache einen Silberbecher, Hr. Geheimrat Martersteig frischte zum Teil gewürzte persönliche Erinnerungen an kurz vergangene Zeiten sowie ferner an die Zeit vor dreißig Jahren auf, in der wir ihn zu Aachen in Philippine esser sahen bzw. Hr. v. Perfall sein erstes Auftreten zu Düsseldorf wohlwollend als"angemessen", als ein"Kabinettsück", ja als ein Sich selbst Uebertreffen bezeichnet habe. Diese erinnerungsfrischen Lorbeerkränze ruhen also wohl noch wohlverwahrt im Archiv unseres Theaterdirektors. Hr. Rechtsanwalt Prüttmann aus Reinscheid brachte dem Journalisten eine besonders"auf den Leib gebackene" sinnige Gabe dar, nämlich dessen Korrespondenzzeichen in neuartiger Burgerbrezelform. Hr. v. Perfall wies in seiner Dankesansprache die Frage, welche das"tolle" 20. Jahrhundert dringend stelle:"Wie stehst du zu der Jugend?" ab und erklärte, der vernünftige ältere Mann stehe an und für sich der strebenden Jugend, als der Vertretung der Zukunft, wohlwollend gegenüber; er frage einzig, ob sie etwas Gutes könne und leiste. or schilderte dann den Verlauf seines, des Fremdlings, Einlebens in die Rheinlande, wobei er eine gewisse Anpassung der Rheinlander an ihn durchblicken ließ. Auf jeden Fall habe man ihn verstanden und ihm eine neue Heimat bereitet. Künstler und Freunde verschönerten dann das Fest durch Vorträge ernster und heiterer Art. Ein großer Fascikel telegraphischer Glückünsche warde mitgeteilt; der Verein bzw. Verband der Presse brachte seine Glückünsche außerhalb des Rahmens der Festveranstaltung zum Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein lustiges Schneegestöber setzte am Samstag in der ruhen Morgenstunde ein und hielt längere Zeit an. Der Schneefall war so stark, daß die Aeste der Bäume sich förmlich unter der Schneelast bogen. Lange konnte man sich allerdings der schönen Winterlandschaft nicht freuen; bereits nach wenigen Stunden war das letzte Restchen Weiß von der Straße aufgezogen. Der so reichliche Schneefall hatte mancherlei Störungen im Straßenverkehr im Gefolge. Auch ein Reihe von Unfällen sind durch den Schneefall bewirkt worden. So kam auf dem Holzmarkt ein Knabe zu Fall und brach den Arm. Einen Schulterbruch zog sich ein Mann zu, als er in der Landsbergstraße auf dem Bürgersteig zu Fall kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ins Industriegebiet. Ein Sonderzug mit über 300 italienischen Arbeitern traf gestern mittag auf dem Hauptbahnhof ein. Die Arbeiter benutzten die anschrießenden Personenüge zur Weiterfahrt in das Industriegebiet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiferüfung. Am 20. d. M. fand am städtischen Gymnasium zu Kalk unter dem Vorsitz des Provinzialschulrath Dr. Schunck die mündliche Reiserüfung statt, in die sämtliche elf Oberprimaner eingetreten waren. Alle wurden für reif erklärt, davon fünf unter Befreiung von der mündlichen Prüfung. Neun sind katholisch und zwei evangelisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Literarische Gesellschaft. An Stelle des wegen Erkrankung verhinderten Hrn. Schmidtbonn(München) war für den letzten Vortrag der Wintersaison Frau Claire Schmidt-Romberg eingetreten. Sie hatte dazu mittelalterliche Dichtungen gewählt und begann mit der Legende vom Armen Heinrich von Hartmann von der Aue. Ihr freier Vortrag und eine wirkungsvolle Nüanziehung weckten bei den Zuhörern aufmerksames Interesse für diese ergreifende Erzählung von dem armen aussätzigen Ritter und der reinen Magd, deren erbarmende Liebe Gott mit der Heilung des Kranken belohnte, ohne das dargebotene Opfer ihres Lebens anzunehmen. Während sonst in der Literarischen Gesellschaft nur zeigenösische Dichtungen und möglichst vom Dichter selbst zum Vortrag gelangen, hat diese unvorhergesehene Ausnahme gezeigt, daß die alten Schätze unserer Nationalpoesie sehr wohl geeignet sind, literarische Abende auszufuüllen, und auf ein dankbares Publikum rechnen können. Reicher Beifall lohnte am Schlusse der Vortragenden, die sich wegen der an diesem Abend beschränkten Zeit-- der Vortrag fand im Isabellensaale statt-- mit der einen mittelalterlichen Probe begnügen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Volksverein(ger. 1867) veranstaltet den vierten dieseährigen Vortrag am Montag, den 27. März, abends .30 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft. Pater Provinzial Kassiere spricht über Volksmissionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
