<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416050</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Die Bestimmungen für die Uebungen des Beurlaubtenſtandes im Jahre 1911 sino ergangen. Sämtliche Infanterie-Regimenter zu zwei Bataillonen stellen durch entsprechende Einziehung von Reservisten dritte Bataillone auf. Außeadem werden bei jedem Armeekorps zwei Reserve-Infanterie-Regimenter und eine Reserve-Feldartillerie-Abte lung gebildet. Auch ist die Bildung von Reserve- und Landwehr-Fußartillerie-Regimentern vorgesehen, worüber das Kriegsministerium das Weitere veranlassen wird. Das achte Armeekorps gibt 3350 Mann der Infanterie an das fünfzehnte Armeekorps ab, davon 560 für die Manöver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem bisherigen Eisenbahnstellmacher Matth. Quadt ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Primiz. Hr. Joseph Herkenrath von hier feierte am Sonntag das Fest der Primiz. Das Haus der Frau Witwe Herkenrath, sowie die ganze Straße, und besonders die Umgebung der Kirche waren herrlich geschückt. Bei festlicher Fackelbeleuchtung sang am Vorabend der Kirchenchor dem Primizianten ein Ständchen. Sonntagmorgen 10.15 Uhr wurde der Neuprieſter feierlich zur Kirche geführt. Die Geistlichkeit, Fahnendeputationen der Vereine, weißgekleidete Mädchen und die zahlreichen Angehörigen und Gäste bildeten einen stattlichen Zug. Bei dem feierlichen hielt Hr. Rektor Wisiak die Festpredigt und richtete zum Schlusse herzliche Worte an den Primizianten und dessen Mutter. Am Nachmittage war feierliche Komplet. Allgemein war die Teilnahme an dem Glücke des jungen Priesters und seiner Familie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>kl. Haust. in schönem Landetädtchen bei Köln ges. Dass. muß gleich. in Kol.- u. Manuf.- Waarengeschäft erfahren sein. Angen. dauernde Stellung. Off. mit Zeugn. u. Gehaltsanspr. u. 637 an die Gesch. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preisausschreiben. Tie Gesellschaft für Rheinische Geschichtskunde schreibt aus der Mevissen-Stiftung folgende Preisaufgabe aus: Die niederrheinische Plastik des 15. und beginnenden 16. Jahrhunderts. Der Preis betragt 2000 Mark. Bewerbungsschriften sind bis zum 1. April 1913 an den Vorsitzenden Archiv. direktor Professor Dr. Hansen in Köln einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Oberzollkasse für die Rheinprovinz ist von Glockengasse 30 nach dem Neubau für die Oberzolldirektion, Ecke Riezler- und Wörtystraße verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Dem bisherigen Eisenbahnschlosser August Knauf ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Geld. 2. Almosen an Nahrungsmitteln jeder Art, nichts geht m unserem grossen Haushalt verloren. 3. Kleider, Hemden, Unterhosen. Schuhe u. Socken, damit wir unsere armen Insassen nöthigenfalls kleiden können und sie so wieder Stelle und Arbeit erhalten. 4. Arbeit oder Arbeitsgelegenheit jeder Art. 5. Zuwendungen von Papier, Staniol, altes Eisen, Keller- u. Speichersachen. 6. Kauf von kleingemachten Brandholz, per Zentner 2 Mark Vollgewicht. 7. Benutzung der Schreibstube und des kostenlosen Stellennachweises. 8. Beitritt zum Schutzkomitee des Asyls, jährlich nur 1 Mark Beitrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Umlegung der Grundstücke in städtischen Gemarkungen lautet der Titel eines Schriftchens, das Kulturingenieur und Privatlandmesser N. Wolff verfaßt hat. Das Schriftchen hat aktuelles Interesse angesichts der Tatsache, daß die Ausdehnung der lex Adickes auf die Stadt Köln beantragt ist. Am Schlusse des 12 Seiten langen Schriftchens stehen folgende Satze, die die Stellung des Verfassers zur Umlegungsfrage erkennen lassen: Das Umlegungsgesetz ist lediglich als Schutz der Algemeinheit und der einsichtigen Grundbesitzer gegen die Bösilligkeit gedacht. Dem Grundbesitz sollen durch ein solches Gesetz keineswegs Lasten aufgabürdet werden. Nur wenn eine gütliche Vereinbarung zur freiwilligen Umlegung innerhalb einer bestimmten Frist nicht zustande kommt, soll das Gesetz eintreten. Eine freiwillige Umlegung ist um so mehr vorzuziehen, als hierdurch eine Menge Zeit, die sonst für Verhandlungen sowie für die Erhaltung des gesetzlichen Instanzenwege notwendig ist, gespart werden lann, was für die Allgemeinheit und den beteiligten Grundbesitz von größtem Interesse ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die kaufmännische Fortbildungsschule für Rädchen an der Niederichstraße 1 beginnt am 27. April, nachmittags 3 Uhr, ihr neues Schuljahr. Sie bereitet nicht allein junge schulentlassenen Mädchen auf den Eintritt in den kaufmännischen Beruf vor, sondern pflegt auch die allgemeine Bildung und die Kenntnisse und Fertigkeiten, die der Vorbereitung zum Eintritt in andere der weiblichen Erwerbetätigkeit offenstehende Berufszweige dienen Unter der Leitung des Hrn. Rektors Dr. Franke erteilen zwei Lehreräfte im Hauptamte und eine Anzahl wissenschaftlicher Lehrerinnen und Mittelschullehrer Unterricht im Deutschen, kaufmännischen Rechnen, in Kurzschrift, in der einfachen und doppelten Buchführung, im Schöschreiben, Briefwechsel, in der Handelskunde, in Erdkunde und in Fremdsprachen. Eine besonders angestellte Schreibmaschinenlehrerin gibt auf einer Anzahl Schreibmaſchinen der meisteingeführten Systeme Anleitung zur Handhabung des unentbehrlich gewordenen Schreibapparates. Den katholischen Schülerinnen ist Gelegenheit gegeben, wöchentlich an einer für sie eingerichteten Religionsstunde teilzunehmen. Das Schulgeld beläuft sich für jedes der beiden Halbjahre, die der ganze Unterrichtsgang umfaßt, auf 25 M. Das Abschlußßzeugnis, das am Ende des Unterrichtsjahres den Schülerinnen ausgestellt wird, ist von wertvoller Bedeutung für die Bewerbung um eine passende Stelle. Anmeldungen für das neue Schuljahr werden täglich im Schulhause Niederichstraße 1 angenommen, wo auch ausführliche Prospekte unentgeltlich verabfolgt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Jubiläum. Dieser Tage konnte Hr. Johann Dorn aus der Brüsselerstraße auf eine 25jährige Tätigkeit bei der Chemischen Fabrik Kalk, Abteilung Scheidler, Köln-Ehrenfeld zurückblicken. Aus diesem Anlaß wurden dem allbeliebten Jubilar von seiten der Firma, den Beamten und sonstigen Angestellten der Fabrik viele Glückünsche und Geschenke zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von einem Radfahrer üverrannt wurde ein Mädchen in der Schnurgasse; das Mädchen erlitt schwere Verletzungen; man brachte es ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfriede in der Ehe. In der Großen Brinkgasse mißhandelte ein Mann seine Frau derart, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein schwerer Einbruch wurde in eine Restauration hinter dem Stadtwald am Sonntag verübt. Den Dieven fielen eine Geldkassette mit etwa 350 Mark in bar, Schmucksachen usw. im Gesamtwerte von 800 Mark in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
