<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>olksver ein für das katholische Deutschland. Die große öffentliche Versammlung, die heute, Sonntagabend, bei Baur. Alteburgerstraße, stattfindet, und in der Hr. Prof. Cohausz spricht beginnt nicht um 9 Uhr, sondern bereits um 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora. Am nächsten Samstag(Mariä Verkündigung) veranstalter der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesang- verein unter Leitung seines bewährten Dirigenten, Hrn. Musikdirektors Gustav Bielken, in der Flora ein großes Konzert unter Mitwirkung des Ilora-Orchesters. Als Solisten sind Frau Konzertsängerin Johanna Fehr(Sopran) und Hr. Konzertsänger Gerhard Tödte(Bariton) gewonnen worden. Das Konzert ist verbunden mit dem Frühlingsfest des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Umfuhren innerhalb der Stadt und allen Vororten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Eine von --600 Personen besuchte Versammlung fand am Donnerſtagabend im Tivoli statt. Ter Geschäftsührer, Hr. Brüls, forderte in seinen Begrüßungsworten zum Eintritt in den Volksverein und zur Mitarbeit als Vertrauensänner auf. Wenn die Mitgliederzahl von 1100 im vergangenen Jahre auch schon eine stattliche genannt werden dürfe, so entspreche sie doch bei weitem nicht der gewaltigen Zahl von 30000 Seelen im Pfarr- und Rektoratsbezirk. müsse dahin gearbeitet werden, daß womöglich keine Familie im Volksverein fehle. Nachdem ein Gedicht Die Kirche in klarer und verständnisvoller Weise vorgetragen und der Pfarraäcilienchor der Pfarrkirche in musternültiger Weise den gemischten Chor Die Kirche Christi unter Klavierbegleitung durch Hru. Lehrer Kläser vorgetragen hatte, sprach Hr. Dr. Kirsch, Redakteur bei der Köluischen Volkszeitung, über Modernismus und Antimovernisteneid. Nachdem der Redner eingangs auf den in letzter Zeit besonders lebhaften Kampf der Geister über religioöse und katholisch-kirchliche Dinge, bei dem das Maß der von links aufgebotenen Sachkenntnis ein ungewöhnlich bescheidenes war, hingewiesen hatte und den mit Kraftausdruücken, Schlageörtern und Phrasen geführten Kampf gekennzeichnet hatte, dem man von aller Ferne ansehen konnte, daß nicht Liebe zur Wahrheit sie verfaßt, sondern Freude am Skandal und an konfessioneller Hetze die fehlenden Gedanken und mangelnden Gründe ersetzten, ging er zum Anlaß zu diesem unschönen Lärm über: das Motuproprio vom 1. September 1910, in welchem Pius X. Maßnahmen zur Abwehr der Modernsten aus dem großen Rundschreiben, der Encyklika Pascendi vom 8. September 1907 wiederholte und teilweise verschärfte. Namentlich hat die Formel eines Eides Aufregung in den weitesten Kreisen hervorgerufen, des Eides, den der Papst für die Geistlichen der katholischen Kirche auf dem ganzen Erdenrund angeordnet hat, und durch den sich diese gegen den Modernismus, den"Inbegriff aller Irrtümer" feierlich zu verwahren haben. Hr. Dr. Kirsch gab dann einen kurzen Ueberblick über Entstehung, Wesen und Bedeutung des Modernismus, über Inhalt und Tragweite des Modernisteneides und zwar unter folgenden Gesichtspunkten: 1. Entstehung und Grundlage des Modernismus, 2. die Hauptlehren des Modernismus, 3. Bedeutung und Verurteilung des Modernismus, 4. Welches ist der Lehrgehalt der verlangten Eidesformel, 5. Legt dieselbe irgendwelche die Freiheit der Wissenschaft unterbindende oder ein gläubiges Gewissen knechtende Verpflichtung auf? Bevor er zur Behandlung dieser einzelnen Punkte überging, gab er eine Erläuterung des Begriffes Modernismus. Seit Erlaß der Encyklica Pascendi vom 8. September 1897 durch Pius X. bezeichnet Modernismus ein ganz bestimmtes System, welches angeblich die katholische Kirche gegen alle Angriffe der Wissenschaft für alle Zukunft sicherstellen will, faktisch aber der katholischen Lehre von der Wurzel bis zum Wipfel widerspricht. Aus den Darlegungen über Entstehung und Grundlage des Modernismus ergab sich, daß der Modernismus ein der ganzen katholischen Tradition fremdes, auf dem Boden des liberalen Protestantismus aufgeschossenen und großgezogenes und von dorther eingeführtes Gewächs ist, hauptsächlich herangereift und verbreitet in den katholischen Ländern Frankreich und Italien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am Mittwoch, den 22. März, im katholischen Vereinshauses eine Versammlung ab. Hr. Professor Cohausz(Köln) wird einen Vortrag halten über Modernismus und Antimodernisteneid. Es wird die Hoffnung gehegt, daß sowohl das hochaktuelle Thema wie auch die Person des Redners die katholischen Männer und Jünglinge veranlassen, diese wichtige Versammlung zu besuchen: auch die Frauen sind willkommen. Die Versammlung beginnt um 8 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
