<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Errichtung der Farre St. Urban. Der Kirchliche Anzeiger der Erdiölese Köln vom 1. März veröffentlicht jetzt die Urkunde über die Errichtung der Pfarre St. Urban in Köln-Deutz; die Urkunde ist am 1. März in Kraft getreten. Mit dem 1. März sind die katholischen Bewohner der Kapellengemeinde St. Urban aus der Pfarre St. Heribertus in Köln-Deutz ausgeschieden und Mitglieder der neuen Pfarre St. Urban geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines, der im Laufe der vergangenen Woche eine Höhe von 5,22 Meter erreichte, ist seit einigen Tagen wieder langsam zurückgegangen. Am Samstag betrug die Pegelöhe in Köln 4,69 Meter gegen 3,24 Meter vor acht Tagen. Da die Schiffahrt sich bei dem überaus günstigen Wasserstand voll entfalten kann, ist der Verkehr auf dem Strome recht lebhaft. Vom Oberrhein wird erneutes Steigen des Wassers gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vom Diebsgesindel. Das Portemonnaie mit 200 M. Inhalt wurde in der Salzgasse einem Kaufmann aus der Tasche stibitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kriminalpolizei verhaftete einen Pferdeknecht aus.-Glad, bach, der seinem Prinzipal einen größeren Geldbetrag unterschlagen hatte.-- Auf dem Hauptbahnhof nahm die Bahnpolizei einen Burschen fest, als er mit einem angeblich gefundenen Gepäckschenn ein Paket eines Reisenden am Gepäckschalter des Hauptbahnhoses abholen wollte. Man fand bei dem Verhafteten eine ganze Anzah leere Portemonnaies, die vermutlich aus Taschendiebstählen herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Bluttat. Der junge Mann, der Fastnachtsdienstag des Nachts in der Dagobertstraße überfallen worden war und einen Stich in die Lunge erhalten hatte, ist am Samstag im Bürgerhospital seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
