<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416048</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Kölner Heft hat der Rheinische Verein für Denk malpflege und Heimatschutz als erstes Heft des 5. Jahrganges seiner Mitteilungen herausgegeben.(Düsseldorf, Schwann. 141 S. M..) Die einzelnen Arbeiten, die darm vereinigt sind, verbreiten sich über alle Kulturperioden der Stadt, die römische, mittelalterliche und neuzeitliche und wollen auf die hohe Bedeutung einer Anzahl von Bau- und Kunstwerken den Blick lenken. Eröffnet wird die Reihe der Abhandlungen durch eine Studie üver Stadterweiterung Stadtbefestigung und Stadtfreiheit im Mittelalter von Prof. Dr J. Hansen. In gedrängter Form werden darin das römische Köln, die Stadterweiterungen und die drei mittelalterlichen Befestigungen um 940, 1106 und 1180 behandelt. Dieser letzte Befestigungsring, der die Stifts- und Klosterkirchen St. Severin St. Pantaleon, St. Mauritius und St. Gereon einbezog, ist dann 700 Jahre lang erhalten geblieben. Ueber das Dreiönigen.- törchen, aus der Mitte des 15. Jahrhunderts, das einzigartige Bauwerk, in dem mittelalterliche Architektur, Plastik und sich vereinigen, schreibt Stadtbaurath Heimann. Seinen Namen erhielt es von der Stelle, wo es sich befindet und wo nach der Ueberlieferung Reinald v. Dassel 1164 mit den Reliquien der drei Weisen aus dem Morgenlande die Stadt betrat. Dr. Kutske berichtet über das wirtschaftliche Leben im Kaufhaus Gürzenich und im Fischkaufhaus, aus deren Baugeschichte dann Stadtbaurath Heimann weiterhin interessante Mitteilungen macht. Dr.- Ing. Hugo Rathgens verbreitet sich über Joh. Franz Helmont jenen niederländischen Bildhauer des 18. Jahrhunderts, dem wir unter anderen den prächtigen Machabäberaltar in St. Andreas, die Kanzel in St. Johann-Baptist und den Hochaltar in St Kolumba verdanken. Auch die Reliefdarstellungen an der Mauretanischen Kapelle in St. Maria in der Kupfergasse werden diesem Künstler zugeschrieben, und daß er von 1728 bis 1738 als Bildhauer am Brühler Schloß tätig war, ist durch die Baurechnungen erwiesen. Die Häuser der alten Kölner Zünfte und Gaffen macht Dr. Walter Tuckermann zum Gegenstand #r lesenswerten Abhandlung, und auf Grund eines reichen Materials fuhrt Prof. Dr. Klinkenberg die Entstehung der Sage vom Löwenkampf des Bürgermeisters Grin auf ein in Köln vorhandenes römisches Bildwerk, die Darstellung des Kampfes des Herakles mit dem nemeischen Löwen zurück. Weiterhin knüpft sich nach Klinckenberg die Sage an zwei ebenfalls antike Löwenköpfe über dem Pfaffenthor und an einen durchlöcherten Laternenbalken über der Durchfahrt des letzteren. Ihren historischen Hintergrund bildet der gewaltige Kampf der Stadt mit den Erzbischöfen ## ihre Unabhangigkeit. Zur Darstellung des Kölner Wohnhauses im Mittelalter war Professor Dr. Hermann Kussen auf Grund seiner Preisschrift über die "Kolne im Mittelalter besonders berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubitaum. Der Vorarbeiter David Butzbach blickte am arz auf eine 25jährige Tätigkeit in der Bleiweißßfabrik von Seer# zuru., Von seiten der Firma wurde dem pflichteifrigen Manne für seine treuen Dienste wäraste Anerken nung ausgesprochen und ein Sparkassenbuch überreicht. Die Mitarbeiter erfreuten den beliebten Jubilar durch passende Geschenke Dei.hl hem Zusammensein kam das gute Einvernehmen unter den Beteiligten zu lebhaftem Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Unhold versuchte am Sonntag auf dem Exerzierplatz unsittliche Handlungen an zwei Machen aus Nippes im Alter von 11 und 13 Jahren zu vollühren. Er hatte ihnen Geld und Süßtigkeiten angeboten. Das Vorhaben des Mannes wurde bemerkt und von mehreren Seiten wurde die Verfolgung es Kerls betrieben, der aber entkam; es soll sich um einen Mann versuche bad Stelle schon öster sich an Kindern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre Bapenthal, hier am Sonntag im Bauerschen Saale an der Alteburgerstraße unter Vorsitz des Geschäftsührers Koopen en, gut besuchte Versammlung ab, der einleitend mitteilte, daß der Volksverein heute in Bayenthal die höchste Mitgliederzahl erreicht habe, die hier bisher zu verzeichnen war. Der Cäcilien chor Bayenthal brachte zur Eröffnung der Versammlung zwei stimmungsvolle Chöve zum Vortrag. Sodann ergriff prof. Cohausz as Wor zu seinem Vortrage über den Kampf um Sein oder Nichtsein des Christentums, indem er insbesondere die Behauptung des Neuheidentums widerlegte, daß die Wissenschaft den Glauben überwunden habe. Redner wies aus der Geschichte nach, daß gerade die anerkannten Vertreter der Wissenschaften sich zum Gottes glauben bekannt haben, wenn auch einzelne Koryphäen in das Gegenteil verfielen. Aus allen Gebieten der Wissenschaften, vom Theologen, Naturforscher, Geologen, Physiker, Chemiker bis zum Philosophen usw. fuhrte Redner eine große Zahl der klangvollsten Namen an, die Zeugnis abgelegt haben für ihren wahren Gottes glauben, und damit die soz aldemokratische Luge abtun, daß die großten Gelehrten engläubig gewesen seien. Die engläubigen Gelehrten haben überhaupt keine Beweise für das Nichtdaſein Gottes erbracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
