<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416051</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartett-Verein veranstaltet am Sonntag, den 26. d.., abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Reiner Hoß einen Vollsliederabend. Den Zuhörern steht ein genußreicher Abend bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Bau der Hohenzollernbrücke. Die Absenkung des Mittelbogen der zweiten Eisenbahnrücke(Vgl. Nr. 79) war gestern abend bis zur Hälfte beendet; sie wurde heute vormittag fortgesetzt und war am Mittag vollendet. Von da ab verkündeten zwei Flaggen auf dem Scheitel des Bogens weithin das Ereignis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Deutzer Krawallprozeß. Sämtliche Verurteilten wurden heute nachmittag um 2 Uhr von dem hiesigen Gefängnis in das Siegburger Gefängnis gebracht, mit Ausnahme des Arbeitersekretärs Fröhlich, der bekanntlich Revision eingelegt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Maul- und Klauenseuche. Im Amtsblatt der Regierung vom 22. März ist eine landespolizeiliche Anordnung betreffend die Bekämpfung von Maul- und Klauenseuche abgedruckt; sie enthält wichtige Angaben über neuhinzutretenden bzw. ausscheidende Sperrbezirke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Allgemeine Deutsche Sprachverein(Zweigverein Köln) veranstaltet am Freitag, den 24. März, abends.30 Uhr, in der Aula der Handelsschule am Hansaring einen Vortrag; Intendant Dr. Kaiser aus Hagen spricht über Wildenbruchs Leben und Dichtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Constantin Wassenhoven, der morgen im Hotel Disch einen Klavierabend gibt, wird darin Werke von Bach, Beethoven, Schumann, Schubert, Brahms und Chopin zu Gehör bringen. Der junge Künstler, ist zur Zeit Organist an der Jesuitenkirche in Köln. Wir möchten nicht verfehlen, an dieser Stelle nochmals auf den genußreichen Abend aufmerksam zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
