<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>416022</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>" slova. Mit dem Kindermaskenfest haben am Mittwochnachmittag die karnevalistischen Veranstaltungen in der Flora einen vielversprechenden Anfang genommen. Trotz Sturm und regenwetter hatte das kleine und große Narrenvolk in solchen Scharen sich eingefunden, daß ein dichtes buntes Gewimmel alle näume ersüllte. Das Fest wickelte sich unter Leitung des Tanzsohrers Guckeisen in schönster Weise ab, zumal ein großer Raum in der Mitte des Konzertsaale nur für die Kleinen reserviert war. Die Funkengarbe wehrte unerbittlich jedem Erwachsenen den Eintritt in diesen"Kinderschutzpark". So konnte sich das kleine Volk nach Herzenslust tummeln. Unter Vorantritt von Trommlern und pfeifern und der Funkengarbe ging es dann in lustigem Zuge zurch alle Räume der Flora. Den Höhenpunkt des Jubels bildete er Einzug des Prinzen Karneval auf hohem Mestwagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am arneratssamstag tritt unter den Palmen der Flora für die Erwachsenen der Karneval in seine Rechte, der mit dem Florajenstagsball seinen Abschlußß findet. Die Floraverwaltung hat Die Einrichtung getroffen, daß abends Wagen durch die Anlagen her Flora an der Treppe zum Wintergarten vorfahren können. Die Straßenbahnverwaltung hat durch Verstärkung des Betriebes und Einlegung späterer Sünderwagen für den Verkehr zwischen und der Stadt an den Fastnachtstagen Vorsorge gebott dem Allmächtigen hat es gefallen, gestern abend 8 1/2 Uhr unsere innigstgeliebte Mutter, Großmutter, Schwiegermutter, die wohlachtbare Frau nach 14tägiger schwerer Krankheit, mehrmals gestärkt durch den Empfang der h. Sterbesakramente der römischkatholischen Kirche, im Alter von 79 Jahren zu sich in die Ewigkeit zu rufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weiberfastnacht. Schon in den Nachmittagsstunden entwickelte sich gestern in den in der Nähe des Heumarktes gelegenen Restaurants ein reges Leben, das abends sich verstärkte. Die Tamen de. Balle ließen es sich nicht nehmen"ihren Tag" bei Musik, Gesang und Tanz gebührend zu begehen. Auch in der Gegend des Altermarkts war der Verkehr groß; trotzdem in den Wirtschaften Eintrittsgelder bis zu einer Mark erhoben wurden war der Andrang so stark, daß die Türen zeitweise geschlossen werden mußten. Die besondere Vorliebe der Marktfrauen, sich am Weiberfastnachtstage in Männerkleider zu zeigen, kam in diesem Jahre weniger zur Geltung. In den Straßen am Rhein hatte ein verstärktes Polizeiausgebot für Aufrechterhaltung der Ordnung zu sorgen; hin und wieder kam's zu kleinen Raufereien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Revolver. Als vorgestern abend ein Kaufmann mit seiner Frau auf der Krefelderstraße stand, erhielt er plötzlich einen Revolverschuß in das Bein. Der Täter konnte nicht ermittelt werden. Nach Angaben eines Fuhrmanns hat ein Knabe den Schuß abgefeuert und ist dann davongelaufen, als er sah, welches Unheil angerichtet war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kegelbahn, groß 3,16 Ar, Gesamtnutzungswert 3900 Mark, Eigentümer: Kaufmann Johann Leo Dahl in Cöln, zwangs weise versteigert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das deutsche Schutzgebiet Kamerun machte Hr. Prof. Dr. Kurt Hasselt am Mittwoch in den populäwissenschaftlichen Vorträgen in der Bürgergesellschaft zu Köln auf Grund eigener Reisen und Beobachtungen zum Gegenstand interessanter Ausführungen. Er schilderte zunachst seine Durchquerung des an der Kuste sich anschrießenden Schwemmlandes, in dem die Mangrovengewächse wenig reizvolle Wälder bilden; durch ihr Holz und die gerbstoffhaltige Rinde sind sie allerdings wirtschaftlich wertvoll. Infolge des Umstandes, daß das Kamerunhochland nach der Küste steil abfällt, sind die aus dem Innern kommenden Flusse wegen der Fälle unschiffbar und diese Schwierigkeit der naturlichen Zugangsstraßen in das Hinterland ist dann wieder die Veranlassung geworden, daß die Franzosen und Englande hier Deutschland üverflügelt haben, was die sonderbare Gestaltung dieses Hinterlandes erklärt. Die bezüglichen Grenzabtommen mit diesen Staaten sind erst 1908 bzw. 1906 geschlossen worden. Die geologischen Verhältnisse der innerafrikanischen Gebirge waren hier noch unbekannt, bis der Redner im Verein mit P. Thorbecke im Auftrag des Reichskolonialamtes 1907 eine Expedition zur geographischen Erforschung antrat, die auf dem Wege zu der Regierungsstation Joy. Albrechtsöhe ein großes Vulkangebiet mit vielen Kratern und Seen auf dem Kamerunberge(Jako) eingehend untersuchte. 1909 ist in einem der Krater wieder Leven erwacht, das bis jetzt noch andauert. Der Urwaldürtel, der ein gewaltiges verkehrshindernis für das Hinterland bedeutet, in von verschiedenen 8 Windthorstbund Köln-Lindenthal. In der letzten stattlichen Versammlung sprach Hr. Kaplan Pieper über den Antimodernistenei d. Einleiten charakterisierte Redner den Modernismus, der fuße auf der sogenannten"modernen" Auffassung der Religion vom philosophischen Standpunkte aus. Der Sitz des Modernismus sei hauptsächlich in Italien, wahrend in Deutschland sozusagen nur Spuren zu verzeichnen seien. Auf Grund der Eidesformel wies Referent nach, daß der Eid keineswegs eine Neuerung darstelle, vielmehr stehe er im wesentlichen in Uebereinstimmung mit dem für die Theologen obligatorischen Eide auf das Tridentinum. Er sei als eine Maßnahme anzusehen, welche bezwecke, Klarheit daruber zu schaffen, ob die Theologen auch auf wirklich katholischem Standpunkte ständen und demgemaäß aufträten. Von einer Gewissensknechtung könne nicht im entferntesten die Rede sein. Referent erläuterte dann die Stellung der Theologieprofessoren an den Staatsuniversitäten. Sodann ging Redner auf die letzten staatlichen Kundgebungen ein und ero#terte darauf die bekannten Falle Wieland und Hansjakob. Zum Schluß schilderte er die politische Ausschachtung des Antimodernisteneides seitens liberaler Kreise, deren Verlauf und wirtliche Ursachen. Treffend schloß er seine Ausführungen mit den Worten des Grafen Praschma:"Genug der Geduld!" und ermahnte zum mannhaften Eintreten gegenuber gegnerischen Anzapfungen. Lebhafter Beifall wurde dem Redner für den interessanten Vortrag zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia-Verein gab am Sonntag, den 19. Februar er., ein Konzert, bestehend in Vorträgen von Chören, Soloniedern, Vortrag für Geige und Klavier, Couplets, Duells und Theater. Das Programm war ziemlich reichhaltig, doch wurden die einzelnen Nummern flott hintereinander gegeven. Die Chöre wurden sehr schön und mit feiner Technik zu Gehör gebracht und machten Dirigenten und Sangen alle Ehre. Auch die einzelnen Soldesänge, Couplets, Duetts, welche von Vereinsmitgliedern vorgetragen wurden, fanden vielen Beifall. Die Theatersücke Der Kanonier Kimpel, Eine Operation beim Dorfbarbier und Jochen Passt wurden flott und mit guter Auffassung, betreffs der einzelnen Rollen, gespielt. Den einzeinen Darbietungen wurde von den Gasten viel Beifall gespendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verband der Vereine zur Bekämpfung der öffentlichen Unsittlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lehrstellenvermittelung. Der Tag der Schulentlassung rückt näher, und immer brennender wird für die Eltern die Frage: Was machen wir aus unserm Junger" Wo bekommen wir eine gute Lehrstelle für ihn? Auf der andern Seite fragt sich mancher Handwerker oder Gewerbetreibende: Wer mir doch einen tüchtigen und braven Lehrling verschaffen könnte! Eltern! Lehrherren! Wendet euch vertrauensvoll an die Lehrstellenvermittelung, die in kurzer Zeit im Gebäude für soziale Zwecke Badstraße) ihre Tätigkeit aufnehmen wird. Offene Lehrstellen wolle man sofort anmelden unter Angabe der Bedingungen. Formulare für Lehrlingsgesuche werden kostenlos verabfolgt an den Stellen, welche im Anzeigentheil dieser Nummer angegeben sind. (Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Entlassungsprüfungen an den hiesigen Volksschulen finden vom 9. bis einschliefßlich 15. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rosenmontags-Jugprogramm. Der Kölner VerkehrsVerein entschlossß sich, auch in diesem Jahre das in seinem Verlage erscheinende Organ, die Kölner Woche, in den Dienst des vatersädtischen Festes zu stellen und erscheint diese mit einem hübschen, geschmackvollen karnevalistischen Umschlage und ein genaues Zugprogramm enthaltend, am Samstag, den 25. d. M. Das geschmackvoll aufgemachte Büchlein ist zum Preise von 10 Pfg. auf der Geschäftsstelle des Kölner Verkehrs-Vereins und bei den Straßenhandtern täuflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine siebenköpfige Einbrecherbanden wurde durch Beamte des siebenten Kriminalbezirks verhaftet. Die Verhafteten sind meist alte Einbrecher und vorbestraft. Sie haben viele Einerüche auf dem Kerbholz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Durch den Radbruch eines beladenen Sandkarren entstand heute morgen auf der Gereonstrße eine längere Versehrsstörung, von der hauptsächlich die Straßenbarn betroffen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Allerlei Unfälle. Die Speichertreppe fiel in der Hahnenstrße eine Frau herab; sie brach ein Bein. Einen Oberschenkelbruch zog sich ein Mann zu, der in seiner Wohnung am Karthäuferwall gefallen war; in ihrer Wohnung fiel auch in der Spulmannsgasse eine Frau so englücklich, daß sie sich einen Unterschenkelbruch zuzog. Die Verletzten fanden im Bürgerhospital Aufnahme. Hülfe suchten dort u. a. noch ein Mädchen, dem der Bruder eine Tasse ins Gesicht geworden hatte-- eine schwere Schnittwunde war die Folge gewesen; ein Mann, der auf dem Blaubach bei einer Keilerei am Kopf schwer verletzt worden war und endlich zwei Frauen, die durch Ausgleiten am Agrippaufer bzw. in der Alexianerstraße zu Schaden gekommen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kautionsschwindler. Seit dem Monat Dezember hatten zwei junge Kaufleute am Georgsplatz ein Bureau gemietet; sie gaben eine"Beamtenzeitung" heraus. Die"Zeitungsverleger" stellten schließlich neun Kassierer(!) an, von denen sie sich 300 bis 600 M. Kaution geben ließen, und die mit Austragen der gedruckten Beamtenzeitungen(es sollen etwa 150 Abonnenten gewesen sein) und mit Kassieren kleinerer Geldbeträge beschäftigt wurden. Da das Geschäft schlecht ging, schöpfte man Verdacht. Die beiden Kaufleute hatten die Kautionen für sich verbraucht. Man ließ die beiden verhaften. In ihrem Besitze fand man nur noch ein paar Pfennige. Die Betrogenen sind zumeist ganz unbemittelte, fruher stellenlos gewesene Kaufleute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Um Haaresbreite. An der Bruckenstraße hatte der Führer eines Lastautos seinen Wagen auf dem nassen Asphalt nicht mehr richtig in der Gewalt und geriet mit dem Hinterteil des Autos auf das Trottoir, wo es die Mauer eines Geschäftshauses schwer beschädigte, während eine junge Dame, die nur zwei Schritte von der Unfallsſtelle entfernt auf dem Bürgersteig stand, nicht verletzt wurde. Die Umstehenden, die sich auf die Seite geflüchtet hatten, beobachteten den Vorfall mit Angst und atmeten ordentlich auf, als die Sache glimpflich abgelaufen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Handtäschchen. In letzter Zeit wurden in der Stadt vielen Damen von jungen schnellüßigen Burschen die Handtäschchen aus der Hand gerissen und gestohlen. In seltenen Fällen gelang es die Täter einzuholen. Die Liebstähle sind, wie die Polizeiverwaltung in einer Mitteilung schreibt, darauf zurückzufahren, daß die Damen die Handtäschchen lose in der Hand halten. Vorsicht!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gerade als er zum Maskenball gehen wollte, wurde dieser Tage ein junger Mann verhaftet, der in Stendal seinem Prinzipal 1000 M. unterschlagen hatte und damit nach Köln gefahren war. Er lebte hier einige Tage herrlich und in Freuden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ertrunken. Am Mittwoch wurde in Bonn die Leiche eines etwa 30jährigen Mannes gelandet. Wie sich herausstellte, handelte es sich um einen Holländer, der hier als Vertreter von Käbehandlungen tätig war. Der junge Mann, der seinerzeit das Gymnasium absolviert hat, schloß sich hier an eine Gruppe junger Aehrenfelder an, die in Bonn studieren. Auf den Verkehr mit diesen Studenten scheint es zurückzugühren zu sein, daß der Mann zur Auffassung kam, er habe seinen Beruf verfehlt. Jedenfalls machte er zu seiner Umgebung mehrfach ähnliche Bemerkungen. Von den jungen Leuten wurde am Mittwoch zu einer studentischen Festlichkeit nach Bonn eingeladen. Dort fand er im Rhein den Tod. Ein Verbrechen scheint jedenfalls ausgeschlossen, da bei dem Toten 800 Mark in bar vorgefunden wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Erhängt hat sich ein Soldat der zweiten Kompagnie im Infanterie-Regiment 53. Der Mann soll in der letzten Zeit schwerütig gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
