<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der neuen Volksschule an der Fülpicherstraße, die jetzt im Rohbau fertiggestellt ist, sind die Zimmerer seit 14 Tagen mit der Zurüstung des gesamten Balkenmaterials für den Dachstuhl beschäftigt, sodaß dieser in wenigen Tagen errichtet sein durfte. Der Schulneubau wird infolge seiner eigenartigen Anlage -- das Mittelfeld springt zwischen den beiden Flügebauten zurück eine Zierde der dortigen Gegend bilden. Um das den Unterricht störende Geräusch der Straßenbarn fernzuhalten, ist die Innenanordnung der Schulräume so erfolgt, daß die sämtlichen Flure mit ihren halbrunden hochgelegenen Fenstern nach der Zulpicherstraße zu liegen, während die Klassenzimmer sämtlich auf den Hof munden. Turnhalle und Rektorwohnung können wegen der Rayonbestimmungen erst im nächsten Jahre angebaut werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Redaktions-Briefkasten eines hiesigen Blattes steht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P. Weder bei der Beisetzung des Kardinals Krementz noch bei der des Erzbischofs Timar hat Militär Spalier gebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche auf der ganzen Linie stark zurückgegangen. Der Schiffsverkehr, der sehr lebhaft ist, kann für die nachste Zeit auf genügendes Fahrwasser rechnen, um vollbeladen Kahne unbehindert nach ihren Bestimmungsorten am Oberrhein zu bringen. Am Samstag betrug die Pegelhoge in Köln 3,56 Meter gegen 4,70 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle(Marzellenstrße 37) sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die Besatzung des kürzlich nach Südamerika ausgefahrenen größten deutschen Panzerkreuzers S. M. S. Von der Tann; das neue französische Kabinett; der Palast des bekannten amerikanischen Senators Clark dessen Kostenaufwand sich auf 30 Millionen beläuft; sowie die neuen bayerischen Briefmarken und Jubiläumspostkarten, welche anläßlich des 90. Geburtsfestes des Prinzregenten verausgabt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Ortsgruppe Köln-Ehrenfeld). Um Mittwoch, den 15. März, findet abends 8 1/2 Uhr beginnend eine große öffentliche Versammlung im Lobau(Philippstraße) statt. Redakteur Breddemann aus Porz spricht über Tendenzen und Strömungen im heutigen sozialen Leben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Volksverein. Eine Versammlung sämtlicher Vertrauensmanner aller vier Pfarrbezirke tagte am Dienstag im Lobau. Die Berichte der Vorsitzenden der einzelnen Bezirke sowie der Bericht des Hauptkassierers wurden mit großer Befriedigung ausgenommen. Allenthalben ist bereits große Arbeit für den Volksverein geleistet worden. Hr. Rechtsanwalt Dr. Ernst Lennartz(Köln) hielt einen alle anfeuernden und begeisternden Vortrag über die Bedeutung des Volksvereins auf sozialem und apologetischem Gebiete und die Stellung der Vertrauensäuner im Verein. Am Mittwoch, den 15. ds. M. findet abends 8,30 Uhr im großen Saale des Leobaues, Philippstraße 37--39, eine große öffentliche Versammlung des Volksvereins statt, in der Hr. Redakteur Breddemann(Portz) über Tendenzen und Strömungen im heutigen sozialen Leben reden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Volksverein für das katholische Deutschland. In der am Freitagabend in der Restauration Brücken abgehaltenen Vertrauensmannerversammlung des ganzen Geschaftsbezirts teilte der bisherige Geschaftsfuhrer, Hr. Pfarr-Rektor Rohe, mit, daß die Zentralstelle in.-Gladbach auf seinen Wunsch hin ihn von der Geschaftsfuhrung enthoben und diese orn. Korrektor Brüls übertragen habe. Er selbst fungiert weiter als geistlicher Beirat. Der neue Geschäftsfuhrer ubernaym damit offiziell die Geschäftsührung, indem er den Hrn. Rektor, sowie die Herren Bezirksgeschäftsfuhrer und Vertrauensänner um eifrige Unterstutzung und Webearbeit bat, damit der Volksverein bald auf eine der heutigen großen Zahl von Katholiken in Rippes entsprechende Mitgliederzahl gelange Ohne die energische und fortdauernde Arbeit der Vertrauensleute zur Gewinnung neuer Mitglieder vermöge auch der Geschäftsührer nur sehr wenig zu erreichen. Am Donnerstag, den 16. d.., findet im Tivoli eine Versammlung statt, in der Hr. Dr. theol. P. Kirsch, Redakteur an der Köluischen Volkszeitung, über Modernismus und Antimodernisteneid sprechen wird. Der Pfarr-Cäcilienverein wird einige Chöre vortragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hr. Kaplan Houben hielt einen Vortrag über Trennung von Staat und Kirche, in dem er den großen Unterschied zwischen unseren deutschen und den amerikanischen Verhältnissen naher darlegte, dann die wahrhaft traurigen Zustände in Frankreich schilderte, wo die Kirche nach der Trennung vom Staate rechtlos und mittellos gemacht wurde. Die Schlußfolgerung daraus für die deutschen Katholiken war die, wachsam zu sein und einig und geschlossen zusammen zu stehen, um solchen Bestrebungen bei uns entschieden entgegen treten zu konnen. Dem Redner wurde herzlicher Dank gespendet. Herr Schmitt sprach namens der Vertrauensänner orn. Rektor Rohe für seine langeährige und erfolgreiche Arbeit herzlichen Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Primizfeier. Am Sonntag, den 19. d.., wird Hr. Neuprieſter Leopold v. Koczynski sein erstes feierliches Hochamt in der St. Urbanuskirche celebrieren. Die erst jungst zur Pfarre erhobene Gemeinde rüstet sich, um dem ersten aus ihr in den Priesterstand Getretenen diesen Freudentag wurdig zu gestatten. Der Primiziant wird in Prozession von der elterlichen Wohnung, Gaußstraße 7, zur Kirche an der Ferdinandstraße und zurück geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
