<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416003</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An Blutvergiftung gestorben. Ein 2jähriges Kind aus der Schallstrage zog sich vor einigen Tagen an einem Finger der rechten Hand eine kleine unbedeutende Verletzung zu, die jedoch nach verhaltnissäßig kurzer Zeit eine schlimme Entzuündung des Aermchen zur Folge hatte. Der hinzugezogene Arzt stellte Blutvergiftung fest und verandaßte die sofortige Ueberbringung des Kindes in die Krankenanstalt Lindenburg; dort ist das Kino gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Krankenanstalt Hindenburg fanden u. a. Aufnahme: ein Mann dem in einem größeren Betriebe an der Vogelsangerstraße ein vier zentner schwerer Eisenblock auf den Fuß gefallen war; ein Arbeiter, der in der Mauenheimerstraße in Nippes durch Umkippen eines mit Pflastersteinen beladenen Wagens schwer an der Schulter getroffen worden war, ein Fuhrmann, der in der Luxemburgerstraße auf einer Apfelsinenschale ausgeglitten war und sich einen Bruch des Schlüsselbeins zugezogen hatte, ein 15jähriges Mädchen aus der Vogelsangerstraße, das den Fuß gebrochen hatte, eine Näherin aus der Zulp cherstaße, die sich eine Nähnadel so tief in die Hand gestochen hatte, daß die Nadel auf operativem Wege entfernt werden mußte, und endlich ein Mann, der am Neumarkt in bewutztlosem Zustande und mit einer schweren Kopfverletzung ausgefunden worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windt orstbund Köln-Deutz. In der am Mittwochabend, Bunkt 9 Uhr, im Vereinslokale stattfindenden Sitzung soll nach Punkt 9 Uhr, im Vereinslokale stattfindenden Sitzung soll nach Anhörung der Kassenrevisoren die Wahl der Beisitzer vorgenommen werden. Sodann wird von einem Juristen ein Referat über Reichsversicherung gehalten, ferner soll noch einiges über unsere Bundesarbeit pro 1911 besprochen werden. Vollzähliges Erscheinen wird dringend erniinscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Nationalstenographenverein Concordia, ger. 1895, eröffnet am Freitag, den 10. d.., abends 7 3/4 und 9 Uhr, in seinem Vereinslokal Restaurant Weiden, Cäcilienstraße 32, erste #tage, einen Gratis-An ängertursus in Nationalstenographie für Tamen und Herren.(Naheres siege Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
