<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Die Tragödie des dänischen Polarforschers Myliuserichsen, der mit zwei Begleitern nach halbjähriger mühevoller Schlittenreise kurz vor Erreichung des rettenden Depots an Nahrungsmangel zugrunde ging, hat auch in Deutschland Teilnahme gewonnen, namentlich durch die Schilderungen des die Expedition begleitenden Malers Friis. An dieser Expedition hat als einziger Deutscher Hr. Dr. A. Wegener teilgenommen, der am 17. März im Kölner Klub für Luftschiffahrt einen Lichtbildervortrag über seine Erlebnisse halten wird. Gäste-- auch Damen-- können durch Mitglieder eingefuhrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Scherben. Ein Schaufenster wurde gestern mittag in der Probsteigasse gertrümmert, indem ein Fuhrwerk gegen einen dort stehenden Handwagen fuhr und diesen mit dem Scheerenbaum ins Fenster trieb. Bei dieser Gelegenheit gingen auch noch zwei Scheiben des Schaukasten entzwei. Der Kutscher machte sich eiligst aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Am Donnerſtagabend 9 Uhr findet dei Mich. Bremer(Ecke Klosterstraße) auf Veranlassung des Pfarrkomitees eine Versammlung der Zentrumspartei statt, in der u. a. wichtige Wahlen vorzunehmen sind.(Siehe Anzeige.) Ueber Modernismus und Antimodernisteneid spricht am Donnerstag, den 16. Marz, abends 8 1/2 Uhr beginnend, im Saale dis Tivoli Herr Dr. Kirsch, Redakteur an der Köluischen Volkszeitung, auf Veranlassung des Volksvereins für das katholische Deutschland. Der Abend wird durch Gesangsvortrag des Cacilienchors an der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt verschönt werden. Der Eintritt ist für jedermann frei; man erwartet zahlreichen Besuch der katholischen Männer und Frauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Schneider-Zwangsinnung Köln hielt am Montagabend im Saale der Bierbrauerei Tüwald eine Generalversammlung ab, die Obermeister Hugo Schmitz leitete, der besonders den vollzählig erschienenen Vorstand der Damenschneider-Innung begrüßte. Der Antrag der christlichen Gewerkschaft auf Einfuhrung der Verhältniszahl bei den Gesellenausschußwahlen soll auf die Tagesordnung der nächsten Generalversammlung gesetzt werden. Die Jahresrechnung schließt in Einnahme mit 5536., in Ausgabe mit 5310 M. Ein Antrag der städtischen Fortbildungsschuldirektion um Ueberweisung des Inventars der Innungsfachschule an die Stadt Köln wurde angenommen unter der Bedingung, daß das Eigentumsrecht vorbehalten bleibt. Obermeister Schmitz erstattete einen interessanten Bericht über eine Informationsreise nach Wien, um oas Fortbildungsschulwesen daselbst zu studieren Hr. Fragten, der die Informationsreise im Auftrage des Arbeitgeberveibandes im Schneidergewerbe mitmachte, ergänzte den Vortrag. Aus den Vorträgen ging hervor, daß die österreichische Regierung enorme Summen für das Handwerk und den Nachwuchs auswirft. Die Reisekosten im Betrage von 200 M. wurden nachträglich bewilligt. Man beschlossß gemeinschaftlich mit der Damenschneider-Innung eine Sommerfestlichteit mit Rheinfahrt zu veranstalten und wählte eine Kommission aus funf Mitgliedern dafur. Ein weiterer Beschlußß ging dahin, sich an dem Empfang des Kaisers in Köln gelegentlich der Einweihung der Hohenzouernbrucke zu beteiligen; die Innung bewilligte zu den entstehenden Kosten einen Beitrag von 100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
