<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416001</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Früh trummt sich. Einem Knaben, der gestern in der Berrenratyerstraße von seiner Mutter in ein Geschäft geschickt worden war, um Einkäufe zu machen, wurde von einem etwa zehnährigen Bürschchen das Geld aus der Hand gerissen. Der Taugenichts suchte das Weite, es gelang aber, ihn einzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein deutscher Krieger, Köln-Sülz, feierte am 28. Januar Kaisersgevurtstag in seinem Vereinslokal von Franz Martert. Der zweite Vorsitzende Hr. Edm. Kemp hielt die Kaiserrede. Die Damen Jansen und Krüger trugen je einen sinnvollen Prolog vor. Hr. Philipp Schaaf hatte verschiedene fur den Abend sehr passende gemeinschaftliche Lieder gespendet. Am Klavier bewährte sich Hr. Jean Kemp aufs beste. Besonders erwähnt sei Herr Everard Busch, der in einer Rede auf die Tamen und einigen humoristischen Vorträgen die Lacher auf seine Seite brachte. Herr Jansen sektor sprach zum Schluß Dankesworte an alle, die zum Gelingen des schön verlaufenen Abends beigetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein fur das katholische Deutschland Nippes hatte seinen alleährlich am Maria-Lichtmetztag im Tion stattfindenden Familienabend diesmal zu einer Kaisersgeburts tagesfeier ausgestaltet, die recht zahlreich besucht war. De Geschaftsührer, Hr. Rektor Roye, wies zunächst auf Zweck und Le rachtigung der Feier hin. Frl. Schmitt trug mit schönem Ausoru einen poesievollen Prolog von Otto Mendelberg vor. In seine Festrede gedachte Hr. Bezirks-Geschäftsührer Brulé des 40jähri Gedenktages der Begrundung des Deutschen Reiches. Er wies i auf die Folgen der Einigung Deutschlands und der daraus er wachsenen 40jährigen Friedenszeit und pries den Kaiser als der Hort des Friedens, den Mann des persönlichen Mutes und Treue, dem das Wohl aller Stände gleicherweise am Herzen liegt aber auch als den Mann des offenen ehrlichen Bekenntnisses zum Christentum. In das Hoch auf den Kaiser stimmte die Festversammlung begeistert ein. Während der dritten Strophe der Nationalhymne hob sich der Vorgang der Bühne und es zeigte sich ein prächtiges lebendes Bild, Huldigung aller Stande vor dem Kaiser, gestellt vom Samariterverein, unter Leitung des Herrn Eisenbahnsekretärs Bernhausen. Ein patriotisches Potpourri der Hansemannschen Kapelle schloß den ersten Teil der Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
