<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416011</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kömarbrunnen-Wettbewerb. Gestern mittag fand in der Rathhauskapelle eine Vorstandssitzung des Kölner Verschönerungsvereins statt, in welcher über die prämiierten Entwurfe zum Römarbrunnen, die dort Aufstellung gefunden hatten, Beschlußß gefaßt werden sollte. Von den vorhandenen Entwürfen wurde keiner als unmittelbar zur Ausführung geeignet erachtet. Eine Kombination des Projektes des Architekten Franz Brantzky mit dem der Architekten Peter Rech und Paul Bachmann wurde zur Ausführung in Aussicht genommen. Der eigentliche Brunnen des Hru. Brantzky soll mit der Abänderung zur Ausführung kommen, daß die Figur des Kaisers Claudius durch eine Brunnenmaske ersetzt werden soll. Dazu soll die Idee der Rampenanlagen der Herren Rech und Bachmann mit benutzt werden. Ueber diese Frage wird die weitere Verhandlung mit den genannten Künstlern Klarheit schaffen. Das Projekt des Regierungsbaumeisters Moritz und des Bildhauers Joseph Moest auch wurde als durchaus künstlerisch bezeichnet, doch wird die Ausführung dieses Projektes erschwert durch die infolge der Verkürzung der Fahrwege entstehende größere Steigung von der Komödienstmaße zum Appellhofplatz. Auch schien es zweifelhaft, ob die Militärbehörde eine Genehmigung erteilen würde für das Zubauen etlicher Fenster am Ostgiebel des Zeughauses. Auch gab zu Bedenken Anlaß, daß diese interessante und schöne Brunnen- und Hüllenanlage an ein fiskalisches, also nicht der Stadt gehöriges Gebäude angelehnt werden sollte, wo also die Sicherheit auf dauerndes Bestehen des Zeughauses nicht vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein zu Köln-Mügersdorf hielt Sonntag, den 12. Februar, seine regelmäßige Versammlung ab. Der Kassenwart des Vereins, Hr. Inden, erstattete den Rechenschaftsbericht über das abgelaufene Vereinsjahr. Nach Prüfung der Kasse und der Belege durch die Kassenrevisoren wurde ihm Entlastung erteilt und vom Vorsitzenden für seine genaue Kassenührung und seine Mühwaltung der Tank des Vereins abgestattet. In der Fastenzeit soll eine rege Webearbeit zur Gewinnung neuer Mitglieder entfaltet werden. Der Arbeitsausschußß übernimmt die Vorbereitung zu einem Familienabend im Monat März. In einem längeren Vortrage sprach der Vorsitzende, Mittelschullehrer Kann über Modernismus, Monismus und Atheismus. Er kennzeichnete die drei Begriffe als Sammelformen für den Kampf des WeltKölner Legal-Anzeiger.* Köln, 14. Fedr. 1911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Jentrumsversammlung für den Bezirk Riehl, zu der Reichstagsabgeordneter Hamecher und Parteivorsitzender Pfarrer Kaster erschienen waren, tagte am Sonntag unter der Leitung des Hrn. Kehl im überfüllten Saale von Schnitzler. Nach herzlicher Begrüßung der Parteifreunde, denen sich auch viele Tamen angeschlossen hatten, seitens des Vorsitzenden, der auf die bevorstehenden schweren Kämpfe zum Reichstag und Stadtrat hinwies, ergriff Abgeordneter Hamecher, lebhaft begrüßt, das Wort. Nachdem Redner die Angriffe eines am Nachmittag in Riehl verteilten sozialistischen Flugblattes widerlegt hatte, zeichnete er in großen Strichen die politische Lage nach den Blockwahlen, das bei der Finanzreform eingetretene Zerürfnis zwischen Konservativen und Liberalen, die Mitarbeit des Zentrums an diesem unerlaäßlichen, vaterländischen Werk der Gesundung unserer Reichsfinanzen und rechtfertigte gegenüber den Vorwürfen der Gegner die Stellungnahme der Zentrumsfraktion zu den einzelnen Steuervorlagen. Die vom Zentrum an Stelle der Ausdehnung der Erbschaftssteuer auf Kinder, Witwen und Waisen befürwortete Kotierungssteuer, eine Gebühr für die Zulassung von Börsenpapieren zum Handel, sei nicht nur von den Liberalen, sondern auch von den Sozialdemokraten abgelehnt worden.(Hört, hört!) Gebührend wurde dabei die liberal-sozialistische Verhetzung der Wäheermassen gegen das Zentrum abgefertigt, das in olge der geschehenen Aufträrungsarbeit auf die Treue seiner Wähler nach wie vor bauen könne. Zum Schluß seiner mit begeistertem Beifall ausgenommenen Ausführungen streifte Redner die noch vom jetzigen Reichstage zu erledigenden Gesetzesvorlagen; sein Mahnwort zur Einigkeit, Wahrung der idealen Güter unseres Volkes und Vertrauen zur Zentrumsfraktion sand stürmischen Widerhall in der Versammlung. Begeisterten Beifall fanden sodann die packenden Darlegungen des Parteivorsitzenden, Warrer Kaster, über die notwendige Kleinarbeit am bevorstehenden Wahlkampfe, der in jeder Beziehung alles Dagewesene übertreffen und vielleicht die Entscheidung daruber bringen werde, ob die christlich gesinnten Parteien im nächsten hinzu, indem er wieder rasende Anstrengungen machte, an seinen Hut zu greifen. Schließlich klemmte er drei von den Brief bündeln zwischen die Beine und so gelang es.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ver, kath, kaufmännische Verein feierte am Sonntag sein karnevalistische Damenkomitee. Der noch junge Verein bot in und Vorträgen üüberraschend gutes. Die Darbietungen stammte,##wiegend von eigenen Mitgliedern und benachbarten Vereinskollegen. Eine in der frohen Stimmung zum Besten des besteden Toshacdene. Pa de, Sanungen von des bid.ich enpostzugen. Bei der zweiten, dritten, vierten und funften Bestellung kommen die bis.30,.9.16 und.36 Uhr--" den Postzäge noch in Betracht. An Sonntagen und allgemeinen von o bis.15 eintreffenden Postzuge abgetragen werden Zuge zur Briefbeförderung benutzt werden, ist aus dem im Schaliervorraum aushängenden vostbericht ersichtlich. ur Einbruchsdiebstahle. In einem Kolonialwaarengeschäft in der"Neutzerstraße wurde eingebrochen und eine große Meng Lebensmittel entwendet.-- In einem Hause an der Nieulerstrane tage"Diese mittels, Einbruches einen großeren Posten Wasche In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
