<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>416056</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Schlachtenpanorama an der Frohngasse in der Na des Kurfürstengartens erfreut sich nach wie vor besten Besuchs diesen guten Besuch verdient es auch. Das prächtige Rundgemälde verfehlt seine Wirkung auf den Beschauer nie, es gior einen Einblick in die Schrecken eines Krieges, wie ihn persönliche Schilderungen und die Lektüre nicht vermitteln können. Einer der Hauptämpfe, die Schlacht bei Gravelotte 1870, ist in dem großen Rundbau ausgestellt. Auf diesem erkennen wir verschiedene Heerührer, besonders Generalfeldmarschall v. Moltke, die Generale v. Steinmetz, v. Franſecky, v. Schwarz, v. Sperling, v. Biehler König Wilhelm ist noch in der Ferne zu erkennen. Mit Natürlichkeit und Anschaulichkeit treten die kämpfenden Soldaten vor die Augen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Wir verweisen auf die Bekannmachung in der vorliegenden Nummer betr. den verlängerten Verkauf der Zeitkarten für den Monat April.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>nferlei Unfälle. Als er aus dem Bett stieg, kam der Blindgasse ein Mann zu Fall, er zog sich einen Unterschenkel bruch zu. Schwere Brandwunden im Gesicht erlitt ein Mann am Neumarkt, als eine Benzinlampe explodierte. In eine Fensterscheibe fiel in der Moltkestraße ein Mann; am Arm zog er sich schwere Verletzungen zu. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vinzenz-Konferenz St. Beter. An Stelle des verhinderten Herrn Baurat Heimann wird Herr Dr. Neuß in dem angekündigten Volksbildungsabend am 29. März über die h. Cäcilia, ihr Leben und ihre Verehrung, besonders in Köln, reden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholischer Volksverein, ger. 1867. Der vierte dieseährige Vortrag findet heute Montag, den 27. März, abend 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Pater Max Kassiere spricht über Volksmissionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In einem Hause an der Hans Sachsstraße stürzte gestern nachmittag ein elfähriger Junge die steinerne Treppe hinunter. Ein schwerer Schädelbruch war die Folge. Mittels Krankenwagen brachte man den Schwerverletzten in das Alexianerkloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
