<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416005</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seraphisches Liebeswerk. am Sonntagabend hielt Lokalabteilung des Seraphischen Liebeswerkes im Gesellenhaf eine Versammlung der Forderer und Förderinnen ab. Der Leit der Ortsgruppe gab einen Ueberblick über Aufgaben, Entwickeln und Ausbreitung des Werkes. Seine Aufgabe ist Fürsorgetal keit an der gesährdeten, verwahrlosten und straffälligen Jugeles hat seit seiner Gründung 1889 aus erwa 4000 deutschen## meinden bereits mehr als 10000 gefährdete Kinder untersta_ sowie sieben neue Anstalten gegrundet mit einem Kostenauswen von mehr als fünf Millionen Mark. Das Werk hat außer 1200 Förderern und Förderinnen 300000 Mitglieder. Der monatlich Beitrag ist 10 Pfg. Die Mitglieder erhalten eine schöne Monelschrift gratis zugestellt. In Ehrenfeld hat das Werk 1020." gleder. Die Einnahmen betragen im verflossenen Jahre 1150 U Den Förderern und Förderinnen stattete Redner warmen Dank""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das neue Eisenbahndirektionsgebäude am Kaiserfriedrich-Afer. Einen Beweis dafür, wie rasch in unseren Tagen gebaut wird, gibt der Neubau der Eisenbahnverwaltung am Kaiserfriedrich-Ufer. Vor kaum einem Jahr ist mit dem riesenhaften Bau begonnen worden, heute ist er bereits bis zum Tache hochgebührt. Großes Interesse erregten bis vor kurzem die Arbeiten für die Aufstellung der hohen mächtigen Säulen, die als beherrschendes Mittelmotiv den hohen Mittelbau schmücken. Mit Hülfe von zwei elektrisch betriebenen sogenannten Vossischen Auslegerkranen werden die Quader, aus denen die Säulen bestehen, emporgezogen und auseinandergesetzt. Man sieht aus der Handhabung dieser mächtigen Steinölötze, welche bedeutsamen Hülfsmittel die Auslegerkrane, die nach allen Richtungen drehbar sind und jederzeit in der Länsrichtung des Baues ohne viel Arbeit verschoben werden können, dem Baugewerbe geworden sind. Der Neubau macht besonders von der Deutzer Seite her einen mächtigen Eindruck. Im Verein mit dem alten Geschäftsgebäude ergibt sich für die ganze Gebäudegruppen eine Länge von fast 300 Metern. Auf den mit den zehn Säulen gezierten Hauptbau, der Erdgeschoßß, drei Obergeschosse und ein zum Teil ausgebautes Dachgeschoß enthalten wird, entfallen allein 118 Meter Fronteänge; er zeigt eine Tiefe von 42 bzw. 47 Meter. Er erhält funf Lichtöse, von denen drei kleinere nur zur Beleuchtung der Flure und Treppen dienen, während an den beiden größeren auch Bureauräume liegen. Der Nebenbau hat 72 Meter Länge und eine Tiefe von 36 Meter; er erhält zwei Lichthofe. Eine unmittelbare Verbindung der gesamten Geschäfteräume der Eisenbahnverwaltung ist dadurch geschaffen, daß Hauptund Nebenbau der neuen Gebäudegruppen durch Uebertrückung der Servasgasse erreichbar sind. Der Hauptbau wird wiederum durch eine Uebertrückung der verlegten Penzgasse mit dem alten Gebäude verbunden und dieses wiederum durch eine Brücke über die Straße Am alten Ufer mit dem neuen Inspettionsgebäude an der Kostgasse. Der Nebenbau, an den sich das Direktorwohngebäude anschrießt, soll im Laufe dieses Jahres in Benutzung genommen werden. Die Fertigstellung des Hauptbaues dürfte für 1912 zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden Aufnahme ein Madchen, das in der Thieboldsgasse die Treppe hinuntergefallen war und eine Rippe gebrochen hatte, eine Frau, die durch einen Sturz von der Treppe in der Fleischmengergasse einen Overschenkelbruch erlitten hatte und ein Arbeiter, der beim Schienenwegen an der Rheinuferbahn an der Hand zu Schaden gekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Turnverein Köln-Zollstock hielt am 15. Januar seine dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Der alte Vorstand, außer dem ersten Turnwartsposten, der durch das Mitglied Armand neu besetzt wurde, wurde wiedergebählt. Ferner beschlossß der Verein, in diesem Jahre am 17. und 18. Juni einen großen Turn-Wettstreit abzuhalten. Die Turnſtunden des Vereins, der seine Mitglieder zu tüchtigen Turnern in vaterläindischem Sinne heranbilden will, finden Mittwochs und Freitags von 1/2 9 bis 1/2 11 Uhr statt im Vereinslokal Restauration C. Bettelt, Höningerweg 268. Dortselbst werden auch Anmeldungen an den Turnabenden entgegengenommen. Junge Leute über 14 Jahre können als Zöglinge, und über 18 Jahre als aktive Mitglieder in den Verein ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten hielt der Präses, Kaplan Houben, einen sehr zeitgemätzen Vortrag über die katholische Arbeiterschaft und die Sozialdemokratie. In längeren Ausfürungen führte er den Stand der christlichen Arbeiterbewegung und deren Wirken und Erfolge vor Augen, stellte alsdann dieser Bewegung die Sozialdemokratie als politische Partei sowie als Arbeiterpartei gegenüber. Eine recht lebhafte Diskussion schloß sich an den Vortrag. Vor Schluß der Versammlung fand noch eine Verlosung von Büchern und Bildern statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltete jüngst einen öffentlichen Vortragsabend. Der Geschäftsü, rer, Hr. Will. Schöneck, teilte eingangs mit, daß die Mitgliederzahl inzwischen auf 260 gewachsen sei. Eine rege Agitation werde einzusetzen haben, um auch den letzten katholischen Mann für die Bewegung zu gewinnen. In Verhinderung des erkrankten Herrn Tonnesen sprach hierauf Hr. Privatlehrer Ising über Schule und Liberalismus. Redner kennzeichnete die liberale Schulpolitik, die eine"freie Entwickelung der Persönlichkeit" verlangt, die dem positiven Chr ostentum aber feindlich gegenüverstehe. Man verlangt die Simultanschulen, um auf diesem Umwege zur religionslosen Schule zu kommen. Das Schulunterhaltungsgesetz von 1906 komme dem Liberalismus in dieser Beziehung zu Hulfe. Es sei Aufgabe aller katholischen Männer, dafür zu sorgen, daß in die Selbstverwaltungskörper nur solche Personen gewählt werden, die fur die konfessionelle Schale eintreten. In Rucksicht auf die kommenden Stadtverordnetenwahlen sei dieses besonders zu beachten. Die trefflichen Ausführungen des Restrenten fanden ungeteilten Beifall. In der Diskussion sprachen noch die Herren Bedbur, Lang, Kastenholz und Vikar Lefarth. Letzterer wies noch auf den am nächsten Sonntag in der katholischen Bürgergesellschaft stattfindenden Elternabend hin und forderte zu regem Besuch auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Marianische Mannerkongregation veranstaltet am Sonntag, den 12. d. M. im weißen Quale des Leobaues, 1. Etage, abends 6 Uhr einen Lichtvildervortrag über die bedeutendsten Marianischen Wallfahrtsorte der Welt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die Turngemeinde Koln-Nippes(Mitglied der deutschen Turnerschaft) hatte am Samstag ihre Mitglieder im Saale des Herrn Richartz zu einer Kaisersgeburtstagsfeier versammelt. Herr von der Rathen sprach einen sinnreichen Prolog, worauf der Vorsitzende, Herr Karl Worringen in kernigen Worten das Kaiserhoch begründete. Bei gemeinschaftlichen Liedern, Musitvorträgen, sowie humor stischen Darbietungen verlief der Abend sehr anregend Ein Tänzchen beschlossß die schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Für bedürftige Veteranen wurde hier von sämtlichen Vereinen eine Sammlung veranstaltet, die nach Abzug der Unkosten ein hübsches Sümmchen ergibt. Hr. Wilh. Fringen(Raschdorfferstraße) schenke sieben bedürftigen Veteranen einen ansehnlichen Betrag und außeadem einen Lotteriegewinn. Die hiesigen Veteranen wollen auch auf diesem Wege allen Gönnern ihren Tank aussprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verschwunden ist seit dem 3. d. M. der Fuhrmann Johann Linden, Lessingstraße 57; er steht im Alter von 26 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Torentsche Soloquartett(gemischtes Quartett) Köln veranstaltet am Sonntag, den 12. Februar, im Saale des Hrn. Gronau zu Höheiberg, abends Punkt 8 Uhr, ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten der St. Elisabethkirche. Der erste Teil des Programms besieht aus Oratorien und Kirchengeängen. Die künstlerischen Leistungen des Quartetts sind bestens bekannt; den Besuchern stehen genußreiche Stunden bevor. In Anbetracht des guten Zweckes ist za reicher Besuch wohl am Platze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jubiläum. Der Stoßer Herr Adolf Sauer, Rolshoverstraße 231, feierte dieser Tage sein 25jähriges Jubiläum bei der Kalter Trieurfabrik und Fabrik gelächter Bleche von Meyer u. Co. in Kalk. Aus diesem Anlaß erhielt der Jubilar von seinen Chefs ein großeres Geldgeschenk und von den Mitarbeitern ein sinniges Geschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
