<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bezirk Köln-Zollstock der Zentrumspartei hielt am Sonntagabend im bis auf den letzten Platz besetzten Etteltschen Saale eine Versammlung ab, zu der als Redner die Herren Reicht, tagsabgeordneter Hamecher und Pfarrer Kaster gewonnen waren. Hr. Pfarrrektor Nießen eröffnete die Versammlung mu einem Dank an die so zahlreich Erschienenen und teilte dann mit, daß der langeährige Vorsitzende des Bezirks, Hr. Rektor Rosenzweig, sein Amt niedergelegt und an dessen Stelle Hr. Lehrer Linden gewonnen sei, dem er hierauf den Vorsitz übertrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Joseph feierte am Sonntagabend in Viktoriasaal sein zweites Stiftungsfest. Die Feier wurde mit Musikstücken eines Teils der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 65 eröffnet, worauf der Kirchenchor unter der Leitung des Hrn. Paul Husch mit dem Agnus Dei von Plag und Weihnachtsglocken von Schwartz für gemischten Chor auftrat und einen trefflichen Beweis seines Könnens erbrachte. Der Prases des Chores, Hr. Pfarr-Rektor Roye, hielt eine schöne Ansprache über den Kirchengesang und erwirkte damit lebhaftes Interesse für die schön Sache. Hr. W. Krämer aus Köln erzielte mit seinen Liedern für Bariton reichen Beifall. Auch im zweiten Teile des Abends sang der Chor mit ausgezeichnetem Erfolge. Eine recht heitere Stimmung brachten die Herren W. Schneider, W. Werner und W. Kramer vom Kirchenchor St. Kunibert von Köln durch Aufführung des humoristischen Terzetts Die kurierten Freier in die Versammlung hinein; noch einige humoristische Vorträge des Hrn. W. Stur folgten. Die Musikbegleitung am Flügel wurde durch Hrn. Brach aus Köln ausgefuhrt. Gemeinschaftliche Lieder sorgten für Abwech lung. ein von Mitgliedern des Chores recht flott gespielter Theatersückchen fand ungeteilten Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vereinigten Kriegervereine Köln-Nippes feierten am Mittwochabend im großen Tivolisaale gemeinschaftlich den g. burtstag des Kaisers. Mit einem Marsch leitete die Musika: des Pionier-Bataillons Nr. 24 die Feier ein. Der Vorsitzende# Weber, begrüßte die sehr zahlreich Erschienenen; Bezirkskon, mangeur, Oberst Grüner, hielt die Festrede, in der er den als Friedensürst feierte. Gleichzeitig gedachte er auch der 9. zeichnung des Vorsitzenden, Hrn. Weber, dem beim Ordensfeß Anbetracht seiner Verdienste um das Kriegervereinsleben, das gr zum Allgemeinen Ehrenzeichen verliehen worden sei. Nach Festspruch des Fräuleins Hartmann trug der Quartettverein Kö# Nippes zwei Lieder sehr exakt vor, wobei besonders das Barg Solo von Hrn. Chr. Schilberg vielen Beifall fand. Der kreis Köln-Nippes fand mit seinen Auffürungen dankbare erkennung. Eine recht heitere Stimmung brachte der Humajean Schmitz aus Köln mit seinen Vorträgen in die Festversamr lung. Weitere Lieder des Quartettvereins, sowie gemeinschaft### Lieder- und Musikvorträge, sorgten für reichliche Abwechselung. v. Festball hielt die Festtheilnehmer noch lange beisammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin,.Febr.1911. Delegierte des Kriegsministern weilten vor kurzem auf dem Griesheimer Flugplatz, um sich per lich von den Euler'Schen Fortschritten auf dem Gebiete des Aesop baues zu überzeugen. Das Ergebnis ist, daß das Ministern eine Anzahl Flugzeug in Auftrag gegeben hat. e werden nach dem kleinen Euler-Typ mit zwei Sitzen gebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Khein bildete gestern trotz des wenig einladenden Wetters den Zielpunkt vieler Spaziertänger. Großes Interesse erregten bei den vielen Hunderten, die auf den langen Promenaden wegen einherpilgerten, die Hohenzollernbrücke, von der zwei Flaggen weithin sichtbar wehten, zum Zeichen, daß das Bauwerk an einem wichtigen Bauabschnitt angelangt ist. Die linksseitige Landpfeilergruppe war vom Bauzaun vollständig befreit, die Passage unter der Brücke und der Unterührung am Frankenthurm war freigegeben; man erfreute sich also eine nun mehr denn drei Jahren entbehrten Anblicks auf den unteren Teil der Brückenkonstruktion und des Durchblick durch die neue Unterührung; die letztere mutet in ihren riesenhaften Abmessungen fast wie eine Bahnhofshalle an. Diese Empfindung wird verstärkt, wenn man unter dem langen, durch einen schmalen Ritz von oben her belichteten Gewölbe die mächtigen Wagen der Rheinu erdbahn rollen sieht. Die Pflasterung um die Landpfeilergruppe wird jetzt erneuert bzw. gesäubert. Viel Arbeit ist noch bei der Anlage am Frankenwerft zu leisten. Die Maschinenäuser sind zwar vollständig abgebrochen; aber es lagern noch beträchtliche Mengen Schutt und an einer Stelle sind die Fundamente, auf denen die Dampfmaschinen ruhten, zu beseitigen. Der Platz wird indes zu der Zeit frei werden, zu der mit den allgemeinen Gartnerarbeiten im Fruhjahr begonnen zu werden pflegt. hoffentlich erfahrt die Anlage eine Ausgestaltung, die dem Brückenkopf und dem gesamten Frankenwerft zum Vorteil gereicht. Nebst der Brucke erregte das Interesse der Passanten auch das in der neuen Mittelöffnung am alten Strompfeiler am Samstag gesunkene Schiff. Auf dem Schiff ist man mit den Leichterungsarbeiten emsig beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Petroleumlampe explodierte gestern abend kurz nach 8 Uhr in einem straßenärts gelegenen Zimmer am Höningerweg, als nur die Kinder sich zu Hause befanden, die jedoch mit dem Schrecken davonkamen, während die Möbel sofort Feuer singen. Glücklicherweise kehrten um dieselbe Zeit die Eltern zurück, die schon von der Elektrischen aus das Feuer bemerkt hatten und schnell mit Hülfe einiger Nachbarn die Gewahr beseitigten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
