<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416035</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Neubefeſtigung von Köln. Die Arbeiten für die Neubefeſtigung von Köln, die durch die Auflassung der jetzigen Stadtumwallung nötig geworden ist, sind in den letzten Jahren eifrig aber still gefördert worden. Der Fortschritt, den die Arbeiten machen, geht aus den Bekanntmachungen hervor. die der Regierungsräsident jeweils im Amtsblatt über Rayonbeschränkungen veröffentlicht. So lautet eine Bekanntmachung im Amtsblatt der Regierung vom 8. März: Die Absteckung der Grenzen des 1. Rayons für die Infanterie-Stützpunkte Schötrat l und II, Bürgermeisterei Merheim, Gemarkung Düanwald, Flure 12, 13, 14 und 15 hat stattgefunden. Zwischen den neuen Grenzen und den entsprechenden Werken traten die Beschränkungen des 1. Rayons mit Samstag, den 4. März d. J. in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestörte Theatervorstellung. In der gestrigen Aufführung des Stuckes Höhere Menschen im Schauspielhause erlitt Fräulein Riza Major beim Beginn einen Krampfanfall und konnte die Rolle nicht weiterühren. Infolgedessen wurde die Vorstellung abgebrochen und das Eintrittsgeld zurückbezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ungezogene Rangen. An einem Neubau auf dem Waidmarkt wurden gestern durch mehrere--10 Jahre alte Knaben eine Anzahl größere Fensterscheiben zertrummert;beträchtlicher Schaden ist dadurch entstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sämtliche Fensterscheiben wurden an einem leerstehenden Gebäude am Sionsthal durch Knaben mit Steinen eingeworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die wirtschaftliche Vereinigung zu Köln-Klettenberg, E. D. hielt verflossenen Dienstag ihre Quartalsversammlung ab. Dem Geschäftsberichte des Vorsitzenden, Kassenrendant Hubrich, war zu entnehmen, daß der Vereinsvorſtand auch seit der letzten Versammlung bemüht gewesen ist, auf Verbesserungen der Straßenbarn hinzuwirken, besonders die unerlaäßliche Anlage eines Doppelgeleise herbeizufuühren. Des weiteren teilte derselbe mit, daß die Umbenennung der Stenzelbergstraße abgelehnt, dahingegen die Mitwirkung der städtischen Verwaltung bei der Prämiierung der Vorgärten durch Vermittlung der Gartenbaugesellschaft in Aussicht gestellt worden sei. Die Vereinigung wird außeadem wie im verflossenen Jahre eine größere Anzahl von Prämien für die schönsten Vorgärten und Anlagen zur Verteilung bringen. Die Einrichtung des Wohnungsnachweises, welcher in letzter Zeit abgeflaut, soll in der nachsten Hauptversammlung neuerdings ausgegriffen werden. Im Sinne der Satzung, daß mit den wirtschaftlichen Bestrebungen auch solche fortbildlicher und wissenschaftlicher Art zu verbinden seien, schloß sich an die Tagesordnung ein Lichtbildervortrag des Hrn. Heinrich Julich aus Mülheim a. Ry. über seine kürzlich beendete Reise nach Japan und China. Der Referent verstand es, in fesselnder Weise seine zahlreich erschienenen Zuhörer über die on ihm gemachten Wahrnehmungen zu unterhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Krankenanstalt Hindenburg fanden gestern Aufnahme ein 79jähriger Mann, der in einem Hause am Luxemburgerwall die Treppe hinuntergehtürzt war und einen Unterschentelbruch davongetragen hatte, ein dreizehnähriger Junge, der in der Schlegelstraße den Arm gebrochen hatte, ein Mann, der in einem Streit an der Kanalstraße schwere Kopfverletzungen erlitten hatte, ferner ein 14jähriger Junge, der im Stadtwald in eine zerbrochene Flasche gefallen war und sich schwere Seynenverletzungen an der Hand zugezogen hatte und endlich ein Mädchen aus der Zülpicherstraße, dem eine Nähnadel tief in den urm gedrungen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit gezücktem Messer bedrohte gestern in der Keplerstrße ein geistespestörter Mann fortährend die Hausbewohner und seine Familie. Später machte der Bedauernswerte den Versuch, sich zu erhängen; die Ausführung wurde vereitelt. Man brachte den Mann in die Krankenanstalt Lindenburg. Dorthin schaffte man auch einen Mann aus der Herkulesstraße, der infolge geistiger Umnachtung seiner Umgebung gefährlich geworden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland wird am Sonntag, den 12. d.., abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Hil. Dickopf einen Volksbildungsabend veranstalten. Aus dem reichhaltigen und interessanten Programm des Abends erwähnen wir einen Vortrag über die Ursachen, welche zur Revolution in Portugal geführt haben, und eine Schilderung des Ledens und Wirkens Karls des Großen, mit Lichtbildern, der sich zahlreiche Bilder von Nachen, dem Lieblingsaufenthalte und der Residenz des großen Kaisers, und dessen Heiligtümern anschrießen werden. Einige heitere Bilder werden die Vorführungen beschrießen. Der Eintritt ist frei Auch jetzt konnte trotz aller Nachforschungen das"Gespenst" nicht ermittelt werden. Als aber am dritten Abend der Skandal nochmals aufing und viele Neugierige zur Stelle lockte, da gewahrte ein Offizier von der Schloßwache, der mit seinen scharfen Augen die ganze Schloßseite von unten bis oben übersähte, hoch oben auf der Attika-- dem Altan des Daches-- etwas Rotes, das sich bewegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>889 Millionen M. aufgewendet und bewilligt wurden. von entfallen beispielsweise auf Leipzig 43 239000, auf Hagen stralen) 27820000., auf Bremen 16.800000., auf Span16 100000., auf Kalk Nord 15200000, auf Neunen 12 300000, auf Vohwinkel, Herne, Frankfurt(Oder), rlitz, Dortmund(weitere Kosten), Berlin(Friedrichstrße) rage von je 10--11 Millionen M. Riesige Summen sind die Herstellung von Verbindungs- und Umgehungsbahnen, gestaltung und Ausbau von Bahnanlagen aufgeben det den; es seien hier nur erwähnt die Umgestaltung der hnanlagen in und bei Köln(rund 49 Millionen.), schen Lehrte und Wunſtorf(rund 47 Millionen.), zwischen n und Oberhausen(rund 17 1/2 Millionen.), zwischen zum und Dortmund(12300000.), die Umgehungsbahn Elm(11 721000.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In eine Maschine geriet in einer Fabrik an der Bayenstrße ein 16jähriges Mädchen. Schwere Quetschungen und innere Verletzungen waren die Folge. Auch drei Arbeiter, die dem Mädchen zur Hülfe sprangen, erlitten Verletzungen, allerdings geringeügiger Natur; die Verletzten fanden im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Deutzer Krawall. In der Angelegenheit der Streikunruhen an dem Neubau der Postverladestelle sind bekanntlich 15 Angeklagte zum Termin am 13. März geladen. Wie verlautet, ist jetzt noch ein Erdarbeiter in Kalk verhaftet worden, so daß die Zahl der Angeklagten sich auf 16 erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine dunkle Geschichte. Dieser Tage meldeten wir, daß in einem Keller in der Brabanterstraße ein Mädchen von einem Kerl überfallen und mit einem harten Gegenstand bauf den Kopf gehauen worden sei. Es handelt sich um eine 22 Jahre alte Büglein. Der Kerl ist nach dem Ueberfall aus dem Keller entflohen. Gestern wiederholte der Mensch, der früher ein Verhältnis mit dem Mädchen gehabt hat, von dem Mädchen aber abgewiesen worden ist, den Ueberfall. Er schlug-- angeblich-- das Mädchen zu Boden, fesselte es an Armen und Beinen und steckte ihm einen Knebel in den Mund; das Mädchen blieb einige Zeit bewußlos im Keller liegen. Die Kriminalpolizei beschäftigt sich jetzt mit der merkwürdigen Angelegenheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unter die Elektrische geriet auf dem Weidenbach ein zwolffähriger Knabe. An Kopf und Arm wurde er erheblich verletzt; man brachte ihn ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schwere Brandwunden zog sich ein Kind zu, das in der Streitzeuggasse in einen Behälter heißen Wassers fiel; das Kind, an Armen und Schulter schwer verletzt, wurde ins Bürgerhospital gebracht. Dort suchten noch Hülfe ein Mann, der in einer Fabrik am Katharinengraben mit beiden Fußen in heißes Wasser geraten war und sich schwer verbrüht hatte; endlich ein Mann, der bei der Explosion einer Petroleumlampe sich schwer am Arm verbrannt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Densionsversicherung der Orivatangestellten. Am Freitag, den 10. cr., abends 8 Uhr, findet im Gartensaale der Brauerei Maaßen, Hahnenstrße 43, ein Vortrag über die Pensionsversicherung der Privatbeamten statt. Oberstadtsekretär Troffen, Mülheim(Rhein), Vorsitzender des Verbandes der Gemeindebeamten der Rheinprovinz, hat das Referat übernommen. Der Vortrag ist von der Vereinigung der Bureauangestellten der stadtöluischen Verwaltung verandaßt.(Siehe Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mit einer Ratze spielte am Gereonswall ein fünfähriges Mäochen; das Tier zerkratzte das Kind im Gesicht heftig; der Verlust eines Auges steht bei dem Kind, das man ins Bürgerhospital brachte, zu befurchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Freitag(morgen) abend findet in der Restauration Brücken an der Neußertraße eine allgemeine Vertrauensänner-Versammlung der drei Bezirke statt. Hr. Kaplan Houven wird einen Vortrag halten über die neuesten kirchlichen Dekrete, mit Anschlugß der Encyklica über den Modernismus, über welche in einer großen Versammlung im Tivolisaale am Donnerstag, den 16. d.., zu der alle katholischen Männer und Frauen eingeladen werden. Hr. Dr. theol. P. Kirsch, Redakteur an der Köluischen Volkszeitung, sprechen wird. In der Vertrauensänner-Versammlung werden ferner die nötigen Vorbereitungen für diese Versammlung und sonstige geschäftliche Angelegenheiten erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Im Kölner Schauspielhause setzte am Dienstag Frl. Sophie Wachner ihr Gastspiel in Wildenbruchs Schauspiel Die Rabensteinerin fort. Das Erträgnis der Vorstellung soll einem dem Tichter zu errichtenden Dental zugute kommen. Wir wissen nicht, ob Frl. Wachner die Wahl der Stucke, in denen sie hier auftreten wollte, selbst vorgenommen hat; jedenfalls war sie fur eine Künstlerin, die über ein so großes Repertoire in Werten wirklicher Dramatiker verfügt, wenig glucklich. Diese Bersabe, Tochter des Ritters Hilpolt Jeronymus von Ravenstein, ist im ersten Akt ein derbes, fröhliches und natürlich empfindendes Landkind, bei dem es uns schon schwer wird, an die berühmte Liebe auf den ersten Blick zu glauben, das aber im zweiten Akt sogar ein sentimentales Fräulein wird und bis zu dem theatralischen Ende zwischen Heroismus und winselnder Gefuhlsweichhelt schwankt. Was sich aus einer so unwahren Figur machen läßt, das bot uns die Künstlerin. Ambeſten kam ihre Meisterschaft in den heldenhaften Szenen zum Ausdruck. Da leuchtete das Auge auf, und sie schien ganz in ihrem ureigenen Element. Besonders gut wirkte sie im dritten Akt, wo die Wut gegen die Nevenbuylerin Ursula aufflammt und ihr das Mordwertzeug in die Hände drückt. In den Rührszenen läßt sich das"Theater" eben nicht ganz vermeiden. Die übrige gute Besetzung ist von früher her bekannt. Den jungen Bartolome Welser gab Hr. Becker mit Ritterlichkeit und Schneid. Hr. Odebar, der auch die Inszenierung besorgt hatte, machte sich um den alten Welser verdient, Frl. Scholtz, die Walserin, war eine empfindsame Frau und Mutter, Frau Frey als Ursula Melber ganz Stolz und Härte. Den Rabensteiner stattete Hr. Dr. Krüger mit mutiger Mannlichkeit aus, und seine prophezeihende Schwester hatte in Frau Teller-Hobelmann eine gute Interpretin gefunden. Als Bruder des Welsers ist Hr. Surrian und als die tapferen Mannen des Raubschlosses sind die Herren Doser, Wysing, Ttert und Nitzgen zu nennen. Frl. Wachner wurde sehr gefeiert und am Schluffe mehrfach gerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 9. März1911. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 21% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.[Die Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln. 1 Auftrieb: 1841 Schweine. a. vollfleischige von 80 bis 100 Kil.(160 bis 200 Pfund) Lebendgewicht M. 45-47(57-59), b. yollfleischige von 100 bis 120 Kil. 200 bis 210 Pfund) Lebendgewicht 44-46(56-58), c. vollfleischige von 120 bis 150 Kil.(240 bis 300 Pfund) Lebendgewicht 43-45(55-57), d. Fettſchweine über 150 Kil.(3 Ztr.) Lebendgewicht 00-00(00-00), e. fleischige und gering entwickelte bis 80 Kil.(160 Pfund) Lebendgewicht 41-43 (52-54), f. Sauen 40-43(50-54), g. geschnittene Eber 36-40(45-50).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
