<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416034</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Zentrum und der Mittelstand. In der am 9. März, abends 9 Uhr, in der Agnesbrauerei(Krefelderstraße) stattfindenden Versammlung des Windthorstbundes Köln-Noro wird Hr. Kaufmann Theodor Liefert über dieses Thema sprechen. Hr. Dr. jur. Heinrich Brunn hat das Korreferat übernommen. Da besonders Mittelstandsfrage in der nächsten Zeit mehr wie bisher zur öffentlichen Debatte stehen werden und man auch vielerorts bemüht ist, die Mittelstandspolitik des Zentrums zu verdächtigen, so darf wohl erwartet werden, daß die Zentrumsanhänger, besonders von Köln-Nord, der Versammlung erhöhtes Interesse entgegenbringen. Alle Parteifreunde sind herzlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Gestern nachmittag wurde dem Werkmeister Robert Feldhausen aus Anlaß seiner 40jährigen Tätigkeit in der Fabrik für Eisenconstruktionen usw. von C. F. Esser, Unter Kahlenhausen, durch den Königlichen Gewerbeinspektor Herin Drescher das Allgemeine Ehrenzeichen überreicht. Der Jubilar wurde sowohl von den Fabrikinhabern als von seinen Mitarbeitern zu dieser Auszeichnung herzlich beglückünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Reichsrüfungsamt für die Textilbranche und Industrie. Auf Anregung aus industriellen Kreisen wird demnächst im Reichstag ein Antrag auf Errichtung einer reichsamtliche Prüfungsstelle für Textilerzeugnissen in Berlin beraten, die den Zweck haben soll, Stoffe usw. auf ihre Festigkeit, Haltbarkeit, Garnnummer, Fadensärke, Feuchtigkeitsgehalt usw. in Streiteällen einwandfrei zu untersuchen. In einer am kommenden Mittwoch hier im Hotel Savoy stattfindenden Versammlung werden die Geschäftsinhabers der Textil- und Konfektionsbranche aus der Rheinprovinz Stellung zu dem Antrag nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Rosenhag. Unter dem Vorsitz des Oberregierungsrates Fink hat vorgestern im großen Saale der Königlichen Regierung eine Besprechung sämtlicher an der Kinderüsorge beteiligten Anstalten und Vereine aller Konfessionen stattgefunden, mit dem Ergebnis, daß am Donnerstag, den 29. Juni(Peter und Paul) ein Kinderhulfstaa als Rosenhag veranstaltet werden soll. Dem vorbereitenden Ausschußz sind bereits eine große Anzahl Damen und Herren aus allen Kreisen Köuns be.getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle in Kirchen. In der letzten Zeit sind in den Kirchen wiederholt Gläubige bestohlen worden. Besonders gefahrdet sind die Hantäschchen der Tamen. Am Sonntagabend wurde ferner in der Pfarrkirche Maria Himmelfahrt wahrend eines Konserenzvortrages ein Herrenschirm entwendet. In diesem Falle dürfte man den Tater, dem der Bestohlene bisher ein"Versehen" zugute halten wollte, seiner verdienten Strafe überliefern können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Beamtenversammlung. Am Sonntag, den 19. März, nachm tags.30 Uhr beginnend, findet im großen Saale der Lese eine Versammlung von Beamten und Unterbeamten statt, in der Reichstagsabgeordneter Dr. Beck(Heidelberg) und Hr. Schäfer (Verlin), Reoatteur der Postwelt, über Beamtenfrauen sprechen werden. Zu der Versammlung sind auch die Abgeordneten Justiz- rat Trimborn und postsetletar Hamecher geladen; die Versammlung ist von der Oberpostschaffnervereinigung im Overpostdirettionsbezirk Köln einberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reiseprusung. Am städtischen Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse fand am 6. und 7. ärz die mündliche Reiseprufung statt unter dem Vorsitz des Provinzial- schulrates Hen. Dr. Beck. Sämtliche 41 Oberprimaner(27 vom Gymnasium, 14 vom Realgymnasium) erhielten das Zeugnis der Reise. 25 ,17 vom Gymnasium, 8 vom Realgymnasium) unter Befreiung von der mündlichen Prufung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fuule Räver, mach dat de ernusüß! sagte ein Wirt zu einem Cappes, über den sich ein Gast beklagt hatte, weil der bestellte"Halve Hahn" zu lange ausblieb. Der Zaupser ging, und als er andern Tages zur Abrechnung kam, wurde ihm die Arbeit wieder angeboten. Der"Ködes" fühlte sich gröblich beleidigt, weigerte sich weiler zu arbeiten und verlangte vor dem Gem erbgericht 77#art Entschädigung. Der wirt berief sich darauf, daß er dem Kläger die Arbeit angeboten habe, worauf der Vorsitzende antwortete, daß das Gericht sich darüber schlüssig zu machen habe, ob der Ausbruch"Fange Rälber" als"love" Beleidigung gelte. Komme das Gericht zu dieser Entscheidung, so brauchte der Kläger die Arbeit nicht wieder auszunehmen und kann doch die Kündigungsentschadigung verlangen. Der Gerichtshof zog sich langere Zeit zurück, um über die Tragweite des Ausdrucks zu beraten. Beim Wiedererscheinen fragte der Vorsitzende den Wirt, was er dem Kläger vergleichsweise geben wolle. Der Beklagte legte ein Zwanzigmarkstück auf den Tisch des Hauses, und als der Zapfer meinte, daß dies zu wenig sei, bemerkte der Vorsitzende: Die 20 Mark sind für Sie gefunden, denn das Gericht hat die Bezeichnung"Fuule Räuber" zwar als eine Beleidigung, nicht aber als eine grobe Beleidigung. die zur sofortigen Lösung des Arbeitsverhäunisses und Forderung von Entschätigung berechtigt, aufgefußt. Als der "Köbes" hörte, daß er sonst abgewiesen würde, nahm er schleunigst die 20 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Personal-Bibliothek hat die Firma Leonhard Tietz.-., Köln, Hohestrße, für ihr Personal eingerichtet. Wie man uns mitteilt, wird die Bibliothek, eine Sammlung von etwa 2000 Bänden sorgeältig ausgewählter Werke, von dem großen Personal der Firma eifrig in Anspruch genommen. Diese Einrichtung, gute Bücher kostenlos zugänglich zu machen, ist das beste Mittel, der Verbreitung der Schundliteratur erfolgreich entgegenzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mit dem Besser in der Hand kam in der Agrippastraße ein Kind zu Fall; es verletzte sich so schwer am Halse, daß es sofort ins Bürgerhospital gebricht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sturz von der Treppe. Gesiern abend stürzte in einer Fabrik an der Vitalisstraße eine 20jährige Arbeiterin die Treppe hinunter und erlitt schwere Schädelverletzungen und eine Gehirnerschütterung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Köln-Bickendorf-Ossendorfer Spar- und Darlehnskassen-Verein eing. V. m. u. H. zu Ossendorf, hielt am Sonntag, den 5. März, in der Wirtschaft des Hrn. Esser seine dieseährige Generalversammlung ab. Dieselbe leitete an Stelle des Hrn. Dechanten Bruders, welcher sein Amt als Vorsitzender des Aufsichtsrates niedergelegt hat. Hr. Johann Rodenkirchen. Hr. Rendant Breuer trug den Jahresbericht vor, der einen Gesammtumsatz in Einahme und Ausgabe von M. 242 651,94 aufweist mit einem Reingewinn von M. 766,36; dieser wurde dem Reservefonds übewiesen, so daß derselbe jetzt M. 3378,90 beträgt. Nach getätigter Ersatzwahl des Aufsichtsrates wurde Hr. Dechant Bruders einstimmig als Ehrenvorntzender des Aufsichtsrates ernannt. Da der Verein den Mitgliedern Darlehen gegen geringe Rückzahlung, sowie Kredit in laufende Rechnung gewahrt, so hat derselbe schon viel Gutes geleistet. Darum ist dem Verein ein weiteres Blücen zu gönnen. Derselbe zahlt für Einlagen bei täglicher Verzinsung 3 3/4 Prozent und bei jährlicher Kündigung 4 Prozent Zinsen.(Siehe Anzeige.) 0 Katholischer Bürger-Verein. In der am Sonntagabend abgehaltenen Monatsversammlung teilte der Vorsitzende, Hr. Oberpostassistent Heyer, in Beantwortung eines in der letzten Sitzung erhaltenen Auftrages mit, daß nach den eingezogenen Erkundigungen die Xantenerstraße baldigst gepflastert werde. Hr. Oberpostsekretär Heimerzheim hielt einen sehr interessanten Vortrag über unsere Kolonien, in dem er zunächst die Frage stellte, ob wir Kolonien haben mussen, und die weitere Frage nach dem Weshalb darin beantwortete: um für unsere einheimischen Erzeugnisse neue Absatzgebiete zu gewinnen und in handelspolitischer Beziehung vom Auslande unabhängiger zu werden. Es fuhrte dafür auch Beispiele an. Der Redner gab dann einen geschichtlichen Ueberblick über die Kolonien überhaupt und speziell über die heutigen englischen, französischen und portugiesischen Kolonien und verbreitete sich des Näheren über Entstehung, Klima, Bodenverhältnisse, Bevölkerung, Tierwelt, die nationalökonomische und religioöse Seite der deutschen Kolonien. Die Zuhörerschaft dankte durch lebhaften Beifall. Tann sprach Hr. Aninger über die Beförderung von Frachtgut auf der Eisenbahn. Der von eingehender Kenntnis der einschlägigen Bestimmungen zeugende Vortrag behandelte zunächst die grundlegenden Gesetze, unter denen die Eisenbahn Guter zur Beförderung annimmt, machte dann bekannt mit den Staaten, mit denen internationale Verträge bestehen, oder mit denen Tarifverträge abgeschlossen sind usw. Der weiteren behandelte er die ermäßigten Tarife, die Spezialtarife, von der Beförderung ausgeschlossene Guter, oder nur bedingungsweise zugelassene, Form und Inhalt der verschiedenen Frachtbriefe unter Vorzeigung von Mustern, Begleitschreiben zur Zollabfertigung, Haftung des Auftraggebers, Verpackung usw. Es schloß sich diesem Vortrag eine lebhafte Diskussion an. Hr. Kaplan Kreitz machte auf die demaächst stattfindende Aufführung des Leben Jesu in lebenden Bildern seitens des Katholischen Jünglingsvereins aufmerksam, deren Reinertrag zur Unterstutzung der Bedürftigen unter den etwa 850 Ersttommunikanten verwendet werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Werkmeistervezirksverein Kalk feiert am 29. April sein 25jähriges Bestehen. Der Verein, der sich im Jahre 1886 mit 17 Mitgliedern von dem Bezirksverein Köln abzweigte, zählt heute 125 Mitglieder. Bei der Jubelfeier wird eine Festschrift zur Verteilung gelangen, die im ersten Teile die Erfolge des Deutschen Werknneistervervandes bringt, der heute 52 400 Mitglieder zahlt, wahrend im zweiten Teile die Entwickelung sowie die großen Leistungen des Jubelverein Aufnahme finden. Der dritte Teil wird als Anzeigentheil ausgearbeitet. Zu dem Jubelfest, das am Samstag, den 29. April, im Schorodtschen Saale abgehalten wird, sind erste Kräfte gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
