<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>416057</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am Mittwoch, den 29. d. Mts., ebends 9 Uhr, im Restaurant Kau, Dürenerstraße 174, eine Vertrauensännerversammlung ab. Herr Kaplan pieper wird sich in einem Referate über die neuesten päpstlichen Erlasse verbreiten. Auch wegen der übrigen wichtigen Tagesordnung wird ein allseitiger Besuch erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am 29. d. M. feiert der Kunstschmied Leonh Lynen bei der Firma L. Mannstaedt u. Co..-G. sein 25jähriges Dienstjublläum. Es ist der 34. Jubilar in genannter Firma. Seine Mitarbeiter werden es sich nicht nehmen lassen, diesen Taa wurdig zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernennung. Zum Mitglied des ständigen Beirats für das Veterinarwesen im Ministerium für Landwirtschaft, Domänen und Forsten ist der Rentner, Stadtverordnete, Mitglied des Vorstandes des Deutschen Fleiſcherverbandes Ferdinano Lambertz für die Jahre 1911 bis einschliefßlich 1915 ernannt und zwar als Vertreter des Standes der Vieyhandler und Fleischer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Zentrumsversammlung tagte am Sonntag im Saale des Herrn Roepen. Die in recht ansehnlicher Zab' schienenen Parteifreunde begrußte Herr Dechant Bruders mit herzlichen Worten und ermahnte sie zu treuem Festhalten gegenüber der Zentrumspartei, die seit nunmehr 40 Jahren auf geistigem vie materiellem Gebiete die Interessen des ganzen Volles wahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sanitätskolonne vom Roren Kreuz. Am Freitag, den 24. d.., fand abends 9 Uhr eine Probealarmierung der Kolonne statt. Es wurde angenommen, daß kurz vor Rodenkirchen, dort wo die elektrische Bahn Bonn--Köln in das Geleise der Kölner Straßenbarn einmündet, ein Zusammenstoß zweier Züge stattgefunden habe, wobei mehrere schwere Unfälle vorgenommen seien Bereits zehn Minuten nach 9 Uhr waren die ersten Mitglieder der Kolonne mit dem Kolonnenfuhrer an der gedachten Unglucksstelle, während um.25 28 Mitglieder mit fünf Tragbaren zugegen waren. Mit Recht konnte also der Vorsitzende und leitende Arzt der Kolonne, Herr Dr. Bobstein, seine Befriedigung aussprechen über die Pünktlichkeit und Schnelligkeit, mit der die Kolonnenmitglieder auf der gedachten Unglucksstelle erschienen waren, eine beruhigende Garantie für den Ernstfall.-- Am Sonntag. den 26. d.., hielt Herr Geheimer Sanitätrat Dr. Kaiser, Theater. gernnaus: Die Regimentstochter, Hierauf: Der Bajazzo. 7 Sehisebes- Thate:, 8u ai Die, Ritrovo-Theater: Cher, 8, ### ches Theater: Sondervorstellung 5, Feldherrnügel 8 Golosseum(Millewitsch-Theater): Kösche Kinder en Paris. 8 1/4 Reichshallen-rneater: Spezialiaäten-Vorstellung 8 Uhr. Cantans Panoptikum: Spezialiaäten-Vorstellungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein Toeler veranstaltete am Sa" Total Zur Zeche einen Kommers zu Ehren seines neuen Protektors Herrn Richard Grüneberg. Der Eyrenvorsitzende begrüßte den Protektor mit trefflichen Worten echte en nunn.'7 Chore, Slogesänge, gemeinschaftliche Lieder und Reden in interessanter Abwechslung ab, wobei den Herren Ger n beettng, Gesanglehrer P. Solcher und Gerh. Kertz für ihre künstlerischen Darbietungen reicher Beifall zuteil wurde. Herr Grüneberg dankte in herzlichster Weise der zahlen. n Sangerschar für alle gebotenen Aufmerksamkeiten, und versprach, dem Verein das größte Interesse entgegen zu bringen. Er überreichte dem langeährigen verdienstvollen Dirigenten Willn Steck ge sie sauren. welsche u. hei. etlich eichmiche eie lokal der Brauerei Schiebler eingeladen, wo dem Ehrenma wurder umig#. dagen zu Ehren ein Festabend veranstit ## on seinen begrüßenden Worten feierte der Vorsitzer W. Mirbach Hrn. Kommerzienrat Hagen als das Mitglied dem Männergesangverein zu jeder Zeit hülfreiche Hand und gehende Unterstützung leihe. Um den Abend machten sich a aktiven Mitgliedern Herren Jean Neumann. Herm. Esser, Heinr. Gr poxnehmlich Frl. Ziepenbruch, Frl. Schiebler, die Herren Mari, Schifften, Herm. Neyl, Peter Steinüchel, Hans Zeh, Jakob Pro# kerry und der Dirigent des Männergesangvereins, Hr. Musikdiret Peter Haas, verdient, welch letzterem aus dem Munde d Burgermeister Algermann der Dank der Versammlung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>" Keiseprufung. An der Oberrealschule und am Reform-Realgymnasium fand gestern unter dem Vorsitze die Reiseprufung statt. Von vierzehn Schülern, die in die schriftliche Prufung eingetreten, bestanden alle; neun wurden befreit von der mündlichen Prüfung, die üorigen machten sie mit gutem Erfolg durch. Von ihnen studieren Mathematik einer, Jurisprudenz drei, Ingenieurwissenschaft vier, Bergfach einer, Elektrotechnik einer, Handelswissenschaften einer, zum Bankfach gehen über zwei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Reform-Realgymnasium bestanden von den acht Schulern, die in die schriftliche Prufung eingetreten alle; sechs unter Befreiung von der mündlichen Prufung. Von ihnen studieren Philologie und Geschichte einer, einer Mathematik und Naturwissenschaften, drei Jurisprudenz, einer Medizin und zwei widinn sich dem Kaufmannsfach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verkehr im Kölner Hafen hat im Jahre 1910 eine erhebliche Steigerung erfahren, dank dem wirtschaftlichen Aufschwunge. So stieg die Tonnenzahl im Gesamtguterverlehr von 138 339 auf 1 256072- 117 753 Tonnen meyr. Der Seeverkehr wies eine Vermehrung um 22 401 Tonnen auf(144 965 gegen 122 564 im Jahre 1909). Die Zahl der angekommenen und abgefahrenen Schiffe stieg von 12 975 auf 14 740.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mit den Sprengarbeiten an den Pfeilern der alten Festen Brucke wird demnächst eingesetzt werden. Gestern ist der Taucherschacht Nr. 1 der Tiefbauunternehmer Gebrüder Kirch aus Oberwesel an der Bruckenbaustelle eingetroffen; er wird bei den Sprengarbeiten an den alten Pfeilern Verwendung finden, und zwar wird er zunächst einige Tage am rechtsrhe nischen alten Pfeiler arbeiten, um sodann die unter Wasser liegenden Teile des linksrheinischen Pfeilers vollständig zu beseitigen. Die Bohrarbeiten in der Taucherglocke werden mittels Preßluftbohrmaschine vorgenommen. Auch sonst ist der gesammte Apparat in der vollkommensten Weise für ä nliche Arbeiten unter Wasser eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>50000 Mark stahl in Mannheim ein 17jähriger Gymnasiast seinem Vater und brannte durch. Man vermutet, daß der Durchbrennen sich nach Köln gewandt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sturz von der Crempe. In der Thieboldsgasse fiel eine Frau drei Stufen der Treppe herunter und zog sich durch den Fall einen Schädelbruch zu; die Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Deutzer Landfriedensbruchprozeß. Das Urteil gegen Fröhlich und die übrigen Angeklagten ist heute rechtskraäftig geworden; von keinem der Verurteilten ist Revision angemeldet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Ende. Hungrig und verkommen war ein 17jähriger Bursche, als man ihn gestern auf dem Kölner Hauptbahnhof aufgriff; er stammt aus Weißenkels i. S. und hatte seinem Prinzipal einen größeren Geldbetrag unterschlagen und dann verjubelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein folgenschwerer Sturz von der Leiter. Vor einigen Tagen fiel am Übierling ein Mann von einer Leiter. Er zog sich schwere innere Verletzungen dabei zu; man schaffte ihn ins Bürgerhospital, wo er nun seinen Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auf den Klavierabend der Pianistin Tony Epstein, den sie morgen im Hotel Disch gibt, sei nochmals aufmerksam gemacht. Die vorzügliche Künstlerin, die hier unter Prof. Friedberg ihre letzte Ausbildung genoß, hat erst kürzlich in Wiener Konzerten große Triumphe gefeiert. Zum Vortrag kommen morgen abend Werke von Beethoven, Schumann, Chopin. Das Konzert beginnt um.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
