<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>416029</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesige Ortsgruppe des Volksvereins für das katholische Deutschland halt Dienstag, den 7. d.., im Bürgervereinssaale des Leobaues eine Versammlung sämtlicher Vertrauensänner aller vier Pfarrbezirke ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruch. In der Nähe des Forts III in Bockletünd wurde eine Baubude erbrochen und sämliches Handwerkszeug gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der alten Wallfahrtskapelle wird an allen Samstagen der h. Fastenzeit vor dem Gnadenbilde der schmerzhaften Mutter Maria morgens 9 Uhr eine h. Messe mit sakramentalischen Segen gelesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Millewitsch-Theater im Colosseum. Am Sonntagabend gelangt das bereits seit Donnerstag mit großem Erfolg gegebene Volkstück mit Gesang und Tanz: Der Glückschmied zur Aufführung. Nachmittags wird bei kleinen Preisen Die Freimaurer und in der Matinee die Posse Meyer??? gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Millewitsch-Theater setzt sein in Köln so populär gewordenes Spiel im Colosseum mit dem Volkstück Der Glücksschmied von G. Görner und Spamuth-Bodenstedt fort. Das Stuck ist von starker Bühnenwirkung, vor allem dank seiner, dem Volksleben entnommenen Handlung, dann aber auch wegen der eindrucksvollen Einzelscenen, die sich scharf entwickeln, und nicht zuletzt wegen des bei Millewitsch immer gerühmten flotten Zusammenspielens. Der Glücksschmied ist ein biederer Rentner, für den der Typ des Tunnes eine gute Bühnenfigur abgibt. Dieser Glücksschmied spielt di. Vorsehung für den leichtsinnigen jungen Wilh. Morgens, der auf der schiefen Ebene gleitend, der Mutter die letzten Spargroschen gestohlen hat und sie in der schwülen Luft einer großstädtischen Bar verspielt und verjubelt wieder auf den rechten sen Valr Morgens von der zu Unrecht auf ihn gefallenen Schande entlastet, zwei Liebespaare, die sich recht unbesoifen benehmen, im Schweiße seines Angesichtes endlich zusammen bringt und einen Fabrikanten vor dem wirtschaftlichen Untergang rettet. Als ein solches rührendes Muster von Hochherzigkeit un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand am Freitagnachmittag gegen .30 Uhr in einem Hause an der Zülpicherstraße. Die Freiwillige Feuerwehr von Sülz löschte in kurzer Zeit das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
