<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416010</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit feierten am Samstag, den 11. d. Mts., die Eheleute Heinrich Leonhard, Theresienstraße. Am Vorabend wurde dem Paar von zwei Musikvereine eine hübsche Serenade dargebracht. Die benachbarten Häuser hatten aus Anlaß der Feier Schmuck angelegt. Nach Beendigung der kirchlichen Feier wurde dem Jubelpaar das vom Kaiser gewidmete Geldgeschenk durch Hrn. Pfarrer Sauren von Mügersdorf überreicht, auch wurden den alten Leutchen Geschenke und Glückwunsche dargebracht. Im übrigen wurde das Fest im Kreise der nächsten Anverwandten in aller Stille begangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. Die letzte Versammlung war sehr gut besucht. Hr. Kaplan Müller sprach in zweistündigen, außserordentlich fesselnden Ausführungen, die durch Vorführung von zeichnerischen Darstellungen unterstutzt wurden, über die Entwickelung der politischen Parteien in den letzten 60 Jahren. Der Redner ging aus vom Jahre 1851, wo das preußische Dreitlassenwahlrecht eingeführt wurde. An Parteien gab es nur zwei große Gruppen, die Liberalen und die Konservativen, deren Programm sich in ihrer Stellung zum modernen Verfassungsleben erschöpfte. In der Zeit von 1852 bis 1858, die man die Zeit der Reaktion nannte, hatten die Konservativen mit Hülfe des bei Wahlen sich betätigenden Regierungsdruck eine starke Mehrheit. Im Jahre 1859, beim Regierungsantritte Withelm., trat ein Umschwung ein, da der König liberalen Neigungen huldigte. Die Liberalen erlangten die Mehrheit, lehnten aber die Heeresforderung der Regierung ab. Es begann die Konfliktszeit, die bis 1868 dauerte. Innerhalb der parlamentarischen Parteien hatten sich im Laufe der Zeit neue Gruppen gebildet, so die Altliberalen, Linksliberalen, Fortschrittspartei, Nationalliberale, Freikonservative und die katholische Fraktion, das spätere Zentrum. Ein neues politisches Leben erwachte mit der Rundung des Deutschen Reiches und der Schaffung des Reichstages. Zu den bisherigen Parteien traten noch die Sozialdemokraten. Die Zeit von 1871--1879 war die Periode des Kulturkampfes. Von 1879, wo Bismarck eine neue Wirtschaftsära inaugurierte, trat etwas Ruhe ein, die nur durch die Septennatswahlen unterbrochen wurde. Von 1906--1909 war dann der Blockreichstag in Tätigkeit, bis er bei der Finanzreform versagte. Der Linksliberalismus, der auch im Deutschen Reichstage das Bedürfnis nach einer Spaltung fühlte und sich in die freisinnige Vereinigung und freisinnige Volkspartei geschieden hatte, einigte sich 1910 wieder zur fortschrittlichen Volkspartei, während die radikaleren Elemente eine neue Gruppe, die demokratische Vereinigung, bildeten. Auch in der nationalen Partei entstand eine Neubildung, der sog. Jungliberalismus, der eine Partei in der Partei darstellt und die Altliberalen nach links zu drängen strebt. Als der einzig ruhende Pol erscheint das Zentrum, dessen Mandatzahl stets auf derselben Höhe blieb. Mit einer flammenden Mahnung zur Einigkeit und Geschlossenheit schloß der Redner seinen lehrreichen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Stenographen-Verein nach Stolze-Schwer, Kölnnippes, hielt am 9. Februar in seinem Vereinslokale Restauration Mömmesheim, Holbeinstraße 16, seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Stadtsekretär Liebe, erstattete den Jahresbericht. Demnach zählt der Verein zurzeit 28 Mitglieder. Der Verein gehört dem Kölner Kreisverbande und dem Rheinisch-Westfälischen Stenographen-Bunde an. Im verflossenen Jahr ist die Beteiligung an den einzelnen Vereinsabenden besonders rege gewesen(durchschnittlich 16). Mehrere Vereinsmitglieder sind auf dem Bezirkstage mit Preisen bedacht worden. Auch die innerhalb des Vereins abgehaltenen Wettschreiben hatten recht erfreuliche Ergebn sse. Nach dem Kassenbericht steht der Verein auf gesunder finanzieller Grundlage. Dem Kassierer, Hrn. Stadtsekretär Henneberg, wurde Entlastung erteilt. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurde an Stelle des geschäftlich verhinderten Hans Meier als Schriftführer Supernumerar Paul Diehl gewählt; im übrigen blieb der Vorstand bestehen. Zur Verwaltung der Bibliothek wurden die Damen Lehmann und Fenkohl berufen. Der Vereinsabend wurde von Mittwoch auf Donnerstag verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
