<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416018</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. In der vergangenen Nacht wurde in einem Konfektions- und Schuhwarengeschäft auf der Berrenrather- straße eingebrochen und eine große Menge Kleider sowie Schuhe usw. gestohlen. Von den Dieben fehlt noch jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neue Orgel in der St. Josephskirche konnte gestern ihrer Bestimmung übergeben werden. Am Donnerstag hatte die Prüfung und Abnahme stattgefunden. Die Vorführung der neuen Orgel hatten der Kölner Orgelvirtuos Hr. Karl Sattler und der Organist der St. Josephskirche, Hr. Heinrich Herrenberg, übernommen. Die Zuhörer waren entzuückt ob der herrlichen, effektvollen Klangwirkungen. Gestern wurde sie während des Hochamtes in gottesdienstlichen Gebrauch genommen. Nachdem Hr. Pfarrei Kaster die kirchliche Weihe der neuen Orgel vollzogen, schallten die gewaltigen Klänge des Liedes: Die Himmel rühmen von Beethoven durch die weiten Hallen des dicht gefüllten Gotteshauses. Die Freude der Gemeinde, endlich eine neue Orgel zu besitzen, hatte sich auch den Sängern des Kirchenchore von St. Joseph mitgeteilt. Mit großer Präzision und Exaktheit wurde die fünfstimmige Missa solemnis von J. C. Schra zum Vortrag gebracht. Nach Schluß des Hochamtes spielte Hr. Organist Herrenberg ein Postludium von Riemenschneider. Voll Bewunderung lauschten die Gläubigen den herrlichen Klängen der neuen Orgel, deren Entstehung und Vollendung den unausgesetzten Bemühungen des Herrn Pfarrers Kaster zu verdanken ist. Anerkennung gebuhrt auch den eifrigen Sammlern und den Mitgliedern des St. Josephs-P arrvereins, die freudig ihr Scherflein zu den ganz erheblichen Kosten beigesteuert. Schöpfer der neuen Orgel ist Hr. Orgelbaumeister E. Seifert in Köln-Mannsfeld. Das Orgelgehäuse wurde nach den Plänen des Hrn. Diözesanbaumeisters H. Renard von Hrn. Bildhauer Klöckner in Köln angefertigt. Die elektrischen Anlagen lieferte die Firma Ernst u. Wieber in.-Gladbach. Das neue Orgelwerk umfaßt 49 dreifach durchgefuührte Register mit insgesamt 180 Registerbewegungen, 2750 klingende Pfeisen, 3 Manualen, 1 Pedal, Schwellkasten, Kreszendowalze und eine Reihe neuer Kombinationen. Die Lufterzeugung erfolgt durch elektrische Kraft (3 P..-Motor) über dem Gewölbe der Kirche; durch zwei Kanäle wird die Luft dem Orgelwerke zugefuührt. Das Ganze gewahrt einen einfachen, aber künstlerischen Anblick und stellt den ausführenden Künstlern das beste Zeugnis von ihrer Leistungsähigkeit aus. Die Orgel bildet eine Zierde unserer schönen St. Josepyskirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft, Im funften Vortrag wird Pros. Dr. Kurt Hasselt von der Handelshochschule in Köln am Mittwochabend.15 Uhr über Das deutsche Schutzgebiet Kamerun auf Grund eigener Reisen und Beobachtungen sprechen. Der Vortrag wird durch eine Reine von Lichtolldern unterpflußzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>n a die Spielerei mit dem Revolver nimmt einen immer großeren Umfang an. Tagtäglich kommen Englücksälle, die sich aus mutwilliger Handhabung von Schußwaffen ergeben. vor. #uern spielte in der Thieboldsgasse ein Knabe mit einem Revolver; die Waffe entlud sich plötzlich, eine Kugel traf ein Mädchen " ins dein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In die Hand schoßz sich am Griechenmarkt ein junger Mann. Die Verletzten suchten im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>lotteriegewinn. In die bekannte Kollekte der Firma Fr. Amtenorink, Köln, fiel ein Hauptgewinn der Wohlfahrtsgeldlotterie auf Nr. 89 401.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruch. In einer der letzten Nächte wurde in einem Funt an der Bonnerstraße in Bayenthal eingebrochen und ein großerer Geldbetrag gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Revolver. Am Samstagabend feuerte in einem Hause in der Vergstraße ein junger Arbeiter aus seiner Wohnung vier scharfe Schusse auf das gegenüberliegende Haus ab. Die Kugeln drangen durchs Fenster in ein Wohnzimmer und verursachten dort une den Bewohnern nicht geringe Aufregung. Die Kugeln lieben iun der Wand stecken. Ein Schutzmann nahm den Lümmel fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fischenich, 18.Febr.1911. In unserem Orte ist seit einiger Zeit die Maul- und Klauenseuche ausgebrochen; verschiedene versän g wiere werden. Die Perreist über Fischenich "K. 3 1/2 n am Sonntag zwischen den dritten Mannschaften des Kölner Sportvereins und des Mütheimer Ballspieluu.s arg ti genen Fußball-Wettspiele auf dem Kölner Spielplatze 7.., iehterstraße 291--309 siegte der Kölner Sport-Verein mit 20 Febr.1911. Ein starker Sturm, verbunden mit Hagelschlag und Gewitter, wütete gestern und besonders in vergangener Nacht. Amtlich wird uns mitgeteilt, daß die telephonischen Verbindungen nach Paris, Metz, Trier, Straßburg, Hamburg, Hannover, Reinen, Berlin, in der Eifel beziehungsweise im Sauerland teilweise gestört sind. Der Sprechverkeyr ist beeintrachtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus Anlaß der Karnevalstage wird auf die Bestimmungen der Lustbarkeitssteuer-Ordnung besonders aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
