<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416198</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fahrraddiebstähle. Gestern wurde auf dem Hohenzollernring, auf dem Hohenstaufenring sowie auf der Riehlerstraße, in der Wittgenstein- und Landgrafenstraße in Lindenthal je ein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bezirkskomitee Nippes-Mitte der Kölner Zentrums partei. Am Dienstagabend.30 Uhr findet im Bibliothekzimmer des St. Josephstiftes eine Vertrauensänner-Versammlung statt. Hr. Gewerkschaftssekretär Zander wird über die kommenden Wahle sprechen. Außeadem steht noch auf der Tagesordnung: Delegiertenwahl und Besprechung über Organisationsfragen. Alle Zentrumsanhänger, besonders aber die Herren Vertrauensänner, sind dringend zu dieser Versammlung eingeladen und werden um pünktliches Erscheinen gebeten Kölner Legal-Anzeiger Nr. 146* Montag,-9. Mai 1911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein sozialdemokratischen Schimpf- und Lügenflugblatt, das im Düsseldorfer roten Pressbureau das Licht der Welt erblickt hat, wird in ländlichen Gegenden verbreitet. Ein Exemplar des Machwerkes wurde uns von einem Leser unseres Blattes in Brauweiler zugesandt."Reichsverbandsfiliale Zentrum" heißt die Ueberschrift und fanatischer Haß gegen die Zentrumspartei ist sein Inhalt. Alle Entstellungen, Verdrehungen, Verleumdungen und Lügen des im rüden roten Agitationsstil gehaltenen Flugblattes im einzelnen zurückzuweisen, ist gar nicht notwendig; es genügt, die ganze Tendenz des Machwerks als eine einzige große Lüge, als eine dreiste Verleumdung der Politik der Zentrumspartei zu kennzeichnen. Wenn das Flugblatt sich mit leidenschaftlicher Schärfe gegen die aus der christlichen Arbeiterschaft hervorgegangenen Zentrumsabgeordneten wendet und sie als die größten Verräter und elendesten Wichte zu verdächtigen sucht, so kann dies wohl als Beweis dafür gelten, daß deren Tätigkeit der religions- und staatsfeindlichen Sozialdemokratie höchst unbequem ist und daß die christlichen Arbeiterabgeordneten wie die Zentrumsabgeordneten überhaupt die Interessen des Volkes in der richtigen Weise vertreten. Denn wer das tut, wird von der Sozialdemokratie noch viel gehäsiger bekämpft, wie die wirklichen Reaktionäre und Volksfeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag wurde auf der Militäbring- straße ein Strohschobers eingeäschert. Die Entstehungsursache ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Heute vormittag geriet in einem Werk ein 15jähriger Arbeitsjungen in eine Maschine, aus der er erst durch die Feuerwehr befreit werden mußte; er erlitt schwere Verletzungen. Der Bedauernswerte brach beide Beine und beide Arme und trug u. a. noch schwere Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Musikständchen im Krankenhaus. Auf Veranlassung des Präses des Katholischen Jünglingsvereins St. Marien, Hrn. Kaplan Weißenkels, wurde den Kranken des St. Josephs-Hospitals durch die in genanntem Verein bestehende Musikkapelle eine schöne Ueberraschung zuteil. Die Musiker hatten sich kurz vor 11 Uhr unter ihrem rührigen Dirigenten, Hrn. Lehrer Müller im Hospital eingefunden und erfreuten die Kranken durch einige mit Sorg alt eingeübte, in exakter und klangreiner Weise vorgetragene Musikstücke. Hiervon sind besonders Largo von Händel, Der Lerchenschlag von Munkelt und La Barcarole, Walzer aus Hoffmanns Erzählungen, von Feras hervorzuheben. Alle Kranken, deren Gesundheitszustand es erlaubte, hatten sich um die Kapelle geschart, während sich die übrigen durch die geöffneten Türen des herrlichen Genusses erfreuen konnten. Am Schlusse der Darbietungen, zu denen sich u. a. Hr. Dechant Köllen, Stadtverordneter Lammertz und Direktor Weidenbach eingefunden hatten, stattete der Hospitalgeistliche, Hr. Rektor Bock, den jungen Künstlern, der Musikkapelle, dem Dirigenten, sowie dem Präses des Junglingsvereins für die viele Mühe des in uneigennütziger Weise ausgeübten Wertes der Varmyerzigkeit namens der Kranken besten Dani ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein dreifacher Mord.(Eig. Drahtber.) Landau(Pfalz), 29.Mai1911. Der 40jährige Schreinermeister Frübis aus Hambach erschlug seine Ehefrau, seinen siebenährigen Sohn und erhängte sich dann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
