<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>416137</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein zur Wahrung der Interessen von Köln-Sülz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Schulrektor Gosewisch zu Kriel feiert heute sein goldenes Dienstjubiläum unter lebhafter Anteilnahme der Lindenthaler Bürgerschaft. Morgens 8% Uhr zelebrierte Pfarrer Mir. van Gils ein feierliches Hochamt in der Pfarrkirche. Der Kirchenchor sang eine mehrstimmige Messe zur Hebung der Feier. Um 10 Uhr versammelten sich die Schuljugend und das Lehrerkollegium im katholischen Vereinssaale zu einer Schulfeier. Hr. Pfarrer Msgr. van Gils würdigte hier in einer Ansprache die 43jährige erzieherische Wirksamkeit des Jubilars in Kriel, die er ausgebot hale unter Fuhlungnahme mit der Kirche. Hr. Stadtschulrat Dr. Schmick überbrachte die Glückünsche der Stadtverwaltung und überreichte eine Ehrengabe. Um 1 1/2 Uhr begann im Saale des Stadtwaldrestaurants ein Festessen. Heute abend 9 Uhr findet Fackelzug statt und allgemeine Feier im Stadtwaldsaale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kath. Arbeiterverein. Am vergangenen Sonntag fand im Vereinssaal die zweite Versammlung des neugegruündeten kath. Arbeitervereins Köln-Zollstock statt. Hr. Bezirkspräses Schuller 's Löln sprach uber den Arbeiterverein und seine Bedeutung im Gegenwart. Pie. 6 Beifall auz.#-Ver Bering nahm seine Ausführungen mit großem Beifall auf. Der Verein beschloss, am ersten Sonntag im Mai. dem Schutzfest des hl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Zunglingskongregation feierte am Sonntag mit dem Dolfäverein und dem Kirchenchore im Saale des Hru, Pannhorst en Namenstag ihres Präses pro. Pfarrer Zaunbrecher. Geleitet murde die Veranstaltung vom Präfekten hrn. N. Zahn, der in seiner seinem Namenstage entbot und ihm ein passendes Angehende, über reichte. Ein Mitglied sprach sodann einen Prolog. Hr. Erken Leiter der Turnabteilung, bot wieder mit seinen ernsten und heiteren, von echt kölnischem Humor durchwehten Deklamationen vorzügliches und erntete ungeteilten Beifall. Die zahlreichen Anwesenden folgten insbesondere in lautloser Stille und mit dem größten Interesse den Gesangsvorrägen des Boaz, Purraif,e Hoien geiget und gaben nach jeder Nummer ihrem Dank durch lebhaften Beifall Ausdruck. Auch Hr. Buquoi, Vicepräses des hiesigen Kirchenchore, fand für seine herrlichen Solis ein dankbares Publikum. Hr. Pfarrer Zaunbrecher dankte alsdann für die ihm bereitete Feier und sprach die Hoffnung aus, daß die einzelnen Vereine, wie bisher so auch in Zukunft einmütig und einerächtig zusammen arbeiten möchten zum Wohle unserer Pfarrgemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Elternaber Ein Ausschuß von Jugendfreunden hatte auf gestern abend zu einem Elternabend zur Gewinnung der katholischen Jünglinge für die katholischen Jünglingsvereine Setacden. Sehtuche und deter Giehn und gege, Mich e so zahlreich eingefunden, daß der große Saal des katholischen Vereinshauses bis auf den letzten Platz besetzt war. Der Leiter des Abends, Hr. Direktor Weidenbach, knupfte an seine worte die Hoffnung, daß der Elternabend die auf ihn gesetzten Erwartungen erfüllen möge. Nun folgten die einzelnen Nummern des Programms in angenehmer reicher Abwechselung. Zwei- und dreistimmige Knabenchöre, Deklamationen, Keulenschwingen, vorgetragen von den einzelnen Schulsystemen, Reckübungen des Jünglingsvereins St. Joseph, Gesangs- und Musikvortrage des Junglingsvereins St. Marien: alles wurde exakt dargeboten und nd dankbare Anerkennung. Einen Glanzpunkt des Abends Festrede des Hrn. Lehrers Langenberg, Vorsitzender des Ver eins katholischer Jugendfreunde. In meisterhafter wie überzeugender Weise schilderte er die Gefahren, die heute der deutschen christlichen Jugend drohen. Der christlichen Jugend kann...# werden, wenn sie schlechte Kameraden und Lektüre, den Alkohol und die Genußsucht meidet und sich zusammenschließt in den ta tholischen Jugendvereine. In den verschiedenen Einrichtungen derselben ist den Jungingen Gelegenheit ihrer besonderen Reigung sich zu betätigen. Vor allem aber sollen sie dort geschult und vorbereitet werden zum Kampfe für den katholischen Glauben. Als die junge"schwarze Garde" soll die katholische Jugend einstens stärken die Reiben der Kämp#r für Byron und Altar. Dem Redner wurde reicher Beifall gezollt. Pfarrer Kaster betonte die Notwendigkeit eines einerächtigen Zusammenwirkens von Schule und Kirche. Die Eltern ermahnt er, ihre Söhne den Jugendvereine zuzufuühren, damit dort die in der Schule eingepflanzten Grundsätze gehegt und gepflegt Die Jünglinge forderte er zur Dankbarkeit gegen Priester und Lehrer durch die Tat auf und schloß dann mit herzlichen worten an die Veranstalter des genußreichen Abends. Hr. Direk Weidenbach sprach noch allen Mitwirkenden Perurter. utchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rektoratsbezirk St. Mechten des Volksvereins für das katholische Deutschland veranstaltet morgen Mittwoch, abends .30 Uhr, im katholischen Gesellenhause, Frövestraße 11, eine Versammlung, zu der alle Mitglieder des Rektorates mit Damen eingeladen sind. U. a. wird Hr. Kaplan Leonards einen Vortrag über Jugendüsorge halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Oberammergauer Passionsspiel wird am Mittwoch im Saale des Herrn Este, Siegburgerstrße, in einem Lichtbilderabend seitens des Katholischen Arbeiter- und Handwerkervereins vorgefuührt. Die Lichtbilder sind nach schönen Originalaufnahmen vom vorigeährigen Passionsspiel hergestellt. Zur Aufführung der Bilder und Rezitationen(durch Hrn. Heinr. Jansen) wurde von Oberammergau besondere Erlaubnis erteilt. Den Vortrag wird der Präses des Vereins, der den Aufführungen in Oberammergau beigewohnt hat, halten. Der Kirchenchor St. Herivertus und der Gesangchor der Jungfrauenkongregation werden unter Leitung ihres Dirigenten, Hrn. Chordirektor Wilhelm Schlitzer, mehrere Chöre singen. Zu der Veranstaltung hat jede Person Zutritt.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Curmseilkünstlertruppe trifft heute hier ein und gibt an der Düsseldorferstraße Vorstellungen.(Vergleiche Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
