<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Auf der Rheinuferbayn wurden im letzten Viertel des Jahres 1910 672 801(1909 658 951) Personen, darunter auf Arbeiterkaſten 85 932(77 604) und auf Monats- und Schulertarten 138840(120 420) befördert. Milch wurden 290 830(291 490) Kilogramm befördert. auf der Vorgebirasbahn wurden 420370(400 296) Personen befördert, darunter auf Arbeitertarten 84 464(65 832) und auf Monatsund Schulerkarten 63400(56 520) befördert. Milch wurden 544770(480 160) Kilogramm der Güterabfertigungsstelle Köln zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölschen Verzälicher, mit denen Hr. Pfarrer Heinr. Koch regelmaßig die Leser unseres Blattes erfreut, erscheinen bekanntlich in Banechen gesammelt. Vor uns liegen Band 3 und 4. (Horsch und Bechstedt, 50 Pfg.) Hr. Pfarrer Koch ist mit gutem Gluck in die Fußstapfen seines seliges Vaters getreten. Als behaglich plaudernden Erzähler hat er sich rasch eine große Zahl von Freunden erworben, die jede neue Arbeit von im mit Freude begrußen. Ter tösche Humor ist, wenn er echt ist, edel und rein und darin liegt das Hauptverdienst der Koch'schen Verzallcher, daß sie gar manchem, der den Kolner Humor durch Verquickung mit Zweideutigem in schlechten Ruf zu bringen droht, zeigen, wie man den reinen und feinen Humor pflegt. Unter den literarischen Erscheinungen, die ausschrießlich in Kölner Mundart sich an das Publikum wenden, nehmen die Koch'schen Verzallcher eine hervorragende Stelle ein. Hoffentlich schenkt uns Hr. Pfarrer Koch auch in Zukunft noch viele seiner in weiten Kreisen freudig ausgenommene Gaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Reg.-Referendar Dr. jur. Krönig aus Koln hat die zweite Staatsprüfung für den höheren Verwaltungsdienst bestanden. Zum Reg.-Baumeister ist ernannt der Reg.Bauführer des Eisenbahnbaufachs aloys Lin den aus Koln-Nippes. Versetzt ist der Reg.-Baumeister des Hochbaufachs Mostert von Neisse nach Köln. Der Bautechniker Jehann Kaiser ist als Königlicher Bauassistent bei dem Wasserbauamt Köln am 1. April etätsmagig angestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Amerikanische Vergnügungspart eröffnet am Samstag seine dritte Saison. Die Arbeiten für die Neueinrichtungensino trotz Zimmermannstreik und des unerwartet eingetretenen Frostes, der die erdarbeiten sehr erschwerte, soweit gediehen, daß den Besuchern am Eröffnungstage die ganze Anlage ein festliches Bild bieten wird. Das Eröffnungskonzert unter Leitung des Kapellmeisters Hrn. Otto C. W. Drescher ist auf 5 Uhr nachmittags festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>2600 zu Ostern beurlaubte Soldaten der Garnisonen Si. Avold, Metz, Saarbrücken, Rastatt und Koblenz trafen im Laufe des gestrigen Tages in sechs Sonderzuge auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein. Hiervon führen 1200 Mann in drei Sondernügen nach Dortmund und Neuß--Rheydt weiter. In Einzeltransporten und mit Personenzügen wurden über 1000 Soldaten hiesiger Garnison in die Heimat befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 2. bis 8. April. An Scharlach ertrantten 53(in der Vorwoche 24) Personen, an Diphtherie und Krupp 33(33). Von den ersteren wohnten 12 (7) in der Altstadt, 8(1) in Koln-Rippes, 6(9) in der Neustadt, 5(1) in Köln-gyrenfeld, uno 2(1) in Köln-Deutz, von den letzteren 12(9) in der Altstadt, 8(6) in Koln-Nippes, 6(4) in der Neustadt, 3(8, in Koln-Ehrenfeld, 3(3) in Köln-Deutz und 1(1) in Kolnkalk. Außeadem wurden 3 Erkrankungen Typhus gemeldet und zwar 2 aus Köln-Ehrenfeld und 1 aus Koln-Kalt. Die allgemeinen Krankenanstalten nahmen in der Gerichtszeit 1014(953) Krante auf, wahrend 966(989) zur Entlassung kamen. Der Zugang war also um 61 größer, der Abgang um 23 geringer als in der Vorwoche. Der Bestand an Kranken sich dabei um 48 und betrug Ende der Gerichtszeit 41-6(4078 d. s. bei 5080 Betten 81,2(80,3) Prozent der Belegungsfähig, keit. Die Zahl der Sterbenälle hat gegen die Vorwocherheblich abgenommen, die Säuglingssterblichkeit stellte sich etwas höher. Es starben 134(179) Personen, darunter 39(35) im ersten Lebensjahr. Von den häufiger vorkommenden Krankheiten seien er, wähnt: Krankheiten der Atmungsorgane 20(38) Sterbenälle, Tuber, klose 12(27), Herzkrankheiten 11(12), angeborene Lebensschwäche einschliefßlich Bildungsfehler 11(), Darmkatarrh, Brechdurch al und Kinderatrophie 11(), darunter 10(2) Kinder im ersten Leben, jahr, gewaltsamer Tod 7(10), Altersschwäche 6(12), Kinderkoämpfe 6(10), Keuchhusten 5(), Gehirnschlag 4(), Diphtherie und Krupp 4(4) usw. Die höchste Zahl der Gestorbenen an einem Tage betrug 22(32), die niedrigste 14(19).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Apothekenkonzession. Dem apotheker Dr. Max Markise ist zur Fortührung der von ihm käuflich erworbenen Keutenschen Apotheke, Malumühle 2, die Konzession erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Maul- und Klauenseuche. Im amtsblatt der Königl. Regierung vom 12. April ist eine landespolizeiliche Anordnung abgedruckt, aus der die neu hinzugetretenen Sperrbezirke und#ie Beobachtungsgebiet in den einzelnen für den Regierungsbezirt Poln in Betracht kommenden Kreisen ersichtlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das verrätierische Schnarchen. Der Hausburschen einer hiesigen Metzgerei auf der Severinstrße beschlossß, den Metzgermeister zu berauben. Mit Einbrecherwertzeugen verschiedenster Art und einem geladenen Revolver schlich er sich abends in das Schlafzimmer seines Herrn und legte sich unter das Bett, um hier abzuwarten, bis der Meister und seine Frau eingeschlafen waren, um so seinen Plan ausführen zu können. Der Metzgermeister und seine Frau begaben sich später zu Bett wie gewöhnlich, und dem Einbrecher schien die Zeit lange geworden zu sein, denn trotz der harten Dielen wa; er eingeschlafen und gewährte nicht, als der Meister mit seine Frau sich zu Bett begaben. Kaum hatten sich diese zur Ruhe gelegt, als der ungetreue Bursche, zum großzen Schrecken der Eheleute, zu schnarchen anfing. Der Meister verließ behutsam sein Lager und leuchtete unter das Beit, wo er seinen Hausburschen, den geladenen Revolver in der Hand haltend, schlafend vorfand. Schnell wurde ein Schutzmann geholt, der den Einbrecher sanft weckte und dann verhaftete. Der Hausburschen machte ein sehr dummes Gesicht und suchte vergebens nach einen Grund für sein ungewöhnliches Nachtlager. als man aber das Einbrecherwerkzeug in seinem Besitz fand, gestand er ein, was er im Schilde gefuhrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hielt eine gutbesuchte Monatsversammlung am Sonntag ab. Ein Oblatenpater hielt Vortrag über den Kirchenstaat und die gegenwärtige Lage des Heiligen Vaters in Italien. Zum Schlusse gab der Präses bekannt, daß der Verein in den nächsten Tagen eine Eingabe an die Stadt richten wird behufs Gründung einer Haushaltungsschule. Ein Mitglied des Arbeitervereins wird am 30. April das Fest der goldenen Hochzeit feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Den Verletzungen erlegen. Vor ein paar Tagen fiel in einem Hause an der Burgunderstraße ein einjähriges Knäbchen in einem unbewachten Augenblick in einen Kurbel heißer Flussigkeit und erlitt schwere Verbruhungen am ganzen Körper. Man brachte das Kind ins Augustahospital; dort ist es seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
