<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416168</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mitglieder der Elisabethen- und Dinzenzvereine sowie Lehrerinnen und Lehrer werden nochmals hingewiesen auf den Vortrag des hochw. Herrn Kaplans Könn über Schule und Caritas. Der Vortrag findet Mittwoch, den 3. Mai, nachmittags 5 1/2 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft statt.(Siehe Anzeige.) Auf die öffentliche Vorlesung an hiesiger Handelshochschule über die Entstehung, Beurteilung und Kälkulation der Gewebe sei mit Rücksicht auf die große Interessentenzahl aus der Stoff- und Garnbranche hingewiesen. Der Vortrag findet jeden Donnerstag von 8 1/2 bis 10 Uhr abends statt und ist auch für Damen und Herren ohne Vorkenntnisse verständlich. Er wird durch Lichtbilder, Warenproben und Besichtigung von Fabriken ergänzt und beginnt am kommenden Donnerstag mit den Rohstoffen, ihren Erkennungsmerkmalen, ihrer Beurteilung und zweckmaäßigen Verwendung für Stoffe. Hörerkarten zu 5 Mark für das Sommerhalbjahr sind im Sekretariate der Handelshochschule zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neue Orgel in St. Ursula. In der Pfarrkirche St. Ursula ist in der letzten Zeit die Orgel ganz umgebaut und bedeutend erweitert worden, sodaß sie als ein ganz neues Werk betrachtet werden kann. Sie ist die erste Orgel in der Stadt mit rein elektrischer Fraktur. Dadurch konnte der Spieltisch beliebig weit von dem Orgelwerk Aufstellung finden. Er steht an der Brüstung der Orgeltühne, und der Organist kann jetzt direkt auf den Altar sehen, was bei der alten Orgel nicht möglich war. Die Orgel hat jetzt 40 Register und ist mit allen neuen Erfindungen auf dem Gebiete des Orgelbaues versehen, als da sind freie Kombination, Schwellwerk, die vielen Manual- und Pedalkoppeln, die Spielhilfen, die automatische Pedalumschaltung usw. Das System der Windlade ist die pneumatische Kegellade. Das Werk stammt aus der Orgelbauanstalt Johannes Klais in Bonn und wird am Donnerstag, den 4. d.., nachmittags 5 Uhr, von Künstlern vorgefuührt. Zu diesem Orgelkonzert sind die Pfarrangehörigen und alle, die sich dafur interessieren, eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Marzellengrmnastum. Der rührige Ausschu Feier der Verlegung des Marzellengymnasiums bereitet." tag den ehemaligen Schülern und Gönnern der Anstalt d. Lichtbildervortrag des Hrn. Pros. Dr. Kling, im großen Gürzenichsaale zwei genußreiche Stunden. an eine Uebersicht über die 4 1/2 hundertährige glorreiche;" der Anstalt zogen zunächst ihre großen Lehrer und trefflich ausgeführten, zum Teil auf Originale hervorru Meister zurückgehenden Bildern an dem Auge der Luschan über. Es war eine Sammlung von Charakteröpfen, wie interessanter kaum zusammenzustellen vermag. Da ersch Rhetius nach dem zur ersten Jahrhundertfeier der Jesunteng.!" 1657 hergestellten Kupferstiche, die Jesuiten Brouwer,##: Hartzheim nach den Gemälden in der Aula des Markzellen sims, Braun nach dem Holzschnitt in Hartzheim Bibl Coloniensis, Wallraf nach dem Gemälde von Beckenkamy: Heis, Schwann, Smets, Kreuser, Kolping, Schurz unde# den besten Vorlagen. Vielleicht noch größerem Interesse begeg., die Bilder, die sich auf das Anstaltsgebäude bezogen; da: zellengymnasium im Jahre 1836 mit dem kunstreichen, von Prachtthoren durchbrochenen Abschlußßgitter. und die im Jan, vor dem alten Gymnasialgebäude errichtete und 1729 jetzigen von neuem aufgestellte Mariensäule, ein eigenartige. mit Recht viel gepriesenes Kunstwerk des P. Thomas Volse, (1628--1701). Das zahlreich erschienene Publikum spend., Bildern und den sie begleitenden Worten des Redners Beifall. Wie der Redner mitteilte, werden die Bilder sam.# der Festschrift neben einer großen Anzahl anderer wieder werden Der Alkohol. In der Aachenerstraße fand man Mann auf dem Bürgersteig finnlos betrunken und am Klopfst.verletzt vor. Die stark blutende Wunde machte seine Aufnahme in die Krankenanstalt Lindenburg nötig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. In der am Doms den 4. d.., im Vereinslokal Desia, Turmstraße, abends stattfindenden Sitzung wird Hr. Seifert über Zentrum und#### finanzreform sprechen. Alle Zentrumsanhänger sind wilton</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuer Stadtteil. In unmittelbarer Nähe des im der Stadt Köln befindlichen Grempäldchens ist üüberraschend son in kaum drei Jahren, eine ansehnliche Kolonie entstanden, die schon über 1000 Seelen zählt. Mittelpunkt dieser Kolonie i sozialdemokratische Genossenschaftsäckerei, auf die die Grünurückzugühren ist und die augenblicklich im Begriffe steht, Werk noch bedeutend zu vergrößern. Ein weiteres rasches wachsen der Bevölkerung ist also hier unfehlbar zu erwa Vorsorglich hat darum auch die Stadt Köln den Bauplatz ein Schulgebäude am Gremwalde bereits erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein Cäcilia(Kirchenchor) geründet 1856, begeht am Sonntag, den 7. Mai unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Musikdirektor Kloth, sein 55jähriges Stiftungsfest. Hiesige und auswärtige Vereine haben ihre Mitwirkung zugesagt, sodaß das Fest einen schönen Verlauf zu nehmen verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Volksbibliothek und Lesehalle Turmstraße 5 wird heute nachmittag 4 Uhr durch Hrn. Beigeordneten Laue in Anwesenheit der Deputation für Archiv und Bibliothek eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Indiaäum. Hr. Konrad Küpper, der Rendant der Vereinigten Ortskrankenkassen für Handwerker, vollendete am gestrigen lage 25 Jahre ununterbrochener Wirksamkeit als Rendant dieser tasse, aus welchem Anlasse sich am Vormittage in der Wohnung des Gefeierten eine große Anzahl Freunde und Kollegen von nay und fern zur Gratulation einfanden. Den Reigen der Gratulanten eröffneten der Vorstand und die Angestellten der Krankenkasse, die eine prächtige filberne Bowle überreichten. Hr. Kupper, der langeährige verdienstvolle Vorsitzende des Kölner Liederkranz, wurde auch durch das Erscheinen der Vertreter anderer befreundeter Gesangvereine freudigst überrascht. Die Herren v. Othegraven, Wölfert, Heinrich Pfeiffer, Stauff, Röseler, Liebenstund, Mirbach und Musikdirektor Peter Haas gratulieren im Namen ihrer Vereine, wobei der stellvertretende Vorsitzende des Kölner Liederkranz. hr. Heinrich Pfeiffer, besonders herzliche Worte der Begrüßung an den Gefeierten richtete. Zahlreiche Geschenke wurden Hrn. Kupper zuteil von den obengenannten Vereinevertretern sowohl als von Vertretern noch weiterer Korporationen, darunter des Regelklubs Stina, des Vereins der Krankenkassen und Berufsgenossenschaftsbeamten für Rbeinlano-Westfalen, dessen Vorsitzender Hr. Kupper bereits seit 22 Jahren ist, der Ortskrankenkassen 1, 3, 8 usw. Aus allen Reden sprach die Verehrung und Liebe, die der Gefeierte in allen Kreisen genießt und die auch beredten Ausdruck fand in einer ungewöhnlich großen Zahl von Depeschen und Glückwunschschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinisches Sängerbundesfest. In der gestern abend unter dem Vorsitze des Hrn. Prokuristen Harnisch stattgehabten Versammtung des literarischen Ausschusses für das Rheinische Sängerbundesfest hatte man sich zu entscheiden, welchem Entwurfe für das Festplakat man zustimmen könne. Von zehn eingesandten Entwürfen waren drei von der Jury präliiert worden. Sie fanden indessen alle nicht den Beifall des Ausschusses, so daß man sich entschlossß, einen Berliner Künstler, von dem eine Skizze vorlag, mit der Ausarbeitung des Festplakates zu betrauen. Außer den bereits verteilten Pramien(125, 100, 75.) soll für diesen Entwurf noch eine Prämie von 200 M. festgesetzt werden. Der verdienstvolle Schriftführer Hr. Bernhard Derichs hatte die Unterlagen für das Festbuch gesammelt, die Hrn. Dr. Neitzel mit der Bitte übewiesen wurden, sie als Material zur Geschichte des Vereins zu verwenden und sie mit einem entsprechenden Begleitwort zu versehen. Der Vorsitzende dankte orn. Derichs für seine mussevolle Arbeit. Fur die Propaganda zu dem Feste wurde eine besondere Pressekommission erwählt. Die Herstellung des Feſtbuches wurde der Kölner Verlagsanstalt übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Colosseumtheater. Das Ensemble der Familie Millewitsch hat sich auf eine Gastspielreise in die Städte des Industriereviers begeben; für die Dauer von einem Monat ist dafur das Originalbayerische Bauerntheater unter Direktion von Georg Renner aus Schliersee eingekehrt. Am Montagabend eröffneten die Darsteller ihr Gastspiel mit dem Volksschauspiel in vier Aufzugen: Der Prozetzhausi von Ludwig Ganghofer und Haus Neuer. Diese erste Aufführung bedeutete einen sehr starken Erfolg; dieser Erfolg war wohlverdient angesichts des ausgezeichneten Spiels, das alle Darsteller bis zur kleinsten Rolle enthalten. Was bei den oberbayerischen Bauerntheater zuweilen unangenehm berührt: eine gewisse Manieriertheit und Uebertreibungen auf dem dialektischen Gebiet, ist bei diesem Ensemble nach jeder Richtung vermieden. Der Probeßhansl gibt den Darstellern in ausreichendem Maße Gelegenheit, ihre mannigfachen Vorzüge zu offenbaren. Das ganze Stuck atmet eine gesunde Frische; eine Reihe prächtiger lebenswahrer Typen aus dem oberbayerischen Volksleben werden uns in ihm vorgefuührt. Von ungewöhnlich starker Wirkung sind der zweite und der dritte Akt; hier erhebt sich das Spiel der einzelnen Darsteller zu ganz bedeutender Höhe. Das Stück, in dem Ernst und Humor in glücklicher Mischung zur Geltung kommen, durste für lange Zeit starke Anziehungskraft auf die Freunde der Volksbünne ausuben. In den Zwischenakten gibts Vorträge eines Zitherterzetts, im Stücke selbst wird Schuhplattler getanzt, Regel geschoben,"'raft" usw. Angesichts der Tatsache, daß alle Rollen eine gleichwertige Besetzung erfahren haben, können wir auf die Aufführung der einzelnen Namen der Darsteller verzichten. Der Besuch der Vorstellung bietet einen Genuß eigener Art; wir konnen den Besuch aufs beste empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine vernichtende Kritik der Blumentage und Schaufenster-Wettbewerbe vom Standpunkt des Detailhandels ist das Ergebnis einer Grundfrage, welche die Zeitschrift Deutsche Confection bei einer Reihe namhafter Detaillisten vorgenommen hat. Von sämtlichen Firmen, darunter ersten Häusern Deutschlands, wurde betont, daß diese Veranstaltungen eine neue hohe Belastung des ohnehin nicht auf Rosen gebetteten Detailhandels bedeuten, da die Komitees von den Detailleuren meist eine erhebliche Beisteuer verlangen und außeadem die Schaufensterdekoration vermehrte Unkosten verursacht. Die Erfahrung lehrt, daß trotz des größeren Straßenverkehrs die Einnahmen der Geschäfte an den betreffenden Tagen nicht etwa eine Steigerung sondern vielmehr einen Rückgang aufweisen, weil das Publikum bei derartigen Gelegenheiten zwar schaulustige aber wenig kauflustige ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Haus mil Hetraum. Stallung und Scheune, S14 Quadratmeter, 2. Baustelle mit Garten. 1125 Quadrat mieter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
