<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Einsturz einer Mauer am Mindener Bahnhofe kamen einige Arbeiter zu Schaden. Einer der Arbeiter erlitt schwere Verletzungen im Rucken und am Kopf, ein zweiter Arbeiter einen Armbruch und erhebliche Kopfverletzungen und ein dritter ebenfalls einen Armbruch. Die Verungluückten wurden ins Deutzer Hospital gebracht. Der im Rücken verletzte Arbeiter liegt bedenklich danieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Jentrumsversammlung fand am Sonntag im Schlimmschen Saale statt, zu der Stadtverordneter Rings als Redner erschienen war. Die allgemeine politische Lage verlange gebieterisch, oaß das Zentrum sich zeitig und energisch gegen den Massenangriff ruste, dem es bei dem bevorstehenden Reichstagswahltampf ausgesetzt sei. Wie bei dem Kampfe im Jahre 1907, der ausschrießlich gegen das Zentrum gerichtet gewesen sei, werde es allein stehen. Dies treffe namentlich für den Westen und Süden des Reiches zu, wo die Linksentwickelung des Liberalismus immer stärkeren Fortschritt mache Redner beleuchtete dann die Geschichte der Reichstagsauflösung von 1906, die Wiverstandstraft des Zentrums und die Treue seiner Wähler bei den alsdann folgenden Wahlen, die unerwartete Niederlage der Sozialdemokratie, den Versuch des Fursten Bulow von der Paarung des konservativen und liberalen Geistes, die Unfähigkeit des Blockes bei der Lösung der Reichsfinanzreform, die Hetze des Liberalismus gegen dieselbe, die Erfolge der Reichsfinanzreform, die heute von zahlreichen Gegnern des Zentrums widerwillig zugestanden werden mußten. Hr. Rings untersuchte dann die Grunde fur das Nayerücken des Liberalismus an die Sozialdemokratie und kam zu dem Ergebnis. daß nur der gemeinsame Wunsch, möglichst viel Riemen aus dem Zentrumsleder zu schnei##en und die grundsätzliche Lebensauffassung beider entscheidend sei. Hierbei komme es dem Liberalismus auf die Preisgabe seiner bisherigen Grundsatze, seine nationale Gesinnung usw. nicht an. Sei es doch bereits schon soweit gekommen, daß man um der schönen Augen der Sozialdemokratie willen diesen versprechen, bei feierlichen Gelegenheiten den regierenden Fursten die.rervietung in der üblichen Weise zu versagen. Dies, sowie die Stellungnahme der Sozialdemokratie und der fuhrenden Geister des Liberalismus zum positiven Christentum werden hoffentlich all denjenigen, die bisher zu der liberalen Partei sich rechneten, denen aber der Glauben der Vater noch heilig sei, die Augen daruber öffnen, wohin die Reise gehe. Lebhafter Beifall wurde dem Redner am Schlusse seiner Ausführungen zuteil. Der Vorsitzende und der Kassenführer gaben dann ein Bild von der Lage der Partei in der Humboldtkolonie mit der Maynung zu eifriger, untermüdlicher Arbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Messer. Aus geringeügiger Ursache-- das Ewiaweibliche spielte eine Rolle-- gerieten zwei Burschen auf der Mülheimerstraße in Streit. Einer zog das Messer und versetzte seinem Gegner zwei Stiche in die Brust bzw. ins Bein. Die Verletzungen des Gestochenen, der sofort ins Hospital gebracht werden mußte, sind ernster Natur. Der Messerheld ist verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Konfessionsverhältnisse der Bevölkerung der Stadt Köln nach der Volksählung vom 1. Dezember 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
