<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine große Katholikenverſammlung fand am., im Merkertschen Saale an der Verrenrat#ertraße auf Vergn,. der neu geründeten Pressekommission für Sulz#### deren Einladung sämtliche katholische Vereine in erfreu### Weise Folge geleistet hatten. Der Vorsitzende des Preßausikaufmann Schmidt, dankte den Erschienenen für das"das sie dem Thema des Abends, der Fresse, entgegeubres Es sei aber auch hier die höchste Zeit, daß wir Katholiten schiedener wie bisher fur die Verbreitung unserer#g# lischen Zeitungen eineräten.(Lebhafter Bei#all.) Als erster Redner behandelte Professor Cohausz vom. lischen Standpunkte aus die Pressefrage. Die Presse habe d Aufgabe, die Wahrheit zu verbreiten, bedrohte Unschuld schützen und Einspruch zu erheben gegen den Mitbra## Gewalt; sie müsse wirten wie ein öffentliches Gewissen. He# die Presse vielfach von ihrer Pflicht abgewichen, zu einer Fder Wahrheit und Priesterin der Unsittlichkeit geworden Leider hat die schlechte oder ung.audire bzw. kirchen Presse Eingang in katholischen Häusern gefunden, währen Gegner weder katholische Blätter noch Zeitschriften und: lesen; gilt doch bei diesen der Grundsatz: Katholisches win# gelesen! Wie beyandett die liberale und sozialistische Pres### lische Angelegenheiten? Irrtümer über Irrtümer wer en n. verbreitet und katholische Erscheinungen im ungünstigsten. geschildert. Viele Eltern sind hinsichtlich der Presse viel und merken kaum, wie Zweifel in die Seele ihrer Kinder. kirchenfeindliche Blatter gestreut werden. Hier gilt, wenn;# Wort: Immer bleibt etwas haften! Wer aber wollte San an solchem Verderben? Und doch sind diejenigen es, die m feindliche Blätter unterstützen, welche die Religrositat und die## zur katholischen Kirche untergraben. Der Liberalismus###. die Entfesselung des Kulturkampfs sein kirchenfeindlichen yen hüllt und auch heute diese Gesinnung noch nicht abgestreift# Sozialdemokratie sei die Vortämpfern des krassesten Ungastn Liberale und sozialistische Blatter suchen mit Bedacht Unmu# im kat ilischen Lager zu schuren, um uns von Rom zu m Das beste Mittel gegen diese Bestrebungen int die Verdu## unserer guten katholischen Presse, an der wir zumal in Komm Mangel haben. Hinaus mit der schlechten Presse aus jeden n lischen Hause, hinein dafur ein gutes katholisches Blatt.(ein Beifall.) Im Namen des Preßausschusses teilte der Vorsitzende m: am kommenden Sonntag, vormittags 9 1/2 Uhr im Merkt: Saale eine große Zahl Vertrauensänner sich versammen dort aus die erste Prezagitation in Sülz für die i lischen Zeitungen zu unte nehmen. Möge die Sülzer Luzon## die Arbeit der Vertrauensmanner unterstützen. Kaplan ann empfahl auch den Kauf guter Bucher und Zeitschriften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Eisenbahndienst. Dem Schlosser Hermann ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch ein Automobil getötet. Als gestern ein junger Schleifer aus der Sülzburgstraße von einer Radtour zurückkehrte, wurde er an der Handelshochschule am Oberläoderufer von einer Motordroschke erfaßt und zur Seite geschleudert; er fiel mit dem Kopfe gegen den Bürgersteig. Mit einer schweren Schägelverletzung wurde er ins Bürgerhospital gebracht, wo er bald seinen Verletzungen erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Vinzenz-Verein hielt am Sonntag in der Bürgergesellschaft seine sehr gut besuchte Generalversammlung unter dem Vorsitz des Realgymnasialdirektors Dr. Kortz ab. Die Versammlung ehrte das Andenten des langeährigen Vorsitzenden der Konferenz von St. Johann Baptist, Scharmitzel, durch Erheben von den Sitzen. Der Vorsitzende teilte mit, nachdem die Vereinbarungen mit der Stadt Köln betreffend die Obdachlosenüsorge getroffen worden, werde der neue Verein das Obdachlosenheim demnächst übernehmen. Er sprach Hrn. Rentner Bonn für seine bisher in der Obdachlosenüsorge geleistete umsichtige Arbeit herzlichen Tank aus mit dem Wunsche, derselbe möge auch in Zukunft in gleicher Weise weiter mitarbeiten. Ueber die Tätigkeit des Asyls sind statistische Zusammenstellungen gemacht worden, welche beachtenswerte Angaben über die Obbachlosenfrage geben. Hr. Kaplan Könn sprach dann über Vinzenzülfe in der Großstadtseelsorge. Er wolle nicht von den Notstandes in der Großstaotseelsorge sprechen, sondern über die Bewegung, die sich an die Rede Prof. Faßbinders 1905 in Dortmund und seine Broschure über Laienapostolat getupft hat. Eine große Zahl von Artitein sind im Anschlugß an diese Veröffentlichungen Prof. Faßbinders erschienen. Es wird unterschieden zwischen Caritasülfe und Pastoralhulfe. Die Caritas- hulse soll da eingreifen, wo der religöse Tiefstand aus ungünstigen sozialen Verhältnissen hervorgeht. Die andere Art, die Pastoral hülfe, ist nicht direkt eine materielle Hülfe; Mischehen, ungetaufte Kinder, von der Kirche getrennt Lebende, Austritte aus der Kirche, Jugendfursorge, eheliche Zerwurfnisse usw. sind zusammengenaßt unter dem Namen Pastoratülfe Nicht ganz klar sei, wer bei der Pastoralhulfe helfen soll. Die verschiedenen Verschläge haben ihr Licht- und Schattenseiten. Der Vincenzverein scheine ihm für die Betätigung des Laienapostolats sehr geeignet zu sein. Wenn auch Carnashulfe und Pastoralhulse geschieden seien, so greisen sie doch vielfach wieder niemander. Wenn die Mitglieder Arme besuchen, dann finden sie vielfach auch Gelegenheit zu anderen zu reden und werden von einem zuim anderen gewiesen. Es scheine, das die Pastorathulfe in mancher Hinsicht von der Vinzenztonsenz noch besser ausgeführt werden tann, als von verufsmäßigen Heitern, indem die Gefahr nahe liege, daß bei letzteren die Tatigleit etwas schematisch werde. Nur dem Feuer der Liebe wird das Eis weichen. Großer Nachdruck sei darauf zu legen, dag der Geistliche das belebende Element der ganzen Seelsorge bleibt Die Mitglieder des Vinzenzvereins sind aber auch nur aus christlicher Liebe tätig, der Caritas- helfer aber trete nur als besoldeter Geiser auf. Wenn man schon beim Priester als vom"Geschäft" spricht, so wird man es beim besoldeten Heißer erst recht tun. Beim Vinzenzhelfer ist auch die Finanzfrage schon in etwa gelöst; eine Pastorathulfe ist aber ohne Geld nicht zu betreiben. Die Aufgaben der Pastoralhulfe sind ungeheuer weitreichend, denen sicherlich nicht alle Konferenzen gewachsen sind. Deshalb ware es sehr gut, wenn die Vinzenztonserenzen eigens geschalte Caritasheifer hatten. Der Redner besprach weiter die verschiedenen Vortrage und Verschläge, die zu einer Vereinigung für Caritasülfe in der Seelsorge führten. Es gebe so viele Punkte, in denen die Vinzenzkonferenzen mitwirken tonnen, damit das Wirken nicht schematisch, sondern echt apostolisch, erobernd, fördernd werde, die er dann kurz noch einmal durchging, und schloß mit Worten edeler Begeisterung für die Vinzenzsache. Mit warmen Worten des Dankes an den Redner schlog der Vorsitzende gann die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Könische Geschichtsverein hält am 3. Mai, abends .30 Uhr im Quatermarktsaale Hauptversammlung und Monat#versammlung ab. Auf der Tagesordnung der letzteren steht ein Vortrag über die Ungarnpilger in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln hält seinen nächsten Vereinsabend Donnerstag, den 4. Mai, abends.30 ab. Auf dem Progranabends.30 ab. Auf dem Progranstehen die folgenden Vorträge: Der Ilsenburger. Eine dramatic, Dichtung. Vorgetragen vom Verfasser Herrn Fritz Halbach on nische Sehenswuürdigkeiten in humoristischer Beleuchtung, Zusamme gestellt von Anton Korn. Richmodis v. Ducht von J. M. nich-Richartz. Herr Jos. Stolzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im nördlichen Statten hat auf Montag, den 8. Mai, mittags 12 Uhr, im Sitzungsigg des Bezirksausschusses im Regierungsgebaäude seine Hauptversamz lung anberaumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zühnengenossenschaftsfest. Die zum Besten der Pension, anstalten der Vereinigten Stadttheater Köln und der Genossensch deutscher Bühnenangehöriger am Samstagabend im Gürzenich g. gehaltene Festveranstaltung war ein schöner Erfolg. Der## war schon recht gut besucht, als um 8 Uhr das Konzert bergund in den späteren Stunden drängten immer mehr festun, Besucher nach, so daß für den Zweck der Veranstaltung wohl artiges Pöstchen wird gebucht werden können. Verbindet s damit für künftige Wiederholungen solcher Veranstaltungen d weitere Zweck, zwischen Bürgerschaft und Künstlerschaft ein enger Band zu flechten, so wird das Interesse auf beiden Seiten na# verschiedenen Richtungen hin gefördert werden können. Ein Gesel. schaftsfest zu werden, das als solches die gebührende Beachten findet, muß das fest ins Auge zu fassende Bestreben de Veranstalter bleiben. Der gute Erfolg von gestern trag Keime und Ansätze in sich, die sich hoffnungsvoll ausgestalten lassen. Zunächst war das Konzert des verstatten städtischen Orchesters unter Leitung des Herrn Professor Karl Panzner aus Düsseldorf ein bestgelungener Wurf. Panzner zählt mit zu den Dirigentenkapazitäten unserer Zeit. Erst Theaterkapellmeister in Elberfeld und Leipzig, vertauschte er das Theuer mit dem Konzertsaal. Seitdem er als Dirigent des Philharmonisog Orchesters in Bremen und Leiter der Blüthner(Mozart-Kkonzern in Berlin zu Ruf gekommen, ist sein Stern in schnellem Waass und Düsseldorf durfte sich beglückwunschen, daß es ihm gelan Panzner als städtischen Musikdirektor zu gewinnen. Panzner feuriges Musikempfinden, sein Klangsinn, seine energische ein führung machen ihn zu einem Dirigenten von Charakter und moderner Eigenart. Ais Interpret moderner Musik, insbeson ere der slawischen, genießzt er einen erstrangigen Ruf. Die Vorz### seiner Dirigierkunst bewährte er auch an der Oberon-Ouvenue von K. M. v. Wever, an Rich. Strauß' Don Juan und an dem Carnaval Romain von Berlioz. Wie sein diese Zusammen stellung Steckt nicht in dem ersten Thema des Don Juan, das wie en Feuergarbe emporschießt, etwas Webersche? Und, wenn bliebe di Verwandtschaft von Strauß und Berlioz verborgen? An der flamme des Themas der ersten Cellini-Ouverture hat sich das Genie Strauß' entzuündet, das im Don Juan hell aufflammt. Panzner dirigierte die Sonstücke mit Wärme und Verve, Don Juan war ein glänzender Erfolg, und der Römische Karneval wurde einzig gespielt. Das Publikum zeichnete Panzner, der in dem trefflichen Orchester ein lenksames Organ seines Dirigentenwu#n# hatte, durch Beifall und Hervorrufe aufs lebhafteste aus. Ilr Erstarrung und Allmacht von Schubert zeigte Hr. Modes unzinsty, von Hrn. Kapellmeister Gärtner am Flügel bediente, das er auch auf dem Konzertvodium zu wirken weiß; Frau Kammsängerin Alice Guszalewicz fand mit einer Arie aus den#a# der bekanntlich nur in München gegebenen Wagnerschen### oper, gleichfalls lebhaften Beifall. An das Konzert schloß siche gesellige Vereinigung mit Tanz, humoristischen Vortragen und Kabarettvorstellungen im Stimmsaale. Hier wirkten Damen und Herren der Oper unter der Leitung des Hrn. Theodor Becker verdienstlich zusammen. Besonderen Beifall sand eine"von Prof. Max Rheinweich Berlin) verinszenierte" Tragödie König Leons#ß mit Rich. Aßman in der Titelrolle, Hans Portz als Jokaste, Paul Senden als blinder kritischer Seher und Frieda Reimers als Knabe, der nichts zu sagen hat. So hatte auch der gesellige seinen wirksamen Ausklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
