<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416133</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 30. März waren 25 Jahre verflossen, seit der Schmelzer Kaspar Foerster in den Dienst der Eisenkießerei von Wiedenerück u. Wilms in Köln-Ehrenfeld, Grünorweg Nr. 2 und 4, eintrat. Am Morgen erhielt der Jubilar unter anerkennenden Worten von der Firma ein Sparkassenbuch über einen namhaften Betrag und ein Ehrendiplom des Kölner Gewerbevereins. Die Mitarbeiter und Beamten brachten ebenfalls Geschenke dar. Gegen abend wurde in der Fabrik unter Teilnahme des gesamten Personals und im Beisein der Familie des Chefs sowie der Frau des Jubilars, zu dessen Eyre eine einfache, aber schöne Festfeier veranstaltet, die in ihrem Verlaufe, verschönt durch hübsche Darbietungen des Fabrik-Männergesangvereins Frohsinn Zeugnis ablegte von dem seit jeher bei der Firma bestehenden guten Verhältnis zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Andenken Bismarcks. Gestern abend leuchtete von der Bismarcksäule am Oberländer Ufer weithin eine mächtige Flamme, die am linken Ufer liegenden Häuser waren teilweise prachtvoll beleuchtet. Vor der Säule konzertierte die Kapelle des 7. Fußartillerie-Regiments; eine zahlreiche Menschenmenge promenierte am Ufer. Das Denkmal des ersten Reichskanzlers ist heute wie alleährlich prachtvoll geschückt. Blattpflanzen und Palmen bilden den Hintergrund des Denkmals. Der Vorplatz ist prachtvoll mit Blumen verziert. Kränze mit Schleifen in den Kölner und deutschen Reichsfarben sind am Fuße des Denkmals und zu beiden Seiten niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Rautenstrauch-Joestmuseums veranstaltet am Montag, den 3. April, abends.15 Uhr, im großen Saale des Gürzenich einen Vortrag. Marinegeneral-Oberarzt a. D. Professor Dr. Kraemer-Bannow spricht über das Thema Neu-Mecklenburg nach eigenen Studien 1908--1909.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Hohenzollernbrücke. Mit heute sind die Geleise des Hauptbahrhofes an diejenigen der demnächst in Betrieb zu nehmenden zweiten Eisenbahnrücke vollständig angeschlossen. Die Geleisverbindung ist so gestaltet, daß aus sämtlichen Geleisen des Hauptbahnhofs beide Eisenbahnrücken befahren werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im katholischen Bügerverein Köln-Nippes wird in der Sonntag, den 2. April, abends.30 Uhr, bei Brücken, Neußertraße, stattfindenden Monatsversammlung Herr Parteisekretär Scola einen Vortrag über Bürgerkinde halten. In einer besonderen Einladung wird den Mitgliedern bekannt gegeben, daß am Palmsonntag und an den beiden darauf folgenden Tagen Herr Professor Cohausz in der hiesigen Pfarrkirche abends predigen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
