<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>416197</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Kunstgewerbe-Verein hielt am Samstag unter Leitung des Vorsitzenden Beigeordneten Dr. Laue seine dieseährige Hauptversammlung ab. Direktor Dr. Creutz erstattete den 20. Jahresbericht des Vereins, dem wir Folgendes entnehmen: Infolge der großmütigen Schenkung des Hru. Otto Andreae konnte die jetzige Ausgestaltung der stadtöluischen Sammlung erfolgen; ferner wird eine schöne Brunnenanlage nach den Plänen Brantzkys auf dem Hansaplatz geschaffen. Die Eröffnung der Schnütgen-Sammlung am 26. Oktober v. J. hatte eine gewaltige Zunahme des Besuches des Kunstgewerbemuseum mit zur Folge: 119474 Besucher im Jahre 1 910 gegen 60000 in den Vorjahren. Die in der Sammlung Schnütgen noch vorhandenen Lücken werden Dank dem untermüdlichen Sammeleifer des Domherrn allmählich ausgefüllt; so wurden u. a. neu erworben ein Prachtstück der Kölner Goldschmiedekunst, ein Kelch aus dem 14. Jahrhundert, und mehrere Holzfiguren aus frügotischer Zeit. Die Mitgliederzahl des KunstgewerbeVereins ist von 1135 auf 1200 gestiegen. Im Zusam enhang mit den Bestrebungen des Vereins hat sich auch eine besondere Vereinigung für Kunst in Handel und Gewerbe unter dem Vorsitz des Kommerzienrats A. v. Guilleaume gebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Johann Braun aus Hetzerath(Kreis Wittlich) und Karl König aus Düren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Justizpersonen. Rechtsanwalt Dr. Biesantz ist in die Liste der Rechtsanwälte bei dem Land- und Amtsgerichte in Köln eingetragen worden; die Referendare v. Plessen und Dr. Scheller wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kündigung von Arbeitern im Eisenbahnbetrieb. Für die im Eisenbahndienst beschäftigten Arbeiter aller Dienstzweige bestehenden gemeinsamen Bestimmungen ist eine wesentliche Aenderung eingetreten, indem das Dienstverältnis den mindestens zehn Jahre ununterbrochen im Eisenbahndienst beschäftigten Arbeitern gegenüber von dem vorgesetzten Amt nur nach vorhergegangener Genehmigung seitens der Königlichen Eisenbahn-Direktion aufgelöst werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Belohnungen. In Anerkennung zufriedenstellender Leistungen und Führung sind einmalige Lohnzulagen bewilligt worden: der Scheuerfrau Gertrud Breuer in Köln 60 M. für 30jährige ununterbrochene Beschäftigung im Eisenbahndienst und dem Hülfsbureaudiener Gottlieb Läuter in Köln 100 M. für 40jährige Beschäftigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jugendlicher Straßeräuber. Am Oberländer-Ufer entriß ein etwa 16jähriger Bursche einer schon bejahrten Dame das Handtäschchen mit dem Portemonnaie und flüchtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein vornehmes Wohltätigreitskonzert wurde am Donnerstag(Christi Himmelfahrt) von seiten des St. Joseph-Kirchen- chores und des Gesangchores der Jungfrauenkongregation(Dirigent Herr Gottfried Pesch) zum Besten des Ausbaues der Orgel in der Pfarrkirche St. Joseph im Lobau veranstaltet. Bedeutende Solisten hatten sich in liebenswürdiger Weise in den Dienst der guten Sache gestellt. Fräulein F. Leuer(Sopran), Frl. C. Hanf(Alt), Frl. I. Meyer(Sopran), sowie die Herren Willi Vollmar vom Stadttheater Stettin(Tenor) und Jos. de Longe(Bariton) und so mußte der Abend vom glänzendem künstlerischen Erfolg getrönt werden. Der große Festsaal des Leobaues war trotz des herrlichen Maienwetters fast bis zum letzten Plätzchen besetzt, so zahlreich hatten sich die Sanges- und Musikfreunde Eyrenfelds eingefunden. Die instrumentale Einleitung bot der Königl. Musikdirektor Herr M. Granzow mit seiner trefflichen Kapelle des Inf.-Reg. Nr. 53. Als Solisten trat dann zuerst Frl. F. Leuer auf. Sie sang Lieder von E. Grieg und M. Stange mit so lieblicher, gold-klarer Stimme, daß sie schon im ersten Teile des Abends wie im Fluge aller Herzen eroberte. In der Altistin Frl. C. Hanf lernten wir eine mit voller, sieghafter Stimme ausgerüstete Sängerin kennen, die in einem Liede aus der Oper der Evangelimann von W. Kienöl und dem Liede Herzensfuühling von F. v. Wickede ihre Sangeskunst in hellstem Lichte zeigte. Beide Künstlerinnen fanden für ihre Leistungen lebhaften Widerhall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>25jähriges Jubiläum. Der Lackierer Hr. Gustav Köster aus Kalk feierte dieser Tage sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Firma van der Typen&amp; Charlier in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der gefährliche Blumentopf. In der Simrockstraße fiel gestern nachmittag ein Blumentopf von dem zweiten Stockwerk auf die Straße. Derselbe traf ein vorübergehendes Kind so englücklich am Kopfe, daß es bewußtlos zusammenbrach. Es wurde in die elterliche Wohnung und später in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>weit über 400 werden anwesend gewesen sein-- tagteam Donnerstagnachmittag im St. Josephstift unter Vorsitz des Präses des Katholischen Arbeitervereins, Hrn. Kaplan Houben. Hr. Bezirkspräses Schüller sprach über Arbeiter-Verein und Arbeiterfamilie, und zwar wollte er die Bedeutung des Arbeiter-Vereins für die Familie und in unserer Zeit der allgemeinen Arbeiterbewegung klarlegen. Er führte die Mißstände vor Augen, welche die industrielle Entwickelung für die Familie mit sich gebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Sportverein brachte am vergangenen Donnerstag mit seiner zweiten Mannschaft gegen die gleiche des Mütheimer Ballspielklubs auf seinem Sportplätze Riehlerstraße 291--309 ein Fußballwettspiel zum Austrag, welches nach schönem Spiele 6: 1 zugunsten des Kölner Sportvereins endete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
