<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416191</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rönigliche Kosenamen. Als dereinst der russische Thron erbe in Darmstadt in der Kinderstube mit seinem"kleinen Liebling", der Prinzessin Alix von pessen, spielte, da nannten sich die beiden, die jetzt über 200 Millionen Untertanen regieren, Nicky und Sunny. Der Selbstherrscher aller Reußen ist für seine königlichen Verwandten immer noch Nicky, während die Kaiserin noch ihre intimen Briefe mit Sunny oder Alix unterzeichnet, wie er ihr in die Feder kommt. In Kopenhagen kann man heutigen Tages noch einen veralteten, außer Gebrauch gestellten Eisenbahnwagen betrachten, in dem vor vielen Jahren die dänische Königsfamilie und ihre Verwandten von der Hauptstadt nach Fredensborg zu fahren pflegten; auf verschiedenen Fensterscheiben findet man darin noch immer allerlei Namen mit kindlichen Zügen eingekratzt. Gerade über dem Namen Nicky steht der Name Sascha, der Kosename, mit dem sich der schlichte Alexander III. am liebsten anreden ließ; und auf derselben Scheibe, ebenso klein und unscheinbar, liest man Bertie und Alix, die Kosenamen des späteren Konigs Eduard VII. und seiner Gattin Alexandra. Auch der verstorbene König von Tänemark figurirt unter diesen Autographen als Christian und ebenso seine Tochter, die spätere Zarin, als Dagmar. Der Deutsche Kaiser, der sich auch freilich in intimsten Briefen nicht herablaßt, mit der Koseform seines Namens zu unterzeichnen, heißt doch bei seiner Gattin und seinen vielen Verwandten Willi; von seinem Veiter George wurde er in ihren gemeinsamen Jugendtagen Bill genannt; George selbst, der heute auf dem englischen Thron sitzt, heißt noch immer im engsten Familienkreise Georgie wie damals, als er sich so in seinen Briefen, die er als Seetadett nach Hause schrieb, unterzeichnete. Königin Mary hieß lange Zeit allgemein Prinzessin May; aber sie mag diese Abkürzung nicht leiden. Sie laßt sich lieber von ihren Freunden und Verwandten Doria nennen, und so unterschreibt sie sich auch in ihren Briefen. Die Königin von Norwegen heißt für ihre Nächsten Audire oder Madie. Die Prinzessin Vittoria, ihre Schwester, wird Vicky genannt. Das erinnert daran, daß ja auch Kaiser Friedrich seine aus England stammende Gattin zeitlebens mit Vicky anredete. Die Prinzessin Heinrich von Battenberg, Tochter und Mutter von Konigen, läßt sich gern von ihren Verwandten Trixis nennen; während ihr Schwiegersohn, der König von Spanien, bei allen seinen königlichen Veitern Asie oder Honse heißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Festbeleuchtung bei der Rheinfahrt der Majestäten verspricht außserordentlich wirkungsvoll zu werden. Insbesondere haben die Anwohner der Rheinufer, wie sich auch bei Gelegenheit der an den letzten Abenden vorgenommenen Probebeleuchtungen gezeigt hat, in ganz hervorragend Weise sich bemüht, den Majestäten einen reizvollen Anblick zu gewähren. Von zuständiger Stelle werden wir darauf hingewiesen, daß es sich dringend empfiehlt, nicht mit Scheinwerfern den Strom zu bestreichen, da dies den Kapitänen der Festschiffe es undöglich macht, sich auf dem Strom zu orientieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dech. Bei der vorgestern abend abgehaltenen Probefahrt des Kaiserschiffes Kronprinzessin Cecilie, die unternommen wurde, um die genaue Zeitdauer der für Montagabend geplanten Festfährt auf dem Rheine festzustellen, kam es zu einem Unfall, der für die Beteiligten, es waren etwa 30 geladene Gäste an Bord, noch einen glücklichen Verlauf nahm. Der Dampfer drehte unterhalb Köln auf, geriet angeblich durch einen heftigen Windstoßß verschlagen, auf eine seichte Stelle an der Mütheimer Hafenmauer; der Dampfer fuhr auf und konnte nicht mehr vorwärts noch rückärts. Ter das Schiff begleitende fiskalische Dampfer Preußen sowie das Begleitschiff Barbarossa versuchten, den Dampfer abzuschleppen, doch dauerte es etwa eine Stunde, bevor das Schiff wieder flott gemacht werden konnte. Glücklicherweise hatte der Schifförper keinen Schaden genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Taschendiebe und Einbrecher haben gestern gute Geschäfte gemacht. Es sind uns eine große Anzahl von Diebereien aller Art gemeldet worden, die durch den Menschenandrang in Straßen und Restaurationtslotalen und durch die Abwesenheit vieler Familien von ihren Wohnungen ermöglicht waren. Uhren, Portemonnaies, Schmuck usw. erbeuteten die Spitzbuben in reicher Menge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Scharmitzel und Pfarrer Kaster. Es darf wohl auf recht zahlreichen Besuch aller Parteifreunde(auch Damen sind willkommen) gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Wallfahrt nach lievelaer findet in diesem Jahre laut einstimmigen Beschlußß der Generalversammlung der Kevelaervereininung am Sonntag und Montag, den 13. und 14. August statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
