<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416192</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dee Kölner Rännerchor veranstaltet am Christi Himmel- fahrtstage im Vittoriasaale ein Vokal- und Instrumental-Konzert unter Mitwirkung der Konzertsängerin Fräulein Maria Krings und der Hannemann'schen Kapelle. Der Reinertrag der Veranstaltung wird dem Vincenzverein der Pfarre St. Jakob übewiesen; es ware schon aus diesem Grunde dem Konzert ein recht zahlreicher Besuch zu wünschen, um so mehr, als die gesanglichen leistungen des Vereins auf einer hohen Stufe stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erzbischöfliches Diözesen-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen von 10--2 Uhr, an Wochentagen April--Oktober--6, November--März 10--4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Eine eindrucksvolle Kundgebung soll die am Donnerstag, den 29 Mai(Christi Himmelfahrt), abends Punkt.30 Uhr, zu Köln-Lindenthal im Wilhelm-Saal von Jean Breiner(Dürenerstraße 227) stattfindende große öffentliche Zentrumsäheerversammlung werden. Es werden sprechen: Hr. Dr. Schrömögens, Rechtsanwalt beim Oberlandesgericht, über: Die politische Lage und die kommenden Reichstagswahlen; Hr. Generalsekretär Dr. Scharmitzel über: Vierzig Jahre Zentrum. Auch Hr. Pfarrer Kaster hat sein Erscheinen zugesagt. Kein Zentrumsanhänger darf hier fehlen.(Siehe auch Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Obereräsident der Rheinprovinz ist heute früh .50 Uhr nach Koblenz, Eisenbahnminister Breitenbach 10.10 Uhr nach Berlin zurückgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Operettenhaft mutete jeden denkenden Menschen ein Aufzug von 40 bis 50 in Arbeitskleidern über den Domplatz marschierenden Männern an, die eine sozialdemokratische"Demonstration" veranstalten wollten. Es war nachmittags 4 Uhr, gerade als die Straßen abgesperrt werden sollten. Mit dem Rufe: Hoch die Sozialdemokratie suchten sie die Aufmerksamkeit der Massen auf sich zu ziehen. Die Umstehenden, die in Erwartung des Kaisers sich aufgestellt hatten, ließen sich über das Verhalten der"Genossen" in nichts weniger als schmeichelhaften Worten aus. Der Anführer wurde schließlich von einem Polizeibeamten festgenommen und die Heldenschar zerstreute sich dann. Dieser operettenhafte Auftritt scheint der einzige Erfolg zu sein, den die Rheinische Zeitung mit ihrer"Festnummer" bisher errungen hat. Das Blatt konnte gestern im übrigen feststellen, wie groß sein Einfluß auf die Massen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Es bestanden in dem gestrigen Prüfungstermin an der Handelshochschule a. die Diplomprufung: Aloys Bergmann aus Osnabrück, b. die Handelslehrerprüfung: Karl Bohnereier aus Elberfeld, Johann Schmidt aus Warmbrunn, Wilhelm Vohwinkel aus Elberfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegungen. Im Laufe des Monats Juni werden verlegt: die Groß- und Kleinviehärkte von Montag, den auf Dienstag, den., die Kleinviehärkte von Donnerstag, den 15. bzw. 29., auf Mittwoch, den 14. bzw. 28. Juni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>e Ueberfahren. Ein sechsähriger Junge wurde auf dem Mauritiussteinweg von einem Milchwagen überfahren und so schwer verletzt, daß er bald nach seiner Einlieferung in das Bürgerhospital starb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Hohenstaufenring wurde gestern nachmittag ein sechsähriger Junge aus der Moselstraße von einem Wagen überfahren und so schwer verletzt, daß er bald darauf starb,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dom Bürgerhospital. Mit siedend heißem Kaffewasser verbrannte sich auf dem Großen Griechenmarkt ein Kind; es erlitt so schwere Verbrühungen, daß es im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte. Tort fanden auch Aufnahme ein Mann, der in der Kohlhofstraße zu Fall gekommen war und sich einen Oberschenkelbruch zugezogen hatte, ein Mann, der bei einem Streit in der Schemmergasse in die Brust gestochen worden war und ein anderer, der in der Kleinen Spitzengasse überfallen und übel zugerichtet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>r. Zwei Leichen gelandet. In der Nähe der Pionierschwimmanstalt bei Mülheim am Rhein wurde heute morgen die Leiche einer unbekannten Person männlichen Geschlechts gelandet. Sie wurde zum Nordfriedhof gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Rheinauhafen wurde ebenfalls eine männliche Leiche gelandet; man brachte sie zum Sudfriedhof. 0 * Von der Krankenanstalt Lindenburg. iin  thalstraße stürzte ein 48jähriger Mann die Treppe hinu. schwerer Beinbruch war die Folge. Man brachte den# die Krankenanstalt Lindenburg. Dort fand auch Eisenbahnrangierer, der am Bonnertor beim Absteigen. vom Trittbrett gestürzt war und einen Schulterbruch davon### hatte und ein Grubenarbeiter, der in der Zugasse v. gestürzt war und den Unterschenkel gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>kindenthaler Männerchor. Das bekannte Geg.Rheinsage von E. Geibel, aus dem auch Frl. v. Groote in. Gedicht in Nr. 137 einige Stellen erwähnt hat, ist neuerdidem Kölner Komponisten Hrn. Aug. Thelen neu umkomworden: der Komponist hat mit seiner Komposition Preis unter fast 400 Bewerbern in Darmstadt davongetragchor ist von dem Darmstädter Liederkranz, der zu sangwettstreit abhält, den konkurrierenden Vereinen in der Klasse als aufgegebener Chor zugeschickt worden. Der Lindenännerchor, der sich in Stärke von 50 Sängern dort in dera angemeldet hat, wird diesen Chor zum ersten Male am Himmelfahrtstage, abends 9 Uhr, im großen Saale der so## hauses, Aachenerstraße, in seiner Generalprobe an die--Oeffentlichkeit bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schwerer Einbruch. Während eine Familie am Montagnachmittag sich nach Köln begab, um dem Kaiserjest beizuwohnen, benutzten Diebe die Gelegenheit zu einem Einbruch. Die Spitzbuben entwendeten eine. Kassette, in der sich drei Sparkassenücher mit einem Gesamtguthaben von 11000 Mark befanden. In einem der Bücher lagen außeadem 500 Mark in Hundertmarkscheinen, welche man zurecht gelegt hatte, um sie des anderen Tages bei einer Bank zu deponieren. Dieses Geld sowie eine goldene Uhr mit Kette und Schmucksachen im Wert von 200 Mark fielen den Dieben in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ernannt wurden Hr. Pfarrverwalter Kratz zum Pfarrer von St. Anna, und Dr. Bezirkspräses Schüller(Köln, St. Columba) zum Pfarrer von St. Peter in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hr. Rektor Rohe wurde zum Pfarrer von Breinig bei Stolberg ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein Köln-Nippes unternahm am Sonntag, den 21. d.., seinen ersten diesjährigen Familien Ausflug, der vom herrlichsten Maiwetter begünstigt war. Um.30 Uhr erfolgte die Abfahrt mittels Extrawagens der Elektrischen nach Berg.-Gladbach, von wo auf schonen, schattigen Waldwegen durchs Strunderbachtal nach Herrenstrunden marschiert wurde. Nachdem hier der vorzügliche Kaffee eingenommen und der dortigen Kirche ein kurzer Besuch abgestattet war, wurde die interessante Strunderbachquelle besichtigt und dann gings weiter durch den im schönsten Frühlingsschmuck prangenden Wald nach Romanen zur Wirtschaft Tünner, wo den Teilnehmern verschiedene Unterhaltungen geboten wurden. Unter Absingen gemeinsamer Lieder stieg man wieder herab nach Verg.-Gladbach, wo in der Restauration Niendorf eingekehrt wurde. Hier hielten Ansprachen, Verlosung und ein kleines Tänzchen die fröhliche Schar zusammen, bis.01 der Extrawagen der slettrischen sie hoch befriedigt nach Koln zurückbrachte. In einer kurzen gemütlichen Zusammenkunft im Vereinslokal sand die schöne Veranstaltung ihren Abschlußß. Die sehr zahlreichen Teilnehmer waren von dem Verlauf der Tour überaus befriedigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hat für Donner###tag(Christi Himmelfahrt), nachmittags 6 Uhr, eine Frauenversammlung im großen Saale des St. Josephstift mit nachfolgendem Programm anberaumt: 1. Aufführungen des Mädchenvereins, 2. Rede des Herrn Bezirkspräses Schüller aus Köln. Zu dieser Versammlung haben nur Frauen Zutritt. Die Versammlung wird gegen 8 Uhr beendet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verband deutscher Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter(Sitz Elberfeld). Der hiesige Ortsverein hielt am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt seine Monatsversammlung ab. Herr Schußler erstattete ausführlichen Bericht über die Generalversammlung der Betriebskrankenkasse für den Eisenbahn- Direktionsbezirk Korn uber das abgelaufene Geschäftsjahr 1910. Nach diesem Bericht betrugen die Gesamteinnahmen 958 341,62 M. und die Gesamtausgaben 925629,99., so daß ein Ueberschußß von 32711,63 m. verblieb. Das Gesamtkassenvermögen betrug am Schlusse des Jahres 1 363 969.53 M. Die Zahl der Krankheitsfalle betrug insgesamt 6321 mit 186 345 Krankheitstagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Katholischer Arbeiter-Verein Köln-Nord.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Düanwald, 23.Mail911. Am Sonntag, den 28. Mai begeht die Ortsgruppe des Volksvereins für das katholische Deutschland das beliebte Waldfest. In diesem Jahre findet es in den Fürstenbergischen Waldungen bei Haus Haan statt. Von 4 Uhr ab findet im Walde Volksbelustigung aller Art statt. Für gute Speisen und Getränke hat der Verein gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>haus Steinbreche, 24.Mail911. Am Samstag, den 27. Mai, wird ein Frühlingsfest gefeiert unter Mitwirkung des Männer- gesangvereins Liederkranz und der Kapelle des Pionierbataillone- 24 aus Köln. Ueber die einzelnen Veranstaltungen enthält die Anzeige in der vorliegenden Nummer ausführlichere Angabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
