<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416145</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein veranstaltete auch in diesem Jahre am Palmsonntag im großen Saale des Lobau ein Konzert zum Besten bedürftiger Kommunionkinder. Der Saal war wie gewöhnlich sehr gut besetzt. In künstlerischer Hinsicht stand aas Konzert auf bemerkenswerter Höhe, sowohl was die Leistungen #s Vereins als auch der Solisten angeht. Die bei früherer Geegenheit hervorgehobene Leistungsähigkeit des Quartettvereins bestätigte sich auch jetzt wieder in vollem Umfange. Im Quartettverein herrscht vor allem strenge Disziplin; die Sänger sind mit dem Dirigenten auf das innigste verwachsen, wodurch der Dirigent sich in der Lage sieht, jede kleine Nuance, die musikalischen Feinheiten den Sängern gewissermaßen einzuimpfen. So nötigten denn auch die Chorvorträge, die mit feinem Geschmack zusammengestellt waren, auch einem verwöhnten Ohr Achtung und Bewunderung ab. Das kraftvolle, gut geschulte Stimmaterial kam besonders in dem sehr wirturgsvollen, meisterhaft gesetzten Chor Vexilla regis von M. Neumann zur Geltung. Intonation, Rhythmus, fein nüancirter Vortrag waren lobenswert. In dem ebenfalls prachtvollen Chor Abend am Rhein von Ad. Jäckel fiel namentlich das zarte Pianissimo auf. Auch die übrigen Chorspenden wurden mit gutem Gelingen zum Vortrag gebracht. Den wackeren Sängern und ihrem Dirigenten Hrn. Heinrich Pütz ward stürömischer Beifall zuteil. Von den Solisten sei zuerst Frau Claire Dux gedacht. Die beliebte und geschätzte Künstlerin brachte zunächst die große Arie der Agathe aus dem Frischütz Wie nahte mir der Schlummer mit ihrer glockenreinen Stimme zu zündender Wirkung und sang dann in der zweiten Abteilung drei Lieder von Max Reger: In einem Rosengärtelein, Des Kindes Gebet und Volkslied, Frau Dur wurde sohr gefeiert und sang als Zugabe M. Reges entzuückende Waldeinsamkeit. Auch Hr. H. Winckelshoff hatte mit Walters Am stillen Herd aus den Meistersingern und Liedern von H. Wolf, Schumann und E. Hildach einen vollen Erfolg zu verzeichnen. Sein Organ klang voll und sieghaft. Auch ihm nötigte das Publikum eine Zugabe ab. Der Pianist Hr. Paul Schmidt, ein ehemaliger Schüler des Conservato iums, legte in einer Reihe von Solostücken Proben seines Konnen ab. Technisch beherrschte er seine Aufgabe voll und ganz; das zeigte besonders der Vortrag der-dur-Polonäse von Liszt und die-moll-Rhapsodie von Brahms. Nach der geistigen Seite fehlt es seinem Spiel noch etwas an Tiefe. Dem jungen Künstler, welche auch die Begleitung sämtlicher SoloLieder auszufuühren hatte, zollte man stürömische Anerkennung, für die er durch eine Zugabe dankte. Die Firma Rud. Ibach Sohn hatte einen klangvollen Flügel zur Verfugung gestellt. Zum Schlusse sprach Hr. Pfarrer Oefen allen Mitwirkenden seinen Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Centralverband deutscher Eisenbahnhandwerker und Arbeiter(Sitz Elberfeld). Der Ortsverein Köln-Nippes hielt am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt seine Monatsversammlung ab. 16 neue Mitglieder konnten ausgenommen werden. An die Neuaufnahme schloß sich ein kurzer Ruckblick auf die allmähliche Entwickelung des Verbandes. Dann wurde ein kurzes Referat gehalten über die Wichtigkeit von Besprechungen in den einzelnen Berufsgruppen und beschlossen, hierfur in nächster Zeit besondere Versammlungen zu veranstalten. Zwei lehrreiche Vorträge wurden von zwei Vereinsmitgliedern über Arbeiterausschusse und Wohlfahrtseinrichtungen gehalten; eine längere Diskussion schloß sich den Vortragen an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gut abgelaufen. In der Remigiusstraße stürzte gestern nachmittag ein 19 Jahre alter Bauarbeiter von einem Bangerüst aus der Höhe des vierten Stockwerks in die Tiefe. Er erlitt nur einige Hautabschürungen und Muskelquetschungen. Man brachte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Orivatbeamtenversicherung. Ueber dieses gegenwärtig im Mittelpunkt des Interesses stehende Thema wird am Donnerstag, den 20. April 1911, abends 9 Uhr, in einer öffentlichen Versammlung des Vereins katholischer Kaufleute Hr. Dr. Müser Essen) reden. Ta Hr. Dr. Müser an den Vorverhandlungen über den Gesetzentwurf persönlich teilgenommen hat, so darf er als sachkundiger Beurteiler der Frage betrachtet werden Die Versammlung findet statt im Lindenthaler Hof, Dürener straße 246. Auch Nichtmitglieder des Vereins haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
