<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Bügerverein hielt am Sonntagabend im großen Saale des Sechzig-Brauhauses seine Monatsversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Heyer, eröffnete die gut besuchte Versammlung. Das Andenken der seit der letzten Versammlung verstorbenen Mitglieder wurde durch Erheben von den Sitzen geehrt. Hr. Oberstadtkassenbuchhalter Gladbach sprach über die drahtlose Telegraphie. Er erläuterte die ganze Einrichtung durch praktische Vorführung mit kleinen Apparaten. Die Versammlung folgte dem Vortrage mit großer Aufmerksamkeit und zollte reichen Beifall. Im weiteren Verlaufe der Versammlung wurde beschlossen, zur Erzielung einer besseren Verbindung der Sechzig mit Nippes, die Durchührung der Hartwichstraße bis zur Siebachstraße bei der Stadtverwaltung zu beantragen. Eine längere Aussprache verursachte die Frage der Einführung des Religionsunterrichts in den Fortbildungsschulen; sie fürte zur Fassung nachstehender Resolution: Es ist unsere innigste Ueberzeugung, daß die Fortbildungsschule nicht blos Lehr- und Lernanſtalt sein darf, sondern auch die sittliche Hebung und Festigung der schulentlassenen männlichen Jugend sich zum Ziele setzen muß. Dieses Ziel läßt sich aber nur dann voll und ganz erreichen, wenn mit dem Unterricht in den weltlichen Wissenszweigen, auch die religioöse Weiterbildung der Fortbildungsschule verbunden wird. Deshalb verwirft die Versammlung alle Bestrebungen nach einer Fortbildungsschule ohne den obligatorischen Religionsunterricht und verlangt dringend, daß in den Fortbildungsschulen auch religioöser Unterricht in einer dem reiferen Alter und den Bedürfnissen der Zeit entsprechenden Form erteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marianische Männer- und Jünglings-Kongregation hatte auf Sonntag ihre Mitglieder und Freunde zu einem Familienabend in der Kath. Bürgergesellschaft geladen, womit die Feier des 27. Stiftungsfestes verbunden war. Zugleich konnten 14 Mitglieder den Tag feiern, an dem sie vor 25 Jahren der Kongregation beigetreten waren. Die Festrede wurde von Hrn. Pater Lippert gehalten. Redner behandelte die Nöten unserer modernen Zeit sowie die Mittel für deren Abstellung. Die trefflichen Ausführungen fanden wohlverdienten Beifall. Im weiteren bestand das Programm noch aus Deklamationen, Solvvorträgen, Musikstücken und Chören. Hier verdienen namentlich die Leistungen des Gesangchors unseres katholischen Jugendkartells, unter Leitung seines Dirigenten Hru. Dillenburg, hervorgehoben zu werden. Der Chor brachte Die Himmel ruhmen, Der Tag des Herrn und Am Brunnen vor dem Tore exakt und langschön zum Vortrag. Durch einen vierändigen Klaviervortrag machten sich die Herren W. Franken und Fußwinkel verdient. Gegen.30 Uhr erreichte die Feier ihr Ende, welche sich den früheren Veranstaltungen unserer Kongregation würdig anreihte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Sozialdemokrane als Freundin indirekter Steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>dieses die erste Mission in Vingst ist, so mogen doch alle Ka,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
