<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416139</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mittelstandsvereinigung für Köln und Umgebung hielt am Mittwoch ihre erste Werbeversammlung im oberen Merkertschen Saale ab. Vorsitzender am Zehnhoff verbreitete sich in längeren Ausführungen über die allgemeine wirtschaftliche Lage des Mittelstandes. In der eingehenden Erörterung wurde die noch immer in den weitesten Kreisen der Gewerbetreibenden leider herrschende Interesselosigkeit beklagt. Demnächst soll eine größere Versammlung einberufen werden. Mehrere neue Mitglieder traten der Vereinigung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rektor H. Gosewisch ist der Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der Verein katholischer Kaufleute veranstaltet am Sonntag, den 9. April, abends 8 Uhr, im Kölner Hof(bei Hrn. Mich. Bremer) einen Vortragsabend, an dem Hr. Kaplan Liebmann über Reiseeindrücke aus Venedig(mit Lichtbildern sprechen wird. Die Mitglieder mit ihren Damen, sowie alle anderen katholischen Kaufleute Lindenthal sind freundlichst einge* Seinen Verletzungen erlegen ist in der Krankenanstalt Lindenburg der Kutscher, der am Samstag in der Rolandstraße von seinem Pferde einen Hufschlag gegen die Brust erhalten und dadurch mehrere Rippenbruch und schwere innere Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männergesangverein Eintracht, Männerchor der Fir ma van der Typen u. Charnier, gab am Sonntagnachmittag in der neuen St. Urbanuskirche an der Ferdinanostraße ein erfolgreiches Konzert zum Besten dieses Kirchen baues. Eröffnet wurden die Vortrage mit einem Pratudium, das Herr Tomi Husch auf der neuen Orgel spielte. Der Chor sang dann 0 bone Jesu von Palestrina und Beati mortui von Mendelssohn; beide Kompositionen, mit feinsinniger Empfinden wiedergegeben, bewiesen schon die Leistungsfähigkeit des über prächtiges Material verfügenden Chines und die Tüchtigkeit des Dirigenten Herrn Gesanglehrer Paul Kuhl(Köln: In den weiteren Chören zeigte sich die Sän erschar allen Schwierigkeiten gewachsen Scharfe Aussprache, Sicherheit in den Einsetzen und gute Phrasierung #en den Sangen und dem Dirigenten lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Köln Sülz hielt am Mittwoch im Merkertschen Saale seine neunte Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, O. Frisch, widmete dem verstorbenen verdienten Ehrenvorsitzenden Kuetgens, der acht Jahre lang den Verein mit großem Erfolge geleitet habe, einen tiefempfundenen Nachruf. Der zweite Vorsitzende, Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
