<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>416170</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vereinigten Katholischen Vereine veranstalten demnächst eine Presseagitation. Heute(Donnerſtagabend) findet um 9 Uhr im oberen Saale bei Meckert eine Versammlung der Vertrauensleute zur Besprechung der Agitation, die am Sonntag, den 7. Mai, vorgenommen werden soll, statt.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am Sonntag, den 7. Mai, abends 8 Uhr, im großen Saale des Braunsfelder Hofes einen Familien-Abend. Der Männergesangverein Konkordia und die Kapelle des Herrn Broichheuser haben ihre Mitwirkung zugesagt. Als Redner sind gewonnen Rechtsanwalt Dr. Wirtz und Herr Leerer Wilhelm Langenberg. Der erstere spricht über"das Gottesbewußsein bei ven verschiedenen Völkern". Letzterer wird die Zuhörer mi dem schlesischen Dichter Paul Keller und seinem Schaffen bekannt machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schülerkonzert. Am Sonntag, den 30. April fand im Viktoria-Saal eine hübsche musikalische Abendunterhaltung statt. Lehrer Drechsler gab seinen Musikschülern eine Gelegenheit, zu zeigen, was sie schon gelernt haben. Das schön zusammengestellte Programm wurde vorzüglich zu Gehör gebracht. Sowohl die einzelnen Soli für Geige und Klavier, wie auch die Streichquartette usw. machten den Schülern, besonders aber auch dem musikalischen Leiter aller Ehre. Lobend erwähnt sei auch die Mitwirkung des Gesangquartetts aus dem Kirchenchor an St. Kunibert. Die Gesangchore wie besonders der Sologesang des Herrn Udelhoven fanden lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Bautätigkeit ist hier recht rege. Namentlich auf dem Gebiete des Baues von Eigenhäusern wird emsige Tätigkeit entfaltet. Infolge seiner günstigen, an den nördlichen Teil der Stadt grenzenden Lage, die in wenigen Minuten mit dem Zentrum der Stadt durch die elektrische Bayn zu erreichen ist, ist unser Vorort zum Anbauen für den ruhebedürftigen Städter besonders geeignet. Es ist in dem letzten Jahre dort das gesamte städtische Bauterrain an der Pallenbergstraße verkauft worden und nun erblickt man dort jetzt schon reizende Landhäuser, die sich würdig an die Häuschen der Pallenbergstiftung anschrießen. In derselben Gegend hat die Stadt jetzt auch am Ginsterpfad Terrain verkauft, wo sich dicht an das St. Antoniushaus bereits eine rege, ebenfalls landhausäßige Bebauung bemerkbar macht. Das Krüeppelheim(Stiftung Dormagen), dessen Beschreibung und Ansicht im Local-Anzeiger vor Wochen veröffentlicht worden ist, wird mit einem Kostenaufwand von nahezu einer halben Million bekanntlich jetzt auch in Merheim errichtet. Das Heim wird in seiner ansprechenden äußeren Form und mit seinen gärtnerischen Anlagen demnächst auch nicht wenig zur Zierde des Ortes beitragen. Es wäre, so schreibt man uns, von seiten der städtischen Verwaltung recht dankenswert, wenn sie von ihrem großen Grundbesitz in der dortigen Gegend recht viel Terrain zur Lanohausbevauung freigeben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliche Bauten. Um unsere alte Wallfahrtskapelle, die am 8. Dezember 1896 vom Kardinal erzbischof Johannes von Geissel zur Pfarrkirche erhoben warde, sind inzwischen binnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
