<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416161</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Gestern mittag brach auf dem Speicher eines Hauses in der Subbelratherstraße Feuer aus, das alsbald durch die Ehrengelder Berufsfeuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-Kongregation St. Joseph und St. Rechtern veranstaltet am Sonntag, den 30. d.., nachmittags.30 Uhr, im großen Saale des Leobaues einen großen Unterhaltungsabend mit Theateraufführung und turnerischen Darbietungen. Auch die Eltern der Mitglieder sowie alle der Schule entlassenen katholischen Jungen sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Postdekretär a. D. F. Schmidt ist der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Werkmeister-Bezirksverein Kalk. Wir weisen nochmals auf das 25jährige Stiftungsfest hin, das am Samstag, den 29. April, abends.30 Uhr, im Saale des Hrn. Schrodt stattfindet. Der Verein hat keine Kosten und Mühen gescheut, um das Fest glanzvoll zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Innungsausschuß der vereinigten Innungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hält am Denn 2. Mai im Lokale des orn. Jean Schneider seine zn Generalversammlung ab, in der vorwiegend geschäftliche Annheiten zu erledigen sind.(Siehe Anzeige in der heutigen##Aus Köln-Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzerverein von ke Gingst ladet seine Mitglieder zur Generalversammlg;: Donnerstag, den 27. April, abends.30 Uhr, im Verem Schrodt zu Kalk, Hauptstrße, ein. Auf der Tagesordu##, folgende Punkte: Jahresbericht, Kassenbericht, Wahl von visiren, Vorstandswahl, Vortrag über Miethrecht von in Offermann, Geschäftsührer des Kölner Haus- und E: vereins, Verschiedenes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
