<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>416163</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Demokraten als fanatische"Kulturämpfer hiesige Demokratische Vereinigung hatte sich den kre## Gurlitt(Berlin) als Redner verschrieben, der in eine Versammlung vor etwa 300 Personen über Staat Kirche redete. Der Berliner Professor forderte den gan## schluß des Religionsunterrichts aus der Schule, die Tremstaat und Kirche. Er forderte zum offenen Kampfer Kirche auf, zum Kampfe gegen das Zentrum. Hrn. Gum vierte ein Sozialdemokrat. Ein Mitglied der hiesigen Lem#te Vereinigung fühlte sich, wie der Stadtan. der Koln zua n sagt,"verandaßt, zart anzudeuten, daß die(demokrat mit Religion und religioösen Fragen sich nicht bescinte liberale Stadtan. sieht sich degegenüber aber vem Versammlungsbericht mit folgendem Resume zu Verlauf der Aussprache bewies, daß die wohl### uralität der Demokratischen Vereinigung der Kirche gegenüber wohl kaum immer gehaltenmd denn der Redner erntete rasenden Beifall, au ern Schlußwort den Kampf gegen Kirche und klammerte." Es ist also Klarheit geschaffen worden ue Gesicht der hiesigen Demokratischen Vereinigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Offene Jagd. In seiner Sitzung vom 25. Aprell## zirksausschuß beschlossen, es für den Regierungsbez# diesem Jahre bei der gesetzlichen Schonzeit der Rehbock Der erste Jagdtag ist demnach der 16. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Katholischen kaufmännischen Verein Dienstag Herr Jean Mauer(Vereinsmitglied) einen essanten Vortrag über das Bankwesen. Redner wühr; anziehend die Geschichte der Banken zu schildern und 9 teren auf den uneigentlichen Zweck der heutigen Entwickelung in der letzten Zeit über. Im zweiten Vortrages behandelte Herr Mauer die hauptsächlich zweige unserer Banken, die er im wesentlichen in Gele### geschäfte teilte. Die hohe Bedeutung der Banken fü. wirtschaft einerseits und ihr Nutzen für Handel un..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Der katholischer Jünglingsverein St. Josse", Sonntag, 30. April, sein erstes Stiftungsfest.(Verg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ofarrereinführung. Am Sonntag wird Hr. Pfarrer Julius Spoelen, bisher Pfarrverwalter der neuerrichteten St. Urbanuspfarre, feierlich als Pfarrer eingeführt werden. Nachmittags 4 Uhr wird Hr. Pfarrer Spoelen in Prozession zur Kirche gefuhrt und Hr. Dechant Pfarrer Bruders Köln-Bickendorf) die kanonische Installation vornehmen. Abends.30 Uhr ist eine Festversammlung in dem von der Firma van der Typen u. Charlier zur Verfügung gestellten Speisesaale an der Mülheimerstraße, zu der alle Gemeindeglieder eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Teilung des zurzeit Klettenberg und Sülz umfassenden Polizeibezirk angeregt, welchem Wunsche bei Aufstellung des Polizeietats für 1912 nach bereits jetzt vorliegendem Plan Rechnung getragen werden soll. Ebenso hat die Kaiserliche Over-Postdirektion infolge der diesseitigen schriftlichen und persönlichen Vorstellung die Errichtung eines Postamtes für Klettenberg im Jahre 1912 in Aussicht genommen, falls, was zu erwarten stehe, das Viertel auf den Park zu mehr ausgebaut sein werde. Diesen beiden letzten erfreulichen Erfolgen unserer Bestrebungen reiht sich der Schulbau in der Lohrbergstraße an, der dank dem Entgegenkommen der städtischen Verwaltung infolge unserer schriftlichen und mündlichen Bemühungen im Herbst des Berichtsjahres begonnen, bis 1912 vollendet sein wird. Die Veredlung unserer Vorgärten, welch stadt verleihen sollen, hat im Herbst des Berichtsjahres durch die Prämiierung der schönsten Anlagen eine weitere Förderung erfahren. Als Versuch auf dem Gebiete des Wohnungsnachweises, sowohl den Mieten, als den Vermieten in unserer Vereinigung Vorteile zu bieten, wurde eine derartige Einrichtung fur den Beginn des Folgejahres eröffnet. Hinsichtlich der Ausführung der auf wissenschaftlichem und künstlerischem Gebiete liegenden Vereinsbeſtrebungen hat der Vorstand außer einem Vortrage des Gartenbauarchitekten Herrn Sickel über die Anlage von Vorgärten, je einen solchen des Herrn Dr. Krudewig über den Duffesbach und seine wirtschaftliche Bedeutung für Köln, sowie des Herrn Dr. Strünker über das Leiden der Zeit die allgemeine Nervenschwache, veranstaltet. Außeadem veranstaltete der Vorstand noch eine Besteigung der Dortürme, sowie eine Besichtigung der Heinrich Herrmann'schen Brotfabrik. Mehrere gesellige Zusammenünfte wurden gefeiert. Der Vorstand hofft, daß seine Tätigkeit im verflossenen Jahre Anklang finden werde. Wurde nicht alles erreicht, was angestrebt, so bleibt doch die Sicherheit, daß durch das einmütige Zusammenhalten aller Mitürger auch die noch der Erledigung harrenden vielen, schwierigen Aufgaben erfüllt können, die naturgemaäß, gerade bei einem jungen Köln-Klettenberg in die Erscheinung treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
