<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>416199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein referierte am vergl. genen Sonntag Hr. Stadtverordneter Lahr über Sterbekassen. 9 zahlreich besuchte Versammlung beschlossß darauf einstimmig di Gründung einer Zahlſtelle der Zentral-Sterbekasse Leo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hiesige christliche Handwerker- und Arbeitervers hielt am Sonntagabend im großen Saale des St. Josephsstitz seine monatliche Generalversammlung ab. Der Präses,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>schön wie dis Johr der Monat Mai wor, eß'e selde gewähs un nümmes darf hück sage:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>doch ha'meer Kinder vor verzig Johr-- domos hesch et noch Ströpp ov Pute, jungen Hähr ov Fröling gov et nit-- der Rähn em Mai gan gehat. Söns junge mer et ganze Johr: Rähne, Rähneröppchen Fall nit op mi Köppchen--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Mai braht uns Junge de Maikevverzick, un do ging et Dag för Dag erus en de Eigelstein Promenad, öm Maikevvere zo fange-- nit om die Heere zo quäle, enä, et ging för de Ehr, wer de mihte Wevvere gesange hat! Die Dheercher woorte fing en er große Dos met Lufftöcher un Gröns ungergebracht, dat se nit verstecke, ävier och nit Hunger liggen däte. Av un zo wood einem Evver och de Freiheit widder gegevue; mer satz in op der Dummenähl un sung: Wenn dä Evver dann evver eigesennig wor un flog nit tieck op uns Kommando vun der Stell fott, dann kome zor Strof widder en de Keß un kunnt lang wade, bes e widder su en Ehr hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>größte Freud braht uns Kinder der Monat Mai, wann mer et Sonndags bei schönem Wedder nohm Wäthe billigen Angedenkens met de Edlere ging. Zogoderletz wood dann em Bayenhaus Einkehr gehalte, un mer Kinder drunke met hänzlichem Dusche Glas lecker Milch-- die Edlere däten sich an'nem Maihümache got. Oem sibben Uhr wood widder op heim angetrapp-- Pädobahn ov Elektrische kannt mer noch nit-- un öm aach Uhr hesch et wie alle Dags: Marsch en de Klapp: Noh däm Wahlspruch woorte mer Kinder fröher opgetrocke un durfte nit bis 9 un 10 Uhr Obends üvier de Stroße laufe, wie et hück de Pute vun unsernünftige Edlere mache künne un dröm esu fröh allerhand Nixötzigkeit lehre. Do künnt de neu moderne Zick jet vun fröher üvernemme-- et wödt nix schade!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet die nächste öffentliche, nur für Erwachsene bestimmte Führung der Pfingstferien wegen schon kommenden Mittwoch, pünktlich 3 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit Dampf wird jetzt beim Abtragen der Umwallung am Westbahnhof gearbeitet. Ein mächtiger Trockenbagger(Exkavator) ist seit einigen Tagen im Betriebe. Zwei Feldfahnen vermögen kaum die durch die genannte Maschine gehobenen enormen Erdmassen fortzuschaffen. Die interessante Arbeit lockt viele Zuschauer herbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Joseph, unter Leitung des Organisten H. Herrenberg, veranstaltet am Sonntag, den 11. Juni, im großen Saale des katholischen Vereinshauses ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten der neuen Orgel in der St. Josephskirche. Auf diese Veranstaltung, bei der namhafte Solisten mitwirken, wird hierdurch mit der Bitte aufmerksam gemacht, durch rege Kartenabnahme das schöne Unternehmen zu unterstützen. Karten sind bei den Mitgliedern und im Vereinshauses zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ertrunken. Am Montagnachmittag fiel am Oberländer Ufer ein 12jähriger Knabe aus Raderthal beim Spielen von einem Floß in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
