<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416178</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die alte eiserne Bahnsteighalle auf Bahnhof Köunsüd soll demnächst abgebrochen und auf Bahnwagen verladen werden. Die Eisenbahn-Bauabteilung III in Köln schreibt die erforderlichen Arbeiten hierzu jetzt aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Erweiterungsbau des Postscheckamtes, der in direktem Anschlugß an das bisherige Postscheckgebäude am Durchgang zur Marzellenstrße errichtet wird, macht rasche Fortschritte. Der umfangreiche Bau, der aus vier Geschossen besteht, ist im Rohbau sast vollendet, sodaß mit dem Aufbau des ausgebauten Tachgeschosses begonnen werden konnte. Nach Vollendung des Erweiterungsbaues wird das Postscheckamt in dem Neubau untergebracht und auf das bisher benutzte Gebäude, das bekanntlich früher als Offizierskasino diente, ein weiteres Stockwerk aufgebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stückgutbeförderung auf den Vorortbahnen. Durch die elektrische Bayn der Strecke Köln--Kalk--Rath--Königsforst ist Gelegenheil zur Stückgutbeförderung geboten. Der Zug, der Stückguter befördert, fährt vormittags 9 Uhr vom Museum und in der umgekehrten Richtung vormittags 10.02 Uhr von Königsforst ab. Die Annahme der Guter erfolgt in Köln am Museum in der Wirtschaft"Zum Salzbümpchen" durch das Bahnpersonal. Ferner werden Stückguter in Köln-Deutz(Wirtschaft von Hermann Lindenberg, Urbanstraße), Kalt(Wirtschaft von Franz Schrodt, Hauptstrße 241), in Vingst(Wirtschaft von Jakob Flohe), Ostheim (Wirtschaft von Gottfried Schmitz), Rath-Heumar(bei Frau Joseph Schnell in Heumar) und Königsforst(Waldhotel zum Königsfor st) angenommen und ausgeliefert. Die Brachtsätze können beim Zugperſonal sowie bei der Direktion der städtischen Vorort- oder Straßanbahnen erfragt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abänderung der Lohnordnung für Eisenbahnbediensteten. Wie der Inf. mitgeteilt wird, ist eine Aenderung der Bestimmungen dess 23 der Lohnordnung für Eisenbahnbediensteten verfügt worden, die sich auf die Teilnahme der Bediensteten bei Begräbeissen unter Fortgeuährung des Lohnes bezieht. Die neue Bestimmung besagt, daß, soweit der Dienst es gestattet, und wenn engere dienstliche oder persönliche Beziehungen bestanden haben, zur Beerdigung von Vorgesetzten bis zu 60, und zur Beerdigung von arbeitsgenossen 20 bis 30 Bedienstete unter Gewährung des Lohnes für höchstens vier Stunden durch die Vorgesetzten beurlaubt werden konnen. Mitglieder von Kriegerver einen können unter gleichen Bedingungen zur Beerdigung eines Vereinsmitglieder Urlaub erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Zentrumspartei Bezirk St. Maternus. Am Freitag, 12. Mai, findet abends.30 Uhr eine Vertrauensännerversammlung in der Restauration Michael Burrenkopf, Bonnerstraße, Ecke Rolandstraße, statt. Die Einführung von Parteifreunden ist sehr erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>( Zum Kaiserbesuch. Die Schiffbarücke erhält anläßlich des Kaiserbesuchs einen neuen Bohlenbelage. Für die Fahrt des Kaiserpaares über die Schiffbarücke werden die Bohlen außeadem noch mit einer Sanddecke versehen. Während der Rheinfahrt des Kaiserpaares wird die Schiffbarücke dem Verkehr entzogen, indem fünf Joche ausgefahren und in den Hafen gebracht werden. Nach 11 Uhr werden die Joche wieder eingefahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wir verweisen auf die auf den Kaiserbesuch bezügliche Bekanntmachung des Oberbürgermeisters und des Obereräsidenten in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Besitzwechsel. Durch das Immobiliengeschäft Hubert A. Mertens wurde der Grundbesitz Köln, Hohestrße Nr. 76, Nr. 78, Marspfortengasse Nr. 1, Höhle Nr. 15 dem orn. Geheimen Ober regierungsrat Professor Dr. Julius Karl Raſchdorff in Berlin zugehörig, an den Königlichen Kommerzienrat Hrn. Friedrich Oehme, Teilhaber der Firma Gebr. Liebmann&amp; Oehme, zum Preise von 550000 M. verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Cäcilia Köln-Ehrenfeld hält am Sonntag, den 14. Mai sein 40. Stiftungsfest im Lobau ab. In der vorliegenden Nummer ist im Anzeigentheil das Programm für die Festlichkeiten abgedruckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Perſonalnachricht. Dem Arzt Dr. R. Buff wurde der Charakter als Sanitätrat verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dem Packmeister Josef Kreutz ist anläßlich seines Uebertritts in den Ruhestand das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen und gestern vom Hrn. Direktionspräsidenten Martini überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
