<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die ehemaligen Farr-Rectoren von St. oe St. Rechtern wurden am Sonntag bzw. Montag in Aemter in Haaren bzw. Gollrath eingeführt. In Hag. alles beigetragen, um dem neuen Seelenhirten, orn Mertens, einen festlichen Empfang zu bereiten. An der Pie### wurde er in feierlicher Prozession eingeholt. Mit ihne viele geistliche Freunde und etwa 60 Herren aus Ehren# das Ehrengeleite. Bei seinem Erscheinen klang ihm, von chor vorgetragen, der schöne Chor entgegen: Cantate Dom tecum novum. Ein weißgekleidetes Mädchen begrußte ihn mwunderschönen Gedichte. Der bisherige Pfarrverwatter v. Wirtz, hieß ihn im Namen der Gemeinde herzlich willkomne Namen der weltlichen Be örde entbot Hr. Bürgermeister von# ihm einen freudigen Willkommengrußß. Dann nahm die pu#ihren Weg zur Kirche. Die kanonische Einführung vol## Dechant Jansen(Seffeln). Der Kirchenchor St. Peter au Ehrenfeld(Dirigent Hr. H. Sauer) trug noch einige herrüvor. Mit dem Tedeum und dem sakramentalen Segen#### erhebende Feier. Im Pfarrhause fand die Beglückwunsg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchs Auto getötet. Am Dom wurde ein Radfahrer aus der Humboldtkolonie in Kalk von einem Automobil überfahren. Er erlitt so schwere innere Verletzungen, daß er bald nach seiner Einlieferung in das Bürgerhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die goldene Hochzeit der Eheleute Dreisbach verlief in würdiger Weise. Am Vorabende brachten der Musikverein, die Gesangvereine Cäcilia, Liederkranz und Männerchor eine Serenade dar. Sonntagmorgen wurde das Jubelpaar in festlichem Zuge, unter Beteiligung acht hiesiger Vereine, zur Kirche geleitet. In dem Tankamte, das der Kirchenchor durch eine mehrstimmige Messe verschönerte, nahm Hr. Pfarrer Voß die Neueinsegnung des Paares vor. Am Nachmittag veranstaltete der Katholische Arbeiterverein, dessen Mitglied der Jubilar ist, eine Festversammlung. in der das Jubelpaar gebührend gefeiert wurde. Auch eine Deputation des Arbeitervereins St. Antonius, Mülheim(Rhein), war mit ihrem Präses erschienen und ehrten ihr früheres Gründermitglied durch Wort und Tat. Vom Kaiser war das übliche Geschenk eingetroffen, das nach einer zu Herzen gehenden Ansprache durch Hrn. Pfarrer Voß überreicht wurde. Die Nachbarschaft hatte für die schöne Ausschlückung der Wohnung des Jubelpaares sowie der Straße Sorge getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
