<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416140</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartett-Verein Köln-Ehrenfeld(Chorleiter H. Putz) gibt am Sonntag, den 9. April, abends 8 Uhr, im Lobau zum Besten bedürftiger Kommunikanten Ehrenfels ein Wohltätigleitskonzert. Zur Mitwirkung als Solisten sind gewonnen Frau Klara Dux und die Herren Max Pauli und Paul Schmitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholische Bürgergesellschaft. In der jüngsten in ihrem zeitigen Vereinslokal, Restauration Brücken, abgehaltenen Monatsversammlung, die recht zahlreich besucht war, wurden zunachst mehrere neue Mitglieder ausgenommen, sowie das Sommerset und ein Ausflug mit Familie nach Bensberg-.-Gladbach besprochen. Tann nahm der Vorntzende, Hr. Rentner A. Böhm, Veranlassung, im Namen der Gesellschaft den von hier nach Köln, Pfarre St. Gereon, versetzten Hrn. Kaplan Greven warme Abschiedsworte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund koln-Niehl. Der Bund ladet alle Parteifreunde ein zur Eröffnung der Bibliothek und des Lesezimmer in der Katholischen Bürgergesellschaft für Sonntag, den 9. April, vormittags 11 Uhr; in der anschrießenden Mitgliederversammlung hält ein auswärtiger Redner einen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Früh verdorben. Vom 7. Krimmalbezirk(Freiheitstraße 41, 1. Klage) ist eine 17jährige Betrügerin festgenommen worden, die schon seit längerer Zeit gewerbsmaßig in Köln und Umgegend folgenden Schwingel ausübt. Sie geht in ein Geschaft und tauft eine Kleinigkeit, dann fragt sie, ob die betreffende Verkäuferin der Waren ein Zwanzigmartstuck wechseln könne; gleichzeitig legt die Schwindlern ein teeres Portemonnaie auf den Tisch, um den Anschein zu erwecken, als sei darin das Zwanzigmartstuck enthalten. In das Wechselgeld auf den Tisch gezahlt, verschwindet die Betrügerin unter Mitnahme dieses Gelbes und laßt das leere Portemonnaie auf dem Tisch liegen. alle Geschädigten, soweit sie noch keine Anzeige erstattet haben, wollen an den oben genannten Bezirk eine solche gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
