<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>416162</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Rollschuhlaufen wurde gestern mittag in dir Am straße ein acht- bis zeynähriges Mädchen von einer überfahren und sofort getötet; den Fuhrmann soll keine#### treffen. Dazu wird uns noch berichtet: Als gestern nach etwa 12jährige Tochter des Arbeiters Lorscheid vom Gerennt# in der Ritterstraße beim Rollschuhlaufen einem Postwagen weichen wollte, wurde das Kind von einem zweiädrigen Sano#### erfaßt, über die Brust gefahren und so schwer verletzt, daß##### darauf verstarb. Die Polizei stellte den Tatbestand fest. Denck# mann soll keine Schuld an dem Unfall treffen. Das Kind s# vergangenen Sonntag zum ersten Male zum Tische des Her#### gangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der eifersüchtige Bräutigam. Gestern abend gern## der Bayenstrße ein Fabrikarbeiter mit seiner Braut in eitt weil diese mit einem anderen jungen Manne gesprochen## Der Fabrikarbeiter mißhandelte das Mädchen und brachte schließlich einen Messerstich in den Arm bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Bergung der reiche des lange vermißten Voran uns von einem Augenzeugen in bezug auf die Notiz in At mitgeteilt: Zwei Burschen haben die Leiche, die, noch etwa 20 Unn vom Ufer entfernt, weiter getrieben wurde, ans Land ge## Als das geschehen war, entfernten sie sich, um die Polize benachrichtigen und den Sargwagen zu holen. Sie wollen nämlich das Geld für die Fortschaffung der Leiche verdienen die Leiche von den Burschen beraubt worden, in nicht bero "Dies wurde aber auch dem Polizeibeamten mitgeteilt. 30 die Leiche bis zur Fortschaffung beobachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Der Hebamme Ehefrau Albrecht Theis ist von der Kaiserin eine Verdienstbrosche für treue Dienste verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 16. bis 22. April. An Scharlach erkrankten 40(in der Vorwoche 39) Personen, an Diphtherie und Krupp 22(43). Von den ersteren wohnten 14 (7) in der Neustadt, 9(11) in der Altstadt, 6(11) in Köln-Nippes, 4(3) in Köln-Sülz, 3(6) in Köln-Ehrenfeld, 3(--) in Köln Lindenthal und 1(--) in Köln-Zollstock, von den letzteren 6(9) in Kölnnippes, 6(6) in Köln-Ehrenfeld, 5(13) in der Altstadt. 2(4) in der Neustadt, 1(4) in Köln-Deutz, 1(2) in Köln-Kalk und 1(1) in Köln-Zollstock. Außeadem wurden 3 Erkrankungen an Typhus aus der Altstadt und je ein Typhusverdachtsfall aus der Neustadt und Köln-Ehrenfeld gemeldet. Die all gemeinen Krankenanstalten nahmen in der Gerichtszeit 910(765) Kranke auf, während 822(1139) zur Entlassung kamen. Der Zugang war also rößer, der Abgang um 317 geringer als in der Vorum 145 größer, woche. Der Bestand an Kranken vermehrte sich dabei um 88 und betrug Ende der Gerichtszeit 3840(3752), d. s. bei 5080 Betten 75,6(73,9) Prozent der Belegungsfähigkeit. Die Zahl der Sterbenälle hat gegen die Vorwoche um 10, unter den Säuglingen um 2 abgenommen. Es starben 137(147) Personen, darunter 32(34) im ersten Lebensjahr. Von den häufiger vorkommenden Krankheiten seien erwähnt: Krankheiten der Atmungsorgane 31 (20) Sterbenälle, Tuberkulose 24(27), angeborene Lebensschwäche einschliefßlich Bildungsfehler 10(), Gehirnschlag 6(10), Kinderkoämpfe 6(), Darmkatarrh, Brechdurchfall und Kinderatrophie 5(), darunter 5(7) Kinder im ersten Lebensjahr, Altersschwäche 5(), gewaltsamer Tod 5), Herzkrankheiten 4(), Masern 3(), Keuchhusten 3(), Diphtherie und Krupp 3(3) usw. Die höchste Zahl der Gestorbenen an einem Tage betrug 25(26), die niedrigste 14(13).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Revolver. In der Marsiliusstraße bekam ein junger Mann mit Kollegen Streit. Er zog seinen Revolver, worauf seine Gegner ihm die Waffe zu entwinden suchten. Der Revolver entlud sich dabei und die Kugel drang dem Besitzer der Waffe in die Hand. Er suchte Hülfe in der Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mordversuch. Das Mainzer Journal meldet: Ein Schiffsheizer aus Köln-Deutz lebt mit seiner Frau im Unfrieden und wollte sich von ihr trennen. Als er dieser Tage, abends gegen 6 Uhr, in seine Wohnung kam, um seine Papiere zu holen, nahm ihn seine Frau mit auf die Straße. Tort gerieten sie in Wortwechsel; auf dem Brand(in Mainz) zog die Frau plötzlich einen Revolver und gab auf ihren Mann einen Schuß ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Auf der Zeughausstrße wurde ein Geistlicher aus loitzheim bei Euskirchen durch einen Depeschenboten angerannt. Der Geistliche kam zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnung. Dem berittenen Schutzmann Werres ist aus Anlaß der im Herbste v. J. bei dem Brande des Hundeparts von Schreiber, hierselbst, an der Bachemerstraße, mit Entschlossenheit und Selbstaufopferung bewirkten Rettung des Schreiberschen Kindes vom Flammentode die Rettungsmedaille am Bande verliehen und durch den Polizei-Präsidenten persönlich überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur"Reform" des Karnevals. Die kürzlich von der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pfarrgrenzen und Schulbezirke in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wink. Gast:"Sie haben hier ein wunderschoönes Echo!.. Können Sie nicht schießen?"-- Wirt:"Naa! Die nobleren Fremden lassen halt meistens a' Flasch'n Sekt knallen!" * Der Herr Professor als Fischer. "Aber Männchen, du  gingst doch zum Fischen-- und nach Hause bringst du einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Neuling. Schneider(zum Diener eines Baron doch dem Herrn Baron brieflich mitgeteilt, daß ich mir mittag um 5 Uhr mein Geld holen wollte, und nun -- Diener(mitleidig lächelnd):"Sie arbeiten wohl noch"" für-- Kavaliere?" 0 Dom Schwurgericht freigesprochen. Ein## in dem sich unlängst die Strafkammer für nicht zustän wurde am Mittwoch den Geschworenen unterbreite war ein Postschaffner der Unterschlagung im Amte. er bei der Post und 1893 wurde er vereidigt. Zur#### war er Ortsbriefträger mit 155,60 M. Monatsgehaltder Anklage veruntreute Betrag ist zwei Mark. soll bei der Unterschlagung auch gewisse Fälschungen haben. Er soll nicht sämtliche eingezogenen Strafort: Kasse abgeführt haben. Der Verteidiger machte das eines Irrtums geltend. Die Geschworenen erkannten schuldig, worauf der Freisprach erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
