<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416156</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Ernannt zum Postdirektor ist Postinspector Reisen in Köln-Lindenthal. Versetzt sind: die Postdireltoren Korff von Eschwege nach Köln 1 und Rose von Köln 2 nach Minden(Westf.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende St#llen zu besetzen: Aachen, Kgl. Gefängnis, Strafanstaltsaufseher, 1200--1700 M. Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, bei einer Verkehrsanstalt des Bezirks, Postschaffner, 1100 M. Anfangsgehalt. Köln, Bürgermeisteramt(Hafenverwaltung), vier Weichensteller, 1500--2000 M. Erkelenz, Bürgermeisteramt, Bureauassistent. 900--1300 M. Langerwehe, Gemeinde, Polizeisergeant, Feldhüter und Vollziehungsbeamte, Grundgehalt 1200 M. Prum, Stadt, Polizeiverwaltung, Nachtwächter, 800 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner studentische Arbeiter-Unterrichtskurse. Diese Arbeiterunterrichtsturse, veranstaltet von Studierenden der Handelshochschule, beginnen mit dem Sommersemester 1911 ihren vierten Lehrgang. Die Männerkurse sino jetzt auf 15 und die gesonderten rauenkurse, die erst im letzten Semester geründet wurden, auf funf verschiedene Kurse ausgebaut worden. Es mrd in den Männerkursen Teutsch vierstufig. Rechnen dreistufige, Schönschreiben, Geographie und gewerbliche Buchführung je zweistufige, Burgerkunde und kaufmännische Kalkulation je einstufig unterrichtet, dagegen in den Frauenkursen Teutsch und Rechnen je zweistufige und Schöschreiben einstufig. Anmeldungen zu den Sommerkursen, an denen jeder Mann im Alter von über 18 und jede Frau bzw. Nädchen über 17 Jahren teilnehmen kann. werden vom 28. bis 30. April und am 1. Mai, abends.30--10 Uhr, in der Knabenmittelschule, Eingang Pantaleonsberg, entgegengenommen und dort auch jede Auskunft erteilt. Zur Deckung der Unkosten wird von jedem Teilnehmer für jeden Kurs### Pfg. per Halbjahr erhoben. Der Unterricht beginnt Anfang Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>und 7 1/2 , Stadtgarten: 3 1/2 . Stadtwald-Hauptrestaurant: 4, Opernhausrestaurant: 3 und 8. Cafe Runge: Militär-Doppolkonzert 7 Unr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Bandel- und Gewerbeverein Köln-Lindenthal veranstaltet am Dienstag, den 25. d.., abends.15 Uhr, im Lindenthaler Hof einen Vortragsabend, in welchem Herr Rechtsanwalt Alerander Dieterich II(Koln) über: Schiedsgerichte und ihre Bedeutung für die Gewerbetreibenden sprechen wird. Damen und Herren haben freien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Raul- und Klauenseuche ist in einem Gehöft an Neußertraße ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Raul- und Klauenseuche ist in einem Gehöft au Vermißt. Seit dem 19. d. Mts. ist die 15 Jahre alte Näherin Veronika Cunz, Philippstraße 49, verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
