<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416143</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Herr Pfarr-Rektor Julius Spoelen, bisher Rektor uno Pfarrverwalter der neuerrichteten St Urbanuspfarrei an der Mutheimerstraße(sogen. van der Typen-Kolonie), ist nunmehr zum Pfarrer genannter Gemeinde ernannt worden. Herr Pfarrer Spoelen wurde am 21. September 1901 zum Priester geweiht, erhielt dann seine erste Anstellung als Kaplan an St. Heriberius, als welchem ihm besonders die Seelsorge und der Religionsunterricht an der Volksschule in der nunmehrigen Pfarrei oblag. Bei Errichtung des St. Urbanus-Rettorats mit eigener Vermögensverwaltung erfolgte am 17. Mai 1905 seine Erneuung zum Rektor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Arbeiter- und Handwerkerverein. Die Oberammergauer Passionsspiele bildeten den Inhalt eines Volks, bildungsabends, den der Verein am Mittwoch im Enkeschen Saale veranstaltet hatte. In einer Reitze scharfer Lichtbilder, welche die Hauptdarſteller in ihren Rollen und einzelne Szenen aus dem Spiel wiedergeben und bei den letzten Aufführungen in Ober. ammergau ausgenommen wurden, führte Hr. Präses Kaplan Schmitz seine Zuhörer in die Spiele ein und vermittelte durch seine anschauliche Beschreibung der Bühnenvorgänge eine plastische Vorstellung dieser berühmten Aufführungen. Der Kirchenchor von St. Heribertus und der Gesangchor der Jungirauenkongregation hatten sich unter dem Dirigentenſtab ihres tüchtigen Dirigenten Hrn. Wilhelm Schlitzer vereinigt und sangen, teils mit par. moniumbegleitung, mehrere Chöre mit stimmungsvoller Wirkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Pfarre Köln-Sulz) Am Montag, den 1ö. d.., abends Punkt 9 Uhr, findet im Mertertschen Saale(Berrenratherstraße 216) eine Versammlung der Vertrauensänner statt. U. a. wird an diesem Abend Hr. Stadtverordneter Dech über Ludwig Windthorst sprechen zur Erinnerung an den Todestag des großen Führers. Außer den Vertrauensännern, von denen an diesem Abend keiner fehlen darf, ist auch der Besuch von Mitgliedern erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein Köln-Ehrenfeld hielt am 31. v. M. in der Restauration Gerh. Franz Grote(früher Demain), Thebäertraße, seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende des Vereins gab einen Bericht über das Geschäftsjahr. Dem Kassierer konnte Entlastung erteilt werden. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder, Herren Allmann, Berges, Dietz, Dreggen, Fricke. König und Pöttgen wurden wiedergebählt. Seitens der Mitglieder wurden Verschläge gemacht, wie der Vermieter beim Neuvermieten vor den faulen Mieten zu schutzen sei. Das gesammelte Material über leerstehende Wohnungen wurde zu einer Eingabe an den Oberbürgermeister betreffend Vergünstigungen der Baugenossenschaft verwandt. Auf das vom Vorstand neu ausgearbeitete Mielbuch wurde hingewiesen. Dann regten die Mitglieder an, dafur zu sorgen, daß dem bürgerlichen Hausbesitzer, ähnlich wie in Hamburg und anderen Städten, bei Schaffung von Zwei- und Dreizimmerwohnungen auf Grund der sozialpolitischen Gesetzgebung Vergünstigungen, wie Steuereräßigung, zuteil wurden. Es wurde angeregt, beim Oberbürgermeister den Antrag zu stellen, daß als Kaution für Gas und Wasser auch Wertpapiere angenommen werden sollten. Endlich wurde angeregt, eine Eingabe zu machen, daß die geplante Aenderung der Heiz- und Leuchtgasleitung möglichst bald geregelt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine größere Verkehrsstörung der Straßenbarn entstand am Samstagmiltag auf der Bruckenrampe dadurch, daß an einem schwerbeladenen Fuhrwerk ein Hinterrad herausfiel. Es dauerte geraume Zeit, bis das Hindernis vom Geleise der Straßenbarn geschafft war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
