<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ergebnis war überaus erfreulich. Die 40 Vertrauensmanner, unter denen helle Begeisterung für die gute Sache herrschte, lamen sämtlich mit Adressen neuer Abonnenten der katholischen Presse zurück, manche konnten eine lange Liste aufweisen. Eine ume, die sich an der Agitation beteiligte, hatte sieben neue Beziehen für die katholische Presse gewonnen. Eine Anzahl Herren apfarrbezirken wie St. Paul. St. Maternus, in welchen schon Presse-Kommissionen bestehen, hatten sich ihren Freunden in Sülz bereitwilligst zur Verfügung gestellt und so vereint das gute Ernednis mit herbeiühren helfen Mögen die Erfolge, die auf lesem Gebiete immer erfreulicher sich gestalten, für die anderen ##arrbezirke ein Ansporn sein, nicht zu ruhen, bis auch in ihren seinen der katholischen Presse der ihr gebührende Platz und die nötige Beachtung in jeder Beziehung geschaffen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hat an den Eisenbahnminister eine Eingabe betr. Beseitigung der Riveaustraße in Kolnehrenfeld gerichtet. Die Eingabe ist auch gesandt worden an die Regierung, das Polizei-Prasidium, die Handelskammer, den Reichstagsabgeordneten Justizrat Trimborn, den Landtagsabgeordneten Frank, den Oberdürgermeister, die Stadtverordneten und die Presse. as handelt sich um die Hauptstrßen-Ueberſänge in Schienenöhe auf der Eisenbahnstrecke Köln-Düren und Grevenbroich innerhalb des Stadtgebietes. Die Eingabe ist ausführlich begründet. Es wird dargelegt, daß die Ueberſänge sehr stark von Personen, Fuhrwerk und Straßenbarn benutzt werden müssen, es wird auf die Hindernisse, die der Feuerwehr bei Sperrung dieser Ueberſänge entstehen und ferner darauf hingewiesen, daß die vier Straßen-Ueberſänge allein bei dem täglichen Passieren von 33 Schnellügen, 69 Personenügen und 184 Güter- und Heerfahrten, also im ganzen 286 Fahrten, mithin für diese schon durchschnittlich alle 5 Minuten geschlossen werden müssen, wobei die Schließungen bei den zahlreichen Rangierbewegungen noch nicht in Betracht gezogen sind, ferner wird betont, daß die vier Straßenübergänge in der kurzen Entfernung von nur 1200 Meter beisammen liegen, naturgemaäß die Barrieren auf denselben fast stets zur selben Zeit gesperrt, auch den gesamten Straßenverkehr gleichzeitig hemmen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Rektorenverein feierte am Samstag im Zivilkasino das goldene Amtsjubiläum des Hrn. Rektors Gosewisch durch ein Abendessen. Unter der kundigen Festleitung des Herrn Rektors Hack folgten in schöner Abwechselung Reden, Lieder und Musik. Der markige Kaisertoast des Hrn. Rektors Schumacher, die warm empfundene Festrede des Hrn. Rektors Schorn und die heiter anregende Damenrede des Hrn. Rettori Königs fanden allseitigen Beifall. Einem Ibachflügel entlockte Hr. Rektor Schorn wahre Perlen Chopinsche Musik, Hr. Rektor Gouvern, von Hrn. Rektor Grunow feinsinnig begleitet, entzuückte durch sein Violinsolo, und ein improvisiertes Quartett(Berchem, Gouvern, Hack, Schumacher) brachte eine feine Auswahl schöner Volkslieder. Ein dankbares Publikum fanden die Rezitationen eigener Dialektdichtungen des Hrn. Rektors Hack, der sich auch durch Abfassung der flott und begeistert gesungenen gemeinschaftlichen Liedern verdient gemacht hatte. In den herzlichen Dankesworten, die der Jubilar am Schlusse tiefbewegt abstattete, wußte er sehr schön seine Anhänglichkeit und Liebe zu dem Rettorenverein auszudrücken, dem er in seinen alten Tagen manche Anregung und manche Stunde geselligen Frohsinns zu verdanken habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In die Krankenanstalt Lindenburg mußte aufgenommen werden ein in einer Schreinerei in Köln-Zollstock beschafligter junger Mann, der sich mit einem Stecheisen die Schlagader der linken Hand durchgeschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Ueberfall. In der Nacht zum Sonntag wurde ein junges Mädchen von drei Burschen ins Glacis geschleppt und zu vergewaltigen versucht. Auf das Hülsegeschrei des Mädchens eilte em Schutzmann herbei und nahm einen der Kerle fest. Die andern entkamen, wurden jedoch erkannt und von der Kriminalpolizei noch in der Nacht zum Sonntag in Mulheim verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
