<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416148</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>so, gerade so habe ich mir gedacht, daß es vertont werden müsse." Die Spannung in ihrem Gesicht ließ nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Zeichen unserer Zeit, mehr noch der kommenden Tage, ist die mit der Zunahme der Bevölkerung wachsende Zahl der Selbstmorde. Die alleährlich erscheinende Statistik über die Selbstmorde zeigt üble Zahlen auf. So haben in Preußen im Jahre 1909 nicht weniger als 8422 Personen(6466 Männer und 1956 Frauen) Selbstmord verübt. Seit dem Jahre 1905, also während eines fünfährigen Zeitraumes, schwankt die jährliche Selbstmordziffer, auf 100 000 Lebende berechnet, zwischen 20 und 22. Bei den Männern betrug sie 30 bis 34, bei den Frauen 9 bis 10. Merkwürdig ist die Feststellung, daß mit dem fortschreitenden Alter in der Bevölkerung, ausschrießlich der Altersklasse von 25 bis 30 Jahren, im allgemeinen eine Zunahme der Selbstmorde stattfindet Es endeten von 100000 Lebenden der betreffenden Altersklassen durch Selbstmord im Jahre 1909 über 10 bis 15 Jahren............... 1,7 Was die Art und Weise betrifft, in der die Ausführung des Selbstmordes erfolgt, so wählten von je 100 Selbstördern die Todesart Erhängen im Jahre 1909 56,1 männliche(38,1 weibliche), Gertränken 11,4(28,8), Erschießen 20,2(3,2), Einnehmen von Gift bzw. Einatmen giftiger Gase 6,1(19,3), Erstechen, Schnitt usw. 2,1(2,2), Ueberfahrenlassen durch die Eisenbahn 2,9(2,1), Sturz aus der Höhe 1,1(5,0). Hiernach gelangte das Erhängen am häufigsten zur Anwendung und wieder bei dem männlichen Geschlecht öfter als bei dem weiblichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>: Emma Hartung geb. Hahn, 37., Plankgasse 47</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wwe. Lui Scheuer geb. Nettesheim, 80., Zugasse 51</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Friedrich Merten ., Burgunderstr. 51. Erna Koenen, 3., Blaubach 9.- Hubert Holland, 11.. Johannisstr. 84.- Maria Lucas, 21., Merzen: Agnes Möder, Weberstr. 31.- Albert Alschör, Packer, u. Barl Müller, Berrenratherstr. 133A. Emil Schubert, Kfm. u. Gem Marx, Siebengebirgsallee 77." Johann Scheuß, Privateörster,.r Paul, Karthäuserhof 29.- Georg Lang, Schlosserges., u. Gertrud He zog. Filzengraben 1.- Peter Zimmermann, Elektromonteur. Elfriede Busch, Stolzeste. 12.- Konrad Gärtner, Schlosserges., u. hil Marx, Mülheim a. Rh.ig 0 Heiratsenkündigungen. Artur Portz, Bankbuchhalter, Cäcili str. 14-16 u. Pauline Quadflieg, Severinstr. 212. Pet Ließem, 1 thonarbeiter, Friesenstr. 73 u. Elise Hagemann, Bonn.- Dau Bruder, Eisenbahngesülfe, Klapperhof 12 u. Paula Löcher, Komid str. 28.- Christian Muhr, Straßenbahnwagenführer, Rothgerberbat u. Anna Zimmermann, Rolshoverstr. 117.- Johannes Ober, dur "chapmann, Jahnstr. 7A u. Friederike Neelam Rolandstr. 69.- Artur Prenzel, Postassistent, Leipzig u. Helena Blabera, Drachenfelsstr. 11.- Johann Oster, Schreinergeselle. Bibers u. Kunigunde Langenöfer, Spulmannsgasse 29.- Joseph Kirsch hausen, Möbelpolier, Glockenring 4 u. Emma Deul, Übierling Anali Grillo Buchhändler Bannarfte r, Wein. 2 Adolf Kruse, Buchhändler, Bonnerstr. 54 u. Gertrud Hansen, Zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Friedr. Jansen, städt. Kassenbote, Bonnerstr. 30 u. Chloe." Vondelstr. 34.- Johann Hansen, Bauarbeiter u. Petronella Edelstandesamt der Stad: Köln.(Vom 13. April 1911.) a Geburten. Alexander, S. v. Johann Malmen, Taxameterlutscher, Bobstr. 30. Wilhelm, S. p. Ferdinand Philipps, Obstaändler, katharinengraben 51.- Peter, T. v. Heinr. Bock, Schneider, Kaygasse 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verband junger Droguisten hält seinen achten Verbandstag in Köln während der Öostertage ab; der Verein junger Droguisten, Köln, gibt am Ostersonntag, abends 8 Uhr, im großen Saale der Lese, einen Festabend mit Ball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
