<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416176</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Bezirk Braunsfeld, veranstaltete am Sonntagabend im Saale des Braunsfelder Hofes einen Familienabend, unter Mitwirkung des Männergesangvereins Konkordia und der Kapelle des Hru. Broichheuser. Nach einer herzlichen Begrußung durch Hin. Platzmann, verbreitete sich ein Redner in einem interessanten Vortrage über: Das Gottesbewußsein bei den verschiedenen Volkern. Die klaren Ausführungen des Referenten fanden ungeteilten Beifall. Als zweiter Redner des Abends behandelte Hr. Lehrer Will. Langenberg die literarische Bedeutung des Dichters Paul Keller, und trug in geradezu fesselnder Weise die beiden von dem Dichter geschriebenen Erzahlungen Der Lump und In absentia vor. Die Rezitationen hinterliessßen einen großen Eindruck. In mehrmaligem Auftreten legte der Männergesangverein Konkordia, unter Leitung seines Dirigenten Hrn. v. Bongardt, Proben seines vorzüglichen Könnens ab und trug, wie auch die Kapelle des Hru. Broichheuser mit ihren hübschen Musikspenden zur Verschönerung des Abends wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>8 des Gesetzes vom 26. Mai 1909: 1770 433 M.(1 703 064,40.), Ergänzungssteuer: 1352374,20 M.(1162 342,60.), Zuschläge nach SS 8 des Gesetzes vom 26. Mai 1909: 336 533,80 M.(289 245,20.) 1 Im erzbischöflichen Diszesanmuseum, Domhof 8 hierselbst, ist ein fur die hiesige Apostelkirche bestimmtes Mosaikbild ausgestellt, das in der Höhe 2,70 Meter und in der Breite 2,40 Meter mißt und auf Goldgrund die beiden Apostel Petrus und Paulus darstellt, wie sie sich einander, bevor sie zum Tode geführt wurden, umarmen. Die Bewegung der Gestalten ist edel, der Gesichtsausdruck markig, die Zeichnung sorgeältig, die Farbenwahl glucklich, das Ganze von leuchtender Pracht. Anerkennung verdient es, daß die Bildläche nicht glatt nivelliert, sondern rauh gearbeitet wurde, wodurch stets neue, reizvolle Lichtspiegelungen hervorgerufen werden und die Darstellung warmen Lebenshauch erhält. Entworfen wurde das Kunstwert von Maler Stummel in Kevelaer und ausgeführt von 4cler Beyer und Söhne in Köln-Bayenthal.-- Die Kunstschneiders u. Schmolz in din tug Teil.- die Sankt-Nikolaus-Kirche in Nachen fertiggestellten Westfensters ausgestellt, das als Ganzes das jungste Gericht darstellt. Die ausgestellte Gruppe zeigt die Auferweckung der Toten. Engel stoßen in die Posaune und rufen zum Gerichte. Der Gesichtsausdruck der aus den Gräbern Erstehenden verrät ihr gutes oder böses Gewissen. Dem Stil der Kirche entsprechend ist das Glasigemälde in frügotischem Stile ausgefuhrt und möglichst hell gehalten, damit die Belichtung des Kircheninnern keine Beeintraächtigung erleide.-- Die Firma W. u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lucem in Widert-Solingen hat patentierte Modelle eines zusammenlegbaren Stationsaltars und einer zusammenlegbaren Tumba ausgestellt, die recht praktisch gearbeitet sind. Die Tumba insbesondere dürfte Anklang finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Architekt Franz Brantzky erhielt bei dem Wettbewerb für ein Bismark-Dental in Uerdingen.Rh. den ersten Preis. Die Stadt Uerdingen hatte im vorigen Jahre außer dem genannten noch folgende Baukünstler zu einem engeren Wettbewerb eingeladen: Professor Billing(Karlsruhe), Architekt Bräuhaus(Düsseldorf). Architekt Brurhein(Berlin), Professor Dr.-Ing. Theod. Fischer (München), Professor Kreis(Dusseldorf), Architekt Schaut(Berlin) und Stadtbaudirektor Schumacher(Hamburg). Das Kreisgericht bildeten die Herren Burgermeister Rehorst(Köln), Regierungsbaumeister Moritz(Köln) und Geh. Baurat Professor Wickop (Darmstadt). Das Denkmal wird in interessanter Lage an Stelle des alten Rheintores auf dem Rheindamm, umgeben von altem Baumbestande, errichtet. Bemerkenswert ist noch, daß dies die 56. der Auszeichnungen ist, die Brantzky bei allgemeinen und engeren Wettbewerben zuteil geworden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Die Königin von Rumänien Elisabeth sandte dem Komponisten und Musikdirektor Hrn. Wilhelm Speiser von hier ihre Photographie mit der eigenhändigen Unterschrift:"Meinen herzlichen Tank für Ihre schönen Arbeiten. Elisabeth." Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch wurde gestern nachmittag nach achttägiger Dauer geschlossen. Der Markt war in den letzten Tagen vom Wetter sehr begünstigt und hatte sich infolgedessen eines überaus zahlreichen Besuches zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der hiesige Männergesangverein Cäcilia(Kirchenchor) feierte am Sonntag sein 55. Stiftungsfest. Am Morgen wurde das Hochamt in feierlicher Weise für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Vereins abgehalten. Der Ort prangte anläßlich des Ehrentages des verdienstvollen Vereins im Festgewande. Um zwei Uhr wurden die auswärtigen Vereine empfangen. Diese formieren dann zusammen mit den hiesigen Vereinen den Festzug, der 26 Vereine stark den Ort durchzog. Nach Einzug in das Festlokal, den Flohe'schen Saal, fand hier ein Konzert statt; es bestand größtentheils in Gesangsvorträgen. Mit solchen wechselten ab der festgebende Verein, die hiesigen Gesangvereine Liederkranz und Sängertreu, sowie die Kirchenchöre von Köln-Bayenthal, St. Mechten Köln-Ehrenfeld, St. Marien Köln-Kalk und St. Mauritius Mülheimbuchheim. Den Schluß des Festes bildete am Abend ein Ball im gleichen Lokale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>J. Zum Besuch des Kaisers. Fur Montag, den 22. Mai, in durch den Chef der Rheinstrombauverwaltung bestimmt: Für Flöße wird die Rhein-Stromſtrecke von Sürth (Kilometer 173,5) bis zur Mütheimer Schiffbarücke(Kilometer 190) von 1 Uhr nachmittags ab gesperrt. Für alle Schiffe einschliefßlich der Motorboote und Nachen ist die Befahrung des Rheins von Westhoven(Kilometer 179) bis zur Mütheimer Schiffbarücke(Kilometer 190) von 5 Uhr nachmittags ab untersagt. Zu Berg fahrende Schiffe müssen unterhalb der Mütheimer Schiffbarücke, zu Tal fahrende oberhalb Westhoven(Kilometer 179) beilegen. Diese Bestimmungen finden auf die zur Festaufstellung zugelassenen Schiffe von.30 Uhr bis 8 Uhr nachmittags und nach 11 Uhr abends keine Anwendung. Die Lokaldampfschiffahrt Köln-Mülheim darf von 5 Uhr nachmittags bis 9 Uhr abends noch auf der Strecke Frohngasse-Mülheim betrieben werden; sie ist von 9 Uhr bis 11 Uhr abends gänzlich untersagt und von 11 Uhr ab in vollem Umfang wieder freigegeben. Die Ueberfahrten der Fähren Köln (Marienburg)-Poll und Köln(Bayenthalgürtel)-Poll sind mit Ausnahme der Zeit von.30 bis 11 Uhr abends gestattet, die der Fähre Köln-Deutz mit Ausnahme der Zeit von.30 bis.30 Uhr nachmittags und von.30 bis 11 Uhr abends. Die Schiffbarücke wird von 5 bis.30 Uhr nachmittags für den Landverkehr gesperrt, von.30 bis 7 Uhr freigegeben. Von 7 Uhr ab bis zum nächsten Morgen ist die Brücke ausgefahren. Auf der Stromſtrecke von Westhoven(Kilometer 179) bis zur Mütheimer Schiffbrücke(Kilometer 190) dürfen Flöße und Schiffe einschliefßlich der Motorboote und Nachen von 5 Uhr nachmittags bis 11 Uhr abends nur mit besonderer von dem Königlichen Wasserbauamt Köln oder dem Hafenamt Köln schriftlich erteilter Genehmigung und nur an den ihnen angewiesenen Stellen auf dem Strom liegen. Die Erlaubnisscheine sind den Strom- und Hafenaussichtsbeamten auf Verlangen vorzuzeigen. Diese Schiffe müssen spätestens um 8 Uhr abends ihre Liegestellen eingenommen haben. Das Schießen ist von 5 Uhr nachmittags ab verboten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wir verweisen auf die Bekanntmachung des Polizeiräsidenten in der vorliegenden Nummer betreffend die Verkehrs beschränkungen am 22. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Vor dem Krefelder Tor geriet heute vormittag ein Holzschuppen in Brand; die Feuerwehr erschien sofort. Der Schuppen brannte aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pilgersüge. Heute vormittag um.20,.35 und.11 sind die Lourdespilger in drei Sondernügen vom hiesigen Hauptbahnhof abgefahren. Von den Sondernügen ist je einer über die Rheinbahn, über die Eifelbahn und über Aachen-Belgien geleitet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Maifest wird am Mittwoch, den 10. Mai, im Waldhotel der Stadt Köln im Königsforst veranstaltet.(Vgl. Anzeige.) * Fortifikatorische Arbeiten. Im Laufe dieses Jahres werden  die topographischen Aufnahmen zur Ergänzung der fortifikatorischen Pläne in der Umgebung von Köln fortgesetzt. Es kommen hierbei die Ortschaften Longerich, Niehl, Merheim, Nippes, Ossendorf und Bickendorf in Betracht. Der mit Ausführung dieser Arbeiten beauftragte Festungsbau-Offizier ist mit Ausweis versehen. Es darf ihm und seinen Hülfsarbeitern innerhalb des Stadtkreises Köln bei Ausübung ihres Dienstes kein Hindernis in den Weg gelegt werden, auch dann nicht, wenn das Betreten von Feldern, Gärten und Gehöften notwendig wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Colosseum gastiert ein bayrisches Bauerntheater, das über gute Kräfte verfügt. Gegenwärtig wird die Bauernposse Im Herbstmanoöver aufgeführt. Es handelt sich um ein Stück, das aus den derben bayrischen Verhältnissen heraus betrachtet werden muß; dann ist manches darin eher zu verstehen. Aber es bleibt noch viel übrig, was uns unangenehm berührt. Die Verwendung des Priesterrock auf der Buhne ist immer eine heikle Sache, und wenn er in derartige Beziehungen gebracht wird, wie es im vorliegenden Falle geschieht, ist es feiner empfindenden Menschen unangenehm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Sektion St. Maternus). Am Sonntag, 14. Mai, findet abends.30 Uhr beginnend, im großen Saale des Annohauses das Stiftungsfest statt, bestehend in Konzert, Chorgesang, Vorträgen, Schauturnen und Theater.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
