<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416154</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pfarre St. Peter. Das Amtsblatt der Kgl. Regierung vom 19. April veröffentlicht die Urkunde über die Errichtung der Pfarre St. Peter. Die Grenzen der neuen Pfarre gegenüber der neuen Pfarre St. Anna sollen sein die Achse der Verlängerung der Kruppstraße, dann die Achse der Kruppstraße von der Nußbaumerstraße bis zur Subbelratherstraße, sowie die Achse der Dechenstraße von der Subbelratherstraße dis zur Eisenbahn Köln--Aachen, gegenüber der Pfarre St. Joseph die Achse der Dechenstraße von der Eisenbahn Köln--Aachen bis zur Vogelsangerstraße; gegenuber der neuen Pfarre St. Mechten die Vogelsangerstraße von der Dechenstraße bis zur Jägestraße, jedoch in der Weise, daß beide Seiten der Vogelsangerstraße zu St. Mechten gehoren; gegen Bickendorf von dem Schnittpunkte der Staatseisenbahn und Vogelsangerstraße aus die Achse der Vogelsangerstraße, der Leyendecker-, Marien-, Hacklander-, Subbelrather- und Tatustraße; dann eine gerade Linie vom Schnittpunkte der Taku- und listraße auf den Schnittpunkt des Fröschenweges und der Escherstraße. Die Urkunde ist am 1. April d. J. in Kraft getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer entstand in der vergangenen Nacht in einer auf der Luxemburgerstraße gelegenen Fabrik; es griff schnell um sich, alsbald stand der ganze Dachstuhl des betreffenden Fabrikgebaäudes in Flammen. Der Dachstuhl brannte nieder. Die Freiwillige Feuerwehr war fast zwei Stunden auf dem Brandplatz tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kirchenchor beging an den Öostertagen sein zehntes Stiftungsfest. Im Hochamte am Ostersonntage sang der Chor die Messe O salutaris hostia von Haller für gemischten Chor; des Nachmittags brachte er zum ersten Male eine vierstimmige Komplet von Wildberger für Männerchor zur Aufführung. Das Hochamt am Ostermontage wurde nach den neuen Choralmelodien der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Silberjubiläum. Hr. Matthias Mestorf blickt heute auf eine 5jährige Tätigkeit im Hause I. P. Bachem zurück. Der Jubilar kleidet in der Abteilung der Verlagsbuchhandlung den Posten nes Buchhalters. Die kaufmännischen Beamten der Firma beückünschten ihn heute morgen und ehrten ihn durch Ueber eichung eines Geschenkes. Auch der technische Betrieb und die Mitglieder der beiden Redaktionen schlossen sich den Glückünschen n. Die Firmeninhaber erfreuten den Jubilar mit einem besonderen beschenke unter dem Ausdrucke des Dankes für die langeährigen reuen Dienste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zirkus Sarrasani, der am Samstag seine Eröffnungsvorstellung gab, spielt täglich vor gänzlich ausverkauftem Hause. dieses moderne Riesenunternehmen, bewunderungswuürdig in organisation und artistischen Leistungen, kann mit täglich wechselndem Programm dem Publikum immer Neues bieten. Auch in der gestrigen Vorstellung bekundeten die Zuschauer lebhaft ihren Beiall über die trefflichen Leistungen, die sowohl mit Bezug auf die Dressiren wie auch auf die Vorführungen der Akrobaten, Jongleure usw. zu verzeichnen find. Kloans und Auguste sorgen für Humor ausreichend, für die musikalische Unterhaltung ist durch wei Musikkapelle in bester Weise Sorge getragen. Der Besuch des Virtus kann bestens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern vormittag wurde in einem Hause auf dem Karolingerring ein 26 Jahre altes Dienstädchen in seinem Bett mit einer Schnur um den Hals vorgesunden. Man schnitt sofort die Schnur, die an einem Bettpfosten befestigt war, durch und stellte mit Erfolg Wiederbelebungsversuche an. Mittels Krankenwagen wurde das Dienstädchen in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Allerlei Unfälle. Auf dem Großen Griechenmarkt wurde ein Mann von einem Fuhrwerk überfahren; er erlitt einen Unterschenkelbruch. In der Kleinen Spitzengasse fiel ein Mann die Treppe hinunter; er brach den Arm. Den Arm brach ein Mann, der in der Sternengasse von einem Pferd geschlagen wurde. Ein Bein brach ein Mann, der in der Buschgasse von einer Treppe gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aufgeregt ging's gestern im Sitzungssaal des Schöffengerichte zu. Ein Mann war angeklagt, in der Nacht zum 20. Juli einen Polizeiwachtmeister bei der Amtsausübung belästigt und dadurch ruhestörenden Lärm verübt zu haben. Während der Wachtmeister behauptete, der Angeklagte habe in seiner Nähe gestanden, bekundete dieser sowie ein Zivilzeuge, sie hätten, während der Vorfall sich an der Olivengasse abgespielt, auf der Mitte des Neumarktes gestanden, seien für die Vorgefuührten aber als Zeugen mit zur Wache gegangen und dort sei der heute Angeklagte erst zum Angeklagten gemacht worden. Der Vorsitzende bemerkte: Und da geschah es, was häufig vorkommt, daß Leute, die sich auf der Wache als Zeugen melden, als vorgefuührt bezeichnet werden? Wenn der Angeklagte sich nicht freiwillig gemeldet hätte, so wurden wir ihn heute vielleicht nicht hier sehen. Solche Leute, die dann als Kronzeugen dienen sollen, werden einfach mundtot gemacht. Zwischen dem Verteidiger Rechtsanwalt v. Coellen und dem Wachtmeister kam es zu einer erregten Auseinandersetzung über den Vorfall, sodaß der Verteidiger betonte: Wenn der Wachtmeister immer so erregt ist, dann mag es ja nett sein. Der Verteidiger behauptete, der Wachtmeister sei wegen dieses Vorfalles vom Polizeiräsidenten bestraft, was der Wachtmeister immer wieder austritt und der Verteidiger wiederholte mit dem Bemerken: Dann ist er bei der Regierung dagegen angegangen. Die Erregung schürte noch ein Schutzmann, der neben dem Wachtmeister stand und diesen aufhetzte mit den Worten:"Das ließ ich mir nicht gefallen," sodaß der Verteidiger ihn fragte:"Wollen Sie etwas von mir?"-- "Jetzt nicht," antwortete der Schutzmann. Der Verteidiger betonte auch, daß manchmal Leute, die sich auf der Wache als Zeugen melden, zu Angeklagten gemacht wurden, um sie mundtot zu machen. Es sei recht gut, daß das hier und da einmal recht deutlich zutage trete, damit die Burger wüßten, woran sie seien. Der Angeklagte wurde freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken. Gestern abend fiel in der Nähe der Mütheimer Heide ein zwölfeähriger Knabe in ein Wasserloch, das aus einem Ziegeleibetrieb herrührt. Der Knabe ertrank, ehe ihm Hülfe gebracht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Deutscher Flottenverein. Anmeldungen der Mitglieder zur Beteiligung an der Spalierbildung beim Besuch des Kaisers werden noch bis Freitag, den 21. d. M. einschliefßlich, schriftlich von der Geschäftsstelle, Brandenburgerstraße 9, entgegengenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Farre St. Michael). Am Dienstag, 25. April abends, findet im Edengarten eine Versammlung statt, in der Professor Cohausz über das Thema Christentum und Kultur sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Flugverbot über Festungen. Mainz, 18.April1911. Die städtische Verwaltung hat sich einer, von der Stadt Straßburg ausgehenden und an alle deutsche Festungsstädte zur Unterzeichnung gegangenen Beschwerde über die von dem preußischen Kriegsministerium angeordneten Beschränkungen des Luftverkehrs über Festungen angeschlossen. Die Stadt Mainz hat umsomehr Interesse, sich gegen diese Beschränkungen aufzulehnen, da sich hier die Industrie bereits der Fabrikation von Flußfahrzeugen bemächtigt hat und diese dadurch schwer geschädigt wurde. Köln befindet sich in einer ähnlichen Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
