<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416180</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Kölner Fernſprechamt wurde am Freitagvormittag auf Einladung der kaiserl. Oberpostdirektion vom Verein Kölner Presse besichtigt. Der Amtsvorsteher, Hr. Telegraphendirektor Schmidt, sowie die höheren Beamten des Fernſprechamtes hatten liebenswürdigerweise die Führung übernommen. Diese begann mit einem einleitenden Vortrag von Hrn. Nostrat Kraatz, welcher an der Hand statistischer und graphischer Aufzeichnungen einen sehr instruktiven Ueberblick über die gesamte Fernsprecheinrichtung in Köln gab. Die Zahl der Sprechſtellen, mit Haupt- und Nebenstelle, hat sich danach in Köln von 6775 im Jahre 1900 auf 19*062 Ende 1910 vermehrt. Die neue Fernsprecheinrichtung beginnt am 14. d. M. mit 12111 Anschlaüssen(ohne die Nebenstelle), welche auf zwei Aemter verteilt werden. A mit 6107,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>mit 6004. Letzterem sind die von seiten der Teilnehmer weniger stark beanspruchten Sprechſtellen zugewiesen. Vorgesehen ist die Erweiterung bis auf 20000. Die Anschlugßleitungen haben eine Gesamteänge von 81 800 Kilometer unterirdisch und 8400 oberirdisch gegenüber 5800 bzw. 7600 Ende 1900. Aus der Stadt werden 65 Kabel in das Amt eingeführt, die stärksten davon mit je 500 doppelten Drahtleitungen. Gespräche werden von den Teilnehmern in Köln täglich untereinander rund 120000 geführt; mit Teilnehmern in Kalk und Mülheim 12000, mit anderen Orten durch das Fernſprechamt 11 000. Interessant ist die Verteilung der Gespräche in Köln auf die einzelnen Tagesstunden. Von nachts 1/2 10 Uhr bis morgens 1/2 /7 Uhr ist der Verkehr gleich Null; von 1/2 8 Uhr an aber steigt er so schnell, daß er nach drei Stunden um 1/2 11 Uhr seinen höchsten Tagesstande erreicht; gegen Mittag sinkt er nicht ganz bis zur Hälfte und erreicht um 1/2 6 nachm. beinahe wieder den höchsten Stand. Darin liegt ein Wink für denjenigen Teil des Publikums, welcher nicht auf die am stärksten beanspruchten Stunden ange. wiesen ist und zu anderen Zeiten pünktlicher bedient werden kannbeamte zählt das Fernſprechamt 115 und 580 Beamtinnen. Durch die Besichtigung der neuen Räume erlangten dann die Teilnehmer einen Einblick in die Art des neuen Zentralbatteriesystems, welches die Ortsbatterien der Sprechſtellen entbehrlich macht. Die Aenderungen haben wir bereits früher beschrieben. Die Verbesserungen liegen hauptsächlich in einer vermehrten Betriebssicherheit, Vereinfachung des Geschäftsganges für Publikum und Beamte und auch in einer Verbilligung des Betriebs. Unter der liebenswürdigen Führung des Amtsvorsteher und der Herren Telegrapheninspektoren Venus und Winter und Obertelegraphensekretäre Buttlar und Göbner wurde zunächst das Kellergeschoß besichtigt, wo ein Labyrinth von über armsdicken unterirdischen Kabeln aus den verschiedenen Stadtteilen ankommt und in langen Reihen geordnet unter den Neubau geführt wird, um dort senkrecht in das Verteilergeschoß emporzusteigen. Hier werden die Kabel in dünnere Stränge getrennt, die einzelnen Leitungen nach Nummern geordnet und wieder in neuer Verteilung-- je nach starker oder schwacher Benutzung durch die betreffenden Teilnehmer-- den einzelnen Plätzen so zugefuührt, daß eine gleichmäßige Arbeitsbelastung der Beamtinnen erzielt wird. Diese sind im Hauptsaal des Ortsamtes an 50 Schränken mit je drei Plätzen tätig. Eben war eine Anzahl Damen zur Uebungsschule versammelt, um sich in der Handhabung der neuen Apparate einzuüben. Gegenüber der alten Einrichtung fallen hauptsächlich die senkrecht stehenden Schränke statt des früheren Tischsystems sowie die Abwesenheit der Klappen ins Auge, statt deren kleine Glühlämpchen jedem Anschlugß beigegeben sind, deren Aufleuchten den Anruf des betr. Teilnehmers kundgibt. Die ganze Einrichtung ist zum Gebrauch fertig. Die Apparate sind bereits mit dem Kabelnetz verbunden; es braucht nur in der Samstagnacht die Isolierung(durch Papierblaättchen) an den neuen Leitungen entfernt zu werden, was mit Hülfe zahlreicher Hände eine Zeit von 10 Minuten beanspruchen soll, während gleichzeitig die alten Leitungen provisorisch isoliert werden, und der neue Betrieb kann von statten gehen. Die neue Einrichtung ist also von der alten vollständig unabhaängig geschaffen worden. Die Räume sind hell und luftig und zum Teil, wie das Fernamt, mit frischer Luftzufuhr von der Decke aus versehen. Letzteres ist ebenfalls in dem Neubau eingerichtet und wird gegenwärtig auch mit Rohrpostbetrieb versehen. Die Zahl der Fernleitungen ist seit 1900 mit 68 auf 265 im Jahre 1910 gestiegen. So steht das neue Fernſprechamt, dessen Neubau ohne eine Störung des Betriebes ausgeführt worden ist, fertig gerüstet da. Wegen der verschiedenen Aenderungen bei den Sprechſtellen der Teilnehmer sowohl wie im Amte selbst wird der Betrieb anfangs wohl noch nicht in jedem einzelnen Falle tadellos funktionieren; sobald aber das Publikum sich an die neue Methode gewöhnt hat-- und die Beamten vollkommene Uebung erlangt haben, wird das neue Zentralbatteriesystem eine große Vereinfachung in der Abwickelung der Fernsprechung herbeiühren und eine raschere Verbindung der Teilnehmer ermöglichen, die der Geschäftswelt von Nutzen sein wird. Der Oberpostdirektion und den freundlichen Führern gebührt Dank, daß sie der Presse die Einsichtnahme in eine unserer modernsten Verkehrseinrichtungen ermöglicht hat, mit der der Fortschritt des Zeitungswesens, das gleich dem Fernsprechwesen im Dienste der Allgemeinheit steht, eng verbunden bleiben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Bonifazius-Kirchenbau-Verein. Die Tan sammlung der Sammler am Donnerſtagabend im Bidt##### des St. Josephstift war gut besucht und wurde durch der eingegangenen Entwürfe für die zu erbauende interessant. Herr Sanitätrat Dr. Pilgram erlauben Gesichtspunkte, die den Kirchenvorstand bestimmt haben. platz an der Gneisenaustraße zu wählen und hielt dam# einen Vortrag über die Entwicklung der verschiedenen in unsere Zeit, dabei einige Ausführungen über die neue Kirche machend, die seiner Ansicht nach dem Platze em#eine romanische werden müsse. Den Sammlern wurde# Mühwaltung--. es waren wieder 370 Mark eingegangen ganzen bis jetzt in wenigen Monaten 8400 Mark-- gedankt und gebeten, im Eifer für die schöne Sache me### zulassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Aus Anlaß des Uebertritts in stand wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens mur und durch den Herrn Direktionspräsidenten Martine dem Königlichen Lokomotiveührer Matthias Herbst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschl am Sonntagabend im Saale des Sechzigbrauhaus,-- eine große öffentliche Versammlung ab. In derselben brennende Tagesfragen von berufenen tüchtigen Reden# werden: Hr. Rektor Heinen(.-Gladbach) wird spretdie der schulentlassenen Jugend drohenden e und unsere Füsorge für dieselbe, und Hr. Redakteur In vom Kölner Local-Anzeiger über die Frage: Wosteher Katholiken gegenwärtig im öffentlichen Leben: der großen Wichtigkeit der beiden Themata und um#m die Redner darf ein zahlreicher Besuch namentlich auch die Frauen sind eingeladen-- erwartet werden. Verku chor von St. Joseph wird einige Lieder singen. Alemist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jahn-Denkmal. Die Stadtverordnetenversammlung hat der Vitte des Verbandes der Kölner Turnvereine stattgegeben, ihm den Gürzenich zur Veranstaltung eines Volksabends für den Zweck der Errichtung eines Jahn-Denkmals zu bewilligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Errichtung eines sog. Handwerkshauses ist Hrn. Louis Welter in die Wege geleitet worden. In diesem Unternehmen sollen dem Kleingewerbe, gleichviel welcher Branche, luftige und billige Geschäfteräume geboten werden, einschliefßlich der von der Stadt Köln in Zentralanschlüssen zu entnehmenden Lieferungen an Licht. Kraft, Gas, Wasser usw., die dadurch im Vergleich zum Einzelbezuge erheblich billiger abgegeben werden können. Ein für diesen Zweck geeignetes, im Zentrum der Stadt liegendes Grundstock in der Größe von etwa 4300 Quadratmeter steht zur Verfugung und ein hiesiger Architekt ist mit den Projektarbeiten beschaftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwere Brandwunden im Gesicht und an den Händen trug ein 15jähriger Junge in seiner elterlichen Wohnung an der Nathildenstraße davon. Er reinigte seine Kleider mit Benzin und kam mit einem Licht dem Benzinbehälter zu nahe, so daß der Inhalt explodierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
