<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416138</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Luftschiff Deutschland. Die Huldigungsfahrt des Luftschiffes Deutschland nach Stuttgart anläßlich der Silberhochzeit des württembergischen Königspaares wird, günstiges Wetter vorausgesetzt, am 7. Avril stattfinden. Graf Zeppelin wird am Vormittag in Friedrichshafen abfahren und gegen 11 Uhr in Stuttgart eintreffen. Hier ist eine Schleifenfahrt über dem Schloß geplant. Am Nachmittag wird dann die Fahri nach Badenbaden erfolgen. Samstag und Sonntag sind Passagier-Rundfahrten von ein bis zwei Stunden Dauer in der Umgebung von Bauen-Baden beabsichtigt. Abfahrt jeweils um 8 Uhr morgens und 3 Uhr nachmittags. Montag, den 10. wird dann die Zielfahrt mit Passägieren nach Frankfurt(Main) erfolgen. Von Frankfurt erfolgt dann am Dienstag die Fahrt nach Dusseldorf(Siehe auch Seite 10.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. In einer größeren Frauenversammlung sprach am Sonntagabend im Lokale Reyscher, Koblenzerstraße, Frl. Degenhardt aus M. Gladbach über die weibliche Jugenderziehung für den Hausfrauen- und Erwerbsberuf. Rednerin verstand es in vorzüglicher Form dieses so wichtige Thema zu behandeln. Bezüglich der Berufswahl fuhrte Rednerin den Anwesenden die Ueberfüllung der einzelnen Berufe vor Augen und bal die Mütter, ihre aus der Schule entlassenen Töchter meyr dem Dienstädchenberuf zuzufuühren, weil dieser Beruf Gewähr bietet, daß die Tochter zu tüchtigen Hausfrauen erzogen würden. Lehrerin Frl. Ruppel sprach über den Lehrerinnenberuf. Zwei weitere Tamen über den Beruf als Dienstädchen und Krankenpflegerinnen. Herr Becker wies in seinen Ausführungen auf die Belastung der einzelnen Erwerbszweige, besonders des kaufmann schen Standes durch die Frauen hin. Nicht Tüchtigkeit, sondern billiges Angebot der Arbeitskraft ließen manchen Prinzipal verleiten, weibliche Kräfte anzustellen. Redner beruhrte dieselben Verhältnisse in den Staats- und Kommanalbetrieben. Hauptsachlich im Staatsbetriebe habe die Beschäftigung der Frauen so stark zugenommen, daß männliche Anwärter jahrlang auf ihre Einstellung warten mussen. Herr Kaplan Ruppel betonte u. a. die Wichtigkeit der katholischen Presse. Mit einem Dank an die Referenten schloß Redner die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rollschuhlaufen vor Hospitälern und Kirchen behandelt eine Eingabe des Vereins zur Wahrung der Interessen von Ehrenfeld, die an das Polizeiräpsidium gerichtet ist. Es wird da ausgeführt: In letzter Zeit wird auf den Asphaltstraßen und den Bürgersteigen vor den hiesigen Krankenhäusern der Schönstein-, Otto- und Nußbaumerstraße-- St. Franziskus-Hospital und Israelitisches Asyl-- sowie auf dem Vorplatz der katholischen Kirche Venloerstraße an den schul- und geschaftsfreien Tagesstunden bis in den späten Abend hinein ein geradezu skandalöser Unfug durch Rollschuhlauser, unter denen Schüler, sowie halberwachsene Personen beiderlei Geschlechts laut johlend und schreiend sich umhertummeln, verubt, wodurch die Ruhe der Kranken und Kirchenbesucher in schamloser Weise gestört wird. Dieses rücksichtslose Treiben fand in der letzten Mitgliederversammlung unseres Vereins mit dem Hinweise auf die vielseitigen Klagen in der Bürgerschaft lebhafte Verurteilung. Dem Königlichen Polizeiräpsidium unterbreitet der ergebenst unterzeichnete Vorstand Vorstehendes zur geneigten Kenntnisnahme, mit dem Antrage, das Rollschuhlaufen aus den vorbezeichneten Straßen, Bürgersteigen und Kirchenvorplatz gänzlich untersagen und die betreffenden Stellen durch Anbringung von Warnungstafeln bezeichnen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
