<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416182</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermißt. Am 10. d. M. hat der elf Jahre alte Schüler Franz Luda seine elterliche Wohnung, Leyendeckerstraße 42, verlassen, um spielen zu gehen. Von diesem Gange ist er nicht mehr zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern in der Körnertraße ein dreiähriges Kind von einer Droschke. Die Räder gingen dem Kinde über die Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Veteran der Schule. Mit Beginn des neuen Schuljahres schied nach 43jähriger Dienstzeit, von der er 36 Jahre (1875--1911) in unserem Vororte zubrachte, Herr Hauptlehrer R. Richrath aus seinem Amte. Nachdem ihm bereits während der Österferien die Lehrperſonen seines bisherigen Systems mit dem Herrn Lokalschulinspektor Pfarrer Maybaum im engsten Kreise unter Ueberreichung eines prachtvollen Bildes eine Erung bewiesen hatten, wollten seine Mitürger, Freunde und früheren Schüler es sich nicht nehmen lassen, auch ihrerseits ihm zu Ehren eine Festfeier zu veranstalten. Daher versammelten sich am Montag, den 8. Mai, abends 8 1/2 Uhr, 40 Herren zu einem Festmahle in dem roten Saale des Zivilkasinos, Augustinerplatz Köln, welches Mahl für den Gefeierten und sämtliche Anwesende einen ehrenvollen und freudigen Verlauf nahm. Nach der Kaiserrede des Hrn. Apothekers Wild feierte Hr. Dr. Hopst ein, der auch die Leitung des Festes übernommen hatte, nach kurzer Schilderung des Lebens und Werdeganges Hrn. Richrath als Lehrer, Freund und Mitürger, dem sowohl seine früheren Schüler als auch das gesamte Gemeinwesen des Vorortes wegen der vielen ehrenamtlichen Stellungen zu großem Danke verpflichtet seien. Hr. Stadtverordneter Phoenissen gedachte alsdann noch des Hrn. Richrath als Verfasser des patriotischen Gedichtes Unsere Jubiläumseiche, welches anläßlich der 25. Sedangedächtnisfeier beim Pflanzen einer Eiche auf dem Schulhofe die Bürgerschaft Köln-Bayenthals dem Kaiser gewidmet hat. Im Naiven der früheren Schüler sprach Hr. Bertram Windeck in herrlichen Worten, manches Heitere aus der Schulzeit darin verflechtend, dem alten Lehrer den innigsten Tank aus. Auch der Männergesangverein Germania und der Kegelklub Namenlos, deren beider Ehrenmitglied Hr. R. ist, ließen durch die Herren Peter Jopp und Franz Groß die besten Wünsche zu einem ungetruübten, langen Lebensabend üermitteln, letzterer unter der besonderen Erwähnung, daß es nur durch die gewissenhafte Buchführung des Hrn. Richrath als bisheriger Kassierer des Vereins möglich gewesen sei, dem gestellten Prinzipe, jährlich zwei schwächliche Kinder Bayenthals in die Ferienkolonie zu schicken, bis heute nachzukommen. Das in bekannter Güte dargebotene Mahl und die trefflichen Weine des Zivilkasinos sowie die pracht- und humorvollen Lieder der Herren B. Windeck und Oberstadtsekretär W. Bergheim taten das Ihrige, daß die Teilnehmer an dem Festmahle in freudiger Stimmung bis zum frühen Morgen zusammenblieben und Hr. Hauptlehrer Platt von der evangelischen Schule zu Bayenthal unter Dankesworten für Hrn. Dr. Holstein konstatieren konnte, wie die Mitürger unseres Vorortes ohne Unterschied der Religion, der politischen Gesinnung und des Standes als einige, fest zusammenhaltende Familie aufträten, wenn es gilt, einem verdienstvollen Mikeürger Dank und Anerkennung zu zollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
