<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416187</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Domdiebsgesindel. Nichts ist mehr vor 2grrr### brechen sicher. So wurde in der Nacht zum Donner2#":, Selterswasseräuschen am Stadtwald eingebrochen. hießen sämtliche Flaschen mit Selterswasser und eme### gefüllter Cigarrenkisten mitgehen. Der Schaden Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Steuerhebetag für Sülz, der auf Montag, den 22. Mai, in den Nachmittagsstunden von 2 bis 5 Uhr anberaumt war, ist wegen des Kaiserbesuches auf Mittwoch, den 24. Mai, zu denselben Tagesstunden verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zentrumspartei hält am Sonntag, den 21. d.., vormittags 1/2 212 Uhr, im Saale des Hrn. Reimann an der Freiheitstraße eine große öffentliche Versammlung ab. Als Redner haben die Herren Stadtverordneter Roß(Köln) und Pfarrer Kaster(Kalk) ihr Erscheinen zugesagt. Bei der außerordentlichen Wichtigkeit der kommenden politischen Bewegung werden die Zentrumsanhänger zu dieser Versammlung dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf Bahnhof Köln-Deutz werden am Montag Bahnsteigkarten nur bis.30 nachmittags ausgegeben. Nach dieser Zeit haben solche keine Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutscher Rundflug. Koln, 19.Mail 911. Nachdem unsere Stadt endgültig in den deutschen Rundflug mit eingeschlossen ist, kommen für denselben die Tage vom 28. bis 30. Juni d. J. in Betracht, und zwar ist für den 28. Juni die Ankunft der Flieger und für den 30. Juni der Abflug festgesetzt, während am 29.(Peter und Paul) die örtlichen Schaufluge stattfinden. Zur Vorbereitung des Rundfluges und für das örtliche Schaufliegen hat sich ein Organisationsausschuß, bestehend aus den Spitzen der Behörden und Kreisen der Bürgerschaft gebildet, dem ein urbeitsausschuß, dessen Vorsitz Oberbürgermeister Wallraf übernommen hat, zur Seite steht. In der am 17. d. M. stattgefundenen Sitzung des Arbeitsausschusses, welche durch den stellvertretenden Vorsitzenden Königl. Baurat Karl Schellen geleitet wurde, sind die Fragen allgemeiner Art erledigt worden. Als Ankunfts- und Abflugsplatz, ebenso für die örtlichen Schaulüge ist die Rennbahn Koln-Merheim vorgesehen. Die Beschlüsse über Bestellung der Sportleiter, Sportgehülfen und Zeitnehmer für den Etappenflug und das Schaufliegen, werden in der nächsten, am Dienstag, den 23. d.., stattfindenden Sitzung erfolgen, ebenso die Festsetzung der Bedingungen für das örtliche Schaufliegen, Anzahl der Wettbewerber und die Verteilung des ausgesetzten Preises von 10000 M. Die gesamten sportlichen Angelegenheiten werden durch den Kölner Klub für Luftschiffahrt bearbeitet, während der Kölner Verkehrsverein die ubrige Organisation für den Etappen- und Schauflug übernommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
