<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416171</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rektor a. D. A. Hirtz in Koln ist der Königliche Kronenorden 4. Klasse verliehen worden. Ueberreich wurde er ihm mit einer Ansprache von Schulrat Professor Dr. Heinrichs. Gestern erschien in der Wohnung des Tekorierten Domkapellmeister Schulte aus Koln im Namen des Hrn. Kardinals und Erzbischofs Fischer, um ihm das Kreuz pro####ein## Von tifice zu überdringen. Hr. Hirtz ist nahezu vierzig Jahre Mitglied des Kölner Domchors, schrieb manches religiose Lied für Schuler-, frauen- und Männerchor, eine Messe für gemischten Chor un beim Jubelfest des jetzigen Papstes eine Schrift über das Leben des Papstes * Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Sttostraße  wurde eingebrochen und für 6- bis 700 M. wertvolle Schmucksachen und sonstige Sachen gestohlen 8 Windthorstbund Köln-Lindenthal. Einen anregenden Verlauf nahm die letzte Bundessitzung, in der Hr. Verbandssekretär Saupe einen Vortrag über Zentrum und Konservative hielt. An Hand eines reichhaltigen Materials entwarf Redner ein klares Bild der konservativen Auffassung mit Bezug auf Besetzung höherer Staatsämter usw. Hierauf erläuterte Redner die Haltung des Zentrums gegenüber den Konservativen, welche er begründete mit der Beantwortung der beiden Fragen: Was und uns die Konservativen als Vertreter der christlichen Weltanschauung und was sind sie uns als Vertreter bestimmter politischer Auffassungen? Im ersteren Falle hätten die Konservativen durch ihr Eintreten für das positive Christentum manche Beruyrungspunkte mit dem Zentrum, welche ein beiderseitiges Zusammengehen gegenuber dem gemeinsamen Feinde durchaus notwendig machten. Im zweiten Falle jedoch gingen die Ansichten und daher auch die Wege beider Parteien sehr weit auseinander und bedingten mitunter eine scharfe Stellungnahme der einen gegenüber der anderen. Hieraus refüfliete also, daß das Zentrum die Hülfe und Mitarbeit der Konserbaltben in denjenigen Fallen, wo es tünlich sei, auch fürderhin zu erhalten suchen müsse, sonst aber im Vertrauen auf seine eigene Stärke und unter Berücksichtigung der jeweiligen#### S seinen Weg zu gehen habe. Die interessanten Ausführung. reichen Beifall aus und riefen eine lebhafte Diskussion herAus Köln-Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutscher Werkmeistervervand, Bezirksverein Kölnehrenfeld. Am Samstag, den 6. Mai, findet abends.30 Uhr eine Monatsversammlung im Restaurant Franzgrote, Thebäertraße 173 statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
