<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416211</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>20,25-20,60, ausländischer. M. 21.25-22,25; Roggen, inlet### M. 17,00-17,25, ausländischer, M. 17.50-18.75; Hafer, Inla#.. M. 16.75--17.50, ausländischer, M. 17,00-18.25: Futtergerſte. M. 13.605 14,00; Mais, grosser, M. 14.00 14,50, mittel. M. 14,0050, Cinquag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>15.75--15,25, Weizenmehl, 000 K. 28,00, Roggenmehl, 0 mit Sack.," 23.50-24.50, Kleie mit Sack M. 9,30-11,25, Grand mit....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>9,60, Wieſenheu,.00 bis M..00, Roggen-Breitdrusche; 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 10.Juni1911. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 6450% 4 Der Ornis-Garten, Köln-Nippes, Niehlerstraße 92, Besitzer Jos. Hochholz, bietet dem Besucher, besonders dem Thierliebhaber, ein eigenartiges Bild dar. Hochrassige Hühner, wovon besonders die belgischen Kampfsühner als sehr selten zu bezeichnen sino, Zwergeühner, Goldfaſanen, Maltesertauben, Goldfischteichen sind zu sehen. Wie in den Vorjahren, so finden auch in dieser Saison wieder die beliebten Militäkonzerte statt, zu welchen die 7. Pioniere und die Bonner Husarenkapelle verpflichtet worden sind. Das Trompeterkorps Borussia ist als Hauskapelle engagiert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reihe von Gartenfeſten wird in diesem Jahre vom Schießklub Tell eröffnet werden, der Eisenbahnen Gesangverein und die vier vereinigten Kriegervereine von Köln-Nippes haben auch Festlichkeiten vorgesehen, auch seien die Krieger-Kameradschaft und der Kameradschaftliche Kriegerverein Sechzig ihr 40-jähriges Bestehen im Ornisgarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Zentrumsäheerversammlung findet am Montag, den 12. Juni, abends 9 Uhr, im Saale des Herrn Rauschen, Koblenzerstraße statt. Als Redner sind Herr Parteisekretär Müller Am Montag, den 12. d.., morgens 9 1/2 Uhr, findet in der St. Ursula. Pfarrkirche für den am 12. Juni 1910 verstorbenen Kaufmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
