<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416254</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kampf eines Richters mit einem Geisteskranken. Bei einem Untersuchungsrichter war Sühnetermin zwischen dem Detektive W. und seiner Ehefrau. Er schlug vor dem Richter seine Frau ins Gesicht und wandte sich dann gegen den Richter, der etwa zehn Minuten mit dem Manne ringen mußte, ehe es einem Schutzmann gelang, ihn zu bewältigen. Vom Schöffengericht wurde der Angeklagte von der Anklage der Mißhandlung seiner Ehefrau freigesprochen, da er sich zur Zeit der Tat in einem geistig unzurechnungsfaähigen Zustande befunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Kreisausschußß des Landkreises Köln, Beamter für Zuwachssteueramt, Gehalt 2300 bis 4100 M. Köln, Amtsgericht, 10 Kanzleigehülfen, 100 bis 120 M. monatlich bei einem Anfangsschreiblohnsatz von 8 Pfg. für die Seite. Koblenz, Königl. Gefängnis, Gefängnisaufseher und gleichzeitig Lazarettaufseher, 1200 bis 1700 M. Neuwied, Bürgermeisteramt, Polizeiwachtmeister, 1800 bis 2500 M. Saarbrücken, Polizeidirektion, vier Hülfsschutzleute 1760 M. Siegburg, Königl. Strafanstalt Michelsberg, Ausseher, 1200 bis 1700 M. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 1100 bis 1700., Landbriefträger 1100 bis 1400 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine aufregende Szene spielte sich am Sonntagabend gegen 8 Uhr auf dem Rheine am Oberländer Ufer ab. Mehrere Männer fuhren dort auf einem großen Schifferkahn, an dem die Segel ausgezogen waren. Anscheinend waren sie der Handhabung der letzteren unkundig, denn infolge des starken Windes wurde das Boot mehrere Male gegen die am Rheine liegenden Flöße geworfen. Als man sich nun bemühte, das eingedrungene Wasser wieder auszuschöpfen, schlug der Kahn plötzlich um und die Insassen stürzten ins Wasser. Während sich zwei der Leute auf das Floß zu retten vermochten versank der dritte in die Tiefe unter den Augen der zahlreichen Spaziertänger. Nach einigen Minuten erschien der Untergegangene wieder auf der andern Seite des Floßes; er war anscheinend des Schwimmens kundig, aber seine Kräfte erlahmten rasch. Da tataräftige Hülfe nicht zur Stelle war, verschwand der Mann wieder in den Wellen und ertrank. Kahn und Segel wurden später von einem Dampfer aufgefischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Um Haaresbreite. Am Sonntagvormittag wurde durch die Geistesgegenwart eines Straßenbahnwagenführers ein große Unheil abgewandt. Ein etwa--3jähriges Kind lief auf Neußertraße direkt vor einen dahersausenden den herzergreifenden Aufschrei der Mutter des Kleinen aufmerrsat gemacht, brachte der Führer sofort mit aller Kraft den Wagen zum Stehen. Das Kind war von dem Wagen ersetzt, unter den Raumer geraten und von diesem eine Strecke fortgeschoben worden, es ist aber wunderbarerweise ohne jeden Schaden zu nehmen davongekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militäkonzerte. Von der Bürgerschaft in Kalk wird es mit großer Freude begrüßt, daß endlich auch in Kalk Militäkonzerte abgehalten werden, und zwar finden diese wöchentlich Donnerstagabends von einem Teil der Kapelle des InfanterieRegiments Nr. 53 in Sünners Tiergarten, Restauration Zur Zeche. statt, bei gutem Wetter im Garten, der mit seinen herrlichen Bäumen einen angenehmen Aufenthalt bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. In der Jägestraße stürzte gestern nachmittag ein jugendlicher Radfahrer vom Rad und zog sich einen schweren Unterschenkelbruch zu. Man brachte den Verungluückten mittels Krankenwagen zur Krankenanstalt Lindenburg. In einer Glaz. fabrik zog sich ein 15jähriger Glasarbeiter am Samstagnachmittag mit geschmolzenem Glas am ganzen Körper, besonders an den Armen und Beinen gefährliche Brandwunden zu. Der Schwer, verletzte fand Aufnahme im israelitischen Afel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
