<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416272</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. August 1911 konnte Herr Armenpfleger Michael Möltgen, Sülzburgstraße 94, auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit in der städtischen Armenpflege zurückblicken. Aus diesem Anlaß erschien Hr. Beigeordneter Dr. Greven mit einer Abordnung der Armendeputation in der Wohnung des Jubilars, um ihm namens des Hrn. Oberbürgermeisters und der städtischen Armenverwaltung unter Ueberreichung eines künstlerisch ausgeführten Diploms warmen Dank und gebührende Anerkennung für seine langeährige ehrenamtliche Tätigkeit auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das 25jährige Dienstjubiläum des Hrn. Professor Wilhelm Sommer, Lehrer für Edelmetallkunst an der stadtöluischen Kunstgewerbeschule, feierten am Samstag der Direktor, die Lehrer, frühere und jetzige Schüler der Anstalt im Rokokosaal des Hotels Kaiser Friedrich. Hr. Direktor Prof. Thormählen schilderte in langerer Rede die künstlerischen wie menschlichen Vorzuge des Jubilars und überreichte eine von Hrn. Architekt Gentsch hergestellte, äußerst geschmackvolle Urkunde auf Pergament mir echter Vergoldung, als Festgabe des Direktors und der Lehrer. Hr. Graveurmeister Stammler brachte die Glückünsche der hiesigen Ortsgruppe der Vereinigten Graveure in außerst herzlichen warmen Worten zum Ausdruck. Die Schüler der Anstalt überreichten eine selbst angefertigte wertvolle Bronze auf schwarzem Marmor. Vor einem reichornamentirten, durchbrochenen Bronzehintergrund steht in feierlicher Haltung eine mit Attributen geschückte weibliche Figur: die Edelmetallkunst darstellend. An passender Stelle sind die Namen der Schüler eingraphiert. Die Bronze mit Postament erreicht Mannesöhe. Gluctwunsche trafen aus allen Gauen des Reiches ein. Tief geruhrt dankte der Hr. Jubilar und schilderte seine Erlebnisse wahrend seiner Amtszeit an der Schule in fesselnder Rede. Musikalische Darbietungen und gemeinschaftliche Lieder geschloffen den ernsten Teil der würdigen Feier. Nunmehr übernahm Hr. Bildhauer Grasegger die Leitung des gemütlichen Weites. In bunter Reihenfolge wechselten humoristische Reden, Lieder und komische Vorträge, wobei die Schüler sich besonders auszeichneten. Bis zur ruhen Morgenstunde hielt die Fidelitas die Festtheilnehmer zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Farre St. Alban rüstet sich zum festlichen Empfange ihres neuen Pfarrers, des hochwürdigen Hrn. Christian Krabbel, bisher Pfarrer in Kendenich. Am Donnerstag dieser Woche, nachmittags.30 Uhr, wird die Einführung stattfinden. Die Pfarreingesessenen freuen sich um so mehr auf den Tag der Einführung ihres neuen Hirten, als diesem der Ruf eines eifrigen und überaus liebenswürdigen Priesters vorangeht. Die Kirche St. Alban ist in den letzten Wochen durch Hru. Kirchenmaler Peter Köp, Weichserhof, hierselbst, einer gründlichen Reinigung unterzogen worden. Hr. Köp hat die ihm übertragene Aufgabe in vorsichtiger und durchaus sachverstaändiger Weise gelöst; Altar, Figuren und Kanzel strahlen wieder in altem goldenen Glanze. Voraussichtlich wird am 20. August auch eine weltliche Feier zu Ehren des Hru. Pfarrers Krabbel im Isabellensaale des Gürzenich gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Walter Beyer aus Krefeld, Georg Oberhemden aus Bottrop i.., Thomas Pfeil aus Moselkern und Johann Popp aus Lechenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag gegen 4 Uhr versuchte auf dem Eigelstein ein Postbeamter auf einen fahrenden Straßenbahnwagen zu springen, stürzte ab und schlug mit dem Kopf aufs Pflaster. Der Mann, der vor Schmerzen laut aufschrie, wurde zunächst in eine benachbarte Wirtschaft und von dort mittels Krankenwagen ins Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesindel. Am Dienstagabend gegen 6 3/4 Uhr trieben in der Domstrße fünf bis sechs angetrunkene Männer und Burschen durch Lärmen und allerlei Ausschreitungen groben Unfug. Sie hatten sich zum Teil entbloößt und mit Teer schwarz gemacht. Ein Schutzmann, der sie zur Ruhe verwies, wurde von ihnen tätlich angegriffen. Er zog blank, und es gelang ihm, das Gesindel trotz heftiger Gegenwehr zu zerstreuen und den Haupthelden festzunehmen und abzuaühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das zarte Geschlecht. Nach Schluß einer Privatklageverhandlung vor dem Schöffengericht gerieten gestern zwei beteiligte Frauen in der Glockengasse aneinander. Es gab ein wildes Durcheinander. Haaröpfe und Hüte flogen auf der Straße umher. Eine der Kämpfenden hatte ein Stück eines Sonnenschirmes in der Hand, welches zum Angriff bzw. zur Abwehr gedient hatte. Viele Menschen strömten zusammen und der Straßenbahnbetrieb wurde gestört. Mutigen Männern gelang es, die Streitenden auseinander zu bringen und ein Schutzmann mache beiden Frauen ein Protokoll wegen Verursachung eines Menschenauflaufs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rännergesangverein Felicitas feierte am gangenen Sonntag im Lokale des Hrn. Johann Hundgeburth siebtes Stiftungsfest unter Mitwirkung hiesiger und auswär, Vereine. Das Fest wurde eröffnet durch die Festouverturunter Leitung seines Dirigenten Hrn. Musikdirektor Paul Hoffa, aus Köln den schwierigen Chor Junge Lieb' und junger Wein Angerer vor, dem sich Innsbruck, ich muß dich lassen von Buzz, anschlossß. Außer dem feftgebenden Verein beteiligten sieben auswärtige Gesangvereine an dem Feste, welche durch Lieder zur Verschönerung desselben beitrugen. Die Zwischenyfüllte die Faßbendersche Kapelle mit klangvollen Musikstücken. Ein Festball hielt die fröhlichen Sänger noch lange zusammen Die Bauklassen. Nach amtlicher Bekanntmachung erhin# Anlage zur Bauordnung für den Stadtkreis Köln folgenden z. Auf der rechten Rheinseite wird der Haublock, begrenzt vom ring und den neuen Straßen im Zuge der verlängerten#### straße, im Zuge des Glacisweges und im Zuge des verlän# Grabengasserweges der zweiten Bauklasse zugeteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pferdediebstahl. In der vergangenen Nacht zwischen 12 und 4 Uhr wurde aus einem Stalle ein brauner Wallach, 11 Jahre alt,.73 Meter hoch im Werte von 1200 M. gestohlen. Angaben zur Ermittelung des Pferdes und des Diebes werden an das nächste Polizeibureau erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Beim Baden am Fischersäuschen geriet ein Knabe in ein Baggerloch. Auf die Hülferuf des Knaben eilte der Schutzmann Labudde aus Deutz herbei und sprang ins Wasser. Mit dem inzwischen auch hinzugekommenen Tapezierer Jakob Schmitz konnte er den Jungen retten, der bereits bewußtlos auf dem Boden lag; er stellte Wiederlebensversuche an, die Erfolg hatten. Der Knabe wurde darauf ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
