<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Der Kaiser von Oesterreich und der König von Ungarn hat dem Geheimen expedirenden Sekretär a. D. J. Krauß das Jubiläums-Kreuz mit der Jahreszahl 1848/1908 verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fronleichnamsprozession zieht in diesem Jahre durch folgende Straßen: von der Pfarrkirche durch Baudri-, Neußer-, Wilhelm-, Biehler-, Nord-, Deutzer-, Schenkendorfer-, Biehler-, Flora- und Baudristraße zur Pfarrkirche zurück. Die Altäte werden errichtet, Ecke Nord- und Niehlerstraße, Neußertraße in der Nähe der Einheitstraße, Schenkendorferstraße und Ecke Biehler- und Ilorastraße. Der Auszug der Prozession erfolgt gleich nach dem Hochamte, das um 8 Uhr beginnt. Die h. Messen sind an diesem Tage um 5. 6, 6 1/2 , 7 Uhr, Hochamt 8 Uhr und letzte h. Messe um 10%4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Freitagabend in der Restauration Rasch auf der Sechzig eine Generalversammlung ab. Es wurden Eintrittskarten zum Sommerfest des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins in der Flora am 21, d. M. zu ermäßigten Preisen ausgegeben. Der Vorstand hat ein Gesuch an den Vorsitzenden des Aufsichtsrates der Aktiengesellschaft Klara gerichtet um Schaffung eines Zuganges</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 12.Juni1911. Schlachtviehmarkt. Bericht der tierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für die 50 Kilo Lebend gewicht dic eingeklammerten Ziffern aber für'e 50 Kilo Schlacht gewicht. 11 Die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegule als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen; diejenigen nur Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln. Auftrieb: 448 Ochsen, a1, vollfleischige, ausgemästete höchsten Schlachtwertes von 4 bis 7 Jahren M. 53 57(89-93), a2. vollfleischige, ausgeuästete böchsten Schlachtwertes(ungekocht) bis zu 4 Jahren 53-57(89-93) b. junge fleischige, nicht ausgeuästete und ältere ausgeuästete 48-52(84-86), c. genährte junge, gut genährte ältere 44-57(78 80), d. gering genanljeden Alters 40-52 765-72). 513 Kühe, a. vollfleischige, ausgeuästete Fären höchsten Schlachtwertes 48-51-00--00), b. vollfleischige, ausgemasteie Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren 43-47(82-85), c. ältere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
