<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgehtürzt. Vorgestern nachmittag stürzte an einem Bau am Lindenthalürtel ein Arbeiter aus der Höhe des ersten Stokwerks in die Tiefe. Er zog sich Kopfverletzungen sowie Haut abschürtungen zu. In der Krankenanstalt Lindenburg fand er 8 Windthorstbund Köln-Lindenthal. Einen anregenden Verlauf nahm die Bundessitzung vom Dienstag, zu welcher sich eine stattliche Anzahl Herren eingefunden hatte. Mit einem durch ein Bundesmitglied erstatteten Rückblick über die politischen Ereignisse der letzten 14 Tage wurde in die Tagesordnung eingetreten. Hier auf sprach Herr Religions- und Oberlehrer Dr. Herkenrath, Kölndeutz, über das Thema: Wie verhält sich die katholisch Kirche zur Frage der Trennung von Staat und Kirche? Referent behandelte zunachst die Frage, ob eine Trennung von Staat und Kirche auf Grund der realen Tatsachen statt# dürfe. Dann legte er in längeren Ausführungen die Rechtswirkung im Falle einer Trennung für die Religionsgesellschaften dar und wies herbei auf diesbezügliche Zustande in und Belgien hin. Hiernach erläuterte Redner eingehend die wirkun einer Trennung auf die einzelnen Staatsrürger. Sodann erörterte er die Stellung der katholischen Kirche gegenüber der Trennungsfrage und bezeichnete diese dahingehend, daß die#### lische Kirche grundsätzlich gegen eine Trennung von Staat und Kirche sei. Ausnahmen jedoch in Einzelnällen nicht unbedingt ausgeschlossen seien. Die beiderseitige Wirksamkeit von Staat und Kirche greise derart ineinander, daß eine reinliche Scheidung beider Gewalten schier undurchührbar ware. Der Staat have zeitliche Wohl und die Kirche für das ewige Wohl der gemeinsamen Angehörigen zu sorgen. Dies bedinge schon ein trauliches Zusammengehen der beiden Mächte. Eine Trennung von Staat und Kirche führe zudem leicht zur Trennung von der Religion über haupt. Die Versammlung zollte Herrn Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rechnungsrat Ludwig Speier ist der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Eisenbahnobersekretär Hachenburg ist der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine schwierige Arbeit ist die Beseitigung der Reste der Strompfeiler der alten Brücke. Seit Monaten ist man nun mit dar Mfoiler heschäftigt: bot schon die Lösung des der Abtragung der Pfeiler beschäftigt; bot schon die Lösung des Mauerwerks über dem Wasserspiegel große Schwierigleiten, so haben sich diese verdreifacht für die Arbeiten unter Wasser. Iwa ist von den Pfeilersümpfen nichts mehr zu sehen und nur an dem start gekräselten Wasserspiegel über den Pfeilerstellen merkt man noch as Vorhandensein bedeutender Reste, aber sie bilden doch och immer ein groß Hindernis für die Schiffahrt und allem Anschein nach noch für lange Zeit. Die Fundamente sind bis zu iner bestimmten Tiefe abgesprengt; die durch die Sprengungen usw. angelösten Mauertheile werden durch Bagger für die Schiffe in Betracht kommenden Fahrstraßen sind durch Tafeln in rot und weiß weithin sichtbar gekennzeichnet, über den Pfeilersümpfen hangen von der Brücke herab kleine Flaggensignale, wenn der Taucherschacht und der Bagger nicht zur Arbeit an gefahren sind. Wenn also auch die Hohenzollernbrücke in ihre wichtigsten Teile fertiggestellt und in Benutzung genommen ist, so werden sich die erwähnten Arbeiten doch noch recht lange Zeit hinziehen und wenn diese beendigt find, dann werden vielleicht schon wieder auf der Brücke selbst Reparaturarbeiten nötig sein. Aber freie Passage wird die Schiffahrt auch dann nicht haben, denn die eit ist nicht mehr fern, da mit dem Bau der Pfeiler zur Straßenerücke im Zuge der Freiheitstraße begonnen werden wird. Ein Wald von Gerüsten wird die Schiffer erneut zu großer Vorsicht 85 Ausstellung von Handarbeiten. Im Festsaal der Königin-Luise- Schule(Städtisches Lyzeum und höhere Mädchenschule), St. Apernstrße 53--59, findet Samstag, den 9 Juli, nachmittags von 3 Uhr ab, Sonntag, den 9. Juli, morgens von--1 Uhr und Montag, den 10. Juli, mergens von 9 bis 1 Uhr, eine Ausstellung von Handarbeiten statt, die von den Schülerinnen nach den neuen Bestimmungen für hohere Mädchen: schulen angefertigt worden sind. Der Eintritt ist frei. Der Frauenwelt ist die beste Gelegenheit geboten, sich zu überzeugen von dem, was nunmehr in diesem Unterrichtsfache geleistet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ketteler-Feier. Die am nachsten Sonntag stattfindende Monatsversammlung des Arbeitervereins wird dem Andenken des Bischofs v. Ketteler gewidmet sein. Den Vortrag hält Prof.. Dieninghoff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nordhausen,.Julie911.(Drahtber.) Bei herrlichem Wetter fanden sich bereits vor 4 Uhr auf dem hiesigen Flugplatz die meisten Bewerber für den Deutschen Rundflug ein. Als erster Büchner mit Leutnant Steffen als Passagier um.04 Ihm folgte Wiencziers.14 Uhr, doch kehrte er.14 Uhr wieder zurück, um einen Defekt an seinem Apparat zu beseitigen Ebenfalls.14 Uhr stieg Vollöller mit Oberleutnant Bertram als Passagier auf, um.25 Uhr Laitsch ebenfals, mit Passagier um.25 Uhr Nölle auf einem Gradeeindecker. Jeannin flog .28 Uhr ab. Wiencziers flog bei einem zweiten Aufstieg gegen das Flugzeug des Flieger König, das dabei leicht an der rechten unteren Tragfaäche beschädigt wurde, während an dem Apparat von Wientziers der Propeller Schaden erlitt. Beide Flieger werden imstande sein, abends nach Halberstadt zu fliegen. Handschke Sturz von der Leiter. Ein sechsähriger Knabe stürzte von einer Leiter; er brach den Arm. In der Krankenanstalt Lindenburg fand der Verletzte Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Insectenstiche. om achtjähriges Mädchen aus der Redwitzstraße wurde vorgestern von einer Fliege auf den Arm gestochen, wodurch dieser so gefährlich anschwoll, daß in der Krankenalt Lindenburg ärztliche Hülfe in Anspruch genommen werden mußte. Der Arzt stellte Blutvergiftung fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Zwangsinnung für das Damenschneider- und Schneiderinnen-Handwerk hielt Dienstagabend im Festsaale des Koloniahauses eine Generalversammlung ab. Zunächst wurden 24 Lehrlinge losgesprochen. Eine große Anzahl Prüflinge erhielt das Prädikat"Sehr gut" und"Gut". In der Lehrlingsrolle sind heute 500 Lehrlinge eingetragen. Seit den zwei Jahren des Bestehens der Innen haben bereits 152 Lehrtädchen die Gesellenprüfung abgelegt. Bisher mußten diejenigen der Zwangsinnung angehören, die in der Stadtgemeinde Köln das Damenschneidergewerbe selbstständig betreiben und Gehülfen oder Lehrlinge beschäftigen. Der Vorstand hat bei der Regierung erwirkt, daß die obigen Personen auch dann Mitglieder der Innung werden mussen, wenn sie keine Gehülfen oder Lehrlinge beschäftigen. Ferner hat der Regierungspräsident im Einverstaändnis mit dem Bezirksausschußß verfügt, daß in Zukunft auch weibliche Mitglieder in den Vorstand und zwar mit Stimmrecht gewählt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Stadt Köln als Lieferantin von Fernglas?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gräbierverkauf. Zu der vor einiger Zeit in hiesigen Tagesblaättern geäußerten Ansicht über die Unzulaässigkeit des Weiberverkaufs von Gräbern an dritte Personen teilt das städtische richteramt mit, daß die Verwaltung grundsätzlich daran festält, daß eine Veräußerung von Gabstätten, sei es durch Kauf oder Tausch, unzulaässig ist, da Gräber als sogenannte res extra commercium nicht zum Gegenstande des Handels gemacht werden können. Dagegen ist die städtische Verwaltung, ohne indes eine Verpflichtung hierzu anzuerkennen, bereit, in Ausnahme fällen unter besonders zu vereinbarenden Bedingungen Privateräber zurückzunehmen oder den Wiederverkauf dieser Gräber zu bewirken, sobald sich ein Käufer dafür findet. Die Friedhofsverwaltungen werden Anweisung erhalten, sich um den Verkauf der betreffenden Gräber besonders zu bemühen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Rheinische Sängermund(Unterband Köln) gibt morgen Sonntag, 11 Uhr vormittags beginnend, in der Festhalle am Aachenertor ein großes Morgenkoncert.(Wir verweisen auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Di Hutnadel. Vor dem Schöffengericht staud dieser Tage eine Frau unter der Anklage der fahreässigen Körperverletzung. Sie hatte am 2. Mai d. J. in der Kirche eine neben ihr kniende Witwe mit ihrem Hutspieß ins Gesicht, dicht neben das rechte Auge, gestochen. Man muß von einem Glück reden, daß das unge nicht verloren gegangen ist. Die Verletzte ist heute noch nicht vollständig hergestellt. Richter und Amtsanwalt bezeichneten das unsernünftige Tragen der langen Hutnadeln unter Umständen, 1. B. in der Eisen- oder Straßenbarn, als geradezu lebensgefährlich. Das Gericht mußte, da eine Zeugin fehlte, die Sache vertagen. Neben der Strafsache schwebt auch eine Civilklage gegen die Angeklagte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Flora feiert am morgigen Sonntag der Quartett- verein Köln-Nippes sein Sommerfest durch ein Abendkonzert in Gemeinschaft mit dem Flora-Orchester. U. a. wird das Fest der Rebenbluüte für Männerchor, Soloquartett und Orchester von Heinrich Zöllner aufgeführt, ferner a capella-Chöre von Paul Mania, Konrad Jamrath u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Drechslermeister Joseph Lay in das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verein ehemaliger Cameraden der Colonialtruppen Köuns veranstaltet zum ersten Male seit seiner Rundung einen gemeinsamen Sommerausfluge, und zwar nach Glessen mit einstündiger Wanderung durch den Königsdorfer Ward. Die Abfahrt erfolgt.34 Uhr vom Hauptbahnhof.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hält am Montag, den 10. Juli, abends 8 Uhr, im Zoologischen Garten ein Vokal- und Instrumentalkonzert ab. Wir verweisen auf die Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>(0 Porz,.Juli1911. Die Gemeindesparkasse sah am 1. Juli cr. auf das erste Jahr des Bestehens zurück. Der Bestand an Spareinlagen beträgt rund drei Millionen, welche sich auf 1440 Bücher verteilen. Der buchäßige Umschlag der Kasse beläuft sich auf nahezu 15 1/2 Millionen. Alle Einlagen werden verzinst mit 4 Proz. vom Tage der Einzahlung ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der hiesige Männergesangverein Eintracht feiert kommenden Sonntag, den 9. Juli sein 20. Stiftungsfest verbunden mit der Weihe einer neuen Fahne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
