<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416217</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Deutzer Männer-Gesang-Verein brachte am Sonntagvormittag den Kranken des hiesigen Hospitals ein Morgenkoncert dar. In dem schönen Hospitalgarten und an den Fenstern der Säle hörten die Insassen des Krankenhauses die Spenden des Vereins an, der unter Leitung seines verdienten tüchtigen Dirigenten, Hrn. Joseph Schmeisser, mit dem Chore Fröhliches Rheinland von Heuser das Konzert eröffnete. Es folgten die Lieder In der Ferne von Silcher, Du bist mein Traum von Hofmann, An die Heimat von Jungst, Michel horch von Neumann u. a. Der gut disziplinierte Chor brachte die Werke rhythmisch exakt und mit guter Phrasierung zum Vortrag. Ein langschönes Forte und zartes Piano verhalten zum vollen Erfolg. Nach dankbarem Beifall hob Hr. Oberarzt Dr. Bardenheuer in einer Ansprache an den Verein hervor, daß diesem das Verdienst gebühre, als erster in Deutz die Veranstaltung eines solchen Konzerts ausgenommen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Männergesangverein Concordia Köln-Niehl. Das am vorigen Sonntag im Saale der katholischen Bürgergesellschaft abgehaltene 29. Stiftungsfest nahm in jeder Beziehung einen zufriedenstellenden Verlauf. Nach einer sinnigen Ansprache des Vorsitzenden, Herrn Schumacher, trug der Verein zuerst den schwierigen Chor Radbod von Heuser vor, dem sich später noch Stilles Glück von Werth anreihte. Herr Musiklehrer Wiesenthal hatte beide Chöre aufs sorgeältigste einstudiert. Außer dem festgebunden Verein waren noch sechs weitere Vereine erschienen, die durch Vortrag mehrerer Lieder und Chöre zur Verschönerung des Abends beitrugen. Sängermund Merheim sang Ewig liebe Heimat von Treu und Am sonnigen Rhein von Werth, der Männergesangverein der Vereinigten Farbenfabriken vorm. Bayer u. Co., Leverkusen, Zied mit von Angerer, Treue von Weigert, An die Heimat von Jüngst und Seemannstreue von Weigert, der Männergesangverein Eintracht, Merkenich, Vorbei, vorbei von Wippertürth und Abendsändchen von Schaf, der Männergesangverein Mülheim(Rhein) Ich kehre wieder von Weigert, Mein Heimattal von Ulrich, Abendsändchen von Schiebold und Deutsches Lied von Kramer, Gesangverein Eintracht, Flittard, Abendfeuer von Attenhofer und Jäverlust von Astholz sowie der Männergesangverein der Kölner Verlagsanstalt Wach auf du goldnes Morgenrot von Krasinsty, Sonntagsfruühe von Weinhardt und Frühling wird es doch einmal von Wulfing. Zwischen den einzelnen Liederspenden trug der Musikverein Akkordia verschiedene Darbietungen musternültig vor. Den Schluß bildete ein Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
