<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416294</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. In der Hüttenstraße wurde ein etwa siebenähriger Knabe von einem mit Obst beladenen Wagen überfahren. Ter Wagen ging dem Knaben über beide Beine. Schwer verletzt schaffte man ihn in die elterliche Wohnung und nachher ins Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windtyorstvund Köln-Mitte. Es wird uns berichtet: Am Donnerſtagabend hatte sich unter Leitung des ad hoc gewählten Herrn Dr. Scharmitzel eine sehr stattliche Zahl von Bundesmitgliedern zu einer außerordentlichen Versammlung eingefunden, die notwendig geworden war, weil Herr Dr. Wagner das arbeitsreiche Amt des ersten Vorsitzenden nicht länger führen zu können erklärte und der zweite Vorntzende sein Amt niedergelegt hatte. Einstimmig wurde mit großem Beifall Herr Dr. Scharmitzel zum ersten Vorsitzenden gewahlt, der die Wahl bis zur Einführung des fur diesen posten vorgesehenen Herrn annahm. Mit erheblichen Stimmenmehrheiten gingen aus der Wahlurne im übrigen hervor die Herrer Oberlehrer Dr. Wagner als zweiter Vorsitzender, Kaufmann Sarter als erster Schriftführer, Kaufmann Scheven als zweiter Schriftführer, Stadtsekretär Daus als Kassierer. Der Vorstand fand seine statutengemäße Ergänzung in der Ernennung der Herren Kaplan Gehlen, Kaufmann Hilgers, Schneidermeister Hunhege und Kaufmann Werner als Besitzer. Jeder Bund soll eine Agitationskommission haben, man stellte Herrn Verbandssekretär Muller an die Spitze derselben. Der negewählte Bundesvorsitzende machte zum Schlusse der Versammlung die Mitteilung, daß am 31. August ein Vortrag über die auswärtige politische Lage, besonders über die deutsche Marokkopolitik gehalten werden soll. Herr Dr. Dreesemann wurde um Uebernahme dieses hochaktuellen Referates ersucht. Ein zahlreiches Auditorium dürfte im sicher sein. Die Feststellung des Vorsitzenden, daß in Zukunft die Bundesversammlungen Punkt 9 1/4 Uhr beginnen und Punkt 11 1/2 Uhr geschlossen werden sollen, fand als notwendige Maßnahme rückhaltlos Zustimmung. Angesichts der kommenden Wahlen ist eine planäßige intensive Webearbeit für den Bund mit Ernst ins Auge gefaßt. Der Versammlung wohnte der um die Sache der Windtyorstbunde in Westfalen verdiente und in den Kreisen der Windthorstbunde bestens bekannte Justizrat Lipphaus aus Burgsteinfurt als Gast bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
