<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416277</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein neuer Bankbau. Eine Verschönerung der Sin##ße Unter Sachsenhausen steht für die nächste Zeit bevor. Neben der durch Abbruch des Hauses Nr. 21--23 freigelegten Baustelle werden zurzeit noch zwei weitere, erst in den letzten Jahrzehnten erbaute Häuser(Nr. 25--29) niedergelegt, um ein neues Bankgeſäude an dieser Stelle erstehen zu lassen, das der Barmer Bankverein Hinsberg, Fischer&amp; Comp. für seine hiesige Niederlassung errichten wird. Der Neubau wird seitens der General-Unternehmung, Baugesellschaft m. v.., früher Karl Moritz, ausgeführt. Er wird in seiner inneren Einrichtung, bei welcher besonders die praktische Seite betont werden soll, der Bedeutung und dem Geschäftsumfang des Barmer Bankvereins entsprechen und ebenso in seinem Aeußeren eine Zierde dieses vornehmen Straßanzuges werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche weiter zurückgegangen, allerdings nicht mehr bedeutend. Die Pegelöhe in Körn betrug am Samstag 1,31 Meter gegen.44. Meter vor acht Tagen. Da die großen Kähne nur noch halbe Last nehmen können, so ist rege Nachfrage nach leeren Schifferäumen und der Verkehr auf dem Strom recht lebhaft. Der Schleppdienstverkehr während der Nacht muß bei weiterem Fallen des Wassers auf der Strecke Köln--St. Goar eingestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die hitze allein tut's nicht. Ein Angeklagter hatte der Strafkammer zum heutigen Termin mitgeteilt, er sei auf einer Geschäftsreise draußen infolge der Hitze erkrankt und könne zum Termin nicht erscheinen. Ein entsprechendes Doktorattest lag nicht bei. Auf Antrag des Staatsanwalts erklarte das Gericht diese Entschuldigung nicht für ausreichend und erliessß Vorführungsbefehl zum nächsten Termin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
