<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416249</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsunfall. In der Deutzer Gasmotorenfabrik fiel einem Arbeiter ein Schwungrad auf den Fuß, der dadurch geu0 Di Schußwaffe als Spielzeug. Gestern abend fand im Deutzer Hospital ein junger Mann Aufnahme, der mit einem geladenen Revolver hantiert und sich dabei in das Bein geschossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Karl Contzen aus Köln-Nippes, Joseph Böhmer aus Nachen, Joseph Hepp aus Düsseldorf, Friedrich Mersheimer aus Polch(Kreis Koblenz) und Otto Reinen aus Wickrathberg(Bezirk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wünsche des Bürgervereins Köln-Germberg. In einer stark besuchten Versammlung des Bürgervereins Köln-Germberg wurde einstimmig beschlossen, eine Eingabe an die Stadtverwaltung zu richten mit der Bitte um baldöglichste Beleuchtung der Grembergerstraße von Humboldtkolonie bis Wiedstraße. Von der Stadtverwaltung wurde die Beleuchtung dieser Stre#### notwendig befunden; der Verein hofft, daß für den Winter die Grembergerstraße beleuchtet ist. Gleichzeitig soll die Stadtverwaltung gebeten werden, auf dieser Strecke Weges, wenigstens auf einer Seite, einen erhöhten Bürgersteig mit Zementplatten herzustellen, der oder weniger ernstlich bedroht gewesen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Klub für Luftschiffahrt. Gelegentlich der Vaterländischen Festspiele findet am nächsten Sonntag eine Ballonfuchsjagd statt, an der sich fünf Ballons beteiligen. Außerd wird der Fuchsballon von einer großen Anzahl von Automobilen vir folgt werden, die von Mitgliedern des Klubs gestellt werden. Der Start soll um 10 Uhr vormittags auf dem Jugendspielplatze### dem Aachener Tor stattfinden. Außer den Diplomen der Stadt gelangen zwei Ehrenpreiſe zur Verteilung. Die Fahrtdauer son drei Stunden nicht üüberschreiten.. 12 Miss"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fahrten des P VI. Leichlingen, 12.Juli1911. stieg heute nachmittag.22 Uhr hier mit 6 Passagieren, einschliesst lich Besatzung 12 Personen, auf. Die Fahrt ging über Düsgelder nach Duisburg. Dort war offizieller Empfang. Der mit dem Bürgermeister Regierungsrat Mayweg und eine under Menschenmenge erwarteten den Ballon. Regierungsrat Na hielt eine Ansprache. Von hier aus ging die Fahrt wiederum 6 Passagieren, darunter Regierungsrat Mayweg, nach essen, eine Landung vorgesehen war. Der Ballon brauchte für### Strecke eine halbe Stunde. Nach Aufnahme neuer Passagiere wm: die Rückfahrt angetreten und diese in 50 Minuten bewerksteug. Die Fahrt von Leichlingen nach Duisburg dauerte wegen des stack. Gegenwindes anderthalb Stunden. Hauptmann v. Kleist und Oinleutnant Stelling hatten die Führung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtisches Waisenhaus. Hans W. Mertens trug am *--##lingon und den zahlreich erschienenen letzten Sonntag den Haustöglingen und den zahlreich erschienenen Schutzbefohlenen des städtischen Waisenhauses eigene Dichtungen vor. Die erste Gruppe entnahm der Dichter seinem Buche: Aus meiner Schule. Er bot eine Anzahl sein empfundener Einzelbilder aus dem Kleinleben der Schultage. Da sieht der Schüler das Leben, das ihn täglich umgibt, in dichterischer Verklärung, und der Erwachsene wird noch einmal zurückversetzt in die längst entschwundene Zeit. Im zweiten Teile entnahm Mertens die Vortrage seiner Sammlung Aus goldener Kinderzeit, deren Gedichte in glücklicher Weise Szenen aus dem Familien- und Spielleben der Jugend enthalten, und die gleichfalls jung und alt begeistern. Zuletzt bot der Vortragende Proben seiner epischen Poesie in biblischen Erzählungen aus seinem Buche Des Heilands Erdenwallen, das jedem Freunde religioöser Dichtkunst warm empfohlen werden kann. Die jugendlichen Zuhörer, die dichtgedraängt die Turnhalle der Anstalt üllten, folgten mit großer Aufmerksamkeit und dankten am Schlusse dem Tichter durch ein brausendes Hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In schlechte Gesellschaft geriet gestern veno in der Nächelsgasse ein junger Mann von auswärts. Als er nach einer umfangreichen Zecherei eingeschlafen war, wurde ihm das Portemonnaie mit etwa 300 M. gestohlen. Die Diebin wurde aber von der Kriminalpolizei festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Grubenbrand. Braubach, 12.Juli1911. Gestern entstand auf der Erzgrube Rosenberg auf bis jetzt noch unaufgeklaärte Weise ein Brand, wodurch der eingefahrenen, 60 Mann starken Belegschaft der Rückweg sehr erschwert wurde. 58 Bergleute konnten ohne größeren Schaden zutage gefördert werden. Auch die beiden übrigen wurden lebend herausgeholt, mußten aber ins Krankenhaus transportiert werden. Doch hofft man, sie am Leben erhalten zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>einc imposante Versammlung der Marianischen Jünglings-Kongregation St. Joseph und St. Mechten tagte am Sonntag im Lobau. Die Jungen wollten den Namenstag ihres allbeliebten Präses, Hrn. Kaplan Peter Leonards, in würdiger Weise feiern und hatten ein schönes Festprogramm aufgestellt. Zahlreiche Eäste und Vertreter der verschiedenen hier bestehenden kirchlichen Vereine waren erschienen. Prachtvolle Musikstücke leide Feier ein. Begeistert erscholl dann das Festlied: Dem Prases, nach der Melodie Strönt herbei, ihr Volkerscharen. Das Mitglied Gottfried Bohlen trug einen inhaltreichen Festprolog vor. Der Prafekt der Kongregation, Peter Peiffer, feierte dann in einer herzlichen Ansprache Hrn. Kaplan Leonards als den treuen, vortrefflichen Prases, der mit rastlosem Eifer und beispielloser Hingabe sich seit Jahren ganz in den Dienst der Marianischen Jünglingskong regation gestellt habe, um ihm dann seitens der Kongregation die herzlichsten Glückwunsche zum Namensfeste zu überbringen. Das Mitglied Fritz Keller feierte den Präfetten, der gleichfalls sein Namensfest begehe. Gemeinschaftliche Lieder, von denen eines das Mitglied Wilh. Auer verfaßt hatte, Musikvorträge der Mitglieder Beter Weber, Wilh. Auer und Peter Lemper, Deklamationen vortrefflich vorgetragen von den Mitgliedern Joh. Bapt. Fuchs un Karl Geerling, humoristische Vorträge von Paul Fuchs, Darbietungen der Turnabteilung der Kongregation und zum Schluß ein von den Mitgliedern Heinr. und Gottfried Bohlen, Hans Schwarz, Gerhard Aleff, Karl Geerling und Bapt. Fuchs gegebenes Theatersück schufen eine schöne Festesstimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Christliche handwerker- und Arbeiterverein hatte am Sonntagabend im St. Josephstift einen Familienabend, zu welchem sich Hr. Paffrath von hier, Wilhelmstrße 61, mit seinen Musikschülern bereitwilligst zur Verfügung gestellt hatte. Mit einem gemeinschaftlichen Liede wurde die Feier eröffnet. Die Geigenvortrage der Musikschule Furst Bismarckmarsch von Siebert un Largo von Händel fanden vielen Beifall. Nach einem mehrstimmigen Liede der Gesangsabteilung des Vereins hielt Hr. Kaplan Houben eine längere Ansprache über die Ziele des Vereins und ersuchte um rege Agitation zur Gewinnung neuer Mitglieder sowie um Angabe der in nächster Zeit vom Militär ankommenden jungen Leute. Im zweiten Teile des Abends erfreute Hr. Lehrer Paffrath mit einem Schuler durch mehrere Zithervorträge, sowie mit Geigenvorträgen der Gesamt-Musikschule. Die Theaterabteilung unter der Leitung des Hrn. P. Frank sorgten mit einem kleinem Theatersückchen sowie einige Herren mit humoristischen Vorträgen für eine recht heitere Stimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnung. Den in der Hauptwerksätte Nippes beschäftigten Schlossern Hrn. August Behrend und Mathias Weiser sowie den Schreinern Herren Withelm Büsgen, Adolf Salopiata und August Weber wurde am Samstag das Allgemeine Ehrenzeichen überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
