<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern im israelitischen Asyl der 16jährige Arbeitsjungen, der dieser Tage in einem Werk an der Gutenbergstraße in eine Maschine geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein veranstaltete am Sonntag einen Familienabend, bei dem das verdiente Vorstandsmitglied Hr Postdekretär Emil Jammerten, der zur Oberpostdirektion nach Aachen versetzt ist, verabschiedet und in gebührender Weise geehrt wurde. Der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, hob die Verdienste des Scheidenden auf den verschiedensten Gebieten des Vereinslebens hervor und pries ihn besonders als ausgezeichneten Gesellschafter und Gelegenheitsdichter. Auch seiner Gattin, der der Verein gleichfalls so manche dichterische Spende verdankt, wurde die gebührende Ehrung zuteil und als äußeres Zeichen des Dankes ein Blumenangebinde überreicht. Zwei ausgezeichnete Solisten trugen wesentlich zur Hebung der Feier bei. Frl. Kenne Witt brachte die Arie aus Freischütz, der Zeisig von Wittich und andere Lieder sehr wirkungsvoll zu Gehör, während Hr. Operisänger Willi Vollmar das Liebeslied aus Walküre, der letzte Gruß von Levi, Stelldichein von Schumacher und mehrere Zugaben meisterlich vortrug. Den Solisten und ihrem vorzüglichen Begleiter am Flügel, Hrn. Gottfried Pesch, wurden reicher Beifall zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Gestern feierte der Portier und Wiegemeister Hr. Joseph Peiter in Köln-Deutz, Neuhöfferstraße 18 wohnhaft, sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Kalter Trieurfabrik und Fabrik gelächter Bleche von Mayer&amp; Cie. in Köln-Kalk. Von den Chefs der Firma erhielt der Jubilar ein größeres Geldgeschenk und von den Angestellten der Firma einen wertvollen Diwan. Der Gesangverein der Firma sowie der Männergesangverein Kalk erfreuten den Jubilar durch eine Serenade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Opferstockmarder. In der Severinskirche wurden mehrere Opferstöcke erbrochen und ihres Inhaltes geleert. Auch wurde ein Sakristeifenster eingedrückt Ueberfall. An einem der letzten Abende wurde in der Nähe des Forts an der Niehlerstraße ein junges Paar aus Nippes von einem verheirateten Mann angefallen. Der junge Mann wurde mißhandelt, das Mädchen sollte fortgeschleppt werden. Der junge Mann setzte sich heftig zur Wehr, worauf der Mensch schließlich entlief. Bei dieser Gelegenheit kam dem Mädchen die Uhr abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
