<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Joseph Hubrich aus Köln-Klettenberg, Ernst Barkholz aus Obercassel bei Bonn, Ernst Dornbach aus Berlin und August Pfeffer aus Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kölner Bierhaus paßt sich glücklicherweise unter Wahrung seiner Tradition den Ansprüchen unserer Zeit, die auf Aeußhrlichkeiten großen Wert legt, gut an. Immer behaglicher und immer vornehmer ersteht jede neue Brauerei, die das süfeige Kölch als Spezifikum verzapft. Den Rikord scheint gegenwärtig das Apostelbrau zu schlagen, das an Stelle des im März niedergerissenen alten Gebäudes jetzt an der Apostelnstrße sich erhebt. Die Hauptsehenswürdigkeit im Innern ist das nach vorn herausgelesene etwa 500--600 Personen fassende Bierrestaurant, dessen Wandbekleidung und Decken in alteölnischem Stil gehalten sind. Hinter den Letzteren befindet sich ein großer Gesellschaftssaal, welcher auch nach Bedarf bis zur Hälfte abgeteilt werden kann. Im Souterrain sind vier Kegelbahnen mit Englüftung und frischer Luftzugührung von der Straße eingebaut. Der Keller ist mit Kühlanlagen für Fleisch und Bier versehen. Die Etagen des Hauses werden vermietet zu Wohnungszwecken. Der Entwurf und Bauleitung lag in den Händen der Architekten Ullmann und Eisenhauer. Die schlüsselfertige Ausführung geschah durch die Lolateisenbeton-.-G. Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Messer in kinderhand. In der Thieboldsgasse stach ein Junge von 12 Jahren seinen Spielgenossen mit einem Messer in den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einen Aufzug gefallen ist am Eigelstein ein junger Mann; er erlitt schwere Kopfverletzungen und mußte ins Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Am nächsten Donnerstag, den 8. d.., veranstaltet der Windthorstbund Köln-Nord im oberen Saale der Wirtschaft Pannhorst eine wichtige Zentrumsversammlung. Die Parteifreunde werden schon jetzt gebeten, sich rege an der Versammlung zu beteiligen und für einen guten Besuch zu sorgen. Es gilt wichtige Beschlüsse zu fassen. Besonders die Vertrauensleute müssen alle zur Stelle sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kalter Armen-Unterstützungs-Verein hielt in der Restauration Böhmer seine ordentliche Generalversammlung ab, die der Vorsitzende Herr Geheimer Sanitätrat Dr. Reipen leitete. Dem erstatteten Jahresberichte entnehmen wir folgende Zahlen: Der Verein zählt 287 Mitglieder. Im vergangenen Jahre wurden 124 Familien unterstützt. Verausgabt wurden für 1089 Brote, 472 Scheffel Kohlen, sowie für Barunterstützungen 1051,90., für 585 Paar Galoschen an bedürftige Schulkinder, 685,14., für eine Milchkur während der Sommerferien, an der 325 Kinder teilnahmen, 1054., für eine vieröchige Kur in Bad Kreuznach für 30 skrophelöse Kinder 1612,44 M. Die vom Verein unterhaltene Volksüche war 61 Tage in Betrieb; in derselben wurden 15 900 Portionen Essen unentgeltlich ausgegeben. Den Freunden und Gönnern des Vereins wurde herzlichster Dank und gleichzeitig die Hoffnung ausgesprochen, daß diese dem Verein auch fernerhin ihr Wohlwollen erhalten, sowie daß sich noch immer mehr Mitglieder dem Verein anschrießen möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für die Besucher des Siebengebirges an den Pfingsttagen sei bemerkt, daß in Honnef folgende h. Messen stattfinden: In der Pfarrkirche: 6 Uhr,.30, 9, 10.15. In der Annakapelle: .30 Uhr. Hohenhonnef(Kapelle):.30 Uhr. Kirche zu Stadt gehörenden Gutes Entenfange in Berzdorf ein Armenhaus einzurichten. Verschiedentlich wurde in der Kommission hervor, gehoben, daß das Besitztum bis jetzt sehr wenig eingebracht habe Beschlußßfassung erfolgte mit acht gegen sechs Stimmen. Es weiter ein Pachtangebot für das Gut vor.-- Der mit der Eisen, bahnverwaltung getätigte Vertrag wegen Entwästerung des Guter, bahnhofes in den Rheinablaufkanal wurde genehmigt.-- Der Kredit zur Unterhaltung der städtischen Kiesgrube wurde von 700 M. am 1500 M. erhöht. Diese höhere Ausgabe soll sich durch erhöhte Ein, nahmen aus Kies- und Landgewinnung decken.-- Dem Antrage der Bewohner von Bohle entsprechend, wurde beschlossen, zur e. leuchtung daselbst vier Petroleumlaternen aufzustellen. Petroleum liefert die Stadt, dagegen soll die Bedienung seitens der Bewohner unentgeltlich erfolgen. Für Unterhaltung der Laternen werden je 3 M. bewilligt.-- Ein an der Bonnstraße gelegenes Terrain wird zum Preise von 6 M. pro Quadratmeter angekauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Siegburg,.Juni1911. Der bisherige unbesoldete Bei, geordnete Kommerzienrat Alfred Keller ist in gleicher Eigenschaft auf weitere sechs Jahre, und der Fabrikarbeiter Wilbelm Gehlen als unbesoldeter Beigeordneter der Stadt Siegburg auf sechs Jahre bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Unfall des luftschiffes Aurhenverg 11.(Drahtver.) Krefeld,.Juni1911. Bei einer Probefahrt mußte gestern das Stationsluftschiff Rothenberg II der Krefelder Gewerbe-, Industrieund Kunstausstellung infolge eines Defektes der Steuerung bei St. Tönis landen. Das Luftschiff ist nach der Halle zurückgebracht worden, wo es alsbald wiederhergestellt werden wird. Menschen sind nicht zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
