<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416224</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Fechtschule 187, rechtsrheinisch, veranstaltet am Sonntag, den 25. Juni, im Rosengarten Deutz, Kalkerstraße 15, ein Sommerfest zum Besten armer Kinder. Mitwirkende sind der Männergesangverein Eintracht, Köln-Deutz, der Turnverein V. d..- Kolonie und der Mandolinenclub Rheingold. Für reiche Abwechselung und genußreiche Stunden ist also gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ortsverein des Verbandes deutscher Eisenbahnhandwerker und-Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt seine Monatsversammlung ab. Die schön besuchte Versammlung wurde von dem Ehrenvorsitzenden, Hrn. Schüßler, geleitet. Nach Erledigung von einigen geschäftlichen Angelegenheiten konnten wieder sechs neue Mitglieder aufgenommen werden. Der Schriftführer des Ortsvereins gab einen ausführlichen Bericht über die am 25. v. M. in Krefeld abgehaltene Gau- und Bezirkskonferenz. Diese hat sich hauptsächlich mit den weiteren Bestrebungen und dem inneren Ausbau des Verbandes befaßt. Ueber die einzelnen Punkte hat sich eine längere Aussprache entwickelt und manche neue Anregung zutage gesördert. Aus der Versammlung wurden die Lohnverhaältnisse der Wirkstättenarbeiten, welche Sonntags im Betriebsdienste aushelfen, sowie die Gewährung des Erholungsurlaubs angeregt und in längerer Diskussion besprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. In einem Hause der Hardtstraße wurde ein junger Mensch darüber ertappt, als er im Begriffe war, den langen Teppich des Hausflurs heimlich fortzutragen. Er hatte an einem oberen Stockwerke geschellt, worauf ihm aufgedruückt wurde. Da aber niemand die Treppe heraufkam, ging das Dienstädchen leise hinunter und konnte auf diese Weise den Mann bei der Arben erwischen. Leider ist er, jedoch ohne Läufer, entwichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
