<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416226</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Motorbootfahrten zwischen Köln und Westhoven begschtigt die Kölner Motorbootfahrt m. b. H. einzufuühren. Sie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Genehmigung des Kgl. Wasserbauamts und des Polizeis hierzu erhalten. Der Fahrpreis ist für die einfache für Erwachsene auf 20 Pfg. und für Kinder auf 10 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ie Anwohner der Elstergasse haben sich mit vielen An"#e an die Behörde gewandt wegen des Ueberhandnehmens des ##gen Dirnenunwesens. So hatten sie besonders gegen das ##den der Ehefrau Georg Sturm, geb. Elise Lange, Anzeige eberts. Der Amtsanwalt beantragte wegen Kuppelei gegen die onate Gefängnis und 200 M. Geldstrafe. Das Schöffeniwer,##ne nen Monat Gefängnis fest mit Rücksicht auf die lißstände, die äaufgedeckt worden und weil die Annigie keine Rücksicht auf die Nachbarschaft genommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Panorama Köln(Frohngasse) ist das neue Rundemälde Die Belagerung von Paris(Schlacht bei Villiers) am 30. November 1870 fertiggestellt. Das Kolossalrundgemälde zeigt das Vordringen der Deutschen mittags zwischen 11 und 12 Uhr. Hergestellt ist die Darstellung von dem Panorama- und Schlachtenmaler Prof. Louis Braun unter Mithülfe des Landschaftsmalers E. Berninger und des Majors a. D. Schott.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fremden-Verkehr. Gestern unternahm der Evangelische Frauenverein aus Lütgendortmund einen Ausflug nach Königswinter und Rolandseck, von wo die Teilnehmer gegen Abend mit Extra-Dampfer in Köln eintrafen. Von der Landungsbrücke gings in geschlossenem Zuge zur Besichtigung des Domes und dann zum Restaurant Alter Posthof, Kreuzgasse, wo in den großen Sälen für die 300 Teilnehmer ein gemeinschaftliches Abendessen bestellt war. Gegen 9 Uhr begaben sich die Teilnehmer wiederum in geschlossenem Zuge über die Hohenzollernbrücke zum Deutzer Bahnhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sommersonnenwendfeier der Kölner Studenten. Die Studentenschaft der Kölner Handelshochschule veranstaltete am Mittwochabend einen Fackelzug von der Hochschule bis zur Bismarcksäule am Rhein. Tort feierte der Vorsitzende der Allgemeinen Vereinigung, der Stud. Geldmacher, den ersten Reichskanzler des neuen Reichs. Nach dem vom Redner ausgebrachten Hoch auf das deutsche Vaterland sang man Deutschland über alles. Von der Bismarcksäule gings im Züge zum Neumarkt, wo die Fackeln zusammengeworfen wurden. Nach 11 Uhr begann im großen Saal der Lese ein Bismarck-Kommers. Ansprachen hielten Studiendirektor Eckert, Professor Biedenfeld, Stud. Harras, Stud. Ruckeäschel und Professor Moldenhauer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Oberpostdirektionsbezirk Aachen, bei einer Verkehrsanstalt des Bezirks, Landbriefträger, 1100 M. Gehalt, Köln, Kgl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzleute, 1400--2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1650--2300.; Niederstadtfeld, Bürgermeister, Gemeindeörster des Forstschutzverbandes Wallenborn, 1200--2400.; Oberstein, Großherzogl. Oldenburgisches Amts1550--2150.; Siegburg, Königl. Strafanstalt Michelsberg, Aufseher, 1200--1700 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>be. ot. Josephsrirche zu Koln-Nippes wird der als Kanzelredner bekannte Benediktinervater Corbinian Wirz von Montag, den 26. Juni bis Sonntag, den 2. Juli, abends 9 Uhr religioöse Vorträge für katholische Mädchen halten. Am Feste Peter und Paul und Sonntag, den 2. Juli finden die Vorträge nachmittags 5 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Sommerfest des Kölner Männergesang-Vereins bildet alleährlich den Höhenpunkt der Festveranstaltungen in der Flora. Morgen abend wird es wieder die Freunde des Männergesang-Vereins und der Flora zu fröhlichen Stunden versammeln. Das Festkonzert wird von dem Flora-Orchester unter Albin Trenkler Leitung und vom Kölner Männergesang-Verein unter Leitung Meisters Schwartz gemeinschaftlich bestritten. Eine Festbeleuchtung größten Umfangs läßt die Parkanlagen nach Eintritt der Dunkelheit in vielen tausend Lichtern erstrahlen. Ein BrillantFeuerwerk wird von der pyrotechnischen Anstalt Karl Lippold in Ronsdorf abgebrannt. Dann leitet eine Fackelpolonäse durch den bengalisch beleuchteten Park in die Säle, wo ein Ball das Fest beschrießt. Straßenbahnbetrieb ist bis 2 Uhr nachts vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die englische Kolonie und der Krönungstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Marianische Jünglingskongregation St. und St. Rechtern veranstaltet am Sonntag, den 25. d. M. in der Pfarrkirche St. Joseph, nachmittags 5 Uhr, eine feierliche Aufnahme neuer Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Frauenversammlung. Auf Veranlassung des hiesigen christlichen Handwerker- und Arbeitervereins findet am 25. d.., nachmittags 6 Uhr, in der Aula des hiesigen Realgymnasiums die zweite Frauenversammlung statt. Hr. Professor Dr. Siegert, Direktor der akademischen Kinderklinik, wird daselbst einen Vortrag halten: Wie schützen wir unsern Säugling vor Erkrankung? Wegen der Wichtigkeit dieses Themas sind alle Frauen zu dieser Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein Köln ladet seine Mitglieder zur Beerdigung eines verstorbenen Mitgliedes ein.(Vgl. Anzeige.) Sinfoniekonzert in der Flora. Das gestrige zweite Sinfoniekonzert brachte als Hauptwerk die-moll-Sinfonie op. 120 von Rob. Schumann, die sogenannte vierte. Trotz der hohen Opuszahl stammt das Werk aus der glücklichsten Schaffensperiode Schumanns, aus dem Jahre 1841. Als wäre das Leben ein einziger, ununterbrochener Rosenmonat, blüht und duftet es in dieser Sinfonie, die nur Abschnitte, nicht Gegensätze kennt. Diese Daſeinsfreude brachte auch die Ausführung des Werkes durch das Floraorchester unter Leitung des Herrn Musikdirektors A. Trenkler zum Klingen. In der Auffassung die Einheitlichkeit der Sätze sehr bestimmt betonend, dabei die wechselnden Spiegelungen der Schumannschen Grazie im Mittelsatze des Andante(mit dem schön figurierten Violinsolo) und im Trio das Scherzo geschmeidig erfassend, wirksam im Klang und Rythmus und ohne Künstelei in der Ausdeutung, brachte der Dirigent die Sinfonie zu Gehör. Man muß der Verdienste des Hrn. Trenkler um die Uebung der Florakonzerte, insbesondere der Sinfoniekonzerte, gerade jetzt nach Gebühr eingedenk sein, da sich Schwierigkeiten bezüglich seiner Weiterührung dieser Konzerte ergeben haben. Für die Flora würde das Ausscheiden dieses überaus tüchtigen Musikers und Dirigenten aus der Stätte seiner bisherigen Wirksamkeit ein Verlust sein, den man bedauern müßte. Das Besucherpublikum des gestrigen Konzertes spendete ihm nach der Sinfonie so warmen und herzlichen Beifall, daß aus ihm unschwer ein Ton der Besorgnis herauszufuühlen war. Außer der Sinfonie hörte man noch Mendelssohns Ouvertüre zum Sommernachtstraum, Smetanas sinfonische Dichtung Wallensteins Lager mit ihren schalleräftigen und idyllischen Klangbildern, das Vorspiel zum fünften Akte von Zöllners Versunkene Glocke, sehr stimmungsvoll geboten, und Tonbilder aus Wagners Rheingold, in denen das Orchester zum Schlusse den Einzug der Götter mit allem Glanz und Prunk des Klanges begleitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
