<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416275</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 20. August feiern die in# Guilleaumestraße 72 wohnenden Eheleute Franz Gobelet## Elisabeth geb. Bürgerhause die goldene Hochzeit. Der Jubilo# 74 Jahre, die Jubelbraut ist 69 Jahre alt. Ein Festkomite### bereits Vorkehrungen zur würdigen Begehung des Festtages, dem sich die Anwohner der Straße und der näheren Umgeba beteiligen. Das Jubelpaar, das sich noch einer verhältnisäßn Gesundheit und Rütigkeit erfreut, lebt jedoch in sehr bescheiden Verhältnissen, so daß sich hier die beste Gelegenheit zur Betatigu eines Liebeswerkes bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Heute kann der Meister Hr. Wilh. Kahr Weingartenstraße 4 wohnhaft, auf eine 25jährige Dienstzeit ud Kalter Trieurfabrik und Fabrik gelächter Bleche Mayer u. Cien Kalt als Meister zurückblicken. Von seiten der Chefs der erhielt der Jubilar ein namhaftes Geldgeschenk. Die Mitattem schenkten dem Jubilar ein sinniges, hübsches Möbestück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. In der vergangenen Nacht gegen.45 Un wurde an der Provinziallandstraße nach Frankfurt ein leer n render Möbeiwagen von einer Lokomotive überfahren. Die rn Begleiter sint verletzt worden. Zwei wurden schwer verletzt; un brachte sie ins Hospital in Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Don der Mosel,.Aug.1911. Zu den Jahren mit besonders hohen Wärmegraden gehört das Jahr 1811. Meine Jugend begann nicht lange darnach. In derselben hörte ich die Landleute und Winzer immerfort noch von dem"guten" Jahr 1811 erzählen. Eine besonders große Rolle spielte der 1811er Wein, kurz der 11ter genannt. Bis dahin hatte in dem Volksmunde der 1784er die erste Note. Nunmehr trat an seine Stelle ausschrießlich der Alter. Die guten Weine von 1822 und 1834 minderten seinen Ruhm nicht. Erst der Feuerwein von 1846 löste den 11ter ab. Sein Name verschwand aus dem Volksmunde. Das Jahr 1811 wurde, wie immer erzählt wurde, für Acker- und Weinbau dadurch ein so ausgezeichnetes, weil bei der anhaltenden hohen Sommerhitze während des Tages zur Nachtzeit reichliche Gewitterniederschläge sich einstellten. Der 1846er Wein behielt seinen Ruhm bis 1857 und der 57er bis 1865. Alle diese Weinjahre erster Güte waren sehr heiße Jahre. Zu diesen Jahren mit besonderer Sommerhitze zählt auch das Jahr 1866. Die Hitze hatte aber wegen des rauhen Herbstes keinen Einfluß auf den Weinstock. Ter 1866er Wein bekam wegen seiner Säure im Volksmunde den Namen"Garibaldi", wie der 1871er den Namen "Turkos".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>w Gelsenkirchen,.Aug.1911. Bei dem gestern in der Umgegend niedergegangenen schweren Gewitter wurde im benachbarten Levinahaus der Bergmann S. in seinem Garten vom Blitz getroffen und auf der Stelle geboren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Dorfe Hüls schlug der Blitz in eine Baubude und betäubte drei Arbeiter, die dort Schutz suchten. Zwei kamen nach einiger Zeit wieder zu sich, einer aber war tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Breslau,.Aug.1911.(Drahtber.) Heute nachmittag um 4 Uhr ging hier ein schweres Gewitter nieder, das mit einem kurzen, heftigen Wolkenbruch verbunden war. Viele Straßen und Keller wurden überschwemmt. Auch über das Hirschberger Tal ist ein heftiges Gewitter niedergegangen. Ein Blitzschlag traf das Hirschberger Poftgebäude und setzte die Umhüllung eines Kabels in Brand; viele Fernſprechleitungen wurden beschädigt. In Petersdorf wurde eine Holzschleife durch Blitzschlag in Brand gesetzt und brannte vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
