<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416223</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchenvorstand und kirchliche Gemeindevertretung der Pfarre St. Joseph. Durch die Errichtung der drei neuen Pfarreien schieden aus dem Kirchenvorstande von St. Joseph die langeährigen Mitglieder Heinrich Bornheim, Karl Dusche, Otto Müller, Joseph Röder und Peter Schreier aus. In der von der kirchlichen Gemeindevertretung vorgenommenen Ergänzungswahl wurden die Herren Anton Bergner, Jatobá Bergleiter, aloys Finte, Theodor Graf und Peter Putz gewählt, sö oaß sich der Kirchenvorstand der Pfarre St. Joseph nunmehr aus folgenden Herren zusammensetzt: Pfarrer Oefen, Vorsitzender, Franz Zietens, stellvertretender Vorsitzender, Anton Vergweiler, Aloys Finie, Theod. Graf, Franz Hinten, Gerhard Körnig, Peter Putz, Franz Schmitz und Friedrich Steindrüger. Aus der kirchlichen Gemeindevertretung schieden wegen Abtrennung der neuen Pfarrbezirke die ebenfalls langeährigen Mitglieder Emannel Güsten, Hubert Kochs, Franz Zimmermann, Heinrich Bellen, Jakob Bender, Karl Bachler, Christ. Hecker, Wilhelm Fischer, Ludwig Schwicker, Johann Mörs, Speier Röttgen, Hermann Kreuser und Philipp Katz aus. Es schiede aus wegen Wahl in den Kirchenvorstand die Herren Anton Bergzu Aloys Finke und Peter Putz. Es blieben in der kirchlichen## meindevertretung die Herren Dr. Karl Mühens(Vorsitzender), Jo). Fleischheuer, Franz Habrich, F. Odenthal, Johann Oberhausen, Hüvert Creutzwald, Jean Spende, Andreas Lemm, Joseph Demain, Wilhelm Heyden, Johann Morschen, Peter Joseph Roßbach, Franz Mies und Franz Wego. Negewählt wurden die Herren Gottfried Meier, Withelm Staab, Wilhelm Gaßbard, Heinrich Ernst, Leo Houben, Johann Scharf, Johann Döhring, Paul Reuter, Anton Franken und Heinrich Sonntag bis Ende 1911 und die Herren Andreas Pörtgen, August Baumann, Steinkarüger, Suitdert Hermanns, Joseph Sitzen und Heinrich Schmitz bis Ende 1914.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Tem biegerigen Eisenbahnülfswerkführer Jako Rämlinayoven ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem bisherigen Eisenbahnwagenputzer Andreas Fußwinkel ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Pfarrer Franz Haver Mosbach von St. Heribertus feierte gestern sein silbernes Priesterjubiläum im Kreise seiner mit ihm gleichzeitig geweihten Amtsblüder. Hr. Pfarrer Mosbach, der am 6. Dezember 1908 in sein Amt als Pfarrer von St. Heribertus eingeführt wurde, hat sich während der Zeit seiner hiesigen Tätigkeit die aufrichtigste Verehrung und Liede seiner Pfarrkinder errungen. Ter große Aufschwung im Empfang der Sakramente und die immer stärter werdende Teilnahme am Gottesdienst und feierlichen kirchlichen Veranstaltungen sind Früchte seiner nie rastenden Tätigkeit. Dabei erfreuen sich aber die katholischen Vereine und Bestrebungen seiner vollsten Anteilnahme und persönlichen Mitarbeit in Rat und Tat. Seiner Initiative verdankt die alte Abteikirche ihre Restauration. Seine Pfarrkinder wollten den Jubeltag nicht unbeachtet vorübergehen lassen, wie es dem Willen des Jubilars entsprochen hätte. Es hat sich ein Ausschuß mit den Herren Stadtverordneten Direktor Froitzheim, Kaplan Schmitz und Wilh. Jakobs an der Spitze, gebildet, um durch Sammlung von Geldern dem Hru. Pfarrer den Grundstock zu einem Vereinshaus zu überreichen, dessen Bau seine Sorge ist und ihm zur größten Freude gereichen wird. Die aufrichtigsten Glück- und Segensünsche bringt die ganze Gemeinde ihrem Pfarrer zum Jubiläum dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Pfarre St. Mechten prangte gestern im schönsten Festgewand. Fahnen, Kränze, Triumphbogen, festliches Geläute, alles kündete, daß die Pfarre einen Freudentag beging, den Tag der feierlichen Einführung ihres ersten Pfarrers, des hochw. Herrn Wilhelm Haferkamp. Hr. Pfarrer Haferkamp wurde am 11. Dezember 1873 zu Frintrop im Landkreis Essen geboren; er erhielt am 15. August 1898 die h. Priesterweihe und wirkte seit dem 27. September 1905 als Pfarrer in Ründeroth, Kr. Gummersbach. Gegen 5 1/2 Uhr wurde der hochw. Herr in Prozession an der Pfarrgrenze(der Vogelsangerstraße und Geißelytraße) abgeholt. Es beteiligten sich die Schulen, der Klerus, Kirchenvorstand und Gemeindevertretung, die katholischen Vereine, eine Fahnendeputation des Schillergymnasiums usw. Ein Gruß aus Kindesmund, ein Begrüßungslied des Kirchenchore: Gott grüße Dich von Dickmann für sechsstimmigen gemischten Chor, Begrüßungsworte des Hrn. Pfarrverwalters Gustav Sauer und des Fabrikbesitzers Heinrich Bornheim sagten dem Hrn. Pfarrer hier schon, wie freudig aller Herzen ihm entgegenschlügen. Tann zog der Festzug unter den Gesängen des Kirchenchors(Dirigent Hr. Organist H. Sivernich) zur festlich geschückten Kirche, wo Hr. Dechant Bruders(Bickendorf) die übliche kanonische Einführung vornahm. In von Herzen kommenden und zu Herzen gehenden Worten wandte sich Hr. Pfarrer Haferkamp zum ersten Male an seine Gemeinde und versprach, nach dem Beispiele des göttlichen guten Hirten der Gemeinde allezeit ein guter Hirte zu sein. Mit dem Te Deum und dem sakramentalen Segen, wobei der Kirchenchor das Tantum ergo und Genitori von Haller für fünfstimmigen gemischten Chor mit Orgelbegleitung wirkungsvoll vortrug, schloß die erhebende kirchliche Feier. In der Wohnung des neuen Pfarrers, Vogelsangerstr. 69, fand dann die Beglückünschung statt. Ansprachen hielten Dechant Bruders, Pfarrer Oefen, Franz Wilkens, Gymnasialdirektor Prof. Dr. Wiedel und Rektor Hahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Kandidat des höheren Lehramts Dr. phil. Hermann Geisler vom hiesigen städtischen Gymnasium wurde zum Oberlehrer am Elberfelder städtischen Realgymnasium ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hoffnungsthal, 18.Juni1911. Ein frecher Diebstahl wurde gestern abend hier ausgeführt. Der Einbrecher, welcher einen größeren Geldbetrag und eine silberne Uhr mit goldener Kette erbeutete, wurde gesehen, entkam aber auf Rath-Heumar zu. -- Mehrere Arbeiter waren gestern damit beschäftigt, einen eisernen Träger mittels eines Aufzuges in die Höhe zu ziehen. Auf irgendeine Weise löste sich der in der Schwebe befindliche Träger und traf einen Arbeiter so heftig auf den Kopf, daß er blutübertrömt zusammenbrach. Der Schwerverletzte mußte ins Krankenhaus geschafft werden. An seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
