<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Bankdirektor Robert Jacobi, Mitglied der Direktion der Bergisch-Märkischen Bank(Köln) verschied gestern plötzlich infolge eines Herzschlages auf einer Erholungsreise. Der Verstorbene hat 13 Jahre, darunter 7 Jahre in leitender Stellung, dem Institut angehört und wesentlich an der Weiterentwickelung der Kölner Niederlassung mitgewirkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Telegraphensekretär Richard Gabler zu Köln ist die Rettungsmedaille am Bande verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine größere Verkehrstörung entstand vorgestern nachmittag auf der Friesenstrße dadurch, daß dort an einem beladenen Fleischtransportwagen ein Rad herausfiel und der schwere Wagen auf dem Straßenbahngeleise liegen blieb. Es dauerte fast eine Stunde, bis das Hindernis vom Geleise beseitigt worden war. Die Straßenbahnwagen wurden während der Verkeyrsstörung über die Gereonstrße geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neubauten auf dem Verlieh. Bekanntlich hat die Firma Tietz.-G. im Laufe der letzten Jahre auf der rechten Seite des Berlich eine größere Anzahl von Grundstücken in ihren Besitz gebracht bzw. steht noch in Ankaufsunterhandlungen. Wie verlautet, soll demnächst mit dem Abbruch einer Anzahl der Firma Tietz gehöriger Häuser begonnen, und an ihre Stelle ein großer Neubau gesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gegen die Elektrische rannte ein Schiffsjunge; er zog sich an beiden Beinen so schwere Verletzungen zu, daß er sofort im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Friedrichstrße fiel eine Frau die Treppe herab; ein Armbruch war die Folge. Man brachte die Frau ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mädchenändler verhaftet. Gestern abend nahm die Baynhofspolizei auf dem Hauptbahnhof schon wieder einen Mädchenändler fest, als dieser im Begriffe stand, mit einem jungen Mädchen nach Paris zu fahren. Der Verhaftete hatte dem Mädchen in Paris eine"gute Stellung" versprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbrecher gerieten in eine Wohnung an der Kruppstraße. Es fielen ihnen Goldsachen im Wert von mehreren hundert Mart in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Dreifaltigkeits-Krankenhaus zu Köln-Braunsfeld fand gestern nachmittag ein Fräulein schwerverletzte Aufnahme, das sich auf dem Grabe ihrer Eltern in Gelaten zwei Kugeln in den Kopf geschossen hatte. Ebenfalls wurde dort ein Mann aufgenommen, der durch einen Hufschlag vom Pferde eine schwere Nierenverletzung davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
