<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>416269</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In der Bachemerstraße, Ecke Weſerthal, stießen gestern nachmittag zwei Radfahrer zusammen. Durch den heftigen Anprall wurde eines der Räder total gertrümmert. Ein Radfahrer erlitt so erhebliche urm- und Beinverletzungen, daß er sich in das nahegelegene Alexianerkloster begeben mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion St. Maternus, veranstaltete am Donnerſtagabend im Saale der Restauration Lichtschläger, Alteburgerstraße, einen gutbesuchten Vortragsabend. Hr. Lehrer Dackweiler sprach in einem mehr als einstündigen Vortrage über die Notwendigkeit und Lichtlinien christlicher Jugendfursorgebestrebungen. Ten interessanten Ausführungen entnehmen wir etwa folgendes: Wenn man heute die Tagespresse zur Hand nimmt, könne man erstaunen über die ungeheueren Zahlen von Bestrafungen wegen jugendlichen Verirrungen und oft musse man Zeuge sein von üblen Szenen auf den Strazen. Viele hatten keine Ahnung, was an Unheilvollem die Jugend heute anrichte. Oft habe eine Rotte den Mut, dem, der ihre Nichtsürdigkeit rüge, in der frechsten Weise entgegenzutreten. Religion und Frömmigkeit wurden ins Lächerliche gezogen. Achtung, Wertschätzung früherer Lehrer, Priester und greiser Häupter mute sie lächerlich an. Sparsinn sei vielen jungen Burschen Unsinn. Verwunderlich sei diese Entartung nicht, denn schon gleich hinterm Schulter lauerten unzählige vollendete Verführer. Planscharf suchten sozialdemokratische Agitatoren das junge Proletariat als mächtigen Nachwuchs für ihre Ideen sich zu sichern. Ihre schonungslose Kritik jeglicher Ordnung, ihre Lächerlichmachung alles Uebernatürlichen, ihre Einflüsterungen wirken bei einem mächtig erwachenden jugendlichen Freiheitsdrange leider zu gewaltig. Als weitere Faktoren der Entartung gesellen sich hinzu die Schund- und Schmutzerzeugnisse einer glaubens- und gewissenlosen Presse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
