<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416279</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubilänmsfahrt. Die Firma Poensgen&amp; Heyer, Bin, Papiergroßhandlung, feierte am Sonntag, den 6. August, dus Iueilanm ihres 25jährigen Bestehens durch eine von prachtvollem Wetter begünstigte Fahrt auf dem Rhein von Köln bis die Prokuristen der zahlreichen Filialen, sowie das gesamte Personal des Kölner Stammhauses waren erschienen. In einer von Humor gewürzten Rede, in weicher er einen Rückblick auf die Geschichte der Firma warf, feierte Hr. Kommerzienrat W. Heyer, der Runder und Inhaber der Firma, die anwesenden sechs Jubilare, welche außer ihm selbst auf eine vierteljahr hundertarmige Tatinkeit im Geschäft zurückgehen konnten. Ernst Wulff, Procurist in Hamburg, dankte im Namen der Jubilare und brachte ein begeisterndes Hoch auf den Firmengründer aus. Nach weiteren Ansprachen, u. a. des Prokuristen Albert Krohn, Schwiegersohn des Inhabers, sowie gelungenen Aufführungen, endete mit Musik und Tanz an Bord die von einem überaus herzlichen Verhältnis zwischen Prinzipalen und Angestellten zeugende Fahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Also Bischofsgaitinst raße. Es sind neuerdings in der Oeffentlichkeit Zweisel entstanden, ob die Bezeichnung Bischofsgarienstraße voer-lasse die richtige ist. Dazu ist zu bemerken, daß die Straße bei ihrer Anlegung 1847 den Namen im Bischofsgarten führte, daß von 1850--1893 die Bezeichnungen Bischofsgartenstrage und-gasse vorkommen, daß jedoch seit einer Bekanntmachung über Straßennumerierung im Jahre 1894 die amtliche Benennung Bischofsgarten straße ist. Kataster und Straßenschilder enthalten den gleichen Namen. Die Bezeichnung Bischofsgarten gasse ist daher nicht richtig. Die städtische Baukommission hat sich in demselben Sinne ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Die Westfälischen Infanterieregimenter Nr. 16 und 53 begeben sich am 9. August zu einer längeren Schießübung nach der Senne. Im Anschlugß daran finden die Herbstübungen statt, von denen die Regimenter am 23. September wieder in ihre Garnison eintreffen. Die Entlassung der Reservisten erfolgt am 25. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Leichenlandung mit Hindernissen vollzog sich gestern abend im Hafen. In der Triebschraube eines Benzinbootes hatte sich eine männliche Leiche verfangen. Vergebens beruhte man sich, die Leiche zu bergen, die das Boot an der Weiterfahrt hinderte. Schließlich mußte das Benzinboot in den Hafen geschleppt werden, wo ein Dampfkrahn das Boot so weit aus dem Wasser hob, daß die Leiche aus der Triebschraube entfernt werden konnte. Eine große Volksmenge sah zu. Es war die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande angehörenden Mannes von etwa 30 Jahren. Die Leiche wurde nach dem Friedhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Um Haaresbreite. Gestern nachmittag scheute das Pferd eines von einem Mädchen gelenkten Milchwagen vor dem Zuge der Vorgebirgsbahn. Es raste in eine Seitenstraße hinein, wo vor einem Neubau eine Menge Kinder im Sande spielten. Ein Ungluck schien unvermeidlich, da, im letzten Augenblick, stolperte das Tier über einen Ziegelstein und fiel zu Boden. Hülfreiche Hände richteten das Tier wieder auf, dem nichts passiert war und fuhrten den Wagen auf den rechten Weg zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>25jähriges Geschäftsinbilaum. Hr. Schriftsetzer Heinrich Schallenberg, Arnoldsstraße hierselbst wohnhaft, beging am Samstag die 25. Wiederkehr des Tages seines Eintritts in die damalige Dietz und Blumsche Druckerei, jetzt Kölner Verlagsanstalt. Zur Vorfeier brachte ihm der Männerchor der Kölner Verlagsanstalt und die Hoffmann'Sche Kapelle an seiner Wohnung eine Serenade. Am Jubiläumstage gratulieren dem Jubilar an der reich mit Blumen geschückten Arbeitestätte namens der Geschäftsleitung Hr. Direktor Oemler, die Vorgesetzten und Kollegen durch einen Festakt, bei welchem dem allgemein beliebten Jubilar wertvolle Geschenke überreicht wurden. Am Abend fand eine größere Feier im Saale der Bierbrauerei Zur Gaffel in Köln statt, bei der der allverehrte Jubilar in Wort und Lied gebührend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brühl, 7.Aug.1911. An einem Neubau der Kölystraße heute morgen ein Arbeiter aus dem zweiten Stockwerk zur Ec# Er erlitt hierbei schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Siegburg,.August1911. In einem chemischen Labor, torium explodierte heute avend vor Arbeitsscheuß ein gedie schweren Fenster des Gebäudes wurden weit fortgeschleudert Ein Fabrikschreiber wurde durch die Flammen erheblich am gannörper verbrannt. Durch die fortgeschleuderten Gegenstände er. litten auch noch mehrere andere Personen leichtere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Haag, ferner dem Bahnhofsvorsteher a. D. G. Zeiger und dem Oberbahnassistent a. D. J. Lessenich der Kgl. Kronenorden 4. Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nach Balkhausen. Am kommenden Sonntag, den 13. August, veranstaltet die St. Rochusbruderschaft in althergebrachter Weise ihre jährliche Wallfahrt nach Balkhausen. Die Prozession zieht nach der ersten h. Messe. die um 4 Uhr stattfindet, von der Pfarrkirche Groß St. Martin Punkt 5 Uhr aus. Um 10 Uhr ist Hochamt in Balkhausen mit Festpredigt. Der Aufbruch von Balkhausen erfolgt gegen 2 Uhr. Der Schluß der Wallfahrt ist abends gegen 7 Uhr mit sakramentalen Segen in der Pfarrkirche St. Martin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Eifel im Bilde. Aus der Ausstellung von Eiselbildern im Kunstgewerbemuseum am Hansaring müssen, da sie anderweitig(für Osnabrück) zugesagt sind, in den nächsten Tagen vier Gemalte von Fr. v. Wille, darunter das große Werk Die Wolfsühle, durch andere ersetzt werden, sind also nur noch ein bis zwei Tage zu sehen. Die drei anderen sind: Forellenbach, Am alten Graben. Am Abhang. Unter den Ersatzstucken wird v. Willes Der tote Berg und Hans v. Volkmanns Heideland figurieren. Die Besichtigung der Ausstellung ist unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Spirituskocher explodierte in einem Hause in der Matthiasstraße. Eine Frau zog sich dabei schwere Verbrennungen am ganzen Körper zu. Die Verletzte fand im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Brand entstand heute morgen in einem Kohlen- und Brikettschuppen in der Roßstraße. Das Feuer griff schnell um sich, wurde jedoch von der Feuerwehr auf seinen Herd beschränkt. Der Schuppen brannte nieder. Der Schaden ist beträchtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Bickendorf, der allezeit seinem Wahlspruch: Dem Waren, Guten, Schonen-- soll unser Lied ertönen, treu geblieben ist und in den Zeiten, als die innere Ausstattung der Pfarrkirche zu Bickendorf hier alle Gemüter beherrschte, manches Konzert zu diesem hehren Zwecke veranstaltete, konnte am gestrigen Sonntage unter reger Beteiligung der hiesigen Bürgerschaft und vieler befreundeter Vereine sein 30. Stiftungsfest begehen. Am Vormittag wohnte der Verein mit Fahne dem feierlichen Hochamt bei und versammelte sich danach zu einer gemütlichen Feier im Vereinslokal Jakab Kleemann, bei welcher Prasident J. Buchholz und Rektor Gemmen freudig begrüßte Ansprachen hielten. Ein großartiger Festzug unter Beteiligung vieler benachbarter Gesangvereine und Abordnungen, sowie des Kriegervereine Bickendorf und des Landwehr- und Reservevereins Ossendorf bewegte sich am Nachmittag unter den Klängen der 0 Die Wallfahrt nach Revelaer beginnt am Sonntag, den 13. August, mit einer Pilgermesse um 6 Uhr in der St. Herivertuspfarrtirche. Danach zieht die Prozession zum Hauptbahnhof, von wo der Sonderzug um.20 Uhr nach Kevelaer abfärrt und dort um.49 Uhr eintrifft. Die Rückfahrt von dem Wallfahrtsort am Montagnachmittag.45 Uhr bringt die Pilger wieder um.20 Uhr nach Köln; die Prozession zieht wieder zur Heribertuskirche und findet in dieser ihren feierlichen Schluß. Die Vorortbahnen stellen am Sonntag von Rath-Heumar, Brück, Kalk, Porz, Ensen und Poll Frühzeuge, deren Abfahrtszeiten ebenso wie die Fahrkartenverkaufsstellen in den genannten Orten aus der Anzeige des Kevelaer- vereins in dieser Nummer zu ersehen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kriegerverein van der Ippen-Colonie### Deutz feierte am Sonntag unter Teilnahme vieler Vereine g Kalk, Deutz und Mülheim sein 6. Stiftungsfest. Um 4 Uhr nag. mittags traf der Festzug im Garten des van der Zypenschen Berein, wo der Vorsitzende Herr Dung die Festtheilnehmer in herzüche Worten willkommen hieß und ein Hoch auf den obersten herrn ausbrachte. Fräulein Traudchen Dung sprach einen hübschpatriotischen Prolog und dann wickelte sich ein reichhaltigen gramm ab. Bewunderung riefen die Vorträge der Kinderich#r, Knaben und Mädchen der Kolonie, hervor. Der Allgemeine Jum. verein Köln-Deutz produzierte sich in bester Weise und namem## fanden die von den Mitgliedern gestellten Pyramiden ungefa## Beifall. Der Kölner Liederkranz hatte ein Quartett entsandt. einer scharfen Kritik stand hielt; namentlich waren es die lichen Volkslieder, die lebhaft applaudiert wurden. Die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
