<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom sozialdemokratischen Terrorismus gegenüber dem eigenen"Genossen", Parteisekretär Hofrichter, ist in Nr. 155 berichtet. Daß die organisierten Steinmetzen tatsächlich Hrn. Hofrichter in der geschilderten Weise zur Rechenschaft ziehen wollen, weil er den Grabstein für seine Tochter nicht da bestellte, wo die"Genossen" es wünschten, bestätigt uns der Vorsitzende der organisierten Steinmetzen, Hr. Michael Schwarz, Eigelstein 43, in folgender Zuschrift, die er als"Berichtigung" frisiert. Sie in der am 6. Juni stattgefundenen Mitgliederversammlung hat das Mitglied Stang unserer Zahlſtelle sein Befremden über die Anfertigung des Grabdenkmals für die verstorbene Tochter des Genossen H. durch den Grabdenkmaländler M. deshalb Ausdruck verliehen, weil bei den Lohnbewegungen der Steinmetzen im vorigen Jahre Hr. M. die Lohnkommission kurz abfertigte. Des weiteren er klärte das Mitglied Stang, daß Hr. M. bis heute noch nicht nach dem mit den anderen Firmen abgeschlossenen Tarif bezahle. So gut wie die Organisation der Buchdrucker von dem Staat und den Gemeindeverwaltungen verlange, daß die Aufträge nur in tariftreuen Druckereien hergestellt wurden, so konnte man im vorliegenden Fall das gleiche verlangen. Es ist vollständig unwahr, daß der Genosse H. zu einer Versammlung eingeladen werden sollte, sondern es wurde laut Beschlußß mir der Auftrag zuteil, brieflich die Sache zu regeln. Von einem Terrorismus kann somit keine Rede sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarrei St. Johann halt wie alleährlich bei Gelegenheit der Kirmes am Sonntag, den 18. d.., im Viktoriasaal (siehe Anzeige) eine Abendfestlichkeit, die in diesem Jahre mit einer Abschiedsfeier zu Ehren des Hru. Kaplans Röder verbunden ist, der in Balde seinen neuen Wirkungskreis als Rektor in Kalksöheiberg antreten wird. Es ist ratsam, sich frühzeitig an den im Anzeigentheil dieses Blattes bezeichneten Stellen mit Karten zu ##., Rheinvergnügungsfahrten nach Bonn, Königswinter, Rolandseck sowie nach Wiesdorf und Zons veranstaltet die Kölnmulheimer-Dampfschiffahrts A. G. mit ihren Salonschnelldampfern Stadt Düsseldorf, Albertus Magnus und Salondampfer Stadt Köln am mittmoch, den 14. und Donnerstag. den 15. d. M. Für die Fahrten zu Berg erfolgt die Abfahrt an beiden Tagen um 1 Uhr mittags an der Friedrich-Withelmstraße und für die Tagfahrten um 2 1/2 Uhr nachmittags. alle Dampfer haben gute Restauration an Bord.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskant idanten Max Aron aus Birkenfeld, Arthur Eichenerün aus Witten(Ruhr), Nobert Köster aus Saarbrücken, Otto Levy aus Oberhausen und Erich Stolz aus Ehrenbreitstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Cäcilienchor St. Joseph veranstaltete am Sonntag ein Wohltätigkeitskonzert zum besten der neuen Orgel in der St. Josephskirche, bei dem der große Saal des Katholischen Vereinshauses bis auf den letzten Platz besetzt war. Der unter Leitung des Hrn. Organisten H. Ferrenverg stehende, 30 Herren und 50 Knaben zählende Chor eröffnete das Konzert mit der Hymne an die h. Cäcilia für gemischten Chor von V. F. Stop und erzielte damit einen schönen Erfolg. Das gleiche gilt von den weitern gemischten Chören: Gebet(mit Klavierbegleitung) von A. Billeter, Frühlingsluft von L. van Beethoven, Sei gerüßt o schöne Nacht von F. Schubert und Frühlingsbotschaft von V. F. Stop und den beiden Männerchören im Volkston: Ueber Sternen wohnt der Friede von M. Thiede und Wies daheim war von G. Wohlgemuth. Fur den reichen Beifall dankten die Sänger durch eine Zugabe. Als Solisten sind zu nennen zunächst Hr. Konzertsänger Rechtsanwalt K. Busch aus Köln. Mit seiner wohlklingenden Baritonstimme sang er zum Anfang den Prolog aus Der Bajazzo von R. Leoncavallo, dann die Lieder: In meine Heimat von E. Hildach und Elsula von G. Kaster. Frl. Fine Leuer, Konzertsängerin aus Königswinter, brachte mit ihrer glockenreinen Sopranstimme zunächst: Rezitativ und Arie aus Stradella von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flotow, dann die Lieder: Verborgenheit von H. Wolf und Frühlingslied von Mendelssohn zum Vortrag und sang sich damit in die Herzen der Zuhörer hinein. Schließlich ist noch die neunährige Geigerin Josefa Kaster aus Köln zu erwähnen. Ihre Programmnummern waren: Allegro-moll von J. Gebauer, Wiegenlied von M. Hauser, Arie von A. Botti und Menuett von L. Bocherini. Sämtliche Solisten kamen ohne Zugabe davon. Ihre Begleitung am Klavier führten Hr. Organist J. Kaster aus Köln und Hr. Organist H. Herrenberg in feinsinniger Weise aus. In seiner bekannten humorvollen Weise dankte Hr. Pfarrer Kaster den einzelnen Mitwirkenden für den gebotenen Genuß und den Pfarreingesessenen für ihre finanzielle Unterstützung, die einen Reingewinn von 400 Mark für den Orgelbaufonds buch läßt. Mit dem Schlußchor aus dem Oratorium Elias von Mendelssohn für gemachten Chor mit Klavierbegleitung fand oa Konzert einen würdigen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spendung der h. Firmung. Am Montag, den 17. Juli spendet Hr. Weihbischof Dr. Josephus Müller hierselbst das h. Sakrament der Firmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Fronleichnamsprozession zieht in diesem Jahre von der Pfarrkirche St. Joseph aus durch folgende Straßen: Klara-, Stamm-, Wahlen-, Venloer-, Pius-, Vogelſanger-, Thebäer-, Simrock-, Subbelrather-, Glas-, Hansemann-, Sömmering-, Reis-, Kepler-, Venloerstraße. Die Altäre werden errichtet: Venloerstraße 214, Ecke Leostraße, Vogelsangerstraße 95, Ecke Thebäertraße, Subbelratherstraße 154 und Keplerstrße 21. Der Auszug der Prozession erfolgt gleich nach dem Hochamt, das 8 Uhr beginnt. Die h. Messen sind an diesem Tage in St. Joseph.30, 6,.15, 8 feierliches Hochamt, 10, 11.10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Gumprechtstraße ein Schüler von einem Brikettfuhrwerk überfahren; er erlitt so schwere Verletzungen, daß er mittels Krankenwagen ins israelitische Asyl gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorsicht. Am Samstagnachmittag wurde ein zehnähriges Mädchen in ei Geschäft in der Wahlenstraße geschickt, um eingekaufte Waren abzuholen. Auf der Venlverstraße, in der Nähe der katholischen Kirche, wurde es von einem anständig gekleideten Menschen von ungefähr 20 Jahren angesprochen, dec vorgab, mit den Eltern bekannt zu sein. Er nahm dem Kind darauf die Handtasche ab, um diese zu tragen, gab sie aber nach kurzer Zeit dem Kinde wieder zurück und entfernte sich. Während dieser Zeit hatte sich der Gauner das in der Tasche befindliche Geld angeeignet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
