<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416263</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nen äch kölschen Gend im katholischen Arbeiterverein Köln-Sülz-- diese Ankündigung hatte nicht nur die Mitglieder nebst ihren Familienangehörigen, sondern auch die Sulzer Bürgerschaft in große Freude versetzt, da man weiß, daß der Verein schöne Feste zu veranstalten versteht. Man zog am Sonntagnachmittag von 6 Uhr ab in hellen Scharen zum Merkertschen Saale. Nachdem die Hauskapelle"Ne Musiködrag" geboten und"Et ehrte Leed för se all" gesungen war, begrüßte der seit einigen Monaten an der Spitze des Vereins stehende Präses, Kaplan August Polster, selbst ein Kölner Kind, die Anwesenden in humorvollen, zugleich die Herzen ergreifenden Worten, teilweise in heimischer Mundart, und bald herrschte allgemein eine frohgemut Stimmung voll echt könischer Gemüglichkeit. Man wußte nicht, was man mehr bewundern sollte: die durchschlagenden plattöluischen Eigendichtungen des Hrn. W. Stöpple, die zündenden Gesangvorträge der Herren Leo Neutr und Pflastermeister S. Wingen, die Rede des Herrn A. Frings als Antun Meis, oder die Leistungen des ueugegründeten, unter Leitung des Präses stehenden Gesangchors, der mit klangvollem Stimmaterial unter jubelndem Bei#all zwei Chöre mit plattölnischem Text bot und ebensowenig wie die übrigen Mitwirkenden ohne Zugabe davonkam, oder die Darbietungen verschiedener Mitglieder der Theaterabteilung, welche den bekannten Zweitakter Der Hunsschlössel in plattönischer Bearbeitung mit bestem Gelingen zur Darstellung brachten. Die Mitwirkenden Frau Kaiser als Bärbel, Frl. Arens als Stina, Frau Arens als Määd, Hr. Cremer als Schäl, Hr. Fervers als Tünnes und Hr. Jülich als Naatswächter Bestevater ernteten stürmischen Beifall. Die Aufforderung des Präses, für den Verein zu werben, fiel auf guten Boden, denn im Laufe des Abends zeichneten sich 20 neue Mitglieder in die Aufnahmeliſten ein. Der Aech kölschen Ovend wird am 6. August, 7 Uhr abends beginnend, wiederholt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält seine nächste Vertrauensännerversammlung ab am Mittwoch, den 26. d.., abends 9 Uhr, im Lindenthaler Hof, Dürenerstraße 246.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein hielt am Sonntagnachmittag auf dein Platze am St. Josephstift eine Kirmesfeier ab. Von 5 Uhr ab herrschte dort ein heiteres Treiben. In den verschiedensten Buden hielten Vereinsmitglieder Spiel- und Leckersachen feil, andere besorgten Spiele mit Puppenwerfen, waren in Schießbuden tätig, veranstalteten Stangenklettern u. dgl. Auch fehlte das Kölner Hänneschentheater nicht. Fußball wurde mit regem Eifer gespielt. Gegen 7 Uhr zog die Turnabteilung des Vereins auf, welche Freiübungen und Uebungen am Reck ausführte. Mit Eintritt der Dunkelheit fand ein Fackelzug statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wallfahrt nach kevelaer findet am Montag und Dienstag, den 7. und 8. August statt. Die Pilger von Köln-Merheim schließen sich an; es ist zu hoffen, daß die Beteiligung derart ist, daß ein Sonderzug gestellt werden kann. Die Fahrkarten können am Sonntag, den 6. August zum Preise von 3,50., Hillerstraße 4, in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Overath, 23Juli1 911. Einen kunstreichen Abend veranstaltet Spitzmarke brachten wir vor der Festnahme eines Mannes heute der katholische Lehrerverein Overath. Der Orcheſterverein Köln-Klettenberg hatte seine gut geschulten Krafte dem Lehrerverein unentgeltlich zur Verfügung gestellt, um in Overath zum Besten des Krankenhauses ein Konzert zu geben. Der Orcheſterverein unter Leitung des bewährten Dirigenten Hrn. Lehrer Nolden(Köln) hatte nicht nur ein ausgewähltes Programm mit den Namen von Strauß, Haydn und Wagner aufgestellt, sondern wußte auch durch die exakte Darbietung die Anwesenden aufs beste zu fesseln. Insbesondere riefen die Solovorträge des Hrn. Wesener jr. auf seiner Flöte und des Hrn. Konzertsängers Joh. Wiesbaum mit seiner klangvollen Baritonstimme helle Begeisterung hervor. Herr Dechant Schlenkert von Overath erntete die volle Zustimmung der Anwesenden, als er dem Orcheſterverein seinen Dank entbot, daß er nicht nur Schönes und Edles geboten, sondern auch uneigennuützig für die gute Sache des Krankenhauses seine Kräfte geopfert habe. Hr. Lehrer Schmitz als Vorsitzender vom Lehrerverein dankte im Namen des Vereins und sprach die Bitte aus: Auf baldiges Wiedersehen in Overath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Karl Andree aus Elberfeld, Arnold Heitzer aus Karten, Bez. Aachen, Ernst Henn aus Forsthaus Neuhaus, Bez. Trier, und Otto Jungs aus Rheydt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ertrunken. Gestern vormittag führte ein Knecht eines Gemüsehändlers in Kalk das Pferd in den Rhein zum Baden. Das Tier geriet in ein ausgebaggerte Loch, der Knecht fiel von dem Pferd und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herrn Geheimen Kommerzienrat M. Bendemann, welcher am 17. Juli in Gastein seinen 70. Geburtstag beging, wurde zu Beginn der gestrigen Sitzung der Handelskammer, welcher er seit 18 Jahren, seit langer Zeit als stellvertretender Vorsitzender angehört, eine besondere Ehrung zuteil. Der Vorsitzende, Hr. Geheimrat Dr. Neven DuMont, wiederholte die bereits am Geburtstage selbst drahtlich üvermittelten Glückünsche der Kammer und betonte, daß es hieße, Eulen nach Athen tragen, wenn man an dieser Stelle nochmals das wiederholen wolle, was Hr. Heidemann für die Stadt Köln, für seine Freunde und für die Handelskammer gewesen sei. Aber es sei der lebhafte Wunsch aller, daß Hr. Heidemann in seiner jetzigen vollen Geistes- und Körperfrische allen noch viele Jahre erhalten bleibe. Hr. Geheimrat Heidemann dankte bewegt für die ganz unerwartete Ehrung und die herzlichen Wünsche. Man habe seiner Wirksamkeit in einer Weise gedacht, daß er sich beschämt fühle. Er sei sich bewußt, daß kein Mensch, und wenn er auch ein Wunder an Geist und Tattraft sei, sich durchschlagen lönne, wenn er nicht sein Tun und Lassen auf den Grundsätzen der strengen Treue und Gerechtigkeit aufbaue. Das sei ohne Gottes Segen nicht möglich. Bei aller Bescheidenheit rechne er die 18jährige Tätigkeit in der Handelskammer zu seinen schönsten Erinnerungen, und er werde sich glücklich schätzen, auch noch weiterhin an der Entwickelung der Kammer mitzuwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Warteraum der Fernsprechstelle im Hauptpoſtamt ist so gering bemessen, daß wiederholt Klagen darüber laut geworden sind. Auch in der gestrigen Sitzung der Handelskammer wurden wieder dahingehende Klagen laut, so daß die Kammer beschlossß, bei der Oberpostdirektion um eine Vergrößerung des Raumes vorstellig zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Verein zur Wahrung der Interessen von Köln(Humboldtkolonie und Germberg) wurde in der zweiten Mitgliederversammlung im Restaurant Zum Taunus mitgeteilt, daß auf die Eingabe des Vereins um Abänderung des Kolonie-Namens in Köln-Germberg folgender ablehnender Bescheid des Beigeordneten Dr. Rehorst eingegangen sei:"Dem Antrage, einem Stadtteil die Bezeichnung Köln-Grembera beizulegen. bedaure ich vorläufig noch nicht entsprechen zu können. Neue Name können vor Durchührung einer allgemeinen neuen Stadteintheilung nicht eingeführt werden. Diese Neueintheilung des Stadtgebietes schon seit längerer Zeit Gegenstand eingehendster Erwägungen Die städtische Verwaltung ist hierin aber nicht unabhaängig, den sowohl die Interessen der Polizei, wie die der Post müssen beru, sichtig werden." Der Verein wird weitere Schritte in dieser Sac tun. Der Vorsitzende Hr. Simons teilte sodann mit, daß in Könn. Vingst sich ebenfalls ein Verein zur Wahrung der Interessen dedortigen Stadtteils gebildet habe; man wolle versuchen, mit diere# neuen Verein Fühlung zu gewinnen. Lebhafte Klage wurde dann über die Staubplage in der Humboldtkolonie geführt. 2 Versammlung erkannte an, daß zurzeit die Straßenreinigung, und Berieselungsfrage von Humboldtkolonie und Germberg die Stadtverwaltung schwer zu losen sei, da auf der rechten seite bisher ein großer Fahrpark fehle. Die Versammlung eine Eingabe in Sachen der Berieselung und Straßenreinig# der Rolshoven-, Bremberger-, Nassau-, Odenwald-, Usinger Taunus- und Esserstraße, sowie der zwischen liegenden ausgebauten Querstraßen an die Stadtverwaltung, damit diese Straßen kommenden Haushaltsvoranschlag Berücksichtigung finden. En Ausschuß von vier Herren wurde zur Ausarbeitung der Eingabe gewählt. Weitere Fragen, wie die Schaffung einer Zugangstra zum Kirchhof, die Arztfrage usw. sollen in der nächsten Versam lung eingehend behandelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
