<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>416239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Keine Reichstagsersatzwahl in Köln-Land. In ve schiedenen Blättern, u. a. Rhein. Ztg. Nr. 151, wird behauptet, Postdekretär Hamecher, der Reichstagsabgeordnete für Kornland, sei zum Oderpostsekretär in Gutersloy befördert worden. Auf Grund des Artikels 21 der Reichsverfassung verliere infolge seiner Beförderung Hr. Hamecher sein Mandat und sei wahrscheinlich eine Nachwahl vorzunehmen. Diese Annahine in irrig. Es ist dem Postdekretär Hamecher nämlich lediglich die Verwaltung einer offenen Oberpostsekretästelle bei dem Postamte in Gütersloh übertragen worden. Hiermit ist aber keine Beförderung in ein Amt mit höherem Range oder Gehalt verbunden. Die Verwaltung einer offenen Stelle ist ein Provisorium, welches gewöhnlich ein halbes Jahr dauert. Erst nach Ablauf dieser Zeit, das ist zum 1. Februar 1912, dürfte eine Beförderung des Hrn. Hamecher zum Oberpostsekretär erfolgen. Bis dann wird aber die derzeitige Legislaturperiode des Reichstages ihr natürliches Ende erreicht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Bund der Festbesoldete(Verein Köln und Umgegend) wird uns geschrieben: Die demnächtigen Wahlen für den Reichstag sowohl als auch für das Stadtverordnetenkollegium werden ihre Schatten voraus. Da im Herbst d. J. eine große Anzahl von Stadtverordnetensitzen frei wird, hat die Ortsgruppe des Bundes der Festbesoldete schon frühzeitig Stellung genommen zu den Gemeindewahlen und sich grundsätzlich für ein Zusammengehen mit den politischen Parteien entschieden. Unter Fühlungnahme mit einer großen Anzahl hier bestehender Beamtenorganisationen soll alsbald eine besondere Kommission in Verhandlungen mit den hier bestehenden Parteien treten. Der Wunsch der einzelnen Organisationen geht dahin, mit Rücksicht auf ihre große Zahl mehr als bisher im Stadtparlment vertreten zu sein. Ein Entgegenkommen der politischen Parteien wird bestimmt erwartet, wenn auch nicht verkannt wird, daß an die einzelnen Parteien große Anforderungen gestellt werden. Wenn die Beamten ihre Wünsche durch die politischen Parteien vertreten sehen wollen, so müssen sie auch ihrerseits in den Parteien tataräftig mitarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Neußer Glacis hat man damit begonnen, den in der Nähe des Forts Prinz Wilhelm befindlichen schönen alten Baumbestande zu einer öffentlichen Anlage umzugestalten. Der schattige Platz in der Mitte der Bäume, der früher den Soldaten als Turnplatz diente, ist eingeebnet worden und soll als Kinderspielplatz Verwendung finden. Eine größere Anzahl Bänke hat bereits Aufstellung gefunden. Gegenwärtig ist man mit der Herstellung breiter Wege, die von mehreren Seiten auf den Spielplatz führen, beschäftigt. Die Anlage soll später noch bedeutend vergrößert werden. Man hat, wie verlautet, die Absicht, einen Teil des Forts Prinz Wilhelm von Preußen in Verbindung mit der Anlage bestehen zu lassen. Um eine Zerstörung des Baum- und Strauchbestandes zu verhindern, wird die Anlage schon bald nach Herstellung der obigen Arbeiten dem Publikum freigegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Römarbrunnen. Heute vormittag wurde ein großes Modell des von Architekt Brantzky gelieferten Entwurfs zum Römarbrunnen an seinem projektierten Standplatz aufgebaut. Nachdem verschiedene Zeichnungen und Aufnahmen gemacht waren, wurde das Modell wieder abgebrochen. Zahlreiches Publikum hatte sich eingefunden. Mit dem Bau soll bald begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Maul- und Klauenseuche in dem Stadtbezirk Köln ist erloschen. Die bisher bestandenen Schutzmaßnahmen sind daher aufgehoben. Der Vorort Köln-Volkhoven ist wegen des Seuchenstandes im Kreise Köln-Land erneut unter veteranäpolizeiliche Beobachtung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Blutvergiftung. Auf dem Perlenpfuhl verletzte sich ein Mann an einer Latte, in der ein verrostet Nagel stak. Die Hand schwoll an und Blutvergiftung entstand. Im Bügerhospital suchte der Mann Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Auf dem Großen Griechenmarkt fiel ein achtähriges Mädchen aus der Höhe des ersten Stockwerks ab und zog sich eine schwere Kopfverletzung zu. Man brachte das Kind ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kirmesfeier von St. Andreas, welche am Montagabend der St. Andreasbauverein und der wackere Kirchenchor der Pfarre unter zahlreicher Beteiligung der Pfarreingesessenen nebst Familienangehörigen im großen Saale des Fränkischen Hofes veranstalteten, bot ein Bild echter Kölner Familienfeier. Wenn an der Spitze einer Pfarre ein Mann wie Pfarrer Breuer steht, der stets das rechte Wort am rechten Orte zu bringen weiß, und die Leitung eines solchen Festabends übernimmt, unterstützt von hervorragenden Kräften, über welche die Pfarre St. Andreas dank dem innigen Zusammenhalten verfügt, dann ist ein Fest gesichert, um das mancher größere Verein dieselbe beneidet. Was hier an echt kölnischem Humor in einer Ulkszene Leutnant Stramm und Bursche Lamm, sowie zumal in dem köstlichen Schwank von Peter Kuppers Ahngeschmeet geboten wurde, gehörte zum Besten, was wir in letzter Zeit auf diesem Gebiete gesehen haben. Dazu führten treffliche Spieler den Schwank auf, der Sturme von Heiterkeit auslöste und den Mitwirkenden reichen Beifall eintrug. Ebenso wurden aber auch die Liedervorträge eines Pfarrtindes, Frl. Ladendorff, sowie die gesanglichen Darbietungen des Kirchenchors von St. Andreas, der unter der bewährten Leitung des Organisten Offergeld Hervorragendes leistete, begeistert ausgenommen. Ansprachen der Herren H. Hützer, Passavanti usw. fanden gleichfalls lebhaften Anklang in der Festversammlung, in die gemeinschaftliche Lieder und Musikvorträge eine willkommene Abwechslung brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Farre St. Severin. Zum Zweck der Gründung eines Pfarrvereins St. Severin findet am Donnerstag, den 6. Juli 1911, .30 Uhr beginnend im Ainohause(Bürgersaal) eine Versammlung statt, zu der die Angehörigen der Pfarre eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Gardeverein Köln hält am Mittwoch, 5 Juli, abends .45 Uhr beginnend, eine Monatsversammlung im Coloniahaus, Aachenerstraße 5, ab. Ehemalige Gardisten sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leichlingen,.Juli1911. Das Luftschiff Parseval VI wird in den nächsten Tagen die hiefige Ballonyalle der Rheinischwestfälischen Motor-Luftschifffahrtsgesellschaft aussuchen und von hier aus wahrscheinlich in der nächsten Woche Passagierfahrten unternehmen. Vorher wird das Schiff unter Führung des Oberleutnant Stelling auch der Stadt Essen einen Besuch abstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jubiläum. Am 20. September sind 25 Jahre verflossen, seit Herr Lehrer Reiner Schmitz an der Volksschule zu Kölnraderthal angestellt wurde. Die Bürgerschaft der Pfarrgemeinde Raderthal beabsichtigt, dem allbeliebten Juoilar am 24. September eine Feier zu veranstalten. Zu diesem Zweck wurde ein Festausschußß gebildet, zu dessen ersten Vorsitzenden Herr Ortsvorsteher Michael Rädürscheidt und als Stellvertreter Herr Pfarrer Lob einstimmig gewählt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hur Einleitung der Presse-Agitation im Bezirk Kölnhumboldkolonie-Germberg fand am Sonntag im Hutschen Vereinssaale an der Nassaustraße eine stark besuchte Katholikenverſammlung aus Humboldtkolonie und Germberg statt, in der auch die Frauenwelt stark vertreten war. Als Redner war Pater Gervasius erschienen, der sich in packenden Ausführungen über die Bedeutung der katholischen Kirche vom religioös-kirchlichen und sittlichen Standpunkt verbreitete und überzeugend nachwies, daß die katholische Sache nur durch rege Unterstutzung der katholischen Presse hochgehalten werden kann. Lebhafter Beifall dankte dem geschätzten Redner. Als zweiter Redner sprach der in der Presseagitation seit Wochen ehrenamtlich tätige Herr Wilden(Köln), der die politische Seite der Presseangelegenheit beleuchtete und interessante Schlaglichter auf das Treiben der liberalen und katholikenfeindlichen Presse warf. Auch dieser Redner fand mit seinen vielfach aus der praktischen Agitation geschöpften Darlegungen lebhaften Anklang. Pfarrer Baumann betonte, daß die katholische Geistlichkeit sich nicht das Recht nehmen lasse, in ihrer Pfarre hinsichtlich der Presse nach dem Rechten zu sehen, da sie allein schon im Interesse der heranwachsenden Jugend ihr Augenmerk darauf richten müsse, daß gute katholische Blätter in den katholischen Familien gehalten würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
