<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416218</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Sonntag, den 18. Juni, feiern die Eheleute Peter Höveler das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Am Samstagabend, den 17. Juni, findet Fackelzug mit Feuerwerk und Serenade statt. Sonntagmorgen wird das Jubelpaar von den hiesigen Vereinen mit ihren Fahnen zur Kirche geleitet, woselbst die kirchliche Einsegnung vorgenommen wird. Abends ist im Saale des Hrn. Jakob Kleemann Festversammlung; alle Bürger von Bickendorf sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinisches Sängerbundesfest. In der letzten Sitzung des Arbeitsausschusses machte der Vorsitzende des Bonner Männer- gesangvereins Hr. Justizrat Meyer die erfreuliche Mitteilung, daß er bei seinem jüngsten Besuche in Berlin eine Unterredung mit dem Protektor des rheinischen Sängerbundesfestes Hrn. Staatsminister Frhrn. v. Schorlemer-Lieser hatte, der für die persönlich durch Justizrat Meyer überbrachte Einladung zur Teilnahme an dem Sängerfeste herzlichst dankte und sein Erscheinen in sichere Aussicht stellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarrbezirk Köln-Lindenthal, hielt am Fronleichnamstage im Withelmsaale von J. Bremer an der Dürenerstraße eine sehr stark besuchte Versammlung ab, in der auch die Damenwelt zahlreich vertreten war. Der Geschäftsührer konnte nach herzlicher Begrüßung den Erschienenen die erfreuliche Mitteilung machen, daß in diesem Jahre die Zahl der Mitglieder von 825 auf 860 gestiegen sei und damit die Pfarre Lindenthal ihrer Seelenzahl nach verhältnisäßig an der Spitze aller Kölner Bezirke stehe. Die Organisation des Volksvereins sei straffer ausgebaut und gefestigt worden. Redner dankte besonders dem erschienenen Redner, Hrn. Rektor Vogt, sowie dem Kirchenchor und dem Konzertsänger Hans Schoenenberg für die zugesagte Mitwirkung am Festabend des Volksvereins, dem u. a. Geheimrat Abg. Ngeren und Monsignore van Gils beiwohnten. Mit dem Breschen Chore Sonntag ist's eröffnete der Lindenthaler Kirchenchor unter Leitung seines Dirigenten Musiklehrers Gay mit vorzüglich ausgeglichenem Stimmenklang die Feier und ließ diesem beifällig ausgenommenen Vortrag den lieblichen Maienzauber von Ullrich folgen. Konzertsänger Hans Schoenenberg erntete mit dem Vortrag des Geistlichen Abendlieder von Bischof und Der h. Franziskus von Löwe ebenfalls lebhaften Beifall. In packenden Ausführungen verbreitete sich dann Rektor Vogt über Das Papsttum in der Weltgeschichte, indem er eingangs die Einsetzung desselben durch Jesus Christus erwähnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A. Tarifermäßigung auf den Vorortbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
