<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416282</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Moltkestraße. Neuerdings ist der Zustand der Moltkestraße bemängelt worden. Die Klagen sind, so schreibt das Städtische Nachrichtenamt, berechtigt, und die Umpflasterung eines Teiles der Straße sowie die Regulierung des Pflasters an den Straßenübergängen war schon vorgesehen, ebenso die Tterung des Mittelwege. Diese Arbeiten müssen jedoch für dieses Jahr unterbleiben, weil die Postverwaltung sowie die Gaswerke in der Moltkestraße Leitungen verlegen. Nach Beendigung dieser Arbeiten wird das Pflaster instandgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch einen Insektenstich zog sich ein dreiähriger Knabe schwere Blutvergiftung am Gesicht, am Arm und an den Beinen zu. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Rom,.Aug.1911.(Eig. Drahtber.) Anläßlich der heutigen Krönungsgedenkfeier in der Sixtina zelebrierte der Kardinal-Staatssekretär das feierliche Hochamt. Diesem wohnten weitere elf Sardinäle, der armenische Patriarch Tertian, verschiedene Bischöfe, Prälaten, Vertreter des diplomatischen Korps, die Schwestern des Papstes und einige hundert Eingeladene bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Fieber, das sich gestern beim Papste eingestellt hatte, hat sich nach ziemlich gut verbrachter Nacht verringert. Der Papst hofft heute nachmittag das Bett verlassen zu können. Das örtliche Leiden ist stationär.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Flieger Berntgen führte am Dienstag mit seinem Schüler Diplomingenieur Marten auf dem Flugseld bei Merheim zwei gelungene Flüge von je 10 Minuten Dauer aus. Am Mittwoch fanden sich zwei Kompagnien des Infanterieregiments 53 und eine Maschinengewehrabteilung auf dem Exerzierplatz ein. Die Infanterie feuerte von dem Straßeingraben an der Neußertraße aus, während die Maschinengewehrabteilung am Fort I in gedeckter Stellung Aufstellung genommen hatte. Interessant war es zu beobachten, wie Berntgen auf das Schießen reagierte: er senkte nach dem Feuer jeweils den Apparat. Berntgen wird wahrscheinlich auch mit einem Aeroplan an den kommenden Manövern teilnehmen. Die militärischen Uebungen werden heute(Donnerstag) mit anderen Truppen wiederholt. Von dem Bürgermeister Bartlau in Gräfrath erhielt Berntgen ein längeres Anerkennungsschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein Köln macht seine Mitglieder noch einmal auf seinen dieseährigen Ausflug nach Wittum aufmerksam.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windtherstbund Köln-Süd. Donnerstag, den 10. August findet.45 Uhr beginnend im Restaurant Lichtschläger Alteburgerstraße 20 eine Versammlung statt. Auf der Tagesordnung stehen: 1. Lichtbildervortrag, 2. Referat des Hrn. Kaplan messener über das Thema: Religioöse und politische Verhältnisse Spaniens. Freunde und Gönner des Bundes sind herzlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Erinnerung an Ampere. Ein Denkmal, u. dem eine rührende Geschichte sich verknüpft, wird am 6. Augit feierlich in dem kleinen Dorfe Polneynieux in der Umgebung h. Lyon enthüllt werden: ein Denkmal für Ampere, dessen Nam- der Geschichte der Elektrizitaät fortleben wird, so lange die Mens, heit elektrische Kraft benutzt. Wenn eine französische Stadt soneinem beruhmten Sohne ein Standbild errichtet, wählt man wöhnlich zur Einweihung den Geburtstag oder den Todestag Mannes, dem die Ehrung gilt. Ampere ist in Poleynieux gebere und ist auch in der kleinen Gemeinde gestorben, aber der Gemeinderat doch beschlossen, für die feierliche Einweihung des Denman den 6. August zu wählen, den Jahrestag der Eheschließung des großen Forschers. Denn an diesem Tage fand einst ein seinen harmonischen Abschlußß, dus in blutiger Stunde begonne hatte. Ampères Vater war im Jahre 1793 unter dem Fallbeil# der Guillotine gestorben, und lange konnte der liebende Sohn diese grausamen Verlust nicht verwinden. In jenen Tagen lebte er sai unr der Einsamkeit und seinen botanischen Studien, und tag wanderte der junge Ampere stundenlang in den Feldern un Wiesen der Umgebung von Poleynieux forschend und sinnend umber Auf einer solchen Wanderung begegnete er eines schönen Tage einem jungen Mädchen, das in der Gegend fremd sein mußt denn er hatte es noch nie vorher gesehen. Es kam aus Paris: a dem unheilvollen Tage, da man den alten Ampere im Karren zu Guillotine schleppte, stand das Mädchen auf der Straße. Als de traurige Zug vorüverkam, sah es, wie der alte Ampere sein Taschatuch in die Menge warf und dabei rief:"Welche mitühlende Seee wird dies meinem Soyn überbringen?" Das Mädchen nahm da Tuch auf und suchte nach dem Sohne des Toten, bis es ihn endet in dem friedlichen kleinen Dorfe bei Lyon fand. Allein und u Fuß war es von der Hauptstadt über Berg und Tal gewandert um den letzten Wunsch eines sterbenden Vaters zu erfüllen. Zwi Jahre nach der ersten Begegnung waren dies junge Mädchen un der junge Ampere ein glückliches Paar. Das Denkinal, das jetzt an Jahrestage dieser Hochzeit enthüllt wird, ist so aufgestellt, daß der Blick Ampères weit hinaus schweifen kann über das Feld,## er einst die kunftige Gefährtin seines Lebens zum ersten Male sah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber die Löwenplage in Deutsch-Süwestafrika häufig geklagt worden. Aus dem Norden des Schutzgebietes veröffentlicht die Deutsch-Süwestafrikanische Zeitung vom Ende Juni folgende Schilderung der Zustände in Okaukwejo: Seit einigen Wochen beunruhigen die Löwen wieder die Grenzstation des Ambolandes Okautwejo und haben unter dem dortigen Viehbestande des Herrn Leußen bedeutenden Schaden angerichtet. Am Quarantane brunnen, 2 Kilometer von der Station, zerrissß ein Löwe zuerst einen Ochsen und holte sich acht Tage später aus dem Viehkraal ere# Ziegen. Obgleich der Vertreter der Firma mit seinem Ovambo ganz in der Nähe auf Anstand war, gelang es ihm bei der Dunkelheit nicht, dem Löwen einen Schuß beizubringen. Auch die Polizei und zwei ansässige Anwerber Conrad und Hölzer warn fast jede Nacht auf Anstand am Vey und bei den Viehkraalen Es gelang den Löwen jedoch immer wieder, unbehelligt zu entkommen Am Freitagabend saß Herr C. mit seinem Ovambo im Van auf Anstand, während Herr H. mit seinem Jungen darunter in Schafstall als Ablösung lagen. Gegen 11 Uhr sprangen plotzlcc zwei Löwen auf den, den Schafstall umgebenden Dornkraal, un an die Schafe zu gelangen. Durch das beim Aufspringen de beiden im Stall befindlichen Menschen entstehende Geräusch aurea die Tiere sofort wieder verscheucht. Zwei Stunden später zerreisst die Löwen in einem hohen Tornkraal, der mit Schutzfeuern u. geben war, einen Ochsen. Allen Fallen ging der Löwe vorsicht aus dem Wege, drang jedoch eines Abends in den Fanglraal en verzehrte das dort als Köder angebundene Kalb und entkam, oim in die am Ein- und Ausgang aufgestellten Fallen zu treten. Sonntag nacht, als zufällig niemand auf Anstand war, drangen die Löwen in den Schafstall ein und richteten unter den Schafen ein furchtbares Blutbad an. Als der Schaffächter am folgenden Morgen seine Herde austreiben wollte, bemerkte er zu seinem Entsetzen, daz von 79 Schafen 58 von den Löwen zerrissen waren. Die überlebenden 21 Schafe lagen zusammengedraängt zwischen den toten Tieren, denen die Gurgel durchgebissen oder der Leib aufgerissen war. Die Löwen hatten sich unter Kraal und Wand hindurchgezwängt und waren so an ihre wehrlosen Opfer gelangt. Am Montagabend geriet ein großer männlicher Löwe in die vom Polizeisergeanten Becker aufgestellte Falle. Das ausgewachsene prachtige Tier hatte eine schöne Mähne und maß von der Nase bis zum Schwanzende 305 Zentimeter und wog etwa dreieinhalb Zentner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hitzſchlag. Gestern nachmittag wurde in einer Ziegelei in der Boltensternstraße ein Ziegelarbeiter von einem H tzschlage betroffen. Mittels Krankenwagen wurde der Mann ins Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. Am Mittwochmittag hat sich in der Engelbertstraße ein etwa 68jähriger Invalide durch einen Revolverschuß in den Kopf getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
