<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416297</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>kourdespilger. Der vom Deutschen Lourdesverein veranstaltete weitere Pilgerzug verließ unter Führung des hiesigen Hrn. Domvikar Dr. Susen gestern nachmittag mit Sonderzug um 2,31 Uhr den Hauptbahnhof. Es beteiligen sich an der Fahrt insgesamt 301 Pilger. Die Ankunft in Lourdes erfolgt am Freitag* Eine Niesenforelle. Aus dem Leserkreise geht uns die Meldung zu, daß dieser Tage von einem Kölner in einem Forellenbach bei Nettesheim in der Eifel mit der Handangel eine 16 Pfund schwere und 1,15 Meter lange Forelle gefangen worden sei. Hoffentlich hat man nicht eine Seeschlange mit einer Forelle verwechselt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Vorboten des Herbstes stellen sich bereits in den Schaufenstern der hiesigen Modegeschäfte ein, die in diesen Tagen an Stelle der luftigen Sommertrachten entzuückende Neuheiten für die herannahende Herbstzeit zur Schau gestellt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Sonnen- und Lichtband hat man gegenuber dem Augustahospital auf dem Festungswall an. Zülpicherglacis eingerichtet. Die Herstellung des Sonnenrades ist in einfachster Weise dadurch ersetzt, daß man in einem Geviert von etwa sechs zu zwölf Metern große Pflöcke in den Erdboden gerammt und diese mit Segelleinwand in einer Höhe bis zu zwei Metern umspannt hat, so daß die Kranken gegen Wind und lästige Neugier geschützt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>O. Englücksälle. In der Peterstrße kam ein 67jähriger Dachdecker zu Fall und erlitt schwere Oberarmverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Neumarkt stürzte eine Frau die Treppe hinunter und zog sich schwere Verletzungen am Kopfe und am Bein zu. Von einem Radfahrer wurde eine Frau Vor den Siebenburgen überfahren und schwer am Kopfe und am rechten Bein verletzt. Die Verletzten wurden ins Hospital gebracht.. 61" 6 4 Durchgebrannt und in Wien verhaftet. Vor etwa drei Wochen brannte einem Kölner Großkaufmanne ein junger Mann durch, der von seinem Chef mit der Erhebung eines Geldbetrages von 7000 M. beauftragt war. Der Defraudant war bis nach Wien gekommen, wo er in Vergnügungslokalen durch seine großen Geldausgaben bei seinem jugendlichen Alter von 18 Jahren auffiel und deshalb von den Sicherheitsbehoörden zu einem Ausweis über die großen Geldbeträge angehalten wurde. Als er sich in Widersprüche verwickelte, schritt man zur Verhaftung des jungen Mannes und ersuchte das Köler Polizeiräpsidium um telegraphische Aeußerung, ob der Durchbrennen mehrere tausend Mark von seinem Vater erhalten, um eine Vergnügungsreise zu machen. Die Antwort lautete, daß man es mit einem jungen Defraudanten zu tun habe und ersuchte um dessen Festnahme. Im Besitze des Verhafteten wurden noch 4000 M. gefunden, die übrigen 3000 M. hatte er bereits verjubelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Stadtwald-Hauptrestaurant findet am Donnerstag, den 24. August, abends 8 Uhr, ein großes Vokal- und Instrumentaltonzert statt; es wird ausgeführt von einem Teile der Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 (20 Musiker in Uniform) unter persönlicher Leitung des Obermusikmeisters Hrn. Will. Trenks, sowie unter gefl. Mitwirkung des Männergesangvereins Köln-Sulz(Dirigent Hr. de la Motte). Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tonbewegung.(Eig. Drahte.) Solingen, 23. Aug.1911. Die in der hiesigen Messerfabrikation seit einigen Tagen bestehende Bewegung der Federmesserreider scheint sich zuzuspitzen. Während der Deutsche Metallarbeiterverband sofort den Ausstand erklärt hat, beschlossen die anderen beteiligten Verbände, der Christliche Metallarbeiterverband und der Industriearbeiterverband, mit den Fabrikanten sich auf gütlichem Wege zu einigen. In einer gestern abend abgehaltenen Versammlung wurde nun von dem Deutschen Metallarbeiterverband beschlossen, sich auf Verhandlungen mit den beiden anderen Verbänden nicht eher einzulassen, als bis diese den Ausstand erklärt hätten. Wie wir hören, werden die beiden Verbände diesem Ansinnen nicht Folge geben und mit den Fabrikanten weiter verhandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beendeter Ausstand. Saarbrücken, 23.Aug.1911. Die Straßenbahnangestellten haben gestern nachmittag in einer Versammlung mit 144 gegen 20 Stimmen beschlossen, die Arbeit heute wieder aufzunehmen. Es wurde ihnen eine 11 stündige Arbeitszeit und eine Lohneröhung bewilligt. Der Straßenbahnbetrieb wurde heute morgen im vollem Umfange wieder aufge* Ausstandsbewegung. Aus Berlin wird gemeldet: Eine von mehr als 2000 Personen besuchte Versammlung der Elektromonteure und-Helfer beschlossß gestern abend, heute in den Teilausstand einzutreten. Zunächst durfte es sich um 600 Mann handeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die St. Hubertus-Schützengesellschaft feiert am Kirmesmontag ihr dieseähriges Schützenfest im Lokale des Wirtes H. Muller hierselbst. Morgens 9 Uhr ist gemeinschaftlicher Kirchgang, danach Früschoppen beim alten Schützenönig, Hru. Adam Rings, abends 8 Uhr Abholen des neuen Schützenönigs, Krönung des Königspaares mit anschrießendem Krönungsball. Bei dem kürzlich abgehaltenen Königschießen errang die Königswurde Herr Heinrich Schmitz, Rochusstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einer Fabrik auf der Mülheimerstraße Feuer. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
