<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416273</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Betrüger in hellem Anzug und in heller Mütze sucht dadurch in Lindenthal Geldbeträge zu erschwindeln, daß er in der Kundschaft eines dortigen Anstreichermeisters einen gefälschten Zettel präsentirt mit der Bitte um eine Zahlung von 30 resp. 40 Mark. Soweit bis jetzt bekannt, ist ihm sein plumper Trit an mehreren Stellen nicht gelückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein bedauerlicher Englücksfall ereignete sich am Dienstagabend um 7 Uhr am Lindenthalgurtel. Das achtährige Söhnchen eines Arbeiters erhielt von einem Droschkengaul einen kräftigen Hufschlag gegen den Kopf. Ein schwerer Schadelbruch war die Folge. Man brachte den Bedauernswerten bewußtlos in die Krankenanstalt Lindenburg, wo er schwer darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Silbernes kehrerjubiläum. Hr. Lehrer Peter Röttgen der Volksschüler heißt es in dem vom Beigeordneten Dr. Krautig erstatteten Jahresbericht über die Tätigkeit der Schulärzte im Schuljahre 1910/1911 u..: Der Frage der Sehund Hörfähigkeit unserer Volksschüler, und besonders der Schulneulinge, wird seitens der Schulärzte fortgesetzt die notwendige Aufmerksamkeit geschenkt. Es fanden sich bei 11129 Schulnenlingen 4,4 Prozent mit herabgesetzten Sehvermoögen und .5 Prozent mit lerabgesetztem Hövermögen. Die entsprechenden Zahlen für das Schuljahr 1909/10 beliefen sich auf 4,9 und 4,2 Prozent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rechtsanwalt Dr. Ferdinand Esser ist die Erlaubnis zur Anlegung der Königlich italienisch bronzenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch illilitäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekerns folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeirävitium, je. Schutzmann, 1400 bis 2100.; Kaiserl. Oberpostdirektion Nachen, 1 Landbriefträger und 1 Postschaffner, 1100 M. Gehalt; Vingerbrück, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant und Vollziehungsbeamte, 1100 M. bis 1700.; Vetriebsdirektion der Vercheimer Kreisbahn und der Mödrath-Liblar- Brühler Eisenbahn in Köln a. Rh., 2 Stationsassistenten (Hahrdienstleiter auf einem Bahnhof) 1200 M. bis 1900.; Eschweiler, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 1200 M. bis 2000 M. Serait: Wipperfurth, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 11c0 M. bis 1400.; Oberpostdirektion Trier, 2 Postschaffner, 1100 M. bis 1700.; 2 Landbriefträger, 1100 M. bis 1400 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt. Am 31. Juli hat der 80jährige Heinrich Nieder die Mahnung seiner Angehörigen, hier, Salierring 4, verlassen und ist seitdem nicht wieder zurückgekehrt. Die Angehörigen sichern demjenigen, welcher den Vermißten ermittelt, eine Belohnung von Aus dem Fenster gestürzt. Aus dem Fenster des ersten Stockwerkes stürzte gestern vormittag ein zweiähriges Kind am Kalscheurer Weg. Es erlitt einen Schädelbruch und mußte sofort in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In eine fatale Lage geriet gestern abend in der Nähe der Mütheimer Heide ein junger Mann, der im offenen Rein ein Bad nahm und seine Kleider am Ufer niedergelegt hatte. Während der junge Mann mit Eifer dem Schwimmen oblag, stahlen ihm zwei Manner die Kleider samt Uhr, Kette und Portemonnaie. Die Ganner entkamen, trotzdem der Bestohlene ihnen eine lange Strecke nachgelaufen war. Mehrere Passanten liehen dem Bestohlenen einige Kleidungsstücke, damit er nach Hause gehen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Opfer der hitze. Gestern wurde in der Hamburgerstraße eine 77 Jahre alle Witwe aus der Mörsergasse von einem Hitzſchlag betroffen; sie starb sofort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Jahnstraße wurde ein 76 Jahre alter Rentner aus Brauweiler vom Hitzſchlag getroffen, er starb nach kurzer Zeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vom Hitzſchlag wurden ferner betroffen ein Arbeiter auf der Antwerpenerstraße und ein Mann auf dem Buttermarkt. Die beiden wurden ins Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In das Bassin des Springbrunnens am Parbarossaplatz sprang gestern ein Mann; ein Schutzmann holte den Mann heraus und verandaßte seine Ueberſührung in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Oserdediebe. Gestern verhaftete die Kriminalpolizei zwei umherziehende Kesselflicker, welche beschuldigt werden, mehrere Piero-Liebstähle ausgefuhrt zu haben. Sie sollen ein auf etwa 1800 M. geschätztes Pferd in der Vogelsangerstraße gestohlen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwer verbrannt. Einem Heizer, der nach dem Kessel sah, schlugen die Flammen aus dem Feuerloch ins Gesicht. Er wurde mit schweren Brandwunden im Gesicht und an den Armen in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kindesleiche gefunden. Gestern abend wurde am Stadtwaldeürtel in Lindenthal in einer leerstehenden Villa von einem Arbeiter die Leiche eines neugeborenen Kindes gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnschaffner Heinrich Mork ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
