<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416267</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>hielt am Donnerstag ihre Quartalsversammlung ab. Gemäß dem von Vorsitzenden, Kassenrendant Hubrich, erstatteten Geschäftsberichte hat der Vorstand sich auch seit der letzten Versammlung in wiederholten Sitzungen mit den Plettenberger lokalen Angelegenheiten befaßt. Die Oberpostdirektion teilte mit, daß die Errichtung eines Postamtes in Köln-Klettenberg erfolgen werde, sobald geeignete Räume beschafft sind, in welcher Hinsicht Verhandlungen schweren. Das neue Postamt werde die Bezeichnung Kölnklettenberg erhalten. Der Vorsitzende forderte die Teilnehmer der Versammlung auf, in ihren Kreisen weitere Interessenten zu veranlassen, der Postverwaltung Angebote wegen der Vermietung von Dienstäumen zu machen. Des weiteren hat der Vorstand in Gemeinschaft mit den Interessenvereinen von Sülz und Zollstock eine Eingabe an die städtische Verwaltung und die einzelnen Stadtverordneten wegen Errichtung einer Verwaltungsstelle ne## Standesamt gelangen lassen, welche in der Mitte des Bereiches Klettenberg, Sülz, Zollstock, Komar belegen, einem allseitig als dringend empfundenen Bedürfnis Rechnung tragen soll. Ensprechend der Tagesordnung berichtete sodann der städtische Baumeister Reck über den Wohnungsnachweis der Vereinigung, der nunmehr durch Tafeln in auffälliger, dabei aber auch künstlerischer Gestaltung an den belebtesten Plätzen des Viertels die Wohnungs. angebote den Interessenten vermittelt. In gleicher Weise berichtete Architekt Freyberger über die Arbeiten der Vorgärten, kommission, deren Ergebnis durch verschiedene Rundschreiben an die Vereinsmitglieder bekanntgegeben sei. Der Vorsitzende erklärte daß diese Fragen, welche einen hervorragenden Teil des wirtschaftlichen Programms der Vereinigung darstellen, nicht eher von der Tagesordnung schwinden sollen, bis diese Einrichtungen gle vollendet und tatsächlich nutzbringend zu betrachten seien. Abhaltung des dieseährigen Sommerfeste soll der Beschlußßnahme des Vorstandes überlassen bleiben, und den Klagen über das zerstörende Gebaren der Schuljugend durch Besudelung der Vor. gärten, Gartengitter und Bürgersteige polizeilich nachgegangen werden. Im Anschlugß an die Tagesordnung hielt Kgl. Oberlehrer Hans Freyberger einen Vortrag über die Kunst im bürgerlichen Hause. Die geistvollen Ausführungen des Referenten boten gerade für die wegen der dem neuen Zeitgeiste Rechnung tragenden Wohntäuser nach Klettenberg verzogenen Bürger eine Fülle neuer Gedanken und Anregungen, welche durch spontane Beifallskundgebungen des Auditoriums Ausdruck fanden. Die Versamml nahm einen durchaus anregenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Eifel im Bilde. In der Ausstellung von Eiselbildern im Kunstgewerbemuseum am Hansaring(geöffnet bei freiem Eintritt von--5 Uhr, Montags von 12--5 Uhr, Sonntags von --2 Uhr) ist ein neues Aquarellgemaälde von Erich Mikutowsky (Dusseldorf) angekommen und auf besonderer Staffelei ausgestellt. Es ist in Fleckenmanier gemalt und stellt ein Eisfeldöschen dar, das in ein herbstlich gefärbtes Waldthal eingebettet daliegt. Ein Eifelöschen im Schnee, vom Ballon Abercron aus gesehen, von der Hand desselben Künstlers, ziert ja die Ausstellung schon seit Wochen. Solche, die nächste Woche in Ferien gehen, seien darauf aufmerksam gemacht, daß am Ende der dritten Ferienwochen der Gemäldesaal ein anderes Aussehen erhalten wird. Alsdann wird der größte Teil der Gemälde ausgewechselt und die Bilder der zweiten Serie werden eingestellt, so vor allem mehrere große Schöpfungen Prof. Fritz v. Wille's, wie Der tote Berg, Oktoberabende bei Manderscheid u.., von Prof. Hans v. Volkmann Heideland, von E. Mikutowsky eine Serie von Aquarellen, von W. Derode eine Eifellandschaft mit gelben Blumen, von Frau Helene Behm, der bekannten Kölner Porträmalerin, Blick auf Münstereifel und andere Eifelstudien. An Photographien wird dann die Sammlung des Kölner Eifelfreundes Lehrer Evertz neu hinzukommen. Diese zweite Ausstellung wird vom 25. August bis zum 22. September dauern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Die Linie 11 Merheim--Bayenthal wird von morgen ab wieder in beiden Richtungen über die Maximinenstrße geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Insektenstiche. Gestern suchten eine große Anzahl von Leuten im Bürgerhospital Hülfe, die von Insekten gestochen worden waren und sich zum Teil dadurch Blutvergiftungen zugezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die infolge Rücktritts der Herren Sanitätrat Dr. Pilgram und Dr. Curt freigewordene Stelle des Leiters der inneren Station am St. Vinzenz-Hospital in Kölnnippes wurde Hrn. Dr. Wolter jun. übertragen, der vordem eine Reihe von Jahren als Assistenzarzt an verschiedenen größeren 0 Hr. Schulrektor Winand Hüsch feiert heute sein 25jähriges Jubiläum als Hauptlehrer an der katholischen Volksschule. Die hiesigen Vereine bringen heute abend dem allgemein beliebten Schulleiter, der auch sonst in den weitesten Kreisen größter Hochachtung sich erfreut, einen Fackelzug und Serenade dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
