<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416241</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Nippes. ger. 1869, veranstaltet am Sonntag, den 9. Juli, abends 8 Uhr, sein dieseähriges Sommerkonzert in der Flora. Der Verein, der seit etwa einem halben Jahr unter Leitung des Tonünstlers Herrn Paul Mania steht, wird neden Volksliedern das Chorwerk Das Fest der Rebenbluüte für Männerchor, Soloquartett und Orchester von H. Zöllner zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Juli1911. Die Teilnehmer am Deutschen Rundflug wurden heute hier angelöst von den Teilnehmern an der großen Prinz Heinrich-Fahrt. So wurde auch äußerlich angedeutet, daß zwischen dem Fluge und dem Automobilwesen eine Wechselwirkung besteht. Die Ausbreitung und die Bedeutung des Autömobilwesens spornte die Industrie an, die treibende Kraft, den Motor, immer mehr zu vervollkommnen und ihn zu höchster Leistungsähigkeit zu bringen. Das kam auch sehr dem Flugwesen zugute, dessen Erfolg heute und lange schon lediglich auf der Motorfrage beruht. Dem Flugwesen gehört heute das großte Interesse, während die Begeisterung für den Automobilismus weite Kreise nicht erfaßt. Das trat auch bei der heutigen Ankunft der Teilnehmer an der Prinz Heinrich-Fahrt in die Erscheinung. Zwar hatte sich am Oberlander Ufer ein zahlreiches Publikum eingefunden, doch reichte die Zahl auch nicht annägernd an die Hunderttausende heran, die vor wenigen Tagen in Merheim Zeugen sein wollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Blatt der Kölner"Genossen" muß sich wieder einmal berichtigen. In ihren Spalten wurde der hiesige Herr Pfarrer grundlos mit Dingen in Zusammenhang gebracht, mit denen er gar nichts zu tun bar. Jetzt muß die Rheinische Aus Köln-Riehl brachten wir kurzlich eine Notiz, wonach ein Herr Peter Steinüchel, Besitzer einer Anzahl Häuser, einer Arbeiterfrau eine von seinem Beauftragten bereits zugesagte Wohnung verweigert habe mit der dem letzteren durchs Telephon zugerufenen Begrundung, der Hr. Pastor wolle das nicht. Jetzt teilt uns Herr St. in einer Zuschrift mit, daß der erwähnte Geistliche mit der ganzen Sache nichts zu tun habe, wie dieser auch der Abtreibung des von der Konsumgenossenschaft Hoffnung ins Auge gefaßten Verkaufslokal fernstehen; ebenso sei die Wohnung noch nicht zugesagt gewesen.-- Wenn die Dinge so liegen, dann hatte Hr. St. doch den Riezler Pfarrer besser ganz aus dem Spiele herausgelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
