<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416284</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diszesan-Museum, Domhof 8, sind vierzehn kleinere Heiligenfiguren, die für die Pfarrkirche zu Rheinbach bestimmt sind, für einige Zeit ausgestellt. Es sind die Standbilder der hh. Johannes des Täufers, Stephanus, Engelbert, Johannes von Nepomnt, Karl Vorkomäus, Albert des Großen, Vinzenz von Paul, Maria Magdalena, Apollonia, Ursula, Luftildis, Odilia, Theresia und Adelheid. Diese niedlichen Schnitzwerke sind mit ihren verschiedenartigen Abzeichen gut entworfen, vortrefflich modelliert, aus Eichenholz recht sauber gearbeitet und gereichen der Werkstatt des Bildhauers H. Löpapenberg in Köln-Lindenthal, aus der sie hervorgegangen sind, zur Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrstörung. Heute morgen gegen 7 Uhr entstand eine längere Verkehrstörung auf der Marzellenstrße dadurch, daß das Rad eines Metzgerwagens brach und der Wagen auf dem Geleise der Straßenbarn liegen blieb; als der Hülfstagen des Elektrizitaätswerke eintraf, hatten die Wertstattarbeiter aus dem Posthof schon eingegriffen, ein neues Rad eingesetzt und die Störung beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Colosseum.(Gastspiel des Berliner Thalia Ensembles.) Das seit einer Woche auf dem Spielpla stehende romantische Militäschauspiel: Prinz und Bettlerin soll, wie uns die Direktion mitteilt, am Sonntagnachmittag bei kleinen Preisen und abends bei gewohnten Preisen gegeben werden. In der Matinee geht zum ersten Male das einaktige Lustspiel: Er ist nicht eifersüchtig in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die verirrten Ferienwanderer. Zu der gestrigen Notiz wird uns mitgeteilt, daß die fünf Knaben aus Bonn nicht am Chlodwigplatz, sondern an der Südrucke aufgegriffen wurden. Die Knaden wollten im Feld übernachten, denn ein Knabe hatte das Fahrgeld verloren. Zwei Manner nahmen sich dann der müden Wanderer an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. In der Bismarckstraße stürzte ein fünfähriger Junge vom Balkon des zweiten Stockwerks auf die Straße. Er erlitt einen Schädelbruch und starb nach seiner Einlieferung im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern wurde berichtet, daß ein 20jähriger junger Bureauangestellter beim Reinigen seines Revolvers, in der Annahme, daß dieser nicht geladen sei, sich in die Brust geschossen hat. Wie verlautet, handelt es sich aber um einen Privatdetektiv, der einen Selbstmordsversuch verübte aus Furcht vor Strafe. Sein Zustand ist hoffnungslos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei neue Straßenüverbrückungen für zwei Eisenbahngeleise werden zurzeit am Gladbacher tor in Angriff genommen, wo schon weite Strecken der Umwallung niedergelegt und der Wallgraben eingeebnet ist. Die vier neuen Geleise sollen der Herstellung einer besseren Verbindung zwischen den Bahnhöfen Köln-Rippes und Köln-West dienen. Die beiden Eisenbahnbrücken finden ihre Stelle m Bereich des ehemaligen Gladbacher Walles, dessen schöner Baumbestande an diefer Stelle bereits entfernt ist, während man am Glacis die Bäume dort bisher noch erhalten hat. Für die zwei Eisen ahnüberführungen sind zu beiden Seiten der Gladbacherstraße mächtige Betonwiverlager viele Meter tief in der Erde angelegt worden. Die Arbeiten schreiten schnell voran; ebenso werden dort die Planierungsarbeiten mit regem Eifer gefördert. Die große Arbeitestätte bietet ein interessantes Bild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>sich vor 4 3 für 100 ger Rückgabe Pestellunge mte, rege Abruf je Bonne 31. Mä rede Mer obigen Oktober d. mmen. r derart kaufte Koken pährend der eine Preiser in.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
