<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>416274</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Das Vereinshaus mit seinen Gartenanlagen war am vergangenen Sonntag der Schauplatz fröhlichen Lebens und Treibeis. Der Katholische Arbeiterverein hatte seine Ehrenmitglieder und Mitglieder nebst deren Familien zu einem Sommerfest eingeladen, und so zahlreich waren seine Getreuen erschienen, daß stellenweise kaum durchzukommen war. Für vorzügliche Konzertmuſik sorgte der Orcheſterverein Köln-Kalk, der später auch zum Tanz ausspielte. Hännerchen wußte mit seinen Gesellen die Kinderwelt zu ergötzen. In den unteren Regionen wurde um schöne Preise geregelt. Solche gab es auch an der Schietzbude, beim Puppenwerfen und am Glücksrad. Ein Konditor bot allerlei Süßtigkeiten feil; wer das Glück hatte, fand in seinen Berlinern" einen gewissen Glutschein, der zum Empfange nützlicher und brauchbarer Sachen berechtigte. Fur einen guten trinkbaren Stoff war ebenfalls gesorgt, und so gestaltete sich die ganze Veranstaltung zu einer herzlichen Familienfeier. In später Abendstunde fanden sich noch die Mitglieder des Jünglingsvereins St. Joseph ein, die mit ihrem Präses einen Schiffsausflug ins Siebengebirge unternommen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ringkämpfe. Im Louisensaal Ehrenstrße gelangt jetzt am 5. August eine große internationale Ringkampf-Konkurrenz um die Siegespramie von 2000 M. und die Meisterschaft von Rhein#####n der die anerkannten Größen hauet, 54., Weidengasse 85.-- Anton Rogg Telegraphenstr. 9.- Wwr. Joseph Menden, Rentner, Selbstmordversuch. Gestern nachmittag versuchte im Stadtwald ein stellenlosen Koch sich zu erschießen. Einen Schuß hatte er aus dem Revolver bereits abgegeben, sich aber nur leicht verletzt. Er wurde in die Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber eine sozialdemokratische Versammlung, die hier am Sonntag stattfand, bringt das Kölner Genossenblatt einen Bericht, aus dem deutlich der Aerger über die Mißerfolge der Sozialdemokraten in Bickendorf spricht. In dem betr. Bericht ist auch erwähnt, daß ein Zentrumsanhänger in der Diskussion zu Worte gekommen ist; dieser letztere hat den Herren Genossen einige bittere Wahrheiten gesagt, weshalb er jetzt in dem Bericht des sozialdemokratischen Blattes schlecht wegkommt. Es hat keinen Zweck, die Ausführungen des Genossenblattes hier ausführlich richtig zu stellen, und zwar erstens, weil das betr. Blatt sich zu einer Richtigstellung doch nicht bequemen würde und zweitens, weil es schließlich gleichgültig ist, wie das Kölner Genossenblatt über sozialdemokratische Versammlungen berichtet. Die Hauptsache ist die, daß hier din Genossen die Trauben recht hoch häugen; daß dies immer so bleiben wird, dafür ist gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hitzschläge. Gestern wurden auf einem Gute wiederum zwei Dienstägde vom Hitzschlage betroffen. Mittels Krantenwagens wurden sie nach dem Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
