<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416242</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Studentische Arbeiterunterrichtskurse. Am Samstag findet der übliche Unterhaltungsabend der Kölner Studentischen Arbeiter-Unterrichtskurse in den Coloniasälen, Aachenerstraße 5 um 8 1/2 Uhr statt. Nach dem reichhaltigem Programm(Solovortrag für Bastion und gemischten Chor, Theateraufführung, Rezitationen, gemeinschaftliche Lieder usw.) zu urteilen, ständen den Besuchern einige recht genußreiche Stunden bevor. Zu dem verfolgt er den Zweck Kursteilnehmer und Kursleiter zwangslos miteinander zu verkehren Gelegenheit zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ferienkolonie und Milchstationen. Dank dem Wohltätigkeitssinn hervorragender Kölner Bürger konnte in diesem jahre die Zahl der Ferienkolonie wieder vermehrt werden. Es sind im ganzen 17 Ferienkolonie und 15 Milchstationen eingerichtet worden, die unter der Leitung erfahrener Lehrer und Lehrerinnen stehen. Die Kolonieorte liegen zum großten Teil im Siegkreis, einige im Kreise Waldbaöl und eine im Kreise Neuwied. Die Abfahrt der Ferienkolonisten erfolgt am Freitag, den 4. August, vom Bahnhof Deutz, die Ankunft Freitag, den 25. August, auf dem gleichen Bahnhof. Die Milchstationen liegen in der Umgebung der Stadt. Sie werden am 4. August in Benutzung genommen und am 28. August verlassen. Sehr wünschenswert ware die Teilnahme zahlender Kinder. Der Betrag von 6 M. für Milchstationen und 45 M. für Ferienkolonie reicht gerade hin, die tatsächlichen Auslagen zu decken. Ein etwaiger Ueberschußß kommt den weniger bemittelten und ärmeren Kindern zugute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenlandung. Heute morgen kur: nach 7 Uhr wurde am Leihstapel die Leiche eines Mannes im Alter von etwa 35 bis 40 Jahre gelandet; sie wurde auf den Friedhof Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Juli1911. Amtl icher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch, von der Keule l..39-0,94, vom Bauch.75-.80, Kalbfleisch von der Keule 0,98--1,02, Hammelfleisch von der Keule 0,95-1,00. Schweinefleisch von der Keule 0,88-.94,(alles einschl. Knochenbeil.), Speck, hiesiger, geräuchert.78-.84, Schinken, roh, geräuchert im ganzen, inländ. 0,00-.00, roh, im Ausschnitt 0,0-,00 das Pfund. Ganse 6,00.00, Enten.50-3,25, Hähne alte,.80.20, junge.00--1,70, Hühner, alte, 1,80.80, junge 1,35-1,50, Tauben, alte, 0,40-0,50, junge.,.45.55, lebend das Stück. Gänse. 1,00 das Pfund, Enten 2,70-.50, Hähne, alte, 2,00-2,50, junge.,20-1,70, Hühner, alte, 2,00-.50, Tauben, alte, .5b-.65, lunge.65-0,70 geschlachtet das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Juli1911. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung .Julies11. Sunnvrenmarke Bericht der Nötierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für die 50 Kilo Lebend gewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.(Die Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln. 1 Auftrieb: 761 Kälber. a. Doppellender feinster Mast M. 67-79, b. feinste Mast""" 4v. Utet. und foingte Sankälber u. h. geringer er. a. Doppellender leinster Mast.or-T2. U. lelnste Bist" kälber 56-60, c. mittlere Mast- und feinste Saugtälber 50-55, d. geringere te Saugtälber 45-48, e. geringere Saugtälber 00--00, 1. Fresser Mast- und gute Saugkälber ug.. (gering genährtes Jungvieh) 00-00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neuss,.Juli1911. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rüböl 100 Kil,(ohne Fass, beim Kauf von 400 Ztr. M. 61,00, beim Kauf von 100 Ztr. aber M. 61.50, mit Fass M..50 die 100 Kil. mehr. Gereinigtes Oel M. 3,00 teurer. Rübuchen, bei Abnahme von 10000 Kil. M. 80,00 die 1000 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herr Farrer Wollersheim von St. Severin kann im September sein goldenes Priesterjubiläum seien. Tenächst wird ein Ausschuß gebildet, der die Vorbereitungen für die Feier treffen 2"Ritteramt und Mutterürde" lautet das Thema eine Elternabends, den der Katholische Lehrerverein am Sonntag, den 9. Juli, abends 8 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft veranstaltet. Neben einem belehrenden Vortrag und gehaltvollen Rezitationen werden Gesänge des Kirchenchors von St. Mauritius dargeboten. Die Herren Kläser und Schmitt zeigen ihre Kunst auf zwei Konzertflügeln, die von der Firma Rud. Ibach Sonn zur Verfugung gestellt wurden. Die jugendliche Kölner Künstlerin Therese Sarata wird Proben ihrer Meisterschaft im Geigenspiel geben. Das Programm verspricht einen wirklich schönen Abend, und wir möchten wunschen, daß das uneig nnutzige und zeitgemaße Bestreben der katholischen Leerer Unterstützung fände durch zahlreichen Besuch dieser Veranstaltung. Der Eintritt kostet nur 25 Pig Ertrunken. Die vorgestern an der Marienburg im Rhein gelandete männliche Leiche ist als diejenige des 30 Jahre alten Tapezierers Ernst Krebs aus der Titusstraße anerkannt worden. Krebs war dieser Tage in der Nähe der Marienburg beim Kahnfahrer in den Rhein gestürzt und ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von der Treppe gestürzt. In der Elsaßstraße stürzte ein älterer Mann die Treppe hinab; er zog sich dabei einen schweren Armbruch zu. Der Verletzte suchte Hülfe in der Kranken Loderne Städtebaukunst. Die Architekten Peter Recht und Paul Bachmann sowie Gartenarchitekt Boeth veranstalten in der Zeit vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>20. Juli d. J. im Lichthofe des hiesigen Kunstgewerbemuseum eine Ausstellung für Städtebu, Architektur und Gartenkunst. Die Ausstellung wird von allgemeinem Interesse sein, da auf ihr die prämiierten Entwurfe von verschiedenen städtebaukunstlerischen Projektierungen in bezug auf moderne Städtebaukunst zur Ausstellung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das 4. Rheinisch-Westfälische Gaukegelfest in Solingen findet vom 8. bis 13. Juli in der neuerbauten Festhalle auf dem St. Sebastian-Schützenplatz, Schützenstraße, statt.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Große Preis von Europa, der am kommenden Sonntag aus dem Kölner Sportplatz zum Austrag gelangt, wird ein spannendes Rennen werden. Günther hat durch seinen glänzenden Sieg im Großen Preis der Stadt Leipzig bewiesen, daß er keinen Gegner mehr zu fürchten braucht Allerdings erstehen ihm in Linant, Stellbrink, Salzmann und Zeisler Gegner, die nur nach schärostem Kampfe zu besiegen sind. Die Dauerfahrer sind bereits alle auf dem Kölner Sportplatz eingetroffen, wo jeden Nachmittag von 7 Uhr ab großes Training stattfindet. Der Start Willy Arenes in dem großen Fliegerrennen wird ebenfalls seine Anziehungskraft auf das Publicum ausuben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
