<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416296</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>de d chle etage, herit, Kreihe dher insichtlich besonders die Detalgeschafte, berenzien Päsegimer nach Geschätsim Geschäftshaus wohnen, die gefüllten Mütherme; gttgge geilen Kluß, meist zwischen.--9 uy, Abend9, Detailgeschäfte fast ausliefßen. Dies war unvermeidbar, weil die Weturegescheaen und eschahtepersong mus, alle geschäftlichen Arbeiten erledigt sein, die Räume von niemandem us gz, verzerrt, zaufimännisch Antun nach, den vrtechegtu,,t werden dbüren, so bliebenichts este; uche nachz 9 uh, here Geschäftzuhaber persönlich so lange enderes übrio..s bop ve., die Mülleimer herausgestellt, sind, oder daß er un 10 Uhr zu diesem Zwecke extra sein Geschäftslokal noch einmal aufzusuchen gezwungen vv. Zumannischen Angestellten iven Geschastssuhre erbietet sichs für Hert-Geschastsingaber von damit zu beauftragen, verbieter such Aux adv hie- Geschäftigung der selbst, da er sonst die Vestium-nger... E8 kann aber doch eost auch aich in de Seitanier Hauschäsr ie e eseäiet Verleitung dur Ainredishesizetzegzeznen burger., Einhaltung der Venn nun von der Polizeitehörde Die Heno ie Auzjezung der der"ne, gefordert wird, müßte eine voltändige Verlegung der Rülleimer gefordert wird, mehre.ugna" stattfinden, was ürbeitsgeit für einen Les, ve, auch fir den Geschäftsnhaber eine icht nur sur dese-2, von,. Lust zung unertraägliche Last bedeuten ehr große Velchtigung,"Final#n.. J3saume betreten munz, würde. Solange das Personal die Vesahult-.3 uhr, solange mutz also zur Aussetzung der Mülletmner bis nay).. Lux bag aute ub.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S uhr quo rgen en u. chäaber nn gezwungen, zum Geschäft kommt. Werden die Geschäftsinhabers nun gezwang die Mülleimer vor 7 Uhr von der Straße entfernen dann müssn sie beine Zum Aufsistrg, guten." Lige Folgen find vostoevung der Todten Zeit vont Hein. Holizgeiorgan, geforderte Hindurch die in letzter Zeit von dem, gggg#n best ier flare</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>haltung der vorgeschriebenen Vei Is: Bedro.. Lien Geschäftswelt bewerber, bhend, gebe, zue Getsalung der Polkzelderocdnung esdeandben. de bon, Beißt. esher. brient bechen Aonigfiches Leiget ter ee me et ch erhort. Br Ad. Aug den Gliäche Prasidium erwägen Zu goura,v. zur aber im Interes Petorenung uidguch uhr, Bereust., definitiven Entscheidung über Aiscterait den ash stete lelterest esre, Heszensenchung eine Liderung in der Botrzzung dieser für uns sehr Ein Abdruck der Liste der stimmtähigen Bürger sämtlicher teilungen für 1911 liegt zur Einsicht aus an folgenden Stellen: Bürgergesellschaft(Bierrestaurant); St. Josephstift,(Bibliotheksaal) Nippes, Gocherstraße, Katholisches Vereinshaus Deutz, Adolfstraße 26; Katholisches Vereinshaus, Kalk, Vereinsstraße; Restaurant Meckert, Sülz, Berrenratherstraße; Parteisekretariat, Rubensstraße 11; Geschäftsstelle des Rheinischen Merkur. Unter Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeigers, Marzellenstrße und Breitestrße; Arbeiter-Sekretariat, Annohaus; ferner bei den Bezirksvorstehern der Zentrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kinderäsche, Suppenürfel, Hemden, Eßwaren, Reisetasche, Stac aller Art. Hose, Aktentasche, Bild, Schneiderhandwerkszeug, schachtel, Strümpfe, Kupfer, Gürtel, Anhängel, Lampenbrenner, Holzkästchen, Markttasche, Schrauben, Uhrkette, Vorstecknadel, Eßgeschirr, Zollstock, Briefe, Urkunden, Riemen, Kneifer, Nickeldose, elektrische Elemente, Köhnisches Wasser, Feldstecher, Gebetbuch, Schwimmhosen, Metzgermantel, Holzschuhe, Vogelfutters, Diese lange Reihe von Fandstücken könnte um ein Bedeutendes vergrößert werden namentlich durch die Aufzählung von Funden kurioser Art, von denen man fragen nuß: wie reklamiert. Da erwiesenermaßen die Zahl der Gegenstäude, die nicht mehr reklamiert werden, nicht unbedeutend und der Wert, des einen oder des anderen Verlustsückes manchmal recht hoch ist, so dürfte die Meinung, daß viele dieser Dinge absichtlich verloren" wurden, der Berechtigung nicht entbehren. Die Ge schichte der Fandstücke in Eisenbahnwagen wenigstens hat den Nachweis geführt, daß Verbrechern diese Vehikel eine ausgezeichnete Gelegenheit zur Entledigung unbequemer Dinge ab666n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Zur Einsomtagabend unter, Vors des Heren Parrers Angehe eine sehr gut besuchte Versammlung im Saale von Rausch statt. 2 Ausdruck, daß nicht bloßrecht viele Muglieder werden, sondern auch eine recht große Zahl sich als Vertrauensmanner anmelden möchten. se sch 9 2g: Bo. 2(M. Gladbach) zeichnete eingangs seiner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Eine Inspectorstelle ist übertragen dem Oberpostpraktikanten Rohling aus Braunschweig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
