<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416299</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hohen Bahnsteige. Nach einem Erlaß des preußischen Eisenbahnministers haben sich die 760 mm(über Schienenoberkante) hohen Bahnsteige allgemein bewährt. Sie sind den niedrigen Bahnsteigen überlegen, weil sie ein bequemeres Aus- und Einsteigen der Reisenden ermöglichen und das Aufsuchen freier Plätze in den Wagen erleichtern. Bei Neu- und Umbauten von Bahnhöfen namentlich bei Herstellung von schienenfreien Zugängen zu den Bahnsteiganlagen, sollen daher allgemein hohe Bahnsteige angelegt werden, wenn nicht besondere Gründe dem entgegenstehen. Die neuen Bahnsteige werden bekanntlich auch jetzt in Köln gebaut; die im Gange befindlichen Umbauten des Kölner Hauptbahrhofes haben bereits einige Bahnsteige von 760 Millimeter Hohe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A gestürzt Heute vormittag ist auf dem Gereonsbahnhof eir Arbeiter bei Reparaturarbeiten von dem Gerüst aus der Höhe des ersten Stockwerkes abgehtürzt. Er erlitt so schwere Verletzungen, daß er sofort ins Vinzenzhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Heute morgen entgleisen auf dem Güterbahnhof Eifeltor mehrere Wagen eines Güverzuges. Der Material- schaden ist nicht bedeutend; niemand ist verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lichtspieltheater. Einen Anziehungspunkt auf der Kalter sauptstraße bildet seit einigen Wochen das neue Lichtspieltheater welches Hr. Nießen in dem Tanzsaal des früheren eingerichtet hat. Der Saal ist vollständig umgebaut und seiner neuen Bestimmung entsprechend neu dekoriert worden. Die vorzüglichen, klaren und von jeder Sensationshascherei und Zweideutigkeit freien Bilder finden großen Anklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Klub für Flugsport. Seine erste Generalversammlung hielt der Klub am Dienstagabend in Klublokal Hotel Bayrischer Hof ab. Der Klub will nicht allein in der Beschaffung eigener Fluazeuge sein Ziel sehen, sondern sein Bestreben geht vornehmlich dahin, seinen Mitgliedern in jeder Hinsicht Gelegenheit zu bieten, ch in der Flugtechnik auszubilden. Einen für die Ausbildung im Fliegen und für Schaulüge geeigneten Platz hat man in dem riesigen Grundbesitz des Hauses Fühlingen(Besitzer: Rittergutsbesitzer Herr H. Harms in Stettin-Zabelsdorf) zwischen Merheim, Longerich und dem Orte Fühlingen, direkt hinter dem Mersheimer Exerzierplatz gefunden. Von Longerich aus ist Fühlingen in etwa 20 Minuten, von Langel in etwa 10 Minuten zu erreichen. Mit der Anbietung des Flugplatzes und den sofort beginnenden Bau der Hangars machte sich auch die Wahl der Sportkommission nötig. In diese wurden gewählt die Herren Kaufmann W. sitzender). Ingenieur I. Meyer, Schriftwart, Ingenieur P. Stiefelhagen, Starter, Flugzeugkonstrukteur Eberhard, technischer Beirat, Redakteur O. Krause, Architekt P. Rust, Ingenieur P. Dahmen Beisitzer. Die Kommisson hat sofort mit ihrer Tätigkeit begonnen um das Gelände baldigst seinem Zwecke entgenzuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Sport- und Wanderklub Rikord, Köln-Bickendorf, E.., ger. 1910, Mitglied des Verbandes für Leichtathletik, sowie des westdeutschen Spielverbandes hält am Sonntag, den 3. Sept. er sein erstes Stiftungsfest ab, verbunden mit Bettgehen in zwei Klassen über 30 und 15 Kilometer und 5 Kilometer Dauerlauf. Ferner ein leichtathletisches Meeting, bestehend in Diskus-, Speer- und Schleuderballwerfen, sowie einen Dreikampf, welcher in Kugelstoßen, 4 Der Ausstand der Straßanbahner in Saarbrücken endete wie schon gemeldet, nach eintägiger Dauer mit einem schönen Erfolg. Die Arbeitszeit wird von rund 12 1/2 auf 10 Stunden herabgesetzt. Die Gehaltszulagen betragen 5 bis 17% M. pro Monat. Für Handwerker und Depotarbeiter wurde eine Lohn erhötzung von 2 bis 5 Pfg. pro Stunde erreicht. Für Ueberstunden wird dem Fahrpersonal statt 40 Pfg. 50 Pfg. bezahlt. Die Hand werker und Hülfsarbeiten erhalten für Ueberstunden und Sonn tagsarbeit einen Zuschlag von 25 Proz. bzw. 50 Proz. Seither wurde ein Zuschlag dafür nicht gewährt. Das Strafsystem, welches seither willkürlich gehandhabt, wurde dahingehend geregelt, daß kein Angestellter mehr bestraft werden darf, ohne vorher gehört zu werden. Die Straftätze werden im Einverstaändnis mit dem Arbeiterausschuß einer Neuregelung unterzogen. Außeadem wurde dem Personal ein Mitbeſtimmungsrecht an der Verwendung und Verwaltung der Strafgelder eingeräumt, welches es seither nicht hatte. Schaffnerdienst sowie die Schadenersatzfrage bei Zusammensößen wurden anderweitig geregelt. Bei Abschattung des entstandenen Schadens muß ein in den Arbeiterausschuß gewählter Handwerker mitwirken. Der Arbeiterausschuß wird ner.###hrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Engelskirchen, 24.Aug.1911. Die Firma Arnold Bürstin- haus, Fabrik wahrärztlicher Bohrmaschinen-Instrumente, bestreitet die Richtigkeit der von einem Mitarbeiter eingesandten und in Nr. 230 veröffentlichten Notiz. Von einem Einstellen des Betriebes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Paffrath, 25 Aug.1911. Ihr 25jähriges Jubiläum al Bezirkshebamme kann heute Frau Josef Molitor feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalter Kirmes und Schützenfest werden bekanntlich seit der Eingemeindung an einem Tage und gleichzeitig mit dem Deutzer Schützenfest gefeiert. Die gegen diese Verlegung seinerzeit gerichteten Eingaben der Kalter Bürgerschaft sind ohne Erfolg geblieben. Hoffentlich wird, so schreibt man uns, in diesem Jahre der Zulauf nach Kalk etwas besser, als im vorigen Jahre. Mit den Vorarbeiten ist man überall eifrig beschäftigt. Wenn das Wetter sich jetzt noch einige Tage hält, dürfen die Geschäftsleute mit guten Hoffnungen den Festtagen entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zahlungseinstellung. In der gestern nachmittag im Hotel Continental in Köln abgehaltenen Gläubigerversammlung der Firma Breuer u. Probst wurde ein Abkommen dahin getroffen, daß den Gläubigern 50 Proz. gezahlt wird. Forderungen unter 200 M. werden voll beglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Bassist Joseph Immendorf, bisher am Stadttheater in Münster, ist von Direktor Fritz Remond auf drei Jahre an die hiesige Oper verpflichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verband der Vereine deutscher Molkereibeamten, -Besitzer und-Dächter. Die Wohlfahrtskasse des Verbandes der Vereine deutscher Molkereibeamten,-Besitzer und-Pächter (E..) hielt gestern nachmittag im Saale des Hotel-Restaurant Belgischer Hof eine Generalversammlung ab, die der Vorsitzende, Stadtrat und Molkereibesitzer Brocks(Brunslau), leitete. Dem von Herrn Stender(Uelzen) erstatteten Geschäftsbericht ist zu entnehmen, daß sich die Kasse im letzten Jahre erfreulich entwickelte. 51 neue Mitglieder traten ihr bei, so daß die Mitgliederzahl auf 825 gestiegen ist. Die Einnahmen betrugen 16921., die Ausgaben 15909 M. Das Vermögen der Kasse vermehrte sich um 11 507 M. und beträgt nunmehr 74922 M. Hierauf wurden mehrere Anträge des Vorstands angenommen. Hiernach sind in Zukunft unheilbar erkrankte Mitglieder von der Zahlung des Beitrages entbunden. Als Sterbegeld wird den Hinterbliebenen beim Tode des Mitgliedes die Summe gewährt, welche fällig gewesen wäre, wenn Tod an Stelle der Unheilbarkeit eingetreten wäre. Der Zahlungstermin der Beiträge wird vom 1. Januar auf den 1. April verlegt. Wer länger als zwei Jahre mit der Zahlung des Beitrages im Rückstand bleibt, soll gestrichen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rückkehr der Ferienkolonisten. Die vom Kölner Verein für Ferienkolonie ausgesandten Kinder kehrten heute vormittag aus ihrem Sommeraufenthalt zurück. Viele Eltern hatten sich am Teutzer Bahnhof eingefunden, um ihre Lieblinge in Empfang zu nehmen. Die Augen der Kleinen strahlten, als sie ihre Angehörigen. den Dom und ihre liebe Heimat wiedersahen. Die meisten Kinder sahen prächtig aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Militärisches. Infolge der auf dem Truppenübungsplatz Friedrichsfelde ausgebrochenen Ruhr und des Wassermangels in manchen für die Herbstübungen ausersehenen Gegenden sind die Manöver eingeschlänkt worden. Die zu den Herbstübungen eingezogenen Reservisten sind größtentheils wieder entlassen worden. Gestern abend und heute vormittag brachten Sonderzuge diese wieder in ihre Heimat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Götterbau. Aus dem städtischen Nachrichtenamt wird uns geschrieben: In der Presse wurde vor kurzem der Götterbau besonders gerühmt und der städtischen Gartenverwaltung zur Verwendung empfohlen. In der Tat hat der Götterbau die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Windthorstbund. Der vor einigen Wochen erst ins Leben gerufene Bund ist bereits stark nach innen und außen gewachsen; eine rührige Werbetätigkeit wird allenthalben entfaltet. Die dritte Versammlung des Bundes, die am Mittwochabend in der Restauration von Meckert stattfand, war recht gut besucht. In Hrn. Regierungsbaumeister Schweitzer war ein ausgezeichneter Redner gewonnen; er sprach über Ludwig Windthorst und sein Wirken. In sprachlich trefflichem Gewande wurde der Vortrag geboten, der Windthorst Studienjahre, seine Tätigkeit als Jurist, als hannoverischer Abgeordneter, als hannoverischer Justizminister und endlich als preußischer Landtagsabgeordneter und als Reichstagsabgeordneter scharf gumriß. Von tiefster Wirkung war die Aneinanderreihung Windthorstscher Aussprüche im Reichstag und Landtag aus der Kulturkampfszeit; da stieg vor den Augen der gespannt lauschenden Zuhörer ein klares Bild jener schweren Zeit auf, die niemals vergessen werden darf, und es kamen jedem Versammlungsbesuche mit aller Macht zum Bewußsein die unermußlichen Verdienste, die Windthorst durch seine parlamentarische Tätigkeit dem katholischen Volke geleistet. Dem Vortrag folgte überaus starker Beifall, und es war der allgemeine Wunsch, daß er vor einem größeren Kreise wiederholt werden möchte. Zum Schlusse der Versammlung bot der erste Vorsitzende, Hr. Redakteur Jansen, einen sehr gut orientierenden Ueberblick über die letzten Ereignisse auf dem innerpolitischen Gebiete und auf dem Gebiete der jetzt so im Vordereründe des Interesses stehenden auswärtigen Ponit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
