<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416235</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fe# kameradschaftliche Kriegerverein, der am 16. Juli sein 41. Stiftungsfest begeht, feierte am Sonntag das Fest der Honn Herein schan seines Vorsehenden, orn. Peter Höveler, der gedachte das Vorn d. Nach einem Festmarsch wollen Ausprachaerk..... 30]: Fuß in einer schwungesch#sprache des Jubelpaares. Darauf folgten in abwechslungsreicher Reihenfolge Lieder, Gedichte und humoristische Vorträge Zeugigmg, dant#.##. weiler begrußte dann Hrn. Kgl. Polizeichrenmitalichern danu": Rector Gemmen, ernannte sie zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchfuhrung der Wetzlarerstraße. In Versammlungen und in der Presse#t neuerdings wiederum zur besseren Verbindung der Humboldtkolonie mit dem Bahnhof Kalt-Süd die Durchührung de Wetzlarerstraße bis zur Rolshoverstraße besprochen worden Die städtische Verwaltung, so schreibt das Nachrichtenamt, erkennt die Notwendigkeit dieser Verbindungen durchaus an. Mehrere dazu erforderliche Grundstücke-- darunter auch das Eckhäuschen an der Rolshoverstraße-- sind von der Stadt bereits angekauft worden und bezüglich desjenigen Terrains, das nicht freihändig erworben werden konnte, ist das Enteignungsverfahren beantro Auch ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P tag### Behorde der Pringlichteitsantrag gestellt worder, damit die Enteignung noch vor Erledigung des etwaigen Rechtsweges stattfindet. Es steht daher zu hoffen, daß den genaußerten Wunschen in Balde entsprochen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fresse-Agitation. Die katholischen Vereine laden die Vertrauensleute zu einer Versammlung auf Montag, den 3. Juli, abends 9 Uhr, ins Lokal von Adam Kievernagel, Höningerweg 159, ein zwecks Besprechung und Vorbereitung der Presseagitation am Sonntag, den 9. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
