<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416288</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Jentrumsversammlung fand am Sonntagabend im Müellerschen Saale am Häuschensweg unter Leitung des Herrn Bettger statt. Als Redner war Gewerkschaftsbeamter Meyer (Köln) erschienen, der sich in großen Zügen über die Reichs: versicherungsordnung verbreitete und dabei gegenuber den Anwürfen der sozialdemokratischen Presse besonders die Verbesserungen im neuen Gesetz eingehend schilderte, die jedenfalls s bedeutend sind, daß sie die verbliebenen Mängel bei weitem überragen. Die bei den Krankenkassenausschüssen nunmehr vorgeschriebene getrennte Abstimmung bei Anstellung von Beamten, bei der Wahl des Vorsitzenden und der Festsetzung der Beitrage ist even eine Folge der Mißstände gewesen, die in vielen Kassen gehert haben. Ebenso gibt die jetzt eingeführte Verhältniszahl bei Krankenkassenwahlen der Minderheit die Möglichkeit, sich eine Vertretung zu sichern. Die Ausdehnung der Krankenkassenversicherung auf weitere Berusstände hat eine Zunahme der Versicherten um 7 Millionen Personen zur Folge. In der Unfallversicherung ist##e Grenze für die Zwangsversicherung von 3000 auf 5000 M. erho., bei der Invalidenversicherung jedoch der Satz von 2000 M. bestehen geblieben. Die Unterbringung von Krankenkassenmitgliedern Krankenäusern, die früher auf einfache Verfügung der Krank. kassenverwaltung erfolgen mußte, ist heute von der Zustimmen des Erkrankten bzw. der Familienangehörigen abhängig gemah ausgenommen der Fall, daß eine Verpflegung in der Wohnung des Erkrankten gar nicht möglich sei. Die Einführung der Wittwenund Waisenversicherung in das Invalidenversicherungsgesetz hat eine mäßige Erhöhung der Beitragsmarken nötig gemacht: von 14 auf 16, von 20 auf 24 Pfg. usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Streit getötet. Barmen, 14.August 1911.(Eig. Drahlber.) Gestern nachmittag um fünf uhr fand in der Wohnung der Familie Beitenduehl ein Streit statt, wobei der Fabrikarorner Gerlach derart verletzt wurde, daß der Tod binnen kurzer Zeit merläßt eine Frau und vier Kinder. Wie mitgeteilt wiro, ist der Streit durch die Kinder der beteiligten Familien entstanden. Gerlach war bereits am Samstag widerrechtlich in das Haus der Familie Bettenbnehl eingedrin en und ging gestern abermals dorthin. Tort wurde er gegen den Bruder des Ehemanns tätlich, so daß der Ehemann seinem Bruder zu Hülfe eilen mußte. Dabei wurde de. Gerlach mit einem Kartoffelesser und einer Feile so schwer zugerichtet. Anscheinend liegt Areisturnfent. Lüsseldorf, 13.Aug.1911. Der Kreis 8b der deutschen Turnerschaft, der die zen Gaue der Regierungsbezirke Koin, Nachen, Tusselderf, eines Teiles von Westfalen und die deutschen Vereine in Holland und Belgien umfaßt, feiert hier, wie schon drahtlich gemeldet, vom 12.--14. August das fünfte Rheinische Kreistarnfest. Dem Kreis sind jetzt 525 Vereine mit üder 56000 Mitgliedern angeschlossen. Trotz der großen Hitze war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Sattler-Innung Köln hielt kürzlich in der Brau., Im Ochs" eine gut besuchte Generalversammlung ab, in der in Obermeister Stadtv. Oestreich nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten darauf hinwies, daß im Frühjahr 1912 die Sattler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
