<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416229</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Pfarrfest, das am Festtage Peter und Paul im Lobau stattfinden wird, verspricht eine große Kundgebung der katholischen Gesammtgemeinde von Ehrenfeld zu werden. In einer Vorbesprechung der Vertreter der katholischen Vereine wurde Hr. Pfarrer Oefen einstimmig gebeten, den Vorsitz in der Festversammlung zu führen. Es sind drei Reden vorgesehen. Jeder der vier Kirchenchöre ist ersucht worden, einige Liederspenden zum besten zu geben; außeadem wird eine Musikkapelle mitwirken. Dem Feste liegen folgende drei Hauptgedanken zugrunde: 1. die Erinnerung an die vor 50 Jahren mit der Einweihung der alten Kapelle erfolgte Gründung der katholischen Gemeinde Ehrenfeld; 2. die Pfarrerhebung der drei neuen Seelsorgebezirke; 3. die allgemeine Begrüßung der drei neuen Pfarrherren. Wegen des beschränkten Raumes ist leider die Teilnahme der Damen nicht möglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Zentrumsähler-Versammlung, einberufen vom Windthorstbund und den Bezirkskomitees, findet am Donnerstag, (Peter und Paul), abends 8 Uhr, im Viktoriasaal, Ecke Sechzig- und Merheimerstraße, statt. Als Redner sind gewonnen die Herren Verbandssetretär Muller: der über Ziel und Zweck der Windthorstbunde sprechen wird, und Hr. Pfarrer Kaster, der Vorsitzende der Zentrumspartei im Wahlkreise Köln-Land, dessen Theina lautet: Die politische Lage. Im Hinblick auf die gesamte politische Lage und die nahenden Reichstagswahlen, zu denen sich alle Gegner gegen das Zentrum rüsten, und mit Rücksicht auf die beiden hervorragenden Redner darf ein sehr starker Besuch der Versammlung erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Farre St. Rechtern. Zur Vorbesprechung der am 2. Juli d. J. stattfindenden Presse-Agitation werden diejenigen Damen und Herren aus der Pfarre und auch aus den anderen Pfarreien von Ehrenfeld, die sich an dieser Presse-Agitation beteiligen wollen, gebeten, sich Montag, den 26. d.., abends 8 1/2 Uhr, in der Wirtschaft von Jean Ruhlos, Vogelsanngerstraße 95, 1. Etage, einzufinden. Wegen der Wichtigkeit dieser Presse-Agitation wird um recht zahlreiche Beteiligung gebeten, um so mehr, als hierbei für die Vertrauenspersonen Gelegenheit geboten wird, sich auch für die demnächst in den anderen Pfarreien von Ehrenfeld stattfindende Presse-Agitation zu schulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein Köln-Volkhoven und Weiler beging am 18. d. M. das Fest der Weihe seiner Fahne. Nachdem letztere in feierlichem Zuge vom Hause des Bezirksvorsteher Hrn. Gutsbesitzer Conzen abgeholt, begrüßte dieser die erschienenen fremden Vereine und Gäste. Die Fahne wurde nach einem Prologe, gesprochen von der Tochter des Vorsitzenden des Vereins, und nach kerniger Ansprache des Vorsitzenden des Kreiskriegerverbandes Hrn. Hauptmann Derichsweiler, dem Vereine übergeben. Der Vorsitzende des festgebunden Vereins, Hr. Jak. Hackenbroch, dankte in warmen Worten und versprach, die Fahne stets zu ehren und hochzuhalten. Es erfolgte ein Vorbeimarsch, den Bezirkskommandeur Oberst Grüner und die Ehrenäste annahmen. Dann ging es im Zuge zu dem Zelte. Oberst Grüner, Hauptmann Derichsweiler, Rechnungsrat Trautwein und Lehrer Baum wiesen hier nochmals auf die wichtige Aufgabe der Kriegervereine hin. Musik-, sowie Liedervorträge des Quartettvereins Köln-Longerich trugen zum Gelingen des Festes wesentlich bei. In hübschen Vorträgen leisteten Jungfrauen der beiden Ortschaften Vortreffliches. Dem Vereine wurden Fahnenänder, Ordenskissen und Schärpen überreicht. Das Fest verlief in allen seinen Teilen aufs schönste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>O Dem Kürassierregiment hierselbst ist aus dem Militäkabinett zu der bereits mitgeteilten Verleihung des Namenszuges des Chefs des Regiments, des Königs Georg von England, folgende Kabinetsorder zugegangen: Ich habe heute am Tage der Krönung Sr. Majestät des Königs von Großbritannien und Irland, Kaisers von Indien, Georgs., bestimmt, daß das Regiment fortan den Namenszug seines erhabenen Chefs auf den Epauletten, Achselstücken und Schulterklappe trägt. Ich erwarte, daß das Regiment sich allezeit dieser Auszeichnung würdig erweisen wird. Kiel, an Bord der Hohenzollern, 22. Juni 1911. gez.: Wilhelm. Vorgestern trugen die Offiziere bereits den Namenszug; auf den Mannschaftskollern wird die Auszeichnung sofort angebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Probemovilmachung war Freitagvormittag dem Regiment befohlen. In der neuen dunkeln Felduniform mit braunen Stiefeln, das Bandelier gelblich abgetönt, machten die Mannschaften einen guten Eindruck, der gehoben wurde durch die erste Garnitur der Ausrüstung von Reiter und Roß. Um 3 Uhr zog das Regiment feldmäßig gerüstet aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Versammlung der katholischen Gemeinde. Am kommenden Sonntag, den 2. Juli, abends 8 Uhr, findet im Saale des Hrn. Huth, Wattstraße, eine große Versammlung statt, zu der die ganze katholische Gemeinde, Männer und Frauen, freundlichst und dringend eingeladen sind. Besonders ergeht an die einzelnen katholischen Vereine der Ruf, alle ihre Mitglieder noch besonders auf diese Versammlung aufmerksam zu machen. Ein gut bekannter Redner, P. Gervasius aus Köln, wird über Wert und Nutzen der katholischen Presse reden; das ist gewiß ein Gegenstand, über den heutzutage noch viel Aufklaärung in die katholischen Familien getragen werden muß. Hoffentlich findet der beliebte Redner ein volles Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 24.Juni1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Kaffee, Java, braun Pfg. 135-150, gelb 105-135, grün 95 100, bläulich bis feinblau 102-145, Costa Rica-, grün 100-106, bläulich bis feinblau 107-130, Guatemala-, gran 105-110, bläulich bis feinblau 109-130, ostindischer 110-125, Santos-, ausgelesen 100--105, nicht ausgelesen 98-103, Perl-, blau 113-140, Santosperl-, ausgelesen 103 110, Santos-Perl-, nieht ausgelesen 101-106, alles das 1/2 Kil. Zucker, Raffinade-, Grundkreis(je nach Fabrik),43-441, Kandis, weiss 58-60, gelb 57-59, braun 55 59, alles die 100 Kil. Reis, Bruch230-240, Sansibar- 180 190; Muskatenüsse, la. Banda(ie nach Grösse) 195 325, Muskatbluüte- Ia. Banda-, 490-530, Zimmet, Ceylon Ge nach Dicke) 230-375, chinesischer(Cassia lignea) in Bündeln 175--185, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 24.Juni1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Mohnöl M. 80,00-95,00, Sesamöl 82.00-100.00, O liven-Speise öl, Nizza-,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
