<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416289</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Zwei Flieger verungluückt.(Drahtbericht.) Chicago 15.Ang.1911. Der Flieger Badger ist heute mit seinem Aeroptan abgehtürzt. Er war sofort tot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Flieger Johnstone ist bei einem Fluge über den Michigansee mit seinem Billan abgehtürzt und ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zürich, 16.Aug.1911.(Drahtber.) Ungewöhnliches Pech ver folgt die Flugveranstaltungen in der Schweiz. Zum Genfer Meeting am letzten Sonntag waren die Flieger, unter ihnen Legagneur eingetroffen, aber nicht ein einziger Apparat, so daß die Flüge verschoben werden mußten. Bei dem St. Gallener Schaufliegen, das 30 000 Personen herbeigelockt hatte, konnte ein Aviatiker aufsteigen. Dafür flüchtete sich aber die Flugleitung unter Hinterlassung beträchlicher Schulden mit den Eintrittsgeldern, worauf die Flüge abgebrochen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Johannisburg, 16. Aug.1911.(Drahtbericht.) Der bekannte Ballonsührer Kapitän Spelterini gab von seinem ersten Ballonaufstieg in Südafrika aus 4120 Meter Höhe eine Postkarte mit dem Poststempel"Vereeniging Transvaal" auf. Es heißt in der Karte, daß der Ballon Livius mit drei Insassen am 19. Juli in Johannisburg aufgestiegen ist. Der Ballon bewegte sich zur Zeit der Aufgabe der Karte mit einer Geschwindigkeit von 18 Kilometer in südlicher Richtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rohling. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Humboldtkolonie ein Schutzmann von zwei Burschen ohne Veranlassung tätlich angegriffen und mißhandelt. Der Beamte war schließlich gezwungen, von seiner Waffe Gebrauch zu machen; er brachte den Angreifer mit dem Säbel Verletzungen am Kopfe bei. Im Deutzer Hospital mußte der Verletzte Hülfe suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 16.August1911. Der Beginn der Endkämpfe sah gestern im Luisensaal ein überfülltes Haus. In dem Entscheidungskampf zwischen Reis(Aachen) und dem Amateur-Meistersinger Hoffmann(Rheinland) gewann letzterer in der Gesamtzeit von 22 1/2 Minuten. Reis scheidet infolge dieser Niederlage aus dem Wettbewerb aus. Der freie Ringkampf zwischen Derie(Köln) und dem deutschen Meistersinger Siegfried II, bei dem alle Griffe erlaubt waren, endete nach 9 Minuten zugunsten des Köllers, der ebenso wie Romanoff, Malskies und Urbach unbesiegt geblieben is. Der Meistersinger Wolf(Luxemburg) konnte trotz seiner Gewandtheit gegen den Russen Romanoff nicht aufkommen; er unterlag in 7 Minuten. Zwei ebenürtige Gegner standen sich in dem Badenser Behringer und dem Kölner Urbach gegenüber; letzterer legte jedoch seinen Gegner nach 7 Minuten zu Boden. Die Spannung der Zuschauer erreichte ihren Höhenpunkt bei dem Entscheidungskampf zwischen Siegfried II und Malskies(Ostpreußßen), der erst nach 55 Minuten Gesamtzeit zugunsten des letzteren endete und einen Herausforderungskampf Siegfrieds zur Folge hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Ter Charakter als Professor wurde verliehen dem Oberlehrer J. Geich und dem Religions- und Oberlehrer J. Kalenbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zentrumsversammlung. In dem Bericht in Nr. 223 über die am Sonntag abgehaltene Zentrumsversammlung muß es in der elften Zeile des ersten Absatzes richtig heißen:"... und Festsetzung der Beiträge, wenn diese 4 1/2 Prozent des Grundlohnes übersteigen." In der vierten Zeile ist statt 1300 Millionen zu lesen über 2300 Millionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Societe Royale'Harmonie de Hur, die am kommenden Sonntag ein Gastkonzert in der Flora giebt, ist ein Bläser-Orchester von 70 Musikern in der eigenartigen Instrumentalbesetzung der belgischen Bläserkapellen. Sie ist eines der ältesten und berühmtesten Orchester Belgiens. Geründet im Jahre 1816 blickt sie auf eine nahezu hundertährige ruhmreiche Geschichte zurück. Seit dem Jahre 1878 steht sie unter Leitung des Musikdirektors Felix Renard, der auch das Kölner Konzert persönlich dirigieren wird. In Deutschland ist kaum jemals Gelegenheit geboten, Blasmusik in so reicher Besetzung und in solcher Vollendung zu hören. In Belgien erfreut sich gerade die Blasmusik von jeher besonderen Ansehens, und die hohen künstlerischen Leistungen der ersten Orchester dieser Art liefern den besten Beweis, daß neben der Streichmusik auch die Blasmusik ihre volle künstlerischen Berechtigung hat, wenn auch naturgemaäß ihr Gebiet ein beschränkteren ist. Die Societe Royale'Harmonie de Huy berührt Köln zu Beginn einer Rundreise durch Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
