<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>416255</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute vormittag wurde in den Anlagen an der Bachemerstraße ein 50jähriger Anstreicher aus Trippelsdorf bewußtlos vorgefunden. Der Mann hatte Lyson getrunken. Er wurde ins Alexianerkloster gebracht. Der Grund zur Tat ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Borromäunverein der Pfarre St. Joseph hat von Jahr zu Jahr in erfreulicher Weise an Mitgliederzahl zugenommen. Er hat jetzt außer etwa 100 einfachen Lesern 285 Mitglieder. Während noch vor ein paar Jahren nur 250 M. Mitgliederbeiträge der Zahlſtelle in Vonn zugefuührt werden konnten, wurden ihr in diesem Jahre schon 1026 M. zugefuührt; die Mitglieder erhielten ein wertvolles Buch als Vereinsgabe. Auch der Bücherbestand der Bibliothek ist in den letzten Jahren von 600 auf 1800 gestiegen. Im Herbst 1906 erschien der erste Katalog der Bibliothek in 1000 Exemplaren. Er ist inzwischen gänzlich vergriffen und soll jetzt in neuer, verbesserter Auflage erscheinen. Um die Bibliothek möglichst leistungsähig zu machen, werden noch eine sehr große Zahl Werke hervorragender Schriftsteller neu aufgenommen, so daß sie der gesamten hiesigen katholischen Bürgerschaft, auch den gebildeten Kreisen, gute und passende Literatur bieten wird. Zu den Neuanschaffungen gehören unter anderem hervorragende, sämtlich auf ihren literarischen, sittlichen und religioösen Wert geprüfte Werke von Mar Eyth, Wilh. Fischer, Emil Frank, Jos. Gangl, A. v. Godin, Enrica v. Handel-Mazzetti, Antonie Haupt, Jak. Christoph Heer, Katharina Hofmann, Dr. M. Höhler, A. Hruschka, A. Jüngst, Isabella Kaiser, Paul Keller, A. v. Krane, Kröger, Karl Linzen, Elise Miller, Hans Barlow, Th. v. Paschwitz, W. Raade, M. Scharlau, Adolf Schmitthenner, H. Schrott-Fichtl, Wilh. Speck, Theod. Storm, Franz Trautmann usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute vormittag brachte sich in der Odenwaldstraße ein Maurer einen Revolverschuß bei. Er wurde schwer verletzt ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Explosion. Heute vormittag explodierte in einem Hause an der Arminiusstraße ein Spirituskocher. Eine Frau, welche mit ihrem Kindchen vor dem Kocher stand, erlitt sehr schwere Brandwunden; man brachte sie ins Deutzer Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
