<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416230</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen unfreiwilligen Aufenthalt auf dem Rhein mußten gestern nachmittag eine Anzahl Ausfuügler nehmen, die mit einem der zwischen Köln und Westhoven verkehrenden Motorboote nach letzterer Ortschaft sich begeben wollten. Das Boot mußte, angeblich wegen Benzinmangel, vor der Südbrücke den Anker niedergehen lassen. Das Publikum, das das Boot vollständig füllte, mußte dann länger als eine Stunde in Geduld sich fassen, bis eines der von Westhoven kommenden Boote das hülflos Schwesterboot"ins Schlepptau" nahm und wieder nach Köln zurückbrachte. Während der eine Teil der Fahrgäste sich mit mehr oder weniger gefuälten Scherzen die Zeit vertrieb, war es manchen weiblichen Insassen wenig gemütlich; doch lief alles ohne Unfall ab, abgesehen davon, daß ein junger Mann um seinen Hut kam. Um 4 3/4 Uhr waren die Ausfuügler abgefahren, um 6 3/4 Uhr hatten sie wieder festen Boden unter den Füßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschäftsumbauten auf dem Hansaring. Während in diesem Frühjahr im Kölner Local-Anzeiger berichtet werden konnte, daß im süblichen Teile des Hohenzollernringes bis auf ein Privathaus sämtliche Bauten zu Geschäftsäden umgeändert worden seien. tritt jetzt diese Erscheinung auch auf dem Hansaring in erhöhtem Maße zutage, wo sich bisher in der Mehrzahl Geschäftsladen auf der Ostseite befanden, welche den Straßenverkehr aufzuweisen hat. Diesmal erfolgen die Umvanten an mehreren Häusern auf der Westseite des Hansarings südlich von der Lübeckerstraße ab. Von Jahr zu Jahr steigt so die Bedeutung der Kölner Ringstraßen für das Geschäftsleben in unserer Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wer nicht hören will. Gestern abend hängten sich in der Severinstrße mehrere Knaben an einen Wagen und ließen sich nachschleifen. Einer der Knaben kam hierbei zu Fall und erlitt einen Kieferbruch. Der Verletzte wurde von dem Kutscher des Wagens zum Arzt gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lüneburg, 24.Juni1911. Schauenburg startete mit Passagier 6 Uhr 31 Min., mußte aber wegen Motordefekts bei Meschede, ungefähr 20 Kilometer nördlich von Celle, landen. Er geriet bei seiner Landung in ein Moor und soll dort festsitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hannover, 25.Juni1911.(Drahtbericht.) König ist heute morgen.35 Uhr nach Hannover aufgestiegen und ohne Zwischenlandung um.20 Uhr hier gelandet. Schauenburg ist von der Landungsstelle, 20 Kilometer nördlich von Celle, morgens.55 Uhr aufgestiegen und mit Passagier um.8 Uhr in Hannover angekommen. Beide Flieger wurden bei der Landung von einem zahlreichen Publikum lebhaft begrüßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>München, 25.Juni1911.(Drahtber.) Der Flieger Hirth wollte als einziger Bewerber um den Kathreinerpreis den Flug München-- Berlin vom Flugplatze Buchheim aus antreten. Nach einer Proberunde landete der Apparat auf einem Teil des Flugplatzes, der mit hohem Grase bewachsen war. Dabei verwickelten sich die Räder in das fast meterhohe Gras, wodurch der Apparat beschädigt wurde. Der Flieger blieb unverletzt. Der Aufstieg wurde verschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Duisburg, 24.Juni1911. Die Stadtverordneten bewilligten in geheimer Sitzung einen Preis von 3000 M. für den deutschen Rundflug unter der Bedingung, daß hier eine Zwischenlandung vorgenommen wird. Erst kurzlich wurde für einen Ueberlandflug vom Flugplatz Holten nach Duisburg ein Preis von 1000 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hannover, 25.Juni1911.(Drahtber.) Die heutigen Schaulüge, die heute um 7 Uhr abends ihren Anfang nahmen, hatten ein zahlreiches Publikum auf den Schauplatz gelockt. Es flogen Schulz, Vollöller und Thelen. Vollöller gewann den Höhen- und Dauerpreis mit 23 Minuten in einer Höhe von 920 Meter und erhält 4544., Schulz erhält 3056 M. und Thelen 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lüneburg, 26.Juni1911.(Drahtber.) Dr. Wittenstein, der um.44 Uhr bei böidem Winde mit einem Passagier aufgestiegen war, mußte nach Zurücklegung von 1 1/2 Kilometer eine Zwischenlandung machen. Nachdem er wieder gestartet, fiel die" Maschine in dienimenau. Der Propeller und einige Streben wurden zerbrochen. Die Maschine muß im Wasser abmontiert werden. Damit ist die Teilnahme Wittenstein an dieser Etappe ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hann.-Münden, 26.Juni1911. Das Luftschiff Pareva mit Hauptmann Jördens als Führer und drei Passagieren gestern(Sonntag) nachmittag um 3 1/2 Uhr in Arnshausen auf mußte aber wegen Gewitters im Werrathale landen. Gegen 6 Uhr stieg es abermals auf, um, mit dem Winde fahrend, um 6 1/4 Uhr hier glatt zu landen. Damit ist die hiesige Parseval-Fli woche(25. Juni bis 2. Juli) eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Flugsport in Köln. Der Militär-Exerzierplatz hinte. Merheim bildete am Sonntag, besonders in den Nachmittagstunde das Ziel zahlreicher Spaziertänger, alle voller Erwartung, der jugendlichen Flieger Werntaen in Tätigkeit zu sehen. Infolgdes überaus starken böigen Windes war aber an einen Aufstieg nicht zu denken, und so mußte man sich mit der Besichtigung des Apparates, der in der offenen Halle stand, benügen. Wenigen hat in der letzten Zeit vielfach Flüge in den frühen Morgenstunden ausgeführt, wo es bekanntlich windstill ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Anfälle von Fliegern.(Drahtber.) St. Petersburg 24.Juni1911. Der Flieger Dedinski und sein Passagier stürzten heute mit einem Farman-Apparat ab. Das Fahrzeug wurde gertrümmert und die Insassen wurden leicht verletzt.-- St. Peterburg, 24.Juni1911. In Warschau stürzte der Flieger Segno mi seinem Apparat aus einer Höhe von 13 Meter ab. Er wurd schwer verletzt in ein Krankenhaus gebracht. Der Apparat ist gertrümmert.-- Montpellier: An der Küste von Pahlavas fand man eine Flasche, die einen Zettel mit folgenden Worten bar## "Mein Tod ist auf Flammenückschlag in den Vergaster zurückzugühren. Leutnant Bague." Es handelt sich um den seit seinem Anfluge Nizza nach Corsica verschwundenen Flieger Leutnant Baue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine stark besuchte Versammlung der Katholiken vom Zollstock fand gestern abend im großen Bettelt'schen Saale statt. Herr Muntert wies in kurzen Worten auf die Bedeutung der heutigen Versammlung hin. Heute drohe uns Katholiken von allen Seiten der Kampf, besonders sei es die glaubenslose, kirchenfeindliche und kulturämpferische Presse, die täglich unsern Glauben und unsere kirchlichen Einrichtungen verhöhne. Manche Familie würde es zu spät ein sehen, welche giftige Schlange sie jahrzehntelang am häuslichen Herd genährt, und die katholischen Eltern, die stets nur der liberalen Presse Tur und Tor geöffnet, würden es bald erfahren, wie auch das letzte Fünkchen Religion in den Herzen ihrer Kinder erlösche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von einem Radfahrer überfahren wurde am Samstagmittag ein vierähriger Knabe in der Sülzburgstraße. Eine schwere Schägelverletzung war die Felge; man brachte den Verletzten sofortan die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auszeichnung. Dem in der Hauptwerksätte Nippes bschäftigten Eisenbahn-Assistenten Emil Weth, dem Maschinenärter Joh. Llig, Schlosser Jos. Schlagbaum, Siederohrarbeiter Wild Schmitz, Sattler Clemens Brücken, Wagenheber Peter Fende Nieter Peter Granrath, Sattler Paul Gomo, Lackierer Primißler, Bohrer Georg Pelzer, Dreher August Seidenpfennig Klempner Laurenz Arenz und Schlosser Bernhard Pusch wurdheute das Erinnerungszeichen für 25jährige Beschäftigung bei der Eisenbahn-Verwaltung sowie dem Betriebssekretär Peter Spelter Wagenheber Georg Fußwinkel, Schreiner Johann Geil, Schlosser Karl Hoegen, Hülfsarbeiten Heinrich Sand, Schmied Wilh. Kolh Schlosser Georg Rosen, Schlosser Herm. Bresgen, Fräser Joh. Kurth und Schlosser Konrad Müller dasjenige für 40jährige Deschäftigung übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
