<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>416221</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. In der am Dienstag, den 20. d.., abends 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lundenburger Allee 90, stattfindenden Bundessitzung wird Hr. Heinrich Heyden den Bericht über den 12. Vertretertag zu Koblenz erstatten und sind außer den Mitgliedern auch Freunde und Gönner des Bundes hierzu höfliehst eingeladen.(Vergl. Anzeige.) Aus Köln-Deutz. 0 In der St. Heribertus-Pfarrkirche beginnt heute die Herz-Jesu-Oktav. Nachmittags 5 Uhr ist feierliche Andacht mit Festpredigt. An den Wochentagen beginnt die Andacht abends halb 9 Uhr. Die Eröffnungspredigt wie die Predigten in der Oktav werden von einem auswärtigen Ordensgeistlichen gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Mittwoch ist außeadem das Ewige Gebet mit feierlichem Gottesdienst am Morgen und den üblichen Betstunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von den Eltern verlassen? Am Freitagabend wurden in Kalk auf der Straße vier Kinder im Alter von zwei bis fünf Jahren aufgegriffen; sie konnten weder Namen noch Wohnung angeben. Die Kinder wurden der Polizei übergeben, die sie in das Marienheim in Kalk schaffte; sie sind noch nicht abgeholt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Der Besuch des deutschen Kaiserpaares in Neustrelitz; der Start zum deutschen Rundflug 1911; Lindpaintner nach seiner Ankunft in Magdeburg; die bevorstehende Vollendung des Panama-Kanals; die Ruderregatten auf dem Langen See bei Grunau am 11. u. 12. Juni; vom Schlußtag des Derby-Meetings in Berlin-Ruhleben am 7. Juni; der am 9. Juni in Berlin-Johannisthal bei einem Passagierflug aus großer Höhe abgehtürzte und mit seinem Begleiter sosort getötete deutsche Flieger G. Schedel; das 15. Turnfest des V.., Verband der farbentragenden Turnerschaften auf deutschen Hochschulen in Gotha vom 6. bis zum 9. Juni; das Deutschtum in Nordchina; das am 28. Mai eröffnete Linden-Museum in Stuttgart; der Concours hippiques in Magdeburg, wobei der Kronprinz in der Hochspringkonkurrenz Sieger blieb; die Krönungsrobe der Königin Mary von England; die Gedächtniskapelle im Schloßpark von Berg, in welcher anläßlich is 25. Todestages des Königs Ludwigs II. von Bayern ein feierlicher Gottesdienst abgehalten wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
