<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>416200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine große öffentliche Versammlung aller christlichnationalen Arbeiter von Kalk und Umgebung, einberufen von der christlich-sozialen Kommission, fand am vergangenen Sonntag im großen Saale des Katholischen Vereinshauses statt, um Stellung zu nehmen zu den wirtschaftlichen und religioösen Strömungen der Neuzeit. Nachdem der Vorsitzende, Hr. L. Rutt, auf diesen Zweck der Versammlung hingewiesen und die Erschienenen begrüßt, trug Hr. J. Mechtig das Gedicht: Die Arbeit hoch! von F. Sichert vor. Als erster Redner nahm Hr. Pfarrer B. Kaster, stürmisch begrüßt, das Wort, Im Vordergrunde aller Kämpfe, so führte Redner aus, steht die Frage nach der rechten Weltanschauung, die in alle Fragen des öffentlichen Lebens und sogar in Personalfragen hineinspielt. Nachdem nun einmal der Kampf um dieselbe von den Gegnern erhoben, müssen auch die christlichen Arbeiter Stellung dazu nehmen. Das Wort Weltanschauung bezeichnet die Vorstellung, welche ein Mensch, ein Zeitalter hat über Sinn und Zweck des Seins und Lebens, also die Antwort auf die uralten Fragen: Von wannen kommt der Mensch? Wozu lebt er? Wohin geht er? Gibt es einen Gott oder nicht? Bejahendenfalls: In welchem Verhältnis steht er zur Welt und Menschheit? Das sind die Fragen, auf welche die Menschheit in einer Weltanschauung Antwort geben will. Dem Standpunkt des einzelnen Menschen entsprechend, ist auch seine Weltanschauung verschieden. Die christliche Weltanschauung ist nun nichts anderes als die Ueberzeugung, daß es einen persönlichen Gott gibt, dem alles Uebrige Dasein und Erhaltung verdankt, der seinen hl. Willen der Menschheit kundgethan hat und nach dem Tode des Menschen Rechenschaft fordert und Vergeltung übt. Nach christlicher Ueberzeugung liegt unsere Zukunft im Jenseits, all unser Arbeiten und Schaffen soll Ewigkeitswert haben. Das schließt nicht aus, daß wir auch die irdische Kultur fördern und an ihr teilhaben sollen, getreu dem im Paradiese prok lakierten Kulturprogramm: Beherrscht die Erde und macht sie euch untertan Zweierlei ist aber dabei zu beherzigen: Gott ist der Herr der Urquell alles Seins und wir durfen über aller irdischen Kultur nicht unser Ewigkeitsziel vergessen. Im Mittelpunct aller christlichen Kutter steht Jesus Christus, der menschgewordene Gottessohn, der Frieden, Licht und Wahrheit in die Welt brachte. Seine Kirche ist für den gläubigen Katholiken die geistige Mutter, die Wer sind die Gegner? Eine buntscheckige Gesellschaft.. schichte eine Geschichte der Irrtümer darstellt deren 6 tum und Monismus, noch Nationalismus und Materialis vermögen uns einen Ersatz zu bieten oder das Gluck zu::" nach dem sich die Menschheit sehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
