<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416290</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gesang in Krankenäusern. Der Männergesangverein Concordia, Köln-Niehl, brachte am Sonntag den Kranken und Pensionären im hiesigen Kloster eine schöne Serenade dar. Herr Musiklehrer Dienenthal hatte verschiedene Chöre und Volkslieder ausgewählt, die alle in bester Weise zum Vortrag gelangten. Am Schlusse der Darbietungen sprach Herr Oberarzt Dr. Sonnenschein sowohl dem wackeren Vereine, wie auch seinem tüchtigen Dirigenten den Tank in herzlicher Weise aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jusammenstoß. Heute vormittag stieß an dem Engpaß der Mindenerstraße, Ecke Freiheitstraße, ein Automobil mit einem Triebwagen der elektrischen Straßenbarn zusammen. Personen kamen glücklicherweise nicht zu Schaden, jedoch wurde das Auto stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirmes. Die ehemalige Stadt Kalk ist im vorigen Jahre infolge der Umälzungen durch die Eingemeindung um ihre Kirmes gekommen. In diesem Jahre ist nun die Aufstellung von Karussell und Schaubuden auf dem Marktplatze gestattet worden, wodurch die Möglichkeit eines Kirmestrubels gegeben ist. Die Vermietung der Plätze für Buden findet in Köln statt, bzw. durch den Obermarktinspektor Schneider in der Hauptmarkthalle am Heumarkt.(Vergl. gestrige Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erschossen.(Eig. Drahtbericht.) Trier, 16 Aug.1911. Leutnant v. Chamier-Glisczinski vom Infanterieregiment Nr. 29 wurde heute von seinem Bruder, einem Kaufmann aus Hannover, im hiesigen Militälazarett aus unbekannten Gründen erschossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An den Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hat der Oberbürgermeister folgendes Schreiben gerichtet: Die städtische Verwaltung hält eine Neupflasterung der Vogelsang gerraße auf der Strecke von der Piusstraße bis zur Roßstraße ebenfalls für erwünscht. Das Pflaster dieses Straßenteilen ist jedoch nicht so schlecht, daß die Erneuerung noch in diesem Jahre erfolgen mußte. Für das kommende Rechnungsjahr sind zur Neupflasterung bereits eine ganze Reihe von Straßen vorgeher Darunter befinden sich auch solche, die der Hägzenzecgrge gige. bedürfen, als die Vogelsangerstraße. Es läßt sich deshalb heut noch nicht bestimmen, ob die Neupflasterung der Vogelsangerstraß, im nächsten Jahre erfolgen wird. Dies wird im wesentlichen den für solche Zwecke vorhandenen Mitteln abhängig sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
