<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Festspiele. Zu den Festspielen ist wie bisher auch in diesem Jahre wieder ein von dem Verein zur Veranstaltung von Festspielen herausgegebenes, reich ausgestattetes Programmbuch erschienen. Es enthält die Bilder der Hauptmitwirkenden das vollständige Personenverzeichnis für die einzelnen Abende eine in anregendem Plauderton gehaltene Einführung zum Rosen, kavalier von Otto Neitzel, feine aus dem Charakter und der Bühnengeschichte geschöpfte Geleitwort zu Carmen und Fledermans von Karl Wolff, orientierende Bemerkungen zur Inszenierung von Carmen und Tristan von F. Götz(München) und Hans Wildermann, endlich geschäftliche Mitteilungen des Vereins. Ueber den augenblicklichen Festspielzweck hinaus empfiehlt sich das Programmbuch als eine Erinnerung von literarischem und dokumentarischen Werte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wirte-Innung. Am Donnerstag, den 22. Juni, nachmittags 4,30 Uhr beginnend, findet im Lokale des Herrn I. O. Hoffmann, Sachsenring Nr. 5, eine außserordentliche Innungsversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die katholischen Vereine von St. Rechtern treten demnächst in eine allgemeine große Presseagitation in der Pfarre ein. Um ihre katholischen Mitürger aufzuklaären über Bedeutung und Einfluß der Presse und die Forderungen des katholischen Volkes an die Presse, veranstalten dieselben Donnerstag(Fronleichnam), abends 8 Uhr, im Restaurant Franzgrote(früher Demain), Thebäertraße 17B, 1. Etage, eine Versammlung, zu der alle Pfarrangehörigen, auch Damen, herzlich willkommen sind. Das Hauptreferat wird P. Gervasius aus dem Franziskanerorden halten. Mögen die wackeren Vertrauensänner der jungen Pfarre St. Mechten in ihrer Webearbeit ebenso erfreuliche Resultate erzielen wie die so mancher Kölner Pfarrbezirke. In den ubrigen hiesigen Pfarrbezirke wird demnächst gleichfalls mit einer großen Agitation behufs Förderung der katholischen Presse begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
