<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416225</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinischer Sängermund. In der gestern avend im Geschäftszimmer des Rheinischen Sängerbundes unter Vorsitz des Prokuristen Herrn Harwich abgehaltenen letzten Sitzung des literarischen Komitees für die Veranstaltung des Rheinischen Sängerbundesfestes wurde bekannt gegeben, daß sich eine sehr rede Nachfrage nach Eintrittskarten zu dieser Veranstaltung bemerkbar mache. Die Festücher werden in den nächsten Tagen an die Vereine versandt. Weiter wird uns dazu berichtet: Bei der Unterbringung der Plakate in den größeren Städten Rheinlands machte man die auffallende Beobachtung, daß Düsseldorf keinen Platz für die Unterbringung der Plakate an den Littaßsäulen hatte. Während die Rheinuferbahn, die elektrische Bahn, sowie die Niederländistze Dampfschiffahrts-Gesellschaft sehr gerne die Aushängung der seiplakate gestatteten, war es wiederum die Köln-Düsseldorfer Tamp#schiffahrtsgesellschaft, die eine derartige Konzession an die Festlegung des großen Rheinischen Sängerbundesfestes nicht machen zu können glaubte. Die glanzvolle Durchührung des Festes wird hierduch allerdings nicht in Frage gestellt werden. Der Bundes-Chormeister Herr Professor Schwartz, machte in der gestern abend im Viktorisaale veranstalteten Gesamtprobe des Kölner Unterbunden, di überaus zahlreich besucht war, die Mitteilung, daß die nächste un letzte Saalprobe am Dienstag im Viktoriasaale stattfindet. An Donnerstag(St. Peter und Paul) wird die erste Generalprobe, tags darauf die zweite und letzte Generalprobe in der Festhalle stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesundheitsbericht für die Woche vom 11. bis 17. Juni. An Scharlach erkrankten 28(in der Vorwoche 36) Personen, an Diphtherie und Krupp 28(32). Von den ersteren wohnten 12(15) in der Altstadt, 5(11) in der Neustadt, 4(1) in Köln-Ehrenfeld, 4(--) in Köln-Kalk, 1(2) in Köln-Lindenthal, 1(1) in Köln-Deutz und 1(--) in Köln-Bayenthal, von den letzteren 9(5) in der Altstadt, 5(9) in der Neustadt, 5(--) in Köln-Sülz, 3(4) in Köln-Nippes, 2(4) in Köln-Kalk, 1(7) in Köln-Ehrenfeld und je!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlachten-Panorama. Am Samstagnachmittag 4 Uhr wird das Panorama an der Frohngasse mit der Darstellung der Belagerung von Paris niedereröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Hutnadel. Die Hamburger Polizei hat folgende Bekanntmachung erlassen:"Nachdem die wiederholten Warnungen den erwünschten Erfolg nicht gehabt haben, hat die Polizeibehoörde nunmehr die Schutzleute angewiesen, solche Damen, die auf der Strate mit weit hervorstehenden, urgeschützten Hutnadeln anderen Personen lästig fallen können, zur Meldung zu bringen, damit die betreffenden Tamen zur Verantwortung gezogen werden können." nuch den Straßenbahnbeamten ist eine noch schärfere Kontrolle auferlegt worden; Tamen mit urgeschützten langen Hutnadeln sollen von der Beförderung ausgeschlossen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Flieger Berntgen übt zurzeit auf dem Flugfeld in Merheim. In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle sind drei Bilder ausgestellt, die den Flugapparat Weintgens veranschaulichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Den Tod durch Ertrinken fand ein elfähriger Junge aus der Merovingerstraße; als er mit seinen Kameraden auf die Flöße am Oberlänoer-Ufer ging, rutschte er aus, fiel in den Rhein und Eine Reihe schwerer Einbruchsdiebstähle sind wieder zu verzeichnen. In einem Geschäft an Unterfettenhennen wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen und der Geldschrank aufzubrechen versucht. Dieses gelang jedoch nicht. Die Gauner öffneten mehrere Pulte und stahlen daraus 300 M.-- In einem Bureau an Unter Sachsenhausen wurde ebenfalls eingebrochen, alle Pulte gewaltsam geöffnet und daraus ein erheblicher Geldbetrag entwendet.-- Kleider und Schmucksachen wurden in der Lupusstraße gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die katholischen Vereine von Köln-Zollstock veranstalten am Sonntag, den 25. Juni, abends 8 Uhr, im Etteltschen Saale eine große Versammlung, in welcher die Herren Dr. Meffert (.-Gladbach) und Gewerkschaftssekretär Triquart(Köln) über die Bedeutung und den Einfluß der Presse in religioöser und politischer Beziehung sprechen werden. Alle Katholiken Zollstock(auch die Frauen) sind dringend zu dieser wichtigen Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern nachmittag fiel in einem Hause an der Zülpicherstraße ein etwa zwölf Jahre alter Junge vom Balkon des ersten Stockwerks auf den Hof, schlug mit dem Kopf auf einen dort stehenden Wagen und erlitt schwere Kopfverletzungen und anscheinend noch innere Verletzungen. Der Knabe wurde in das Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein folgenschwerer Hufschlag. Gestern abend kurz nach 9 Uhr wurde auf der Dürenerstraße ein Fuhrmann im Alter von etwa 28--30 Jahren von dem Pferd seines Fuhrwerks durch einen Hufschlag so englücklich an die Schläfe getroffen, daß der Tod nach kurzer Zeit eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Errichtung der Pfarre Köln-Gingst. Wie aus einer im Amtsblatt der Regierung vom 21. Juni veröffentlichten Urkunde hervorgeht, wird mit Wirkung vom 1. Juli ab das bisher zur St. Marien-Pfarre in Kalk und zum Gesamtverbande Kalk gehörige Rektorat Köln-Vingst zur selbständigen Pfarre erhoben. Die Grenzen gegen die Mutterpfarre sollen die folgenden sein: Beginnend hinter der Unterührung der Olpenerstraße dem Bahngeldände entlang bis zur Kreuzung der Rheinischen und Gießener Strecke; dann der Gießener Strecke entlang bis zur Höhe der Pulversühle. Die übrigen Grenzen fallen mit den Grenzen der früheren Bürgermeisterei Vingst bzw. mit den gegenwärtigen Grenzen des Stadtgebietes Köln zusammen. Die neue Pfarre verbleibt auch als solche in dem Gesamtverbande der Pfarreien Kölnkalts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Solingen, 19.Juni1911. Das dieseährige Gaukegelfest des Rheinisch-Westfälischen Gauverbandes im Deutschen Keglerbund findet vom 8. bis 13. Juli in Solingen statt.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
