<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416271</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein veranstaltete Sonntag, den 30. Juli, auf dem Rasenspielplatz des Sportvereins Rhenania sein dieseähriges Sommerfest. Trotz der großen Hitze entwickelte sich von 4 Uhr nachmittags an ein frohes, buntes Leben. Jahrmarktsbuden aller Art zogen jung und alt, groß und klein an. Neben dem altehrwuürdigen Drehbrett lud eine Wurfbude geübte Schleuderer zur Prüfung ihrer Kunst ein. Eine große Menge Glücksäger wagten am Glücksrade den billigen Einsatz auf kostbare Lebensüter. Außeadem gab es noch unterhaltende Kraftmesser, Kletternäume, Elektrisirmaschinen und anderen Zauber. Unter dem schützenden Zeltdache schwang man das Tanzbein nach den Klängen einer wackern Musikkapelle. Der Leiter des Volksfestes, Hr. Hornig, hatte für recht viel Kurzweil gesorgt. Da gab es lustige Wettfahrten, Ballonfuchsjagden und Fettfliegen zwischen lenkbaren Lustschiffen, wobei programmäßig auch ein Unfall sich einstellte, dem zwar ein Luftschiff zum Opfer fiel, der aber sonstige schlimme Folgen nicht hatte. Großen Beifall fand das Kunstfahren des Radfahrerklubs Tempo. Nicht weniger froh wurde die große Tiermenagerie begrüßt. Eine gelungene Fackelpolonäse beschlossß abends spät das schöne Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefährliches Spiel mit dem Messer. In der Frohnhofstraße stach ein siebenähriger Junge beim Spielen auf der Straße ein kleines Mädchen mit einem Messer in den Unterleib. Das Mädchen erlitt so starken Blutverlust, daß es sofort ins israelitische Asyl gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern abend entstand in einer Gummifabrik auf der Niehlerstraße Feuer. Es gelang der sofort herbeigeeilten Feuerwehr nach weistündiger Tätigkeit, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken und das Hauptfabrikgebäude zu retten. Der entstandene Schaden ist nicht unerheblich, jedoch ist der Betrieb nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Auf dem Gut Groß-Lachen brannte gestern eine mit Frucht dicht gefüllte Scheune nieder. Das Wohnhaus, das in großer Gefahr stand, konnte gerettet werden. Die Feuerwehren von Longerich und Nippes und die Kölner Berufswehr waren mehrere Stunden auf dem Brandplatz tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Künstler im vergangenen Jahrhundert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Früchte sozialdemokratischer Erziehung. Von mehreren Seiten wird uns über eine schwere Ausschreitung gegen einen Leichenzug bzw. die im Leichenzug befindliche Geistlichkeit berichtet; wir geben zunächst folgende Meldung wieder: In Wattler Fiſcherhaus findet morgen, Mittwoch, den 2. August, ein Kinderfest mit der Idee Hänsel und Gretel statt. Nach dem Festzuge, welcher Szenen aus dem bekannten Machen veranschaulichen soll, wird ein Blumenregen von 100 Märchen ausgeführt. Auch werden Kinderspiele aller Art ausgeführt. Um 7 Uhr findet große Geschenkpolonäse statt.(Siehe Anzeige.) In den achten Monat des langen Jahres sind wir heute eingetreten. In diesem Jahre ist der August, in den man den Begriff Hochsommer legt, seiner Aufgabe enthoben, uns recht heiße Tage zu bringen und uns den Eindruck des eigentlichen Sommers zu vermitteln; dies hat mit Ausdauer der Juli schon so stark besorgt, daß zu tun nichts mehr übrig bleibt. Seit fast drei Wochen seufzen Menschen und Tiere über eine Hitze, wie sie seit Jahrzehnten Deutschland nicht mehr erlebt hat. Man erwartet, daß diese Hitze jetzt zurückgeht. Sie hat bereits unberechenbaren Schaden getan, und die Niederschlaäge, die die Kulturen allerorts nötig haben, müssen in reichlicher Menge fallen, sollen sie noch etwas nützen.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. August konnte Frl. Sophie Rheinhold aus Köln auf eine 25jährige ununterbrochene Tätigkeit als Direktrice bei der Firma Rosenberg u. Hertz, Korsettfabrik, zurückblicken. Durch Pflichttreue und Gewissenhaftigkeit hat es die Jubilarin verstanden, sich nicht nur das Vertrauen der Chefs, die Achtung und Wertschätzung ihrer Kollegen und Kolleginnen, sondern auch die Zuneigung und Anhänglichkeit der ihrer Aussicht unterstellten Arbeiterinnen in vollstem Maße zu erwerben. Seitens der Prinzipalinät, sowie ihrer Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen wurde die Jubilarin reich geehrt und beschenkt, auch die Arbeiterinnen hatten es sich nicht nehmen lassen, ihre Vorgesetzte durch sinnige Geschenke zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche u. a. im Bilde zu sehen: Die neue Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung und des Kölner Lokalanzeigers, Breitestrße 85(zwischen Hämer- und Langgasse.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Messer. Auf dem Holzmarkt erlitt ein Mann bei einem Streite schwere Verletzungen durch Stichwunden. Man brachte ihn in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durchgebrannt? Gestern vormittag schickte eine Firma in der Schildergasse ihren 17jährigen Lehrling zur Bank, damit er 7 200 Mark abgebe. Das Geld ist abgehoben worden und der Lehrling seit der Zeit verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hitzſchlag. Am Salzbüchel brach gestern ein Mann infolge Hitzſchlag bei dem Friseur bewußtlos zusammen. Er wurde in seine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hitzſchlag. Der 46 Jahre alte Gutsächter Jos. Hintermann aus Müngersdorf, Belvederestraße, erlitt gestern abend, nachdem er den ganzen Tag auf dem Felde gearbeitet hatte, einen Hitzſchlag. Er brach bewußtlos zusammen und starb gleich darauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die St. Annapfarre feierte am Sonntag zum ersten Male als Pfarrei das Fest der Kirchenpatronin. Morgens um 1/2 10 Uhr zelebrierte Hr. Pfarrer Haferkamp von St. Mechten unter Assistenz des Hru. Oberlehrers Kehlenbach und des Hrn. Pfarrers Schüller von St. Peter ein feierliches Hochamt, in welchem Hr. Pfarrer Oefen in begeisternder Predigt die Kirchenpatronin, die h. Anna, feierte. Abends um 1/2 9 Uhr fand im Lobau eine Familien- feier statt, die trotz der drückenden Hitze sich eines überaus zahlreichen Besuches erfreute. Hr. Mittelschullehrer Water, Vorsitzender des St. Anna-Kirchenbauverein, begrüßte die Festtheilnehmer mit herzlichen Worten, gedachte dann der Pfarrerhebung des Rektorat zur selbständigen Pfarrei und ließ seine Worte ausklingen in ein mit stürömischem Beifall ausgenommenes Hoch auf den verdienten, allgemein hochgeschätzten und geliebten ersten Pfarrer Kratz. In angenehmer Abwechselung folgte ein reichhaltiges Programm. Der Kirchenchor St. Anna brachte unter Leitung des Hru. H. Sinktöfer mehrere Chorlieder meisterhaft zum Vortrag und erzielte damit lebhafte Anerkennung. Hr. Mathien Kreuser erfreute durch hervorragend zum Ausdruck gebrachte Rezitationen, die geschickt ausgewählt waren. Mitglieder der Junglingslongregation St. Anna fanden mit der frischen Aufführung des Einacters Des Gastwirts Rache allseitigen Beifall, ebenso fünf junge Damen mit der Tanz-Pantomime Jung und alt. Den Glanz- und Höhenpunkt der Darbietungen bot unstreitig das Auftreten des Zwillingspaares Titiputi und Titiputo. Die Darsteller, Herren Kempermann und Hallerbach nebst den Herren Ed. Pfeil und Jos. Keller, Mitglieder des Kirchenchors, erweckten mit ihren Stemmübungen und Ringtampfen wahre Beifallsstürme. Ein tadellos gesungenes und flott gespieltes Quintett: Ein Abend im Gesangverein zu Bummelsdorf brachte den würdigen Abschlußß des äußerst genußreichen Abends, der allen Teilnehmern in angenehmer Erinnerung bleiben wird und ein erfreuliches Bild bot von der Liebe und Anhänglichkeit der Pfarrkinder an ihre Pfarrei und ihren Pfarrer. Hr. Pastor Kratz verstand es, in herzlichen, mit gutem Humor gewürzten Worten seinen lieben Pfarrkindern Worte der Dankbarkeit, der Anerkennung und Ermunterung zu sagen. Der Einigkeit der Pfarrkinder und ihrer untermüdlichen freudigen Mitarbeit an der Ausschlückung des schönen Gotteshauses und an dem inneren Ausbau und der Erstarkung des kirchlichen Lebens galt sein von den Anwesenden mit freudiger Begeisterung ausgenommenes Hoch. Zum Schluß dankte Hr. Water allen, die zum guten Gelingen des Festes beigetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verein ehemal. 7. Fußartilleristen hält am Mittwoch, den 2. August, abends 9 Uhr im Laacherhof seine Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Paris, 31.Juli1911.(Drahtber.) Der nunmehr fertiggestellte Entwurf über die Regelung der Luftschiffahrt wird der Kammer in der Herbſttagung unterbreitet werden. Inzwischen wird der Minister der öffentlichen Arbeiten im Einvernehmen mit den anderen beteiligten Ministern durch einen Erlaß für die Durchührung der notwendigen Polizei- und Sicherheitsmaßßnahmen vorläufig Sorge tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Dalence(Dep. Drome),.Aug.1911.(Drahtber.) Der Schweizer Flieger Wyt, der hier einen Aufstieg machte, flog beim Start gegen die Tribüne. Zwei Zuschauer wurden verletzt, der Flieger blieb unverletzt. Kurz darauf stürzte die Tribüne ein. Zehn Personen wurden verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Kölner Sport-Verein weilte am verflossenen Sonntag mit einer kombinierten Mannschaft in Ahlen i. Westf. zur Austragung eines Fußball-Propaganda-Wettspielen gegen den dortigen Ballspiel-Verein Westfalia. Das sehr interessante und spannende Spiel vor zahlreichen Zuschauern endete:0 zugunsten der Westfalia. Kalbzeit:0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
