<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416286</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Studentische Ferienkurse. Auch in Sülz finden diesmal 8 Windthorstbund Köln-Lindenthal. Durch die recht intensive Tatigteit, welche der Bund hierorts entfaltet, hat er sich nicht nur das Vertrauen und die Anerkennung der örtlichen Parteileitung erworben, sondern auch die hiesigen Zentrumsähler bringen den Bestrebungen des Bundes erfreulicherweise ein stets steigendes Interesse entgegen. Die nächste Versammlung findet am Tienstan, den 15. August, abends 9 Uhr im Restaurant Wingen, Lundenburger Allee 90 statt. Herr Mittelschullehrer Kann halt einen Vortrag über Volkssouveranitat, zu welchem wiederum jedermann, der ans dem Boden der Zentrumspartei steht, freundlichst eingeladen ist.(Siehe Anzeige.) Grasbrand auf dem Deutzer Damm. Gestern nachmittag gegen 2 Uhr war wohl durch die sengende Sonnenglut die große Graseläche des Deutzer Tammes in Brand geraten, so raß rechtsseitige Rheinufer zeitweilig in eine starke Rauchwolke gehüllt war. Durch das baldige Erscheinen der Könner Feuerwehr vom Altenmarkt wurde dem Feuer rasch ein Ende bereitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Buer, 12.Aug.1911.(Eig. Trahtber.) Bei der heutigen Stadtverordneten-Stichwahl zweiter Abteilung haben sämtliche fünf Kandidaten des Zentrums mit großer Mehrheit gesiegt. Gewählt wurden Rechtsanwalt Niewöhner(Buer), Architekt Kötting und Bäckermeister Erwe(Erle), Landwirt Schulte-Beckhausen in Beckhausen und Landwirt Telltrop in Hassel. Von den 42 Stadtverordnetenmandaten befinden sich nunmehr 23 in den Händen der Zentrumspartei. Bäckermeister Erwe, einer der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von der Eisenbahnverwaltung. Dem Regierungsbaumeister Christfreund, Hülfsarbeiten bei der hiesigen Kgl. Eisenbahndirektion, ist die etatsäßige Stelle eines Regierungsbaumeisters verliehen worden. Ernannt sind die komm. Eisenbahnsekretare Gütervorsteter) Franz Langen und Heinrich Hamm hier Eisenbahnsekretär, die Hülfsheizer Joseph Werk und Engelbert Winkler hier zum Lokomotivheizer. Versetzt sind die Bahn meister 1. Klasse Gies von Koblenz nach Köln Longerich und Gebel von Köln-Longerich zum technischen Bureau der Kgl. Eisenbahndirektion hier, der Gütervorsteyer Tolle von Köln-Gereon Eilgutabfertigung nach Koblenz-Ry., der Eisenbahn-Zivilsuperumerar M. Schwarz von glin nach.uumgerat egge storben ist der Eisenbahn-Obersekretär, Rechnungsrat Gottfried Bambach hier. Der Eisenbahnassistent Eich, Köln-Gereon, hat die Facherüfung 1. Klasse und der Werkmeisteranwarter Linden in Köln-Gereon die Prufung zum Werkmeister bestanden.-- Einer Anzahl von Eisenbahnbediensteten ist aus Anlaß der Vollenden einer imanterbrochenen Beschäftigung von 20, 25 und 40 Jahren etriebsgefahren, für tataräftige Hülfeleistung bei die Ermittlung und Anzeige von Dieben an Eisenbahnfracht gut sowie für die Ermittlung von Personen, die nach fahrenden gen geworfen haben, Belohnungen zuerkannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärische Uebungen. Gestern wurden eine große Anzahl Arservisten und Landwehrleute zu L4tägiger liebung erigezgen, zum 17. d. M. nach Alsenborn zu einer 14tägigen Reserve und Landwehrübung einberufenen Mannschaften des Veurlaubtenstandes haben jetzt einen neuen Gestellungsbefehl bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>unluständig und verwies die Sache an die Strastaumer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tegernsee, 11.Aug.1911.(Drahtber.) Das Hotel zur Post ist heute nachmittag niedergebrannt. Das Feuer brach in inem Nebengebaäude aus und verbreitete sich mit großer Schnelligkeit über das Hotel. Ein Teil des Hotelmobiliars ist verbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 11.Aug.1911.(Draytver.) Der Magistrat hat beschlossen, mit Rücksicht auf die andauernde Hitze und den großen Wasserverbrauch die Sprengung der Straßen und Platze einzuschraänken und die Springbrunnen vorläufig zu schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aachen, 11 Aug.1911. Bei dem gestern gemeldeten Wald- und Moorbrand in der Nähe von Sourvrodt in der sich hauptsächlich um den belgischen Hertogenwald und belgisches</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
