<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416208</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verband selbständiger deutscher Inſtallateure, Klempner und Kupferschmiede hat auf seiner Hauptversammlung in Dortmund am 25. Mai bei Anwesenheit von über 600 Mitgliedern aus allen deutschen Bundesstaaten den Direktor der Königlichen vereinigten Maschinenbauschule, Geheimrat Romberg, für seine Verdienste um das Installateurgewerbe und im besonderen um das Zustandekommen der staatlichen Fachschule für Installations- und Betriebstechnik zu Köln einstimmig zu seinem Ehrenmitglied ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Regierungsassessor Griebel ist zum Regierungsrat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem pensionierten Eisenbahnpackmeister Joseph Kreutz ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, dem pensionierten Eisenbahnweichensteller Johann Befressen das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Deutschen Gastechniker-Verband begann am Dienstag im Weißen Saale der Bürgergesellschaft der Propagandakursus für Betriebsleiter und Betriebsbeamte von Gaswerken. Mehrere hundert Teilnehmer hatten sich zu demselben, der am Mittwoch zu Ende geht, eingefunden. In anderthalbstündigen Darlegungen gab Oberingenieur Albrecht von der Zentrale für Gasverwertung praktische Winke und Anleitungen zur Hebung des Gasabsatzes. Eine mehrtündige Erörterung knüpfte sich an diese Ausführungen, in der manche interessante Frage angeschnitten wurde, so die Fernünder-Vorrichtungen und Gasautomaten. Ein Vertreter vom Gaswerk Gelsenkirchen konnte mitteilen, daß es dort gelungen sein, im letzten halben Jahre über 1500 Gasautomaten neu unterzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Städtischen Straßanbahnen hatten am Pfingstmontag die höchste bis jetzt erreichte Einnahme, nämlich 55000., zu verzeichnen; am Pfingstsonntag wurden 45000 M. vereinnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>F In dem Sinfonie-Konzert in der Flora am Donnerſtagabend kommt Beethovens siebente Sinfonie(-dur) zur Aufführung, ferner mehrere Werke von Gluck: die Ouvertüre zu Iphigenia in Aulis und Furientanz und Reigen seliger Geister aus Orpheus und Eurydike. Als Neuheit werden Sinfonische Variationen für Violoncello-Solo und Orchester von Bollmann, op. 23, aufgeführt; die Solopartien liegt in Händen des Hrn. Gottfr. Arbeiter, des Solo-Cellisten des Flora-Orchesters. Der Danse macaire von Saint-Sans und die Konzert-Ouvertüre Sakuntala von Goldmark vervollständigen das von Musikdirektor Trenkler mit bewährtem Geschmack zusammengestellte Programm. Der Eintritt beträgt nur 50 Pfg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Freitag, den 9. d.., ist der Eintritt den ganzen Tag frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von der Schreibmaschine. Am Donnerſtagabend 8 Uhr wird sich in den Geschäfteräumen der Firma Glogowski u. Co., Hohestrße 136, ein Amerikaner auf der Schreibmaschine produzieren; er will dabei die Vorzüge der Zehnfingermethode zeigen. Der Amerikaner soll der beste Maschinenschreiber der Welt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gürzenich am Kaiserfest. In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße, sind zwei Photographien ausgestellt, die die Dekoration des Gürzenich am 22. Mai veranschaulichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Insektenstiche. In der Weidengasse wurde ein Mann von einem Insekt am Auge gestochen. Der Kopf schwoll bedenklich an; der Mann begab sich ins Bürgerhospital, wo Blutvergiftung festgestellt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag brachte sich in den Anlagen des alten Melatener Friedhofes ein 20jähriges Mädchen von hier einen Revolverschuß in den Kopf bei; es erlitt schwere Verletzungen. Mittels Krankenwagen schaffte man die Lebensüde ins Dreifaltigkeitskloster in Braunsfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In den Rhein fiel gestern abend in der Nähe der Mulheimerheide der 10jährige Knabe eines Schiffers. Es gelang dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Von einem Wagen fiel in der Thieboldsgasse ein Knabe; Kölner Legal-Anzeiger Nr. 154* Mittwoch. 7. Juni 1911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinisches Sängerbundesfest. Nach den vorläufigen Bestimmungen wird das Fest Samstags, den 1. Juli mit einem Kommerse anf dem Festplatze vor dem Aachener Tor eingeleitet. Sonntags findet in der geräumigen 15000 Quadratmeter großen Festhalle, mit deren Aufbau man gegenwärtig eifrig beschäftigt ist, das erste Konzert statt, das von den gesamten Unteründen veranstaltet und in der Hauptsache den großen wirkungsvollen Chor Liebesmahl der Apostel von Max Bruch bringt. Das auf 110 Mann verstärkte städtische Orchester eröffnet unter General-Musikdirektor Steinbach Leitung mit der Wiedergabe des Vorspiels aus den Meistersingern das Konzert, in dessen erstem Teile auch Begrüßung durch die städtischen und staatlichen Vertreter vorgesehen ist. Der zweite Konzerttag bringt Einzelvorträge der Unteründe. Montagnachmittags 2 Uhr findet im Gürzenich ein Festessen statt; am Abend wird der offizielle Teil der Veranstaltung durch ein großes Feuerwerk geschlossen. Mittwochnachmittags soll noch ein Kinderfest stattfinden. Ter Festzug, der Sonntagnachmittags 3 1/2 Uhr vom Neumarkt angehen wird, wird in Gruppen nach Unteründen eingeteilt. Ter Zug nimmt seinen Weg vom Neumarkt durch Schildergasse, Hohestrße, Minoritenstrße, Breitestrße, Ehrenstrße, Hohenzollernring, Flandrischestraße, Aachenerstraße zum Festplatze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueberfallen und schwer mißhandelt. Heute früh gegen 5 Uhr wurde in der Kanalstraße ein junger Mann aus der Engelbertstraße von einem anderen Burschen ohne jede Veranlassung überfallen und schwer mißhandelt. Der Ueberfallene erlitt u. a. einen Schädelbruch; man brachte ihn ins Aug ustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 4. d. M. wird der Fabrikarbeiter Heinrich Löhrer, Gumprechtstraße 17, vermißt. Er steht im Alter von 54 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Oberbahnassistenten a. D. Richard Peters ist der Kgl. Kronenorden vierter Klasse, dem Lokomotiv- führer a. D. Matthias Herbst das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Am Donnerstag, den 8. d.., abends 9 Uhr, findet in der Restauration Nannhorst eine wichtige Versammlung der Zentrumsähler statt. Angesichts der wichtigen Tagesordnung werden alle Parteianhänger und besonders die Vertrauensänner dringend gebeten, der Versammlung beizuwohnen. Die Mitglieder des Windthorstbundes treffen sich um 1/2 9 Uhr an der Agnesbrauerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Männergesangverein Concordia feiert am kommenden Sonntag unter Mitwirkung tüchtiger Solisten und auswärtiger Vereine im Saale des katholischen Bürgervereins sein 29. Stiftungsfest. Wie in den Vorjahren, so hat auch diesmal der Dirigent, Hr. Dienenthal, sich die Einstudirung verschiedener neuer Chöre und Volkslieder angelegen sein lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Konzert im Krankenhaus. Am Pfingstmontag erfreute der Gesangverein Eintracht(Männerchor der Firma van der Typen&amp; Charlier), unter Leitung seines tüchtigen Dirigenten, das Deutzer Hospital durch mehrere schöne Lieder. Diese wurden im Carten des Hospitals, woselbst die Kranken untergebracht waren, me sterhaft vorgetragen. Auch das Kuratorium, Wohltäter und Gönner der Anstalt und die Aerzte des Hospitals waren anwesend. Letztere sowie die Oberin des Hauses sprachen den wackeren Sängern, besonders dem Vorsitzenden Hrn. Pfeil und dem Dirigenten Hrn. Kuhlen in herzlichen Worten ihre Anerkennung und ihren Dank aus, worauf sie von den Herren die freundliche Zusicherung erhielten, mit ihrer Sängerschar bald wiederkehren zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Eine rechte Ofingstfreude bereitete der der Gemischte Chor Eintracht am Pfingstsonntage den Kranken des St. Josephwostitals. Ter Verein hatte fast vollzählig in den Gartenanlagen des Hauses Aufstellung genommen und trug unter Leitung seines tüchtigen und strebsamen Dirigenten, Hru. Fritz Eschbach, aus einem letzten Konzertprogramm drei Lieder für gemischten Chor und vier Männerchöre mit seiner Nuancirung und voller Wirkung vor. Die Kranken, sichtlich erfreut, hatten, soweit sie konnten, sich mit den Aerzten und Schwestern im Garten und an den Fenstern plaziert, und durch die geöffneten Finster der Krankenäle drangen lie herrlichen Liederspenden auch zu denen, die leider Bett und Immer nicht verlassen konnten. Der Vorsitzende des Kuratoriums, Stadtverordneter Lambertz, sprach dem Verein fur diese schöne Betätigung der Nächstenliebe den herzlichsten Dank der Kranken und Schwestern aus, denen in ihrem schweren Berufe auch eine solche Stunde der Erholung und Ermunterung wohl tue, und knüpfte daran die Bitte, daß der Verein im Herbst noch einmal wiederkommen möge, was auch bereitwilligst zugesagt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Unfall. Gestern abend kurz vor Feierabend schlug ein mit Eisen schwer beladener Wagen in einer Fabrik um und traf einen Arbeiter so englücklich, daß dieser schwer verletzt ins Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Lokomotivführer Hermann Zollmarsch ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
