<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416283</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Lichtspieltheater wird morgen, Samstag, 12. August, im früheren Saal des Hotel Kronprinz, Hauptstrße 211--213, eröffnet.(Vgl. Anzeige.) ** Die Opfer des Rheines. Gestern nachmittag war der Andrang zu dem oberhalb von Rodenkirchen gelegenen Bade strand wieder gewaltig. In den Stunden zwischen 4 Uhr nach mittags und 7 Uhr abends sollen über 2000 Menschen dort ge badet haben. Leider sind hier wieder zwei Personen ertrunken, und zwar der Schüler Paul Schneider aus Köln, Perlengraben 61, und der Elektrotechniker Ludwig Hörmann, 31 Jahre alt, aus Köln, Holzmarkt 71.-- Ferner sind er trunken am Oberländer Ufer ein 12 Jahre alter Knabe, auf der rechten Rheinseite zwischen Voll und Westhoven ein Arbeiter aus Köln-Mügersdorf und in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke ein neunähriger Knabe.-- Am Deutzer Werft wurde eine mit einer Badehose bekleidete Leiche gelandet; es handelt sich um einen 20--27 Jahre alten Mann.-- Die Leiche, die vor ein paar Tagen am Leystapel unter einem Dampfer gesunden worden ist, ist als diejenige eines in den mittleren Jahren stehenden Arbeiters aus Nippes anerkannt worden. Der Mann war verheiratet und Vater von drei Kindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Mülleimer. Der Polizeibericht enthält heute u. a. folgende Mitteilung: Die Bestimmung, daß die Mülebenälter kurz vor 10 Uhr abends an die Straße zu stellen und bis 7 Uhr morgens wieder von derselben zu entfernen sind, ist nicht neu; sie besteht vielmehr schon seit 12 Jahren. In letzter Zeit wurde häufiger gegen die fragliche Bestimmung verstoßen. Die Müll gefäßze wurden bereits in fruher Abendstunde an die Straßen gestellt und von Kindern und Erwachsenen durchsucht, was zur Verunreinigung der Straßen führte. Es hatte sich deshalb als notwendig erwiesen, die Schutzmannschaft anzuweisen, der Beach tung der Bestimmungen erhöhte Aufmerksamkeit zu widmen. Eine Abanderung der fraglichen Bestimmung ist aus Verkehrs- und Gesundheitsücksichten nicht angängig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenberieselung. Das Städtische Nachrichtenamt schreibt: Verschiedene Stimmen aus den Vororten wunschen eine ausgiebigere Strazenberieselung. So begreiflich bei der jetzigen heißzen und trockenen Witterung diese Wunsche sind, und so gerne die städtische Verwaltung sie erfüllen möchte, so ist ihr dies jedoch bei dem großen Umfange der in Betracht kommenden Straßenglächen geradezu unmoglich; schon das vorhandene Berieselungsmatellal wurde nicht ausreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den cesefenstern unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind neu ausgestellt die von dem Photographischen Atel er Strauß in Rotterdam ausgenommenen Photographien der Kessel-Explosion des Damp ers Gutenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Am Sonntag, den 13. d.., abends 7 Uhr findet im Saale des Herrn Heinr. Müller, Häuschensweg, eine Versammlung der Zentrumsähler von Bickendorf und Ossendorf statt. Herr Gewerkschaftssekretär Alb. Verlage wird über die Reichsversicherungsordnung referieren. Bei der großen Bedeutung, welche dieses Gesetz speziell bei den nächsten Wallen in der Agitation haben wird, ist es Pflicht aller Zentrumsanhänger und besonders der christlichen Arbeiterschaft, recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bensberg, 10. Aug.1911. Gestern nachmittag gegen 2 Uhr brannte auf Meisheide das Wohnhaus des Bergmannes Johann Müller vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Orchester-Verein veranstaltet am Sonntag, den 20. August in den Räumen des katholischen Vereinshauses ein geschlossenes Ballränzchen. Der Anfang ist auf 4 Uhr nachmittags festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
