<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416264</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Baden im Rhein ertrank Dienstagnachmittag der 23jährige Schlosser Matth. Schrein von der Bonnerstraße. Die Leiche ist noch nicht geborgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Absturz vom Gerüst. An der Mülheimerstraße stürzte gestern nachmittag ein Bauarbeiter von einem hohen Gerüst ab in einen der unten gelegenen Holzschuppen. Der Mann zog sich mehrere Rippenbrüche zu. Der Krankenwagen zur Krankenanstalt (A) Wahlen für die kirchliche Gemeindevertretung. Bei den am Dienstag abgehaltenen Wahlen für die kirchliche Gemeindevertretung der Pfarre St. Anna wurden folgende Herren gewählt: Bove. Breuer, Damm, Decker, Dole, Fragten, Heidelberger, Heimbach. Ad. Heinen, Eer. Heinen, Hembach, Heukeshoven, Hofstetter, Hupertz. Kempermann, Leyendecker, Mehring, Megenberg Michael, Herm. Mohr, Mörs, E. Pfeil, Nehmet, Rittmeyer, Schnorrenberg, Schumacher, Schwartz, Straub, Wermelskirchen und Watteler. Die Wahlbeteiligung war rege. Bei den Kirchenvorstandswahlen wählten 159. bei den Wahlen für die Gemeindevertretung 157 Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kreuztüdats Köln. An Stelle des versetzten Hrn. Dr. Weerth wurde Hr. Rektor Siemann, Köln-Raderthal, zum Vorsitzenden des Ortskartells gewahlt. Die Ortsgruppe Köln wird von Hrn. Reiner G. Plöger, Brusselerplatz 9, geleitet, als abstinenten geistlicher Beirat steht ihm zur Seite Hr. Kaplan Geiler, An Lyskirchen 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion St. Maternus, spricht am Donnerstag, den 27. d.., abends .30 Uhr, im Restaurant Lichtschläger, Ecke Altenburger- und Kurfurstenstraße, Hr. Lehrer Dackweiler uder Notwendigkeit und Lichtlinien christlicher Jugendüsorge. Zu diesem hochaktuellen Vortrage sind alle katholischen Männer des St. Maternus-Rettorats, insbesondere die verehrlichen Mitglieder des Volksvereins, dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein Bergischer Feldartilleristen(ehem. 59er) veranstaltete kurzlich mit seinen Angehörigen und Freunden seinen diesjährigen Sommerausfluge nach Verg.-Gladbach. Die Vergnugungskommission hatte für lustige Unterhaltung aller Art in ausreichendem Maße gesorgt. Der Ausflug verlief in allen seinen Teilen aufs schönste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anmeldung von Hunden. Bei den von Zeit zu Zeit auf Grund dess 10 der Hundesteuerordnung in einzelnen Teilen des Stadtbezirks Köln stattfindenden Hundeaufnahmen hat sich ergeben, daß immer noch zahlreiche Hundebesitzer oder Halter von Hunden ihrer Verpflichtung zur rechtzeitigen Anmeldung der Tiere nicht nachkommen. So wurden z. B. bei einer derartigen Aufnahme in vier Polizeibezirken allein 381 Unterlassungen der Anmeldepflicht zur Anzeige gebracht. Jeder, der einen Hund, auch einen zugelassenen, hält, hat diesen binnen zwei Wochen bei der zuständigen Zahlſtelle anzumelden. Neugeborene Hunde sind anzumelden spätestens sobald sie ein Alter von zwei Monaten erreicht haben. Die Meldepflicht wird dadurch nicht aufgehoben, daß ein Hund vor Ablauf der Anmeldefriſt bereits nicht mehr gehalten oder nur auf Probe gehalten wird, oder daß ein zugelaufene Hund bei der Polizeiverwaltung als Fund angemeldet ist. Auch jeder Wechsel von Hunden ist meldepflichtig. Wer einen Hund abschafft, hat die Abmeldung bis spätestens zum Schluß des betreffenden Steuerhalbjahres(bis zum 1. April oder zum 1. Oktober) zu bewirken; andernfalls ist die Steuer bis zum Ablauf desjenigen Halbjahres fort zu entrichten, in welchem die Abmeldung erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
