<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416261</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Marokko steht im Vordergrund des politischen Interesses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüsung bestanden gestern die Rechtskandidaten Joseph Beckers aus alsdorf bei Aachen, Joseph Burghart aus Düsseldorf, Willy Steenaerts aus Aachen und Richard Strauch aus Saarbrücken-St. Johann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Befinden des Herrn Pfarrers Köhler(St. Maria in der Kupfergasse) ist erfreulicherweise eine wesentliche Besserung eingetreten, so daß derselbe voraussichtlich das Krankenhaus bald wieder verlassen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtbibliothek. Behufs Revision der Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) sind alle daselbst entliehenen Werke bis spätestens Donnerstag, 27. Juli, nachmittags 5 Uhr, ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Die Wiederausgabe rechtzeitig bestellter Bücher beginnt Dienstag. 1. August. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung gestattet. Der Lesesaal uno das Zeitschriftenzimmer sind geöffnet: Montags bis Freitags von 10--1 Uhr und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 Uhr und--9 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>X Unsere Lesefenster. Ju den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstraße 37, sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Das Eisenbahnunglück bei Mühlheim(Baben) am 17. Juli: die Trummer des bei der Einfahrt in den Bahnhof entgleisen Eilzuges; die erdbeventatastrophe in Ungarn am 8. Juli; die Hitz elle in New York: Kinder beim Baden in einem öffentlichen Springbrunnen in den Straßen der Stadt; eine interessante Vorführung mit einem neuerfundenen Schwimmfutter: Eine Kaffeegesellschaft im Wasser; Knaben und Mädchen in den Erholungsstätten im Grunewald bei Berlin, so wie die Borkumer Jugendwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Breitestrße 85, sind folgende Bilder ausgehängt: Das Eisenbahn- englück bei Mühlheim(Baden); die Vesuv-Zahnradbahn; die Investitur des Prinzen von Wales(England) sowie die Nordlandreise des Kaisers Wildelin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leiche gelandet. Am Samstagnachmittag wurde an der Südbrücke auf der Poller Seite die Leiche des am Mittwoch abend beim Badon im offenen Rhein ertrunkenen Stuktateurs gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein eigenartiger Unfall. Am Sonntagnachmittag: am Luxemburgerwall ein Chauffeur über den von Kindern die Straße geleiteten Draht einer zerrissenen Teleoraphenleitunder Dra t schlang sich um den Hals des Chauffeurs, der schwer, Schnittwunden am Halse erlitt. Der starte Blutverlu# ließ den Mann ohneächtig zusammenbrechen. Maschaffte den Verungluückten in das nahe gelegene Augustahospur##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Hund sprang auf der Stelzmannstraße einem Radfahrer vor die Masch ne; der Radler kam zu Fall und zog sich eine schweren Armbruch zu. Auch der Hund kam zu erheblichem Schade Der verletzte Radfahrer fand in der Krankenanstalt Lindenau# Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kirchliche Wahlen in St. Deter. Zur Aufstellung d Kandidaten für die am Sonntag, den 30. d. M. stattfindende Kirche. vorstandswahl sowie für die am 1. August cr. zu tätigende zur kirchlichen Gemeindevertretung der Pfarre St. Peter werd## die zu vorstehenden Körperschaften Wahlberechtigten zu einer### gemeinen Versammlung auf Mittwoch, den 26. d.., aben# Punkt 9 Uhr, in das Vereinshaus St. Peter eingeladen.(Sten Anzeige.) Der Haus- und Grundbesitzerverein Köln-Ehrenfels macht am Sonntag, den 23. Juli einen Familienausflug nun Rösrath--Lohmar und benutzt den Zug.15 Uhr ab Hauptbahn# nach Röslaty(in Kalk umsteigen). Auf eine Eingabe an die Enen bahndirektion teilt diese dem Vorstande des Vereins folgendes mun Sonntagslarten 3. Klasse Köln-Hauptbahnhof nach Rosraty##n Lohmar zum Preise.von 1,45 M. tonnen am Sonntag, den# d. M bei der Fahrkartenausgabe Köln-Hauptbahnhof am Somtagsschalter Nr. 1 gelöst werden. Die Ausgabe dieser Karten fie nur am vorbezeichneten Tage statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Volksverein für das katholisch. Deutschland. Einer### gut besuchte Versammlung der Vertrauensänner des Voltsveren für das katholische Deutschland fand am Freitagabend in# Restauration Knepper in der Thüringerstraße statt. Der Geschah führer konnte die erfreuliche Mitteilung machen, daß die Zahl Mitglieder in diesem Jahre um 250 gestiegen ist. Dies erfreu##che Resultat musse zu weiterer eifriger Arbeit der Vertrauensmann anspornen, denen, mit wenigen Ausnahmen, herzlicher Dank geba## Erfreulich sei auch, daß sich wieder mehrere Herren in die A der Vertrauensleute eingereiht haben. Der Geschaftsfuhrer zuf dann kurz au den Inhalt des vorliegenden Heites IV, eim schön und leicht verständlich geschriebenen Ketteler-Nummen, die dem 100. Geburtslug des großen Bischofs Emanuel###### v. Ketteler, des Vaters der deutschen Sozialreform, gewidmet Hr. Kaplan Stollenwerk hielt hierauf einen kurzen, aver sehr kn reichen und zeitgemäßen Vortrag über die kirchlichen Vorschr## über die Leichenverbrennung. An denselben schloß sich ein langn Gedankenaustausch. Der Redner, dem herzlicher Dank gezollt wad ging auf alle an ihn gestellten Fragen bereitwilligst ein, so bin die Zuhörer mit großer Befriedigung die sehr anregend verla#n Versammlung verließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Leichenund. Am Samstagnachmittag wurde in der des Stammheimer Weges im Rhein die Leiche eines neugebor Kindes, welches in Papier eingewickelt war, gefunden. Das A konnte--3 Tage alt gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Deutz hält am Dienstag, 25 abends 9 Uhr, in der Bierbrauerei Abels eine Versammlung (Vgl. Anzeige.) (A) Ein Parseval-Reklameluftschiff über Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Remscheid, 22.Juli1911. Das Luftschiff P. VI, das um 6 Uhr in Leichlingen ausgestiegen war, landete gegen 7 Uhr in Rem scheid. Es stieg dann wieder auf und unternahm mehrere Schleifenfahrten über der Stadt. Von hier soll es noch zunächst nach Leichlingen zurückkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
