<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416213</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vorarbeiten für die neuen Bahnhofswirtschaft räume und Wartesäle werden zurzeit emsig gefördert. Bekanntlich fällt das bisherige Bahnhofinselgebäude bei der Durchührung der sämtlichen Kopfgeleise weg. Die Wartesäle erhalten ihren neuen Platz unter dem großen Viadukt zwischen Trankgasse und Maximinenstrße vom Uhrthurm ab. Der Eingang zu den Wartesälen dritter und vierter Klasse wird an der Ecke Maximinenstrße-- Johannisstraße angebracht, während die Wartesale der ersten und zweiten Klasse ihren Zugang von der Trankgasse aus südlich des Uhrturmes erhalten. Umfangreiche Arbeiten sind hier an den vier großen Bogen zwischen diesem Turm und der Trankgassen-Ueberführung erforderlich, um Raum und Licht für die neue Bahnhofswirtschaft Im Lichthofe des Kunstgewerbemuseum ist eine Aus stellung von photographischen Aufnahmen nach Architekturen, Reisebildern usw. aus Skand navien, Italien, Spanien, Kleinasien Indien veranstaltet, ein Vermächtnis des Fräuleins Pauline Christ mann an das Kunstgewerbemuseum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinisches Sängerbundesfest. Die Proben des Unterbunden Köln sind jetzt von nahezu 1500 Sängern besucht und nehmen unter Leitung des Königlichen Musikdirektors Professor sos. Schwartz einen erfreulichen Fortgang. Der Kartenverkauf für das Bundesfest hat ebenfalls begonnen. Generalkarten zum Besuche aller Festlichkeiten können im voraus bestellt und entnommen werden. Es empfiehlt sich, für diese Generalkarten eine frühzeitige Anmeldung bzw. Abnahme vorzunehmen, da für diese der Verkauf mit dem 20. Juni d. J. eingestellt wird und ab diesem Tage nur noch Tageskarten für die numerierten Plätze zu 3 M. bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frühabit und Frühemüse. An der Haltestelle der Vorgebirgsbahn in der Luxemburgerstraße herrscht seit dem Beginn der Frühobst- und Frugemüse- sowie der Spargelzeit ein überaus lebhaftes Treiben, das an Markttagen, namentlich aber auch an Samstagnachmittagen nach Ankunft des 3 Uhr-Zuges interessant für den Zuschauer ist. Hunderte und aber Hunderte Körbe und Körbchen mit jungem Obst usw. werden dann mit Blitzesschnelle aus den Wagen geschafft und auf die bereitstehenden Handkarren und Fuhrwerke verladen, die zu vielen Dutzenden die ganze Straße besetzt halten. Da entwickelt sich dann ein derartiges hastiges Treiben und Regen-- Köre fliegen in leichtem Schwung über die Straßnbreite, als wenn Jongleure an der"Arbeit" waren daß man unwillkuürlich an die Wahrheit des Wortes"Zeit ist Geld im heutigen Geschäftsleben erinnert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vom Schlacht- und Viehhof. Die Tafeln mit der Auf schrift Maul- und Klauenseuche, die am Eingang zum Schlachthof angebracht waren, sind wieder eingezogen. Es darf also angenommen werden, daß die Seuche dort wieder erloschen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der sozialdemokratischen Jugendvereinigung. Der Regierungsräsigent hat die vom Polizeiräsidenten verfügte Auflösung der sozialdemokratischen Jugendorganisation bestätigt. Bei den Genossen ist jetzt naturlich wieder Feuer im Dach. Die arme Jugend, die von der Sozialdemokratie zur Erreichung ihrer poli tischen Ziele mißbraucht wird, wird jetzt zusammengetrommelt, um in einer sogenannten Protestversammlung den Resonanzboden abzugeben für die Rede irgendeines kleinen Gernegroßß, der dort in Entrüstung machen will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu rechter Zeit. Am Freitag lernte in einem Restaurant ein Gartner einen fremden Menschen kennen, mit dem er zechte. Der Fremde stahl schließlich dem Gartner das Sparkassenbuch aus der Tasche und verschwand damit. Als nun am Freitagnachmittag der Dieb mit dem gestohlenen Buch auf der Sparkasse das Geld abheben wollte, wurde er von der Kriminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Der Durchschlag des 1805 Meter langen Martinswand-Tunnels der neuen Mittenwalder Bahn am 16. Mai; vom Großschiffahrtsweg Berlin-Sein: Kanalüberführung über die Stettiner Bahn bei Eberswalde; der Blumentorso gelegentlich des am 31. Mai in Potsdam abgehaltenen Margueritentages; die Unwetterkatastrophen in Baden und Oberhessen am 29. Mai; das am 4. Juni in Rom enthüllte Vittoremanuel-Dental; der Kaiser begrußt bei Rückkehr von der Früh jahrsparade die spalierbildenden Knaben der Berliner Exerzier schule; der am Pfingstsonntag auf der Zehlendorfer Radrennbahn tödlich verungluückte Rennfahrer Theile; der Zar von Rußland verteilt aus Anlaß des 100jährigen Jubiläums des Leibregiments an die verdienten Offiziere und Mannschaften des Regiments Ehrenwaffen; aus einem Liliputanerdorf und die kleinsten Menschen und Pferde der Welt; ferner sind ausgehängt die Bayerischen Jubiläums-Marken, welche aus Anlaß des 25jährigen Regierungsjubiläums des Prinz-Regenten Luitpold am 10. Juni 1911 verausgabt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dort,.Juni1911. Jetzt, wo der Augenblick gekommen ist, da unsere bisherige Notkirche vom Erdboden verschwinden wird, um einer großen Kirche Platz zu machen, wird es auch nur sehr wenige geben, von allen, welche die Kirche seit fast 10 Jahren besucht haben, die nicht mit Dank des Herrn Chr. Keusch von hier gedächten. Er hat das Kirchlein hingestellt. Wenn uns auch die Notkirche ans Herz gewachsen war, so gab es doch leider lein Mittel, diese bestehen zu lassen. Man darf nach dem, was bis jen geschehen ist, die besten Hoffnungen hegen, daß die Opferwilligen den gänzlichen Mangel an Kirchenverfögen ausgleichen wird. die kommenden Monate der Bauzeit für die neue Kirche werden arbeitsreiche sein. Mögen alle Beteiligten in Eintracht ihre Kräue einsetzen zum schönen Gelingen des großen Werkes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hermülheim,.Juni1911. Gestern nachmittag fand hier eine gerichtliche Ortsbesichtigung statt. Vor einiger Zeit versuchte hier ein 25jähriger Grubenarbeiter seine Geliebte, eine 23jährige Dienstmagd zu erschießen. Er feuerte zwei Revolverschüsse durch das Fenster der elterlichen Wohnung des Mädchens. Die Kugeln gingen fehl. Der Revolverheld wurde von mehreren Männern ergriffen und der Polizei übergeben, welche ihn festnahm und nach Köln ins Gefängnis brachte. Nach der Ortsbesichtigung wurde der Bursche wieder ins Gefängnis abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Merkenich,.Juni1911. Hier war Treibjagd, an welcher im geheimen mehrere andere Personen teilnahmen. Diese hielten sich im Versteck auf und hatten am Rheinufer einen Nachen liegen, der ihnen gegebenenfalls zur Flucht dienen sollte. Einem Gendarmen gelang es, geduckt an die Wilddiebe heranzureifen und einen derselben festzunehmen, ein zweiter sprang in den Nachen und floh. Im Rhein fand die Polizei an der betreffenden Stelle eine Flinte und drei Hasen. Ein Arbeiter und sein Bruder erhielten je drei Monate Gefängnis, die weiteren Angeklagten, ein Korbmacher und ein Tagelöhner wurden mangels genügenden Beweises vom Schöffengericht in Köln freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Doktorpromotion. Aus Löwen(Belgien) wird uns unterm 8. Juni geschrieben: Heute war an der hiesigen Universität Doktorpromotion nach feierlichem Zeremoniell. Doktorand war der hochwürdige Herr P. C. Mohlbera aus Köln-Lindenthal, Benedictiner der Abtei Maria-Laach. Nachdem er in den voraufgehender fahren die erforderlichen Rigorosa bestanden, wurde er auf Grund eines Werkes, das für die Liturgiegeschichte von hoher Bedeutung ist, und dessen ersten Band er vollendete, zu der hier seltenen Eure des akademischen Toktorates zugelassen. Er schrieb die Arbeit Teutsch. Die weistündige Disputation war in französischer Sprache. Der Erfolg war glänzend, der Zudrang des Publikums außserordentlich stark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Klemme. Dieser Tage stahl auf der Freiheit in Deutz ein Bursche ein Fahrrad. Der Bestohlene beobachtete den Dieb, der sich sofort auf das Rad schwang und damit fortfuhr. Der Bestohlene stieg schnell auf die Straßenbarn und fuhr bis zur Schiffbarücke, auf die der Fahrraddieb sich geflüchtet hatte. Als der Spitzbube mitten auf der Schiffbarücke war, wurde diese ausgefahren. Der Dieb saß also in der Klemme; ein Schutzmann nahm den Gauner fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
