<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416253</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 57, sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die Sieger im deutschen Rundflug, Buchner und Leutnant Steffens, bei ihrer Ankunft in Johannisthal; der am 8. Juli vor Agadir eingetroffene deutsche Kreuzer Berlin; die Kieler Woche 1911, die Begleitdampfer im Kielwasser des Dampfers Kronprinzessin Cecilie; die Prinz Heinrich-Fahrt und Ankunft in Bremerhaven; das Innere der 11000 Personen fassenden Festhalle während des ersten Rheinischen Sängerbundesfestes in Köln; der von Dr. Karl Lanz gestiftete Wanverpreis für die seinen Namen tragende Bodensee-Tourenfahrt des Motor-Jacht-Klubs von Deutschland; General Nogi(Japan), der Eroberer von Port Arthur; die Provinzial-Pferdeaussteuung der Landwirtschaftskammer fur die Rheinprovinz aus dem Rennplatz in Merheim; der Brieftragersaal der Zentral-Postverwaltung im Neubau des Bayerischen Verkeyrsministeriums in Munchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schach-Wettkampf. Die achte Partie, welche Dr. Tarrach gegen Schlechter eröffnete, dauerte acht Stunden; tore Beendigung wurde auf Samstag vertagt. Die Partie wurde von Dr. Tarrach gewonnen, welcher also jetzt zwei Gewinnpartien verzeichnet, Schlechter eine Gewinnpartie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche infolge der anhaltenden Trockenheit ziemlich start zurückgegangen. Um die großen Fahrzeuge ohne Leichterungen nach ihren Bestimmungsäfen am Oberrhein befördern zu konnen, muß bei ihrer Ladung mit dem fallenden Wasser gerechnet und eine entsprechende Einschlänkung der Ladung vorgenommen werden. Der Verkehr auf dem Strom ist in der letzten Zeit wieder etwas lebhafter geworden. Die hiefige perethöhe betrug am Samstag 2,05 Meter gegen 2,50 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärisches. Das 5. rheinische Infanterie-Regiment Nr. 65 wird am 18. August nach Friedrichsfelde bei Wesel zum Regimenisexezieren und zu einer Schießbung fahren. Ain 3. September trifft das Regiment wieder hier ein und wird sich dann am 4. September zu dem dierfahren Herbstmanöver in der Gegend von Euskirchen begeben. Am 29. September kehrt das Regiment wieder zurück unb engläßt am 24. desselben Monats sein Reservisten in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>kölner Studentische Arbeiter-Unterrichtskurse. Vorigen Samstag fand in den Coloniaälen der diessemestrige Unterhaltungsabend der Studentischen Arbeiter-Unterrichts#ure statt, zu welchem eine stattliche Anzahl von Kursteilneymern und Studenten sich eingefunden hatten. Das mit Sorgfalt aufgestellte, reichhaltige und künstlerischen Programm, das außer gemeinschaftlichen Liedern, Rezitationen. Solovorträgen, Lieder eines gemischten Chores, eines Theatersückes, ein Melodrama: Das Schloß am Meer von Ludw. Uhland auftdies, übte auf die Hörer einen tiefgehenden Einstuß aus, der noch verstärkt wurde durch eine gehaltvolle Rede des Hrn. Prof. Dr. Adolf Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>## Englücksälle. In einem Cafe auf der Hohestrße kam ein Hers zu Fall und erlitt einen schweren Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause auf dem Großen Griechenmarkt fiel eine Frau die Treppe hinunter und trug schwere Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dom Wagen gestürzt. Hier stürzte gestern nachmittag ein Mann beim Holzabladen vom Wagen. Er erlitt einen Schulterbruch und wurde in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zentrumsähler, werbet für eure Parteipresse! # Jeder Leser eines Zentrumsblattes bedeutet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
