<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Herren-Schneider-Innung und die Innung für Damenschneider und Schneiderinnen unternahmen am vergangenen Montag eine gemeinschaftliche Rheinfahrt nach Remagen. Die Beteiligung war so zahlreich, daß der für die Fahrt benutzte Extradampfer Fortuna dicht besetzt war. Von herrlichem Wetter begünstigt, konnte sich alsbald die fröhlichste Stimmung entfalten. Die Einleitung hierzn machte die treffliche Musikkapelle des Hrn. Hannemann. Der Festausschußß sorgte unter Leitung des Hrn. Tanzlehrers Amberg durch Ueberraschungen und humoristische Darbietungen für reiche Abwechselung. Nach der Landung in Remagen ging es unter Musikbegleitung zum Viktoriaberg, wo das Mittagessen eingenommen wurde. Obermeister Schmitz brachte hierbei in beredter Weise das Kaiserhoch aus, dem die Anwesenden begeistert zustimmten. Obermeister Koch feierte das kollegiale Zusammengehen beider Innungen, worauf noch die Herren Rpers und Hopf über weitere gemeinschaftliche Ziele sprachen. Nach dem Mittagessen wurde dem herrlichen Panorama und den hübschen Spaziergange in den Wald einige Zeit gewidmet und die noch übrige Zeit durch Tanz und Gesellschaftsspiele ausgefüllt. Allzuschnell war die Zeit zur Rückfahrt gekommen. Auf dem Schiffe begann sodann wieder ein frohes Treiben, bis man in Köln eintraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Poschat-Konzert. Wie bereits mitgeteilt, konvertiert das berühmte Koscht-Quintett aus Wien unter Leitung des Komponisten Thomas Koscht heute abend um 8 Uhr im städtischen Volksgarten. Es ist leider das letzte Konzert, das dieses so beruhmte und beliebte Quintett in Köln gibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein Köln-Ehrenfeld veranstaltete am vergangenen Sonntag einen Familienausflug nach Alfter. Durch das Entgegenkommen der Roisdorfer Mineralwasserbrunnenverwaltung wurde es den Ausflüglern ermöglicht, das Etablissement eingehend zu besichtigen und sich für die bevorstehende Fußwanderung nach Alfter am Sprudel zu laben. In Alfter wurde der Kaffee eingenommen. Alsdann hatte die frohe Gesellschaft einen seltenen Genuß. Der Wirt ließ sie in das herrliche Fruchtgelände von Alfter führen, wo vier Kirschbäume der Plünderung durch Kösche" warteten. Nachdem alle sich an der füßen Frucht erquickt hatten, wurde die Wanderung durch den nahen Wald fortgesetzt. Gegen Abend fanden sich die Teilnehmer wieder im Restaurant Stein bei Bier und Tanz gemütlich zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Haltestelle Kapelle. Die vor stark einem halben Jahre erfolgte Aufhebung der Straßenbahnhaltestelle am Rathaus Kalk und die Mißstände, die die Haltestelle an der Kapelle dadurch im Gefolge hat, daß hier nur nach Bedarf gehalten wird, haben zu zahlreichen Beschwerden Veranlassung gegeben, die im Kölner Localstraße 78.- Peter, S. v. Joseph Morscheäuser, Telegraphenarbeiter Nikolausstr. 73.- Anna. T. v. Wilhelm Sturhan, Schlosser, Sürzburg. straße 187.- Wilhelm, S. v. Peter Beusch, Fabrikarb., Luxemburger, straße 325.- Jakob und Anna, Zwillinge v Christian Esius, Tagelöhn, An der Eiche 7A.- Robert, S. v. Johann Breuer, Former, Lestr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Kgl. Polizeiwachtmeister Hr. Otto Bloß beim 16. Polizeirevier tritt am 1. August d. J. aus Gesundheitsücksichten in den Ruhestand. Er ist bei dem 16. Polizeirevier seit 23 Jahren fast ununterbrochen tätig gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung einer Ordensschwestern. Der Schwester Josepha im Vinzenzkrankenhause zu Köln-Nippes ist aus Anlaß ihres 50jährigen Ordensjubiläums von der Kaiserin und Königin ein Gebetbuch mit Widmung verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
