<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416259</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. In vergangener Nacht bemerkte ein Wächter der Köiner Wach- und Schließgesellschaft in einer Fabrik den Brand eines Schuppens. Er alarmiert sofort die Feuerwehr, welche innerhalb einer Stunde den Brand löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schützen- und Volksfest. Das dieseährige große Schützen. und Volksfest des Köln-Aehrenfelder Schützenvereinz wird gefeiert vom 26. bis 30. August auf dem an der Vogelſanger. und Sömmeringstraße gelegenen großen Festplatz.(Vgl. Anzeige 14m Abschiedsfeier. Hr. Pfarrer und Dechant Bruders verabschiedet sich am 23. Juli d. J. im Saale des Hrn. Keinmann (Venloerstraße) von den Bickendorfer Pfarrangehörigen. Die Pfarrgenossen sind freundlichst eingeladen.(Siehe Anzeige.) 1 Morgensändchen im Krankenhaus. Verflossenen Sonn. tag stellte sich der Mandolinenclub Espana(Dirigent Musiklehrer B. Blumenberg) in den Dienst der Nächstenliebe durch Veranstaltung eines Morgenkonzerts im Vinzenz-Hospital. Die Vortrage wurden mit grossem Beifall von den Kranken ausgenommen; dem Verein wurde durch den Hrn. Oberarzt Dr. Wolter herzug gedankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Heute vormittag wurde in einem Hause an der Mülheimerstraße die 50jährige kinderlose Ehefrau eines Arbeiter: erlangt vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrtvergünstigungen während der Schulferien. zur Einschliefßlich der Asyl-, Hülfs- und Waisenhausschulen waren am 1. Juni d. J. in 110 Schulen 1426 Klassen vorhanden. Davon kamen auf den ersten Aufsichtsbezirke 324, auf den zweiten 398, auf den dritten 307 und aus den vierten 397 Klassen. Wanderklassen waren zusammen 23 vorhanden, davon je 4 im ersten und zweiten und 15 im vierten Aufsichtsbezirke. An den 110 Schulen waren 736 Lehrer(einschliefßlich einem technischen Lehrer) und 722 Lehrerinnen (einschliefßlich 32 technischen Lehrerinnen) beschäftigt. Die Zahl der Schüler und Schülerinnen betrug 71 189.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule. Es bestanden in dem gestrigen Prüfungstermin an der Handels-Hochschule a) die Diplomtrufung: Friedrich Dransfeld aus Solingen, Eugen v. Grabowski</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eisleben, Harry Krüger aus Neu-Elmenhor 1. Demmin und Kar chrer Prufung: Ma Billiger Ga# der Stadt und Friedrich Ramme b) die Handeisnach dem Vertrag zwischen vera ist in den Sommernionaten un je einem Sonntage monatlich der Eintritt zur Flor ab nur 00 Pfg., so daß auch schichten die Möglichkeit Flora zu besuchen und die Orchesters zu genießen, das Die Parkanlagen sind seit Anpflanzung der Beetaulagen, namentpatterres, legen schon nach den wenigen en reicheren Mitteln, die jetzt für die rieten in der Streit. Eint und brachte -- 91*** nnd die Üppige Nackt des großen i a i s a5 ven  Lasten Panoptikum gastiert zurzeit Petram Keiselys Mische, Marionetten Theater und findet bei groß und klein mung. Die Miniaturgestatten fuhren sowohl ihre Sodomie gann Romodirn mit volleneiter Präzision auf, und der erlelungen eine wohnende Humor regt nicht nur #gene an, sondern erheitert auch Erwachsene. zlichen Bruder. In der vergangenen Nacht geouerllaße"wei Bruder wegen eines Mädchens in einem Eigner ein Sik aus dem Ohr eine erheviiche Verletzung am Auge bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Frohngasse ist die Belagerung ausgestellt!. Niemand versäume, sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
