<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. In die Wohnung eines Beamten in der Gleuelerstraße wurde in der vorletzten Nacht eingebrochen und für 4- bis 500 Mark Gold- und Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Silberjubiläum als Hauptlehrer zu begehen wan heute Hrn. Hauptlehrer Jansen vergonnt. Heute morgen 7 U fand in der Pfarrkirche ein Festgottesdienst und nach Beendigung des Schulunterrichts eine Schulfeier statt. Der Jubilar erfreu sich einer außerordentlichen Beliebtheit in allen Kreisen de# Mügersdorfer Bevölkerung, die sich auf den Festtag gerade## freute, um Hrn. Jansen einen äußeren Beweis ihrer Verehrun und Anhänglichkeit zu geben. Dies kam nicht nur in der prächtige# Ausschlückung des vom Jubilar bewohnten Hauses zum Ausbruch auch dauernde Zeichen der Erinnerung als Festgabe der Münger# dorfer Einwohner, die zum großen Teil seine Schuler und Schult rinnen waren, wurden ihm überreicht, und heute abend wird durch einen Fackelzug gefeiert werden. Ein ebenso schönes Ven# hältnis wie zwischen Hrn. Jansen und der Bürgerschaft beste# zwischen dem Jubilar und dem Lehrerkollegium der Schule,## gleichfalls ein Angebinde als Zeichen der Verehrung überreif Alle vereinigen sich in dem herzlichen Wunsche, daß die Gesu heit des Hrn. Jansen, der unlängst durch einen leichten Scha anfall Schaden litt, sich so kräftigen möge, daß er noch man# Jahr seine bisherige segensreiche Tätigkeit auszuüben in Lage sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Walter Kuth von hier, Leo Burger aus Mörs a. Rh., Hugo Rühle und Alfred Wolff, beide aus Elberfeld und August Steffenhagen aus Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ernstes und Weiteres aus dem Gerichtssaal. Ein Tapezierergehülfe konnte von seinem Meister den verdienten Lohn nicht bekommen. Um sicher zu gehen, klagte er die Eheleute beim Gewerbegericht ein. Der Meister erschien nicht und ließ sich im Versäumnisverfahren verurteilen. Die Frau hatte zu dem Termin den Sohn, einen Studenten der Rechte, entsandt, der erklärte, daß für den Lohn der Vater aufzukommen habe, denn ihm gehöre das Geschäft. Auf die Frage, wo denn der Vater sei, antwortete der angehende Jurist, das wisse er nicht. Das Gericht ordnete das persönliche Erscheinen der Frau des Meisters an. Im nächsten Termin erschien sie und machte geltend, sie habe ihr Geschäft abgemeldet, ihr Mann müsse den Lohn der Gesellen zahlen, sie nicht: Um nicht noch mehr zu versäumen, hatte der Kläger seine Mutter als Vertreter zu diesem Termin geschickt. Sie wandte ein, daß die Frau des Meisters doch selbst auch dem Kläger schon Lohn ausbezahlt habe, worauf die Frau antwortete, daß sie das nur im Auftrage ihres Mannes getan habe und fügle hinzu:"Was mein Mann mir sagt, muß ich doch tun?""Och en doch" rief die erbitterte Mutter des Klägers in ihrer Erregung:"Ich ben ald dreissig Johr verhirot, ävier ich hann noch nie gedonn, wat ginge Mann mir gesagt hätt. Der Vorsitzende bemerkte, daß unter diesen Unständen nichts zu machen sei, auf den Mann sei das Geschäft angemeldet und dieser müsse für den Geſellenlohn aufkommen. Der Kläger möge, um Geld zu sparen, die Klage gegen die Frau des Meisters zurückziehen, da er sonst abgewiesen werden müsse. Die Klage gegen die Frau wurde dann zurückgezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Messer. In den Hals gestochen wurde in der Streitzeuggasse ein Mann; die Verletzung war so erheblich, daß der Gestochene im Bürgerhospital Hulme suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Unser Generalmusikdirektor, Hr. Steinbach, ist bekanntlich ein geborener Badenser. Er stammt aus jenem Gronsfeld im Taubertale, das eben jetzt durch die furchtbare Hochwasserkatastrophen so schwer heimgesucht worden ist. Schier die gesamte Einwohnerschaft hat ihr Hab und Gut verloren, der in den Feldern und Weinbergen angerichtete Schaden ist unberechenbar, viel Vieh wurde von den Fluten weggeschwemmt und auch Verluste an Menschenleben sind zu beklagen. Zur Linderung der Not seiner Heimatgemeinde hat nun Generaldirektor Steinbach den Ertrag eines Konzertes bestimmt, das er mit dem städtischen Orchester und einer Anzahl erlesener Soloräfte am Montag, 26. Juni, abends 8 Uhr, im Gürzenichsaale veranstalten wird. Es sollen zur Aufführung kommen: Schicksalslied von Brahms, Violinsolo, Chorphantasie von Beethoven, Deutsche Tänze von Schubert, die symphonischen Variationen von Cesar Franck, Schön Ellen von Bruch. Als Solisten haben Frau Claire Dux(Sopransolo in Schön Ellen), und die Herren Prof. Bram Eldern(Violine), Prof. Friedberg(Klavier) und Jul. vom Scheidt(Gesang) ihre Mitwirkung zugesagt. Man darf wohl hoffen, daß ein vollbesetzte Gurzenichsaal dem Rufe Steinbach folgen wird, die Not der vom Englücke so schwer Heimgesuchten lindern zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Colosseum. Gastspiel des Berliner Thalia-Ensemble, Am kommenden Sonntag soll nachmittags und abends- tionsstück: Der Abenteurer zur Aufführung gelangen. I läßt darauf aufmerksam machen, daß der Abenteurer wenige Male in Szene gehen wird. Die Matinee letzten Male die Posse: Monsieur Herkules.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine große Festversammlung soll aus Anlaß der Errichtung der drei neuen Pfarreien und der Einführung der drei neuen Pfarrer hierselbst am Peter und Paulstage im Lobau veranstaltet werden. Es sind gleichzeitig auch 50 Jahre verflossen, daß Ehrenfeld in der von den Eheleuten Johann Wahlen und Cäcilia Feith auf ihrem Eigentum an der Ecke der Venloer- und Geisselstraße erbauten kleinen Kapelle sein erstes Gotteshaus erhielt. Ein goldenes Jubelfest soll also gleichzeitig begangen werden. Einen riesigen Fortschritt hat in den 50 Jahren die äußere Entwicklung, aber auch die Entwicklung der kirchlichen Verhältnisse Ehrenfels genommen. Ehrenfeld, das mit seinen 62000 Einwohnern heute einer der blühendsten und größten der Kölner Vororte ist, nimmt mit seinen vier Pfarreien und dem allerärts frisch pulsierenden kirchlichen Leben heute auch in kirchlicher Hinsicht unter den Kölner Vororten eine der ersten Stellen ein. Dank dem weiten Blick der maßgebenden Persönlichkeiten, dank vor allem der Einigkeit der Ehrengelder Katholiken konnten die kirchlichen Verhältnisse so glatt und so vorzüglich geregelt werden. Am Peter und Paulstage wird Gelegenheit geboten sein, der Freude darob öffentlich Ausdruck zu verleihen. Möge die Festversammlung zugleich bekunden, daß die Katholiken Ehrenfels, jetzt zwar in vier Pfarreien von einander geschieden, nie vergessen wollen, daß Einigkeit sie vorwärts gebracht und daß sie in allen großen das kirchliche Leben berührenden Fragen sich nach wie vor als ein großes Ganzes fühlen und einmütig raten und taten wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Gesellenverein veranstaltet am Sonntag, den 18. Juni, abends 1/2 8 Uhr im großen Saale des St. Josephsstiftes eine Namenstagsfeier des Hrn. Präses Kaplan Antonius Michels, bestehend in Gesang, humoristischen Vorträgen und Theater. Der Eintritt zu dieser Feier, zu welcher alle katholischen Bürger von Nippes eingeladen sind, ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abschiedsfeier für Hrn. Kaplan Lefarth. Am Freitagabend veranstaltete die Pfarrgemeinde Köln-Niehl dem scheidenden Hrn. Kaplan Lefarth. der an das Generalsekretariat der katholischen Jugendvereine nach Düsseldorf als Kaplan an St. Alberti versetzt ist, eine schön verlaufene Abschiedsfeier, die mit einem Fackelzuge eingeleitet wurde, an dem sich folgende Vereine beteiligten: Männergesangverein Concordia Niehl, Kameradschaftlicher Kriegerverein, Bürgerlicher Kriegerverein, Gesangverein Felicitas, die beiden Musikvereine von Niehl, Turn- und Fechtverein, Turnund Stemmklub, Schützenverein, Katholisches Jugendkartell, Marianische Jünglingskongregation, Katholischer Arbeiterverein und der Kirchenchor. Beim Einzug des Festzuges in den Festsaal der Kath. Bürgergesellschaft Niehl wurde ein hübsches Feuerwerk abgebrannt. Der große Saal vermochte die Zahl der Teilnehmer nicht zu fassen, die sich zu Hunderten mit einem Stehlätzchen benügen mußten. Namens des Festausschusses feierte Vorsitzender Schöneck in tiefbewegten Worten die Verdienste des Scheidenden um die Pfarrgemeinde Niehl, die sich mehr wie einmal in diesen Tagen in den Worten geäußert habe:"Su'ne Vikar krigge mer so bahl nitt widder!(Lebhafter Beifall.) Nach einem packenden Prologe, den Hr. Decker mit markiger Stimme vortrug, widmete Hr. Pfarrer Beuel in tiefbewegten Worten Tank und Anerkennung dem Hrn. Kaplan Lefarth für das erfolgreiche seelsorgliche und öffentliche Wirken im Jünglingsverein, im Volksverein usw. während seiner sechsährigen Tätigkeit in Niehl. In einem besonderen Vereinshauses habe derselbe die Jugend um sich gesammelt, und wenn heute die Pfarrgemeinde Niehl dieses Vereinshaus ihr eigen nennen darf, so habe Kaplan Lefarth das erste Samenkorn hierzu gelegt. Als Pfarrer müsse er es öffentlich anerkennen, daß der Scheidende ihm stets mit der größten Liebe und gewissenhaftesten Treue entgegengekommen; in mancher schweren Stunde sei er nicht nur sein getreuer Mitarbeiter, sondern sein wahrer Freund gewesen. Redner schloß mit dem Wunsche, daß die Samenörner seines Wirkens hier nimmer verdorren möchten und daß der Scheidende in seinem neuen Wirkungskreise für die katholische Jugend in Düsseldorf gleichen Erfolg und viel Glück finden mögen. Begeistert klang des Pfarres Hoch auf Kaplan Lefarth durch den Saal. Namens des katholischen Jugendkartells stattete Vorsitzender Fastenort den tiefgefuüllten Dank der Mitglieder dem Scheidenden ab, dem er noch lange Jahre erfolgreichen Wirkens wünschte zum Segen der Kirche und des Vaterlandes. Weiter dankte Präfekt Kastenholz im Namen der Marianischen Jünglings- und Männerkongregation, Vicepräses Nelles namens des katholischen Arbeitervereins Niehl, ein Mitglied des Männergesangvereins Concordia-Niehl im Namen der Mitglieder, und Vorstandsmitglied Franz Öster als Vertreter des Verbandes Köln katholischer Jugendvereine, dessen 7000 Mitglieder mit lebhaftem Bedauern von dem Scheiden des Kaplans Lefarth Kenntnis genommen hätten. Zu Herzen gehende Worte fand Kaplan Lefarth in seiner herzlichen Dankrede für all die Liebe und Anerkennung, die er hier in Niehl gefunden. Sein sechsähriges Wirken hier am Orte werde ihm stets unvergaßlich bleiben. Im einzelnen dankte Redner allen Vereinen und ihren Vertretern, sowie den Gründern der Bürgergesellschaft für den prächtigen Saal und das damit geschaffene Heim, das der Mittelpunkt des katholischen Vereinslebens in Niehl geworden ist. Besonderen Tank schulde er seinem Pfarrer für die Unterstützung und Förderung, die er bei demselben allezeit bei seinem öffentlichen Wirten gefunden habe. Zum Schluß ermahnte Redner zum getreuen Festhalten am persönlichen Heilande Jesus Christus als dem Mittelpunkt unseres Daseins und wünschte der Pfarrgemeinde Niehl echte katholische Mutter zur Heranziehung einer wahren christlichen Jugend für alle Zeiten. Das Scheiden von Niehl werde ihm durch seine zukünftige Tätigkeit in Düsseldorf insoweit erleichtert, als er durch dieselbe in reger Verbindung mit manchen seiner bisherigen Vereinsmitglieder bleibe.(Lebhafter Beifall. Gesangvorträge des Kirchenaors unter Leitung des Organisten Frank und des Männergesangvereins Concordia unter dem Dirigenten Dienenthal, sowie Klarinettevorträge von Mitgliedern des Jugendkartells verschönten die Abschiedsfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
