<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416237</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>eriiene#rtrag# Gründerin und Generalleiterin Grä n w. Th. Stedachomn eit u: i asritanischen Missionen, Grafin M. Th. Ledochowska aus Rom, die zurzeit zur Förderung ihres Instituts in Deutschland weilt, wird am nächsten Freitag im Fränkischen Hof einen Vortrag über ihr Missionswerk halten. Bei dieser Gelegenheit wird der apostolische Vita Teutsch-Ostafritt.#r. Bischof Mensch, über die afrikanischen Missionen sprechen.(Vergl. Anzeige.) Gräfin Ledochowska hat in ich###inen Neugasse 7 ein Bureau für afrikanische Missionen rder Flora findet am Montagabend anläßlich des Begreisen Porteurege Studienkommision eine Veleuchung des zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungs-Bezirk Köln-Ehrenfeld hat unterm kunz gn den Oberbürgermeister folgende Wünsche gerichtet: straße beringer sich geu: Portate ger grabe swischen Pius- und Rostraße befindet sich auf dieser seit Jahren ausgebauten und dicht Eigenſten recke infolge, des in der Nähe befindlichen Städtischen zus und weiteren starten Fuhrwerksverkehrs in einem sehr schlechten Zustande; dasselbe wurde vor atme 05 Jahren notürftig hergestellt und weist heute noch eine mitten durch die Straße "gelegentlich sehen tann. Die Strecke von der Pius- bis zur Kanaltr6g;, vit bi. eute noch nicht auf die vorgeschriebene Breite ge######e jedoch neu gepflastert. Die Bewohner des Eingangs bezeichneten Straßanteils lassen um Abhülfe bitten Bezugnehmend auf den Antrag vom 20. September 1909 und die"An wi#t vom 19. November 1909 erlauben wir uns die ergebenste Bitte zu wiederholen, die Kanalstraße zwischen Venloernunmehr dem Verlohr freizugeben und .. Fen0 de. Strecke zwischen Venloer- und Aachenerstraße durch Bekit, ug herstellen zu lassen. Dem Vernehmen nach sollte die Herstellung des Planes, Bekiesung und Bepflanzung, zu welchem Res eteice it. Veviligt waren, 1910 geschesen, was jedoch laiber ###ie Sektion Köln des Volksvereins für das katho lische Deutschland, welche das linksrheinische Stadtgebiet umfaßt, hat nach der Schlußrechnung für 1910 in diesem Jahre eine sehr erfreuliche, nicht unerhebliche Steigerung der Mitgliederzahl ergla auf oggi im Jahre 1909 etwa 10.800 und erhöhte 0 Ja 1903.: Moge dies schöne Resultat ein neuer Anſporn fur die eifrigen Vertrauensänner sein, unermüdlich an dem weiteren Ausbau und immer größeren Verbreitung des Vereins zu "beite" Der bisherige Hauptgeschäftsührer der Sektion Köln Hr. Rechtsanwalt Dr. Lennartz, hat dieses Amt wegen Arbeitsübelastung niedergelegt. Bis zur Bestellung seines Nachfolgers #.. St.dtvexoronerer Dech die Führung der Geschäfte des Hauptgeschäftsührers übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ne sic eben nur zum Eintritt melden. Nach Vereinsbeschlußß"soten, di. e stehenden Betranen durchaus nicht bei hen werdeetu seste ausgeschlossen, sondern auch mit zuge-- 6 6211] Köln-Humboldtkolonie. In der jetzigen Sommerzeit mach man hier wieder die Erfahrung, daß die Abfuhrässer zu nahe bei den Wohnungen entleert werden. Eine böse Folge sind unzahligen Fliegen, die auf dem Lande in der Nähe von Hof und Stall kaum zahlreicher sein können. Es wäre zu wünschen daß di. betreffenden Fuhrknechte doch angehalten würden, die vorton den Wohnungen einzuhalten und nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>b sonderer Bo u be immer sich in der Nähe von Schule und Kirche die gleiche Kiesgrube auszusuchen. Ein Anwohner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bsebign un 4nheit der Bilder, desto besser das Cia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vordächtig."Gestern Abend fand ich meine Braut allein im Parke. Sie sagte, sie wollte noch ein bißchen frische Luft schöpfen." --"Und was tatest du?"--"Ich schöpfte Verdacht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neuer Prozessionsbaloachin. Zu der stilvollen Ausstattung des Heribertus-Münstlers ist nun kürzlich auch ein neuer Prozessionsbaldachin hinzugekommen. Das in Abmessungen von 1,80X1,50 Meter hergestellte holzerne Vierungsgestell ist in sauberer Arbeit ausgefuhrt und von prächtig stilisierten Kammen ####."Samme und Fries sind wirkungsvoll in Gold gemalt, so ach ig der Farbengebung ohne Harte an die weißseidenen Behänge anschrießen. Letztere zeigen nach jeder Seite in der Mitte ein Medaillon(auf der Stirnseite Herz-Jesu, Rückseite der gute Hirt, den Querseiten Pelikan und das apokalyptische Lamm), das von reichem Blumen- und Rankenwerk umgeben ist. In den oberen Ecken der Behänge befindet sich je ein Engel, der den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein nobler Kerl."Aber was fällt dir ein, Karl? Du gibst der Kellnerin eine Mark Trinkgeld?"--"Sei still! Sie hat mir zehn Mark zu viel herausgegeben-- da lass' ich mich nicht lumpen!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Entschuldigung."Aber Alois, schämst du dich denn gar nicht, so spat heimzukommen? Dein Benehmen ist einfach unverhört!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
