<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416248</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinschifffahrtskommission hat am Montag unter Führung des Obereräsidenten Frhrn. v. Rheinbaben die alleährliche Strombefahrungs angetreten. Am ersten Tage ging die Fahrt bis Königswinter. Am Dienstagvormittag trafen die Kommissionsmitglieder, u. a. auch Regierungsräsident Steinmeister und Schifffahrtsdirektor Schaubuß(Köln), zur Besichtigung des Schnellerthafen und der Auberschen Dampfmühle im Deutzer Hafen ein, von Beigeordneten Dr. Best, Hafendirektor Christophe und Mitgliedern der Hasenkommission empfangen. Es folgte eine eingehende Besichtigung der Auberschen Mühle, worauf die Fahrt durch den Schnellerthafen angetreten wurde. Nach einem von der Stadt Köln den Mitgliedern der Kommission dargebotenen Frühstück wurde die Fahrt nach Duisburg-Ruhrort fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei Gelegenheit der Vaterländischen Festspiele am nächsten Sonntag werden die Schwimmer ihre interessanten Vorführungen im Teutzer Industriehafen mit einem Tamenreigen beginnen. Sprungübungen werden mit Wettschwimmen und Tauchen abwechseln. Die Pausen werden ausgefüllt durch Vorführung des in neuerer Zeit erfundenen Schwimmanzuges, der nur aus einer Trikotjacke besteht und unter den Kleidern getragen wird. Drei Herren im Vadetrikot werden, ohne die geringste Bewegung zu machen, auf der Oberfläche des Wassers bleiben und sich die Zeit mit Lektüre vertreiben; ferner wird ein Herr mit gefesselten Füßen auf dem Wasser treiben und drei Soldaten werden in voller Marschausrüstung sich im Wasser produzieren. Die Rüstung wiegt etwa 35 Kilogramm, das Gesamtgewicht des Mannes samt Rüstung und Kleidung etwa 105 Kilogramm. Der Mann hat die Hände vollständig frei und ist imstande, im Wasser alle Arbeiten auszufuühren bzw. sich fast genau so wie auf dem Festlande zu betätigen. Aus der Untersuchungshaft entlassen wurde jetzt der in Beuroner Art gemaltes Stationsbild aus, darstellend die Hülfsschutzmann, der vor etwa zwei Monaten auf die Aussagen eines schulpflichtigen Mädchens hin unter dem Verdachte, eines schurpfrichtigen Mädchens hin Anlerermrrrchie, all Kinde sich sittlich vergangen zu haben, verhaftet worden war. Die Untersuchung ergab, daß der Beamte unschuldig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Versammlung der Katholiken von Braunsfeld findet morgen Donnerstag, abends 8 1/2 Uhr im Braunsfelder Hof statt. Ein wichtiges zeitgemäßes Thema soll behandelt werden; ein bewährter Redner ist gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Bernhard Cremer aus Köln-Deutz, Karl Knabe aus Elberfeld und Bruno Reinen aus Hösnepel, Kreis Cleve.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>A Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, ist eine von der hiesigen Firma Gabriel Hermeling, Inhaber Hofgoldschmied Joseph Kleefisch, entworfene und ausgeführte Monstranz spägotischen Stiles ausgestellt. Auf sternsörmigem, sechsteiliges Fuße erhebt sich der von kräftigem Schafte getragene, reicher gehaltene und frei durchgebildete architektonische Aufbau. Das kreisrunde Hostiengehäuse ist von einer die gen Himmel fahrende Gottesmutter beherbergenden Kapelle überragt und von je drei Engeln seitlich umschwebt. Die ganze Anordnung des Schaumesäßes ist wohlgelungen und die technische Ausführung in ihrer Art vollendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der hiesige Hofgoldschmied August Wüsten hat eine vergoldete Ewige Lampe romanischen Stiles ausgestellt, die fur die Pfarrkirche zu Spaß bestimmt ist und sich durch ihre Kraft Zierlichkeit glücklich miteinander verbindende Form auszeichnet. Maler Joseph Geile aus Köln-Lindenthal stellt ein auf Metall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beethoven-Zyklus im Opernhause. Aus den populären Konzerten des städtischen Orchesters, diesem letzten Aufflackern der Musizierlust, ehe die volle Sommerhitze Haut und Hirn der Großstadt durchgaüht, hebt sich der Beethoven-Zyklus im Opernhause, den Generalmusikdirektor Steinbach leitet, als Mittelpunkt heraus. Ein Unüberwindliches im Kampfe der Meinungen und Gefühle um den Begriff des Schönen in der Kunst steht Beethovens Musik da, ein Fels im wogenden Meere der Klänge die aus so vielen Häßlichkeitskonkurrenzen unserer Zeit aufsteigen. Ein Beethovenschen Adagio, vollends das der Neunten, zwingt alles auf die Knie. Kunstwerke wie die Symphonien Beethovens wirken atembeklemmend auch auf den Berichterstatter, dem das Herz voll ist, der Mund aber nicht überlaufen darf, um die Begeisterung nicht in einem matten Ausguß von Allbekanntem, Oftgesagtem zu verdünnen. Kaum, daß er daran erinnern darf, daß Beethoven in seinen ersten beiden Symphonien sich, wenn auch mit genialer Freiheit, in dem Ideenkreise Mozarts bewegt und daß die dritte, die Eroica, den Uebergang vom früheren symphonischen Stil zum modernen bildet. Steinbach Dirigierkunst führt uns mit feinstem Stilempfinden über die Brücke des Einst und Jetzt. Das Heitere, Anmutige, Frische der-dur und-dur-Symphonie betont er in einer feinst ausgefeilten Phrasierungsarbeit, aus der sich die konstruktiven Elemente von Aufbau und Durchührung als etwas Natürliches und Notwendiges ergeben, in der Eroica aber geht bei jenen merkwürdigen 36 Takten im zweiten Teile des ersten Satzes eine Eindringlichkeit der Geste von ihm aus, die in die Tiefe dringt: mit einem Male sind wir in den Schacht der Beethovenschen Gedankenarbeit eingedrungen. Was heroisch an der Sinfonia eroica ist, das im reinen Dreiklang aufsteigende Heldenthema des ersten Satzes und die stolze, nach Steinbachscher Schlußsteigerungskunst verlangende Siegerkraft der letzten 40 Takte des Finale, erhält durch ihn die rechte Heldenart, das Pathetische und Elegische darin überzeugt nicht weniger, weil Steinbach es aus der Gesamtstimmung heraus empfindet, nicht irgendeine"Auffassung" hineinlegt. Daher auch der große Zug seiner Eroica-Interpretation, der über alles Wie? der Deutler hinweg zum ureigen empfundenen und dabei doch objektiv gelärten Beethoven hinführt. Es möchte vielleicht etwas gewaltsam erscheinen, an einem Abend drei Symphonien vorzuühren, aber gerade die Eroica ist dem musikalischen Publikum von heute so vertraut, daß von einer Abschnächung der Empfänglichkeit kaum noch die Rede sein kann. Die nächsten Abende haben nur noch je zwei Symphonien vorgesehen. Steinbach wurde am Schlusse des Konzertes begeisterter Beifall zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln oder Cöln. Man schreibt uns: Mit Bezug auf meine Zuschrift vom vorigen Monat kann ich heute einen weiteren Vei Bingen, 6., Rheingau 2,10 Bingerloch 0,70 Trier, 7 vorm. Mosel 0,05 Köln, 7 vorm., Rhein 2,24 Ruhrort, 8 om. Rhein 1,41 Wesel, 8 vorm., Rhein 1,20 Fahrten des P VI.(Drahte.) Leichlingen, 11.Juli1911. P VI stieg unter Führung von Oberleutnant Stelling um 7 Uhr zur Fahrt nach Düsseldorf, Duisburg, Essen auf. Das Luftschiff wird in Essen eine Zwischenlandung vornehmen und wahrscheinlich heute abend noch über Elberfeld nach Leichlingen zurückkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Düsseldorf, 11.Juli1911.(Eig. Drahtber.) Das Luftschiff P VI erschien kurz nach 8 Uhr über Düsseldorf, fuhr in langsamer Fahrt zur Zeppelinhalle auf der Golzheimer Heide und kreuzte längere Zeit über der Halle, scheinbar um dort zu landen. Irgendwelche Anstalten waren jedoch nicht getroffen, weil eine Benachrichtigung nicht eingegangen war. Kurz nach 8 1/2 Uhr fuhr das Luftschiff in der Richtung nach Essen weiter, wo es landen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schach-Wettkampf. Schlechter und Dr. Tarrach den Anzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 12.Juli1911. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, alt, M. 8 bis M..40, neu 8,00 bis.40, Wieſenheu, alt, 6,00 bis M..50,r M..20 bis M. 6,40, Roggen-Breitdruschstroh M. 4,20 bis M. 4,60, Krun und Pressstroh M. 2,75 bis M. 3,25 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 12.Juli1911. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 65,00 Oktober 64,00B, 63.50G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
