<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>416227</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu den bevorstehenden Kirchenvorstandswahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Reichstagsabgeordneten für Köln 2 (Landkreis, Postdekretär Hamecher(Berlin), ist zum 1. August die Verwaltung einer Oberpostsekretästelle bei dem Postamte I in Gütersloh übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Major z. D. O Steger, zugeteilt der Fortifikation in Köln, ist die Kgl. Krone zum Roten Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Die Städtische Handelshochschule zählt nach dem amtlichen Personalverzeichnis für das Sommersemester 1911 insgesamt 1221 Besucher. Die Zahl der immatrikulieren Studierenden beträgt 465(1910 462); darunter 15 Damen. Der Staatsangehoörigkeit nach entfallen von den Studierenden 297 auf Preußen, 78 auf die übrigen deutschen Bundesstaaten, 8 auf Elsaß-Lothringen. Diesen 383 Inländern stehen 82 Ausländer, d. h. 17 Proz. der Gesamtzahl der Studierenden, gegenüber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Beim Rheinischen Sängerbundesfest in Köln vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>3. Juli d. J. werden auf dem großen Festplatz am Aachener Tor u. a. auch große Volksbelustigungen veranstaltet; denn das Sängerbundesfest soll sein ein Fest des ganzen rheinischen Volkes, aus dessen Sangesfreudigkeit es erstanden ist. Als Festplatz dient der frühere Exerzierplatz am Aachener Tor. Dort ist eigens für das Fest eine imposante Festhalle gebaut, die 11000 Personen faßt und 7500 Sitzplätze aufweist. Die Halle ist in mächtigen Dimensionen gehalten; bei einer Länge von 100 Meter und einer Breite von 50 Meter zeigt das Mittelschiff die bedeutende Spannweite von 30 Meter und eine Höhe von 18 Meter. Die Sängertribüne faßt ausschrießlich des versenkten Raumes für 110 Muster mehr als 4000 Sänger. Ueber derselben befindet sich eine 30 Meter lange Rheinansicht der Stadt Köln. Vor dem Hauptportal der Halle ist ein würdiger Ehrenhof geschaffen, neben dem in Fahnentempeln die Banner der teilnehmenden Vereine Platz finden. Nach vorne umschließen den Vorplatz geschorene Tannenhecke. Mit der Festhalle sind die Fahnentempel durch grüne lebende Bogenänge in Verbindung gebracht. Rechts ist der Zugang zum Festplatz. Eine Pergola gibt in Verbindung mit einem Pavillon für Post und Telegraph den Abschlußß. Vor der Hinterfront der Halle ist unter einem mächtigen Baume der Tanzboden eingerichtet. Direkt am Baume, fast in der Krone, befindet sich eine Erhöhung zur Aufnahme der Kapelle, die ländliche Weisen zum Tanze aufspielen soll. Gegenüber liegt das Hauptrestaurant, zu welchem durch reizvolle Ausstattung der große Exerzierschuppen ausgestaltet wurde. Außer Konzert und Tanz unter der Linde wird u. a. an den Abenden der Festtage eine große Illumination und herrliches Feuerwerk den Festplatz in märchenhafte Glanz erscheinen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Gerichtsferien. Die Ferienoronung am Landgericht Köln ist für die Zeit vom 15. Juli bis 15. September wie folgt festgesetzt: Es tagen zwei Ferienzivilkammern, eine Ferienkammer für Handelssachen und drei Ferienstrafkammern. Die erste Ferienzivilkammer tagt Montag und Dienslag. Als Präsidenten sind berufen im Juli Landgerichtsdirector Bockamp, im August Landgerichtsdirector Thedieck und Landgerichtspräsident van Erkelenz, im September Landgerichtsdirector Dr. Wilberinck. Die zweite Ferienzivilkammer tagt Dienstag und Freitag; Präsidenten sind im Juli Landgerichtsdirector Iven; im August Landgerichtsdirector Geh. Justizrat lhres und Landrichter Dr. Kuttenkeuler; im September Landrichter Dr. Kuttenkeuter. Die Ferienkammer für Handelssachen tagt Mittwoch und Samstag; Präsident ist bis 5. August Landgerichtsrat Nemnich, bis 25. August Landgerichtsrat Vrogsitter und bis zum Ende der Ferien Landgerichtsrat Baer'S. Die erste Ferienstrafkammer hat Montag. Mittwoch und Freitag Sitzung; im Juli präsidiert Landgerichtsdirector Newer; bis Mitte August Landgerichtsdirector Westermann, Ende Angust Landgerichtsdirector Dr. Hollander und im September Landgerichtsdirector Richard. Die zweite Ferienstrafkammer tagt Dienstag, Donnerstag und Samstag; Präsidenten sind für die Zeitfolge wie vorher die Landgerichtsdirektoren Liebesring, Rolff, Dr. Caspar und Katzenberg. Die britte Ferienstrafkammer hält ihre Sitzungen ab Dienstag und Freitag; bis 26. August präsidiert Landrichter Dr. Kirsche, bis 15. August Landrichter Feldmann, bis zum Schluß Landrichter Kommer, Der Umzug sämtlicher Civilgerichte des Amts-, Landund Oberlandesgerichts erfolgt in der Zeit vom 1. bis 15. September vom Justizgesäude und sonstigen Häusern in der Stadt zum Neubau am Reichenspergerplatz. Nach dem 15. September darf keine Ladung mehr zum alten Justizgesäude erfolgen. Die Amtsgerichtsabreilungen Norbertstrße werden schon vorher provisorisch zum Appellhofgebände verlegt. Die offiziellen Namen sind vom Ferienschluß ab: Justizgesäude Appellhofplatz und Justizgesäude Reichenspergerplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schulnachricht. Hr. Lehrer Derige von der Schule Balthasarstraße ist zum Rector der Schule Siegburgerstrße(Deutz) ernannt worden. So sehr auch die genannte Beförderung dem verdienten Herrn von Herzen zu gönnen ist, so ist doch in demselben Maße der Verlust dieser erprobten Kraft von allen in Betracht kommenden Faktoren der von Hrn. Derige verlassenen Schule unangenehm empfunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Vom Diebsgesindel. In einem Hause an der Fleischmengergasse wurde gestern eingebrochen und eine große Menge Schmucksachen und Kleider gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause an Unter Fettenhennen wurde ebenfalls eingebrochen und ein größerer Geldbetrag entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gauner gerieten in der vergangenen Nacht in ein Konsumgeschäft in der Christophstrße. Sie erbrachen einige Behälter und die Registrierkasse und beraubten letztere ihres Inhaltes. Außer einem größeren Geldbetrag erbeuteten die Einbrecher noch eine Menge Lebensmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Funken-Artillerie. Die Schießübung findet, wie uns von beteiligter Seite mitgeteilt wird, am nächsten Montag, den 26. Juni, statt, und zwar auf dem romantisch gelegenen Schießplatz Heisterbach im Siebengebirge. Theilnehmerkarten sind bei den aktiven Mitgliedern erhältlich. Der Abmarsch erfolgt per ExtraDampfer; es ist dafür gesorgt, daß auch schlechtes Wetter das dieseährige Sommerfest nicht beeinflußt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
