<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schiffsunfall. Das Halbsalonboot Hansa der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft hatte Kohlen am Stapelhaus eingenommen und lichtete die Anker, um stromaufärts zu fahren. Dabei geschah es, daß die Maschine"voraus" schlug, während sie stillstehen sollte. Die Hansa fuhr mit dem Bugspriet gegen die städtische Badeanstalt und demoliert das Geländer. Die Kassierern flog von ihrem Sitz infolge des heftigen Anpralls, indessen kamen alle Insassen der Anstalt mit dem Schrecken davon und auch vom Schiffspersonal erlitt niemand Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Morgenkoncert im Alexianerkloster. Gestern vormittag um 10.30 Uhr gab der Männergesangverein Rosenthal von der Firma Felten&amp; Guilleaume im Alexianer-Krankenhaus in der Bachemerstraße in Lindenthal unter persönlicher Leitung seines Dirigenten Hrn. Willi Wolfsarten den dort untergebrachten Kranken ein Morgenkoncert. Die nicht bettlägerigen Kranken hatten sich in den Gartenanlagen des Krankenhauses eingefunden und lauschten mit großer Freude den trefflichen Vorträgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frisches Grün. Die Bäume an der Gabelsbergerstraße scheinen mit der vorzeitigen Entlaubung infolge der andauernden Dürre nicht einverstanden zu sein. Mehrere der Baume grunen von neuem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Treppe gestürzt. Gestern nachmittag stürzte ein 60jähriger Mann in der Bonnerstraße die Treppe hinunter. Er erlitt einen Unterschenkelbruch und wurde zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das alte Fünfzigpfennigstück. Ter Bundesrat hat die Bestimmung getroffen, daß die bei den Reichs- und Landeskassen noch eingehenden Fünfzigpfennigstücke der älteren Geprageform mit der Wertangabe 50 Pfennig durch Zerschlagen oder Einschneiden für den Umlauf unvrauchvar zu machen und alsdann dem Einzahler zurückzugeben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für eine wackere Tat. Der Regierungs-Präsident hat dem Matrosen Abilivv Graffen hierselbst für die bei der Rettung eines in den Rhein gefallenen Knaben vom Tode des Ertrinkens bewiesene Entschlossenheit und Opferwilligkeit seine Anerkennung ausgesprochen, eine Belobigung zuteil werden lassen und eingeldbelohnung bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Nach einem ehelichen Zwist schoß sich in der Friedrich Wilhelmstrße ein Mann eine Revolverkugel in die Brust; der Schwerverletzte--. die Kugel ist in die Lungen gegend gedrungen-- fand im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>kriegerfest. Vom schönsten Wetter begünstigt und unter Anteilnahme vieler Vereine fand in den Tagen vom 5. bis 7. August das gemeinschaftliche Stiftungsfest der Nippeser Kriegervereine sowie die 40jährige Gedenkfeier des Bestehens der Kriegerkameradschaft und des Kriegerkameradschaftlichen Vereins Nippessechzig statt. Nicht bloß seitens der vielen Vereine, sondern auch aus den weitesten Kreisen der Nippeser Bürgerschaft wurde lebhafte und herzliche Anteilnahme dieser Jubelfeier entgegengebracht. Eingeleitet wurde die Feier durch ein Konzert am Samstagabend im Ornisgarten. Am Sonntagvormittag fand Gottesdienst für die Mitglieder beider Konfessionen statt. Nach dem Gottesdienste begaben sich die Festtheilnehmer zur Restauration Istas, wo der Früschoppen durch ein Instrumentalkonzert und durch Liedervorträge seitens der Nippeser Liedertafel besonders gewürzt wurde. Gegen 3 1/2 Uhr nachmittags zogen die Vereine zur Nempenerstraße, wo Oberst Grüner die Parade abnahm. Stramm marschierten die alten Krieger vorbei. Nach der Parade formierte sich der Festzug, um unter klingendem Spiel und wehenden Vereinsbannern durch die mit einem vielhundertöpfigen Publikum besetzten Straßen der Stadt zum Festlokal, Ornisgarten, zu ziehen. Hier nahm das Fest seinen weiteren Verlauf; zu dem ausgezeichneten Gelingen der Feier trugen die Instrumentalvorträge der Musikcapelle der 7. Pioniere, die Liederspenden des Nippeser Männergesangvereins sowie die Vorführungen des Turn- und Fechtvereins Nippes nicht wenig bei. Zur Unterhaltung der großen wie kleinen Gäste war vieles aufgeboten worden und die Ordner verstanden es, alles aufs beste zu arrangieren; trotz des üvergroßen Andranges der Festtheilnehmer kam in olle der vom Festausschußß getroffenen Ordnung auch nicht die geringste Störung vor. Allenthalben herrschte ungeteilte Freude und die beste Stimmung. Hr. Oberst Grüner hielt eine von Patriotismus getragene Rede, worm er am Schluß ein Hoch auf den Kaiser motivierte. Weitere Ansprachen hielten die Kameraden Hochholz und Weber. Ein Festball bildete den Abschlußß der schon verlaufenen Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Colosseum. Das Berliner Thaliaensemble brachte am Samstag in neuer Einstudirung das romantische Militarschauspiel Prinz und Bettlerin von Howard heraus. Das Stück hat im vorigen Jahre hier eine sehr günstige Aufnahme beim Publikum gefunden und wie es scheint, werden die nun folgenden Aufführungen wiederum sich guten Besuchs zu erfreuen haben. Wir haben das Stück im vorigen Jahre bereits besprochen; es bleibt hier nur noch festzustellen, day es auch diesmal wieder eine treffliche Besetzung erfahren hat. Die Rolle des Prinzen Olaf liegt wieder in den Handen des Direktors Stünke., oer bei seinem Erscheinen auf der Buhne mit reichem Beifall bedacht wurde. er pragt dem ganzen Stuck einen eigenen Stempel an, durch sein in jeder Beziehung sympathisches, abgerundetes Spiel. Neu besetzt in die dankbare Rolle der Prinzessin Monika durch Elly Becker; das Spiel dieser Künstlerin ist vornehm und durch eine tiese Auflassung des Gehalts der Rolle von bedeutender Wirkung. Ta auch die übrigen Darsteller Gutes bieten, so ist dem Stüct wiederum eine gute Aufnahme gesichert. Wir konnen den Besuch der Vorstellung aufs beste empfehlen. Wenn sich die Direktion entschliefßt, den Präsekten wie im vorigen Jahre bei der Trauungsscene in bürgerlichem Gewande austreten zu lassen, dann kommt sie dem Wunsch vieler Besucher entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
