<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416295</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Eisenbahn-Konsum-Verein e. G. m. b. B. zu Köln-Nippes hielt am Sonntagvormittag im Sechzig-Brauhaus seine dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Nach dem Geschäftsbericht betrug die Mitgliederzahl am Schlusse des Jahres 1948. Die Gesamteinnahmen betrugen 524335,42., die Gesamtausgaben 496 615,57., so daß am Schlusse des Jahres ein Kassenbestand von 27 719,85 M. verblieb. Für Warenbeschaffungen wurden verausgabt 403 812,23 M. Als Rabatt für die Mitglieder gelangen 10 Prozent der bezogenen Waren zur Verteilung. Eine ausführliche Besprechung rief u. a. der Punkt: Erhöhung des Betriebskapitals hervor; sie führte zu dem Beschlußß, eine Hypothek auf das schuldenfreie Geschäftshaus aufzunehmen. Weiter wurde Local-Anzeiger Nr. 229* Montag, 21. August 1911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Farre St. Alban feierte am Sonntagabend im Isabellensaale des Gürzenich ein Familienfest, das der Begrußung des neuen Pfarrherrn Christian Krabbel galt. Hr. Kaplan Solbach erinnerte an die feierliche Einführung des neuen Pfarrherrn und gab dem Bedürfnisse der überaus stattlichen Versammlung Ausdruck, ihm hier auch menschlich näher zu treten. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ran muß lesen, was man unterschreibt. Ein Kellner forderte am Gewerbegericht von einem Restaurateur 21 M. Lohn. Ter Beklagte legte ein Schriftstück vor, worin der Kläger unterschrieben hatte, daß er keinerlei Ansprüche mehr habe. Der Kellner machte geltend, es seien ihm die Papiere übergeben worden mit dem Bemerken:"Hier unterschreiben Sie." Er habe die Unterschrift geleistet, weil er glaubte, er unterschreibe nur, daß er die Papiere erhalten habe. Ter Vorsitzende bemerkte, daß die Klage abgewiesen werden müsse, man musse doch erst lesen, was man unterschreibe, übrigens sei der Lohn am Fälligkeistage nicht gefordert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das 16. Infanterieregiment, das zurzeit auf dem Sennelager bei Pabervorn übt, ist von dort abberufen worden; es sind im Lager mehrere Ruhrälle vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Die Opfer des Rhein-. Die vor einigen Tagen im Rhein an der Marienburg gelandete Leiche ist als diejenige eines 23 Jahre alten Anstreichers aus Köln anerkannt worden, der vor einigen Tagen beim Baden im offenen Rhein ertrunken ist. Die dieser Tage in Zons aus dem Rhein gezogene Leiche ist als diejenige eines etwa 22 Jahre alten Arbeiters aus der Ulrichgasse anerkannt. Der Mann war ebenfalls vor einiger Zeit beim Baden im Rhein am Oberlander Ufer ertrunken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vor einigen Tagen wurde am Kaiser-Friedrich-Ufer die Leiche eines zehnährigen Knaben aus dem Strom gezogen. Wie jetzt festgestellt wurde, war der Knabe mit einem Spielkameraden in einen Nachen geklettert; der Nachen trieb ab, worauf der Knabe, um ans Ufer zu gelangen, aus dem Nachen in den Rhein sprang. Er ertrank dabei, während sein Spielkamerad ruhig im Nachen blieb und von einem Matrosen von einem Dampfer aus in Sicherheit gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord eines Röllers in Retz. Gestern früh 7 Uhr erschoß sich in einem Beet neven dem Kaiser-Wilhelm-Denkmal auf öffentlicher Promenade ein 45 Jahre alter, in Köln wohnhafter Mann. Man sand bei ihm nur vier Pfennig Geld und einen Brief an seine Frau in Köln, daß er seit drei Tagen in keinem Bet# geschlafen und nichts gegessen habe. Er drückte in dem Brief auch den Wunsch aus, daß seine Leiche einem Institut zur Untersuchung übergeben werde. Kurz vor der Tat hatte ihn der Wärter der Promenade auf- und abgehen sehen, einen Regenschirm in der Hand. Der Regenschirm lag nachher neben der Leiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Automobilunfall. Ein Mann aus Wald bei Solingen, welcher mit seinem zehnährigen Sohne und einem gleichalterigen Neffen nach Köln gekommen war, um den Kindern die Stadt zu zeigen, stand vor der Kürassierkaserne, als die Wache herausgerufen wurde. In diesem Augenblick kam ein Automobil vorbei und überfuhr den Mann und dessen Neffen. Letzterer war sofort tot; der Mann wurde erheblich verletzt zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein grausiger Fund. Mit Bezug auf den Fund von Leichenteilen in Kalk und an der Mütheimer Schiffbarücke wurde das Gerücht verbreitet, daß auch auf dem Süfriedhof ein Knochen gefunden worden sei. Von zuständiger Seite wird mitgeteilt, daß der Knochen von einem Tiere stammt. In der ganzen Affäre haben sich bis heute weitere wichtige Verdachtsmomente nicht ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. In der Nacht zum Sonntag geriet an der Landgrafenstraße ein größerer Fruchtbaren in Brand; die Lindenthaler freiwillige Feuerwehr löschte in kurzer Frist das Feuer. Am Sonntagnachmittag mußte die Lindenthaler Feuerwehr zum zweiten Male ausrücken, um den Rest des Fruchtbarmens an der Landgrafenstraße, der lichterloh brannte, zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den Wallgraben gestürzt. Am Zülicher Glacis stürzte gestern nachmittag ein zwölfeähriger Junge den Wallgraben hinunter. Er zog sich einen schweren Armbruch zu und mußte in: Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Straßenbahnwagen und ein Ausflugswagen stießen zwischen hier und Kalk zusammen. Der Führer des Straßenbahnwagens erlitt schwere innere Verletzungen, der Kutscher des Ausflugswagens eine erhebliche Verletzung am Kopf. Einige Passagiere der beiden Wagen kamen mit leichteren Verletzungen davon. Die sämtlichen Verletzten fanden im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
