<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416233</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Montagabend fand im Saale des Sechzigbrauhauses eine Versammlung der Vertrauensänner des Geschäftsbezirks Nippes statt. Der geschäftliche Teil war bald durch den Hauptgeschäftsührer erledigt; er teilte mit, daß die Mitgliederzahl auf rund 1350 gestiegen sei, ein erfreulicher Zuwachs, der hauptsächlich der emsigen Arbeit von wenigen Vertrauensännern zu danken sei. Da die Versammlung als familiär-gemütliche Zusammenkunft aus Anlaß des Abschiedes des geistlichen Beirates und früheren Hauptgeschäftsührers Herrn Pfarrrektor Rohe gedacht war, waren auch die Damen der Vertrauensleute eingeladen. Herr Bezirksgeschäftsührer Schneidermeister Beys wandte sich in warnen Worten an die Vertrauensleute, das Ehrenamt auch ferner pflichtgetreu und ausdauernd zu erfüllen zur Freude des scheidenden Herrn Pfarrers Rohe, der so gerne mit seinen Vertrauensleuten gearbeitet habe. Herr Bezirksgeschäftsührer Eisenbahnsekretär Schweden sprach zunächst als Angehöriger des St. Josephs-Rektorat dem Scheidenden herzlichen Dank aus für all das, was er in Kirche, Schule und Haus für die ihm anvertraute Gemeinde getan und dann für seine lange, erfolgreiche Arbeit im Volksverein. Als Bewohner der Sechzig sprachen Herr Weber und als Vertreter der Beamten Herr Nas herzliche Wünsche für das fernere Wohlergehen des Scheidenden aus. Zwischen den Reden wurden gemeinschaftliche Lieder gesungen und kleine Musikstücke gespielt. Herr Pfarrer Rohe dankte für alle Liebe und Anhänglichkeit, die ihm entgegengebracht worden sowohl in der Rektoratgemeinde, wie in seiner früheren Stellung an der Mutterkirche und im Volksverein. Diese Liebe möchten sie auch auf seinen Nachfolger an der St. Josephskirche übertragen. Die Vertrauensänner bat er, auch serner ihrem Ehrenamte treu zu bleiben und den jetzigen Hauptgeschäftsührer zu unterstützen. Dieser faßte im Schlußwort noch einmal alle ausgesprochenen Wünsche zusammen und ließ sie ausklingen in ein Hoch auf den Scheidenden, dessen Andenken auf immer in der katholischen Gemeinde Nippes wie im dortigen Volksverein in hohen Ehren bleiben werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein feierte am Sonntag den Namenstag seiner beiden Präsides, der Herren Kaplan Johann Fröls und Lehrer Johann Dollmann im Katholischen Vereinshaus Gar manche liebe Gäste aus dem geistlichen und dem Lehrerstande konnte der Leiter des Abends, Hr. Vereinskassierer K. Inner, begrüßen. Es war die erste Feier dieser Art im eigenen Heim, und dieser Gedanke kam in allen Darbietungen des Abends stets erneut zum Ausdruck. Diese selbst brachten angenehme und reichhaltige Abwechslung. Da sind zunächst die Musikvorträge der Musik, abteilung(Streichorcheſter) des Katholischen Jünglingsvereins St. Marien zu erwähnen, die als gediegene Leistungen anzusprechen waren und den jugendlichen Künstlern und ihrem verdienten Leiter. Hrn. Lehrer M. Müller, reichen Beifall einbrachten. Als gern gesehene Gäste boten auch diesmal wieder die Sänger des Kirchenchors St. Marien, unter ihrem Dirigenten Hrn. J. Kloth, vorzügliche Liederspenden, von denen besonders Koschats"Sackrischer Baß" sehr gefiel. Kinder von Vereinsmitgliedern trugen Prolog und passende Gedichte vor, auch manches hübsche gemeinschaftliche Lied wurde gesungen. In seiner Festrede zeichnete der Schriftführer des Vereins, Hr. I. Mechtig, ein getreues Bild von dem Arbeiten und Wirken der beiden Präsides im vergangenen Jahre. deren Erfolg sich in der Zunahme der Mitgliederzahl von 600 auf 900, vor allem aber im Besitz eines eigenen Vereinshauses zeigt. Mit der äußern Entwicklung des Bereins hat die innere gleichen Schritt gehalten. Begeistert stimmte die Versammlung in das Hoch auf die beiden Namenstagskinder ein. Auch Hr. Pfarrer Kaster widmete ihnen warme Worte der Anerkennung und feierte sie in humorvoller Weise als die"verkörperten Ideale eines katholischen Arbeitervereins". Bewegt dankten beide Herren, Als äußeres Zeichen ihrer Liebe und Anhänglichkeit verehrten die Mitglieder dem Präses einen Spazierstock mit Widmung und einen Tafelschmuck und dem Vicepräses ein Bild, Jesus der Kinderfreund. Eine im Laufe des Abends eintreffende"Eilgutsendung" enthielt auch gar manches hübsche Angebinde, das Hr. Direktor M. Weidenbach den Gefeierten überreichte. Der Erlös eines darunter befindlichen heiteren Liedes zur Namenstagsfeier wurde für die beiden hiesigen Vinzenzvereine bestimmt. Für Humor sorgte Hr. H. Schmickler als Weltenbummler und das Theatersück: Robert und Bertram.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Mitglieder des Katholischen kaufmännischen Vereins Köln-Ehrenfeld besichtigten am vergangenen Sonntagvormittag das städtische Gaswerk. Die Besichtigung unter Leitung des Fabrikobermeisters währte zwei Stunden und wurden die Teilnehmer, deren übrigens eine stattliche Anzahl erschienen waren, in jedes einzelne Etablissement geführt. Alle waren über die Besichtigung, die vieles Interessante und Lehrreiche bot, sehr befriedigt. Zum Schlusse vereinigten sich die Teilnehmer zu einem gemütlichen Früschoppen im Kasino des Gaswerkes. Die Besichtigungen für die folgenden zwei Sonntage fallen aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf das Ofarrfest, das heute abend 8 Uhr im großen Saal des Lobau stattfindet, seien die katholischen Männer und Jünglinge der Aehrenfelder Gesammtgemeinde hiermit nochmals aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
