<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>416265</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Revelaerprozession. Die dieseährige Prozession findet in der gewohnten Weise, und zwar am 8. und 9. August statt. Theilnehmerkarten sind an den bekannten Stellen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wassermangel bei der Hitze machte sich am Samstag hier wie auch der engeren Umgebung unliebsam bemerkbar. Verursacht wurde die allerdings verhältnisäßig nur kurze Zeit andauernde Kalamisät dadurch, daß die Pumpstation der Eisenbahn- verwaltung am Bergisch-Märkischen Bahnhof versagte, wodurch die Eisenbahnverwaltung gezwungen war, ihren Bedarf zwecks Aufrechterhaltung des Betriebs von dem Rheinischen Wasserwerk zu entnehmen. Dieses hat, nachdem die Eisenbahn seit zwei Jahren ihren Bedarf selbst deckt, mit diesem plötzlich auftretenden großen Verbrauch nicht gerechnet, wodurch dann, trotzdem im Reservoir ein Druck bis zu 70 Meter vorlag, ein gewisser Mangel, der sich aber nur auf den oberen Stockwerken der Wohnungen bemerkbar machte, eintrat. Grund zu Besorgnissen wegen eintretenden Wassermangels liegt nicht vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Seniorchef der Firma Henkel&amp; Cie., Fabrikantin des selbstätigen Waschmittel Persil und von Henkels Bleichſoda, Hrn. Fritz Henkel senior, Düsseldorf, ist der Charakter als Kommerzienrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Verein für Volkswohl hält seine dieseährige ordentliche Generalversammlung am Freitag, den 4. August, mittags 12 Uhr beginnend, im kleinen Saale des Gürzenichrestaurants ab.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die unheimliche Schwüle der letzten Tage. Die direkte Sonnenärme in der vergangenen Woche war eher gerträglich als diese eigenartige Temperatur, die alles niedererückt, was sich an Energie und Willenskraft aus den letzten Hitzwellen in diese Tage herübergerettet hat. Dabei soll, wenn man großen Wetterpropheten noch glauben darf, diese Witterung noch einige Zeit andauern: nur wenige Niederschlaäge sollen eine Unterbrechung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Litze. In der Thieboldsgasse wurde ein Mann vom Hitzſchlag betroffen; man brachte ihn sofort ins Augustahospital. In die Krankenanstalt Lindenburg brachte man einen Mann, der auf der Nachenerstraße vom Hitzſchlag betroffen zusammengestürzt war. In hulflosem Zustande wurde gestern nachmittag auf der Venloerstraße ein Mann aufgefunden. Man brachte ihn zu einem in der Nähe wohnenden Arzte, welcher Hitzſchlag. feststellte und für eine Ueberſührung in die Krankenanstalt Lindenburg sorgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Den Verletzungen erlegen. Der Mann, der vor einigen Tagen bei einer Benzinexplosion in der Wasserturmftraße so schwere Verletzungen erlitten hatte, ist jetzt im Bürgerhospital gestorben. -- Auf dem Weidenbach durchschnitt dieser Tage ein Mann eine Pappschachtel; das Messer rutschte aus und drang dem Mann in den Unterleib. Infolge dieser Verletzungen ist der Mann heute im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wiederum drei Opfer des Rheins. Gestern abend sind zwischen Poll und Westhoven zwei Schüler, ein 13jähriger und ein 12jähriger, die Söhne zweier Arbeiter aus der Humboldtkolonie, beim Baden im Rhein ertrunken. Sie gerieten in ein Baggerloch und kamen nicht mehr zum Vorschein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ferner ist gestern abend an der Südbrücke ein junger Mann ertrunken, als er sich beim Baden zu weit in den Strom hinausgewagt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
