<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416240</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Insektenstiche. Ein junger Mann aus der Zülpicherstraße wurde von einer Fliege auf die Hand gestochen. Die Hand und der Arm schwollen alsbald sehr bedenklich an. In der Krankenanstalt Lindenburg, wohin sich der junge Mann gegeben mußte, wurde Blutvergiftung festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kindergarten. Am Montagmorgen wurde hier in aller Stille die Eröffnung eines von einer Schwester des Ordens vom b. Franziskus geleiten Kindergartens vollzogen. Nachdem Hr. Pfarr-Rektor Nießen die kirchliche Weihe vorgenommen hatte, gab er in einer Ansprache an die wenigen Anwesenden der Freude über die Errichtung des langersehnten Kindergartens Ausdruck Er dankte allen, die sich um das Zustandekommen des Unternehmens verdient gemacht haben, insbesondere einigen ungenannten Wolltätern, die durch Hergabe von Mitteln die Einrichtung ermöglichten; er dankte auch der Oberin des Ordens, die die Schwester zur Leitung zur Verfügung gestellt hat. Hr. Rektor Rosenzweig begrußte den Kindergarten als ein neues Glied in der Kette der sozial-charitativen Einrichtungen in unserem Rektorat. Den Eltern werde durch ihn ein Teil ihrer Erziebungssorgen abgenommen. Bezüglich des Verhältnisse des Kindergartens zur Schule bemerkte Redner, die Schule erwarte und wünsche vom Kindergarten nicht die Einführung des Kindes in schulbl nmäßige Kenntnisse und Fertigkeiten, jedoch bereite der Kindergarten die Schultätigkeit vor durch Gewöhnung der Kinder an geregelte Beschäftigung und an verträgliches Zusammenarbeiten; auch lernten die Kinder schon im vorschulpflichtigen Alter die hochdeutsche Sprache verstehen und gebrauchen. Zum Schlusse wünschte er dem Kindergarten segensreiches Arbeiten und Wachsen und Blühen zum Segen der Gemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
