<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>416234</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a. Aus England zurück. Großherzog und Großherzogiu on Hessen trafen gestern, von der Krönungsfeier zurückkehrend, mit dem-Zuge um.56 Uhr vormittags über Vlissingen auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem-Zuge um 10.05 Uhr vormittags nach Darmstadt weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz von diam kam abends mit dem Nordexpreßzug um 10.46 Uhr, von eenden kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof an und fuhr mit demselben Zuge um 10.58 Uhr über Berlin nach Kiew weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus der Polizeiverwaltung. Die bisher als Hülfspolizeilommissare eingestellten Militäranärter Julius Jung, Alwin ngert und Ostar Roloff sind zu Polizeikommissaren bei der niglichen Polizeiverwaltung endgültig ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Promenadekonzert. Das nächste Promenadekonzert wird im Sonntag, den 2. Juli von 12--1 Uhr in den Anlagen des kinderspielplatzes am Deutschen Ring stattfinden. Das Konzert ausgeführt von der Kapelle des Inf.-Reg. Nr. 65 unter tung des Herrn Obermusikmeister E. programme find auf dem Platze zum Preise Nattermann. Konzertvon 10 Pfg. erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln des Eifelvereins hat sich entschlossen, neben den großen Tagestouren, die sich meist auf 25--30 nilometer zu Fuß erstrecken und größere Ausgaben nötig machen, an den Sonntagnachmittagen regelmäßige Familienwanderungen einzurichten, an denen sich die Familien derjenigen vereinsmitglieder beteiligen können, die aus Gründen religioöser, beruflicher oder öökonomischer Natur nicht einen ganzen Sonntag der Ausubung des Wandersports widmen können oder wollen. Selbstverständlich sind auch solche Herren und Damen als Minderer willkommen, die Anschlugß an einen Wandervereine suchen. ie erste Wanderung dieser Art findet nächsten Sonntag statt und bietet Gelegenheit, dem Festtrubel zu entfliehen. Um 2 Uhr fährt nie Wandergesellschaft mit Sonntagskarte(aus Geleise 6A) nach slantenberg 1m. 1,55) und wandert in zwei Stunden auf schöner straße durch einen der anmutigsten Teile des Siegtales nach Eitorf #ederankunft in Köln:.25 oder.13 abends. Der Vorsitzende der Ortsgruppe nimmt an der Fahrt teil. Am selben Nachmittag, sonntag, den 2. Juli, geht eine Jugendwanderung 1 Uhr Minuten von der Bruckenrampe mit der Elektrischen Bahn(bei ülben Fahrpreisen) nach Dellbrück und von da zu Fuß nach (genberg und Schlebusch. Führer: Baumgarten.-- Die prorammazige Tageswanderung geht von der Ahr zum Brohlthal von Bruck nach Kemtenich(30 Kilometer); Abfahrt 5,58 i Sonntagskarte Altenahr. Mittagessen um 4 Uhr bei Wilms n Kemtenich. Führer: Hoitz. Durch Schaffung eines ständigen weiblichen Patronats von Vereinsweſen ist auch alleinstehenden amen die Teilnahme an diesen Wanderungen möglich gemacht. here Auskunft wird erteilt an den Vereinsabenden, die jeden freitag von 9 Uhr ab im Bayrischen Hof, Rechtsschule 6(gegender demn Museum) stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein Rodenkirchen feiert Sonntag, den 2. Juli, sein 40jähriges Stiftungsfest. Morgens.30 Uhr ist feierliches Hochamt für die verstorbenen Kameraden, dann Niederlegung eines Kranzes und Ansprache des Vorsitzenden am Kaiser-Friedrich-Denkmal, hierauf Morgenkoncert im Kaisersaale von Geschwister Schäfer unter freundlicher Mitwirkung dreier hiesiger Gesangvereine. Nachmittags 4 Uhr ist Tanzmusik und Preisvogelschießen. Abends 9 Uhr großer Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Aufmännische Verein Hansa(Engere Vereinigung des Kreisvereins Köln im Verband deutscher Handlungsgehülfen zu Leipzig) ladet durch Anzeige seine Mitglieder wegen voraussichtlich versäteten Eintreffens des Verbandsorgans zum am Sonntag, den 2. Juli, stattfindenden Ausflug nach Glessen ein.(Vergl. Anz. in heutiger Ausgabe.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
