<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416322</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Marienbad, 13.Sept.1911.(Drahtber.) In dem benachbarten Bad Sangerberg hat eine Feuersbrunst vierzig Hauser vernichtet Gegen hundert Familien sind obdachlos und in großer Not.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Usküb, 15.Rot.1911.(Drahtber.) Die Cholera greift auf die bisher verschonten Stadtviertel über. Die Bevölkerung zeigt Widerstand gegen die ärztlichen Vorschriften und verheimlicht die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konstantinopel, 13.Sept.1911.(Drahtber.) Nach amtlichen Mitteilungen sind unter den bei Kos lagernden Truppen sowie an Bord zweier in Quaranteäne liegender Transportschiffe zwölf Erkrankungen und zwei Todesälle an Cholera vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Konstantinopel, 13.Sept.1911.(Drahtber.) Heute sind 24 Choleraerkrankungen und 22 Todesälle gemeldet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bukarest, 13.Sept.1911.(Drahtber.) Im Hafen von Oltenitza ist ein choleraverdächtiger Fall festgestellt worden; in Islam sind zwei von drei an Cholera erkrankten Personen gestor ben. In Braila ist lein neuer Cholerafall mehr vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Vom Diebsgesindel. In einer der letzten Nächte wurde einem Hause auf dem Kleinen Griechenmarkt eingebrochen 200 M. in bar, eine große Menge Schmucksachen, ein Sparta buch usw. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für etwa 300 M. Gold- und Schmucksachen, sowie einen Geldbetrag erbeuteten Diebe auf Türmchenswall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Raderthaler Wunsche. Hiesige Einwohner haben an den Oberbürgermeister zwei mit zahlreichen Unterschriften versehene Eingaben gerichtet. In der ersten Eingabe betr. den Ausbau des Kanals für die Schulze-Delitzsch-, Brühler- und Markusstraße heißt es u. a. Infolge des heißen Sommers ist auf dem ganz verseuchten hiesigen Gelände die Fliegen- und Mückenlage so stark geworden, daß es als ein Wunder erscheinen muß, daß bis jetzt keine Epidemie ausgebrochen ist; auch ist der Geruch der nicht fortzuschaffenden Abwässer kaum noch zu ertragen. Die nach der Straße gelegenen Fester können wegen des durch starken Automobil- und Fuhrwerksverkehr verursachten Staubes nicht geöffnet werden, bei den hinteren Fenster gilt dasselbe wegen der Mucken- und Fliegenplage und des von den Schlinggruben usw. herrührenden üblen Geruchs. Infolge Fehlens der Kanalanschlusse ist das Aufbluühen der Vororte Raderthal und Radeberg in weite Ferne gerückt. Wir bitten auf das dringendste, den Ausbau des Kanals veranlassen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Windthorstbund verbreitete sich am Mittwochabend Herr Sekretär Braun über die Zoll- und Steuerpolitik des Reiches. Redner gab einen geschichtlichen Rückblick auf die Entwicklung der Zölle, auf ihre heutige Gestaltung und Bedeutung, die in der Hauptsache im Schutz der nationalen Arbeit liegt; nur der geringere Teil sind reine Finanzwölle. Recht anschaulich führte Redner das umfangreiche Gebäude der heutigen Schutzzollgesetzgebung mit Einschlußß der Handelsverträge den Anwesenden vor Eine wertvolle Ergänzung seiner sachlichen Schilderungen, die er auf Grund eines reichen, sorgeältig zusammengetragenen Materials geben konnte, war seine Kennzeichnung der widerspruchsvollen Haltung der Sozialdemokratie, die aus einer ursprünglichen Freundin der Schutzölle zur leidenschaftlichen Gegnerin geworden ist-- aus Agitationsbedürfnis und auf Kosten der besseren Einsicht. Der Vortrag sand lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abgehtürzt. Im St. Josephs-Hospital in Kalk fand ein fünfähriger Knabe Aufahme, der hier vom Balkon der ersten Etage gestürzt war und einen Schä##ehbruch ern##en hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein mutiger Retter. Das Amtsblatt der Königlichen Re gierung vom 13. September enthält folgende Bekanntmachung des Regierungsräsidenten: Der Handelsrealschüler Anton Graf zu Koln hat am 11. August d. J. ein siebenjähriges"Mädchen, von eode des Ertrinkens im Rhein gerettet. Ich spreche dem Reiter für diese mit Entschlossenheit und Opferwilligkeit ausgeführte Tat meine Auerkennung aus und erteile ihm eine öffentliche Belobigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dic Büherausgabe des Borromäunvereins der Farre * Joseph, die in den letzten Wochen wegen Neuordnung der Bibliothek und der Anlegung eines neuen Katalogs unterbleiben mußte, finder von Sonntag, den 24. d.., ab wieder statt. Ta ein Teil der Leser ungeachtet einer an sie ergangenen Aufforderung die entliehenen Bucher noch nicht zurückgebracht hat, sei vermerkt, daß es in allseitigem Interesse der Leser liegt und viele arbeit und Unkosten erspart werden, wenn die betreffenden Entleiher die risgrupbe rustet sich zur Herbst- und Winterarbeit. In den nachster Tagen finden Vertrauensännersitzungen der einzelnen vier Pfarrbezirke statt. Die Vertrauensännersitzung des Pfarr zirks St. Joseph ist bereits am Freitag dieser Woche(15. Sep ember).30 Uhr im Lobau. In den ersten Oktobertagen veranstaltet die hiesige Ortsgruppe eine große offentliche Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im katholischen Gesellenhause hierselbst halt Herr pater timotheus aus dem Franziskanerorden einen hochinteressanten Zyklus apologetischer Vortrage. Sie finden Donnerstags, abends 8 21 Uhr, statt. Alle bisher gehaltenen erfreuten sich eines zahl reichen Besuches seitens der Mitglieder des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Unterm Steinfuhrwerk. An einem Neubau auf der Venloerstraße wurde ein Arbeiter beim Abladen von Steinen von dem Fuhrwerk über beide Beine gefahren. Die Verletzungen waren derart, daß der Mann sofort ins Franziskushospital gebracht 8 Der Windthorstbund Köln-Kalk veranstaltet am Freitag, den 15. d.., 9 Uhr abends, im Bundeslokale, berg, Breuerstraße, einen Vortragsabend. Als Redner ist der Generalsekretär der Windthorstbunde, Hr. Dr. Scharmitzel gewonnen, der das Thema: 40 Jahre Zentrumspartei behandeln wird. Die Mitglieder sind gebeten, ohne Ausnahme pünktlich anwesend zu sein und Bekannte und Parteifreunde zum Besuch der Versammlung zu veranlassen. Auch Damen haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
