<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416314</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>G. Allerlei Englücksälle. Gestern nachmittag wurde auf dem Blaubach eine Frau von einem Fleischlagen überfahren und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Rhein fiel einem Arbeiter ein zwei Zentner schwerer Sack in den Rücken; schwere Verletzungen trug der Mann davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause in der Vondelstraße stürzte ein fünf Jahre alter Knabe aus dem Fenster des ersten Stockwerks ein Schädelbruch war die Folge des Sturzes:-- Einen Schädelbruch erlitt in der Schaafenstrße ein Schüler, der aus einer Droschke stürzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Glasgeschäft schnitt sich ein Arbeiter mit einer Glasscheibe schwer in den Oberschenkel. Die sämtlichen Verletzten fanden im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand gestern abend gegen 10 1/2 Uhr in einem Laden auf dem Höningerneg. Das Feuer griff mit großer Schnelligkeit um sich. Ter Körner Berufsfeuerwehr und der freiwilligen Feuerwehr von Bayenthal gelang es nach etwa einstündiger angestrengter Arbeit, das Feuer auf seinen Herd zu beschranken und das Wohnhaus zu retten. Ter Laden brannte aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auto und Radler. Gestern avend stürzte auf der Nchener st aße in Gelaten ein jugendlicher Radfahrer, als er ein überholen wollte, von seinem Rad und erlitt ein beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hatte für Sonntag seine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Senefelderstraße wurde eingebrochen und für erwa 300 M. Gold- und Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
