<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416350</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anerkennung zufriedenstellender Leistung und Führung warend einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20 bezw. Jahren ist dem Hulfsschaffner Robert Emmert in Köln-Kalk einmalige Lohnzulaae von 20 Mark für 20jährige tigung und dem Hülfsfahrkartendrucker Peter Pick in Köln lche von 50 Mark für 2öjährige Dienstzeit bewilligt worden Schlosserlehrling Wilhelm Klein in Köln-Nippes hat der Minister der öffentlichen Arbeiten die vom Kaiser und König für he##nders fleißige und lüchtige Handwerkslehrlingen der Staatsbahnristatten gestiftete Medaille in Kupfer verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fremdenverkehr. Wie gewöhnlich ist im August der Höhen des Fremdenverkehrs erreicht gewesen; im Berichtserai bereits wieder eine starte Abschnächung ein. In der Zeu bes Vorjahres war der Fremdenzufluß besonders in#ar des starken Durchgangsverkehr zur Brüsseler Weltausstellung h borer. Es übernachteten im Berichtsmonat in den Gastöfen 70 367 Personen(im Vormonate 81 4126, im September 1910 #####c, in den Herbergen 11 735(12 454, 10 765). zusammen 82102 880. 90 535) oder durchschnittlich täglich in den ersteren 2345 2659), in den Herbergen 391(402, 158), zusammen 2736 3017). Der höchste Tagesdurchschnitt wurde beobachtet in der Woche vom 3. bis 9. September mit 2980(im Vorjahr in den Tagen vom 1. bis 3. September mit 3294), der meorigste in der vom 24. bis 30. September mit 2432(25. bis 30. September mie Dabei war jedes Beit bzw. jede Schlafstelle in den Gastösen durchschnittlich auf 14,1(16,1, 16,6), in den Herbergen auf 14.1(15,9, 17,2), im ganzen auf 14,2(16,1, 16,7) Tage benußt. Es ist jedoch zu bemerken, daß sich die Zahl der Betten bzw. Schlafstellen von 4791 und 623, zusammen 5414 im Vorjahr inzwischen auf 4998 und 783, zusammen 5781 erhöht hat. Außer einigen Verbandstage haben Veranstaltungen, die einen außergewolnlichen Fremdenverkehr mit sich gebracht hatten, hier nicht stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erstickt. Zu dieser Notiz in Nummer 276 wird uns noch gemeldet: Am Samstag fand man in einem Hause auf dem Sachsenring Dienstädchen in seine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Grabe seiner Frau erschoß sich am Samstagmittag ein 31jähriger Fabrikmeister auf dem neuen Friedhofe in Gelaten. Vor etwa sechs Wochen starb seine Frau. Er hinterläßt zwei kleine Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kindesleiche gefunden. Am Samstagnachmittag fand ein Ackerer beim Pflügen die Leiche eines Kindes: sie wurde auf den Friedhof Gelaten gebracht. Die Untersuchung ist eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinischer Sängermund. Eine gestern abend unter dem Vorsitz des Hrn. v. Othegraven stattgehabte Sitzung des Vorstandes und des Beirates des Rheinischen Sängerbundes besaßte sich mit der Festsetzung der Tagesordnung für die am Sonntag, den 22. Ottober d. J. stattfindende Vertreierversammlung und beschlossß angesichts der reichhaltigen Tagesordnung, die Versammlung bereits vormittags im Rokokosaale des Hotel Disch beginnen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein Köln ladet seine Mitglieder zu einem Vortrage ein, weicher von dem weit ürer Köuns Mauern bekannten Reiner Herrn Pater Facundus gehalten wird. Diesem Vortrage werden fortlaufend noch einige weiter folgen, die das Familienleben behandeln. Den Mitgliedern wird hiermit ein sehr interessantes Thema geboten. Auf den gemeinsamen Großbezug von Kartoffeln und Gemse wird hingewiesen, welchen die Vertrauensänner vermitteln.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bebra,.Okt.1911.(Eig. Drahtber.) An der wissensch tlichen Hochfahrt des Kölner Klubs für Luftschiffahrt beteiligen sich die Herren Ta men, 1rof. Bermbach und Setter.30 Uhr fand die Abfahrt statt, und um 12.15 Uhr erfolgte bei Bebra die Landung seur glatt. Heftige Schneesürme verhinderten, großere Höhen als 4500 Meter zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dresden, 5 Okt.1911.(Trabber.) Das Schwurgericht verurteilte den Maler Göhlert aus Röharsdorf wegen Mordes, begangen an dem Renienempfänger Todt, zum Tode.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 7. Okt. 1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.). Jara, braun rig..35-150."elb 108-135, grün 100-110, bläulich bis fe blau 106-445. Costa Rica-, grun 00. bläulich bis feinblau 109-1. Guatemala-, grün 109-115, bäul 130, Santos-, ausgelesen 104-109, nicht ausgelesen 102-107, Perl., bla Santos-Perl-, ausg 115-145, Santos-Perl-, ausgelesen 108-112. Sänos-Perl-, nicht ausgeles 106 110, alles das 12 an. Zucker, Raffinade-, Grundkreis(je nach Fabrik 62-64, Kandis, weiss 60-62, gelb 59-61,braun 58-61, alles die 100 Ki krs. Bruch- M. 2512-26 1/2 2, Arracan, 291-31, Rangoon,Tafel, 32-34. Houlmain- 34--37, hanan. Tafel- 38-42, Sam-Patna- 38.-43, rata-latt 42 45, Walz-###afel- 42-48. Carolina- 50-65, alles die 100 Kil. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
