<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Alt-Köln, Zeitschrift zur Erhaltung könischer Eigenart und flege könischer Geschichte. Die Nummer 4 des laufenden Jahrgangs enthält u. a. poetische Beiträge von Viktor Carlos Pages, Anton Korn und G. Berlin.(Die beiden letztgenannten Autoren dichten in Kölner Mundart.) Weiter verdient ein interessanter Aussatz aus der Feder von Edmund Kahlenberg(Bonn) über: Die Neuumschreibungen der Pfarren der Stadt Köln unter der Herrschaft Napoleons I. besondere Beachtung. Dr. Jos. Bayer(Köln) plaudert über: Johann Wilhelm Füssenich, stadtönischer privilegierter Zettelteäger, ein fast vergessenes Kölner Original aus der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. Außeadem bringt das hübsch ausgestattete, acht Seiten starke Heftchen literarische Besprechungen und Notizen aus dem Vereinsleben. Jedem Freunde alteönischer Geschichte kann seine Lettüre nur wäröstens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht noch immer zurück und hat jetzt fast den größten Tiefstand in diesem Jahre erreicht. Die Ladungsähigkeit der großen Kähne ist um mehr als die Hälfte verringert und das Leichtergeschäft hat noch an Ausdehnung gewonnen. Am Kaiser-Friedrich Ufer sind eine Anzahl Schiffe vor Anker gegangen, welche entweder geleichtert werden oder besseren Wasserstand für die Fortsetzung ihrer Reise abwarten. Die großen, tief eintauchenden Schleppboote können den Schleppdienst nur noch auf Teilstrecke ausuben. Der Sch ftsverkehr kann bei dem überaus niedrigen Fahrwasser nur noch müsam aufrecht erhalten werden und wird auch noch durch Nebel vielfach behindert. Der Kölner Pegel hatte am Samstag eine Höhe von 0,75 Meter gegen 1,00 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Weinlese bei Rüdesheim; Einweihung des neuen Universitätsgebaäudes in Freiburg(Breisgau) am 28. Ottober; Gesammtansicht des neuen Universitätsgebaäudes; die kaiserlichen Prinzen in der Passagier- sabine des Zeppelin-Luftschiffes Schwaben am 2. November; das neue Berliner Stadthaus; zum italienisch-türkischen Krieg; zum fünfzigährigen Jubiläum der rumänischen Universität Jassy am 10. Ottober</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausge angt: Der Aeroplan ohne Motor; die Einsturzkatastrophe in Nogent bei Paris; gefangene arabische Spione; die Flottenparate im Hafen von New York; vom dieseährigen Berliner urmeegepäckmarsch; der Sieger Busch; Parforcejagd in Döbesitz; Erinnerungsmeoaille an den Besuch des Kaisers Franz Joseph von Oesterreich in Bosnien und der Herzogewina im Jahre 1910; Hofrat Dr. Joseph v. Zahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die neue Badeanstalt. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung stehen der Tarif, sowie die Haus- und Badeordnung für die neue Badeanstalt zur Beratung. Die Bestimmungen#ecken sich im allgemeinen mit denen für andere Badeanstalten der Stadt Köln. Die Badezeiten für Schwimm-, Wannen- und Brausebander sind für den Sommer auf die Zeit von halb 7 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 3 Uhr bis halb 9 Uhr nachm tags(an Werttaxen) festgesetzt; am Sonntag ist das Bad nachmittags geschlossen. Im Winter beginnt die Badezeit um halb 8 Uhr, dauert bis 1 Uhr mittags, beginnt wieder um 3 Uhr und endigt abends 8 Uhr. An den Samstagen ist von 6 Uhr ab das Volksbad eingerichtet(20 Psenuig). Sinst decken sich die Preise im allgemeinen mit denen des Hohenstaufenbades.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf einen Geldschrank hatten es in einer der letzten Nachte Gauner abgesehen. Sie hatten den Geldschrank bereits folgerückt, als sie von der Ankunft des Wächters durch einen Komplizen, welcher Schmiere stand, Kenntnis erhielten. Die Kerle entkamen, sollen aber erkannt sein. Gestohlen war noch nichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule mit Schuldienerwohnung, Turnhalle, Schulbau, Haushaltungsschule und Lesehalle mit Volksbibliothek an der Redwitz- und Galanter- straße. Mehrere Fluchtlimenpläne. Antrag Falk betr. Gesuche städtischer Beamten und Angestellter um anderweite Regelung ihrer dienstlichen Verhaltnisse. Einsetzung einer Deputation für Wohnungsfursorge. Beschaffung von 60 Beiwagen für die Straßanbahnen. Deckung der Kosten der Spielplatzanlage am Poller Damm. Tarif, sowie Haus- und Badeordnung für das Aehrenfelder Bad. Bedingungen für die Vermietung der Wirtschaft im Aehrenfelder Bad. Benennung einer Projektstraße auf dem Gelände des Gutes Nebenhof(Neuenöfer Weg.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
