<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416330</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Junggesellenverein feiert am Sonntag, den 24. September sein 25jähriges Jubelfest. Morgens 9 Uhr ist gemeinschaftlicher Kirchgang, danach Kommers im Vereinslokal beim Wirte Heinrich Müller, nachmittags 4 Uhr Festzug und Tanzmusik und Ball im Vereinslokale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Findigkeit der Dost. Am 3. cr. wurde in Saarburg in Lothringen eine Karte ohne Bestimmungsort an den Kegelklub Geschonte Jugend, Sechzig-Brauhaus, aufgegeben. Die Karte gelangte, nachdem sie wieder zurückgegangen, und Absender unbekannt darauf vermerkt worden war, prompt am 12. cr. in die Hände der Empfänger. Absender ist ein Reservist, der anmeldet, daß er noch 20 kleine muntere Täglein habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kürasier-Regiment Graf Geßler Rhein. Nr. 8 trifft im Laufe des heutigen Tages auf dem Marschwege aus dem Manöver kommend wieder in seiner Garnison ein. Die Entlassung der Reservisten erfolgt am Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Morgen, Freitag, werden es 50 Jahre, daß Frl. Sophie Schöller aus Heimbach in die Arnold Laaff trat. Noch heute versieht sie ihren Posten als Haustälterin in voller Rütigkeit. Von den Angehörigen der Familie wird den Reisenden am 16. und 18. Oktober zuteil Eisenbahnen, Beamte und Arbeiter, werden an diesen Tagen mit Christrosen geschückt erscheinen. Bekanntlich befindet sich in Erfurt ein sogenanntes Christianenheim, erbaut vom Eisenbahnöchterhorn, in welchem verwaiste Kinder(Mädchen) von Eisenbahn-Angestellten je nach den Verhältnissen lehensängliche Pflege oder Ausbildung zu einem Berufe erhalten. Um den stets wachsenden Bedürfnissen genugen zu können, muß dieses Haus erweitert werden, wozu 400000 M. erforderlich sind. Diese Mittel hofft man zum größeren Teil aus dem Blumentage zu beschaffen. An den genannten Tagen werden Mädchen in allen Bureaus und Arbeitestätten, wo nur Eisenbahnen beschäftigt sind, Verkaufe anbieten. Auch die Töchter des Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stieß auf der Freiheitstraße ein Siraßenbahnwagen mit einem Laſtfuhrwerk zusammen. Der Vorderperron des Straßenbahnwagens erlitt dabei erhebliche Beschädigungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Versehen, das in dem Bericht über die Einführung des Hrn. Pfarrers Wisiak unterlief, sei hiermit wieder gut gemacht. Es ist nämlich die Erwähnung der Jungfrauenkongregation vergessen, die das lustige Theatersück Das verhexte Fremdenzimmer in wohlgelungener Weise auf die Bühne brachte. Neben dem Jünglingsverein verdient auch die Jungfrauenkongregation, in unserem Blatte für ihre Mitwirkung die entsprechende Anerkennung zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln des Eifelvereins veranstaltet am nächsten Samstag ihre 14. Jugendwanderung in den Königsforst. Abfahrt.33 Uhr mit der elektrischen Bahn nach Bruck. Die Teilnehmer bezahlen nur halbe Fahrpreise. Die Jugendwanderungen des Eifelvereins werden von erfahrenen älteren Touristen, besonders auch von Lehrern geleitet und die Beteiligung ist nicht an die Mitgliedschaft zum Verein geknupft. Der Genuß von Alkohol auf der Wanderung oder in den Ruhepausen ist ausgeschlossen. Da somit die Uncosten ganz geringeügig sind, werden die Eltern und Lehrer gebeten, tyren Sohnen und Schulern diese Erholung und Stärkung gestatten und empfehlen zu wollen. Nähere Auskunft wird am Freitagabend im Vereinslokale des Elfelvereins Bayrischer Hof, Rechtschule 6, erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>la. Zechenkoks für Zentralheizungen" K X la. Anthracitkohlen für Füllöfen und&amp;am A Sauggasanlagen Eigene Fabrikation.*0 Anfertigung nach Mass.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schiffszusammenstoß.(Drahtber.) London, 20.Sept. 1911 Der britische Kreuzer Hawke stieß mit dem neuen Riesenkampfe der White-Star-Linie Olympia, der heute früh von Southampton nach New York abgegangen war, vor Osborne bei der Insel Wigh zusammen. Die Olympia, die 3000 Menschen an Bord hat, 1 stark beschädigt. Sie nahm eine große Menge Wasser auf, wurd aber durch ihre wasserdichten Schotten gerettet. Beide Schiff fuhren in derselben Richtung. Der Kreuzer streifte die Steuer nordseite der Olympia und riß oberhalb und unterhalb der Was linie ein großes Loch. Der Bug des Kreuzers ist stark beschädigt Die Olympia fährt langsam nach Southampton zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
