<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>416345</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berlin,.Okt 1911.(Drahtber.) Der Tarifausschuß der deutschen Buchdrucker hai den Einigangsvorschlag der Einigungstommission, in dem bezüglich Lohn und Arbeitszeit und auch bezüglich der Sonderbestimmungen für Maschmensetzer und Drucker, soweit es sich hierbei um die Hauptfragen handelt, die berechtigten Wünsche beider Parteien soweit als moglich Berücksichtigung gesunden haben, mit 32 gegen 2 Stimmen angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Attentat eines Schülers.(Eig Drabtbericht. Maadebura. 3 Okt. 1911. Ein sechzehnähriger Schüler derealgymnasiums drang in die Wohnung eines Oberlehrers ein, machte ihm Vorhaltungen wegen der schlechten Zensur und schoß aus ihn. Der Schüler richtete dann den Revolver auf sich selbst, gab einen Schuß in den Mund ab und zerschnit; sich die Pulsadern. Oberlehrer und Schüler sind lebensgefaährlich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Künstlerelend. Im Anzeigenteile eines Münchener Blattes sind kürzlich einige Anzeigen erschienen, die greller als die anschaulichsten Berichte das Elend in manchen Künstlerkreisen Isar-Athens erkennen lassen. Die eine lautete:"Herrschaften, Alte Schuhe und Kleider werden gegen nur erstklassige Oelgemaälde in Tausch genommen evtl. gekauft." Und fast am selben Tage erschien die andere:"In verzweifelter Lage befindet sich ein verheirateter Kunstler(Stuckschuler), ohne Auftrag, ohne Geld; ader er möchte arbeiten und sich Geld verdienen. Er nimmt auch Stellung an als Modell, und wenn es gar nichts geben sollte, als Ausgehen." more gesunken, wobei die Mehrzahl der Mannschaften ertrunken ist. Bei Steenbergensollen 28 Leichen angetrieben Der Duisburger Kahn Wilhelmina 1, der von Duisburg nach Antwerpen geschleppt worden ist, ist in der Nacht zum Montag bei dem herrschenden Sturm in dem Sternbergschen Klees bei zeeland gesunken. Die Besitzerin des Kahnes, Frau Hendricks mit ihren fünf Kindern sowie zwei Mann der Besatzung des Schleyers sind dabei ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zehn sozialdemokratische Eroberungen. Mit dem jetzt in sozialdemokratische Hande gefallenen Reichstagswahlkreise Düsseldorf haben die Sozialdemokraten insgesamt sei den Blockwahlen zehn Kreise neu erobert und ihre Mandatszahl von 43 auf 53 erhöht. Sie haben damit die Nationalliberalen und Fortschrittler, welche bei den Blockwahlen zwölf bzw. sieben Mandate mehr eroberten als die Sozialdemokraten, überholt und flogen in der Fraktionsstärke dicht hinter den Konservativen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Ketteler-Feier der katholischen Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rekruten-Abschiedsfeier. Die Mitglieder des katholischen Arbeitervereins St. Joseph waren am Sonntag mit ihren Famtlenangehörigen im Lobau zu einer Rekruten-bschieesseler versammelt. Der Prases, Kaplan Braun, gab den Scheidenden in tangere, kernigen Ausführungen ernste Mahnungen und herzliche Freundesworte mit auf dem Weg. Sie möchten hinziehen mit fröhlichem Mut, mit einem frommen Gemut und mit mannlicher Treue und Charakterfestigkeit und treu halten an Gott und Valertand. Levhaster Be##all folgte den Worten des prases. Gemeinschaftliche Lieder wechselten jetzt ab mit Tarbielungen der Turnabteitung des Vereins, mit Klaviervortragen des Hrn. Willi Herkenrath und humoristischen Vortragen der Herren Fuchs, Gather und pores. Vorzüglich gefiel die Instruktionsstunde, durch die und Gather sich stürmischen Teifau errangen. Die scheidenden Rekruten erhielten durch den Prases sinnige Geschenke eingehändigt, die einen eine bleidende Erinnerung an ihren Arbeiterverein St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Marianische Junglingstongregation der Farre Maria Himmelfahrt beging am Sonntagabend im großn Saale des Sechzig-Brauhauses ihr 32. Stiftungsfest. Den Festabend eröffnete die Hansemannsche Kapelle. Dei Praes, Herr Kaplan Brungs, hieß die zahlreich erschienenen herzlich willkommen. Tas Vorstandsmitglied Herr Christoph Hull fesselte die Zuhörer durch Vortrag eines stimmungsvollen Prologs. Der unter Leitung des Herrn Lehrers Fr. Brehm stehende Gesangchor verriet in senen Darbietungen einen frischen Stimmentlang, gepaart mit echter Sangesfreude. Die einzeinen Chöre wurden trefflich vorgetragen. Tas Mitglied Herr Will#teinsohann offenbarte in dem Geigensolo Fantasie aus der Oper Der Troubadour von Verdi viel Kunstverständnis und sein vorzügliches Spiel fano allseitigen Beifall. Gemeinschaftlich gesungene passende Festlieder steigerten die Stimmung bis zum Schlafe. Zwei Theaierstucke wurden ausgezeichnet gespielt; die Mitwirkenden erzielten einen durchschlagenden Erfolg. In einer Ansprache des Herrn Prases Brungs betonte dieser besonders die Wichtigkeit der Ausgaben der Junglingstongregation und ermahnte die katholischen Eitern, ihre Söhne der Kongregation zuzufuühren und diese in ihren Bestrebungen zu unterstußzen. 0 Der Turn- und Fechtverein holn-Nippes, ger. 1878, feierte am Samstag, den 30. September, im Tivoli(Reſtauration Thiel) sein 33jähriges Stiftungsfest, verbunden mit Sieges- und Retrutenabschiedsfeier. Die Feier wurde durch eine Ansprache des ersten Vorsitzenden und ein Hoch aus den Kaiser und die deutsche Turnerschaft eroffnet. Die vom Verein vorgeführten turnerischen Uebungen, bestehend in allgemeinen Freiudungen, Pferdturnen der Tamenabteilungen, Turnen der ersten Riegen am Reck, Pyramiden der Jugendableilung, ein Reigentanz, vorgeführt von Mitgliedern der Tamenabteilung und Turnen, Stockschwingen, Barrenpyramiben der ersten Riegen fanden allgemeine Anerkennung. Zur Verschönerung des Festes trugen bei die herrlichen Liederspenden vorgetragen von Mitgliedern des Männergesangvereins Köln-Rippes und Darbietungen der Hansemannschen Kapelle. Tas von Mitgliedern des Vereins gespielte Theaterstück wurde mit lebhaftem Beifall aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein St. Joseph veranstaltete am Sonntagabend im großen Saale des Verein-hauses einen Theaterabend, dessen Reingewinn zur beschaffung einer Vereinsfahne dienen soll. Bereits am vergangenen Freitag hatte eine Generatprove als Sondervorstellung fur die Kalter Schuljugend stattgefunden. Jedesmal war der große Saal bis auf den litz Ple- besetzt. Zur Aufführung gelangte das Trauerspiel Der letzte Hohenstaufe von P Maurus Carnot O. S.., das in vollendeter Weise sich abwickelte. Die Hauptrollen waren vorzüglich besezt, aber auch die Nebenrollen tamen vollauf zur Geltung. Man darf dem jungen Verein, der erst im zweiten Jahr besteht, Gluck wunschen zu diesem Erfolg, denn diese Veranstaltung hat den Beweis erbracht, daß der Verein es versteht, seine Mitglieder zu interessieren und mit äußerer Unterhaltung auch die Bildung des Herzens und Geistes zu fördern. Neben dem Präses des Vereins, orn. Kaplan Linden, hat sich auch der Vizeprases desselben, Hr. Rector Mauß, durch die Einstudirung des schwierigen"Stuckes großes Verdienst erworden. Zu erwahnen bleibt noch, daß die prächtigen Kostüme von der Firma Fama in Dusseldorf gestellt wurden und daß Hr. Thees die pausen durch passende Pistonsoli ausfüllte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland hatte am Montagabend eine überaus große Anzahl von Verein mitgliedern und deren Angehörigen im großen Saale des Lobau Hr. Kaplan Boschbach, der untermüdliche Geschäftsührer des Vereins, wies in seinen Begrüßungsworten auf das rege Leben hin, das im Volksverein herrscht und besonders kräftig in der kunftigen Herbst- und Winterzeit einsetzen müsse. Die Zeichen der it deuten auf Sturm! Die Ereignisse der letzten Tage haben uns das deutlich gezeigt. Möchte der Volksverein der Sammel punkt sein, wo alle katholischen Manner sich zusammenscharen für ihre idealen Güter. In Ehrenfeld zählt 1220 Mitglieder, davon St. Joseph 654, St. Mechten 155, St, Peter 171. St. Anna 240. Während der Versammlung wurde noch Mitteilung von acht Neuanmeldungen gemacht Sooner mahnte dann in eindringlichen Worten zur Verbreitung der kat#ilischen Presse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine Monatsversammlung ab. Nach Erledigung des geschäftlichen Teiles und Aufahme von mehreren neuen Mitgliedern, hielt Hr. Kaplan Hauben einen ausführlichen Vortrag über die Lebensmittelteuerung. Hierbei erläuterte er eingehen die Entwickelung und Notwendigkeit der Reichszollgesetzgebung und wies die sozialdemokratischen Angaben, daß die Zollgesetzgebung die jetzige Lebensmittelteuerung verschuldet, entschieden zurück. An diesen, mit diesem Veifall ausgenommenen Vortrag schloß sich eine rege Diskussion. Die Herren Cöllen und Wirtz wurden als Delegierte für die demnächtige Gewerbegerichtswahl gewählt. Am nächsten Sonntag findet in der h. Messe um 7 1/2 Uhr gemeinschaftliche h. Kommunion statt; nachmittags beteiligt sich der Verein an der Kettelerfeier in Koln. Auf die Versammlung des Volksvereins am Mittwochabend im großen Tivolisaale und die des katholischen Bürgervereins am nächsten Sonntag zur besprechung der Kirchenvorstand stahl wurde aufmerksam gemacht; serner wurde nochmals dringend auf die Notwendigkeit, eine gute Zeitung zu halten, hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern abend stürzte auf der Hauptstrße ein Arbeiter von einem Wagen und erlitt so schwere Verletzungen am Kopfe, daß er ins Deutzer Hospital gebracht werden mutte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im staatswissenschaftlichen Kursus des Volksvereins für das katholische Deutschland brachte der zweite Abend einen sorgeältig ausgearbeiteten, von umfassender Beherrschung des Stoffes zeugenden Vortrag des Hrn. Dr. Scharmitzel uber Finanzen und Steuern. Er erläuterte zunächst die Einnahmen des Reiches in der dreifachen Gliederung: Betriebsübeschusse, Zölle und indirekte Reichssteuern, Matritularbeitrage. Es folgte die Bestimmung des Begriffes indirecte Steuern, die Antwort auf die Frage der Berechtigung der indirecten Steuern. Bejahen konnte der Redner mit Ueberzeugung auch die Frage, ob in Preußenteutschland die bemittelten und reichen Leute im Vergleich zu den Minderbemittelten genügend Steuern bezahlen; die Minderbemittelten, drei Viertel der Bevötterung, bezahlen 1007 Millionen Mark Steuern, die Bemittelten und Reichen, ein Viertel der Bevötterung, 2456 Millionen Mark Steuern. Nun ging Redner auf das weite Gebiet der letzten Reichsfinanzreform ein. Die Frage: Konnten die Summen, die durch die Reichsfinanzreform von 1909 aufzubringen waren, nicht ausschrießlich oder vorwiegend durch Besitzsteuern gedeckt werden? beantwortete Redner dahin: Prinzipiell undöglich ist die Elführung direkter Besitzsteuern: einer Reichs-Einkommensteuer und Reichs-Vermögenssteuer, untunlich war die Ausdehnung der Reichs-Erbschaftssteuer auf Ehegatten Zentrum und Konservative haben sich mit Erfolg bemüht, die unumgänglich notwendigen indirekten Steuern möglichst niedrig Die Steuerpläne der Liberalen gingen dahin, 400 Millionen Mart aus Verbrauchssteuern, 100 Millionen Mark aus Besitzsteuern zu decken. Zentrum und Konservative haben dagegen 135 Millionen Mark auf den Besitz gelegt und nur 310 Millionen Mart auf Verbrauchsgegenstände. 445 Millionen Mark. Die übrigen 55 Millionen Mart, die von der Regierung als Ersatz für die wegfallende Zahrkartensteuer(20 Millionen Mark) und die Herabsetzung der Zuckersteuer vorgesehen waren, zog das Zentrum ab, weil der Wegjaul dieser Steuer teine Erleichterung fur das Volk bedeutet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Jubiläum Farrer Wollersheim. Die Schulen von St. Severn und St. Maternus veranstalteten heute vormittag 10.30 Uhr in der Turnhalle der Schule an der Zwirnerstraße eine Schulfeier zu Ehren des Juni#ars, an der die gesamte Lehrerschaft und die Kinder der Oberklassen teilnahmen. Wir werden auf die Feier zurückkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde in der Glockengasse ein etwa zeln Jahre alter Knabe von einem Transportdretrad überfahren und erheblich verletzt. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text># Dem Diebsgesindel. In einem Lebensmittelgeschäft in der Luxemburgerstraße wurde in einer der letzten Nachte eingebrochen und eine große Menge Lebensmittel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der vergangenen Nacht ist in einem Zigarrengeschaft an der Komödien- straße das Schaufenster ausgeschnitten and eine Anzahl kisten bessere Zigarren sind gestohlen worden. Als die Einbrecher dann versiechten, ein zweites Schau erster zu erbrechen, wurden sie verscheucht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der letzten Zeit sind solche Schaufenstereinbruche an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. In der Großen Brinkgasse stürzte gestern nachmittag ein vierja#tiges Kind aus dem Feuster des zweiten Stockwerks; man brachte das Kind, das einen Scha#ehbruch erlitten hatte, ins Burgerhospilal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Auszeichnung durch die Kaiserin. Ihre Majestät die Kaiserin und Königin hat der Ordensschwestern Aloysia geb. Graf von der Genossenschaft der Cellttinnen zur heiligen Maria in der Kupfergasse, zurzeit im St. Annahause zu Lindenthal, anläßlich ihrer funfzigährigen Tätigkeit im Dienste der Krankenpflege die Nachfolge Christi von Thomas von Kempen mit Widmung verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Auf die heute abend im großen Saale des Tivoli stattfindende öffentliche Versammtung sei hierdurch nochmals aufmerksam gemacht. Herr Generaldirektor, Prallt Dr. Aug. Pieper, Landtagsabgeordneter für den Landkreis Köln, hat sein Erscheinen bestimmt zugesagt, und ferner wird Herr Pfarrer Rosellen über die Kirchenbaufrage sprechen. Es darf daher wohl erwartet werden, daß diese hochbedeutsame Versammlung, zu der nicht nur die Mitglieder mit ihren erwachsenen Familienangehörigen, sondern alle Katholiken von Nippes eingeladen sind, recht zahlreich besucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Männerversammlung. Am Freitag, den 6. Oktober, abends .30 Uhr, findet im Vereinssaal bei Dör eine Versammlung statt, zu der alle katholische Manner herzlichst eingeladen sind; wichtige Angelegenheit soll besprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die Nederl. St. Joseph-Vereeniging in Köln feierte am Sonntag, den 24. September, ihr Fahnenweihfest. Viele Vereine von nay und sern waren nach Köln gekommen um sich an diesem Feste zu beteiligen. Begleitet von einem Musikkorps zog der Festzug vom Eigelstein durch die Eintrachtstraße nach der Minoritenkirche. Hier nahm Stadtdechant und Ehrendomherr, Pfarrer Tils, als Vertreter des Herrn Kardinals die Weihe der Fahne vor. Die Fahne zeigt auf der Vorderseite in dunkelroter Sammetfalte, die in feinster Handarbeit gestickte Figur des hl. Joseph mit dem Jesuskinde, umgeben von Spruchändern mit dem Namen des Vereins in wirkungsvoller Goldstickerei, während die beiden seitlichen Ecken die Wappen der Niederlande und des Deutschen Reiches tragen. Das Ganze ist in niederländischen und flämischen Flaggenstreifen eingefußt. Die in goldfarbiger Seide gehaltene Druckseite ziert das päöstliche Wappen. Die Fahne ist in Handarbeit ausgeführt und wurde nach Entwurf des Malers J. Th. Hill in der kirchlichen Kunstanstalt von Joh. B. Düster, Köln, hergestellt. Nach der Weihe zog der Festzug nach dem Gesellenyaus in der Breitestrße, wo eine Festversammlung stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln hält am Donnerstag, den 5. Oktober, abends halb 9 Uhr, eine Vereinssitzung im Quatermarktsaal ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein Köln ladet seine Mitglieder zur Beerdigung eines seiner Mitglieder ein.(Vergleiche Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
