<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Marianische Jungfrauenkongregation. Die monatliche Versammlung findet Sonntag, den 15. Oktober, 5 Uhr, in der Pfarrkirche statt. Nach derselben wird Herr Professor Cohausz im Vereinshauses einen Vortrag halten, zu dem alle Mitglieder und andere Jungfrauen der Pfarre dringend eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brühl die Residenz eines preußischen Prinzen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Orgelvorträge in der Schnütgen- Sammlung. Mit dem 18. Oktober beginnend wird Hr. Herbert Müller-Hartmann wieder regelmäßig, und zwar für die Folge an jedem ersten Sonntag im Monat, die alte Orgel in der Schnütgen-Sammlung in der Zeit von vormittags 10--1 Uhr vorführen. Ein besonderes Konzert ist schon am zweiten Weihnachtstage vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Eisenbahndienst. Dem Regierungs- und Baurat Bölling hier, ist die Stelle eines Mitgliedes der hiesigen Eisenbahndirektion verliehen worden; der Regierungsassessor Dr. Josef und der Gerichtsassessor Jaquet sind der hiesigen Eisenbahndirektion zur Ausbildung übewiesen worden. Ernannt sind: die Bahnhofsvorsteher Hüleer und Erbrecht sowie der Gütervorsteher Severin sämtlich zu Köln zu Eisenbahnsetretären; der Barnhofsvorsteher Bruno Spielmann in Köln zum Oberbahnhofsvorsteher; der Lokomotivheizer Johann Pesch in Köln-Kalt zum Lokomotiveührer; die Hulfsheizer Franz Dresen in Köln-Gereon und Johann Fuchs in Koln Eiseltor zu Lokomotivheizer; die Weichensteller Außem und Michalek in Köln Kalk zu Weichensteller I. Klasse; der Schaffner im Probedienſt Franz Esser und der Hulfsschaffner Leopold Preuß beide in Köln-Green zu Schaffnern. Versetzt sind; der Wagenwarter Sprenger von Köln nach Oberkassel bei Vonn; Pensioniert sind: der Zugführer Jakob Hermanns in Köln(Hptſt.) und Schaffner August Kubler in Köln-Kalk. Dem Buchbinder Karl Haucke von hier ist in Anerkennung zufriedenstellender Leistung und Führung während einer ununterbrochenen Dienstzeit von 30 Jahren eine einmalige Lohnzulage von 60 Mark bewilligt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Militäbauamt I(Neubau der Schietzstände), Baubote, 97,50 M. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 1100 bis 1400 M. Wittlich, Gefängnis, Aufseher, 1200 bis 1700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die karte der Umgebung von Köln ist im Verlag der Kölner Lehrmittelanstalt Hugo Inderau in dritter Auflage erschienen. Fur die Beliebtheit des kleinen, volkstümlich billigen Werkchens(75 Pfg. Ladenpreis) spricht der Umstand, daß es in Jahresfrist in 2000 Exemplaren verbreitet worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>X Einbluchsdiebstahl. Aus dem Schaufenster eines Schuhwarengeschäftes an der Marzellenstrße wurde in der vergangenen Nacht ein Stuck herausgeschlagen und durch die entstandene Oeffnung einige Paar Schuhe entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbrecher drangen währeno der Nachl durch ein Fenster in ein Haus an der Maybachstraße, wo sie einen Silberschrank erbrachen und fur etwa 500 M. Marin stahlen. Die Tiebe scheinen gestert worden zu sein, da sie andete wertvolle Sachen nicht mitnahmen, dagegen ein Putet ausländischer Ansichtspostkarten mitgehen hießen. Auch hatten sie eine Flasche Wein geoffnet und ein Glas eingeschenkt, jedoch nur zur Halfte ausgetrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freßlorsch Nachfolger. In einer kölschen Wirtschaft bestellte gestern abend ein Gaft den sechsten halven Hahn, als seine Tischgenossen ihre Verwunderung über den guten Appetit aussprachen. Ich esse noch ein Dutzend, wenn es sein muß, meinte der hungerige Fremde. Die Tischgeseuschaft verpflichtete sich, das Quantum zu stellen und der##ann an in aller Gemütsruhe noch die zwölf Schnlitchen herunter, trotzdem der Loves die letzten vier in doppelter Größe servierte. Ich habe wirklich genug, meinte der Mann, als man ihm noch ein Dutzend Schnittchen anbot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Nippes begeht am kommenden Sonntag abends 8 Uhr im Börsensaale(Liebigstraße) sein 34. Stiftungsfest. Der Verein wird größere Chöre vortragen. Als Solisten wirten mit Hr. Konzertsänger A. Lengsdorf und Hr. Fr. Clemens. Der Turn- und Fechiverein wird eine Reihe Marmorbilder stellen, die das Deutsche Volkslied wiedergeben. Dann wirkt noch der bekannte Humorist Hr. Henle mit. Dem philharmonischen Orchester steht Hr. Musiklehrer Blumenberg vor. Ein Ball bildet den Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Farr-Cäcilienverein St. Marien Köln-Kalk hält am Sonntag, den 15. Oktober, abends 8 Uhr, im Vereinshaus ein Wohltätigkeitsronzert zum Besten des Elisabethenvereins ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 12.0kt.1111. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für die 50 Kilo Lebend gewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht. IDie Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln.1 Auftrieb: 630 Kälber. a. Doppellender feinster Mast M. 7083. b. feinste Mastälber 58-64, c. mittlere Mast- und feinste Saugtälber 50-56, d. geringere Mast- und gute Saugtälber 4046, e. germgere Saugkälber C0--00, f. Fresser (gering genährtes Jungvieh O0 00. Fresser(Bautzen)(57-70).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 13.Oktob. 1911. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr.74.50 Bl Mai 70 00b, 69.50G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
