<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416353</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geh. Regierungsrat Telmann ist gestern gestorben. An 18. Juni 1832 geboren, erreichte er fast das 80. Lebensjahr. Der Verstorbene gehorte dem hiesigen Beigeordnetenkollegium 30 Jahre an. Am 26. Juni 1906 erbat er wegen vorherückten Alters seine Pensionierung zum 15. Oktober des genannten Jahres, die ihm dann auch gewährt wurde. Für die Pflichttreue des Verstorbenen zeugt die Tatsache, daß er trotz seines hohen Alters bis zum letzten Tage, an dem er in den wohlverdienten Ruhestand treter sollte, auf seinem Posten als Erster Beigeordneter blieb. Am 11. Oktober 1906 nahm er noch teil an der Stadtverordnetenversammlung und am 15. Oktober verließ er sein Amtszimmer, in dem er drei Jahrzehnte mit Fleiß in stiller, bescheidener Weise gewirkt hatte, unter Hinterlassung des besten Andenkens bei allen, die ihm persönlich oder amtlich nahegetreten waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausbau der Torstraßen. Der Verband der Vereine zur Wahrung der Interessen der Burger in den Vororten der Stadt Koln hat an den Oberbürgermeister folgende Eingabe gerichtet: Auf die diesseitigen Anträge vom 12. Juli 1909 und 25. Februar 1910 gaben Euer Hochwohlgeboren dem Bedauern Ausdruck, dem sofortigen Ausbau der Torstraßzen nicht zustimmen zu können, weil die Aufstellung neuer Bebauungspläne für das Festungs- und Rayongesände erforderlich sei und ferner mit der Herausgabe einer neuen Bauordnung auch noch die Frage betr. die Bautlasseneinteilung gelöst werden müsse. Da die in den diesseitigen Antragen geltend gemachten Gründe auch heute noch zutreffen, oa ferner inzwischen die Bauordnung ergänzt und auch wohl die Bebauungsplan und Bauklasseneinteilung aufgestellt worden sind, so gestattet sich der unterzeichnete Vorstand die Bitte zu unterbreiten, die etwa noch erforderliche Begutachtung und Auflegung der Bebauungspläne zu beschleunigen, damit der Freigabe der Torstraßen kein Hindernis mehr entgegensteht und der von der Bürgerschaft seit langen Jahren so heiß ersehnte Anschlugß der Vororte an die Stadt Köln endlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Begräbnis des Straßenbahnschaffners Frenzel, der vor einigen Wochen in Ausübung seines Dienstes bei einem Zusammenstoßß von Straßenbahnwagen gegenüber dem Bahnhof tödlich verungluückte und am Samstag von seinen schweren Verletzungen durch den Tod erlöst worden war, hat gestern nachmittag unter sehr starker Beteiligung vom Bürgerhospital aus, wo die Leichenfeier seitens der evangelischen Geistlichkeit zunachst erfolgte, nach Gelaten stattgefunden. Unter den Leidtragenden bemerkte mon u. a. den Oberbürgermeister Wallraf, dem Direktor Wattmann von den städtischen Straßanbahnen zur Seite schritt. Eine Musikkapelle eröffnete den stattlichen Leichenzug, an dem starke nungen von den sieben Straßenbahnhöfen, sowie dienstfreie Schaffner und Fahrer teilnahmen. Ter Unfall hat sich bekanntlich an der gefährlichen Stelle zwischen Tom und Bahnhof ereignet, wo die Rundbahnlinie nach einer starken Kurve in die Kalk-Mütheimer Geleise einmündet und bei dem starken Gefälle der Straße das Bremsen der zu Tal fahrenden Straßenbahnwagen erschwert und dadurch ein Zusammenstoßß leicht möglich ist. Um für die Zukunft solche Unfalle zu vermeiden, ist die Anordnung getroffen, daß bei der Thalfahrt die in der Kurve befindlichen Wagen der Rundbahn weiterfahren, während die Wagen der Mülheimer-, Kalkerusw. Strecken solange halten müssen, bis die Kurve frei ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Judicäum. Am 6. d. M. feierte der königliche Schutzmann und Revierschreider Ferdinand Heldenblut sein 25jähriges tenstjubiläum. Am Tage der Feier wurde der allgemein beliebte jubilar von seinen Vorgesetzten und Kollegen auf das herzlichste beglückwunscht. Auch erhielt er finnige Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruch. In einem Manufakturwaarengeschäft in der Mantrichtersträße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und für mehrere tausend Mark Damenstoffen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Ein hiesiger bejahrter Invalide hat sich in seiner Wohnung erhängt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militärisches. In drei Sonderzuge sind im Laufe des strigen Nachmittags 2550 Rekruten aus dem Industriegebiet auf Am Dienstagnachmittag scheute auf dem Deuts chen Ring das Pferd einer Privat-Equipage. Das scheue Tier raste gegen ein Laſtfuhrwerk, dessen Kutscher vom Bock geschleudert wurde, ohne sich jedoch zu verletzen. Passanten gelang es, deim aufgeregten Tiere in die Gugel zu bauen und zum Stehen zu bringen. Leider lief gerade in dem Augenblick ein Trupp Kinder: über den Damen, eines davon wurde von den Hufen des um sieh tretenden Tieres getroffen, und trug eine nicht unerhebliche Verletzung am Kopfe davon. Nach Anlegung eines Notverbandel schaffte der Besitzer das Kind in die elterliche Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Studentische Ferienkurse. Die Schlußsitzung, zu welcher die Kursusteilnehmer mit ihren Angehörigen, sowie Studenten in stattlicher Zahl erschienen waren, nahm einen recht guten Verlauf. Sie erbrachte den Beweis, daß die Ferienkurse ein wichtiges Mittel sind, soziale Gegensätze zu üverbrücken. Hr. cand. phil. Wirtz hielt die Schlußrede, in der er noch einmal auf die Wichtigkeit der Kurse hinwies und den Teilnehmern ein Wiedersehen in den Österferien versprach. Gewerkschaftssekretär Mick dankte insbesondere der Studentenschaft für das rege Interesse, das sie den in den Ferienkursen geförderten Bestrebungen entgegenbringe. Darbietungen ernsten und heiteren Inhalts verschönten den Abend. Das Nützliche mit dem Angenehmen verband eine Verteilung von Schriften sozialen, sowie poetischen Inhalts, Bildern aus dem Kunstwartverlag, sowie hauswirtschaftlicher Frauenschriften des Volksvereins. Die Bekämpfung des Schmutzes in Wort und Bild wurde also ebenfalls durch praktische Maßnahmen bewirkt. Mit den Ferienkursen ist in Sülz ein vielversprechender Anfang gemacht worden. In späteren Ferien wird es eine dankbare Aufgabe der christlichen Arbeiterschaft sein, die studentischen Ferienkurse noch weiteren Kreisen zugänglich zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine schwere Vergiftung durch Gas. In der Hartwichstraße in Nippes fanden heute morgen Kinder, als sie aufstanden und zur Schule gehen wollten, ihre Eltern regungslos vor. Man stellte Vergiftung durch Einatmen von Gas fest und brachte sie, die nur noch schwache Lebenszeichen von sich gaben, zum Krankenhaus. Der Mann hatte um 12 Uhr mittags das Bewußsein noch nicht wiedererlangt, während die Frau dann und wann lichte Augenblicke atte. Es besteht Hoffnung, daß das Ehepaar am Leben er halten bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rekrutenüsorge. Die Kommission für Rekrutenüsorge veranstaltete am Samstag im Maurischen Tempelsaal eine schön verlaufene Rekrutenabschiedsfeier, zu der sich mit den jungen Kan#geraden auch viele Eltern nebst Angehörigen eingefunden hatten. Als Eyrengäste waren erschienen Oberst v. Jacoby, der Vorsitzende des Kreiskriegerverbandes Hauptmann d. L. Derichsweiler, Rendant Domvikar Arrenbrecht und Kaplan Hermes. Der Vorsitzen.e, Oberstadtsetretär Hermann, hieß die Erschienenen neben den Ehrenästen herzlich willkommen zum Schlußabend der Tätigkeit der Kommission in diesem Jahre. Im kommenden Jahre hoffe man auf die doppelte Zahl Teilnehmer, auf mindestens 800 bei der Rekrutenüsorge. Oberst v. Jacoby richtete eine kernige Ansprache an die jungen Leute. Um Ihnen den Eintritt in dieses neue Leben zu erleichtern, hat der Kreiskriegerverband Köln-Stadt die Rekrutenüsorge eingerichtet, deren Tätigkeit euch befähigen soll, mit frohem Mut und festem Gottvertrauen an eure neue Aufgabe heranzutreten. Den Mitgliedern der Kommission, den Herren Geistlichen und dem Vorsitzenden, Hrn. Oberstadtsekretär Hermann, gebuhren für ihre aufopfernde Tätigkeit Tank und Auerkennung. Redner mahnte dann die Rekruten, mit Vertrauen an ihre Vorgesetzten heranzutreten, die sie zu tüchtigen und charakterfesten Leuten heranziehen wollen zum Schutz und Ruhm unseres Vaterlandes. Bleibt darum treu dem Fahneneide, den ihr in der nachsten Zeit eurem Kaiser und obersten Kriegsherrn leistet. Durch ein dreifaches Hurra bekräftigten die Rekruten dieses Gelöbnis. Im weiteren Verlause des Festabends, der durch ein hübsches Programm gediegene Unterhaltung bot, richteten noch die Herren Oberstadtsekretar Hermann, Kamerad Andreas und Kaplan Hermes packende Ansprachen an die jungen Kameraden, denen zum Schluß die Führungszeugnisse ausgehändigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Den Verletzungen erlegen. In der Nacht auf Montag verungluückte am Bahndamm in der Nähe der Südbrücke ein Invalide aus der Bonnerstraße. Der Mann hatte kurz nach Mitternacht seine Wohnung verlassen und war planlos umhergeirrt. Montag morgen fand man ihn, wie bereits gemeldet, auf dem Bahndamm liegen mit einem schweren Schädelbruch. Man brachte den Mann in die Krankenanstalt Lindenburg, wo er seinen schweren Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wiederholter Einbruch. In einem Goldgeschäft auf der Hohestrße wurde in der vorletzten Nacht eingebrochen und für etwa 400 M. Goldwaren, wie Ketten, Ringe usw. gestohlen. Vor mehreren Wochen ist in demselben Goldgeschäft eingebrochen und für etwa 600 M. Goldwaren entwendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein roher Geselle. In der Biberstrße mißhandelte ein junger Mann seine Braut. er warf sie zur Erde, trat sie mit Füßen; das Blut lief aus Nase und Mund. Das Mädchen kam ins Bürgerhospital, der Täter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Auto. Auf dem Neumarkt wurde ein zwölfeähriger Knabe von einem Automobil überfahren; der Knabe wurde an beiden Beinen so erheblich verletzt, daß man ihn ins Bürgerhospital bringen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In den Rhein fiel vorgestern abend von einem Schiff am Oberländer Ufer ein 16jähriger Schiffsjunge. Es gelang zwei Matrosen des Schiffes, den Jungen, als er wieder aus den Wellen auftauchte, zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein fataler Irrtum. Das sechzehnährige Töchterchen eines hiesigen Einwohners war Sonntags zu lange ausgeblieben, und später hatten die Eltern erfahren, daß sich das Mädchen nicht in bester Gesellschaft am Rhein befunden habe. Das Mädchen wurde nachrücklichste auf die Gefahren dieses Treibens aufmerksam gemacht und eine Tracht Prügel in Aussicht gestellt, wenn es nochmals verbotene Wege gehe. Montagabend kam das Mädchen aus dem Geschäft nicht nach Hause und der erregte Vater begab sich auf die Suche nach seiner Tochter. Am Kaiser-Friedrich-User glaubte er im Halbdunkel seine Tochter am Arme eines Mannes zu erblicken, und in Wut geraten, stürzte er sich auf das Mädchen und schlug mehrmals auf es ein. Erst als das Mäochen zur Erde fiel und fürchterlich um Hülfe schrie, erkannte der Vater, daß es nicht seine Tochter war. Der verblüffte Bräutigam konnte kein Wort hervorbringen und der Mann, der entschuldigend den Irrtum aufklaärte, beugte sich um das heftig schluchzende Mädchen. Als einige Augenzeugen ungemütlich wurden, sprang der Mann auf eine Straßenmann und fuhr davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Teuerung. In der Mittelstandsbewegung(Ortsgruppe Köln) findet Mittwoch, den 11. d.., abends 9 Uhr, bei Comp am Neumarkt eine Versammlung statt; es soll Stellung gegen die "beabsichtigte Warenverteilung bzw. Errichtung von Verkaufstäden durch die städtischen Verwaltungen" genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die sechste Schwurgerichtsperiode beginnt, wie schon mitgeteilt, fur den Bezirk des Kölner Landgerichts am Montag, den 16. Oktober. Präsident ist Lan gerichtsdirektor Hollander von der ersten Strafkammer. Am Eröffnungstage wird verhandelt gegen die A.., beschuldigt des Meinetos. Verteidiger ist Rechtsanwalt Justizrat Mannheim. Dienstag, den 17. Ottober, steht Termin an gegen F.., beschuldigt der Urkundenälschung. Verteidiger ist Rechtsanwalt Dr. Wallich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Prinz Karl von Hohenzollern traf gestern mit dem Koblenzer Zuge um 3 Uhr nachmittags auf dem Kolner Hauptbahnhof ein und setzte seine Reise mit dem-Zuge um.19 Uhr nach Luttich fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Spitzbuben im Möbeiwagen. Als heute morgen ein Moveltransporteur seinen Wagen offnen wollte, fand er zwei Kerle schlafend vor. Ohne die Schnarchenden zu wecken, verba#rikatierte er den Wanen und benachrichtigte die Polizei, welche auch balo erschien und die beiden Burschen festnahm. Es handelt sich um zwei 18--20 Jahre alte Burschen, die mehr als zwölf Einbruchsdiebstähle auf dem Derbholz haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Polizeibaurat Otto Rückert ist am Montag, 61jährig, gestorben. Seit langen Jahren stand er der städtischen Baupolizei vor und ist in dieser Eigenschaft mit weiten Kreisen der Bürger schaft in amtlichen Verkehr getreten. Polizeibaurat Rückert ist geboren am 30. 4. 1851 zu Burg bei Magdeburg, besuchte das Gymnasium Magdeburg. Dem Studium des Baufaches oblag er auf der Akademie zu Berlin. Nachdem er in Halle als Stadtbauinspektor und Branddirector tätig gewesen war, trat er 1894 in stadtönische Dienste, als die Baupolizei auf die Stadt überging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ein geheimnisvoller Fall. Gestern nachmittag wurde die Leiche des 25 Jahre alten Herrn Wilhelm Böhmer vom Trauerhause Ferkulum 20 aus unter großer Beteiligung mit militärischen Ehren zu Grabe getragen. Der junge Mann ist auf eine bis jetzt noch unbekannte Weise zu Tode gekommen. Er wurde zu einer vieröchigen militärischen Uebung einberufen. Der junge Mann stellte sich zunächst nicht und üvermittelte das Attest eines hiesigen Arztes der Militärbehörde, wonach er an einer Lungenkrankheit litt.: Die Militärbehörde verlangte, daß sich der junge Mann von einem Stabsarzt untersuchen lasse. Letzterer erklärte den jungen Mann für gesund und die Militärbehörde verhängte wegen Nichterscheinens zum Einberufungstermin eine Strafe von sieben Tagen Mittelarrest, die sofort im Militäriefängnis an der Schnurgasse abzuaüßen war. Am siebten Tage erhielten die Eltern die Mitteilung, daß ihr Sohn im Arrestlokal verstorben sei. Die Todesursache sei noch unbekannt; voraussichtlich liege eine Vergiftung durch Kohlenoxydgas vor. Die untröstlichen Eltern wissen heute noch nicht, woran ihr Sohn gestorben ist. In der Arrestzelle befindet sich ein Kachelofen, der vom Flur aus geheizt wird. Die Oeffentlichkeit harrt mit den Eltern der unvorüglichen Aufklaärung durch die Militärbehörde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>L. Roheiten. In der vergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft in der Thieboldsgasse ein Kellner von mehreren Männern überfallen und schwer verletzt. Man brachte den Mann ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Auf dem Neumarkt wurde bei einer Schlägerei zwischen mehreren Personen einer der Streitenden so erheblich verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Die Kriminalpolizei verhaftete gestern einen Mann, der in der vorletzten Nacht seine Geliebte in der Zwirnerstraße in der brutalsten Weise mißhandelt hatte. Er hatte das Mädchen mit den Haaren über die Straße geschleift, mit Füßen getreten, bis es in einer großen Blutlache zusammenbrach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
