<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416319</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>br 40 Abbildungen, zumeist die Porträts bedeutender Männer, die an der Anstalt gewirkt oder als Schüler sie besucht hatten, zieren das Buch, das in der Kölner Verlagsanstalt gedruckt ist. Man kann sich dem im Vorwort ausgesprochenen Wunsche für die Schrift voll und ganz anschrießen, dem Wunsche nämlich,"daß es eine freundliche und nachsichtige Aufnahme bei den Menschen da draußen und eine lange Lebensdauer finde, damit ihr dereinst, wenn wieder einmal das gltehrwürdige Marzellengymnasium vor einem bedeutsamen Wendepunkt seiner Entwickelung steht, viele neue Ruhmesblätter eingefügt werden können, die ebenso wie die heutige künden von der Anhänglichkeit der alten Schüler an die geistige Mutter".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Vinzenzkursus, der der Erweckung neuen Lebens in den Konferenzen und der Gewinnung neuer Mitglieder und Freunde des Vereins dienen soll, nahm am Sonntagabend in der Bürgergesellschaft seinen Anfang. Der Besuch war recht zahlreich ein erfreuliches Zeichen des Verständnisse für die Aufgaben des Vinzenzvereins. Herr Kaplan Rademacher aus.Gladbach behandelte Geschichte, Zweck und Organisation des Vinzenzvereins. Die hervorstechenden Charakterüge, die den h. Vinzenz von Paul auszeichneten, sollen auch die Richtlinie für die Tätigkeit der Vinzenzvereine bilden: Selbstlosigkeit, Opferwilligliebe mit dem Glaubensleben, praktischer Sinn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fragen der Kölner Stadtbebauung. Der Kölner Rayonverein schreibt uns: In dieser Frage sind in der Presse wiederholt Veröffentlichungen erschienen, die sich mit der Offenlegung der Bebauungspläne und in Verbindung damit der Herausbringung der neuen Bauordnung befassen. Die städtische Verwaltung hat sich hierüber noch nicht ausgelassen. Inzwischen wird das Ver langen nach Freigabe des Geländes zur Bebauung in immer weiteren Kreisen bekannt. Nicht nur die Besitzer der im Rayon belegenen Grundstücke, sondern nicht minder auch andere wirtschaftliche Vereinigungen fordern, daß endlich Klarheit in die Angelegenheit kommt. Es wird vermutet, daß sich die Stadt mit der Fertigstellung der Pläne noch im Rückstand befindet: ein Preisausschreiben wird aber nicht für angezeigt erachtet. Vielleicht dürfte sich daher empfehlen, daß die interessierten Kreise, wie bestehende Vereine usw. die Ausarbeitung der Bevauungspläne in die Hand nehmen, um hierdurch Lösungen aus anderen Gesichtspunkten als denen der städtischen Verwaltung zu 44 Heizerkurse. Auf Anregung des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln und des Rheinischen Dampfkesselüberwachungs-Vereins werden an den Königlichen vereinigten Maschinenbauschule in Köln seit einiger Zeit Kurse für Heizer und Resselärter abgehalten. Der theoretische Teil des Unterrichts findet, um die Teilnehmer in der Ausübung Ihres Berufes möglichst wenig zu stören, an zwei Nachmittagen in der Woche statt; er umfaßt die Dauer von 6 Mochen. Die praktischen Uebungen, an den Kesseln der Königlichen vereinigten Maschinenbauschuten stattfindend, dauern drei aufeinanderfolgende Tage. Die bisher ver anstaltete Kurse waren von bestem Erfolge begleitet, wie die unter dem Vorsitz eines Vertreters der Königlichen Regierung zu Kö abgehaltenen Schlußprüfungen gezeigt haben. Ein weiterer Kursus beginnt am 16. Oktober 1911.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Eisenbahndienst. Ernannt sind: Der Wagenmeisterdiätar Wermelskirchen in Köln-Kalt zum Wagenmeister und der Schaffner im Probedienſt Peter Walzen zum Eisenbahnschaffner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>einem gegenüberliegenden Hause die Türe gewaltsam erbrachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ine tas Geschäftslokal drangen, während die beiden anderen in der Nähe"Schmiere" standen. Die Frau, die allein war, war zunächst einen Teller aus ihrem Fenster auf die Straße, wo er in Scherben ging. Das schien den Einbrechern unangenehm zu sein, denn mit zornigen Blicken sahen sie zum Fenster hinauf, ohr jedoch ihren Posten zu verlassen. Als die Frau merkte, wie wenig Wirkung dieser eine Teller ausgeübt, warf sie auf einmal drei Teller auf die Straße, wodurch ein derartiges Scherbengeklirr entstand. daß verschiedene Nachbarn, aus ihrem Schlummer geweckt, auf die Straße schauten. Nun verständigten die Aufpasser ihre auf die Straße schauten, Jun..., has Meine suchten. Emn Mann, der die Diebe verfolgte und nach einem Schutzmann rief, wurde von den Einbrechern bedroht, sodaß er es vorzog, zurück Warnung. Man schreibt uns: In neuester Zeit werden wieder Klagen laut, daß in katholischen Familien Flugschriften und dergleichen der nicht katholischen Missionen vertrieben werden. Es sei auf folgendes aufmerksam gemacht: Flugschriften und Broschüren, die zur Unterstützung der Missionen verkauft und vertrieben werden sollen, mussen kirchliche Druckerlaubniß haben. Bevor man als kauft vergewissere man sich, ob diese auf dem Stücke ver. ist Auch sehe man nach dem Druckort. Der weitaus öpte Teil der von nichtkatholischen Seite vertriebenen Schriften Bird in Hamburg, Dresden, Leipzg, Verlin gedruckt. Katholische Verlagsanstalten für Missionsschriften befinden sich dort nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Findelkinder. Das Kind, das vor drei Tagen im gefunden wurde, ist auf den Namen Jakob Dom getauft worden. Das Kind, das am 12. August vor zwei Jahren im Dom gefunden und auf den Namen Klara Dom getauft worden ist ist von einem auswärtigen Arzte adoptiert, der dem Kinde bereits</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Allerhand Diebereien. Im. Schlacht und Diezsof wurde ein wertvoller Plateauwagen gestohlen; man machte den Wagen bei einem Gemusenändler in Köln-Sülz ausfindig. Der Händler hat den Wagen von einem Mann gekauft, der nicht zu ermitteln ist, da sich die von ihm gemachten Angaben über seine Adresse als unrichtig herausgestellt haben.-- Schmucksachen, Kleidungsstuücke mim. wurden aus einem Hause in der Beethovenstraße gestohlen. -- In der Severinstrße wurden bei einem Einbruch verschiedene Mordsachen abgeschleppt. Diebe, die dort in einem Schuhwarengeschäft einen Einbruch versuchten, konnten durch Straßenpassanten Selbstmordversuch im Eisenbahnzug. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Abteil zweiter Klasse eines Pariser -Zuges der 22 Jahre alte Bureauvorsteher eines Notars aus Herne i. W. auf dem Hauptbahnhofe mit einer schweren Schußwunde im Kopfe vorgefunden. Man brachte den Schwerverletzten Rheins. Der neunzehnährige Sohn einer Familie aus Poll, der seit einigen Tagen vermißt wurde, ist als Leiche aus dem Deutzer Hasen gezogen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dom Hunde zerfleischt. Am Samstag wurde in der Subbelratherstraße ein elfähriges Mädchen von einem Hunde angefallen und gebissen. Die Verletzungen waren so erheblich, daß das Kind gleich in die Lindenburg gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Einführung des zum Pfarrer von St. Marien ernannte Herrn Wisiak erfolgt am Sonntag. 17. September. Die kirchliche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die studentischen Ferienkurse erfreuen sich regen Interessesin der nächsten Kursusstunde, die am 12. September abends Punkt 9 Uhr im Breuer'Schen Lokale beginnt, wird Herr stud. phil. Wirtz die Kursusteilnehmer in die deutsche Litteraturgeschichte einführen. Besondere Berücksichtigung sollen vorerst die Dichter Klopstock und Lessing finden. Der Abend verspricht äußerst interssant zu werden; alle, die mit den Bestrebungen der studentischen Ferienkurse sympathisieren, sind freundlich eingeladen. Am Donnerstag den 14. September wird Herr stud. jur. Schragen über Miethrecht sprechen. Da gerade dieses Thema recht interessant ist und das Interesse jeden Meters beanspruchen dürfte, wird reges in Einbruch. In einem Neubau auf der Luxemburgerstraße, in dem eine Konsumgenossenschaft eine Verkaufsstelle unterbringen will und in dem sie bereits einige Waren aufgestapelt hatte, wurde am Samstagnachmittag eingebrochen. Ein Teil der Ware wurde gestohlen, ein Teil auf die Erde geworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vom Diebsgesindel. In vergangener Nacht wurde in einem Modewaarengeschäft in der Durenerstraße eingebrochen und für mehrere Hundert Mark Straußenfedern gestohlen in Das Schießgewehr. Gestern nachmittag hantierte in der Bachemerstraße ein Kaufmannslehrling mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich, dem Unvorsichtigen dran die Kugel durch die Hand. Der Verletzte wurde dem Alexianerkloster überB Selbstmordversuch. In der Krankenanstalt Lindenburg wurde ein Arbeiter eingeliefert, der in der vergangenen Nacht sich die Hauptschlagader des linken Armes in selbstörderischer Absicht durchschnitten hatte; der Mann liegt bedenklich darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
