<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>416372</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern stürzte in einem Hause an der Sulzburgstraße ein etwa 15jähriges Mädchen beim Aufängen von Wasche aus dem Fenster des ersten Stockwerks und erlitt schwere innere und auch äußere Verletzungen. Das Mädchen wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Verein zur Wahrung der Interessen von Kölnsulz wurde in der jüngsten Versammlung der Wunsch geäußert, daß endlich die Stadt die Sülzer Straßenbahnlinie 15 bis zum Bahnhof durchühren möchte, um dadurch einem dringenden Bedürfnis abzuhelfen. Seit Jahren schon harrt die Bürgerschaft von Sülz auf die Erfüllung dieses Wunsches. Die vor längerer Zeit in Aussicht gestellte Verschmelzung der Sülzer Linie 15 mit der Biehler Strecke 7, die äußerlich schon durch gleiche Farben (rot--gelb) der Laternen und Schilder der betreffenden Straßenbahnwagen angefündigt und auch von der Straßenbahnverwaltung ernstlich geplant war, ist jetzt durch die Durchührung der Biehler Strecke bis zum Chlodwigplatz hinfällig geworden. Die Bürgerschaft von Sülz hofft, daß die Stadtverwaltung und die Stadtverordneten jetzt endlich die erforderlichen Schritte einleiten lassen, um die Durchfuhrung der Sülzer Linie bis zum Dom bald zu bewerkstelligen. Gleichzeitig mit dieser Durchührung der Sülzer Wagen zum Bahnhof müßte auch die Gleichstellung von Sulz mit den anderen Vororten, wie Nippes, Ehrenfeld, Lindenthal usw. erfolgen, bei denen ein 10 Pfg.-Wahrschein Geltung vom Dom Haushaltungsplan der Familie aus dem Gleichgewicht bringen. Das darf nicht sein. Ob die Familie groß oder klein, gut oder knapp gestellt ist, für alle gilt die Regel, daß man nicht mehr ausgeben darf, als man einnimmt. Eigentlich sollte man sagen: als man eingenommen hat; denn auf vermeintliche künftige Einnahmen schon jetzt Ausgaben zu machen, ist gefährliche"Zukunftsmusik".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Kirchenchor. Am Sonntag, den 29. Oktober, findet abends 7 Uhr beginnend, im Saale Braunsfelder Hof das siebente Stiftungsfest unter Mitwirkung von Frl. Berta Fink, Konzertsängerin, und der Kapelle Brochhausen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Bürgerverein hat mit seinem am Dienstagabend im Tivolisaal abgehaltenen Familienabend einen vollen Erfolg erzielt: ein edler, ansprechender Gedanke, die Verherrlichung der Mutter, lag dem Programm zugrunde, der Redner P. Guardian Facundus, der Recitator Lehrer Langenberg, der Kirchenchor der Pfarrkirche und Damen des Katy. Madchenvereins, das alles mußte zu einem außserordentlich starken Besuch fuhren, der denn auch in Wirklichkeit zu verzeichnen war. Und alle boten vorzügliches. Der Kirchenchor sang in künstlerisch hoch zu bedertender Weise Mutterliebe von Voigt, Mutterlein von Neumann, des Sohnes Heimkehr von Bungart. Hr. Lehrer Langenberg wußte mit Deklamationen von Gedichten von Eschenbach, Heine, Kiesigen, Kalisch, eine junge Dame mit Hauffs Des Lebens Sonne und ein Knabe mit dem in Kölner Mundart geschriebenen Op'r Wäg von Jörissen so recht an die Herzen zu greifen und den tiefen Gehalt der Dichtungen herauszuheben. So war der Boden vorbereitet, wenn es dessen für einen Redner wie Guardian P. Facundus noch bedurft halte, zu dem herrlichen Vortrag, der Mutterfreude und Mutterliebe, Mutterglück und Mutterleib, das hohe Gluck, eine fromme und gute Mutter zu haben, in hinreitenden Worten und schön gewählten Bildern schilderte, ausklingend in der Mahnung an die Pflichten gegen die Mutter und die Pflichten der Mutter gerade in unserer Zeit. Hier knupfte Hr. Pfarrei Rosellen an, um an die Mutter, namentlich die ganz jungen, die Aufforderung zum Eintritt in den Mutterverein zu richten. Mit dem Beginn des Baues der neuen Kirche werde vor Mai n. J. kaum begonnen werden lönnen. Das dürfe aber nicht abhalten, die in dieser Sache hervorgetretenen Mißstimmungen nun bei Seite zu setzen und eifrig mit zu sammeln für den Bau. Dem ganzen Gedanken des Programms schloß sich auch das von den Damen des Marien vereins vortrefflich gespielte Theaterstück Zuruck zum Mutterherzen an. Ter Vorsitzende, Hr. Oberpostassistem Heyer, dankte allen, die zu dem Gelingen des schönen Abends mitgeholfen, insbesondere Hrn. Kaplan Stollenwerk, von dem der Gedanke ausging und der ihn verwirklichte, und dann machte ein prächtiges lebendes Bild. Huldigung der Gottesmutter, den wirkungsvollen Abschlußß des Abends, der allen Mitwirkenden lebhafte Anerkennung brachte, wo die Zugaben untersagt waren und daher ein rechtzeitiger Schluß herbeigefuührt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die christlichen Gewerkschaften veranstalteten am Samstag einen Familien-Unterhaltungsabend bei Böhmer, der sich eines guten Besuches zu erfreuen hatte. Hr. P. Fischer leitete ihn in geschickter Weise. Das Programm brachte Musitvortrage des Orchestervereins Kalk, Liederspenden eines Toppelquarteits des gemischten Chors Eintracht, turnerische Vorführungen des Jünglingsvereins St. Jusepe, gemeinschaftliche Lieder, humoristische Darbietungen und mehrere Theaterstücke. Nicht unerwähnt bleide der von Frl. S. Thiebes gesprochene Prolog: Eyre der Arbeit mit lebenden Bildern, welche die am Fest beteiligten Organisationen bei Ausübung ihres Berufes und die Huldigung der arbeit durch Kunst, Wissenschaft, Handel uno Handwerk zeigten. Die Festrede hielt Hr. Gewertschaftssekretär Zilletens(Muheim). Der Reiner entwarf ein anschauliches Bild von den Zielen und Aufgaben der christlichen Gewerkſchaftsbewegung, ihrer günstigen Entwickelung und ihren bedeutenden erfolgen, mit einem krautigen Appell zum weitern treuen Festhalten am Verbande schließend. Ein Festball beschlossß den schön verlaufenen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Auf der Jagd nach Spitzbuben. Gestern abend wurde in einem Delikateßwaarengeschäft in der Luxemburgerstraße zwei Einbrecher erwischt. Als sie sich beobachtet sahen, flüchteten sie über eine Hofmauer und liesen dann bis in die Kyffhäuserstraße in eine Bäckerei und verbargen sich dort im Keller. Von einem Schutzmann wurden sie fest genommen. Es handelt sich um schwere Jungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein folgenschwerer Englücksfall. westorden ist in der vergangenen Nacht im Vinzenzhospital in der Eintrachtstraße das etwa 20jährige Mädchen vom Eigelstein, welches am Sonntag vor acht Tagen von ihrem Liebhaber englücklicher Weise mit einem Brieföffnet in die Herzgegend gestochen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern wurde auf dem Neumarkt ein 16jähriger Bursche von einem Milchfuhrwerk überfahren und so schwer verletzt, daß er sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußte,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Martinstrße wurde eingebrochen und eine große Menge Gold- und Schmucksachen, sowie sonstige Wertsachen im Werte von etwa 2000 Mark gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einer Fabrik auf der Venloerstraße ein Brand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Weihbischof Dr. Müller trifst am Sonntagnachmittag um halb 3 Uhr hier ein, um die neuerbaute Nottirche in Köln-Germberg feierlichst einzuweihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Allgemeiner Deutscher Sprachverein(Zweigverein Poln). Am Samstag, den 28. Oktober 1911, abends 8 1/2 Uhr, findet in der Aula der Handelsrealschule, Hansaring 56, ein Vortrag des Hrn. F. Odebar, Oberregisseur der Stadttheater, statt über Deutsche Balladen. Eintritt für Tamen und Herren ist frei. Gäste sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
