<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416307</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Gestern wurde in einem Hause an der Senefelderstraße einem Arbeiter, der zurzeit im Hospital liegt, ein Sparkassenbuch mit 130 Mark Einlage gestohlen. Ter Dieb igt gleich nach dem Diebstahl auf der Sparkasse in Ehrenfeld 100 Mar! abgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag kurz nach 4 Uhr wurde die freiwillige Wehr alarmiert. An der Vitalis- und Widdersdorfer. straße brannte der Graswuchs des Bayndamms. Das Feuer wurde jedoch nach kurzer Zeit gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Amerikanischer Vergnükungspark. Zur Feier des 41jährigen Gedenktages des Sedantage hat die Direktion ein großes patriotisches Fest vorbereitet, das am 2. d. M. stattfinden soll. Den Mittelpunkt bildet das große Podium, auf dem die lebensgroßen Figuren von Kaiser Wilhelm l. und Friedrich III., Bismarck und Moltke Aufstellung finden. Das Parkorchester unter Kapellmeister Schmidt wird ein der Bedeutung des Tages entsprechendes besonders auserlesenes Programm spielen, u. a. das große militärische Tongerälde Erinnerungen an 1870--71 von Saro mit eingelegtem Prolog, gesprochen von Hru. Martin Reuter, zur Aufführung bringen. Genuß versprechen die Vorträge der vereinigten Chöre Männergesangverein Eintracht und Zindenthaler Männerchor unter Leitung des Musikdirektors F. de la Motte, die außer einigen größeren Chorwerken Volkslieder vaterländischen Charakters singen werden. Abends werden die sämtlichen Anlagen in Illumination und Buntfeuer erstrahlen, während des kongemaldes Kanonendonner und Gewehrfeuer. Den Schluß der Feier bildet der große Zapfenstreich mit Gebet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Kirche aus Streichtölzern. Bei der Firma Leonh. Tietz, Hobestraße--Passage, ist ein Modell der Kathedrale von Newyork ausgestellt. Das Modell ist aus vier Millionen Streich hölzern zusammengesetzt und sehr sauber gearbeitet. Ein Herr, aus Westfalen gebürtig, hat das Werk in vier Jahren geschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
