<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416393</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Turnverein Ehrenfeld feierte kürzlich sein 32. Stiftungsfest unter zahlreicher Beteiligung. Hr. Hanquet widmete in seiner Begrußungsansprache herzliche Worte dem erschienenen langeährigen Ehrenmitgliede, Hrn. Hugo Schulze aus Tten. Die Turner boten exakt ausgeführte Stabübungen, denen Uebungen am Hochbarren und Stockschwingen folgten. Der Eorenfelder Männerchor und der Mandolinenclub halfen oas Fest durch Liederung Musikvorträge verschonen. Dem verdienten Leiter der Turnſache des Vereins, Hrn. Peter Dunkirchen, wurde als Aner Biuiond üferrar Tatigteit als erner Turnwart eine Ku aus dem Stall gestohlen wurde in der Nacht Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 14.Nov.1911. Das südliche Hochdruckgebiets ist schnell vorgedrungen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuerbautes Schiff, das den Namen Mercatus erhielt, traf heute vormittag hier ein und ging am Leystapel gegenüber dem Sassenhof vor Anker. Das mit allem Komfort der Neuzeit, prächtigen Woheräumen usw. eingerichtete Schiff gehörte der Obstgroßhandlung Joh. Haas und wird dauernd seinen Platz oberhalb der Schiffbarücke behalten. Das Schiff ist mit 3000 Zentner feinster Tafeläpfel beladen, wofür eine eigene Kühlanlage geschaffen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Humboldtkolonie hatte in der jüngsten Versammlung eine Eingabe an das Oberbürgermeisteramt gerichtet mit dem Ersuchen, baldöglichst eine Straßenbahnverbindung mit diesem Vororte herzustellen und zu diesem Zwecke von der früher geplanten Linienührung über die Grembergerstraße abzua ehen, anstelle dessen aber eine Abzweigung von der Kalterstrecke entweder über die Gießenerstraße oder von der Post in Kalk ab über die Trimbornstraße ins Auge zu fassen. Ein solche Linienührung würde billiger herzustellen sein, wie diejenige über die Grembergerstraße. An letzter Linienührung scheint die Stadt aus technischen und sonstigen Gründen jedoch festhalten zu wollen, da das Dezernat für die elektrischen Straßanbahnen die Eingabe betreffend eine Abzweigung von Kalk abgelehnt hat, wie aus der jetzt eingelaufenen Antwort hervorgeht. In derselben wird ausgührt, daß die Frage der Schaffung einer Straßenbahnverbindung mit der Humboldtkolonie wiederholt geprüft worden sei und daß der Ausbau dieser Linie im Zuge der Grembergerstraße einen Kostenaufwand von 150000 M. verursachen werde. Bei den jetzigen Bebauungs- und Verkehrsverhaältnissen in der Humboldtkolonie werde vorläufig mit einem jährlichen Zuschußß von 50000 M. zu rechnen sein. Einen noch höheren jährlichen Betriebszuschuß würde, ganz abgesehen von den erheblichen praktischen Betriebsſchwierigkeiten, die Linienührung über Taunus-, Wetzlarer-, und Rolshoverstraße erfordern, daher könne diese Linienührung für einen eventuellen Bahnbau nicht in Frage kommen. Mit Rücksicht auf die zurzeit ungünstigen Finanzverhältnisse des städtischen Straßenbahnunternehmens müsse von dem Vau jeder unrentablen Straßenbahnlinie abgesehen werden. Uebrigens sei die Frage des Baues einer Straßenbarn nach der Humboldtkolonie im Zuge der Grembergerallee von dem in Aussicht genommenen Ausbau der Grembergerstraße abhängig. Dem Ausbau dieser Straße könne jedoch erst näher getreten werden, wenn der hierür ausgearbeitete Fluchtlinienplan endgültig feststehe. Gegen den aufgestellten Fluchtlinienplan haben einige Anlieger Einserüche erhoben, die zurzeit dem Bezirksausschußß zur Entscheidung vorliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Personalien. Dem Rittmeister v. Gagern im 8. Rheinischen Kürassierregiment Graf Geßler wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Charakter als Sanitätrat wurde dem Dr. med. Albert Ritze feld in Köln verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Umwerfen der Mülleimer verübte in Köln-Deutz ein vorbestraften Arbeiter groben Unfug. Als ein Mann aus seinem Fenster schaute und um Ruhe bat, schlug der Arbeiter ihn mit einem Gegenstand ins Gesicht, daß ihm die Krone eines Zahnes abbrach. Das Schöffengericht setzte elf Monate Gefängnis und eine Woche Haft fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. Gestern nachmittag ließ sich in einem Goldwarengeschaft in der Friesenstrße ein feingekleideter Mensch Ringe zur Auswahl vorlegen. Als noch zwei junge Herren eintraten und von dem Ladengehülfen bedient wurden, steckte der erstere einen wertvollen Ring in die Tasche und nahm Reißaus. Die beiden anderen Herren verfolgten ihn, einer von ihnen auf einem draußen stehenden Zweirad, und es gelang ihnen, den Dieb am Friesenplatz emzuholen und der Polizei zu übergeben. Er hatte den gestohlenen Ring noch in der Westentasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In selbstörderischer Absicht sprang gestern abend an der Mülheimer Schiffbrücke ein 23 Jahre alter Arbeiter in den Rhein. Es gelang mehreren Bruckenärtern, den Lebensüden zu reiten. Er wurde, nachdem er sich wieder etwas erholt hatte, ins Augustahospitel gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwindeleien. Die Kriminalpolizei verhaftete einen Musiklehrer, der fortgesetzt Klaviere auf Abschlag kaufte und sie dann direkt wieder veräußerte. Der Mann hatte unter Vorspiegelung falscher Tatsachen auch anderen Leuten Gelo abgeschwindelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Gestern abend gegen.30 Uhr entstand in einem Farbwaren- und Tapetenlager in der Luxemburgerstraße Feuer; es griff mit großer Schnelligkeit um sich. Die Freiwillige Feuerwehr von Sulz war sofort zur Brandtätte geeilt und griff das Feuer mit mehreren Leitungen an. Das Lager brannte fast ganzlich aus. Die Feuerwehr war etwa eine Stunde auf der Prandstatte tätig. Der Betrieb des Geschäfts erleidet keine Störung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Windthorstbund hat für seine nächste Versammlung ein gerade jetzt sehr aktuelles Thema ausgewählt: Italien und Tripolis. Dasselbe wird von Hrn. Redakteur Kraus(Düren) behandelt. Außeadem stehen noch verschiedene geschäftliche Angelegenheiten auf der Tagesordnung, so daß die Sitzung eine sehr angeregte zu werden verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ortskrankenkassenwahl in Köln-Deutz. Heute nachmittag beginnt die Vertreterzahl zur Generalversammlung der Ortskrankenkasse I. Von sozialdemokratischer Seite, den sogenannten"freien" Gewerkschaften, wird eine rührige Agitation entfaltet. Jedoch die christlich-nationalen Arbeiter waren auch nicht mußig und haben tüchtig vorgearbeitet. Es hängt die Entscheidung des Sieges bei dieser Wahl zum allergroößten Teile von der Erfüllung der Wahlpflicht durch die im Handel und Kleingewerbe beschäftigten Kassenmitglieder ab. Die Handeltreibenden, Handwerksmeister und sonstige Unternehmer werden daher dringend gebeten, deu bei ihnen tätigen wahlberechtigten männlichen wie auch weiblichen Kassenmitglieder Gelegenheit zu geben, ihr Wahlrecht auszuuben. Hat auch der sozialdemokratische Vorstand der Ortskrankenkasse das Wahllokal in die"rote Terburg", die Restauration Maifarth am Mütheimer Tor verlegt, zur" größeren Bequemlichkeit" der Wahler, so darf dieser Umstand kein einziges auf dem christlichen Boden stehendes Kassenmitglied sowohl Arbeitgeber wie Arbeitnehmer abhalten, seiner Pflicht zu genugen. In allen die Wahl betreffenden Fragen, wie Ausstellung der Legitimation usw., wolle man sich an das von den christlichen Arbeitern in der Restauration Maus an der Tüsseldorfer Straße errichtete Wahlbureau wenden. Heute gilt es, sozialdemokratischer Willkür Halt zu gebieten, deshalb säume kein Handwerksgeselle, tein Dienstädchen, kein Tagelöhner, keine Waschfrau mit der Wahl der christlichen Arbeitervertreter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
