<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416321</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Heute vormittag geriet auf einer Baustelle in der Rothehausstraße ein Fuhrmann zwischen einen Kalklagen und einen Kalkkaſten. Schwere Quetschungen und ein komplizierter Beinbruch waren die Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. In einem Staule in der Industriestraße entstand gestern in einem Heuboden, der sich über dem Stall befindet, Feuer, das schnell um sich griff. Der Heuboden brannte aus. Die Feuerwehr beseitigte jede weitere Gefahr rasch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Opernhaus. In Wald und Försterhaus bet der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Dinzenzkursus verbreitete sich der Generalsekretär des statanden, über bie.. zirpen nebernlick über die Geschichte dieser Grundfäte. In den Grundsätzen wird den Binzenzbrudern Falle notwendigen Maßnahmen getroffen und nur so kann das Vertrauen des armen gewonnen werden, ohne daß eine Pflege der ebe eine Unterstutzung bewilligt wird. Ehe man irgendöwie unterstutzt, suchen sind z. B. die Wohnungsverhältnisse, der Gesundheitszustand der betreffenden Familie, die Arbeitsähigkeit und Arbeitswilligkeit, Miss und Kachicht vesten zu. losen, dae tausig der langel aun ### uran relatösen Pflichten nicht nachkommen. In der sich an diese Ausführungen anschliessenden Diskusion, enpienlt Assessor Schmit rege Inanspruchnahme, der städtischen Pectatstulthrelke. Ewge, e onn geit boe üdter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Meaeee n Archzschn genie de Verteschile Vincenzverein und Trinkernüsorge. Er wies hin auf die traurigen Folgen des Alkoholmißbrauches, die sich auch besonders in der Belastung des Armenetats bemerkbar gemacht hatten. Dadurch sei auch die Stadt Koln zur Errichtung einer Trinterfürsorgestelle, welche sehr segensreich gewirkt habe, verandaßzt worden. Die Arbeit in der Trinkersursorgestelle wurde naver gekennzeichnet. Anwesend war auch ein Vertreter der städtischen Trinkerfursorgestelle, welcher dankenswerte Aufträrungen gav. Es wurde dann auch kurz das Leben in einer Trinkerheilanſtalt geschildert und darauf hingewiesen, in welcher Weise der Vincenzverein in Verbindung mit dem katholischen Kreuztündnis in der rinferfurforge segensreich wirken könne. In der Diskussion wurde die frage, ob plötzliche Entziehung des Alkohols bei Alkonökranken schädlich werden könne, vereint, ebenso wurde festgestellt, daß es bei Trunksucht kein medizinisches Heilmittel gäbe. Das einzige aber sichere Mittel sei-- Abstinenz.-- Der Donnerszan der Jugendüsorge gewidmet werden. Der Kursus indet statt in der Bürgergeselschast, Eingang Röhrergasse, und beginnt nachmittags 5 und abends 1/2 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus den Ferien zurück. Der Reiseverkehr war anläßlich des Schlusses der Schulferien in den letzten Tagen ganz Waltig. Sämtliche ankommenden und abgehenden planäßigen Züge sowie die zur Bewältigung des Reiseverkehrs eingelegten Sonderzuge varen bis auf den letzten Platz meistens mit Kindern in Begleitung Erwachsener beseht, Heute, an Lage bes Her grsegeig sche. Massenandrang zu den Zügen aufgehört, der Verkehr ist wieder in regelrechte Bahnen getreten. Der Verkehr, der in den letzten Tagen so große Anforderungen an die Beamten der Bahn gestellt hat, ist glatt abgewickelt worden; nur wenige Züge hatten Geld. In einem Restaurant am Appellhofplatz versuchte gestern ein Mann von auswärts ein falsches Zweimarkstuck auszugeben. Der Restaurateur wies das Falsifikat zurück, ein zufällig anwesender Kriminalbeamte beschlagnahmte das Gelöstück und stellte die Personalien des Fremden fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bootsunfall. Mit Bezug auf die Meldung von einem Bootsunfall an der Schiffbarücke am Sonntag. den 3. September, wird uns von mehreren Seiten mitgeteilt, daß es nur mit Mühe dem Besitzer des Bootes, dem Postboten Johann Bernau vom Postamt Köln-Deutz, Herrn Karl Krämer, Grabengasse 44, Herrn Heinrich Grote. Seaburgerstr. 75C, Hrn. Clemens Schiefer, Leyendeckerstraße 6 und Herrn Will. Lederhose, Köln, Weyerstraße, gelang, die in Gewahr Schwebenden zu retten. Postbote Vernau führte die Geretteten in die Restauration Joseph Jansen in Deutz, wo ihnen die erste Hülfe zuteil wurde. Tort erhielten sie trockene Kleidung, damit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ertrunken. Gestern mittag machten sich im Hafen an der Bayenstrße zwei Knaben von sieben bzw. acht Jahren an einem Nachen zu schaffen, wobei sie ins Wasser fielen. Der achtährige Knabe konnte gerettet werden, während der andere ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wahlen zum Kirchenvorstand und zur Gemeindevertretung. Die katholischen Burger werden auf die Kirchenvorstande- und Gemeindevertretungswayl, welche am 14. und 15. dieser Woche im Merkertschen Saale(Berrenratyerstraße) stattfindet, aufmerksam gemacht. Wahlzettel werden am Wahllokal Diebstahl. In einem Hause auf der Dürenerstraße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und ein großer Posten feinere Wäsche sowie sämtliche Haushaltungswasche im Werte von mehreren hundert Mark gestohlen. Die Kriminalpolizei ist den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
