<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416394</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Wettbewerb zur Erlangung von Entwürfen für einen Taufbrunnen auf dem Gülichsplatz waren 57 Arbeiten eingegangen. Das Kreisgericht(Oberbürgermeister Wallraf, Beigeordneter Rehorst, Stadtbaurath Heimann, Architekten Schreiterer, Fabricius, Brantzky, Bildhauer Prof. Wrba und Jobst, Dr. Seligmann) hat folgende Auszeichnungen zuerkannt: Den ersten Preis (1000.) dem Entwurf Bronze des Bildhauers G. Grasegger, den zweiten Preis(600.) der Arbeit Bodensändig des Bildhauers F. Algermann mit den Architekten Recht und Bachmann, je einen dritten Preis(400.) den Entwürfen Steinbrunnen des Bildhauers Pieck, Frische Maifisch des Bildhauers J. B. Schreiner und Kösche Jung des Bildhauers S. Kirschbaum und Architekt Wetzler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem früheren langeährigen Armenpfleger Vogt ist der Kronenorden vierter Klasse verliehen und vom Oberbürgermeister überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Bankier verhaftet. Die Kriminalpolizei verhaftete einen Bankier, der vor einigen Monaten hier eine Bank eröffnet hatte. Er vrranlaßte kleine Leute aus Köln und Umgegend, bei ihm ihr Geld unterzubringen. Er hat ungefähr 20--25000 Mark unterschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Am Exerzierplatz am Neußestor fand man heute morgen die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande angehörenden Mannes im Alter von 40 bis 50 Jahren. Der Mann hatte sich einen Schuß in die rechte Sch äfe beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Krankenhause brachte sich ein Kaufmann. als er hörte, daß sein Leiden unheilbar sei, mit einem Messer eine schwere Verletzung am Halse und an der Brust bei; er starb an den Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Es bestanden die Diplomprufung die Herren Max Frank aus Köln, Ferdinand Rey aus Mühausen i. E. und Wasil Theodorescu aus Bukarest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. In einem Hause an der Boissereestraße wurde gestern ein Einbrecher erwischt, als er bei einer Witwe eingebrochen hatte und mit den gestohlenen Kleidern(einen Paletot hatte er sich bereits angezogen) das Haus verlassen wollte. Der Einbrecher wurde von der Polizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. In der vergangenen Nacht gegen 1 Uhr entstand in einem Hause in der Aegidiusstraße durch brennende Blilettasche Jeuer. Die freiwillige Feuerwehr von Sulz beseitigte schnell jede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Volksbad? Es gehen uns von verschiedenen Seiten Klagen zu, daß die Preise für das Aehrenfelder Bad, das nächstens eroffnet werden soll, zu hoch seien. Wir können den Einsendern nicht unrecht geben. Tatsächlich sind für das Aehrenfelder Bad zum großen Teile dieselben Preise festgesetzt, wie für das Hohenstaufenbad. So kostet z. B. ein Schwimmbad 40 Pfg., ein Wannenbad 50 Pfg. Volksbäder sind nur Donnerstags und Samstags von nachmittags 6 Uhr ab zu 20 Pfg. zu haben. Das Volksbad kostet in der Fleischmengergasse allerdings 25 Pfg. Fur einen Vorort mit so großer Arbeiterbevolterung erscheinen die regelmaßigen Preise zu hoch oder die Gelegenheiten des Volksbades zu selten. Bei der Forderung von 250000 M. für das Strandbad hat die Verwaltung einen so weitherzigen Standpunkt in Badangelegenheiten eingenommen, daß man meinen sollte, sie würde für die Bevolkerung in Ehrenfeld jetzt das gleiche Wohlwollen zeigen wie für gewisse Feinschmecker des"Familienbandes ohne Familie". Wir hoffen zu den Stadtverordneten der Zentrumspartei, daß sie auch hier die Interessen des arbeitenden Volkes berücksichtigen und gegenüber den Verschlägen der Verwaltung Aenderungen eintreten lassen. Zwischen den Besuchern des Hohenstausenbades und jenen des Byrenfelder Bades ist ein großer Unterschied, der auch in den Preisen der Bader seinen Ausdruck finden muß. Vor allem sollten an den Sonntagen die hohen Preise aufgehoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die kaufmännische Abteilung der Marianischen Jünglingskongregation Köln hielt am Sonn ag, den 12. Nov., einen Friedrich Wilbelm Weber-Abend ab. Nach der Begrüßung durch den Prases Hrn. Kaplan Lennartz hielt Hr. Leirer Brinkmann, der sich überhaupt um das Zustandekommen des Abends besonders verdient gemacht hatte, einen Vortrag über den Dichter Friedrich Wilhelm Weber und seine Hauptschlöpfungen Dreizehnlinden und Goliath. Er gab ein klares Lebensbild des Dichters und erläuterte die genannten Epen, welche später teilweise durch orn. Schwartz vor zuglich vorgetragen wurden. Den musikalischen Teil hatte das Aehrenfelder Salonorchester, unter Leitung des Hrn. Jean Peil übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auguste Körschgen, die junge Kölner Künstlerin, hervorgegangen aus dem Konservatorium und der Schule von Fräulein Ney und Frau Schelle wird sich erstmalig in einem eigenen Klavierabend morgen, Donnerstag, den 16. Nov., dem musikalischen Publicum vorstellen. Kompositionen von Schubert, Brahms, Chopin, Liszt und dem jetzt hier ansässigen Max van de Sandt stehen aus dem Programm. Das Konzert beginnt abends 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
