<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416347</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>vom Wagen gefallen. Gestern abend stürzte auf der Brühlerstraße ein ürkerer vom Vorgebirge, der nach Köln zum Markte fahren wollte, von seinem Fuhrwerk, er erlitt einen Unterarmbruch sowie noch erhebliche Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein, dessen Leitung in die Hände des Hrn. Kaplans Schwiedessen gelegt ist, feierte am 1. Oktober sein drittes Stiftungsfest und seine Fahnenweihe. Die kirchliche Weihe der Fahne, die von Hrn. Dechant Maybaum vorgenommen wurde, fand des Nachmittags statt. Die Festpredigt hielt Hr. Kaplan Hennes. An die kirchliche Feier schloß sich der Festzug durch die Straßen von Bayenthal zum Festlokal an, zu dem sich trotz der Ungunst der Witterung noch eine große Anzahl von Brudervereine mit ihren Fahnen eingefunden hatten. Hr. Kaplan Ort schilderte in seiner packenden Festrede den Jünglingen die großen Gefahren in unserer Zeit und zeigte ihnen den richtigen Begriff von wahrer Freiheit. Die Festfeier wurde mit einem lustigen Einakter beschlossen. Des Abends fand in denselben Festäumen eine wohlgelungene Familienfeier statt. Nach herzlichen Begrüßungsworten des Hrn. Kaplans Ruppel forderte Hr. Dechant Maybaum die Jünglinge auf, treu zur Kirche und zur Fahne zu stehen, deren Bild zum Bekenntnis des Glaubens und zur Bewahrung der Sittenreinheit auffordere. In seiner Festrede schilderte Hr. Hauptlehrer Bicker die antireligioösen Bestrebungen, die auch in die großen Volksschichten gedrungen seien, namentlich die Jugend wolle man gewinnen. Die Leiter der Jugend seien jene Männer, die die Jugend in dieser gefährlichen Zeit zum starken Bunde zusammenschließen, um sie zu Stützen des Staates, der Kirche und der Familie heranzubilden. Das nun folgende Theatersück Zriny von Körner, das meisterhaft von den Jünglingen gespielt wurde, fand allgemeinen Beifall. Auch für den Humor war gesorgt Nicht unerwaähnt sei auch die freundliche Mitwirkung des Kirchenchors Cäcilia, der durch sene Liederspenden einen großen Teil mit zur Erhöhung der Festesstimmung beitrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebe drangen in der vorigen Nacht in ein Uhrenwarengeschäft auf der Hauptstrße ein. Sie schnitten in die große Spiegelscheibe eine Oeffnung, welche es ermögliche, das ganze Schaufenster bis auf einige Weckeruhren auszuraume.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksverein für das kathol. Deutschland Köln-Niehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Deutzer Männergesangverein gibt am Samstagabend unter seinem umsichtigen Dirigenten, Hrn. Jos. Schmeisser (Köln), in den Sälen des Hrn. Reimann an der Freiheitstraße, zur Eröffnung der Leinterfestlichkeiten eine Liedertafel mit Ball. Außer den bestbekannten Vorträgen des Chores bietet der Verein auch noch Rezitationen und gute Bühnenaufführungen. Eine Mannschaft des Deutzer Turnvereins leiht der Veranstaltung ebenfalls ihre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
