<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416324</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aus dem Postdienst. Dem Vernehmen nach werden voraussichtlich die Assistenten aus der Klasse der Zivilanwärter, die bis einschliefßlich 14. Juni 1906 die Assistentenprüfung bestanden haben oder denen anderweit das Dienstalter bis 15. Juni 1906 beigelegt ist, als Post- oder Telegraphenassistenten oder als Postverwalter etatsäßig angestellt werden. Von den aus der Klasse der Militäanwarter hervorgegangenen Beamten werden diegenen als Post- oder Telegraphenassistenten oder als Postverwalter etatsäßig angestellt werden, die bis zum 1. Mai 1911 zu Assistenten ernannt worden sind. Von den am 1. Mai 1911 ernannten Assistenten kommen jedoch nur diejenigen zur Anstellung, die die Vorrüfung bis einschliefßlich 27. Februar 1908 bestanden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In unserem Zoologischen Garten ist man bemüht, die Besucher auch mit der einheimischen Fauna bekannt zu machen, die ihm oft viel fremder ist als die fernster Zonen. Dazu kommt noch, daß unsere freilebende Tierwelt immer mehr zurückgedraängt wird und an Zahl der Arten und Individuen zusehends abnimmt. Zu den Vögeln, die früher am Rhein und besonders an der Mosel nicht selten waren, gehört der Uhn, der ständige Begleiter des Jägers auf der Krähenütte. Jetzt kennt man in hier kaum mehr, und man mußte sich schon nach Oesterreich wenden, um ein Paar dieser stattlichen Eulen zu erhalten. Sein naher Verwandter, der sibirische Uhn, ist jetzt weit häufiger in unseren Tiereärten und hat hier bereits mehrfach geblutet. Ein kleiner Nager, der jüngst erworben werden konnte, ist hier weniger selten, zum groven Leidwesen der Landwirte und Gärtner. Es inr das wilde Kaninchen, das aber trotz seiner Häufigkeit doch vielen völlig unbekannt ist. Die kleine Familie von sechs Köpfen wurde von zahmen Kaninchen, sogenannten Stallhasen, aufgezogen, und diesem Umstande ist es zu verdanken, daß sich jene an das Leben in der Gefangenschaft gewöhnt haben, während alt eingefangene Tiere dies nur in seltenen Fällen tun. Als tüchtige Graber und Nager mußten die Wildlinge natürlich besonders sicher untergebracht werden, und wenn diese Unterkunft in den Nagetiereäfigen neben den jungen Eisären auch nicht ganz naturgemaäß ist, so haben die Besucher doch Gelegenheit, jene deutlich zu beobachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sturz vom Dach. In der Lotharstraße fiel gestern nachmittag ein Zimmerergeselle vom Tache eines Neuhaus. Ter Sturz wurde dadurch hervorgerufen, daß den Mann der Schwengel eines Aufzugs an den Kopf schlug. Der Arbeiter wurde schwerverletzte und bewußtlos in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
