<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>416302</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>fiegdurch n oder leiden. vie für gungen Erfolg chkeiten, deres Dose in sollten, gutes" Auszeichnung. Am Samstagmorgen erschien ein Vertreter der Staatsbehoörde bei der Firma Heinr. Roesberg Nachf. und überreichte dem bei der Firma beschäftigten Polstermeister Herrn Anton Gelenberg, hier, Filzengraben 28 wohnhaft, das Allgemeine Ehrenzeichen für 30 Jahre treu geleistete Dienste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ehrengabe an Kriegsteilnehmer oder deren Witwen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Messer in Knabenänden. Auf dem Bonner Wall gerieten zwei Knaben im Alter von 12 Jahren wegen einer Kleinigkeit in Streit. Einer der Knaben brachte seinem Gegner mit einem Messer so erhebliche Verletzungen bei, daß der Verletzte zum Arzt gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Als Warnung vor einem nächtlichen Einbrecher diene folgendes: Seit einigen Tagen macht ein Kerl bei Nacht die Hausgarten zwischen Zülicher- und Palanterstraße unsicher und späht die Gelegenheit ab, wo etwa infolge der Hitze geöffnete Fenster in Unterhauswohnungen ihm sein lichtscheuen Tun erleichtern. So wurde er von Bewohnern der oberen Stockwerke der Hauser an der Zülpicherstraße bemerkt, wie er durch den Garten zu einem offenstehenden Fenster schlich. Durch Anrufe und Drohungen wurde der Gauner verscheucht, der über die Gartenmauer verduftete. Anscheinend hat der Kerl seinen Weg in die fremden Gärten durch offenstehende Haustüren in der Palanterstraße gefunden, da er bereits zwischen elf und zwölf Uhr abends beobachtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schützen- und Volksfest. Am Sonntagnachmittag 2 Uhr beginnend ist großer Prunkfestzug. Der Krönungszug findet Mittwoch, den 30. August, abends.30 Uhr beginnend statt, ebenso der Krönnungsball in dem über 3000 Personen fassenden Festzeit auf dem Schützenplatz an der Vogelſanger- und Sömmeringstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 26 Aug.1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Herin ge holländische Voll-, M. 40,00-44,00 die Tonne. Sardeiten M. 78,00-105.00 der Anker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 26 Aug.1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Getrocknete Früchte.'flaumen, kalifornische, in Kisten, M. 90.00-110,..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 25. Aug.1911. Borax, 1. Sorte raff. Kristalle, M. 33 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
