<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Badeanstalt wird im April des kommenden Jahres der Benutzung übergeben. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung sollte der Tarif beraten werden. Der Oberbürgermeister hat mit Rücksicht auf die in der Presse über den Tarif laut gewordenen Wünsche(vergl. Nr. 315 des Local-Anzeigers) der Versammlung vorzuschlagen, den Tarif an die Bäserdeputation zurückzuverweisen; diesem Vorschlag stimmte die Versammlung zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein hierselbst ladet seine Mitglieder zur Teilnahme an einem Stenographiekursus (System Stolze-Schrey) ergebenst ein. Derselbe soll Mittwoch, den 22. November seinen Anfang nehmen. Vereinslokal: Lobau, Philippstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vortragsabende im hiesigen Handel- und Gewerbeverein erfreuen sich steigender Beliebtheit. Auch am Dienstag, den 14. d. M. war der Besuch sehr gut. Hr. Rechtsanwalt Dr. jur Schmitz 1 sprach über das Thema: Was muß der Gewerbetreibende von der rechtlichen Stellung der Frau wissen? Gut gewählte Beispiele aus der Praxis illustrierten den Vortrag. In der Diskussion, an welcher sich Juristen und Laien lebhaft beteiligten, erfuhr der Vortrag eine treffliche Ergänzung. Der Vorsitzende, Hr. Spindler, wies zum Schluß auf den großen Wert dieser Vortrage hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verliehen wurde dem pensionierten Kasernenärter Ernst Hollweck hierselbst das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein Köln-Ehrenfeld hielt am vergangenen Dienstag seine dieseährige Generalversammlung ab. Dem Jahresbericht entnehmen wir folgendes: Der Mitgliederbeſtand ist auf 100 angewachsen. Auf sozialpolitischen Gebiete betätigte sich der Verein gemeinsam mit den übrigen kaufmännischen Vereinen von Köln in der Sozialen Kommission, die insbesondere Stellung nahm zu der Frage des Achtuhrladenschlusses, der Kaufmannsgerichtswahl, der Stellung von Kautionen. In Vereinigung mit den Brudervereine von Köln richtete der Verein des öfteren Petitionen an den Reichstag sowie an die Herren Abgeordneten und veranstaltete mehrere Vorträge und Versammlungen, die sich mit sozialpolitischen Fragen befaßten. Ferner wurden fachwissenschaftliche und populäwissenschaftliche Vorträge eingerichtet, die alle gut besucht waren. Außeadem wurden neben der Besichtigung des städtischen Gas- und Wasserwerkes, des stadtöluischen Rathauses und des Roisdorfer Mineralbrunnen zwei Ausfluge veranstaltet. Als seine vornehmste Aufgabe betrachtete es der Verein, das religioöse Leben seiner Mitglieder zu pflegen und zu fordern, wozu zwei gemeinschaftliche hl. Kommunionen sowie die Beteiligung an den Fronleichnams- prozessionen von St. Joseph, St. Peter, St. Anna und St. Mechten willkommenen Anlaß boten. Die Stellenvermittlung des Vereins lag in Handen des Schriftführers. Auch auf diesem Gebiet wurden Katholischer kaufmännischer Verein Köln-Kalk. In der unlängst stattgefundenen Versammlung konnte der Vorsitzende Hr. Wollersheim, eine überaus stattliche Anzahl kat#elischer Kaufleute begrüßen. Hr. Bankbeamter K. Söhling sprach in fesselnder Weise über Frauenarbeit im Handelsgewerbe. Die an schließende Aussprache gestaltete sich recht lebhaft Mehrere Herbei erwarten ihren Beitritt zum Verein. Am Freitag, den 17. d. findet die nächste Versammlung in der Restauration von Peters Kalter Hauptstrße 221, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
