<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Karl Fesenmeyer aus Gemünd(Eifel) und Heinrich Körfer aus Evinghoven, Kr. Grevenbroich # Schwer gerupft. Vorgestern nach mittag lernte ein Kaufmann von auswärts mehrere Männer kennen, mitdelen er Meine Deine Tante spielte. Die Falschspieler, solche waren es, nahmen dem Kaufmann etwa 3000 verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein aufsehenerregender Vorfall trug sich in letzter Nacht gegen 3 Uhr am Leystapel zu. Ein Arbeiter kam aus der Rheingasse und lief auf den Rhein zu, in der Absicht, sich ins Wasser zu stürzen. Ein junger Mann, der gerade in dem Augenblick vorbei kam, erfaßte den Lebensüden, der schon Hut und Nock von sich geworfen hatte. Dem betr. jungen Manne kamen noch andere Leute zu Hülfe, aber trotzdem gelang es dem Lebensüden, sich loszureißen. Mit einem Sprung über das Gelandet stürzte er sich in das Wasser. Voll Entsetzen liefen die Personen, die das Vorhaben des Mannes verhindern wollten, auf die Anlegestelle der Ueberfahrtsboote und sahen von da den Lebensüden mit den Wellen kämpfen. In dem kalten Wasser muß er aber doch wohl andere Gedanken bekommen haben, denn er bemühte sich, wieder das Ufer zu erreichen. Man half ihm, und unter schwierigen Verhältnissen gelang es, den Selbstmordkandidaten ans Land zu bringen. Von Wasser triefend und frierend zog er von dannen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>SS. Vergiftungen. In der Bayardsgasse schnitt eine Frau von Streichtölzern die Köpfe ab und tat diese in Salzsäure; dieses Gemisch trank sie. Mit schweren inneren Brandwunden wurde die Frau ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorgestern nachmittag trank in einem Hause in der Achterstrße eine eiva 24 Jahre alte Näherin angeblich aus Versehen Lyson; sie erlitt schwere innere Brandwunden. Mittels Krankenwauens wurde sie ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Christuskirche findet am Buß- und Bettag, Mittwoch, 22. November, abends 7 Uhr eine kirchliche Musik, aufführung statt; sie ist veranstaltet von Professor Franke (Orgel) unter Mitwirkung der obersten Chorklasse des Konservatoriums(Leitung Herr Generalmusikdirektor Steinbach). Eintrittskarten zu 1 Mark sind er ältlich in den Musikalienhandlungen von Gerdes, Koenemann, Tonger, Weber, sowie in den Buchhandlungen von Neubner, Roemke und J. G. Schmitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Nov.1911. Hr. Kardinal Fischer trat heute eine Firmreise nach Düsseldorf an, die bis Ende dieser Woche dauert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Große Karnevalsgesellschaft. Der Kleine Rat der Gesellschaft folgte mit dem neuen Präsidenten, Hru. Karl Giebmans, am Samstag der Einladung der Bonner Borussen zum Essen und zur Kneipe nach Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
