<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416359</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hiel kürzlich eine sehr gut besuchte Vertrauensännerversacmlung ab. In seiner Begrüßung wies der Geschäftsfuhrer aus den im letzten Volksvereinsgefte erschienenen Jahresbericht hin, wonach der## wachs an Mitgliedern in erfreulichem Maße fortdauert. Das stet Wachsen der Mitgliederzahl, auch in Lindenthal, werde zu neuen Eifer und lebhafter Agitation anspornen. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten wurde das Winterprogramm besprochen. Herr Overleyrer Jansen legte in begeisternder Wann die Notwendigkeit und die Ziele einer Presseagitation dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Am Samstagnachmittag geriet ein Mann, der au der Dürenerstraße eine leere Handkarre zog, mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Bei dem heutigen Stoß ging die Spitze der Wagenbeichsels dem Mann mitten durch die Hand. Man brau den Schwerverletzten zu einem Arzt und später in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse veranstaltet auch in diesem Winter wieder mehrere interessante Vortrage. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen heiteren Abend gibt am Mittwoch, 18. Oktober, abends 8 Uhr, der Recitator Klaus Steven aus Berlin; die Vorlesung findet im großen Saale der Lese statt. Zum Vortrag kommen ernste und heitere Dichtungen von Heine, M. C. Kann, Klara Viebig, Karl Ettlinger u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein tolleühner Sprung. In der vergangenen Nacht wurde in das Bürgerhospital ein Mann eingeliefert, der angab, bei Gelegenheit der Revision einer Spieltölle durch die Kriminalpolizei aus dem Fenster der ersten Etage gesprungen zu sein, weil er entweichen wollte. Er hat beide Beine gebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zwei Verbrecher entkommen. Gestern abend sind aus der Krankenanstalt Lindenburg zwei Verbrecher, welche dort auf Anordnung des Untersuchungsrichters zur Beobachtung ihres Geisteszustandes hingebracht worden waren entsprungen, und entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum der Firma Weiter ter Meer. Am Samstag wurde das 50jährige Bestehen der chemischen Fabriken vorm. Weiler ter Meer in Uerdingen begangen(einen ausfuhrlichen Bericht über die Feier enthält die Könnische Volkszeitung vom 15. Ottober Nr. 880). Bemerkenswert ist die Tatsache, daß die großen Werke sich aus sehr bescheidenen Anfängen aufgebaut haben; im Oktober 1861 hat Hr. I. W. A. Weiler in Ehrenfeld eine kleine Anilinfabrik geründet. 1880 wurde in Mügersdorf eine Salpeterfabrik gegrundet. Im Jahre 1896 erfolgte der lange vorbereitete Zusammenschlugß der beiden Werke, Chemische Fabriken vorm. I. W. Weiter&amp; Co. in Köln-Ehrenfeld und Farbwerk E. ter Meer&amp; Co. in Uerdingen. Die Herren Dr. Julius Weiler und Dr. Edmund ter Meer bildeten den Vorstand. 1897 wurde eine Anleihe von zwei Millionen zur Erweiterung der Anlagen ausgenommen und es wurden große Betriebe neu hinzugefuügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 16.0kt.1911. Schlacht viehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern versteller sich tür aie 50 Kilo Lebend gewicht die eingeklammerten Ziffern aber für de 7043 Schweine, a. M. 47-49(60-62), b. 46-47(58-60. c. 47-48 (59-61), d. 47-49(59-62), e. 43-45(54-57), f. 40-44(51-5e g. 40-41 Am 16.Okt. wurden an frischem geschlachtetem Fleisch aus Holland eingeführt: 238 Viertel Grossvieh, 48 Viertel Grossvieh aus Schweden, 178 Kälber.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 16.Oktob. 1911. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, neu,.10.50 1s 11,00, Wieſenheu, neu. 9,00 bis M. 9,20, Roggen-Breitdruschstroh M. 4,40 bis M. 4,80. Krumm- u. Pressstroh M..40 bis M. 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>good-##g 1911 Rübol in Partien von 5000 Kil. vorr. 74.50 p 14.0kt.1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Die Preise für Hülsenfruchte stellten sich in der vergangenen Woche ungefähr folgendermassen: Viktoria-Erbsen, gelbe, urgeschälte, sächsischen M. 38---42, desgl. russische M. 33-35, desgl. geschälte M. 44-50, desgl. gespaltene M. 38.40, grüne urgeschälte, holländische M. 40---42, desgl. geschälte, französische M. 54-56. Bohnen, Mittel- rumänische M. 32-33 ung###che Perl- M. 39-40, galizische Lang-, ausgelesene M. 41-43. beste Walcheren M. 56-58. Linsen, Mittel- M. 36-40, grosse M. 46-50, Heller- M. 58--66, alles die 100 Kil. Die Nachfrage hat, wie nicht and-is zu erwarten war, nachgelassen, die Preise für Bohnen und bessere Sorten Linsen sind unverändert geblieben, während Erbsen im Preise etwas nachgegeben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Perſonalnachricht. Ernannt wurde der Oberpostassistent Lück zum Postdekretär.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ortskrankenkassenwahl in Köln-Nippes. In der Versammlung des christlichen Handwerker- und Arbeitervereins sprach am Sonntagabend Hr. Ritzerfeld aus Köln in einem längeren Vortrag über das Wesen und die Wichtigkeit der Wahlen zu den Ortskrankenkassen. Die Wahlen, welche satzungsgemäß für Nippes Mitte November stattfinden sollen, sind jetzt plötzlich auf den 23. November festgesetzt worden. Es bleibt somit nur kurze Zeit zur Vorbereitung. Als Wahllokal ist das Versammlungslokal der Sozialdemokraten und freien Gewerkschaften in der Restauration Zinn(Florastraße) bestimmt worden. Wahlberechtigt sind alle Kassenmitglieder, welche das 21. Lebensjahr vollendet haben. Erforderlich zur Ausubung des Wahlrechts ist eine von der Ortskrankenkasse ausgestellte Legitimation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
