<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>416373</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preußische Klassenlotterie. Die Erneuerung der Lose zur sanften Klasse der 25. Klassenlotterie muß unter Vorlegung der Lose bei Verlust des Anrechts bis spätestens Samstag den 4. November, abends 6 Uhr, bei den zuständigen Lotterie-Einnehmern erfolgt sein. Die Ziehung der funften Klasse beginnt am 8. November und dauert bis zum 2. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Der verlängerte Verkauf de Zeitkarten für den Monat November d. J. findet am Dienstag den 31. Oktober, Mittwoch, den 1. November und Donnerstag de# 2. November, statt.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Revolver. Gestern hantierte auf dem Oberländerwas ein 17 Jahre alter Kaufmannslehrling mit einem geladenen### volver. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang dem Unvor sichtigen durch die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Handtäschchenäuber. Als vorgestern abend an Oberländer Ufer zwei Damen aus einem Restaurant traten, entriß ein junger Bursche einer der Damen das Handtäschchen mit#### Inhalt und entlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rasch tritt der Tod den Menschen an. Gestern abend wurde in der Krebsgasse, Nähe der Schildergasse, eine Frau in Jahren zwischen vierzig und fünfzig vom Schlage geruhrt. e starb sofort. Die Leiche wurde in das Polizeiräpsidium gebra ( Eine Abschiedsfeier für den bisherigen Bezirkstommanden Hrn. Oberst Gruner, der demnächst nach Halberstadt überbieten findet am kommenden Dienstag, abends.30 Uhr, im Luisenga# auf Veranlassung des Kreiskriegerverbandes Köln-Stadt unn Mitwirkung des Kölner Liederkranz statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dresseagitation im Straßenbahnwagen. Seit einige Zeit erscheint hier ein demokratisches Organ, das mit allen mög. lichen Mitteln unters Volk zu bringen versucht wird. In gann Packen wird dasselbe auch in die Straßenbahnwagen geworfen mu der Aufforderung an die Schaffner, dasselbe an die Fahrgaste n verteilen. Die Beamten sind aber jedenfalls nicht dazu da, un sich zur Agitation für ein parteipolitische Presseunterneymen zugeben, sie haben auch mit ihren dienstlichen Ausgaben vollauf genug zu tun, so daß sie sich derartige Ansinnen verbitten tönnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kindesleiche gefunden. Gestern nachmittag wurde au einem Schutthaufen in der Goltsteinstraße in Lappen eingewickelt die Leiche eines neugeborenen Kindes gesunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die Marokkofrage. Die verklausuliert Erklärung, welche Pe#, hierzu abgab, war zu fadenscheinig, als daß sie jemand über wahre Stellung der Sozialdemokratie in diesem Punkte#### täuschen könne. Nach wie vor sei die Sozialdemokratie als eine deutsche und revolutionäre Partei, scharf zu bekämpfen. Die sammlung spendete dem Redner reichen Beifall, und eine leh#Aussprache gab Zeugnis von dem Interesse, das der vorzuglich. Vortrag erweckt hatte. Hr. Oberlehrer Jansen legte sodann Versammlungsteilnehmern die Wichtigkeit der Verbreitung unse Presse dar und wies unter Aufforderung zur Mitarbeit am: bevorstehende Presseagitation hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
