<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416304</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem bisherigen Eisenbahnwagenheber Jos. Lang ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen (A) Wahrheit oder Dichtung? Wir geben die folgende Mel#s Pp zom Vorbehalt wieder: Ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnschaffner Gottis das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>e, 2#Augus9. Dem pensionierten Eisenhal.  legt den Großstädten große Lasten auf. So ist die Ausgabe an Barunterstützungen aus öffentlichen Armenmitteln in Köln auch im letzten Jahr nicht unerheblich gestiegen. Die Steigerung entfällt allerdings zu einem großen Teil auf die am 1. April 1910 erfolgte Eingemeindung von Kalk und Vingst und auf die Wirkung der vom 1. Oktober 1909 ab erhöhten Ausschlußßsätze, anderseits ist sie aber auch darauf zurückzugühren, daß die allmählich eingetretene Besserung in den wirtschaftlichen Verhältnissen auf die öffentliche Armenpflege noch keinen besonderen Einfluß gehabt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preußische Klassenlotterie. Die Erneuerung der Lose zur dritten Klasse der 225. Klassen-Lotterie muß bei Verlust des Anrechts bis Montag, 4. September, abends 6 Uhr, bei den zuständigen Einnehmern unter Vorlegung der Lose planäßig geschehen. Die Ziehung der dritten Klasse findet am 8. und 9. September statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der dritte Brand innerhalb drei Cage war am Montagnachmittag zu verzeichnen. Kurz vor 3 Uhr war in einem Knochen- und Lumpenlager in der Nikolausstraße Feuer ausgebrochen, das eine gewaltige Hitze entwickelte und die nebenanliegende Gebäude gefährdete. Die Sülzer Freiwillige Wehr war "Daß ich dir nicht gleich den Handschuh ins Gesicht werfe, Vetter Naseweis: ich mill dir nicht wünschen, so lange auf das Glück zu warten, wie ich!" drohte Onkel lachend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
