<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416335</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. In einem Felde an der Bonnerstraße brannte am Sonntagmorgen gegen 4 Uhr ein Fruchtbaren gänzlich nieder. Das Feuer verursachte einen weithin sichtbaren Schein. Die Bayenthaler freiwillige Feuerwehr war auf der Brandstelle tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zufuhrwege zur neuen Badeanstalt und zum neuen Marktplatz. Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hat eine Eingabe an den Oberbürgermeister gerichtet, in der es heißt: Dem Vernehmen nach sollen zu dem etwa 170 Meter langen und 60 Meter breiten, etwa 10200 Quadratmeter großen Badehaus- und Marktkomplexe von der Venloer- und Vogelsangerstraße aus nur 12 Meter breite Zufuhrstraßen, unter gänzlichem Wegfall seitlicher Zufuhrwege aus der Geissel- und Rothehausstraße geschaffen werden. Da diese Zufuhrstraßen als durchaus ungenügend und für den ganzen Stadtteil nachteilig gehalten werden, und sich in Bürgerkreisen über die Behandlung dieser Sache ein lebhafter Widerspruch gebildet hat, glaubt der Vorstand, folgenden Antrag zur Berücksichtigung unterbreiten zu müssen: a) Die Zufuyrstraße von der Ven loerstraße auf 23 Meter Breite anzulegen, b) den beabsichtigten Neubau der Sparkasse nicht in diese Zufuhrstraße, sondern auf dem Platze selbst unmittelbar hinter dem Neubau Wusterhausen Nr. 293 zu errichten, c) von dem Verkaufe des neben dem Hause Bovenschen Nr. 301 gelegenen alten Wegstreifen abzusehen und diesen in die vorbezeichnete Zufuhrstraße fallen zu lassen, d) von der Geisselung Rothehausstraße--10 Meter breite Zufuhrwege zu schaffen, und e) von dem zum öffentlichen Markte bestimmten Platz, an dessen Nordwestseite keinen Streifen von 15 Meter zur Bebauung abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schießgewehr. Am Sonntagnachmittag hantierte in der Amsterdamerstraße ein 17jähriger Junge mit einem Revolver. Hierbei entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die rechte Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verzögerungen empteutr ee ohaßz die Ueberweiſungen und Scheck, bus zu dieser Schlußzeit bei den Postscheckämtern eingehen "doron Behandlung unterliegen die Ueberweiſungen auf euer Tetonderen, sofern sie beim Postscheckante die Potschecktonten ver e." erhaltenden Stunde eingeben 9. ver Hiacherseite lints unten unterhalb des Ortes und der uud auf der Vorderseite unte--..-- ginge geschriebenen Vermert Reichsbank" tragen. Ueberweiſungen dieser Art werden der Reichsbank k noch am Tage des Eingangs unter Uebersendung der Formularochutte ugne,#. 2 hisher als Nachteil empfunden worden, Im Potscheckvertehr Ist es proper-etelgehihr vom Aussteller mächtig-- er ist ein gebrochener Mann letzten Willen nicht mehr ändern." Eise schüttelte traurig den Kopf...., gutgeguete sie Das sind leere Entschuldigungen, Franz," entgegnete Herr Hammer mag körperlich gebrochen sein, geistig ist er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pah-- der Vater! Er wird es ganz selbstverständlich 44 aber soweit hätte er sich niemals vergessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu den Stadtverordnetenwahlen. Die rech stehenden Parteien haben in einer gemeinsamen Vertreter Stadtverordnetenwahlen eigene Kandidaten auszustehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>9 i, seiner Zeitung einen Artikel veröffentlicht hat,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>dem der genannte Verband einer sehr scharfen Kritik unterwurde. Dieser Artikel war von dem praktischen Arzte Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jubiläum Schmitz. Unter großer Beteiligung der ganzen Gemeinde wurde gestern, Sonntag, das 25jährige Dienstjubiläum des Herrn Lehrers Reiner Schmitz festlich begangen. Mittwoch, den 20. hatte bereits eine erhebende Schulfeier stattgefunden. Unter dem Vorsitz des Herrn Ortsvorstehers Michael Rädürscheidt hatte sich schon seit einigen Monaten ein Festkomite gebildet. Am Vorabend(Samstagabend) wurde dem Jubilar an seiner Wohnung von dem Musikverein Symphonia sowie dem Männergesangverein Germania eine Serenade dargebracht. Am Sonntagmorgen wurde von sämtlichen Vereinen der Gemeinde mit ihren Fahnen unter Vorantritt einer Musikkapelle an seiner Wohnung abgeholt und r Kirche begleitet. Beim feierlichen Hochamt brachte der Cäcilien- Kirchenchor eine vierstimmige Messe zum Vortrag. Nach dem Gottesdienste wurde Herr Schmitz wieder in seine Wohnung geleitet, wo sodann die allgemeine Beglückünschung seitens des Gemeindeangehörigen, der Vereine, Freunde uno Bekannten erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein tödlicher Anfall ereignete sich Samstagnachmittag. Der Arbeiter G. war in einem Garten damit beschaftigt, von einem Baum Birnen zu pflücken, als er plötzlich von dem Baum herunterfiel und eine Schägelverletzung sich zuzog. Im Deutzer Hospital ist der Mann, ohne die Besinnung wiedererlangt zu haben, gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
