<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ine Mission in Brit.-Indien im Fränkischen Hof. 8 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Maria-Himmelfahrt, geründet 189#, Dirigent Hr. Theo Brauen, feiert am Mittwoch, den 22. Nov.(Buß- und Beitrag), sein 27jähriges Bestehen. Morgens .30 Uhr findet gemeinschaftliche h. Kommunion und um.30 Uhr ein feierliches Hochamt statt, in dem zum erstenmal die Meßgesange nach der Vaticanischen Ausgabe vorgetragen werden. Am Sountag, den 26, abends. Uhr, wird im großen Tivolisaale ein Konzert unter Mitwirkung von Mitgliedern der Kapelle des Rhein. Inf.-Regis. Nr. 65 und geschätzter Solingen abgehalten. Der Verein wird mit seinem Knabenchor nur neue Chöre zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtv. rordnetenversammlung. auf der Tagesordnung der am Dienstag, 21. November, stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Einsetzung einer Deputation für Wohnungsfursorge, Fluchtlinienpläne, Beschlußßfassung üder die Niederlegung des alten Marzellengymmasiums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Fest in den Colonien. Am 1. Dezember findet in den Salen der Bürgergesellschaft ein Fest des Frauenbundes der deutschen Kolonialgesellschaft statt. Der Reinertrag des Festes soll zur Errichtung eines Jugendheimes in Luderitzbucht verwandt werden. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein ladet seine Mitglieder zu einem Lichtbiloervortrage ein; der Verein ersucht ferner seine Mitglieder um zahlreiche Beteiligung an dem Beamtentursus. Die Themata, für die bedeutende Redner, gute Kenner unseres Wirtschaftslebens gewonnen sind, werden von dem Ausschuß zur anstaltung des Kursus in den Zeitungen bekannt gegeben.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Jugendabteilung des Katholischen Frauenbundes, Zweigverein Koin, veranstaltet am 29. November, nachmittags 5 Uhr, eine größere Versammlung im Vortragsaal der Bürgergesellschaft(Eingang Appellhofplatz). Der bekannte Redner der Mainzer Ka#coliken-Versammlung Hr. Dr. Donder- aus Munster i. W. ist zum Vortrag gewonnen worden Er wird über muß man auch mit seinen Körperkraäften; wer sie überanstrengt, oder beruflich zu sehr in Anspruch nehmen muß, tut gut, um Verlorenes wieder einzuholen, Scotts Emulsion einzunehmen. Seit 35 Jahren bestens bewährt, ist Scotts Emulsion gerade für solche Zwecke ein vorzügliches Stärkungsmittel. Man mache einen Versuch, achte aber wohl darauf, die echte Scotts Emulsion zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>dem Garantiezeichen des Scottschen Verfahrens!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland bleibt auch in diesem Jahre seiner alten Gewohnheit treu, indem er seinen Mitgliedern am Buß- und Bettag eine festliche Abendunterhaltung bietet. Sie ist dieses Mal in die Form eines Volksbildungsabends gekleidet, zu dem der hiesige Mannergesangverein, hervorragende Instrumental- und Gesangssolisten und ein bedeutender Redner ihre Mitwirkung zugesagt haben. Dem Programm ist der leitende Gedanke: Der Rein in Süge und Lied zugrunde gelegt. So darf aus einen zahlreichen Besuch des sorgeältig vorbereiteten, im Thierschen Saale stattfindenden Abenös gerechnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Windthorst-Bund. Am Donnerſtagabend sprach Herr Redakteur Krauß(Duren) in trefflicher Rede üver Italien und Tripolis. Das Vorgehen Italiens stehe, so führte der Redner u. a. aus, im Zusammenhing mit den Ereignissen in Marokko und habe seine Ursache in dem Wunsche nach kolonialen Ausdehnung. Als nun Italien auf Tunis verzichten mußte, richtete es sein Augenmerk auf Tripolis und provoziert hier einen Konflikt, der zum gegenwartigen Kriege führte. Der Verlauf des Krieges hat aver die Italiener enttäuscht; denn die vielen Hindernisse, die ihnen in Tripolis entgegengetreten find, lassen heute noch nicht ein Ende ersehen. Der kritischste Moment in der Entwickelung der Affäre war der, da Italien im Begriff stand, den Krieg nach Europa und Assen hinüberzuspielen. Für Deutschland hat sich die Notwendigkeit absoluter Neutralitat ergeben, wenn auch vielleicht Statten sein Verbleiben im Dreibund von der Billigung seiner Herrschaft in Tripolis abhangig machen wird. Was die treibende Kraft in diesem Streite angeht, so zeigen alle Umstände wieder auf England und Frankreich. Demgegenüber werden sich für Deutschland die Leyren ergeben, gestutzt auf ein schwarzes Schwert in aller Ruhe und Wachsamkeit der Entwickelung entgegen zu sehen. Der Vortrag fand reichen Beifall. Herr Ising dankte dem Redner und leitete dann zum zweiten Teil über. Es wurden die Posten des zweiten Schriftführers und des Bibliothekars neu besetzt. Den Unterrichts kursus, der in sechs Vorträgen die Reichsverfassung beyangeln wird, wird Herr Kaplan Engel wieder übernehmen. Eine schöne Fracht des Vortrages war der Beitritt mehrer Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neuer Gesangverein. aus dem Personal der Beamten und Arbeiter der Gmerabsertigung Kalk-Nord und Umladehalle, hat sich ein Gesangverein gebildet, unter dem Namen Männer-Gesang-Verein der Güterabfertigung Kalk-Nord. Er zählt bereits 60 aktive Mitglieder. Die Chorleitung ist dem Musiklehrer Hrn. Walter Miebach in Köln-Deutz übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
