<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416375</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die neue Hochdrucke für Fußgänger- und Wagenverkehr über den Kaiserwilhelmn-Kanal bei Holtenau; Konteradmiral v. Krosigk, Chef des ist der Konsum in Palmis(Pflanzenfette) und Almona(Pflanzenbuttern-Margarine) in den letzten sieben Jahren gestiegen. Diese Tatsache ist der beste Beweis dafür, daß unsere Produkte einem wirklichen Bedürfnis entsprechen. Es wird bald keinen deutschen Haushalt mehr geben, in dem Palmis und Almona nicht zu finden find. Niemand follte daber verläumen, einen Versuch damit zu machen. H. Schlinck&amp; Cie..-G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am St. Franziskushospital wurde am 24. Oktober zum vierten Male die staatlicherseits vorgeschriebene Prüfung der Krankenpflegerinnen abgehalten, welcher sich acht Schwestern des Ordens vom h. Franziskus(Mutterhaus Nachen) unterzogen Die Prüfung wurde unter dem Vorsitze des Herrn Regierungs- und Geh. Medizinalrates Dr. Rosack von diesem und den beiden Hospitaloberarzten Dr. Geuer und Dr. Wirtz abgehalten. Sämtliche Prüfange bestanden das Examen, wobei sich Herr Geheimrat Dr. Rosack wiederholt sehr lobend über die theoretischen und praktischen Leistungen der Prüflinge aussprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Rautenstrauch-Joestauseums veranstaltete am Freitag, den 27. Oktober, einen Vortragsabend im großen, bis aus den letzten Platz gefüllten Gürzenichsaale. Hr. Prof. Dr. Neuhausß aus Berlin sprach über Deutsch-Neuguinea, das er in den Jahren 1908--1910 nahezu in allen seinen Teilen bereist hat. Nach kurzer geographischer Orientierung führte er eine Reihe charakteristischer Landschaftsbilder vor, besonders den Urwald, wie er ihm auf der Wanderung von Finschhafen westwärts entgegengetreten ist; interessant waren auch einige Ansichten typischer Hebungs- und Sentungsgebiete. Der Darstellung einer anthropologischen Eigentümlichkeit, zwerghafter Leute aus der Gegeno von Finschhafen, folgte die eigentliche ethnographische Schilderung: Treffliche Lichtbircer brachten die Bauchäuser und Pfahlbauten, sowie die versch denen Bootsformen, Einbäume auf den Flüssen, und große, schön bemalte Hochseeboote usw. mit Anlegen zur Anschauung. Ein großer Teil der zur Darstellung gebrachten Objekte ist auch im Neugaineasaale des Rautenstrauch-Just-Museums zu sehen. Bezogen sich diese Darstellungen vorzugsweise auf den Osten von Kaiser-Wilhelmsland, so unternahm der Redner zum Schluß noch einen Abstehen nach dem Kaiserin-Augusta-Fluß, von wo die mit buntem Blattwerk verzierten Geisteräuser mit ihren Giebelspitzen, die stilvollen Schnitzwerke, sowie die übermodellierten und bemalten Schaden erwännt sein mögen. Besonders lehrreich waren die für Gesellschaftsgaze-Borsauren Kleider 3 Meter die Robe 19deg8 bis 8500 kinematographische und photographischen Vorführungen. Den Beschlußß machte eine Vorführung der verschiedenen, heute nur noch in abgelegenen Gebieten üblichen Methoden des Feuermachen durch Reiben eines Stückes Holz mit einem anderen oder einem Ende spanischen Rohrs. Reicher Beifall bewies das Interesse des Publikums an dem Dargebotenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall trug sich Samstagnachmittag in der Nähe von Rodenkirchen und Voll auf dem Rhein zu. Der 14jährige Sohn eines Schiffsheizers fiel vom Schiff in den Rhein une verschwand in den Wellen. Ein Matrose sprang sofort nach, verschwand aber ebenfalls sofort im Wasser. Im letzten Augenblick rettete der Schiffer mit einem Nachen beide vom Tode des Ertrinkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Elektrizitaäts-Ausstellung für Haushalt und Gewerbe in der Gewerbenörderungsanstalt am Übierling 40 schließt nach zweimonatiger Dauer am Dienstag, den 31. d.., abends 8 Uhr ihre Pforten. Die Hoffnungen, die sich an die Veranstaltung gernüpft hatten, sind voll und ganz in Ertüllung gegangen. Die stattliche Zahl von etwa 50000 Personen, welche die Ausstellung besucht haben, legt Zeugnis von dem regen Interesse des Publikums an dieser Veranstaltung ab und ermuntert zu weiteren ähnlichen Unternehmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im städtischen Heilkursus für Stotterer fand am Freitagnachmittag in der Turnhalle am Elogiusplatz unter dem Vorsitz des Hrn. Stadtschutrates Dr. Schmick die Schlußprüfung statt Es hatten sich 35 Prüflinge sowie die Eltern und Leyrpersonen der Kinder in zahlreicher Weise eingefunden. Hr. Lehrer Robertz führte den Zuhörern in üübersichtlicher Weise den Gang der Unterrichtsmethode vor und zeigte dabei, wie die erlernten Atmungs- und Sprachregeln praktische Anwendung finden mussen. Die Bildung der Vokale und Konsonanten vollzog sich in bester Weise, und das freie Lesen und Sprechen der Kinder war glatt und ohne Schwierigkeit des Ansatzes. Auch die jungeren Schuler der Klasse des Hrn. Happ waren im Lesen und freien Sprechen gut geschult. Am Schlusse der Prufung gab Hr. Schulrat Dr. Schmick den Eltern und Lehrperſonen noch einige praktische Winke mit auf den Weg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
