<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten armer Kommunikanten und Konfirman en veranstalteten am 12. November im Breuer'Schen Saale zu Sülz zwei Plettenberger Vereine: der Männergesangverein Liedertafel und die Orchestergesellschaft. Die Orchestergesellschaft Köln-Klettenberg, Dirigent Hr. Lehrer Franz Nolden, errang besonders mit dem ersten Satz der-dur-Sinfonie von Beethoven lebhaften Beifall. Die Leistungen des Männergesangvereins Liedertafel unter seinem tüchtigen Dirigenten Hrn. Musikdirektor Wienstroth standen auch diesmal wieder auf voller Höhe. Auch die Way der Solisten war eine glückliche. Frl. Ababarnells seelenvoller klarer Sopran gefiel sehr. Späler sang sie zusammen mit dem Vereinsmitglied Hrn. Thienhaus, der über eine seir sympathische Baritonstimme verfügt, das Duett aus der Schöpfung und, verandaßt durch den reichen Beifall, als Zugabe das Duett aus der Zauberfloöte. Das Vereinsmitglied Hr. Operisänger Hover sang die Blumenarie aus Carmen; sein umfangreicher Tenor bewältigte die Aufgabe korrekt und sicher. Zum Schluß brachten Sänger und Orchester die altniederdändischen Volkslieder von Kremser tadellos zu Gehör.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiter-Verein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntag, den 12. Nov. im Saale des Herrn Cornelius Schmitz sein zwanzigstes Stiftungsfest ab. Unter der Leitung des Präses, Herrn Vikars Liech, hielt ein sehr gut besetztes Programm ernsten und heiteren Inhaltes die zahlreich erschienenen Mitglieder und Gäste, auch viele Tamen waren der Einladung gefolgt, in Spannung. Mittelschullehrer Kann verbreitete sich in seiner Festrede über die Mitarbeit des Elternhauses an der Sorge für die schulentwachsene Jugend, wobei er besonders zum Anschlugß an die in Merheim bestehende Jugendkongregation aufforderte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurden aus einem Engros-Geschäft in der Weidengasse am Dienstagabend verschiedene Säcke mit Aepfeln. Die Diebe hatten einen Zeitpunkt abgeaßt, wo der Besitzer das Lokal fur kurze Zeit verlassen hatte. Da der Vorgang beobachtet wurde, dürfte die Ermittelung der Diebe wohl bald bewerkstelligt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Kinderhospital in der Buschgasse das Kind, das vorgestern in einem Hause an der Klappergasse aus dem Fenster des zweiten Stockwerkes gestürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine gefährliche Spaethölle wurde in der vergangenen Nacht auf dem Krummen Buchel in einem Privathause durch die Kriminalpolizei aufgehoben. Die Polizei fand dort 35 falschspieler und Zuhälter vor. Die Ueberraschten versuchten beim Einschreiten der Polizei über die Beamten herzufallen und diese zu mißhandeln; die Angriffe wurden aber zurückgeschlagen. Darauf flüchteten die Kerle in die nächsten Etagen des Hauses, sogar bis unters Dach. Sie wurden aber sämtlich heruntergeholt. Ter Bankhalter ist erst in der vorigen Woche aus der Strafanstalt Brauweiler entlassen worden, wo er zwei Jahre wegen Zuhälteren zu verbüßen hatte. Einer der Spieler hat dieser Tage einen Kaufmann von auswärts in das" aus geschleppt und ihm 3000 Mark beim verbotenen Glücksspiel abgehnöpft. In der letzten Zeit sind eine ganze Anzahl Personen dort beschwindelt worden. Der vorhandene Geldbetrag wurde beschlagnahmt. Der Inhaber der Spieltölle hatte fruher ein gleiches Unternehmen auf dem Lichhof. Erst in der vorigen Woche wurde er noch mit 600 M. bestraft wegen Duldung von Glücksspielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. Die Kriminalpolizei nahm einen Burschen fest, welcher in einer Wirtschaft in der Wilhelmstrße in einem unbewachten Augenblick aus der Theke einen Geldbetrag gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Das für Samstag den 18. d. M. in Aussicht genommene Engagements-Gastspiel des Hrn. Hasta in Hoffmanns Erzahlungen kann eingetretener Hindernisse wegen nicht stallfinden. Ten Hoffmann wird in dieser Vorstellung Hr. Wildbrunn vom Stadttheater Dortmund als Gast singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
