<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416308</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rinkenhof. Auf einem Teil des Gelandet zwischen Rinkenpfuhl und Mauritiussteinweg wird demnächst ein Neubau errichtet. Diesem Projekt ist der bekannte Rinkenhof mit dem Treppenthurm zum Opfer gefallen. In der Presse ist hierüber Klage geführt worden, wozu das städtische Nachrichtenamt folgendes bemerkt: Die alten Baulichkeiten hatten, abgesehen von dem Treppenthurm, dessen Erhaltung leider nicht möglich gewesen ist, einigen historischen aber keinen künstlerischen Wert; sie mußten dem Neubau zum Opfer fallen. Während des Abbruches sind genaue Aufnahmen des Aeußeren wie des Inneren angefertigt worden. Es ist gelungen, die sehr schöne und originelle, mit Figurenschmuck versehene Haupttreppe(Wendelstiege) zu erhalten und in das Kunstgewerbe-Museum überzufahren. Der Treppenthurm, der eigenartigste Schmuck des Aeußeren, hat sich, wie dies übrigens nach den früher anderwärts gemachten Erfahrungen zu erwarten stand, in seinen ornamentierten Teilen als überaus baufällig und verwittert erwiesen. Bei der unter Aufsicht eines Steinhauers erfolgten Abnahme der oberen durchbrochenen Galerie und des Wappenfrieses zerfielen die Steine unter der Hand des Arbeiters. Die Wasserspeier, aus Trachyt gefertigt, find dagegen wohl erhalten und geborgen. Der Wiederaufbau des Turmes im Bereich seiner jetzigen Umgebung wäre zwecklos gewesen, denn man wurde ihn von der Straße aus nicht mehr sehen können, und die Wiederherstellung wurde auch unverhältnisäßig hohe Kosten erfordert haben. Ebenso wurde die Einfügung eines so baufälligen Werkes in ein durchaus modernes Geschäftshaus die ganze Grunerißlösung gestört haben. Eine aunähernde Wiederholung des abgebrochenen Turmes zeigt das Türmchen am Stapelhaus, sodaß die Form dieser charakteristischen Treppenbauten der Nachwelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Eisenbahnminister von Breitenbach traf gestern (1. September), nach Bereisung der Ahrthalbahn, mit dem Eilzuge um.40 Uhr abends auf dem hiefigen Hauptbahnhof ein, verblieb die Nacht hier und fuhr heute mit dem-Zuge um 10.10 Uhr vormittags nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein bißchen"Krähwinkel". Feuer! Feuer! hörte man gestern nachmittag in der Lindenstraße rufen. Aus einem Hofe stiegen auch tatsächlich dichte Rauchwolken in die Höhe. Die Feuerwehr aber wurde nicht gerufen. In dem Hofe eines Hauses waren Kisten mit Holzwolle in Brand geraten. Der Bewohner des Unterhauses erhielt fortährend Eimer mit Wasser zugereicht, die er in die Flammen goß. Aus einem Nachbarhofe schüttete eine Frau gleichfalls einige Eimer Wasser über die Mauer, um zu löschen. Sie goß ader jedesmal den Eimer dem löschenden Unterhausbewohner über den Kopf. Das war ein Löschen an verkehrter Stelle und die gute Nachbarin mußte schließlich zur Einstellung ihrer Tätigkeit aufgefordert werden. Der Brand ist zum guten ende roch noch gelöscht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An- dem Gefängnis entsprungen war ein alter Gauner; tern wurde er in Köln-Longerich festgenommen. Er hat noch mehrere Jahre abzusitzen." Selbstmord. In der vergangenen Nacht hat sich in einem beruchtigten Hause in der Agrippastraße ein 40 Jahre alter Reisender aus Solingen erschossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der Ortskrankenkasse 1 zu Köln-Ehrenfeld wird us geschrieben: Am 15. August d. J. brachten Sie in der Nr. 223 *###er eine in Koln-Vickeninlung. Gewerk# Kolner Local-Anzeigers einen Bericht über orr im Müllerschen Saale abgehaltene Zeutrumsversammlung. lach diesem Berichte wurde bei der an das Referat des chaftsbeamten gern. Weyer sich anschlietzenden Diskussion der Mißder Krankenkassenverwaltungen zu sozialdemokratischen beiten an einem krassen Falle bei einer Aehrenfelder großen heißt in dem weiteren Berichte wörtlich:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>hat ein sozialdemokratischer Beamter, anstatt auf der Krantenasse seine Pflicht zu tun, wochenlang im Trier-Hunsrücker Bezirk Antationsreisen gemacht." Unsere Krankentasse ist die größte in En#nfeld, und es liegt zu nahe, daß diese hierbei in Betracht kommen soll, da die übrigen Krankenkassen doch nur Betriebskassen sind und hierür keine besondere Beamten ungestellt sind. Wir halten es daher als unsere Pflicht, Ihnen gegenüder zu erklären: "Von den diesseitigen Beamten hat niemand wahrend seines Urlaubs sich im Trier Hunarücker Bezirk aufgehalten. Es hat übermannt kein Beamter unserer Kasse eine Agitationsreisen gemacht, viel weniger eine solche zu sozialbemotratischen parteizwenen * Feuer im Dinema. Um Verwechselungen zu vermeiden,  sei der Notiz in Nr. 236 nachgetragen, daß es sich nicht um das Dinema Erpelding handelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eröffnung der Nämaschinen- und Elektrizitaätsausstellungen in der Gewerbenörderungsanstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Armenpfleger-Jubiläum. Am 1. September konnte Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sedantag. Anläßlich der Wiederkehr des Jahrestages der Schlacht bei Sedan haben heute die staatlichen und städtischen Gebäude sowie die Rheinbücken geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>für die verstorbene Frau 6 Anna Mario Roggen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
