<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416392</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rechtzeitige Steuerzahlung. Das Städtische Nachrichtenamt schreibt; Die Bürgerschaft ist in der Presse immer und immer wieder erinnert worden, die Steuern rechtzeitig zu bezahlen, jedoch ohne befriedigenden Erfolg. Außserordentlich viele Steuerzahler halten die Termine nicht inne, sodaß die Beitreibung der Rückstände bisher sehr umfangreich und kostspielig war und innerhalb der gesetzlichen Fristen nicht beendet werden konnte. Ein derartiger Zustand ist mit einer geordneten Verwaltung unvereinbar; auch drängt die staatliche Steuerbehörde wiederholt auf eine rechtzeitige Erledigung der Geschäfte. Das Mahnverfahren muß sofort nach dem äußersten Zahlungstermin, dem 15. November, beginnen und mit Beschleunigung durchgefuührt werden. Zu diesem Zwecke wird bei Rückständen von mehr als 3 M. die Zustellung der Mahnzettel durch städtische Boten gegen Erhebung der bestimmungsäßigen Gebuhren erfolgen; auch wird mit den Pfändungen sofort nach Ablauf der dreitägigen Zahlungsfrist begonnen werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gefahr der Obstrefte. Auf einer Bananenschale glitt auf dem Weichserhof eine schon bejahrte Frau aus; sie kam mit ihrem Enkelkind zu Fall und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von einem harten Schicksalsschläge wurde am Freitagabend eine in der Pantaleonsstraße wohnende Familie betroffen. Die jüngste Tochter der Familie wollte Samstag Hochzeit feiern; Alle Vorbereitungen waren getroffen. Am Abend vorher wurde die 57jährige Mutter vom Schlage gerührt und starb sofort. Da alle Vorbereitungen zur Hochzeit getroffen waren, wurde diese in aller Stille im Familienkreis gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blinder Feuernärm. In der Nacht zum Sonntag wurde auf der Türenerstraße in Lindenthal die freiwillige Feuerwehr zweimal böswillig alarmiert. In beiden Fällen gelang es leider nicht, den Täter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In der vergangenen Nacht gegen 1 Uhr geriet auf einem Grundstück an der Marsdorferstraße, unweit ven Deckstein, ein Strohbarmen in Brand. Der Feuerschein war weithin sichtbar. Der Hausen wurde eingeäschert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Verein für Bandel und Gewerbe Köln-Lindenthal wird am Dienstag. den 14. d. M. Hr. Rechtsanwalt Dr. jur. Jos. Schmitze sprechen über das Thema: Was muß der Gewerbetreibende von der rechtlichen Stellung dei Frau wissen? Der Zutritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>bei normaler Besetzung 41 Proz. Steylätze, 59 Proz. Sitzplätze,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>bei Höchstbesetzung 51 Proz." 49 Proz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Albertus Magnusverein. Eine kürzlich im Vereinssaale abgehaltene Sitzung des Albertus Magnusvereins, zu der die Mitglieder des Bezirkes Lindenthal geladen waren, beschlossß die Konstituierung einer besondern Ortsgruppe; die gesteigerte Arbeitslast der Kölner Ortsgruppe, die durch das Anwachsen der Vororte bedingt ist, ließ schon länger im Interesse einer intensiveren Webearbeit eine Trennung wünschenswert erscheinen. Ein von der Versammlung gewählter Vorstand von fünf Mitgliedern wird die Leitung der neuen Gruppe übernehmen. Vorsitzender ist Oberlandesgerichtsrat Chorus, Schriftführer und Kassierer Religionsund Oberlehrer Mainz. Möge der Verein, der bekanntlich den edlen Zweck hat, dürftigen und würdigen Studierenden zinslos Darlehen zur Vollendung ihrer akademischen Studien vorzustrecken, noch recht viele Gönner hierselbst finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die katholische Pfarrgemeinde feierte am Sonntag, den 5. Nov., unter zahlreicher Beteiligung ihr Patroziniumsfest, das Fest des h. Engelbertus. Aus diesem Anlaß fand in der Frümesse eine gemeinschaftliche h. Kommunion statt, an welcher sich über 100 Männer der Pfarre beteiligten. Das feierliche Levitenhochamt, in welchem Hr. Rektor Vertrau vom Dreiönigenhospital in Mülheim am Rhein die Festpredigt hielt, sowie die feierliche Komplet sang der Kirchenchor vierstimmig in exacter Weise. Abends veranstaltete der Volksverein für das katholische Deutschland im Biehler Hause einen Familienabend. Der geräumige Saal vermochte die Erschienenen kaum zu fassen. Nach einigen Musikvortragen der Kapelle des Riezler Hauses eröffnete Hr. Pfarrer Zaunbrecher die Versammlung mit einer warnen Begrüßung der Erschienenen. Nach ansprechenden Deklamationen der Kinder und einem von diesen aufgeführten allerliebsten Theatersückchen Im Schlaf, das großen Beifall sand, sprach Hr. Rektor Vertrau in seiner Festrede in vortrefflicher Weise über die Ideale des Katholiken, Religion, Vaterlandsliebe und Familie. Den Ausführungen, denen die Versammelten gespannteste Aufmerksamkeit entgegenbrachten, folgte lebhafter Beifall, den Hr. Furrer Zaunbrecher in Worte kleidete. Zur Verschönerung des Abends trug in besonthe MOUNTAINEER Vorzüglich IM TRAGEN ELEGANTE AUSSTATTUNG.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim(Rhein)..Nov.1911. Die sozial-studentische Vereinigung für Ferienkurse, die vor drei Jahren hier ins Leben gerufen wurde, hat infolge des steten Wachsens der Kurse den Beschlußß gefaßt, das ganze Jahr hindurch mit der Ar, beiterschaft in Fühlung zu bleiben. In den Weihnachtsferien finden in den Kursen wieder Vorträge statt, diese sollen auf das ganze Jahr ausgebreitet werden. Desgleichen ist für 1912 ein doppelter Kursus geplant, für die Teilnehmer aus dem Var jahre und einen für Anfänger im Kursus. Anmeldungen zu den Kursen werden gerne entgegengenommen von Hrn. stud. marh Heinr. Koeppinghoff, Mülheim, Frankfurterstr. 94.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 10.Nov.1911. Nunmehr ist der Hausburschder hiesigen Herberge seinen Verletzungen erlegen, die ihm am 1. November von einem Messerhelden beigebracht worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eitorf. 1I.Nov.1911. Der Bürgermeisterrat wählte alz Kreistagsabgeordnete die bisherigen Mitglieder, Herren Fabrik. besitzer Bötticher und Justizrat Kumpt wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>4. Liebung der 5. Klasse 225. Kgl. Preuß. Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
