<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sportvereine als liberale Drahtzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Auto. Heute morgen wurde durch die Unachtsamkeit eines Chauffeurs die Laterne Ecke der Ehren- und Pfeilstrße umgerannt. Die Stratzenpassanten kamen mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durchgebrannt. Gestern nachmittag wurde ein 18jähriger Kommis auf die Bank geschickt, um dort 2000 M. zu entheben. Der Kommis hat das Geld abgeholt, ist aber bis heute morgen noch nicht zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kindesleiche gefunden. Gestern vormittag 8 Uhr wurde im Vorgarten der Provinzial-Hebammenlehranstalt an der Kerpenerstraße eine weibliche Kindesleiche gesunden. Das Kind hat mindestens sieben Tage, vielleicht auch vier bis fünf Wochen gelebt. Am Kopfe des Kindes fanden sich Wundmale vor, die sowohl durch Selbsthülfe bei der Geburt, als auch durch Erwürgen des Kindes entstanden sein können. Die genaue Todesursache wird noch festgestellt werden. Das Kind war in einen flachen, länglich-breiten Reisigkorb verpackt, wie solche zum Versand von frischen Schnittblumen verwendet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein von St. Ursula, St Agnes und St. Andreas veranstaltete am 6. Nov. seinen dieseährigen Theaterabend im großen Saale der Bürgergesellschaft. Zur Aufführung gelangte das Trama Lucius von P. Paul Humbert. Gesamtspiel und Rollenbesetzung befriedigten vollauf, Tüchtiges leisteten vor allem die Herren Kirsten als römischer Kaiser, Leyendecker in der Titelrolle, Scheidt als Tribun Mauritius, Leopold als Vater, sowie die Herren Schäfer, Odendahl, Niemeier, Seifert und Burtenbach. Besonderer Tank gebührt dem Präses, Hrn. Kap.an Fetten, der sich um das gute Gelingen des schönen Abends große Mühe gegeben hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
