<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>416376</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vergrößerung des Gesellenhauses. Vor drei Jahren wurde unter freudiger Anteilnahme der gesamten Bürgerschaft das Geſellenhaus in der Fröbestraße eingeweiht. Es erwies sich aber bald als zu klein und mußte an die Vergrößerung derselben herangetreten werden. Nachdem die Ausschachtungen soweit vorgeschritten waren, wurde am Samstagmittag mir dem Fundamentmauerwerk begonnen und der erste Stein gelegt. Es hatten sich der gesamte Pfarrklerus, viele Mitglieder des Schutzvorstandes und etwa 90 Gesellen zur Feier eingefunden. Der verdiente Präses, Kaplan Kenntemich, hielt eine Ansprache. Die kirchliche Segnung der Fundamente nahm Pfarrer Oefen vor. Nach Beendigung derselben legte der Präses den ersten Stein mit den üblichen drei Hammerschlägen. Ihm folgten die oben genannten Persönlichkeiten. Mit Begeisterung wurde dann das Kolpingslied gesungen. Die Bauleitung liegt in den Händen des Hrn. Architekten Broot, die Ausführung des Mauerwerks wurde der Firma Gebrüder Pöttgen und die der Betonarbeiten der Firma Stephan Pöttgen übertragen. Nach Fertigstellung des Neubaues wird das Haus stark 90 Betten fassen, sowie die nötigen Räumlichkeiten zur Abhaltung von Unterrichts- und Fachkursen und großen Versammlungen bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Stenographenverein nach Stolze-Schwer, Kölnnippes hat in seiner letzten Monatsversammlung beschlossen, einen Kursus für Anfänger und einen Kursus in Debattenschrift für Stenographiekundige in der nächsten Zeit zu beginnen. Voraussetzung für Teilnehmer an letzterem ist eine Schreibfertigkeit von 80 Silben pro Minute. Anmeldungen zu den beiden Kursen werden in dem Verei lokal Restauration Matheisen, Holbeinstraße 16, jederzeit entgegengenommen. Die Uebungsstunden des Vereins finden jeden Donnerstag, abends 9 Uhr, in oben genanntem Lokale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstjubiläum. Postschaffner Johann Arnold feiert am 1. November sein 25jähriges Dienstjubiläum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Besser und Revolver. Gestern abend geriet auf dem Leystapel ein 18jähriger Bursche mit einem gleichaltrigen jungen Manne in Streit. Er brachte seinem Gegner erhebliche Stichverletzungen am Arm bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Dom zog in der vergangenen Nacht ein junger Neger im Streite ein Messer und brachte damit seinem Gegner nicht unerhebliche Stichverletzungen bei. Der Nigger entlief dann in seine am Dom gelegene Wohnung und warf von der Manſarde aus auf die Menge mit Wasch- und Nachtgeschirren. Schutzleute nahmen den Kerl fest und brachten ihn direkt in das Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern abend feuerte an der Beyengasse ein junger Mann, der wegen eines Mädchens mit einem Burschen in Wortwechsel geraten war, einen Nevolverschuß auf diesen ab; die Kugel ging fehl. Ein Schutzmann führte den Revolverhelden zur Wache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Maschinenbruch erlitt vorgestern das Personen- und Güterboot Hohenstaufen der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft auf der Bergtour nach Mannheim unweit Nackenheim. Das Schiff ging vor Anter und wurde nach Mainz geschleppt, wo die Ladung auf das Schwesterschiff Elberfeld übeigepackt wurde. Der Hohenstaufen liegt jetzt im Rheinauhafen in Koln; ein Remorqueur der Rhein- und Maingesellschaft brachte ihn nach Köln, wo eine neue Axe eingesetzt wiro.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zu der Bluttat auf dem Blaubach wird uns noch mitgeteilt: Ter Mörder, ein 23jähriger Bursche aus Mayen, hat jetzt eingestanden, den Mann gestochen zu haben. Er erschrak sehr, als man ihm mitteilte, daß der Gestochene gestorben sei.(Die Kölner Blätter haben auf Ersuchen der Kriminalpolizei die Tatsache, daß der Gestochene den Verletzungen erlegen ist, erst nach der Verhaftung des Messerhelden mitgeteilt; diese Maßnahme soll, wie uns berichtet wird, die Festnahme wesentlich erleichtert haben. D..) Der Täter hatte sich gleich nach dem Vorfall den Schnurrbart abrasieren lassen. Als es der Kriminalpolizei nach längerem vergeblichem Suchen morgens gegen 5 Uhr gelang, den Mörder mit seinen zwei Komplizen in einem Hause in der Wahnerstraße in Deutz zu überraschen und zu verhaften, lagen alle drei in einem Bett und schliefen fest. Sie hielten die Beamten fur Einbrecher; sie leugneten anfangs hartäckig ihre Teilnahme an der blutigen Tat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a5 Dom Diebsgesindel. In der vergangenen Nacht wurde in einer Villa am Oberländer-Ufer eingebrochen und für etwa 5000 M. Brillanten und Schmucksachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einen guten Fang machten am Samstagnachmittag zwei Schutzleute in der Nächelsgasse. Den Beamten gelang es, einen Einbrecher zu verhaften, der von der Staatsanwaltschaft Elberfeld wegen Einbruchdiebstahls und Zuhalterei seit langerer Zeit gesucht wurde. Der Bursche wurde erst nach heftigster Gegenwehr dingfest gemacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hantäschchen wurden Damen in der Kreinentzstraße und auf dem Kaiser-Friedrich-Ufer entrissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Deutschnationale Handlungsgehülfenverband veranstaltete am Donnerſtagabend eine von etwa 400 Personen besuchte öffentliche Versammlung, in welcher der stellvertretende Verbandsvorsteher Rich. Dörina das Thema: Handlungsgehülsenbewegung und Parteipolitik behandelte. Deu beifällig ausgenommenen interessanten Darlegungen ist folgendes zu entnehmen: Nach der letzten Betriebs- und Berufsählung im Jahre 1907 wurden 780000 männliche aufmännische Angestellte gezählt, gegen 450000 im Jahre 1895. Bei gleicher Entwicklung durften wir heute mit 900000 Angestellten zu rechnen haben, die bei den politischen Wahlen also ein großes Stimmeniontingent stellen. Das politische Verständnis ist bei der Mehrheit der Handlungsgehüllen noch wenig entwickelt, sie stehen daher bei den politischen Wahlen vielfach interesselos abseits. Durch die aufklärende Wirksamkeit des Deutschnationalen Handlungsgehülfenverbandes wurde indes weiten Kreisen der kaufmännischen angestellten klar gemacht, daß die soziale Botschaft aus dem Jahre 1881 und die bekannten Februarerlasse von 1890 nicht allein für die Arbeiterschaft, sondern ebenso für die kaufmännischen Angestellten, kurz für alle abhängigen Schichten des Volkes erlassen wurden. Der Verband interessierte die Handlungsgehülfen dafur und trat mit entsprechenden Forderungen an die Gesetzgebung herau. Damit wurde die Bahn der Politisirung der Handlungsgehülfen beschritten. Um etwas für das soziale Wohl der Handlungsgehülfen zu erreichen, bedarf es des Einflusses bei den positiv schaffenden politischen Parteien. In Deutschland kann in absehbarer Zeit eine einzelne Partei keine Mehrheit bilden, eine Arbeitsmehrheit ist erst durch das Zusammenwirken verschiedener Parteien möglich. Daraus folgt, daß ein Handlungsgehülfenverband nicht einseitig die Geschäfte einer bestimmten politischen Partei besorgen soll, er darf sich nicht in ein abhängiges Verhältnis zu irgendeiner Partei begeben, sondern muß sich einer ehrlichen und gewissenhaften parteipolitischen Neutralitaät befreißigen. Es muß allen Mitgliedern vollständig überlassen bleiben, welcher burgerlichen Partei sie sich anschrießen wollen. Der Verband als solcher hat nur die sozialpolitischen Bestrebungen der Handlungsgehülfen in geeigneter Weise zu fördern. Die Regierung stützt sich bei den parlamentarischen Arbeiten auf die Mehrheitsparteien, denen sie infolgedessen auch Einfluß auf die gesetzgeberischen Maßnahmen einräumen muß. Die Zusammensetzung der jeweiligen Arbeitsmehrheiten ist bei uns sehr großem Wechsel unterworfen. Immer abseits stand aber bei uns die Sozialdemokratie, besonders bei den sozialpolitischen Gesetzentwürfen. Ein Handlungsgehulfenverband soll bei den politischen Parteien nur in solchen Fragen sich Einfluß sichern, an der die Allgemeinheit der kaufmännischen Angestellten gleichmäßig interessiert ist. In wirtschaftspolitischen Fragen gehen die Wünsche in den Kreisen der Handlungsgehülfen, jenachdem sie sich zu dieser oder weiter Partei bekennen, weit auseinander. Daher muß von Verbands wegen in diesen Fragen strikteste Neutralitaät bewahrt werden, um die Stotztraft desselben bei sozialpolitischen Forderungen nicht zu schwächen. Auf die kommenden reichstagswahlen yinhinweisend, betonte Redner, daß die Handlungsgehülfen an der urt der Zusammensetzung ein sehr großes Interesse haben müßten, deshalb solle sich jeder der ihm genehmen politischen Partei anschrießen und von seinem Wahlrecht zugunsten eines bürgerlichen Kanditaten Gebrauch machen. Schließlich wies der Redner noch darauf bin daß es nicht angängig sei, den Reichstagscandidaten in den Wahlversammlungen bestimmte Fragen bezüglich der For, derungen der Handlungsgehülfen vorzulegen und von deren antwortung die Unterstützung oder Bekämpfung der Kanditatuabhängig zu machen. Das widerspreche der Aufgabe der geordneten, die ja nicht Vertreter eines Standes, sondern des ganzen Volkes sein sollen. Ein solches Vorgehen veranlasse anderberusgruppen, ein gleiches zu tun, sodaß eventuell dem Kandidaten Wesensätzliches verlangt werde. Mit einem warmen Appel an die zahlreich Versammelten, bei den kommenden Wahlen iure Stimmen den bürgerlichen und nationalen Kandidaten zuzuwenden, weil nur von einer bürgerlichen Arbeitsamen# heit die Interessen der Handlungsgehülfen am besten gefördert würden, schloß Redner seine mit gespannter Aufmerksamkeit ent, gegengenommenen Darlegungen. Durch die erschöpfende Behandlung des Vortragsthemas wurde eine Diskussion nicht gewünsch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
