<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416312</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Sandhaufen verschüttet. In der Breuerstraße spielten heute morgen einige Kinder in einer Sandgrube und untergruben den Sand. Plötzlich gab dieser nach und begrub einen zeynjahrigen Knaben und ein achtähriges Mädchen. Auf Hülferuf eilten in der Nähe befindliche Bauarbeiter herbei, die die verschütteten Kinder herausschaffen. Die Kinder wurden mit den Krankenwagen ins St. Josephshospital gebracht. Man hofft sie am Leben zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das goldene Driesterjudiläum des Herrn Pastors Dites an St. Kunibert, das aus sachlichen Gründen und in der Meinung des Herrn Jubilars nicht am 2. September, dem Jahres Jubeltag, sondern Sonntag, den 24. September d. I. gefeiert werden soll, verspricht nach den Vorbereitungen, die der Jestausschuß bis jetzt getroffen hat, sich zu einer allgemeinen, großartigen Kundgebung der ganzen Pfarre zu gestalten. Der Gesamtausschuß wird in einer Sitzung am 14. d. M. die letzten Anordnungen für die Einzelheiten des Festes treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus dem Bureau des Kunstvereins schreibt man uns: In diesen Tagen gelangten die ersten Abzüge des heurigen Vereinsblattes in unsere Hände. Eines von ihnen ist als Probe in den Ausstellungsäumen gerahmt zu sehen. Das Blatt, eine Originalradierung des Maler-Radierers Hermann Struck(Berlin), stellt eine neuartige Ansicht Köuns dar: nicht das übliche Rheinpanorama, sondern eine Aussicht von der Südbrücke, an den hohen modernen Speicherbauten vorbei, über den weiten Wasserspiegel bis zur fernen niedrigen Schiffbarücke und den stolzen Bogen der Hohenzollernbrücke; seitlich sieht man in leiser Schwingung den Ufersaum mit Häusern und Kirchen, die alle hoch überragt werden von den auch in der Ferne noch gewaltigen Dortürmen. Unser Prämenblatt, das vielleicht auf den ersten Blick zu viel weiße Fläche zeigt, überhaupt nicht viel zu sagen scheint, gewinnt bei längerem Anschauen, und die delikate Behandlung der Technik und Auffassung läßt an die zarten Landschaftsimpressionen Whistles denken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Genehmigung von Kollekten. Der Obereräsident hat angeordnet, daß vom Jahre 1908 ab die Anträge auf Genehmigung von Kollekten gesammelt eingereicht werden müssen. Die veranstaltenden Vereine usw. haben ihre Gesuche der zuständigen Ortspolizeibehoörde so zeitig einzureichen, daß die Gesuche bis zum 15. Oktober jeden Jahres, also für das Jahr 1912 bis zum 15. Oktober d.., dem Regierungsräsidenten vorgelegt werden können. Außer der Reihe sind nur besonders dringliche Anträge vorzulegen. Die Hauskollekten werden jedesmal nur für ein Jahr bewilligt und die Zeit für die Abhaltung der in Frage kommenden Kollekten ist in der Regel auf einen bis höchstens drei Monate zu bemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sechster Verbandstag der Nonfitürenändler Deutschlands. Vor Beginn der heutigen Verhandlung begrüßte Hr. Hellings(Koln) die Delegierten im Namen der Mittelstandsvereinigung von Handel und Gewerbe, Ortsgruppe Köln. Dann beschäftigte man sich mit einer Anfrage des Hamburger Vereins: "Was konnen und sollen wir tun, um den direkten Handel der Fabrikanten an Private und Beamte zu unterdruücken?" Die Besprechung dieser Frage naum den ganzen Vormittag in Anspruch. Die verschiedensten Vorschlage wurden unterbreitet, um die Mißstände, namentlich den geheimen Warenhandel, zu beseitigen. Von den Verschlägen, die Fabricanten zu bestimmen, nicht an Private zu liefern, versprach man sich nicht viel. Die Tiskussionsredner sprachen alle die Ansicht aus, daß es gesetzlicher Bestimmungen bedurfte, wonach den Beamten des Staats und der Gemeinde verboten wird, heimlich Ware weiter zu verkaufen. Hr. Hellings verwies auf die Erfolge der Kölner Mittelnandsvereinigung auf einem Güterbahnhof in Köln, wo ein geheimer Warenhandel in voller Blute stand. Bei der Kölner Handelskammer habe man in dieser Angelegenheit großes entgegenkommen gefunden. Gegen 12 Uhr Mittags lagen bereits funf antrage vor. Von den Anträgen betreffs Beseitigung des geheimen Warenhandels und des Verkaufs von Fabrikanten an Privattene, welche den Vervanostag drei Stunden beschäftigte, wurde bei der Abstimmung keiner angenommen. Alle Vorschlage wurden dem Verbandsvorstand zur praktischen Verwendung üerwiesen. Ein Antrag des Berliner Vereins:"Der Verbandstag wolle beschrießen, gegen die Handel und Gewerbe immer schärfer druckenden Polizeiverordnungen Stellung zu nehen, wurde durch Annahme folgender ontschließung erledigt."Dir Verband der Konitürenändler Teutschlands bittet den Minister des Innern, die ihm unterstellten Polizeipräsidenten anzuweisen: 1. die Vertreter der von neu zu erlassenden Verordnungen betroffenen Branchen vorerst zu hören und bestimmte Einwendungen von tunen genau zu prüfen, 2. die allgemeine gewerbliche gedrückte Lage zu berücksichtigen und den betreffenden Gewerbetreibenden eine angemessene Frist zur Einführung der Bestimmungen zu gewähren, 3. die erlassenen Polizeiverordnungen gedruckt und mit dem Polizeistempel versehen einem jeden Interessenten zwecks Aushang in seinen Lokalitaäten auszuuändigen beim Inkrafttreten der Verordnung." Ein Antrag des Magdeburger Vereins:"Der Verbandstag moge beschrießen, daß die Beiträge für die Filialen der Kasse der Einzelvereine, nicht der Verbandstasse zugute kemmen", gelangte zur Annahme. Nach längerer Debatte beschlossß man mit Rucksicht auf die große Ausdehnung, die die Verbanosgeschäfte genommen haben, ein eigenes Geschäftsbureau in Berlin zu errichten und einen besoldeten Geschäftsührer anzustellen. Fur die Neuerrichtung bewilligte man bis zu 5000 M. Ein Verbands-Vorstands-Antrag über Herabsetzung der Beiträge der Vereine an den Verband wurde durch den Beschlußß, den Beitrag von 2,75 bezw. 3 M. auf 1,50 M. pro Mitglied und Jahr herabzusetzen, erledigt. Da ein Gesetzentwurf zur Regelung der Sonntagsruhe in der Bearbeitung begriffen ist, beantragten Vereine aus Trannschweig und Leipzig, der Verbandsvorstand wolle dahin wirken, daß Bäckereien und Konoitoreten mit Kaffee-Ausschank zu verbieten ist, nach dem Geschäftsschluß Konitüren auszustellen und zu verkaufen bezw. daß dort, wo dieses Verbot besteht, strenge darauf geachtet wird, daß diese Bestimmung nicht übertreten werde. Nach mehrstündiger Debatte wurde ein Antrag angenommen, nach dem der Verbandstag den Vorstand beauftragt, beim Minister für Handel und Gewerbe vorstellig zu werden, um eine Aenderung der Ausnahmestunden im Sinne der Ausführungen zu erwirken. Die Verhandlungen werden morgen fortgefuhrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom Gericht. Um Irrtümern vorzubeugen, ist von Rechtsuchenden für die kommende Zeit folgendes genau zu beachten. Nachdem bereits Ende Juli ds. Is. die Zivilabteilungen des hiesigen Amtsgerichte in das Justizgesäude am Reichenspergerplatz verlegt worden sind, ist nunmehr auch mit dem Umzuge der Civilkammern und Kammern für Handelssachen des Landgerichtes in dasselbe begonnen worden. Dieser Umzug wird voraussichtlich mit dem 5. September beendigt sein. Der Umzug der in den Miethäusern in der Glockengasse und in der Streitzeuggasse untergebrachten Abteilungen des Amtsgerichte wird demnachst erfolgen, jedoch werden die Schöffenabteilungen in das Justizgesäude am Appellhofplatz verlegt. Nach Bewirkung sämtlicher Umzüge werden sich in dem Justizgesäude am Appellhofplatz nur die auf die Strafrechtspflege bezüglichen Abteilungen des Amtsgerichte, Landgerichtes und der Staatsanwaltschaft befinden, während alle übrigen Abteilungen im Justizgesäude am Reichenspergerplatz untergebracht sind. Das Publikum wird zur Vermeidung von Verzögerungen für die Folge bei Postsendungen an die hiesigen Justizbehörden auf eine genaue Adresse zu achten haben. Insbesondere ist neben der Bezeichnung "am Appellhofplatz","am Reichenspergerplatz" auch in der Abesse die Abteilung der Kammer zu bezeichnen, an die die Sendung gerichtet wird. Z. B. An das Amtsgericht, Abteilung 25, hier, am Appellhofplatz oder auch An das Landgericht 2, Civilkammer, hier, am Reichenspergerplatz. Bei dieser Gelegenheit wird auch darauf hingewiesen, daß in den Eingaben an Behörden stets die Aktenzeichen der betreffenden Sache angegeben werden, da bei großen Beyörden beim Fehlen des Aktenzeichens die betreffende Sache nur schwer zu ermitteln ist und für die Beteiligten leicht Verzögerungen eintreten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Zusammenstoßß zwischen einem schweren Geschäftswagen und einem Wagen der Elektrischen fand gestern nachmittag in der Weidengasse statt. Der letztere wurde an einer Seitenwand stark beschärigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Funf Graserände hatte die Feuerwehr gestern zu löschen, und zwar meistens in Glacis und an Umwallungen. Vermutlich sind alle diese Brände auf die Spielereien der Kinder zurückzugühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus dem Fenster gestürzt. In einem Hause an der Ohmstraße fiel am Sonntag ein fün jähriger Knabe aus dem Fenster des zweiten Stockwerkes; er erlitt anscheinend innere Verletzungen, Hüfugl etschungen, sowie Verletzungen an den Beinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Messer. Am Oberlander-Ufer gerieten gestern abend zwei junge Burschen aneinander; einer stach seinem Gegner mit dem Messer eine schwere Fleischwunde am Oberarm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Stuck vom Finger biß ein Arbeiter einem Manne, mit dem er auf dem Holzmarkt in Streit geraten war. Der Verletzte mußte sich sofort zum Arzt begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Werkmeister Joseph Breuer ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Wattler Zischeryaus wiro am Mittwoch, den 6. September ein patriotisches Kinderfest als Sedanfeier abgehalten. Nach dem Festzuge, in welchem Musikkorps und Prunkwagen sich befinden, letztere mit besonderer Sorgfalt und Geschmack ausgestattet, findet eine allgemeine Kaiserhuldigung unter Absingen patriotischer Lieder statt. Dieser schließt sich ein Parademarsch der Kinderkompagnie und die Entlassung der Reservisten an. Die üblichen Kinderspiele, sowie die Geschenk- und Fackelpolonäse werden ebenfalls abgehalten. Ausführliches Programm in heutiger Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Amerikanischer Vergnugungspark. Onkel Martin, der bekannte Kolner Kinderfestleiter, wird am nächsten Mittwoch als Kinderfest ein Sportfest arrangieren.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
