<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416379</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Stadt-Anzeiger und die"Heiligenanbetung".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldenes Dienstjubiläum. Die Beamten des Postamtes 1 in söln begingen am Tienstagabend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft die Feier des 50ja##rigen Tienstjubilaums des Herrn Oberpostsekretärs Rechnungsrats von Contzen. Zu der Feier hatten sich die Postbeamten zahlreich versammelt. Die vom Herrn Oberpostdirector Geheimer Oberpostrath Kriesche dem Jubilar gezollten Worte der Anerkennung für stete treue Pflichterfüllung, die auch durch die Verleihung des Kgl. Kronenordens III. Klasse zum Ausdruck gelangt war, fanden bei den Festteilnehmern freudigen Entlang. Herr Postdirektor Korff. in dessen Handen die Leitung der Feier lag, betonte gleichfals in seiner Ansprache das grosse Pflichtgefühl des Jubilars und brachte ein begeistert aufgenommenes Hoch auf den Jubilar aus. Der Jubilar bedank te sich für die ihm zuteil gewordenen Ehrungen und mpfte hieran Erinnerungen aus seiner Vergangenheit. Ein von Kollegen gestelltes Orchester, in dem sich die Herren Simons, Jasper, Langenhaun und Bohne durch Einzelvortrag auf Cello, Trompete, Geige und Kolophon besonders hervortraten, trugen wesentlich zur Unterhalten, dei. Die Gesangvorträge der Herren Heuser und Tillmann, die auf dem Flügel von Herrn Musiklehrer B. Blumenberg begleitet warden, fanden begeinerte Aufnahme. Schließlich setzte Herr Ohne mit verschiedenen Kräschen die Lachm stem in Belegung. Reden und gemeinschaftliche Lieder wechselten in bunter Reihenfolge ab. Erst am ruhen Morgen nahm die schon verlaufene Feier ihr Ende. Dem Jubilar, welcher sich nicht nar bei seinen Vorgesetzten, sondern auch bei seinen Kollegen und Untergebenen großer Achtung und Beliebt eit erfreut, wurden aus Anlaß seines Jubilanns za reiche Glückwunsche und Schreiben, sowie hübsche Angebinde zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Private Pensions- und Lebensversicherungseinrichtungen. Diese für Arbeitgeber wie Angestellte gleich wichtige Fragen wird die Kölner Ortsgruppe der Gesellschaft für soziale Reform in einer Versammlung am Fre tag, den 3. November, abends.30 Uhr, im Colonia##ause erörtern. Das einleitende Referat wird Herr Dr. Knapmann, Assistent der Könner Hande skammer, halten. Da die mit der Beratung des Gesetzentwurfes betraute Kommission, sich in den Tugen nach der Versammlung mit dem fraglichen Gegenstande beschäftigen wird, so ist die möglichkeit vorhanden, etwaige Wünsche dem Reichstage noch rechtzeitig zu unterbreiten. Ende November oder Anfang Lezembei wird der Reichstag die Beratung der Vorlage in zweiter und dritter Lesung zu Ende führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Rheindampfschiffahrt. Die Köln-Düsseldorfer Tampfschifjahrt-Gesellschaft beschrankt wegen der vorherückten Jahreszeit mit dem 1. November ihre Aorten. Die Fahrten 10 Uhr und 1 Uhr ab Köln sind in der Bergfahrt eingestellt. Die Talfaarten ab Mainz bzw. Koblenz werden am 2. November nicht mehr ausgeführt. Es kursieren nunmehr noch die Schiffe in Guterfart. Die Av ahrt ab Koln bergwärts erfolgt morgens.30 Uhr und nachmittags.30 Uhr nach Dusseldorf, bzw. Rotterdam. Der Tampfer Hohenstaufen, der bei Mainz ein Maschinenbruch erlitt, ist bereits wieder fertig gestellt und wird seine Warten wieder aufnehmen. Die Schiffe Hansa. Hern, Undine, Rheingold und Niederwald suchen ihre Wnierquartiere in Köln bzw. Dusseldorf auf. Die beiden neuen Salon-Schnelldampfer die bei der Firma Gebr. Sachsen erg in Köln-Deutz erbaut werden, sind soweit gediehen, daß sie in den nächsten Tagen vom Stapel gelassen werden. Bis zum Sommerfahrplan 1912 müssen die Schiffe fertig gestellt sen. Der grosse Schnelldampfer Deutscher kaiser, der Kölner Gesellschaft gehorig, ist auf Abbruch ver auf und wird in den nächsten Tagen den hiesigen Hafen verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Städtische Sparkasse konnte in den Monaten April, Mai und Juni eine Zunahme der ausgegebenen Sparbecher um 125*7(in der gleichen Zeit des Vorjahres eine Abnahme von 479) feststellen; die Gesamtzahl nie dadurch auf 217733(203 221), das sind 419(332) pro 1000 Einwohner. Neu ausgefertigt wurden 25 857(11744, zurückgenommen 23 350(12 223). Eingezahlt wurden in 125 063(96 973) Posten 29261 257(26 686 318) M. Ausgezahlt wurden in 104 869(95312) Posten 30 248 546(26 083 855) M. Das gesamte Guthaben betrug am ende der Gerichtszeit 131 284 436 (122 730 804) M. Im Scheck- und giroverkehr wurden zur Ein nahme 2351 631., zur ausgabe 2060 057 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholischer kaufmännischer Verein Köln. Heute Donnerstag, den 2. Nov. er. ist abends 9 Uhr im Vortragssaale der Bürgergesellschaft die Wochenversammlung mit Vortrag: Die Entwicklung der Volkswirtschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Grundbesitzwechsel war in den Monaten April, Mai und Juni hinsichtlich der Zahl der Rechtsgeschäfte stärter wie in der gleichen Zeit des Vorjahres. In 570(554) Fällen gingen 713050 907 778) Quadratmeter in andere Hände über. In 393(329) Fällen handelte es sich um freihändigen Verkauf, in 52(87) um Zwangsverſteigerung, in 64(63) um Vererbung. Eine bemerkenswerte Abnahme erfuhr die Vererbung von unbebauten Grundstücken: 6447 gegen 146 528 Quadratmeter. Als Durchschnittspreis des Quadratmeter wurden im freihändigen Verkauf erzielt für undevautes Land: in den Vororten 0,59 im Bezirk Kalt bis zu 48,58 im Bezirk Sülz, im ganzen bei einem Umsatz von 281 Grundstücken mit 298497 Quadratmeter 13,62(5,69).; in der Neustadt bei einem Umsatz von 18 Grundstücken mit 8836 Quadrat- meter 108,62(113,58).; in der Altstadt bei 4 Granostucken mit 4969 Quadratmeter 330,98(183,56).; für bebautes Land: in den Vororten von 8,85 M. im äußern Bezirk Nippes bis zu 165,50 M. im innern Bezirk Köln-Deutz, im ganzen bei einem Umsatz von 87 Grundstücken mit 35928 Quadratmeter 88.35 81,73).; in der Neustadt bei einem Umsatz von 39 Grundstücken mit 14 199 Quadratmeter 114,44(271,93).; in der Altstadt bei inem Umsatz von 93 Grundstücken mit 27 481 Quadratmeter 326,03(300,47 M. Der Gesamtwert beziffert sich auf 32(29,5) Millionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Bautätigkeit zeigte auch in dem zweiten Jahresviertel 1911 eine erfreuliche Entwickelung. An Wohntäusern wurden 96 (70), an sonstigen größeren festen Gebäuden 63(30). an Wohnungen 142(341, hergestellt. Reichlich sieben Achtel, nämlich 85 64) der Mohnungsneubauten kamen auf die Vororte: Sülz 19, Nippes 18, Lindenthal 16, aehrenfeld 12 usw. Der Gesamtbestand der Gebäude stieg auf 30 929(30 438). Unter den neu entstandenen 442(341) Wohnungen befangen sich 24 mit 1 oder 2 Wohnräumen, 89 mit 3, 111 mit 4 und 218 mit 5 oder mehr. Gegenuber den entsprechenden Monaten des Vorjahrs war der Zugang an Kleinibonnungen(--3 Räume) um ein Fünftel geringer, an größeren (4 Räume und mehr) dagegen um mehr als die Hälfte großer. Der Zugang an Kleinwohnungen(113) stellte sich am höchsten in den Vororten; u. a. entfallen auf Ehrenfeld 30, auf Nippes 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Aippeser Liederkranz. In der Reihe der Nippeser Wohltätigkeitsveranstaltungen hat das jährliche Konzert dieses Vereins zum Besten bedürftiger Schulkinder jeglicher Konfession nicht den letzten Platz. Ein wohlgeschulter Chor, ein tüchtiger Dirigent und gute Solisten tragen dazu bei, den Abend stets recht genußreich zu gestalten. So auch in diesem Jahre am Sonntag im Tivolisaale. Schon in dem ersten großen Chore Eifelwins von L. Baumann zeigte Herr Musikdirektor P. Haas, daß er das gute Material mit Geschick zu behandeln weiß. Der schwierige Chor gelang so gut, daß er da capo gesungen wurde. Ferner hörte man noch die beiden herzigen Lieder In der Ferne von Silcher und Eislein von Caub von Ficke. Der zweite Teil brachte das Morgenlied von Rietz das wohl am besten gesungen wurde. Zum Schluß kamen dann noch drei Chöre: Ter Reiter und sein Lieb(Schultz), Zu Vallendar(Schwartz) und Silchers Oberschläbischen Tanzliedchen. Die prächti gen Darbietungen fanden den verdienten reichen Beifall. Herr W. Henseler, ein Baritonist von gutem Ruse, fuhrte sich mit Leoncavallos-Prolog gut ein und hatte auch fernerhin Gelegenheit, in drei Liedern mit seiner sympatischen, metallvolk klingenden Stimme sich die Zuhörer zu verpflichten. Er sang Am Rhein(Humpereint), Das Stelldichein(Schumacher) und als Zugabe Das schelmische Geheimnis von Fricke. Im instrumentalen Teil zeigten wieder einmal die Herren Winkler sen. und jun ihre Meisterschaft an Cello und Klavier. Schuberts und Gounods Ave Maris wurden sehr schön vorgetragen und die Künstler erst nach einer Zugabe entlassen. Den übrigen instrumentalen Teil führte das philharmonische Orchester unter Direktion des Herrn Allecker aus und erwarb sich ebenfalls durch seine Darbietungen reichen Beifall. Worte des Tanken sprachen die Herren Wucherpfennig und Liebenstrung. Ein Tantchen beschlossß den Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend seine monatliche Generalversammlung im St. Josephstift ab. Nach Eröffnung durch den Prases, Hrn. Kaplan Houben, wurden neun neue Mitglieder ausgenommen. Alsdann gedachte der Präses in ehrenden Worten des nunmehr verstorbenen "Ich fürchtete es nicht. Wer hätte auf eine solche Photographie hin ein kleines Kind unter Hunderttausenden herausfinden sollen? Dadurch, daß ich die Briefe an anderen Plätzen als an dem Aufenthaltsort des Knaben aufgegeben, hatte ich ja auch jede Spur verwischt." "Und welche Absichten hatten Sie in bezug auf die Zukunft des jungen Grafen? Wollten Sie im wirklich für immer den Rückweg in sein Elternhaus abschneiden?" "Soweit es in meiner Macht stand-- gewiß! Im ubrigen habe ich mir wegen dessen, was künftig geschehen würde, nicht weiter den Kopf zerbrochen." "Ueber die Gründe, die Sie bestimmten, vor etlichen Monaten Ihren Beruf als Schauspielerin aufzugeben und die Stellung einer Gesellschafterin bei der Frau Oberamtmann Rodatz anzunehmen, haben Sie sich schon bei Ihren früheren Vernehmungen geäußert. Sie sehnten sich nach Anschlugß an ein anderes menschliches Wesen und nach einem festen Heim: "Ja. Irgendwelche gewinnsüchtige voer gar verbrecherische Absichten, wie man sie mir hat unterschieben wollen, hatte ich dabei gewiß nicht." "Heute glaube ich Ihnen das, Fräulein Brunold! Sie lernten dann in Herrn Doktor Norbert, dem Neffen der Frau Rodatz, einen Mann kennen, zu dem Sie sich hingezogen fühlten. Es kam zu einem heimlichen Verlöbnis zwichen Ihnen und diesem Herrn. Wenn Sie nun seine Gattin geworden wären, würden Sie das sträfliche Spiel mit dem Kinde auch dann noch fortgesetzt haben? Ihr Haß gegen den Grafen mußte durch die in Ihrem Herzen erwachte neue Liebe doch eine erhebliche Abkühlung erfahren haben." "Ich verstehe nicht, weshalb das hätte der Fall sein müssen. Ich weiß auch nicht, was ich getan hätte, wenn ich Doktor Norberts Frau geworden wäre. Ich habe nicht darüber nachgedacht, weil ich eigentlich niemals-- auch nicht nach unserer sogenannten Verlobung-- ernstlich darauf zu hoffen wagte. Mit einer Vergangenheit, wie es die meinige war, wird man mißtragisch auch gegen seine eigenen Pläne und Entwürfe." (Fortsetzung folgt.) Gründers des Vereins, des Hrn. Dechanten Harff von Neuß, sowie des verstorbenen Ehrenmitgliedes Am Zehnhoff und des Mitgliedes Hoffschlag; das Andenken an die Verstorbenen wurde durch Erheben von den Sitzen geehrt. Das Vereinsmitglied Hr Hamacher hielt einen Vortrag über die Reichssteuern. Zum Schluß wurde noch auf die Wichtigkeit der bevorstehenden Stadtverordnetenwahlen aufmerksam gemacht und darauf hingewiesen, wie notwendig es ist, daß jeder hierbei seine Pflicht erfüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Goldene Hochzeit. In dem Bericht über die goldene Hochzeit des Ehepaares Düren in Nr. 301 muß es gegen Schluß richtig heißen: Tann gedachte Herr Willy Conrads aus Köln in einer längeren Rede des verehrten Jubelpaares usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
