<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416380</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reinigung des Weiches am Deutschen Ring. Der Teich am Teutschen Ring, der im Winter zum Schlittschuhlaufen benutzt wird, wurde in den letzten Tagen trockengelegt; mit der Entfernung des Schlammes, der sich dort angesammelt hat, ist begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seefisch-Rochkurse. Im Monat November sollen wieder mehrere Seefischkochkurse für Frauen und Mädchen unserer Stadt unentgeltlich in den städtischen Haus altungsschulen abgehalten werden. Ter erste Kursus beginnt Mittwoch, den 8. November. Anmeldungen mussen baldrian an Frau Rektor Hennes, Georgsplatz 7. gerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Schützengesellschaft Kalt hielt am 26. Oktober ihre dieseährige Hauptversammlung ab. Da das hiesige Schützen#est nach der Eingemeindung nicht mehr lebensähig ist, hat die Gesellschaft beschlossen, dieses für die Folge aufzugeben und durch kleinere Vergnügungen sowie durch eine in jedem Jayr stattfindende Saalfestlichkeit, wobei der König proklamiert werden soll, das gesellschaftliche Leben zu fördern. In den Vorstand wurden gewählt: Eduard Waltgenbach, Vorsitzender, Julius Funke, Stellvertreter, Friedrich von der Hitz, Geschaftsührer, Heinrich Werkmann, Stellvertreter, Joseph Schwamborn, Schützenmeister, Matth. Hobert, Stellvertreter; Hr. Karl Beck wurde zum Ehrenvorsitzenden ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Büklingen(Eisel), Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 1000 bs 1600 Mark; Betriensdirektion der Bergheimer Kreisbahnen und der Mödrath-Liblar Brühler Eisenbahn. Köln a. Rbein, Bahnhofs verwalter(Faurdienstleiter aus einem Bahnhof 1300 bis 2300.; Bureaudi ner und Kassenbote 500.; Rottenührer, 900.; Hülfsbahnwarte:, Beförderung zum Bahntärter, 900 bis 1300.; zwei Hülfsweichensteller, 900 bis 1300.; neun Hülfsschaffner, 2 M. 75 Pfg. Tagelohn, als Schaffner 950 bis 1400.; Gummersbach, Polizeiverwaltung. Polizeiwachtmeister, 1600 bis 2500.; Kelberg, Polizeiverwaltung, Poli##eisergeant, 900 bis 1200.; Lindlar, Kreis Wippertürth, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte, 900.; Medersheim, Bürgermeistereiektretär, 1200 M. Grundgehalt: Rüdesheim bei Kreuznach, Bürgermeisteramt, zweiter Gemeindesetretär, 1200 bis 1810.; Oberpostdirection Speier, Landbriefträger, 1100 bis 1400.; Postschaffner, 1100 bis 1700; Oberpostdirektion Koblenz, Postchaffner, 1100 bis 1700 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gas, Elettrizität und Wasser. Die Gasabgabe stieg in den Monaten April, Mai und Juni auf 9 971 772 Kubikmeter, das sind gegen die entsprechende Zeit des Jahres 1910 406 450 Kubikmeter mehr. Während der Verbrauch zu Zwecken der öffentcelegramm Jun-Julvenarlionalin. Tachinen Cti#Sinklinno## ensen#### Moneinm ährbar Hursoruigumue lassen schien, auf das Ruhebett gelegt haben. Dort wurde sie dann plötzlich ganz still, und er mußte die Wahrnehmung machen, daß sie tot sei. Jetzt erst ist ihm, wie er behauptet, der Gedanke an eine Durchsuchung der Wohnung gekommen, in der er sich allein wußte. Er besaß an Geldmitteln nur einen geringeügigen Betrag, den Sie ihm bei seinem ersten Besuch eingehändigt hatten, und da er Sie im Verdacht hatte, ihn hinters Licht führen zu wollen, war ihm jedes Mittel recht, sich in den Besitz einer größeren Summe zu bringen. Die Schlüssel der Frau Rodatz lagen auf dem Tische des Wohnzimmers, und mit ihrer Hülfe wurde es ihm leicht, alle Behältnisse auf ihren Inhalt zu untersuchen. Die Vorsicht, mit der er dabei verfuhr, und die Sorgfalt, mit der er jeden Schrank und jedes Fach nachher wieder verschloß, hat bei der späteren Besichtigung der Wohnung nicht brigen Räumen nichts fand, was ihm des erscheinen konnte, erstreckte er seine Nachvermuten lassen, daß sie von einem Diebe heimgesucht worden sei. Da er in den übr nehmens wert forschungen schließlich auch auf die Schlafstube, und hier entdeckte er dann die Mappe mit den Wertpapieren, die er ihres gesamten Inhalts beraubte, um mit seiner reichen Beute ungesehen die Wohnung wieder zu verlassen." "Ah, der Elende!" stieß Karla hervor, und der Untersuchungsrichter, der sie sehr aufmerksam beobachtete, hatte den Eindruck, daß es ihr immer schwerer falle, den Anschein einer Gelassenheit zu bewahren, die in Wahrheit durchaus unnatuürlich war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Volksschulen zählten zu Beginn des Sommerhalbjahres 71 189(im Vorjahre 69 293) Schüler, und zwar 35 630(34 598) Knaben und 95 559(34 695) Mädchen; diese wurden in 1426(1380) Klassen von 735(71!) Lehrern und 690(668) Lehrerinnen unterrichtet. Auf jede Lehrperson tamen durchschnittlich 50,0(50,2) Kinder. In den 26(23 mit Badeeinrichtungen versehene volksschulen wurden 171 759 (189161) Bäder verabreicht. Knaben badeten 105 229(117987), Mädchen 66 460(71 983: Durch Krankheit trat in 307(408) Fällen auf 4556(5174) Tage der Schuldauer eine Behinderung an der Erteilung des Unterrichts ein, davon bei den Lehrern in 136(148) Fällen auf 1756 Tage, bei den Lehrerinnen in 171(260) Fällen auf 2800(3435) Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die städtische Zahnklinik wurde im zweiten Jahresviertel von 1630(2091 im zweiten Vierteljar 1910) Personen in Anspruch genommen. Unter den 1492(19:4) Kindern befanden sich 690(919) Knaben und 802(1055) Mädchen. Unter den 138(117) Erwachsenen waren 46(38, Männer und 92(79) Frauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische kirchenchor Köln-Braunsfeld feierte am Sonntag sein 7. Stiftungsfest in Form eines Konzertes, das sehr gut besucht war. Das reichhaltige Programm wurde durch einen Musikvortrag der Kapelle Broichheuser, dem nachher noch manches schöne Musitstuck folgte, eingeleitet. Die schönen Lieder, welche der Chor unter der vorzüglichen Leitung seines Dirigenten, Hrn..Broichheuser, zum Vortrag brachte, fanden allgemeinen Beifall, was ein Zeichen dafür ist, daß der Chor sehr gute Fortschritte in der Schulung macht. Insbesondere erfreute sich das Publicum an den Liederspenden der angehenden Konzertsängerin Frl. Berta Finck. Bei den humoristischen Stucken, die von Mitgliedern einfach meisterhaft gespielt wurden, konnte das Publikum nicht aus dem Lachen kommen. Nachdem Hr. Rektor Muller in Verbindung mit einer Ansprache ein Hoch auf den Chor ausgebracht hatte, schloß ein fröh licher Tanz die wohlgelungene Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Farr-Cäcilienverein St. Marien hatte auch bei der Wiederholung seines Konzerts am vergangenen Sonntag im katholischen Vereinshauses einen zahlreichen Besuch aufzuweisen. Neben den trefflich zu Gehör gebraten Chören des Vereins, unter Leitung seines unermüdlichen Dirigenten Hrn. Jean Kloth, waren es die schönen Darbietungen von Frau Gertrud Kufferath, Frl. Cilli Sturm und Hrn. Fritz Kunze, welche den ungele###ten Beifall der Festtheilnehmer sanden. Einen durchschlagenden Erfolg erzielte der Verein mit dem gemischten Chor mit Orchester: Eine Bauernhochzeit in Kärnten. Ter Humor kam durch eine Deklamation in Kölner Mundart des Hrn. Matth. Wimmer, einen Vortrag des Hru. Sinzig und durch ein von Damen des Elisabethenvereins aufgeführtes Theatersück: Verrechnet, in gebührender Weise zur Geltung. Der Vorsitzende, Hr. v. d. Banck, dankte zum Schlusse allen, die zum schönen Gelingen des Festes beigetragen hatten. Ein Tänzchen hielt die Festtheilnehmer noch lange beisammen. Der Reinertrag des Wohltätigteitskonzertes vom 15. Oktober beträgt 403 Mart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ortskrankenkasse. Wir verweisen auf die Anzeige in der heutigen Nummer betr. die Wallen der Vertreten der Arbeitgeber und Arbeitnehmer zur Generalversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Köln-Kindenthaler Männerchor gibt am Sonntag, den 5. Nov., abends.30 Uhr, im großen Saale des Stadtwa dhauptrestaurants ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten einer Weihnachtsbeſcherung für arme Schulkinder jeder Konfession. Zur Mitwirkung sind gewonnen: Frl. Paula Franke, Opernsängerin, Elberfeld; Hr. J. Castello, Opernsänger, Köln. Am Klavier: Frl. Anna Schäfer, Köln-Lindenthal. Die Musst wird ausgefuhrt von einem Teil des Musikkorps des Inf.-Rgts. Nr. 53(Dirigent Kgl. Musikdirektor Granzow).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Deutscher Werkmeisterverband. Der Bezirksverein Kölnehrenfeld, hält Samstag, den 4. Nov., abends.30 Uhr. seine Monatsversammlung im Restaurant Franzgrote, Theäerst. 178, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
