<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Der erst in diesem Jahre geründete Arbeiterverein, der es schon auf 117 Mitglieder gebracht hat, hielt am Sonntagabend im Totale von Stösser, unter dem Vorsitze des Präses Hru. Pastor Lob, eine Versammlung ab. Hr. Pfarrer Lob hielt einen Vortrag über Kindererziehung und zeigte an einigen Beispielen, wie diese nicht sein soll. Redner gab dann eine Reihe praktischer Winke, die bei der Erziehung zu beobachten seien. Anschlietzend hieran sprach Arbeitersekretär Israel in längeren Aurinürungen über die gunstige Entwickelung Deutschlands während der letzten 30--40 Jahre, unter besonderer Berücksichtigung seiner Sozial- und Wirtschaftspolitik in dieser Zeit. Die Ausführungen beider Redner fanden lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Sport- und Turnfest der rechtsrheinischen Jugendvereine des Koiner Bezirks sand am vergangenen Sonntag im Rosengarten hierselbst statt. An demselben waren die Vereine St. Heribertus und St. Urban aus Köln-Deutz, St. Joseph und St. Marien aus Köln-Kalk, Humboldtkolonie und Vingst beteiligt. Mit einer herzlichen Ansprache seitens des Vicepräses des Deutzer Vereins, Hrn. Ingenieur Engelbert, an die Turner und die zahlreichen Anwesenden, wurde die Veranstaltung eröffnet. Aufmarsch und Freiübungen sämtlicher Turner leiteten die Vorführungen ein. Es folgte dann Gerateturnen der einzelnen Riegen am Reck, Barren, Pferd und Sprunggestell. Die folgenden Nummern brachten Sondervorführungen der einzelnen Vereine, wie Staubwindeübungen (St. Heribertus-Deutz), Weitsprung(St. Marien-Kalk), Langstabübungen(St. Joseph-Kalk), Pferdesprungs(St. Herivertus-Deutz). Die Riege der Vorturner hatte sich Kurübungen am Barren und Reck gewahlt. Fackelreigen und Fackelschwingen, ausgeführt von St. Heriberius(Deutz) und St. Joseph(Kratt) bildeten den Schluß des abwechslungsreichen Programms. Alle Vorführungen Reßzen die qute Schulung in den einzelnen Vereinen erkennen und versprechen in dieser Beziehung das Beste für die Zukunft. Es war 8 Windthorstbund. Heute, Mittwoch, abends 9 Uhr, findet bei Meckert eine Generalversammlung statt. Auf der Tagesordnung steht u. a. ein Vortrag des Herrn Heyden(Köln-Lindenthal) über Windthorstbund und Reichstagswahlen. Anhänger der Zentrumspartei sind zu dieser Versammlung willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schießgewehr. Gestern wurde einem Kaufmannslehrling von 16 Jahren von einem gleichalterigen Burschen eine Kugel in die Hand geschossen. Der junge Mann suchte Hülfe in der Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
