<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das goldene Priesterjubiläum des Herrn Pfarrers Wollersheim, auf das wir unsere Leser in Nr. 232 vom 2. ds. Mts. in einem längeren Artikel aufmerksam gemacht haben, wird am Sonntag den 1. Oktober ds. Is. gefeiert werden. Ueber die Einzelheiten des Festprogramms ist bis jetzt folgendes bekannt geworden. Am Vorabend, Samstag den 30. September, wird dem Jubilar am Pfarrhause vom Kirchenchor St. Severin und dem Musikverein Ossian eine Serenade dargebracht werden. Sonntagsmorgens um 8 1/2 Uhr wird der Jubilar in feierlicher Prozession vom Pfarrhause abgeholt und über Wilhelmstrße, Ferkulum, An der Eiche, Severinstrße zur Pfarrkirche geleitet. Auf dem Wege wird der Kirchenchor Quam dilecta für gemischten Chor vortragen. Beim feierlichen Hochamte singt der Chor die Jubiläumsmesse für Männerchor #mur) von Koenen, beim Offertorium als Einlage das berühmte Ave verum von Mozart mit Orchester und Orgelbegleitung(an der Orgel Herr Organist Konrad Fürth). Nach Schluß der Messe wird der Chor das vierstimmige Tedeum für gemischten Chor von Koenen, ebenfalls mit Orgel und Orchestergleitung und den Segenshymnus von Haller #-dur) zum Vortrag bringen. Nach dem Jubelamte wird der Jubelprieſter wieder in seine Wohnung zurückbegleitete, wo die allgemeine Beglückünschung durch die Pfarreingesessenen, Freunde des Jubilars und die übrigen Festtheilnehmer sowie die Ueberreichung der Gescheite von seiten der Vereine der Pfarre St. Severin stattfindet. Für abends ist eine weltliche Feier anberaumt, und zwar ist der große Saal der Bürgergesellschaft als Festlokal bestimmt worden. Hier singt der Kirchenchor u. a. das Niederländische Dankgebet von Kremser. Ferner gelangt zum Vortrag ein Adagio Es-dur für Harmonium und Klavier von Carl Sattler, vorgetragen vom Komponisten und dem Organisten von St. Severin Herrn Konrad Fürth, wozu Hr. Fürth ein Mannberg- Orchestralharmonium zur Verfügung gestellt hat. Schulkinder der Schule an der Zwirnerstraße werden noch ein Festspiel zur Aufführung bringen. Sämtliche Chöre sind von dem als auszeichneten Dirigenten und Musiker bekannten Leiter des Kirchenchore Herrn Delbronck einstudiert, sodaß den Zuhörern sowohl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wie auch bei der weltlichen Feier in musika ein bemerkenswerter Kunstgenußß bevorstehen noch bemerkt, daß der Pfarr-Cäcilienchor den Festgottesdienst durch eine vierstimmige Messe verschönern wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein feiert morgen sein fünfzehntes Stiftungsfest. Morgens 7 Uhr ist gemeinschaftliche h. Kommunion in der Pfarrkirche, mittags 1 Uhr Abmarsch zum Festzug nach Köln Ehrenfeld vom Vereinslokale Meckert aus; abends Punkt 71 Uhr findet im Elisensaale des Hin. Breuer große Festversammlung statt, zu der der Verein Solisten von Ruf gewonnen und sich seit Wochen in seiner Gesangs- und Theaterabteilung rege vorbereitet hat. Alle Mitglieder des Vereins und alle Mitürger unseres Vorortes sind herzlichst zu den einzelnen Veranstaltungen eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Prozession nach Kalk. Wie in jedem Herbst, zieht auch morgen wieder aus der St. Heribertus-Pfarrkirche eine Prozession zum Gnadenbilde der schmerzhaften Gottesmutter nach Kalk. Die Prozession zieht um.30 Uhr aus. Nach Eintreffen in der Marienkirche in Kalk ist Andacht mit Predigt. Nach einer längeren Pause zieht die Prozession wieder nach Deutz. Die Teilnahme an der Prozession hat sich in den letzten Jahren sehr gehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kath. Arbeiterverein. Das 25. Stiftungsfest verspricht einen glänzenden Verlauf zu nehmen. Es haben sich bereits 44 Vereine für den Festzug angemeldet, der nachmittags.30 Uhr vom Fröbelplatz aus durch die Stadt ziehen wird. Als Festredner wurden gewonnen für den Festakt, der morgens gegen 11.30 Uhr nach dem Festgottesdienste im Vereinshauses Lobau zur Ehrung der 13 Jubilare stattfinden wird, der erste Präses Hr. Pfarrer Brots(Oberhausen) und für die große Festversammlung im Anschlugß an den Festzug Hr. Reichs- und Landtagsabgeordneter Giesberts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruch. In einem Restaurant in der Geisselstraße, Ecke Vogelsangerstraße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen. Die Diebe erbeuteten für etwa 1200 M. Geld, Schmuck- und sonstige Wertsachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fund einer Kindesleiche. Auf dem Friedhofe in Ehrenfeld fand man gestern in einem Kindergrab verscharrt die Leiche eines neugeborenen Kindes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
