<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rheinische Sängermund hielt gestern hier eine Dele, giertenversammlung ab, in der zunächst der Schriftführer, hr Liedenstund, Maßnahmen besprach, um den Auswüchsen der Weir. streite zu begegnen. Redner empfiehlt, daß der Rheinische Sänger, bund eine Eingabe an die höchsten Behörden richte, diese bittend von der Stiftung von Ehrenpreisen für Gesangwettstreite vora Abstand zu nehmen und die Frage der Berecht gung der Stiftung eines Fürstenpreises von einer Rückfrage bei dem Bunde abhängig zu machen. Der Referent betonte, daß er keineswegs den Wen, streiten in aller Form den Boden entziehen möchte, wei noch immerhin ein gewisser Wert in dem Kampfe der Krafte liege wenn dieser Kampf ein ehrlicher und vor allem ein solcher bleibder nicht Haß und Neid, sondern Freundschaft zwischen den beteiligten schaffe. Um diesem Ziele naher zu kommen, ware e notwendig, daß jede Gewinnsucht bei den Gesangwertstreiten aut. geschlossen und daß, wie bei der Turnerschaft, ein einfacher Lorbeer, kranz dem Sieger zugewiesen werde. Nach einer Diskussion wurde beschlossen, dem Antrage des Referenten zu entsprechen und eineingabe an die höchsten Behörden zu richten, die Verleihung on Preisen von einer Rückfrage bei dem Vorstande abhängig u machen. Hr. Liebenstund erstattete des weiteren einen Berichte über den Verlauf des Rheinischen Sängerbundsfestes, das i allen seinen Teilen wohl gelungen sei. Ueber die weitere Au stallung der Unterbunden sollen diese dem Bundesvorstande Vorsch.## unterbreiten. Nach einem Vortrage des Vicepräsidenten Kun in dem er einen Rückblick auf die verflossenen Sängerbunde#n# warf, wurde die Teilnahme an dem nächstährigen Sängerfenen# Nürnberg beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die althergebrachte Wendelinusfeier hat gestern be gonnen und trotz des rauhen, stürmischen Herbstwetters ihre alt Anziehungskraft ausgeübt. In hellen Scharen waren die Verehre des h. Wendelinus herbeigeeilt, und in den Nachmittagsstunden war das schöne, durch Fahnen, Blumen und Pflanzen aufs lichste geschückte Gotteshaus zeitweise überfüllt. Ueberaus zahl reich waren wie immer die Gläubigen aus den ländlichen Vr. orten der Umgebung sowie aus dem Bergischen Lande herbeigeein Die elektrische Straßenbarn hatte den Betrieb nach Müngers bedeutend verstärkt und vom Neumarkt aus einen Zwein verkehr eingerichtet. Ein reges Leben herrschte in der Wen eint straße, wo wie üblich eine große Anzahl Kuchen-, Spielwaren, Andenken- und sonstige Verkäufer Aufstellung genommen hatten Der abends einsetzende Regen setzte dem Treiben allerdings en vorzeitiges Ende. Am nächsten Sonntage findet nachmittags#### der feierliche Einzug der Männerkongregation von St. Carmen statt. Abends wird nach der Komplet mit feierlichem Umgab und Tedeum die Festoktav geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Orchestergesellschaft veranstaltete am Samstagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft ihr erstes dieseährige Winterkonzert. Es war, wie alle Veranstaltungen der Gesellschaft, recht gut besucht und vermittelte den Anwesenden erlesene musike. Genusse. Das Orchester, welches durch die starke Besetzungde Streichtörpers besonders auffiel, spielte zur Einleitung unter in Leitung des Kgl. Musikdirektors Hru. Prof. J. Schwarz### -dur-Sinfonie(La chasse) mit feinem Schliff und großer Sicherten. Der Vortrag war von echter Musizierfreudigkeit und heln Begeisterung belebt. Eine kostbare Perle des Proganns war Mozarts Konzert für zwei Klaviere, welches Frl. Marn Schelle und Hr. Hubert Mengelbier, beide vom hiesigen Kon servatorium(Klasse Day), mit klarer Präzision gutem Ausdruck und glatter Techait auf zwei klangvollen Ibachflügeln vortrugen In der Begleitung legte das Orchester große Anpassungsähigten an den Tag. In der zweiten Abteilung entzückten Frl. Schelle und Hr. Mengelbier durch den Vortrag einer Gavotte von Hiram und eines Scherzos von Saint-Sans. Das Zusammenspiel war außeri exakt. Das Scherzo befriedigte besonders nach der technische Seite. Für die gediegenen künstlerischen Darbietungen zollte Publikum den beiden stürmische Anerkennung. Die hubsche Davon mußte wiederholt werden. An weiteren Solisten waren Frl. Eit Schulz-Dornburg(Sopran) und Hr. Hans Schulz-Dornburg(Barton die im Besitze schöner Stimmittel sind, gewonnen worden. en sangen zunachst drei Duette von Brahms, Henschel und Fiel Namentlich was Vortrag anging, durfte man den Duetten###### Lob spenden. Die in der zweiten Abteilung vorgetragenen#### französischen Duette zur Laute erzielten großen Beifall. Orchester bewährte sich noch in zwei selten gehörten Stucken besten# zwei Sätze aus der Sinfonie Orientale von B. Godard und Balletmusik aus der Oper Feramors von A. Rubinstein. Es fehlte diem Stucken nicht an Schwung und Temperament.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>not. cand., in Stuttgart schreibt: Solange ich denken kann, war ich nur ein halber Mensch. Ich bin steu müde und abgespannt gewesen, hatte, obgleich ich blutet war, immer Nasenbluten und say aus wie der Tod. nahm alle möglichen blutbildenden Mittel ein, aber einer Besserung war keine Spur. Mit der Zeit wurde# melancholisch. Ein Freund von mir bestellte für mich Flaschen Lamscheider Stahlbrunnen; schon nach der 5. Fla#c bemerkte ich eine wesentliche Besserung. Ich wurde frische, lebhafter. Nachdem ich alle Flaschen verbraucht hatte, wul ich ein anderer Mensch. Wenn ich mich abends um 10 h zu Bette legte, war ich nicht so müde als früher, wenn morgens aufwachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Roheiten. In der Nacht zum Sonntag wurde in der Zülpicherstraße ein Mann nach einem Streit von einigen seiner Gegner überfallen und schwer mißhandelt. Er trug am Kopf und Oberkörper schwere Verletzungen davon; man brachte ihn in die städtische Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Presseagitation. Am Mittwoch dieser Woche, den 25. Oktober, findet im Bürgervereinssaale des Leobaues eine Versammlung statt, zu der alle herzlich willkommen sind. In der Versammlung, die um.30 Uhr beginnt, wird u. a. Hr. Kaplan Gescher(Düsseldorf) reden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
