<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416361</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 16.0kt.1911. Schlachtviehmarkt. Bericht der. tierungskommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehe für die 50 Kilo Lebend gewicht die eingeklammerten Ziffern aber.50 Kilo Schlacht gewicht. der fur0 Die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiege: als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen; diejenigen Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln. Auf rieb: 516 Ochsen, darunter 252 Weideochſen, al. vollfleischige, ausgeuäste höchsten Schlachtwertes von-7 Jahren M. 50-53(90-.), a 2. vollfleisi# ausgeuästete böchsten Schlachtwertes(ungekocht) bis zu 4 Jahren 55-57 03. 95), b. junge fleischige, nicht ausgeuästete und ältere ausgeuästete 47.40 185-89, c. mässig genährte junge, gut genährte ältere 42 46(78--3"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gering genährte eden Alters 37-40 60-70. Weideochſen 00-00(75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>gering genährte Kühe und Fären 28-30(60-68), Weidenühe 00-00 70 bis 800. 63 Bullen, a. vollfleischige ausgewachsene höchsten Schlaswertes 49-51(82-84), b. vollfleischige jüngere 46-48(75-80), c. me genährte junge und gut genährte ältere 00 00(65-72). Handel in 4 Gattungen ziemlich belebt und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 17.Oktob. 1911. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, neu,.10.50 bis 11,00, Wieſenheu, neu.00 bis M..20, Roggen-Breitdrusci M..4. bis M..80. Krumm-u. Pressstroh M..40 bis M. 3,80 die 100 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 17.Oktob. 1911. Rüb ölin Partien von 5000 Kil. vorr. 74.508 Mai 70.00 f, 69.50G. Neuss, 17.Oktob. 1911. Fruchtmarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schuldiener a. D. Georg Fromm ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde auf der Dürenerstraße ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk überfahren und so schwer verletzt, daß er ins Alexianerkloster gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Pfarr-Cäcilienverein von St. Marien veranstaltete kürzlich im großen Saale des neuen katholischen Vereinshauses zur Feier seines Sti tungsfestes, wie er das aulaährlich zu tun pflegt, ein Wohltätigteitskonzert, dessen Reinertrag dem Elisabethenverein von St. Marien zur Verwendung für Arme und Wöchnerinnen der Pfarre zufliesßen soll. Der verdiente Dirigent des festgebunden Vereins, Hr Organist und Musiklehrer Jean Kloth, hatte mit großem Geschick ein reichhaltiges Programm zusammengestellt. Als Solisten hatte man geschätzte Kräfte aus hiesigen Kreisen gewonnen, die ihre Kunst ganz in den Dienst der Wohltätigkeit stellten, und statt der Knabenstimmen des Kirchenchore wurden Sopran und Alt durch einen stattlichen Kranz junger Damen gebildet. Endlich war diesmal auch dem Humor eine Stätte eingeräumt, indem der gemischte Chor den Koschatschen Walzer Eine Bauernhochzeit in Kannten mit Orchesterbegleitung brillant vortrug. In bezug auf Humor freilich und allgemeine Heiterkeit errang die Palme der den Schluß des Programms bildende von hiesigen Damen und Herren virtuos gespielte einaktige Schwank Verrechnet. Die Leistungen des festgebunden Vereins selbst standen auf bedeutender Höhe. Genuß boten die herrlichen Liederspenden der Sopranistin Frau Gertrud Kufferath. Auch die Klaviervorträge von Frl. Maria Schulte von hier und die Geigenvorträge ihres Bruders. des Hrn. stud. med. Joseph Schulte, die dieser, von seiner Schwester auf dem prächtigen Bechsteinflügel sehr dezent und wirkungsvoll begleitet, zum besten gab, fanden verdientermaßen allgemeinen rauschenden Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
