<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416300</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kirmestage legen vielen Eltern die Frage nahe, wie sie ihre Kinder und sonstigen Angehörigen von dem Treiben auf Straßen und Plätzen fernhalten und ihnen dennoch vergnügte Stunden bereiten können. Um diesem Wunsche entgegen zu kommen, hat der Katholische Bürger-Verein auch in diesem Jahre wieder für Montagnachmittag für seine Mitglieder und Angehörigen im Weidenpescher Park eine Kirmesfeier arrangiert, bei der durch Volksbelustigung aller Art, Feuerwerk usw. schöne Stunden geboten werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schützenfest. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer, in der ein Programm der Festlichkeiten der St. Sebastianus-Schützen-Bruderschaft in den Tagen vom 26. bis 31. August enthalten ist. Der Festplatz befindet sich an der Kalter Straße, Haltestelle der Straßanbahnen nach allen Richtungen Heute abend wird das Fest durch einen großen Fackelzug eingeleitet. Mit dem großen geschlossenen Krönungsball, der im schön dekorieren Zelte abgehalten wird, findet das Fest sein Ende. Für Unterhaltung ist auf dem Festplatze in ausreichender Weise gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Firma W. Breuer&amp; Drohst in Kalk schreibt uns unter Bezugnahme auf unsere Nachricht über ihre Verhältnisse heute folgendes:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ernennung. Hr. Neopresbyter Joseph Hamm aus Linde wurde zum zweiten Kaplan an St. Peter hierselbst ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Wählerlisten(Bürgerrolle) liegen nur noch bis Dienstagabend zur Einsicht offen. Eine Prüfung der Listen hat ergeben, daß eine große Anzahl von Wahlberechtigten nicht in der Liste stehen. Es ist daher unbedingt nötig, daß jeder Wahlberechtigte sich sofort an den bekannt gegebenen Stellen überzeugt, ob sein Name in der Liste steht, wenn nicht, sofort die Eintragung verlangt. Für Nippes liegt die Liste noch auf: heute abend von 8 Uhr ab und Sonntag und Montag morgens von--1 Uhr im Bibliotheksaal des St. Josephstift.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
