<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>416369</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Ein nettes Kirchlein steht jetzt in der Roddergasse in der Nähe des Gremwaldes auf Köln-Vinster Gebiet. Ein Türmchen mit Kreuz und Hahn zieren das Tach. Seit einigen Tagen hangt eine schöne Glocke im Turme, welche mit wohlklingendem Tone die Gläubigen am Gremwalde zum Gottesdienste einladet. Herr A. Seidenfaden hat die Kirche selbst für einen sehr geringen Preis hergestellt und hat sie der Kirchengemeinde von hier für eine kleine Vergütung zur Verfügung gestellt. Fromme Wohltäter haben so viel geschenkt, daß das Kirchlein im Innern in einer recht wurdigen Weise ausgestattet werden kennte. Am Sonntag ist zuerst Gottesdienst in der Kirche gehalten worden. Am Morgen und des Nachmittags war die Kirche mit Gläubigen gefüllt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Abend war eine weltliche Feier bei Hrn. Seidenfaden. Ter sehr große Saal war um o Uhr schon ganz gefüllt. Viele Geistlichen und Lehrperſonen der Umgegend zierten den Vorstandstisch. Lehrer Palm leitete das Fest. Herr Kaplan Krupp von Kalt hielt die Festrede. Hr. Palm toastete auf Papst und Kaiser, Pfarrer Meinertz von Urbach toastete auf den Erzbischof, Herr Nahmen auf den Dechant Köllen und Pfarrer Wisiak. Rektor Neunkirchen beglückünschte die Gemeinde. Herr Seidenfaden hob die Verdienste des Pfarrers Wisiak hervor. Dieser hatte auch bereitwilligst seinen Jünglingsverein und Jungfrauenkongregation zur Verfügung gestellt. Ein sehr tüchtiger Gesangverein der Humboldkolonie, Liederkranz, erfreute die Jestteilnehmer durch seine herrlichen Liederspenden. Zwei jungen Damen sagten Gedichte auf. Rektor Theisen und Lehrer Groß begleiteten auf dem Klavier die Lieder. Eine Musikkapelle spielte ab und zu recht lustige Stücke. Lehrer Schumacher drückte seine Freude aus am Schlusse, daß die Kirche verhältnisäßig in so kurzer Zeit entstanden sei. Pfarrer Baumann erschien zu später Stunde noch und brachte seine Glückünsche der jungen Gemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Galanter#straße wurde eingebrochen und unter anderem etwa 200 M. in #bar gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einer Wirtschaft an der Aachenerstraße wurde eingebrochen und etwa 200 M. in bar gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der ersten Rheinisch-Westfälischen Ausstellung für das Bau- und Wohnungsweſen in Elberfeld wurden folgende Kölner Firmen präliiert: Aktien-Gesellschaft Mix&amp; Genest, Köln, und L. Mannstaedt, Köln-Kalk, mit Ehrenpreisen: Westfälische Schieferindustrie, G. m. b.., mit Goldener Medaille; Theodor Kauffmann, Köln, und Jean Scherr, Köln-Ehrenfeld; mit Silberner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausverkauf wegen Sterbefalls hatte die Inhaberin eines Geschäfts annoncirt. Da der Nachbarschaft von einem Sterbefall ind er Familie der Inhaberin des Geschäfts nichts bekannt geworden war, so wurde von der Konkurrenz bei der Staatsanwaltschaft Anzeige erstattet wegen Verstoß gegen das Gesetz betreffend den unlauteren Wettbewerb. Die Frau wurde unter Anklage gestellt, weil sie durch unwahre Behauptungen den Glauben erweckt datte, als handele es sich um ein besonders günstiges Angebot. Die Angeklagte bestritt, unwahre Behauptungen verbreitet zu haben und führte zu ihrer Verteidigung an, daß tatsächlich in ihrem Haushalt ein Sterbefall vorgekommen sei, denn vor Erlaß der öffentlichen Ankündigung sei ihr Kanarienvogel gestorben. Die Verteidigungsrede rief allgemeine Heiterkeit hervor. Das Gericht ließ natürlich den Einwand nicht gelten und kam zu einer Verurteilung der Angeklagten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liszt-Feier. Das Konservatorium veranstaltete vorgestern morgen eine Gedächtnisfeier des 100. Geburtstages von Franz Liszt. Die Porträtbüste des Meisters, von Palmen und Blättererün umstanden, schmückte den Aufgang zum Podium des Saales. Das Programm hatte die-moll-Sonate an die Spitze gestellt, unter Liszts Klavierschöpfungen vielleicht die bedeutendste. Was sie an Geistigem in sich trägt, ist nur geistig gereiftern Spielern zugänglich. Bewunderung verdient es aber schon, wenn ihre technischen Anforderungen sich so beherrscht zeigen wie von Ilse Fromm, die den Schwierigkeiten nicht nur von der Seite der Virtuosiät her begegnete, sondern auch mit einer Skala reich differenzierter Anschlagsnuancen. Guida Franken spielte mit bezwingender Freudigkeit und großer Kraft den Mephisto-Walzer, dieses massige Klaviersück voll Stimmung und Plastik. Den Teufel der Ironie, der in dem leidenschaftlichen, derben Tanze grimmassiert, dürfte sie etwas satanischer toben lassen. Ein prächtiges Zusammenarbeiten der Herren Dr. E. Unsemüller und Arthur Laus war die Vorführung des Concerto pathetique-moll auf zwei Klavieren. Der Vortrag hatte einen großen Zug und doch musterhafte Klar. heit des Details. Mit den Liedern Wer nie sein Brot mit Tränen aß und Liebeslust hatte Frau Agnes Süper, deren schöne, gut beherrschte Höhe ihr dabei besonders zu statten kam, einen schönen Erfolg; Bruno Nicolini zeigte in den Liedern Wieder möcht' ich dir begegnen und O komm' im Traum ein schönes, nur noch nich gleichmäßig ausgebildetes Stimmaterial und sympathischen Vortragsernst. Gut wirkend war die Begleitung der Liedervorträge durch Hans Bruch am Klavier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samariterfest. Am 21. Olt. feierten in dem Eiserschen Saale, Brühlerstraße, die Sanitätskolonne IV vom Roten Kreuz Köln-Bayenthal und die dritte Kriegersanitätskolonne Köln gemeinschaftlich den 54. Geburtstag der Kaiserin. Die Leitung des Festes lag in den Händen des Kolonnen-Arztes und Vorsitzenden der Bayenthaler Kolonne, des Hrn. Dr. med. Holstein; er begrüßte zunachst die zahlreich Erschienenen, besonders die Schwestern aus dem Kölner Schwesternheim, die Freiwillige Feuerwehr Kölnbayenthal mit ihrem Hauptmann, Hrn. Rendanten Knopf, den Mannergesangverein Loreley(Köln-Bayenthal) nebst dessen Vorsitzenden Hru. Selbs und den Turnverein Germania(Köln). Darauf feierte er in echt patriotischen Worten die Kaiserin als treusorgende Gattin und Mutter, als eine echte, deutsche Frau, der als liebende Landesmutter das Wohl und Wehe all ihrer Untertanen am Herzen liege. Seine Rede klang aus in ein von der Versammlung mit Begeisterung ausgebrachtes Hoch auf die Kaiserin, wonach unter Vortrag eines Festgedichte ein lebendes Bild Huldigung der Kaiserin von den Mitgliedern der Kolonnen gestellt wurde. Mit Geschick gewählte und in vollendeter Weise vorgetragene Liederspenden des Männergesangvereins Loreley unter der Leitung ihres Dirigenten Hrn. Delbrouck, prachtvoll gestellte Marmorgruppen des Turnvereins Germania sowie musikalische und humoristische Vorträge der Herren Demmer, Strunk und"Drei heimatlose Italiener" machten den Abend zu einem genußreichen. Des ferneren hielten noch Ansprachen die Führer der zweiten und dritten Kriegersanitätskolonne Köln, die Herren Andreas und Hügin, welche die Notwendigkeit der Sanitätskolonnen auch für die Vororte nachwiesen und zu noch regerer Teilnahme an denselben ermunterten; die Kolonne Bayenthal liefere den besten Veweis dafür, indem sie im letzten Jahre, auf 67 Mann gestiegen, bereits in 570 Fällen erste Hulfe geleistet hätte. Mitte November beginne wieder ein neuer Samariterkursus in Bayenthal, abgehalten durch Hrn. Dr. Holstein, zu dem Meldungen an den Kolonnenührer Hrn. Orschel zu richten seien. Ein von Mitgliedern der Kolonnen flott gespieltes Theatersück beendete das glänzend verlaufene Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
