<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>416305</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hafenverkehr. Der Schiffigüterverkehr betrug Juli 1910: 102 498 Tonnen: Juli 1911: 126 694 Tonnen, hat daher gegen den gleichen Monat des Vorjahres um 24196 Tonnen zugenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allerhand Gaunereien. Auf der Sept mistraße, orhisgel. ten zwei Gauner einem Möbelschreiner unter allerlei Vorspiegelungen die Barschaft von 45 Mark ab und verschwanden dann. Die Kriminalpolizei verhaftete einen Kaufmann, der an mehreren besten lagen gessen--. Die Cose."-- eine Bichergselen straße..-- Aus dem Schütenblatz in Deuß wurde einem Reisenden das Portemonnaie mit 250 Mark Inhalt und ein wertvoller ehn Ein Wasserhauptrohrbruch, entstand gestern nachmittag auf der Abbruchstelle der früheren stellersche Wirtschaft neven en alten Polizeiräpsidium in der Glockengasse. Das Wasser richtete beirächtlichen Schaden auf der Straße an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kalter Schützenfest spielte sich in diesem Jahre auf einem kleinen Platze ab. Beim gestrigen Königsschießen errang Obermeister Funcke die Königsürde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einem Hause in der Berrenratherstraße brach gestern abend gegen 9 Uhr ein Zimmerbrand aus. Die Feuerwehr hatte bald jede Gefahr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schützenönig der St. Sebastianus-Schützen-Bruderschaft zu Deutz wurde Herr Wilhelm Paar, Freiheitstraße 44. Die Bewerbung um die Königsürde war in diesem Jahr ziemlich stark, bis gegen Abend wurde die Königsscheibe stark beschossen. Der feierliche Umzug des Königspaares findet heute abend in althergebrachter Weise durch die festlich beleuchteten Straßen von Deutz statt. Morgen abend wird das Fest durch den Krönungsball geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tümmelein. Auf dem Schützenplatz wurde einer jungen Dame im Gedränge von einem unerkannt entkommenen Mann das Kleid mit Säure bespritzt. Das Kleid ist gänzlich verdorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
