<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>416340</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vorortbahnen. In der gagliegenden Nummer ist d Fahrplan der Vorortbahnen der Stadt Köln fur 1911/1912 abgedruckt.(Vergl. Seite 10.) Arbeits-Jubiläum. Chamissos alte Waschfrau, findet als Der Einbrecher im Schlafzimmer. In nicht geringen Schraat bergeht worde, gest Shedgate one est der ein haer stehen, der gerade aus einem Schrank Kleider nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Revolver in der Hand des Verschähten. Gestern nachmittag paßte emn 22jähriger Sahrilgrheiter in der straße seiner 22 Jahre alten Geliebten auf, als sie zur Arbeit Sangen. Dan iaiage de esche die baste ogen ie sch Das Mädchen wurde ins israelitische Asyl in Ehrenfeld, der Täter ins Franziskushospital gebracht. Der Grund zu dieser ist verschähte Liebe. Das Mädchen wollte von dem Manne nichts wissen, weil er ihr nicht fleißig genug war. Bereits vor vi Wochen hat der Verschähte dem Mädchen nachgestellt, aber damals konnte es rechtzeitig sich in Sicherheit bringen. Die Verletzungen der beideu nd sch wer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine weitere Jubiläumsgabe der Pfarrgemeinde St. Severin an Hrn. Pfarrer Wollersheim. Die Pfarrgemeinde St. Severin, die zum Jubiläum ihres Herrn Pfarrers, wie schon gemeldet, die neue Orgel erbauen ließ, hat diesem Geschenk ein weiteres hinzugefuügt, indem sie in der Kirche, wo die Taufkapelle sich befindet, ein prachtvolles neues Fenster stiftete, welches die Taufe Christi im Jordan darstellt. Da das danebenstehende Kreuzigungssenster aus der besten spägotischen Zeit stammt und, obwohl später restauriert, äußerst interessant ist und große Vorzüge aufweist, war es geradezu Bedingung, das neue Feuster in der gleichen Stilart und Farbengebung zu halten, was denn auch über alles Erwarten gut gelungen ist. In der Mitte des Fensters spielt sich die Tausszene an, die Taufe Christi im Jordan.(Johannes der Täufer ist auch der Namenspatron des Herrn Jubilars.) Der markante Unterschied zwischen Johannes und dem Heiland, der erstere strenge und ascetisch, der Herr gütig und mild, fesselt sofort den Beschauer; im übrigen zeigt das Gemälde oben Gott Vater mit der Taube, inks Beschauer, ein Mann aus dem Volke unterhält sich mit einem Pharisäer über den Vorgang, dahinter eine Frau(derartige szenen sind charakteristisch für die damalige, öfter sehr realistische Auffassung), rechts die drei Jünger Petrus, Jakobus und Johannes, eder in der ihm eigenen Charakteristik. Unter diesen Gruppen, die wohl gelungene kniende Gestalt des Jubilars, mit gläubigem, innigem Blicke zum Herrn ausschauend. Die Inschrift des Fensters lautet:"Ihrem hochverehrten Pfarrer Joh. Theod. Wollersheim um 50jährigen Priesterjubiläum die dankbare Pfarrgemeinde. as die Behandlung des Fensters in bezug auf Technik und Farbenharmonie sowie Komposition und Zeichnung anbelangt, so #ur die Firma Reuter und Reichard den Beweis geliefert, daß man lente den Werken unserer alten besten Meister unter Wahrung ines neuzeitlichen Empfindens, wenn nicht gleich, aber doch ziemlich nahe kommt. Das neue Fenster ist soeben eingefügt worden und als eine weitere Zierde des schönen Gotteshauses, aber auch ein stetes Andenken an den Jubelprieſter der Pfarrgemeinde, Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Zuwachssteuergesetz. Das städtische Nachrichtenamt latte im Interesse der beteiligten Eigentümer in der Presse darauf zugewiesen, daß die inSS 11, Ziffer" und 4, des Zuwachssteuersetzes bezogenen Aufwendungen usw. nach dem Wortlaut des Gegebnes nur dann dem Erwerbskreise zugerechnet werden könnten, wenn sie innerhalb des für die Steuerberechnung maßgebenden zeitraums bar beglichen worden seien. Dieser Auffassung wird in einer Zuschrift des Schutzverbandes Deutscher" Grundbesitzer an die Presse widersprochen. Temgegenüber hält das Nachrichtenamt seine Ausführungen in vollem Umfange aufrecht. Wenn in jener zuschrift ferner erklätt wird, daß die amtlichen Bekanntmachungen des Reichsſchatzamtes auch keinen genügenden Anhalt für die Auslegung des Nachrichtenamtes böten, so trifft das ebenfalls nicht zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heft 3 jener amtlichen Mitteilungen heißt es muss 14 ausdrucklich:"Unter Aufwendungen sind zu verstehen die baren Ausüben des Eigentümers usw." Ueberdies ist dem Zuwachssteueramt Köln von maßgebender Stelle mitgeteilt worden, daß dies die nicht des Reichsſchatzamts sei. Daß die Frage, ob die Rechtsprechung den Worttakt des Gesetzes ausdehnend dahin auslegen vird, dan auch die noch geschuldeten Aufwendungen anrechnungsfähig sind, eine offene ist, hat das Nachrichtenamt in seiner Mitteilung ausdruücklich hervorgehoben. Wenn in jener Zuschrift des Schutzverbandes dem Nachrichtenamt bezüglich seiner Mitteilung Beweggruünde unterschoben werden, die neben der Sache liegen, so erübrigt es sich darauf einzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom neuen Justizgesäude. Die Geschäfteräume folgender Abteilungen des Amtsgerichts befinden sich von den beigeügten Tagen ab im neuen Justizgesäude am Reichenspergerplatz: a. Abteilungen 11 und 12(Grundbuchsachen) von Samstag, den 30. September ab in den Zimmern 34 bis 39, Erdgeschoßß; b. Abteilungen 9 und 10(Grundbuchsachen) von Montag, den 2. Oktober ab in den Zimmern 42 bis 47, Erdgeschoßß; c. Abteilung 4(amtliche Verwahrung und Eröffnung der Testamente, Hinterlegungen, Rechtsülfe in Vormundschaftssachen) von Dienstag, den 3. Oktober ab in den Zimmern 81 bis 83, Erdgeschoßß; d. Abteilungen 7 und 8 (Grundbuchsachen) von Mittwoch, den 4. Oktober ab in den Zimmern 48 bis 55, Erdgeschoßß; e. Abteilung 24(Handels-, Genossenschafts- usw. Register) von Donnerstag, den 5. Oktober ab in den Zimmern 30 bis 33, Erdgeschoßß. Der Eingang befindet sich einstweilen noch Blumenthalstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u9 Vom Diebsgesindel. Die Kriminalpolizei verhaftete drei Einbrecher, welche in mehreren Wirtschaften schwere Einbruchsdiebstähle ausgeführt und Wein, Liköre, Zigarren usw. fortgeschleppt haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Meister Gerhardstraße wurde eingebrochen und eine große Menge Gold- und Schmucksachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wäsche erbeuteten Spitzbuben in einem Hause am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>C. Unfalle. In einer Badeanstalt fiel gestern ein Mann beim Baden durch Ausgleiten mit dem Kopf auf die Kante des Bassins und erlitt erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von einer Leiter stürzte in der Thieboldsgasse ein Arbeiter; er zog sich schwere Verletzungen am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>iin der Follerstrße fiel eine Frau in eine Glasscheibe und verletzte sich erheblich au beiden Händen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Schädelbruch war die Folge, als in einem Hause an St. Agatha ein vierähriges Kind von einem Stuhl fiel. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Marianische Jünglingskongregation. Vorigen Sonntag konnte der rührige Präses, Herr Kaplan Jansen, wieder 26 neue Mitglieder feierlich aufnehmen. Herr Pfarrer Lützele hielt die Festpredigt, in beredten Worten die Jünglinge ermahnend sich zu ganzen, glaubensstarken Männern heranzubilden. Das Doppelquartett des Vereins trug durch den Vortrag vierstimmiger Muttergotteslieder viel zur Erhebung der Feier bei. Am kommenden Sonntag, den 1. Oktober, findet eine weltliche Veranstaltung, anläßlich des 17. Stiftungsfestes, statt, verbunden mit der Nainenstagsfeier des Prases. U. a. wird bei dieser Gelegenheit das Drama Strandgut von Max Grube aufgeführt. Außeadem wirkt das obengenannte Doppelquartett mit, und ein Lustspiel soll den Abend beschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verein der Kassen-, Bureaudiener und Portiers Colonia hält am Samstag, 7. Oktober, abends halb 9 Uhr beginnend, Vokal- und Instrumentalkonzert, Theater und Festball zum Besten der Vereinskasse zur Unterstützung für Witwen und Waisen sowie kranker Vereinsmitglieder im Fränkischen Hof ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit begehen am Samstag, den 7 Oktober. die Eheleute Heinrich Gemein und Frau Eseteute sind beide 74 Jahre alt und ersteren sich großer Verliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
