<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416318</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund. Die nächste Sitzung findet am Dienstag, den 12. September, abends 9 Uhr beginnend im Restaurant Wingen, Lundenburger Allee 90, statt. Es wird ein Vortrag über die Vertretung der auswärtigen Interessen des deutschen Reiches gehalten. Im Hinblick auf die Verhandlungen üder Marokko, die zwischen Deutschland und Frankreich schweben und so viel Beunruhigung in sich tragen, darf wohl zahlreicher Besuch der Freunde der Zentrumssache erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u0 Der Polizeiund. In der vergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft eingebrochen. Der Died war ein Pionier. Er flüchtete und versteckte sich in einem in der Nähe befindlichen Strohbarmen. Ein Schutzmann nahm sofort mit einem Hund die Verfolgung des Diebes auf und saßte ihn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nach diesem Vorfall vernahm der Schutzmann auf der Nachenerstraße Revolverschuss er begab sich sofort mit seinem Hund zu der Stelle, aus der oi Schüsse getommen waren. Dort sprang ein Kerl aus einer Wirtschaft und floh. Der Hund holte den Burschen ein, der Schutzmann nahm ihn fest. Der Flüchtling hatte in einer Wirtschaft eingebrochen, war vom Wirt überrascht worden und hatte auf seinen Verfolger Schreckschüsse abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldenes Ehejubiläum. Die Eheleute Heinrich Gemein und Katharina geb. Fabricius, Hauptstrße 225 wohnhaft, feiern am Samstag, den 7. Oktober, ihre goldene Hochzeit. Die Eheleute sind beide 74 Jahre alt und erfreuen sich noch einer guten Gesundheit. Die Nachbarschaft wird es sich nicht nehmen lassen, den Tag wurdig zu feiern. Das Trompeterchor Symphonie Köln sowie der Männerchor Eintracht haben ihre Mitwirkung bereitwilligst zuge60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
