<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416363</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sturz vom Dach. Gestern abend stürzte von einem Neubau in der Emmastraße ein etwa 28jähriger Tachoecker vom Tach. Er erlitt schwere innere Verletzungen und einen Schädelbruch; er ist in der Krankenanstalt Lindenburg, wo er Aufnahme fand, inzwischen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ortsverein des Verbandes deutscher Eisenbahnhandwerker- und-Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt, Siebachstraße, seine Monatsversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Kochaneck, konnte wieder acht neue Mitglieder in den Verein einfuhren. Nach erledigung von einigen geschäftlichen Angelegen#eiten wurde eine Nachweisung der Einnahmen und Ausgaven des Trier-Berliner Verbandes vom Jahre 1910 bekannt begeben. Alsdann wurden die Anträge zu einer bald stattfindenden Arbeiterausschußsitzung der Hauptwerksätte Köln-Rippes bekannt gegeben und beraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Dirnenplage. In der Frage der Bekämpfung der Dirnenplage ist in den letzten Jahren von berufener Stelle viel geschehen. Die Arbeit war aber doch nicht von dem Erfolg begleitet, wie man ihn gewünscht hat, vor allem hat es oft an der Einheitlichkeit der Aktion gefehlt. Man will jetzt diese Einheitlichkeit schaffen, und zu diesem Zweck werden alle diejenigen, die dem Kölner Local-Anzeiger in der letzten Zeit Einsendungen betreffend die Dirnenplage gemacht haben, gebeten, ihre Adresse an die Redaktion einzusenden. Die Redaktion wird, einem an sie ergangenen Wunsche gemäß, diese Adressen einer Stelle üermitteln, die die Gewähr bietet, daß die ganze Angelegenheit energisch aufgegriffen und systematisch behandelt wird. Alle Leser, die früher schon einmal über die Dirnenplage Klage geführt haben und namentlich heute noch Anlaß zu Klagen haben, sind gebeten. die Bemühungen der betreffenden Stelle recht eifrig durch baldige Ein sendung ihrer genauen Adresse zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Beibehaltung der stadtöluischen Wertzuwachssteuer gegenüber der Wertzuwachssteuer des Reiches bis zum Jahre 1915 ist bekanntlich vom Reichskanzler abgelehnt worden. Die Rechtmäßigkeit dieses Bescheides des Reichskanzlers wurde am Dienstag in einer Verhandlung vor dem Kölner Bezirksausschußß bestritten. Der Kläger stutzte sich dabei auf dess 60, Abs. 2 des Reichszuwachssteuergesetzes vom 24. Februar 1911, demzufolge nach seiner Ansicht der Reichskanzler diesen Antrag der Stadt Koln hätte genehmigen müssen. Deshalb sei für den Bezirk der Stadt Köln die städtische Wertzuwachssteuerordnung noch in Kraft. Prof. Stier-Solo habe sich auch in diesem Sinne gutachtlich geäußert. Pros. Stier-Solo betone in seinem Gutachten, daß nach allgemeiner Anschauung der Kommentare zum Reichszuwachssteuergesetz"die Entscheidung des Reichskanzlers auf den antrag der Gemeinden Gegenstand eines nachfolgenden Verfahrens vor einer objektiven Instanz sein kann". Demnach könne der Steuerpflichtige die gegebenen Rechtsmittel einlegen, die überhaupt in dem Reichswertzuwachssteuergesetz angegeben sind. Der Bezirksausschußß wies die Klage ab, bei der es sich übrigens vor allem warum handelte, daß der Kläger, der ein Haus, auf dem seine Hypothek von 4000 M. ausgefallen war, in der Zwangsverſteigerung erworben und mit 4000 M. Nutzen, also genau die Höhe der ausgefallenen Hypothek, verkauft hatte, für diese 4000 M. zur Wertzuwachssteuer von 11 Proz. herangezogen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durchgebrannt ist der Hausburschen eines Geschäfts auf dem Blaubach mit einem größeren Geldbetrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch leuchtgas vergiftet. Heute morgen wurde ein Oberleutnant des 7. Pionierbataillons in seiner Wohnung tot aufgefunden. Man stellte fest, daß er durch Gas vergiftet war, das an einer schadhaften Stelle der Gasleitung hatte entweichen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Das zweite Abonnementskonzert, das am Mittwochabend statt and, sah wieder Herrn Kgl. Musikdirektor Max Granzow an der Spitze des Orchesters. Das Programm war geschickt gewählt und befriedigte die verschiedensten Geschmacksrichtungen, wenn auch eine Symphonie fehlte. Daß Granzow in Hrn. Paul Müller einen ausgezeichneten Konzertmeister besitzt, wurde schon im vorigen Jahre an dieser Stelle betont. Jetzt spielte Hr. Müller mit schöner, voller Tongebung das Andante und mit großer technischer Fertigkeit den letzten Satz aus dem Violinkonzert von Mendelssohn, große Anerkennung hervorrufend. Das Orchester begleitete diskret und anschmiegend. Die erste Orchestersuite aus Peer Gent von Grieg bildete den Höhenpunkt des Abends. Das Orchester brachte das herrliche Stück mit feiner Klangkoloristit, zarter Abtönung und großer Steigerung heraus. In dem Rondo all Ongarese von Hayn sowie in einer Zugabe erwies sich Hr. Hayn als ein Xylophonkünstler von großer Virtuosiät. Von den übrigen Programmnummern sei noch besonders hervorgehoben die Holländer-Ouvertüre und eine Fantasie aus Boheme von G. Puccini. Das Publikum, das sich ziemlich zahlreich eingefunden hatte, zollte allen Darbietungen große Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Allgemeine Ortskrankenkasse hält am Sonntag, den 5. November, im Totale der Wirtin Riepe, Durenerstraße 111, die Ersatzwahl der Vertreter der Kassenmitglieder zur Generalversammlung ab.(Wir verweisen auf die Anzeige in der gestrigen Nummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Wendelinus-Oktav beginnt in diesem Jahre am nächsten Sonntag, den 22. Oktober und schließt am Sonntag, den 29. Ottober. An beiden Sonntagen ist 13stündiges Gebet und h. Messe um 6, 8 und 10 Uhr. Während der Ottave sind die h. Messen um 7 und 9 1/2 Uhr. Jeden Abend ist um 7 Uhr Predigt. Das Wendelinusüchlein, das die um 5 Uhr täglich stattfindende Andacht enthält, ist zu haben an der Kirche und in der Pastorat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rotkirche. Nächsten Sonntag, den 22. Oktober wird vom Herrn Dechant Köllen die Notkirche am Gremwalde eingesegnet hierauf ist feierliches Hochamt. Der Herr Dechant hält des Nach, mittags um 4 Uhr eine Danksagungsandacht. Um 5 Uhr beginn eine weltliche Feier im Saale des Herrn A. Seidenfaden. Zu beiden Festlichkeiten sind die Gläubigen freundlichst eingeladen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
