<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416348</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit feierten gestern abend die Eheleute Gemein im Saale der Restauration Schrodt, Hauptstrße. Die rege Beteiligung an der Feier und die herzlichen Ansprachen legten Zeugnis ab von der Wertschätzung, der sich das Jubelpaar allseitig in Kalt erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Abgeordneten Fürst Löwetstein und Oberlandesgerichtsrat Marx sprechen am Montagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft vor einer öffentlichen Versammlung der Zentrumspartei. Diese Versammlung, die sich zu einer mächtigen Kundgebung für den Zentrumsgedanken gestalten soll, beginnt pünktlich um 1/2 9 Uhr. Man darf wohl erwarten, daß die Parteiangehörigen in Massen erscheinen. Die Versammlung stellt die Einleitung zu den Kämpfen dar, die die Partei in den kommenden Wintermonaten durchzufechten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstgewerbemuseum der Stadt Köln. Im overen Ausstellungssaal des Kunstgewerbemuseum ist eine Ausstellung moderner Silberarbeiten von Metallnerät und Textilarbeiten nach Entwürfen von Behrens, Jensen, J. Hoffmann, E. Lettre, Br. Paul, van de Velde sowie der Dresdener und Wiener Wirkstätten veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein bot, zur Eröffnung des Winterhalbjahres, an seinem Vereinsabend vom 3. ds. einen Vortrag über die gegenwartige Lage im Handelsgewerbe. Referent war Hr. Dr. Tewes aus Essen, Geschäftsührer des Verbandes katholischer kaufmännischer Vereinigungen Teutschlands, welchem auch der Verein in Nippes angehört. Der Redner ging von der jungst erfolgten Gründung des reichs deutschen Mittelstandsverbandes in Dresden aus. der aber einen wichtigen Weil des heutigen Mittelstandes, nämlich die etwa 2000000 Per sonen umfassenden Privatbeamten, von vornherein ausschrieße. Diese Schar der Angestellten sei mindestens so zahlreich, wie die jenige der dem Mittelstande angehörigen selbständigen Gewerbetreibenden; sie stelle auch eine wichtige Käuferschicht dar, habe sich aber noch nicht, wie Beamten oder Arbeiter zu den dem selbständigen Mittelstand Wettbewerb bereitenden Unternehmungen(Konsumvereine für Angestellte usw.) zusammengeschlossen. Im Verbande katholischer kaufmännischer Vereinigungen habe man immer das Aufeinanderangewiesensein des selbständigen und des nicht selbständigen gewerblichen Mittelstandes betont, hauptsächlich wohl infolge der gemeinsamen Weltanschauung, also die gemeinsamen Interessen betont, aber auch stets danach getrachtet, Gegensätze in gerechter Weise auszugleichen. Die Lage beider Gruppen von Beteiligten dieses Mittelstandes sei durchaus nicht rosig. Der Redner ging dann die zum Schutz des selbständigen Mittelstandes wie der Angestellten im Handelsgewerbe vom Verbande angestrebten, wohl abgewogenen Forderungen im einzelnen durch. Del.##ent soll freie Bahn zur Errichtung eines eigenen Geschäfts bleiben; doch müssen gewisse Vorbedingungen vor der Erteilung der Erlaubnis erfüllt sein, wie auch das Handwerk sich erst besser stehe, nachdem es eine Reinigung des eigenen Standes vorgenommen habe. Heimlicher Warenhandel und Wanderlager schädigten den reellen, steuerzahlenden Kaufmann ungemein. Gegenüber den Aggegzthgren, Abzahlungsgeschäften und Konsumvereinen mußten besser schutzen als jetzt. Natürlich müsse sich der selbständige Mittelstand auch auf sich selbst besinnen, das Bergsystem beseitigen, sich den Einlauf im großen zunutze machen vsrhug zu gunzeg ee Angestellten sei unter anderem die Konkurrenzklausel abzuändern, endlich das Gesetz betr. die Pensionsversicherung unter Dach und Fach zu bringen usw. Indem der Verband katholischer kaufmännischer Vereinigungen wirklich die Interessen des Prinzipals eben wahrnehme, wie die des Angestellten, leiste er zur den sozialpolitischen Fortschritt weit mehr, als wenn er mit hochtönenden Worten immer nur einseitige, zu weit gehende Forderungen ausstelle. Die Sozialpolitik sei eben eine Kunst des Ausgleichs. Eine rege Aus sprache schloß sich dem Vortrag an.-- Der Nippeser Verein h ein reiches Winterprogramm aufgestellt und für Dienstag, 10. d.., schon wieder einen Vortrag vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rekruteneinstellung. Beim Kürasier-Regiment Gras Geßler, Rheinisches Nr. 8 gelangten am Donnerstag die Rekruten zur Einstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>v. Joseph Hatz, Fuhrmann, Spulmannsgasse 74.- Eduard, S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>unwu. Martin Roesberg, Städt. Arb., Nikolausstr. 128, u. Wur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater. Opernhaus. So. 8. 38.(33.) B2. 6 1/2 U. Tristan und Isolde. Mo. 9. Keine Vorstellung.- Di. 10. 40.(34.) D2 7 U. Susannens Geheimnis. Hierauf: Djamileh. Zum Schluß: Die Puppenfee.- Mi. 1I. II.(35). A. 7 U. Der Rosenkavalier.- Do. 12. 42.(36.) B. 7 1/2 Glöckchen des Eremiten.#r. 13. 43.(37.)110; 7 1/2 U.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kirchenbaufrage besprach Herr Pfarrer Rosellen am Mittwochabend in der Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland. Er führte einleitend aus, wie es notwendig sei, jetzt, nachdem vor kaum drei Jahren die Josepyskirche fertiggestellt worden, nun an die Einrichtung eines neuen heranzugehen. Da sei die schwierige Frage entstanden, wo soll die neue Kirche hin. Es einem jeden recht zu machen, sei ein Ding der Undöglichkeit. Im Westen von Nippes war gebaut, es war also natürlich, daß nach Osten in ein ausgebautes Viertel gegangen wurde, denn der Suden ist noch ein unbeschriebenes Blatt, weil noch keine Pläne für dies Gelände fertig sind, auch die Bebauung schwieriger ist, dort nur Häuser mit wenigen Familien hinkommen werden, nach Norden aber solche mit großerer Familienwahl. Im Suden pressirt es also noch nicht, ebenso im Norden. nichts anderes übrig, als nach Osten zu sehen. Ta wurden verschiedene Pläne geschmiedet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Humboldtkolonie hielt am Donnerstag im Restaurat Zum Taunus seine gut besuchte Herbstversammlung unter Leitung des Vorsitzenden Herrn Simons ab. Zunächst befatzte man sich mit der geplanten Anlage einer Lack- und Farvenfadrik. Die Versammlung erwartet, daß die Genehmigung der Fabrik versagt wird. Da noch keine ordnungsäßige Berieselung und Kehrichtabfuhr im Orte erfolgt, hat der Vereinsvorſtand eine Eingabe an die Stadtverwaltung gerichtet, in welcher die Unhaltbarkeit des jetzigen Zustandes geschildert und seine Beseitigung gefordert wird. Bezüglich der geplanten Straßenbahnlinie nach dem Germberg hat der Vorstand einen Antrag au das Oberbürgermeisteramt gestellt, diese Linie nicht über die Grembergerallee zu führen, weil dies für die Humboldtfolonie völlig zwecklos sei, sondern die Straßenbarn von Norden nach Süden durch den Vorort zu fuhren, entweder über die Kalter- und Gießenerstraße, durch die Taunusallee zum Germberg, oder von der Post in Kalk abzweigend durch die Eisenbahnüberführung über die Taunusstraße durch die Wetzlarerstraße zum Germberg, oder durch die Rolshoverstraße zum Kalter Staatsbahnhof. Sehr beklagt wird der Mangel einer Orientierungstafel an der Eckekalkerstraße und Post, da viele Fremden infolge der vorlagernden Bandämme den Weg nicht finden können; in einigen Monaten wird übrigens der eine Querdamm niedergelegt, so daß dann die Straßunverhältnisse enne bedeutende Verbesserung erfahren können. Die Klagen über unregelmaäßiges Brennen des Gaslicht und mangelnde Beleuchtung in der Lehnstraße usw. habe noch immer keir Abhülfe erfahren. Mit der Bepflanzung der Wetzlarerstraße ist noch nicht begonnen worden. An die Stadtverwaltung soll das Ersuchen gerichtet werden, den Platz zwischen Hachenburg- und Emserstraße zum Teil als Kinderspielplatz einzurichten, dessen Mangel im Vorort sehr bemerkt wird. Mit der Errichtung einer Apotheke will es noch immer nicht vorangehen, da noch kein Arzt sich angesiedelt hat. Das Humboldtwert will einen Arzt durch Beteiligung an der Kassenpraxis unterstützen. An das Polizeipräsidium sollen Eingaben um Stellung vermehrten polizeilichen Schutzes in dem nahezu 10000 Seelen zählenden Vorort gerichtet werden. E# Wünsche, zwischen Laynstraße und Pulvermühle ein gleiches Niveau bald herzustellen, sollen am maßgebenden Ort unterbreitet werden. Dem Vorstand wurde Tank für die rege Wahrung der Vorort interessen abgestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaften mit Hindernissen. als gestern abend in der Hosengasse ein Beamter der Sittenpolizei eine Frau festnehmen wollte, sprang ein Mann hinzu und versuchte die Person dem Beamten zu entreiten. Es lam zu Tätlichkeiten. Nur mit großer Mühe gelang es dem Beamten, seinen Angreifer zu verhaften. 95 handelt sich um einen vielfach vorbestraften Burschen, dessen ro) Dienst subtiläum. Am 1. Ottober waren es 25 Jahre, br. Jureguvorsteher 9 u Kremer in die Dienste der Gener#alagentur der Aachener und Münchener Feuer-VersicherungsGesellschaft eintrat. Aus diesem Anlaß versammelten sich die Chefs genannter Firma, sowie sämtliche Angestellten am Montagvormittag in dem Bureau der Generalagentur, um dieses Tages zu Ehren des Jubilars besonders zu gedenken. Der Seniorchef der Firma. Hr. Generalagent Ohm, hielt eine zu Herzen gehende An sprache, in welcher er die Verdinste des Jubilars, insbesondere seinen üvergroßen Eifer und Pflichttreue hervorhob. Bei dieser Gelegenheit wurde dem Inbilar seitens der Chefs eine namhafte Gratifikation sowie ein silberner Becher mit Widmung und seitens der Angestellten ein in Silber getriebenes Schreibzeug mit Widmung überreicht. Abends wurde der Jubilar im Hotel Fürst Bistmnarck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfu', In der Seitengasse wurde ein Mann von fün; Kerlen, die einen Revolver mit sich führten, überfallen und schr mißhandelt. Der Mann mußzte im Bürgerhospital Hülfe suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wäschediebstähle. In mehreren Straßen in Suis, Kl. # sowie in Poll ist in den selten Tagen Wäsche von Bleichen nicht gelungen, den flüchtigen Kaufmannslehrling einer Saarbrückener Firma, der mit 144000 Mark vorgestern durchbrannte, busch geborene Kaufmannslehrling Heinrich Renner. er ist 70-- 75 Meter groß, hat hohe Stirn, eingefallene Backen. Retleidet war er mit dunklem Anzug und grauem Man nimmt an, daß der Flüchtige sich nach Köln gewandt hat und sich in Begleitung einer jungen Dame befindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Diebstahl in mansarden. In einem Hause in der beigerstraße sowie m einem Hause in der Manderscheiderstraße wurde je ein Manſardenzimmer erbrochen und den Dienstädchen ihre Habseligkeiten gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Katholischen Bürgerverein zu Köln-Nippes hält Herr Rechtsanwalt Dr. Karl Hauke in der am Sonntag, den 8. Ottober, 8: Uhr im Sechzig-Brauhaus Broelsch) stattfindenden Versammlung einen Vortrag über Schutzzollpolitik unter sichtigung der Stellung der Sozialdemokratie. Hierauf findet eine kirchlichen Gemeindevertretung, sowie die Aufstellung der Kandidaten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Haas, Köln, hält am Sonntag, den 29. Oktober im großen Tivolisaale ein Wohltätigkeitskonzert ab, dessen Reinertrag zur Unterstützung bedürftiger Schulkinder jeglicher Konfession bestimmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Kempener.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
