<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416331</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Erinnerung an Ernst Friedrich Zwirner, Von Baurat F. C. Heimann In der Geschichte des Kölner Domes steht das Jahr 1861 mit dunkeln Lettern verzeichnet, brachte es ihm doch den Verlust seines königlichen Schirmherrn und seines trefflichen Am 15. Oktober 1860, dem letzten Geburtstage des Königs Friedrich Wilhelm IV., der den Grundstein zum Fortbau des Gotteshauses 1842 gelegt, die Vollendung des Kircheninnern die Krönung des Süportales mit der Kreuzblume 1895 erlebt hatte, wurde der goldene Morgenstern auf die Spitze des Dachreiter gesetzt. Es war das letzte Mal, daß Zwirner, der Dombaumeister, aus der Höhe das gewaltige Werk überschauen sollte, dem er seine ganze künstlerischen Kraft gewidmet hatte. Am 2. Januar 1861 schied König Friedrich Wilhelm, der Protektor des Dombaues, aus dem Leben, an seines Meisters Sterbelager trat der Todesengel am 20. September 1861.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag, 24. September, wird das silberne Lehrerinbiläum des Hrn. Reiner Schmitz gefeiert. Folgendes Aelchl de Cihangegte eiegeched. lig sgesiehz. sige felder Gesangverein, Germania(Bayenthal), Turnverein Kölnraderthal, Konzertverein Fidelio(Raderthal). Die Musik wird ausgefuhrt von der Hansemannschen Kapelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fabrikbrand. Gestern abend gegen.15 Uhr brach in dem Trockenraum einer Fabrik in der Subbelratherstraße Feuer aus, es griff schnell um sich, und drohte eine gefährliche Haltung an zunehmen. Die Feuerwehr war eine Stunde auf dem Brandplatz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In die Wohnung eines Wirten in der Geisselstraße gerieten Diebe. Sie schleppten eine große Meng Gold-, Silberwertsachen, Kleider, Wäsche und einen Geldbetrag fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland ver anstalten Montag, den 2. Oktober, abends.30 Uhr im großen aale des Leobaues eine große öffentliche Versammlung. Die hiesige Ortsgruppe zählt nahezu 1200 Mitglieder; die Versammlung wird sich ohne Zweifel zu einer imposanten Kundgebung der hiesigen katholischen Männerwelt gestalten. Christus und die Rieche heißt das Thema, das der weitymn bekannte und schlagfertige Apolbaet Hr. Dr. Meffert behandeln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Schützengesellschaft Walk hielt am Sonntag, den 17 d.., auf dem Kaiser-Wilhelm-Schießplatz in Bruck ihr dieseähriges offizielles Vereins-Schlußschießen ab. Es war von den Mitgliedern sehr gut besucht. Eine Anzahl Eyrenpreise waren hierzu gestiftet, welche von nachstehenden Herren errungen wurden: 1. E. Waltgenbach, 2. F. von der Kitz, 3. M. Horvert, 5. B. Uebelacker, 5. W. Scheben, 6. H. Kentmann, 7. J. Funke, 8. O. Enterich. Auch die Damen der Gesellschaft hatten sich zahlreich auf dem 35 Meter-Stand zu einem Preisschießen eingefunden, das einen lebhaften Zuspruch fand. Voraussichtlich wird die Schützengesellschaft Kalk am 8. Oktober in Brück aus dem 175 Meter-Stand ein Preisend Ehrenpreisschießen abhalten, woran auch Nichtmitglieder teilnehmen konnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
