<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416383</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Kreuzung der Frechener Bahn mit der Aachenerstraße ist eine Wegeschrankenanlage angebracht worden, die am 6. d. Mts. in Benutzung genommen wird. Während der Tunkelheit wird das Geschlossensein der Schranken durch rote Laternen, welche in der Mitte derselben angebracht sind, angezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Kaufmännischer Verein, Köln. Zu der letzten Wochenversammlung hatte sich wiederum eine stattliche Zahl von Mitgliedern eingefunden. Aus Anlaß des Allerseelentage gedachte der Vorsitzende, Hr. Weismantel, der Verstorbenen des Verbandes. Alsdann konnte er die freudige Mitteilung machen, daß drei vom Verband eingereichte Petitionen dem Reichskanzler zur Kenntnisnahme vorgelegt worden seien. Hr. Gustav Orveningen, Studierender der Handelshochschule, hielt einen interessanten Vortrag über Die Entwickelung der Volkswirtschaft. Der Reiner legte in der Hauptsache seinem Vortrage drei Epochen zugrunde. Ausgehend von der alten Zeit, wo die geschlossene Hauswirtschaft betrieben wurde, ging Redner dann auf das Mittelalter naher ein. Hier hob er besonders die Stadtwirtschaft, die Märkte wie die Zünfte hervor, welch letztere die Interessen der Gehulfen und Gesellen vertraten. Die politischen und wirtschaftlichen Ursachen, welche in gegenseitiger Wechselwirkung eine neue Zeit heraufführten, ließen die Stadtwirtschaft und das Zunftwesen schwinden und es trat die Volkswirtschaft an ihre Stelle. Durch die Zentralgewalt des Staates wurde dann die Volkswirtschaft Allgemeingut des Volkes, woraus eben das große Erstarken der Volkswirtschaft, wie wir sie heute haben, zu erklären ist. Zum Schluß richtete Redner dann noch den appell an die Versammlung, daß ein jeder in getreuer Pflichterfüllung seiner Berufspflichten mitarbeiten moge an dem großen Wirtschaftsleben zur Erstarkung der achtunggebietenden Stellung des deutschen Vaterlandes unter den Großmachten. Lebhafter Beifall dankte dem Redner für seine Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein selbständiger Drechslermeister für den Regierungsbezirk Köln hielt gestern eine zahlreich besuchte Generalversammlung ab. Der Vorsitzende teilte mit, daß das Gesuch des Vereins um Erhöhung der Lehrzeit im Drechslergewerbe auf dreieinhalb Jahre von der Kgl. Regierung abgelehnt worden sei. Diese Ablehnung wurde allgemein verurteilt und in einer einstimmig angenommenen Resolution die Hoffnung ausgesprochen, daß durch geschlossenes Vorgehen die Kgl. Regierung noch von der Notwendigkeit der dreiemnhalbjährigen Lehrzeit überzeugt werde. Der Vorstand wurde beauftragt, in diesem Sinne weitere Schritte zu unternehmen. Ein Antrag auf Rundung einer Zwangsinnung für das Drechslergewerbe fand Annahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Damenfriseur-Perückenmacher-Gehülfen-Verein veranstaltete am Montag, den 30. Oktober seinen zweiten großen Modeabend(Phantasieabend) im Colonia-Haus. Auch an diesem Abend konnten die Besucher mit der Ueberzeugung von dannen ziehen, viele Frisuren von großer Schönheit gesehen zu haben. Unter den zahlreichen Besuchern des Abends waren auch die Obermeister der Kölner Innungen, sowie viele auswärtige und hiesige Gehulsenvereine. 37*9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
