<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das geplante Strandbad betr. haben auch die Pfarrer des Dekanates Köln I eine Eingabe an die städtische Verwaltung gerichtet, in der sie darauf hinweisen, daß die sittengefuährdenden Zustände in dem sogenannten Strandbad bei Rodenkirchen eine beklagenswerte Tatsache seien, die mit großer Entrüstung in allen Kreisen der Bevölkerung besprochen worden. Sie, die Pfarrer, wollten sich kein Urteil darüber erlauben, ob bei der herrschenden Stimmung in der Bevölkerung die Errichtung eines Strandbades von seiten der städtischen Verwaltung sich umgehen lasse. Als Seelsorger hielten sie es aber für ihre unablaässige Pflicht, im Interesse der öffentlichen Sittlichkeit die ganz eindringliche Bitte zu stellen, von der Errichtung eines sogenannten Familienbandes auf städtische Kosten abzusehen und die Errichtung derartiger Bader von privater Seite zu verhindern. Die Verwaltung moge erwägen, ob es sich nicht empfehle, mit dem Obereräsidenten sich in Verbindung zu setzen, um der Einrichtung derartiger Familienäder in der Nähe des Stadtgebietes entgegenzuwirken. Die Erfahrungen, welche nicht nur in Rodenkirchen, sondern auch in anderen Rheinsädten gemacht worden seien, warnten dringend vor einer Nachahmung, die der Sittlichkeit großen Schaden zufüge. Ein Hinweis auf die Seebader, in denen Familienäder bestanden, dürfte nicht ganz zutreffend sein. Auch da klage man schon uber Unzutraäglichkeiten. Bei einem Rheinbad in der Nähe der Großstadt komme noch hinzu, daß sich dort mancherlei zweifelhafte Elemente einfanden. Die sittlichen Zustände hätten sich in der Stadt Köln von Jahr zu Jahr verschlechtert. Dayer werde die städtische Verwaltung wohl zu würdigen wissen, nenn die Parrer eindringlich bäten, alles fernzuhalten, was die Sitten gefährden tönne. Der Katholische Lehrerinnenverein hat sich gleichfalls in einer Eingabe gegen die Einrichtung eines Familien- bades ausgesprochen. In derselben wird insbesondere auf die großen Gefahren hingewiesen, die der weidlichen Jugend so wie so schon in der Großstadt drohen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Oberlehrer Heinrich Hoffmann und dem Oberlehrer Dr. Franz Wrede ist der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anläßlich des 100. Geburtstages Ferdinand v. Biller wird am Dienstag den 24. d.., vormittags 11 Uhr, eine kleine Feier auf dem alten Friedhofe zu Gelaten stattfinden, zu der eine Anzahl auswärtiger Abordnungen erwartet werden, so Vertreter der Universität Bonn, deren Ehrendoktor Hiller bekanntlich war, der Mozartstiftung Frankfurt(Main) und des Mozarteums Salzburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unser Zoologischer Garten verdankt einem Kölner Kinde, dem als Schiffsoffiziere bei der Hamburg-Amerika-Linie fahrenden Herrn Bruno Lewin einige interessante Tierformen, die er von seiner letzten Fahrt nach Südamerika mit herübergebracht hat. Es ist dies zunächst ein Kletterstachelschwein oder Greifstachler, ein Stachelschwein, das nicht wie die bekannten afrikanischen und indischen Formen sich auf dem Erdboden bewegt, sondern ein geschickter Kletterer geworden ist. Dazu dient ihm außer den langen Krallen der starke Greifschwanz, der ein Umklammern der Zweige ermöglicht, sodaß das Tier sich mit ihm festhalten kann und dabei alle vier Beine für andere Zwecke, sei es Nahrungsaufnahme oder Verteidigung, frei hat. Mit diesem interessanten und seltenen Nager hat Herr Lewin noch zwei niedliche Seidenäffchen mitgebracht, die wohl zu den zierlichsten Formen des Affengeschlechts gehoren. Sie haben in einem Säulenäfig des Affenhause Unterkommen gefunden, während der Greifstachler neben dem lebhaften Orang-Utan untergebracht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholischer Jünglingsverein Köln-Sülz. Am Sonntag, den 22. Oktober, abends 7 Uhr findet im Elisensaal des Hr. Breuer, Berrenratherstraße 182 das siebente Stiftungsfest statt.(Vergl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Am Sonntag, den 22. Oktober, halb 11 Uhr beginnend, findet im Saale des Herrn Strauf, Aachenerstraße 555/557 eine öffentliche Versammlung der Zentrums. partei statt, in der die dieseährigen Stadtverordnetenwahlen zur Besprechung gelangen. Mehrere Stadtverordnete haben ihren Besuch in Aussicht gestellt. Es wird um zahlreiches Erscheinen gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zentrumsversammlung. um Sonntag, den 22. d.., abends 6 Uhr findet im Saale des Gastwirten Herrn Hoß, Rochusstraße 271 eine Versammlung der Zentrumspartei statt. Herr Stadtverordneter Bank, sowie Herr Josef Kipper aus Köln haben als Redner bereits zugesagt. Alle Zentrumsähler werden gebeten in Anbetracht der bevorstehenden Stadtverordneten wahlen recht zahlreich zu erscheinen. Auch Damen sind willkommen. (Vergl. Anzeige.) 4 Goldene Hochzeit. Die Eheleute Andreas Düren und Anna Maria geb. Dung, feiern am Sonntag. den 29. d.., goldene Hochzeit. Der Jubelbräutigam zählt 75 und die Jubelbraut 78 Jahre. Beide erfreuen sich noch einer ausgezeichneten Gesundheit und allgemeiner Beliebtheit. Am Vorabend des Tages wird ein Fackelzug die festlich geschückten Straßen durchziehen. Jubeltage selbst ist morgens feierliches Hochamt. Danach findet im Saale des Hrn. Theodor Schüller die Beglückünschung des Jubelpaares statt. Für den Nachmittag ist eine besondere Ehrung im Saale des Hrn. Hil. Dickopf vorgesehen, an der sich sämtliche Vereine beteiligen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Am Sonntag, den 22. Oktober findet vormittags 11 Uhr im Heßhof eine Versammlung de Zentrumspartei statt. Als Redner sind gewonnen die Herren Stadtverordneter Dech und Redakteur Bester. Alle Partei freunde sind zu dieser Versammlung, die im Hinblick auf di Stadtverordnetenwahlen von großer Bedeutung ist, freundlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutscher Samariterverein vom Roten Kreuz. An Montag, den 23. Oktober, abends 9 Uhr beginnt ein Samariterunterichtskursus für Damen und Herren aller Stände in der Turn halle am Elogiusplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das zweite Cäcilienfest der ersten Definition des Dekanates Mülheim findet statt am nächsten Sonntag, den 22. Okt., in der Pfarrkirche St. Joseph in Kalk. Der Cäcilien- verein dieser Kirche hält morgens.30 Uhr seine gemeinschaftliche h. Kommunion. Beim feierlichen Hochamt, welches um.30 Uhr für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Vereins gehalten wird, bringt der Verein die fünfstimmige Messe für gemischten Chor: solemnis von Croce zur Aufführung. In der Nachmittagsandacht, welche um 4 Uhr beginnt, werden die einzelnen Vereine je einen Abschnitt nach dem neuen Choral, sowie einen mehrstimmigen Kirchengesang zum Vortrag bringen. Die weltliche Feier beginnt gegen.30 Uhr im großen Saale des katholischen Vereinshauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Cuniberts-Bauverein wird sich am Sonntag, den 22. Oktober 1911, nachmittags 3 Uhr in der St. Cunibertskirche versammeln, um die Besichtigung der Kirche, ihrer Kunstschaätze(u. a. der Kreuzkapelle, welche die Gemeinde dem Hrn. Pfarrer Dites zu seinem Jubiläum verehrt), der neu renovieren Bilder usw. vorzunehmen. Die Führung übernimmt Hr. Pfarrer Dites. Freunde des Vereins sind herzlich willkommen.(S. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand in der vergangenen Nacht gegen 12 Uhr in einem noch unbewohnten Neubau in der Schützenstraße. Das Feuer griff schnell um sich; mehrere Decken brannten durch. Die Feuerwehr beseitigte nach angestrengter Tätigkeit jede weitere Gefahr, war jedoch mehrere Stunden auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
