<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416323</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schrecklicher Straßenbahnunfall ereignete sich am Donnerstagnachmittag auf der Zulpicherstraße vor der Haltestelle Weyertal. Der fünfeinhalbjährige Sohn einer Familie aus der Palanterstraße lief hinter einem Möbeiwagen hervor gegen einen heranfahrenden Straßenbahnwagen. Das Vorderrad ersaßte den Knaben, der dann schwer verletzt unter dem Wagen hervorgezogen und in das benachbarte evangelische Krankenhaus gebracht wurde. Den Fahrer dürfte keine Schuld treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Hillerstraße ein Kellerbrand, der von der Lindenthaler freiwilligen Feuerwehr bald gelöscht wurde. Auch war dieselbe Feuerwehr gestern nachmittag nach der Bachemerstraße alarmiert worden, um im nahen Felde einen Grasbrand zu löschen, den Schuljungen verursacht hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern stürzte in der Schallstraße in Lindenthal ein 3 Jahre alter Knabe über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopf und im Gesicht, daß er sofort ins Alexianerkloster gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Als gestern abend kurz nach 7 Uhr ein Mann im Alter von 36 Jahren mit seinem Fahrrad am Teutzer Werft vorbeifuhr und einem Kinde ausweichen wollte, kam er ins Schwanken und stürzte in den Hafen. Ein Mühlenarbeiter hatte den Vorfall bemerkt und eilte zur Hülfe; er brachte den Mann ans Land und machte Wiederbelebungsversuche. Diese waren aber nicht von Erfolg begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ofarrerhebung und-einführung. Am Sonntag, den 17. September, begeht die St. Martinskirche das Fest ihrer Erhebung zur Selbständigkeit einer eigenen Pfarrei, und zugleich findet die feierliche Einführung des bisherigen Rektors daselbst, Ed. Wisiak, als Pfarrer statt. Abends vorher ist Fackelzug und Serenade an der Pastorat. Nachmittags 4 Uhr Abholung des neuen Pfarrers von seiner Wohnung mit Prozession zur Kirche, daselbst die kirchliche Feier der Installation durch den Dechanten von Kalk. Hru Pfarrer Köllen. Abends Festversammlung um 7 Uhr im Saale des Hrn. Flohe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
