<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416389</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Treibhaus durch Kohlengase getötet. Heute morgen fand man einen Gärtnereibesitzer in der Petersbergstraße in seinem Treibhaus durch Kohlengase erstickt leblos vor. Der Betreffende war früh um 7 Uhr in das Treibhaus gegangen, um die Oesen anzuzünden. Als dann später die Gehülsen zum Dienst kamen, fanden sie den Meister bewußtlos vor. Es wurden zwei Aerzte und die Feuerwehr sofort zugezogen, die längere Wiederlebungsversuche anstellten. Es konnte jedoch nur der Tod des Mannes festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Revolver. Gestern hantierte ein junger Mann mit einem geladenen Revolver. Hierbei entlud sich die Waff und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in das Bein. Man schaffte den Verletzten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postalischen. Die Kaiserliche Oberpostdirektion bittet um Aufnahme folgender Mitteilung: Von dem seit dem 1. April in Köln nebst Vororten und Mülheim(Rhein) eingeführten Ortschnelldienst der Reichs-Postverwaltung wird noch immer nur in geringem Umfange Gebrauch gemacht. Dies dürfte darauf zurückzugühren sein, daß dem Publikum der Zweck und die Vorteile dieses Dienstes zu wenig bekannt sind. Die Neueinrichtung foll dem Publikum Gelegenheit bieten, Sendungen in Briefform innerhalb des Gebiets von Köln-Altstadt und Neustadt, den anschrießenden Vororten und Mülheim jederzeit von einer beliebigen Stelle durch Eilboten des Telegraphenamts in Köln abholen und ohne Verzug nach einer beliebigen anderen Stelle befördern und bestellen zu lassen. Die beim Telegraphenamt durch Fernsprecher-Anschlugßnummer B 9138-- oder schriftlich oder durch Vermittelung der Schalterstellen der Postämter anzubringenden Aufträge diefer Art werden für die verhältnisäßig geringe Gebühr von 50 Pfennig innerhalb der Umwallung Köuns einschl. Köln-Deutz(Zone), und von 75 Pfg. im Verkehr mit den Vororten und Mülheim(Zone 11) ausgefuhrt. Dazu kommen u. a. noch geringe Nebengebaühren für die Mitnahme mehrerer Sendungen an denselben Empfänger oder von Sendungen an einen zweiten Empfänger, ferner für die Zurückbringung einer Antwort, die auf Wunsch auch durch den Fernsprecher üvermittelt wird. Schriftliche Anmeldungen können in den Briefkasten gelegt oder den bestellenden Boten auf ihren Bestelltängen mitgegeben werden. Eine Gebühr wird für die Bestellschreiben nicht erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sein 25jähriges Geschäftsjubiläum bei der Firma Seligmann und Hamberg, Krefelderstraße 62, feierte am 1. Nov. Hr. Edmund Hahn, Schillingstraße 2. Aus diesem Anlaß wurden ihm vom Chef der Firma mit Worten der Anerkennung Geschenke überreicht; auch das Personal ehrte den Jubilar durch finnige Gaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ingenieur Richter spricht am Montag, den 13. Nov., abend: .45 Uhr, im großen Saal der Lese über seine Gefangenschaft in Griechenland und in der Türte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. In der vorletzten Nacht wurde in einem Goldwaren- und Uhrengeschäft in der poststrße eingebrochen und für etwa 200 M. Goldwaren, Uhren usw. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Otto-Fischerstraße fiel gestern vormittag einem Bauarbeiter ein mehrere Zentner schwerer Eiseneräger auf das Bein, wodurch ihm der Unterschenkel vollständig zerschmettert wurde. Der Schwerverletzte wurde mittels Krankenwagen in das israelitische Asyl nach Ehrenfeld geschafft, wo ihm das Bein amputiert werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>d. Kölner Beamten-Vereinigung. König, Lear.- Do. 16. 8 U. perr mie Diener.- Fr. 17. Sonder-Vorst. f. d. Eisenbahn-Verein.- Sa. 18. 8 II Der Hüttenbesitzer- So. 19. Nachm. 3. U. Sonder-Vorst. f. d. Verband d. evang. Vereine. Der Mo. 20. 79. C2. 7 1/2 Stören ried. 7 1/2 U. abends: Alt-Heidelberg. U. Herr und Diener.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ihre 13. ordentliche Generalversammlung hält die Anstalt Arbeiterinnenheim und Haushaltungsschule in Köln-Ehrenfeld am Freitag, den 17. d.., vormittags 11.30 Uhr. in der Schönsteinstraße 24--26 ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Westerwaldklud Köln hält am Sonntag, den 12. Nov. eine Wanderung ab mit folgendem Programm: Linz--Römerichmahlberg--Röm. Kastell--Limes-Leutendorf. 25 Kilometer. Rüfahrt.03 Uhr, in Köln.13 Uhr. Rucksackfrühstück. Führer: Lenz und Hebbel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Volksschulsparkasse. Die am 8. Mai d. J. eröffnete Volksschulsparkasse hat sich wie folgt entwickelt: Stand am: Anzahl der Sparer: Gesparte Beträge: Da die sämtlichen Volksschulen von rund 72000 Schülern besucht werden, so ergibt sich, daß nach dem Stande vom 1. Nov. 1911 28,8 Proz. der Schulkinder gespart haben, und daß auf ein Kind. das Einlagen gemacht hat, durchschnittlich ein Betrag von 5,24 M. kommt gegen 25 Proz. und 3,65 M. am 1. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus dem Justizdienst. Ernannt sind: Aktuar Engel. kirchen zum Amtsgerichtssetretär in Wippertürth, Gerichtsvollzieheramtsanwärter Räter zum Gerichtsvollzieher in Wiehl. Versetzt sind: Landrichter Ertz in Saarbrücken vom 1. November 1911 ab an das Landgericht in Köln, Amtsgerichtssekretär Lüeckhoff in Wippertürth vom 1. Dezember 1911 ab an das Amtsgericht in Mulheim a. Rhein, Amtsgerichtssekretär Maennersdörfer in Simmern vom 1. Dezember 1911 ab an das Amtsgericht in Köln, Kassenassistent Müller in Köln vom 1. November 1911 ab an das Landgericht in Koln, Landgerichtsassistent Mier in Köln vom I. November 1911 ab an die Gerichtskasse in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Unterricht an den Volksschulen beginnt mit dem 15. November um.30 Uhr morgens. Auch der Schulgottesdienst beginnt von diesem Tage an eine halbe Stunde später.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kolner Verkehrs-Verein E. V. Gelegentlich des Kaiserbesuches im Mai d. J. hat der Könner Verkehrs-Verein eine Sondernummer über Köln herausgegeben, die infolge ihr es interessanten Stoffes und des schönen Bildmaterials reiche Anerkennung gefunden hat. Der Beirat des Vereins beschlossß, etwa 3000 Exemplare an die Schuler der overen Klassen der höheren Lehranstalten, der Mittel- und Volks schulen, sowie einer Anzahl Fachschulen zur Verteilung zu bringen. Die Verteilung ist in den letzten Tagen erfolgt. Die Sondernummer wird zum Selbstkostenpreise von 30 Pfennig auf dem Bureau des Kolner Verkehrsvereins abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Oberpostdirektion Aachen, zwei Postboten, 2,30 M. bis 2,80.; Boppard, Amtsgericht, Kanzleigehulse, 100 bis 120 M. monatlich; Koln, Königl. Polizeipräsidium, mehrere Schutzleute, 1400 bis 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Ge alt von 16.00 bis 2300.; Alsdorf. Kreis Bergheim, Gemeinde, Wegewärter, 700 bis 900.; Kreuznach, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant für Tag- und Nachtdienst, 1400 bis 2000.; Oden kirchen, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Bureaudienst, 1250 bis 1650.; Odenkirchen, Bureauassistent, Anfangsgehalt 1500., steigend bis 2400.; Rheydt, Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten für den Nachtdienst, 1300 bis 1800.; Siegburg, Königl. Strafanstalt Michelsberg, Aufseher, 1200 bis 1700 M. G6. all.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. In einem Hause in der Subbelratherstrage stürzte gestern nachmittag um 3 Uhr ein vierja##riges Mädchen aus dem Fenster des ersten Stockwerks auf den Bürgersteig. Es erlitt einen schweren Schädelbruch. Das Kind hatte nach einem vorüberziehenden Luftschiff sehen wollen und sich dabei zu weit aus dem Fenster gelehnt. Man brachte es zunachst zu einem Arzt und später in ein Hosp tal nach Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Gemischte Chor Eintracht Kalk veranstaltet am Sonntag, den 12. Nov., abends 8 Uhr, im Saale des Hrn. Franz Schrodt ein großes Woyltatigkeitskonzert. Der bewahrte Chor leiter, Hr. Fritz Eschbach, hat auch diesmal wieder ein schon Programm entworfen. Ein in Köln seit langen Jahren nicht geholtes Werk: Chorfantasie vonl Beethoven für Klaviersolo, gemischten Chor und Orchester und das Finale aus der unvollendeten Oper Loreley von Mendelssohn für Sopransolo, gemischten Chor und Orchester werden aufgeführt. Auch den Freunden des schönen Männergesanges wird Rechnung getragen durch den Vortrag des herrlichen Chores Die Ablösung von Hutter. Außer der Kapelle des Inf-Regts. Nr. 53 wirken als Solisten mit: Frl. Auguste Körschgen(Klavier), Köln, Frl. Emma Lindenberg(Sopran), Konzertsängerin, Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
