<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416354</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Katholische Bürgergesellschaft hielt am Dienstagabend in der Restauration Brucken eine ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. A. Böhm, gedachte des Ablebens des Hrn. Oberpfarrers Dechant Harff von Neuß, des Mithründers der Katholischen Bürgergesellschaft, des Katholischen Burgervereins und des Gründers des Christlichen Arbeiter- und Handwerker-Vereins, des ersten derartigen Vereins im Kölner Bezirk. Die Versammlung ehrte sein Andenken durch Erheben von den Sitzen. Am nächsten Sonntag wird das Hochamt für den Verstorbenen gehalten. Nach der Aufnahme neuer Mitglieder erstattete Hr. Oberpostassistent Lück an Stelle des durch Krankheit verhinderten Kassierers Oberpostassistent Merscheidt den Kassenbericht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Randolinenklub Espana Köln-Nippes feierte kürzlich sein fünftes Stiftungsfest im großen Saale des Tivoli. Durch einen Festmarsch des Philyarmenischen Orchesters(Dirigent Musiklehrer B. Blumenberg) wurde die Feier eingeleitet und Hr. St. Kastenholz sprach einen selbstversaßten, sinnreichen Prolog. Herzliche Begrußungsworte richtete alsdann der erste Vorsitzende, Hr. J. Cremer, an alle Erschienenen und schloß mit einem Hoch auf die Damen. Der Klub brachte unter der trefflichen Leitung seines Dirigenten, Hrn. Musiklehrer B. Blumenberg, seine Darbietungen langschön und geschult zum Vortrag. Der Quartettverein Köln-Nippes bot mehrere Chöre unter bestem Gelingen. Auch den Violinvirtuosen Hrn. J. Potzmann belohnte man für seine trefflichen Soli mit reichem Beifall. Die gelungenen Vorträge des Humoristen Hrn. Asjauer entfesselten Sturme der Heiterkeit. Gemeinschaftliche Lieder der Ehrenmitglieder Fragt und H. Krahe wurden voller Begeisterung gesungen und der Radfahrtlub Durch brachte durch Reigen und Saalfahren wohlgelungene Abwechselung ins Programm. Das Singspiel Die wilde Toni, vortrefflich von den Damen Balkan und Wever und den Herren Cremer und Kastenholz ausgeführt, leitete zum Ball über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksmission in der Pfarrgemeinde St. Urbanus. In der Pfarrgemeinde St. Urbanus wird in den Tagen vom 29. Ottober bis 5. November einschliefßlich eine hl. Mission gehalten Am Sonntag den 29. Oktober ist die Eröffnungspredigt in der hl. Messe um.30 Uhr; eine zweite Predigt im Hochamt um 10 Uhr. Am Nachmittag.30 Uhr ist Predigt für die Schuljugend, abends 8 Uhr wieder Predigt für die Erwachsenen. Am Montag den 30. und Dienstag den 31. Oktober ist die erste Messe.30. Die Predigten sind morgens 6 Uhr, nachmittags 5 Uhr und abends 1# Dom Diebsgesindel. In der Nacht zum Mittwoch angen Diebe in ein Kontor auf der Dürenerstraße und erbrachen eine verschlossene Schublade, woraus sie einen Geldbetrag von 36 M. entwendeten. Außeadem fielen den Dieben einige wertvolle Gegenstände und ein fast neues Fahrrad in die Hände.-- Auf einem Geflügeloof an der Dürenerstraße wurden in den letzten Nächten etwa 20 wertvolle Hühner gestohlen. In der Nacht zum Mittwoch wurden wieder sechs Hühner entwendet. In der Frühe wurde und der Dieb in Gestalt eines Hühünerhund es entdeckt, als er sich gerade daran machte, den Rest von sechs Hühnern, welche er bereits totgebissen, fortzuschleppen. Unter Hinterlassung seiner Beute nahm der vierbeinige Spitzbube schleunigst reißaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine glühende Eisenstange fiel in einem Betriebe in einer Fabrik in der Mülheimerstraße gestern einem Arbeiter auf den Fuß. Schwere Brandwunden waren die Folge. Der Verletzte wurde ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
