<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Jünglingsverein. Einen glänzenden Verlauf nahm der Familienabend, den der Verein anlaßlich seines siebten Stiftungsfestes im Saale des Herrn Breuer veranstaltete. Die Orchestergesellschaft Athalia, Köln, unter Leitung des Herrn Gieſsen hatte sich dem Vereine für den Abend in uneigennuütziger Weise zur Verfügung gestellt und konzertierte in meisterhafter Weise. Der Präfest des Vereins, Herr P. Palmen, legte kurz die Ziele des Vereines dar und entwarf dann ein Bild von der Vereinsarbeit. Die Darbietungen der Turnabteilung, Barrenturnen und Pyramiden unter Leitung der Herren Hemmersbach und Panzer fanden großen Beifall. Zum Feste waren auch zahlreiche Ehrenmitglieder und Ehrenäste usw. erschienen. Die Aufführung des Schauspiels Emilius von E. Rude gelang aufs trefflichste. So war denn auch der Tank wohlverdient, den Herr Hauptlehrer Schlitz, ein Ehrenmitglied des Vereins, den Spielern aussprach. Zugleich richtete er einen warmen Appell an die Eltern und bat die Mitglieder, durch ihre Treue zum Verein dem Präses die Arbeit zu erleichtern. Er schloß mit herzlichen Dankesworten an den Präses, Herrn Kaplan Scheidt. Den Schluß des Abends bildete das Lustspiel Hännerchen als Lakei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Jubiläen. Am Samstag wurde im Alten Präpsidium das 25jährige Dienstjubiläum des Hrn. Peter Bell bei der Firma M. DuMont-Schauberg begangen. Der bei seinen Vorgesetzten und Kollegen gleich beliebte Jubilar war der Gegenstand herzlichster Glückünsche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am 21. Ottober feierte der städtische Vorarbeiter Georg Endres beim Tiefbauamt des nördlichen Stadtteils(Kölnaltstadt) sein 25jähriges Dienstzubiläum. Der Festausschußß unter dem Vorsitz des Hrn. Nikolaus Molitor hatte es sich nicht nehmen lassen, das Fest recht schon zu gestalten. Die Feier verlief denn auch unter Mitwirkung des Musikvereins Klangvoll, der Herren Flock, Denskat, des Kunibertskirchenchors usw. in sehr harmonischer Weise. Ter Jubilar wurde aufs herzlichste beglückünscht und in Wort und Lied entsprechend gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
