<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendar-Prüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Karl Neuer aus Köln, Karl Holding aus Wesel, Ludwig Bräutigam und Hans Kiel, beide aus Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Bei der Reichsbank sind ernannt die bisherigen Buchhalter-Assistenten Molitor und Borgers in Köln zu Bankbuchhalter; dem Oberzollinspektor RegierungsAssessor Ernst in Tilsit ist die Stelle eines Mitgliedes der Oberzolldirektion in Köln verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dreußische Klassenlotterie. Die Erneuerung der Lose zur 4. Klasse der 225. Klassenlotterie muß unter Vorlegung der Lose bei Verlust des Anrechts bis Montag, den 9. Oktober, abends 6 Uhr, bei den zuständigen Einnehmern planäßig erfolgt sein. Die Ziehung der vierten Klasse findet am 13. und 14. Oktober statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Der Vorstand des Eisenbahn-Wirkstättenamtes A. Geheimer Baurat Mayr, ist mit dem 30. September d. J. in den Ruhestand getreten; an dessen Stelle ist der Königliche Regierungsbaumeister Levy mit der Leitung des Amtes betraut worden. Dem Betriebssekretär August Huhn wurde aus Anlaß seines Uebertritts in den Ruhestand der Kronenorden 4. Klasse überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Schwimmverein von 1897(Deutsche Schwimmerschaft) nahm am vergangenen Sonntag in Solingen am nationalen Schwimmfest mit seiner bewährten Stafetten-Mannschaft teil; die Herren Werner, Witzmann, Weiler und Kühne konnten den ersten Preis in dieser Konkurrenz erringen. Hr. C. Weiler errang wiederum überlegen den ersten Preis im Hauptspringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Allgemeine Stenographen- Gesellschaft Stolze-Schwer. Am Mittwoch, den 4. Oktober, abends.30 Uhr, beginnt in der städtischen Schule an der Rechtschule(Eingang durch den Vorweg links) für Damen und Herren ein Stenographieunterricht für Anfänger. Unterricht zweimal wöchentlich. Zu derselben Zeit wird in einem anderen Raum derselben Schule ein neuer Fortbildungsunterricht eröffnet.(Vgl. gestrige Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Verein weiblicher Angestellter(Klapperhof 26--50) bietet seinen Mitgliedern kostenlos: Stellen- und Wohnungsvermittelung. Rat, Auskunfterteilung, Benutzung des Vereinshauses, Lesezimmer, Bibliothek. Muſikzimmer, französische und englische Konservationsabende, Uebungskurse in Stenographie, Chorgesang, Vorträge, Unterhaltungsabend, Turnunterricht, Hülfsund Darlehnskasse.(Vgl. Anzeige.) anno f. Anzüge, Hosen, Ueberzieher GSTE und Knabenanzüge kauft man bekanntlich am besten und billigsten Tüchtige Schneidermeister stehen zur Verfügung.* in den verschiedensten Ausführ. zu bill. Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
