<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416339</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Hans Elogen und Hans Reichard, beide von hier, August Dönicke aus Wesel, Walter Simmer aus Trier und Johann 1 Rekruten-Füsorge. Für den Sonntag ist folgendes Pro ramm aufgestellt: Sonntag, den 1. Oktober, vormittags 9% Uhr Antreten auf dem Turnhof der Oberrealschule, daselbst Fortsetzung der Exerzier- und Turn-Uebungen, sowie Belehrung durch die Herren Zugührer. Um 11 Uhr Vortrag im Maurischen Tempelsaal durch Hrn. Gottfried Breuer über Fremdenlegion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein feiert am Sonntag, den 1. Oktober, sein drittes Stiftungsfest und die Weihe seiner ersten Fahne. Diese, hervorgegangen aus dem Atelier Wilhelm Wefers, zeigt auf grünem Hintergrunde ein schönes Bild des h. Jugendpatrons Aloysius. Die kirchliche Weihe findet nachmittags .30 Uhr statt. Danach bewegt sich ein Festzug durch die Schöhauser-, Bonner-, Cäsar-, Goltstein- und Alteburgerstraße zum Festlokal F. Baur, wo eine Feier für die geladenen Vereine stattfindet. Abends 7 Uhr ist ebendort eine Familienfeier, in der u. a. das Könersche Schauspiel Zriny aufgeführt wird. Die Anwohner der vom Festzug durchzogenen Straßen werden freundlichst gebeten, ihrem Interesse für den aufbluühenden Verein durch Beflaggten der Häuser Ausdruck zu verleihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Theuerungszulage. Die Firma Rheinische Gummiwaarenfabrik Franz Clouth hat ihren Arbeitern eine Theuerungszulage gewährt in der Form, daß sie denselben statt eines Wochenlohnes von sechs Tagen einen solchen von acht Tagen auszahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholisches Jugendkartell Köln-Niehl. Am Sonntag, den 1. Oktober 1911, abends 6 Uhr, findet im großen Saale der katholichen Bürgergesellschaft unsere dieseährige Rekrutenabschiedsfeier statt. Die Ehrenmitglieder sowie die Eönner und Freunde unseres Vereins sind freundlichst dazu eingeladen. I. Windthorstbund Köln-Niehl. Am Samstag, den 30. September 1911, abends Punkt 9 Uhr, findet im Totale des Hru. Jakob Erheber, Niehlerdamm 179, eine Bersammlung der hiesigen Zentrumsähler statt. Hr. Sekretär Braun(Köln) wird sprechen über die Steuer- und Zollpolitik des Zentrums. Man erwartet ein zahlreiches Erscheinen der hiesigen Parteifreunde. (Vol. Anzeige.) Cafehauskonzerte. Heute abend ist im Cafe Bauer Ehren- und Abſchiedsabend für Hrn. Kapellmeister Heinz Elber; ein ausgewähltes Programm ist entworfen. Ab 1. Oktober konvertiert beim Abendkonzert der treffliche Violinsolist v. Henkens.-- im Cafe Runge, Hohestrße 9, findet am Samstag, den 30. d. M. ein Ehrenabend und Abschiedskonzert des Kapellmeisters und Violinvirtuosen Paul v. Billy statt. Von Sonntag an kongedanken, daß die Dichterei unpraktisch und das Denken steif und pedantisch betrieben werde. Die Franzosen sagen besonders gern, daß der deutsche Michel den rechten"Gestus" entbehre. Sie selbst rühmen sich, im Besitze der elegantesten Gesten zu sein; auf eine imposante Handbewegung, eine geistreiche Phrase, eine interessante Haltung legen sie den höchsten Wert. Wir in Deutschland sehen aber mehr auf die Sache, als auf die Form, und kümmern uns mehr darum, ob der"Gestus" erfolgreich ist, als ob er schön ist. Ja, es gibt Deutsche, die stolz darauf sind, daß unsere Nation noch einen naturburschenhaften Zug hat und sich auf die stutzerhafte Schauspielerei schlecht versteht. Jedenfalls brauchen wir uns nicht beleidigt zu fühlen, wenn das deutsche Wesen in einer Bauernfigur verkörpert wird, die eine warme Zipfelsütze über dem runden Gesicht trägt und statt Zigaretten einen derben Pseifenkangster raucht. Das spricht von Gesundheit, und die Gesundheit ist nicht nur ein sehr wertvolles Gut, sondern auch die Grundlage der wahren Schönheit. Ach, wenn es nur möglichst viele saft- und kraftstrotzende Bauernburschen in Deutschland gäbe! Etwas vierschrötig und plump könnten sie immerhin sein,-- wenn nur Leben drin steckt und draus hervorsprießt! Dann wird der"deutsche Michel" noch jahrhunderte lang in der Welt als Großmacht dastehen, während die"dekadenten" Nachbarn mit ihrer überfeinerten Kultur verwelkt und abgetan sind!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
