<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416315</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für Armenzwecke werden in den deutschen Großstädten bedeutende Summen ausgegeben, und zwar sind diese Ausgaben in viel schnellerem Tempo als die wirtschaftliche Entwickelung und der Bevölkerungszuwachs während der letzten Jahrzehnte gestiegen. Beispielsweise sei erwahnt, daß in Berlin die Gesamtausgaben der Armenpflege im Jahre 1880 sich auf 3 755208 Mark, im Jahre 1909 dagegen auf 13172344 M. beliefen, die Zahl der Unterstützten ist von 19222 auf 48 783 gestiegen. In Köln betrugen die Ausgaben im Jahre 1895 2020 847., im Jahre 1908 dagegen Aus der hier angezogenen Statistik(sie umfaßt Berlin, Hamburg, München, Leipzig, Breslau, Köln, Frankfurt, Nürnberg, Düsseldorf, Elberfeld) ergibt sich, daß, wenn man die städtischen Gesamtausgaben für Armenzwecke berücksichtigt, diese Ausgaben auf den Kopf der Bevölkerung in Frankfurt am Main am höchsten waren. Aber ein ganz anderes Bild zeigt sich, wenn die Ausgaben für die offene Armenpflege(also derjenigen, die sich nicht in geschlossenen Anstalten vollzieht) in Rechnung gestellt werden. Danach stellten sich im Jahre 1907 die auf den Kopf der Bevölkerung entfallenden Ausgaben in der offenen Armenpflege für die 19 deutschen Städte mit über 200000 Einwohnern wie folgt: Der Maßstab der Ausgaben der offenen Armenpflege ist wohl der beste. Zu bedenken ist nämlich, daß die Grundlagen der kommunalen Armenüsorge hier und dort sehr verschieden sind, so daß nicht etwa aus einer auf den Kopf der Bevölkerung entfallenden geringeren Armenlast einer Stadt ohne weiteres auch auf eine weniger intensive Armenpflege geschlossen werden darf. So spielt es eine wesentliche Rolle, ob und in welchem Maße gemeinützige Stiftungen und private Wohltätigkeitsbestrebungen die gemeindliche Armenpflege entlasten, ferner auch inwieweit die ehrenamtliche Armenpflege durch berufliche ergänzt oder ersetzt wird, und schließlich sind die Verschiedenheiten in der Wohlhabenheit und ganzen sozialen Struktur der Bevölkerung wesentlich maßgebend. Vor allem aber kommt auch ein formales Moment in Betracht: es ist zu bezweifeln, ob die verschiedenen Städte den Begriff"Armenüsorge" für die Statistik auch wirklich überall gleichmäßig aufgefußt und überhaupt die Ziffern auf anologer Grundlage gewonnen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Kardinal Fischer hat sich am Mittwochmorgen im Marinehospital zu Burtscheid bei Aachen einer Staaroperation unterzogen. Dieselbe wurde von Sanitätrat Dr. Thier ausgeführt und ist durchaus glücklich verlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die katholischen Vereine von Bickendorf und Ossendorf veranstalten am Sonntagabend im Saale des Hrn. Joh. Zimmermann hierselbst eine große Versammlung, in der Hr. Pater Ger varius über das Thema: Die religioöse und politische Bedeutung der katholischen Presse sprechen wird. Alle katholischen Männer und Frauen sind dringend zu dieser Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unserer Zoologischer Garten wird sich der dritten jungen Giraffe jetzt wohl die längste Zeit gefreut haben; das Tier wird demnächst in anderen Besitz übergehen. Das am 27. November geworfene Tier ist inzwischen stattlich herangewachsen und hat eine Höhe von 2,60 Meter gegen 1,70 Meter an seinem ersten Lebenstage erreicht. Aber auch in der Breite ist es nicht zurückgeblieben, zeigt vielmehr die kräftige Brustentwicklung, die das Vatertier so stattlich erscheinen läßt. Ebenso sind die Nilvferoe in den wenigen Jahren ihres Hierseins gewachsen, so daß man von ihnen nicht mehr als von Babies reden kann. Der heiße Sommer hat ihnen sehr behagt. Sie konnten sich fast jeden Tag im Außendecken tummeln und haben dies, nachdem durch Beseitigung der teilenden Schranken ihr Tummelplatz auf das Doppelte vergrößert war, in reichstem Maße getan. Wenn die Nilpferde auch nicht ganz so flink im Wasser sind, wie die noch mehr an das Wasserleben angehaßten Seelöwen oder Seehunde, so entwickeln diese doch darin eine lebhafte Beweglichkeit, und mancher Besucher ist oft laut schreiend zurückgewichen, wenn plötzlich die Tiere mit weit aufgerissenen Mäulern hoch emportauchten und spielend ihre gewaltigen Stoßzähne zeigten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Zivilabteilungen des Landgerichts befinden sich jetzt im neuen Justizgesäude am Reichenspergerplatz.(Eingang vorläufig von der Blumenthalstrße.) Tort ist auch das Dienſtzimmer des Landgerichtspräsidenten und die Präsidialgerichtsschreiberei. Die öffentlichen Sitzungen in Zivilfachen"finden jedoch noch bis zum 15. September d. J. im Justizgesäude am Appellhofplatz statt." (#### Die Benutzung der städischen Bäder war auch im August sehr stark. So wurden im Hohenstaufenbad 32980, im Bad in der Fleischmengergasse 26 582 Schwimmtäder verabreicht. Die Zahl der Wannenäder betrug im Hohenstaufenbad 9803, im Bad in der Fleischmengergasse 10 276, im Volksbad in der Achterstrße 6139 und im Volksbad in Vingst 316. Brausenäder wurden 4348 mal im Bad an der Fleischmengergasse, 4811 mal im Volksbad an der Achterstrße und 770 mal im Volksbad Vingst verabreicht. Die Rheinbadeanstalten zeigten auch starten Besuch. In der Anstalt am Frankenwerft wurden 8279, in der Anstalt am Kaiser-Friedrich-üser 41023, in den Anstalten bei Pol 3478, bei Koln-Deutz 13893 und am Oberländer-Ufer 7766 Schwimmtäder verabreicht. Die Zahl der Wannenäder, die in der Anstalt am Frankenwerft abgegeben wurden, belief sich auf 2469, die Zahl der Zellenbader auf 1670.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gratiskurse im Spanischen und im Italienischen veranstalten die Berlioz-Schulen zu Köln.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Todessturz aus der Berg- und Balbahn. Gestern abend stürzte im Amerikanischen Vergnükungspark ein Küfürmeister aus der Bostraße aus der Berg- und Balbahn und erlitt einen Schädelbruch. An den Folgen dieser Verletzung ist der Mann bald darauf gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Leichenlandung. Gestern vormittag wurde an der Pionierschwimmanstalt im Rhein die Leiche eines besser gekleideten Mannes gelandet. Die Leiche wurde auf den Nordfriedhof in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfriede unter den Mieten. Gestern nachmittag gerieten in einem Hause an der Schnurgasse zwei Hausbewohner in Streit; der eine der Leute schlug seinen Gegner mit einem Hammer auf den Kopf. Eine schwere Schägelverletzung war Die Sachsen können Pein und Bein nicht unterscheiden. Ich kann es augenblicklich auch nicht; denn ich habe eine arge Bein pein und ein böses Einbein. Das kam so.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erwischt. Die Kriminalpolizei nahm in einem Hause in der Lintgasse einen gefährlichen Einbrecher fest, welcher eine ganze Reihe von Einbruchsdiebstählen ausgeführt hat und vor einiger Zeit aus dem Gefängnis in Düsseldorf entsprungen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den Boden versunken. Ein merkwürdiger Vorfall trug sich gestern nachmittag in der Dasselstraße zu. Ein etwa vierähriges Kind sank, als es sich mitten auf dem Straßenpflaster befand, ganz plötzlich bis in den Leib in die Tiefe. Das Kind hatte schon eine ganze Weile in dieser Stellung zugebracht, als die Mutter des Kindes auf das Klagegeschrei hinzueilte und es aus seiner schlimmen Lage befreite. Bei der Untersuchung zeigte sich an der betreffenden Stelle ein drei Meter breites und fast ein Meter tiefes Loch, welches in der Nähe eines Kanalreinigunsschachtes wahrscheinlich durch Unterspülung entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. Vorgestern abend wurde in einem Hause auf dem Kleinen Griechenmarkt eingebrochen und 200 M. sowie noch Sparkassenücher und sämtliche Wertsachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Durch eine einstürzende Mauer verschüttet. In der Hans Sachestraße stürzte gestern nachmittag gegen 4 Uhr eine alte Gartenmauer ein und begrub einen alten 65jährigen Mann, der sich in seinem Garten in einen Lehnstuhl gesetzt hatte und eingeschlafen war. Sofort eilten einige Bauarbeiter hinzu und es gelang ihnen, den alten Mann nach einiger Zeit noch lebend, aber schwer verletzt unter den Mauertrümmern hervorzuholen. Der Mann wurde in seine Wohnung gebracht, wo ein sofort hinzugezogenen Arzt einen Schädelbruch und schwere Rückgratverletzungen feststellte. Sein Zustand ist bedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. In der letzten Versammlung wurde als Grundgedanke der Vorträge für die Versamm, lungsordnung im kommenden Winter Die inneren und äußeren politischen Landes- und Reichsverfältnisse bestimmt. Es wurde beschlossen, die nächste gemeinschaftliche Kommunion Sonntag, den 10. September, Mariä Geburt, in der Frümesse um 7 Uhr zu halten. Der Vorsitzende, Mittelschullehrer Kann, sprach kurz über den letzten Diözesen-Delegiertentag und empfahl eine zahlreiche Beteiligung an dem 25jährigen Stiftungsfest des Muttervereinz von St. Joseph in Ehrenfeld am 24. September d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Unfall. In einem Betriebe an der Neußertraße schlug gestern nachmittag einem Arbeiter beim Abladen von Hölzern ein schwerer Balken gegen den Arm und den Leib. Der Mann erlitt außer einem Armbruch auch noch innere Verletzungen. Nach Anlegung eines Notverbandes brachte man ihn in ein Krankenhaus,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Windthorstbund. Am Samstag, den 9. September 1911, abends Punkt 9 Uhr, findet in der katholischen Bürgergesellschaft, Sebastianstraße 184, die dieseährige Generalversammlung statt. Die Tagesordnung weist folgende Punkte auf: 1. Aufstellung des Winterprogramms; 2. die kommenden Reichs- und Stadtratswaylen; 3. Vorstandswahl und Verschiedenes. In Anbetracht der im November d. J. und im Januar n. J. stattfindenden Wahlen sind alle hiesigen Zentrumswahler gebeten, sich recht zahlreich zu der Sitzung einzufinden, da die Wahlagitation schon in allenächster Zeit in unserm Orte beginnen wird. Die Mitglieder des Windthorstbundes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine rohe Tat. Als ein auf dem Helenenwall wohnender Fuhrunternehmer dieser Tage morgens seinen Pferdestall betrat, fand er ein Pferd mit schwere Schnittverletzungen am Halse vor. Man nimmt an, daß sich ein Mann, der einen Racheakt ausuben wollte, nächtlicherweile in den Stall geschlichen und mit einem Messer dem Tiere die schweren Schnittwunden beigebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Leichenlandung. Heute vormittag wurde am Deutzer Werst im Rhein eine männliche Leiche gelandet. Der Tote, der anscheinend schon längere Zeit im Wasser gelegen hat, wurde auf den Teutzer Friedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
