<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416351</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwei schwere Englücksälle ereigneten sich hier in einem großen Werke. Heute geriet dort ein Arbeiter zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwaggons; er trug schwere innere Verletzungen davon. Gestern fiel auf demselben Werke ein Arbeiter von einem Kran und erlitt ebenfalls schwere innere Verletzungen sowie urm und Beinbruche. Die beiden Verletzten wurden ins Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Maternuskirchenbauverein hält am Donnerſtag, den 12. Oktober abends halb 9 Uhr im Kurfürstenhof, Alteburgerstraße 20 seine Generalversammlung ab. Wir verweisen auf Anzeige in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Gesellenverein feierte am vergangenen Dienstag im Vereinslokal Höngesberg den Abschied seiner zum Militär eintretenden Mitglieder, wozu sich auch viele Ehren mitglieder und Mitglieder der Unitas eingefunden hatten. Präses Kaplan Krupp ermannte die Scheinenden in eindringlichen Worten über ihren Solratenpflichten nicht ihre religiosen und kirchlichen Pflichten#### vergessen. Jeder müsse so heimteyren, daß Vater und mutter und Freunde befriedigt sagen können: Er ist noch der Alte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pfarre St. Beter. Die unteren Räume des Vereinshauses St. Peter waren am Sonntagabend bis auf den letzten Platz besetzt. Die Versammtung, der die Pfarrangehörigen so großes Interesse entgegenbrachten, sollte der Vorbereitung der allgemeinen Presseagitation dienen. Hr. Ph. Strack leitete die Versammlung. Hr. Franziskanerpater Gervasius behandelte in einem aus. gezeichneten Vortrag die Bedeutung der Presse für die katholische Familie. Er betonte u. a. in seinen gedankenreichen Ausführungen, daß zum wahren Glück der Familie es notwendig ist, daß sie in sich festgegründet sei. Für die Erhaltung der Familie ist die religioöse Gesinnung von größter Bedeutung. Redner untersucht das Verhältnis der glaubensfeindlichen und farblosen Presse zu den Begriffen Gott, Christus, Kirche und Unsterblichkeit, Begriffe, die unser ganzes religioöses Leben um assen und zeigt, daß in dieser Presse kein Bekenntnis zum einen wahren und persönlichen Gott jemals gefunden wird, daß sie auf der Seite derer, die die Gottheit Christi leugnen, die gegen die Kirche anstürmen, die Unsterblichkeit der Seele bestreiten. In überzeugenden Worten legte Redner die Notwendigkeit der katholischen Presse dar, die solange besteht, solange die andere Presse unserer Weltanschauung und unseren idealen Interessen nicht gerecht wird. Die Versammlung spendete ihm stürmischen Beifall. Hr. Wilden(Kölm) beleuchtete im besonderen als Mitglied des ehrenamtlich tätigen Pressekomitees. die Haltung des Stadtanzeiger in politischer und in moralischer Hinsicht, letzt###e auf Grund gewisser Feuilletons, Theaterrecensionen und fragwürdiger Anzeigen. Hr. Pfarrer Schüller sand lebhafte Zustimmung, als er bat, es möchten möglichst viele Vertrauensleute, auch Frauen, am Dienstagabend zur Vorbereitung der Presseagitation im Vereinshaus St. Peter erscheinen. Die Versammlung war ein schlagender Beweis für den gesunden religioösen Geist, der in der St. Geiers Pfarre lebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vom Automobil überfahren und getötet. Gestern abend fand man auf der Neußertraße liegend einen Landmann aus Jünkerath in der Eifel tot vor. Man vermutete Selbstmord; die Polizei stellte jedoch fest, daß der Mann von einem Automobil überfahren worden war. Die Leiche wurde auf den Friedhof gebracht. Die Personalien des Automobileührers konnten nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Wie bereits kurz mitgeteilt, feierten die Eheleute Heinr. Gemein und Frau Katharma geb. Fabricius, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Die Nachbarschaft hatte ihrer Anteilnahme durch reichen Schmuck der Häuser Ausdruck verliehen. Am Vorabende vereinigten sich der hiesige Männerchor Eintracht und das Trompetertorps Symphonia, um dem Jubelpaar ein Stündchen zu bringen. Anschrießend fand eine kleine Feier im Schorodtschen Saale statt. Am Festtage selbst nahm nach einem feierlichen Hochamte in der St. Marienkirche Herr Dechant, Pfarrer Köllen, die kirchliche Einsegnung des Jubelpaares vor und hielt eine herzliche Ansprache an dasselbe. Die außerkirchliche Feier fand im katholischen Vereinshauses statt, wo mittags unter andern Gratulanten Herr Polizeikommissar Wagner und Herr Kaplan Fröls, Präses des Katholischen Arbeitervereins, erschienen, welch letzterer dem Jubilar, der auch Gründer des Vereins ist, mit einer herzlichen Ansprache das bekannte Jubiläumsbild des Vereins überreichte. Abends wurde eine Familienfeier unter Leitung des Herrn Inner im großen Saale abgehalten. Dieselbe nahm unter Darbietungen der obengenannten Vereine, der Humoristen Haas und Fink einen schönen Verlauf. Hübsche gemeinschaftliche Lieder und Deklamationen der Herren J. Mechtig und W. Schmitz vervollständigten das Programm, dem sich ein kleines Tänzchen anschlossß. Beide Brautleute erfreuen sich noch großer körperlichen und geistiger Frische. Der Jubeln räutigani war u. a. acht Jahre Beisitzer am Gewerbegericht in Mülheim. Möge dem Jubelpaar, das im 74. Lebensjahre steht, vergönnt sein, dereinst auch das diamantene Ehejubiläum feiern zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
