<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416342</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein, Köln. 30.Sept. 1911.(Eigenbericht: der Köln. Volksztg.) Schmalz amerikanisches, in Kübeln von 25 Kil., M. 110,00-113,00, do. in Fassen von 50 Kil. 109,00-113,00, alles die 100 Kil,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 30.Sept.1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Getrocknete Früchte, Rosinen, Elem-, 95.00-125,00, Sultanin- 44%-0 0 Mandeln, Ia. süsse Bari- 225.00-230,00. Prinzess- 190,00-200,00, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein St. Josef. Nicht unerwaähnt bleiben darf der gelegentlich des 25. Stiftungsfestes veranstaltete Familienabend, der um 8 Uhr seinen Anfang nahm. Der große Festsaal vermochte leider nicht alle herbeiströmenden Festgenossen zu fassen. Am Ehrentische scharten sich um den Präses Kaplan Braun die Jubilare, die früheren Präsides Pfarrer Vors und Kratz, der Aehrenfelder Klerus mit Hrn. Pfarrer Oefen an der Spitze usw., die Präsides der verschiedensten Vereine, des Volksvereins, des Arbeitervereins St. Peter, der Männerkong negation, der Jünglingskongregationen usw.; auch Hr. Polizeikommissar Friedrich war zum Jubelfeſte erschienen. Herzlich und freudig klangen die Begrüßungsworte des glücklichen Prases, der durch den herrlichen Verlauf des Festes seine vielen Arbeiten und Muhen reichlich gelohnt sah. Von den Mitwirkenden eröffneten den Reigen der Kirchenchor St. Anna, der unter der ausgezeichneten Leitung des Hrn. Heinr. Sinktöfer durch das Chorlied Die Himmel rühmen von Beethoven mit Orchesterbegleitung eine festliche Stimmung schuf und auch spater noch mit Chorliedern erfreute. Hr. Pfarrer Kratz, der früher acht Jahre den Verein geleitet hatte, richtete zündende Worte an die Festversammlung, sie anfeuernd, die herrlichen Ideale des Arbeitervereins in die weitesten Kreise der Arbeitstollegen hineinzutragen und ihnen zum Siege zu verhelfen, Bei der Ueberreichung der Fahnenschleife pries der Prases den unverdrossenen Sammeleifer der Damen, denen das schöne Geschenk zu verdanken sei. Einen Glanzpunkt des Abends bildeten die Leistungen des Knabenchores St. Mechten und der kleinen männchen. Die kleinen Sänger sangen ihre munteren Liedchen: Reiterlied, Trommellied, Uns Musikante. Die lustigen Matrosen mit solcher Bravour, daß sie mit ihrem vorzüglichen Dirigenten Hrn. Organisten Hubert Sievernich stürmischen Applaus ernteten. Nicht unerwaähnt möchten wir lassen die schönen gemeinschaftlichen Lieder, die das Mitglied Hr. Steinbach verfaßt hatte, das Pistonsolo des Hrn. Krefeld, die kunstgeuübten Darbietungen der Turnabteilung und das vortrefflich gespielte Theatersück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl von Fernsprechdraht. In der vergangenen Nacht wurde zwischen Longerich und Butzweiler eine größere Menge Fernsprechdraht abgeschnitten und gestohlen. Die Oberpostdirektion setzte auf die Ermittelung der Täter eine Belohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am Mittwochabend im großen Saale des Tivoli, Neußertraße 216, eine große öffentliche Versammlung ab, zu der alle katholischen Männer und Frauen Zutritt haben. Die Versammlung verspricht eine höchst bedeutungsvolle zu werden, da der Generaldirektor des Volksvereins, Hr. Landtagsabgeordneter Prälat Dr. Aug. Pieper (.-Gladbach), als Redner sicher erscheinen wird und Hr. Pfarrer Rosellen über die weite Kreise lebhaft interessierende Kirchenbaufrage sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert des St. Anna-Kirchenchore zum Besten einer neuen Orgel. Das Programm fur das am 8. Oktober im Leobausaale stattfindende Konzert ist nunmehr aufgestellt. Tas Orchester, die 53er Kapelle, wird zur Einleitung Präindium, Choral und Fuge von J. S. Bach zum Vortrag bringen. Der Celloünstler Hr. Gottfried Arbeiter steuert das Air von Bach und das Menuett von Mozart zu dem Programm bei. Die Konzertsängerinnen Frl. Henny Wolff und Frl. Gustel Heise werden zwei Duelle vortragen und zwar eine Arte aus der Kantate Jesu, der du meine Seele von Bach und das Recordare aus dem beruhmten Requiem von Verdi. Dann folgt das geistliche Liederspiel Der Erlöser für gemischten Chor, Soli und Orchester von Dr. P. Druffel. as sei hiermit der Besuch des Konzertes nochmals wäröstens empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
