<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>416362</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen kommunalpolitischen Abend veranstalten die Windthorstbunde Köln-Mitte und Köln-Nord am Donnerstag, den 19. Oktober, abends 9 Uhr, im Saale der Gaffel auf dem Eigelstein. Redakteur Bester hält einen Vortrag über Fragen aus der Kölner Kommunalpolitik. Zu der Versammlung ist an die Stadtverordneten der Kölner Zentrumspartei Einladung ergangen und mehrere der Herren haben ihr Erscheinen bestimmt in Aussicht gestellt. Der Vortrag wird eine Reihe der aktuellsten Fragen aus der Kölner Kommunalpolitik behandeln: Kleinwohnungswesen, Grundstückspolitik der Stadt Köln, Eingemeindung von Mülheim, der Ueberschußß des Jahres 1910, die Frage der Bebauungspläne usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. Am Donnerstag, den 19. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, findet bei Lichtschläger, Alteburgerstraße, eine Sitzung des Windthorstbundes Köln-Süd statt, in der Herr Stadtverordneter Dech über die Kommunalpolitik des Zentrums sprechen wird. In Anbetracht des Redners und des Themas wird ein zahlreicher Besuch erwartet. Alle Anhänger der Zentrumspartei des südlichen Stadttheiles sind dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handelshochschule. In vorliegender Nummer veröffentlicht die Handelshochschule das Verzeichnis der im Wintersemester 1911/12 stattfindenden öffentlichen Vorlesungen. Es umsßt im ganzen 43 Vorlesungen gegen 35 im vergangenen Sommersemester. Neben vielen allgemeinbildender Vorlesungen werst es eine ganze Reihe von Vorlesungen aus den verschiedensten Wissensgebieten auf, die weitesten Kreisen Anregung und Belehrung bieten werden und vor allem Gelegenheit zur Vertiefung und Erweiterung ihrer Fachkenntnisse. Die Vorlesungen beginnen, soweit im Verzeichnisse nichts Abweichendes angegeben, am 24. Oktober. (Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wie man Schnapsgroschen erhält ist für die Lazzaroni beiderlei Geschlechts an der Zentralmarkthalle kein Geheimnis mehr. Verschiedene Personen wurden auf schwindelhafte Weise um eine Mark und mehr geprellt. Eine alte Schnappsäuferin ist das Medium; sie steht mit durchäßten Strümpfen da, vor sich ein Paar alte, offenbar zu enge Schlappen und rings um sich einige Kollegen von der nimmerleeren Flasche. Einer nimmt dann das Wort, um bewegt zu schildern, daß die arme Frau keine Schuhe habe. Dann überkommt den"Mitleidigen" der Edelmut und die Opferfreudigkeit-- er gibt eine Mark, die er mit viel Kleingeld aus der Tasche zieht, aber wohlweislich in der Hand hält. Den Umstehenden schlägt er dann halbdrohende vor, doch je auch eine Mark zu geben, damit die Frau sich wenigstens ein Paar alte Galoschen kaufen könne. Hat die Gesellschaft den Trick gemacht, so schlagen die Akteure sich schmunzelnd seitärts-- zum nächsten Schnapshause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord trat am Sonntagabend mit einer in jeder Hinsicht prächtig verlaufenen und sehr gut besuchten Versammlung in die Winterarbeit ein. Neuaufnahme hatten sich 20 Herren gemeldet, alle unter 27 Jahre alt. Der Präses überreichte den Neuaufgenommenen nach einer Ansprache den letzten Jahresbericht des Bezirksverbandes und das Büchlein Der Mann im öffentlichen Leben von P. Weiß. In fesselndem Vortrag beleuchtete Hr. Liefert den sozialdemokratischen Parteitag in Jena und das volksbetrügemische Verhalten der roten Umsturzgesellen. Das Vereinsmitglied Meyer gab einen sehr eingehenden, von großer politischer Schulung zeugenden Kommentar zu dem neuesten Flugblatt der Sozialdemokratie: Die Zeit der schweren Not. Der Vorsitzende des katholischen Lehrerverbandes, Hr. Lehrer Langenberg, wurde vom Präses unter dem Ausdruck des innigen Dankes für sein dem Katholischen Arbeiter. verein bewiesenes Interesse zum Ehrenmitglied desselben ernannt. Er trug schöne Deklamationen von Sichert vor und sprach ein ergreifendes Schlußwort über den christlichen Geist in der Arbeiterfamilie. Der Präses betonte die Notwendigkeit der Prefseagitation und lud dringend die Vertrauensleute und Mitglieder aus der Ursulapfarre ein zu einer diesbezüglichen Versammlung bei Kaiser, Ursulakloster, am Freitagabend um 9 Uhr. Ferner machte er aufmerksam auf die am Donnerſtagabend 8 1/2 Uhr in der Gaffel (Eigelstein) stattfindende Versammlung, in der Hr. Redakteur Bester über komunalpolitische Fragen sprechen wird. Diese Versammlung soll den Anfang bilden zu einem politischen Unterrichtskurſus, der nach dem Winterprogramm bis zur Reichstagswahl jeden Donnerstag, abends 8 1/2 Uhr, in der Restauration Garzweiler (früher Vogel) in der Ursulastrße stattfinden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion Herz-Jesu-Farre. In der Vertrauensännerversammlung vom 11. Oktober wurde die Neuwahl des Gesammtvorstandes vorgenommen. An die Stelle des ausscheidenden langeährigen Pfarrvorstehers, des Hrn. Oberpostassistenten Karl Britz, trat durch einstimmige Wahl Hr. Bureauvorsteher Nikolaus Ernst, während die bisherigen Vorstandsmitglieder durch Zuruf wiedergebählt wurden. Ferner wurde Beschlußß gefaßt über einen Familienabend, der am Sonntag, den 22. Ottober, abends 8 Uhr, im Volksgartenrestaurant stattfinden soll.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bensberg. 17.Okt.1911. Bei der gestern stattgefundenen Gemeinderathswahl der zweiten Klasse siegten die vom Zentrum aufgestellten Kandidaten mit großer Mehrheit. Es erhielten Kaufmann Anton Straßer 174, Generaldirektor a. 2. Heimann Sorg 172, Gastwirt Wilh. Burger 145 und Rechtsanwalt Wilh. Darius 131 Stimmen. Dagegen erhielten die in der am Freitag voriger Woche abgehaltenen Wäheerversammlung aufgestellten Kandidaten Gutsbesitzer Heinrich Ort nur 74 und Gutsbesitzer Peter Muller, Moitzfeld nur 66 Stimmen. An der Waal beteiligten sich 197 Wähler. Trotzdein man von gegnerischer Seite gegen das Zentunm Propaganda gemacht hat und Sturm gelaufen ist, hat es diesmal doch einen glänzenden Sieg davongetragen, und es ist jetzt der Beweis geliefert, daß man in Ben berg nach wie vor mit der Zentrurtsleitung für die hiesige Bürgermeisterei voll und ganz zufrieden ist, soweit nicht Eigenerötter in Betracht kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Modegift. Gestern abend trank auf der Aachenerstraße ein etwa 20jähriges Mädchen aus Ehrenfeld in selbstörderischer Absicht Lyson; es erlitt schwere innere Brandwunden. Das Mädchen wurde mittels Krankenwagen ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Nlenschenalter im Dienste der Krankenpflege. Im Bürgerhospital stand im Alter von etwa 74 Jahren die vielen ehemaligen Kranken wohlbekannte Schwester Maria, geb. Gertrud Wer. von der Genossenschaft der Schwestern nach der Regel des h. Augustinus nach längerer Krankheit. Die Verstorbene war zu Groß-Bullesheim(Kreis Euskirchen) am 6. November 1837 geboren und am 3. Dezember 1862 in die genannte Genossenschaft ein getreten. Die h. Gelübde hatte sie am 27. April 1865 abgelegt. Die Schwester versah alle ihre Obliegenheiten mit großem Eifer; sie hat auch seinerzeit mit großem Heldenmut Pockentranke gepflegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag feierte der Packer Peter Müller den Tag, an dem er vor 25 Jahren bei der Engros-Niederlage der Teefirma E. Brandsma(Amsterdam) eingetreten ist. Vertreter des Amsterdamer Hauses sowohl als auch der Inhaber der hiesigen Engros-Niederlage, Hr. Gg. Schweitzer, zeichneten den Jubilar durch eine festliche Veranstaltung im Hause des hiesigen Chefs aus und ehrten ihn durch Ueberreichung praktischer Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine französische Spionin. Seitens des Verteidigers der französischen Sprachlehrerin, Frl. Thirion Rechtsanwalts Buhr (Köln), wird an den Kaiser ein Gnadengesuch um Erlaß der noch zu verbüßenden Strafe von zwei Monaten eingereicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine öffentliche Bürgerversammlung findet hier am Donnerstag, den 19. Okt., abends 9 Uhr, im Saale von Lages, Mathildenstraße, statt. Auf der Tagesordnung steht das Thema Die neue Bauklasseneinteilung für Deutz und deren schädliche Wirkung für die wirtschaftliche Entwickelung unseres Stadtteils.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
