<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416328</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von den Straßanbahnen. Die hochste Fahrgeschwindigkeit ist durch den Regierungsräsidenten wie folgt festgesetzt worden: 1. Auf den beiden Rampen der Hohenzollernbrucke für die Alsärtsfahrt 12 Kilometer. 2. Für aue Linien zwischen den Ringstraßen und dem Rhein, sowie für die Aufärtsfahrt auf beiden Rampen der Hohenzollernbrücke, ferner für die 4 in Mülheim von der Ecke Danzierstraße--Deutzerstraße bis zur Ecke Gladbacherstraße--Frankfurterstraße 15 Kilometer. 8. Fur sämtliche übrigen Linien, d. h. die Ring- und Uferlinie und für alle außerhalb der Ringe befindlichen Strecken, sowie fur die Hohenzollernbrücke und die rechtsrheinischen Linien mit Ausnahme der unter 4. aufgeführten Strecken 20 Kilometer. 4. Fur deuferbahn vom Übierling bis Rodenkirchen und von der Trankgasse bis Zoologischer Garten, für die Linie 8 von der Jägestraße bis Mügersdorf und für die Linie 7 von der Nordstraße bis Niehl 25 Kilometer.-- Die Bedarfshaltestellen Maximinenstrße. Ecke Eigelstein) und Herthastraße sind in Zwangshaltestellen umgewandelt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reserve hat Ruh! Heute morgen trafen hier die ersten Reservisten mit der Bahn ein; sie begaben sich zum Teil in die Stadt, zum Teil fuhren sie in ihre Heimat weiter. Es sind dies Reservisten vom Gardekorps und vom 9. Armeekorps, welche das Kaisermanöver mitgemacht haben. Die Reservisten des 8. Armeekorps werden am Freitag in ihre Heimat entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Rettungsnachen bei Rodenkirchen. Die bei Rodenkirchen stationierten beiden städtischen Rettungsnachen sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kürzstunde und Halbtagsunterricht an höheren Linabenschulen. Vom Minister ist bekanntlich angeordnet worden, daß an den höheren Schulen die sog. Kurzstunde von 45 Minuten Nauer eingeführt werde. An verschiedenen Orten ist bereits der sechsstündige Vormittagsunterricht eingerichtet. Es besteht nun die Absicht, auch an den dögeren Knabenschulen der Stadt Koln diesen sechsstündigen Vormittagsunterricht im Laufe des Winters oder zum 1. April 1912 einzufuühren. Dadurch würde für die meisten Klassen der Unterricht um 1 1/2 Uhr, in der Zeit vom 15. November bis 15. Februar um 2 Uhr geschlossen, der Nachmittagsunterricht aber fast ganz wegfallen.-- Es lassen sich wohl Gründe anführen, die für die durchgehende Unterrichtszeit sprechen, die dagegen sprechenden Gründe sind aber so zahlreich und schwerwiegend-- Störung in den häuslichen Verhältnissen, Ueberanstrengung der Schuler in wechsstündiger Unterrichtszeit, die Schüler sind in den langen Nachmittagsstunden nicht genügend beschäftigt und beaufsichtigt usw.-- daß es erwünscht ist, wenn einige Unterrichtsstunden in den weniger große Anforderungen an die geistige Tätigkeit des Schülers stellenden Fächern auf die Nachmittage verlegt werden. Die Eltern der Schüler sind aufgefordert worden, wenigstens ist es von einzelnen Anstalten bekannt, den Direktoren der Anstalten mitzuteilen, wenn sie mit der beabsichtigen Einrichtung nicht einverstanden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einem Einbruch erbeuteten Diebe in einem Hause am Thürmchenswall eine goldene Herren- und Damenuhr sowie mehrere andere Wertgegenstände. Bereits vor einiger Zeit hatten Diebe dem Hause einen Besuch abgestattet und dabei eine Geldkassette mit gröterem Betrag stibitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Ortsverein Köln-Nippes des Verbandes deutsch Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter(Sitz Elberfeld) am Sonntagvormittag in der Restauration Bellt seine Mona versammlung ab. Die sehr schön besuchte Versammlung wurde dem zweiten Vorsitzenden, Hrn. Lindlau, geleitet. Acht neue 1 glieder konnten wieder ausgenommen werden. Nach Erledigt von einigen geschäftlichen Angelegenheiten hielt Hr. Busches en ausführlichen Vortrag über die gegenwartige Lage der Elenda# Handwerker und-Arbeiter bei der gegenwärtigen Teuerung. A langer Aussprache gelangte folgende Resolution zur einstimmt Annahme: Die heute im Saale des Hrn. Bellt zu Köln-Nip# (Siebachstraße 66) tagende Versammlung der Eisenbahn-Handlet und-Arbeiter erklärt zu der zurzeit herrschenden Teuerung gendes: 1. Die außergeröhnlich hohen Preise, die zurzeit für notwendigsten Nahrungs- und Genußmittel gezahlt werden mus belasten in starkem Maße den Haushalt der kleinen Leute, besond aber den der Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter. 2. Festest muß werden, daß die Spannung zwischen Engros- und kl handelskreisen unnormal groß ist. Die Versammlung protesti des halb gegen die rigorose Preispolitik des Zwischenhandels erwartet von Reichs- und Staatsregierungen, daß sie Mitt Wege finden werden, um die Preispolitik des Zwischenhandels gunsten der Konsumenten zu beeinflussen. Dies kann z. B. du fortgesetzte Veröffentlichung der amtlichen Engrosmarttpreise der amtlichen Presse usw., sowie durch Tarifermaßgungen schehen. 3. An die Verwaltung richtet die Versammlung dringende Bitte, durch Gewährung einer ausreichenden Teheran zulage(Verdiensterhöhung) dem herrschenden Notstand in den millen der Eisenbahnen zu steuern. Der Tank von tausen Eisenbahnerfamttten ware ihr sicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Roheit. Gestern nachmittag wurde in der Verrenrather- straße einem Arbeiter im Streite der Arm entzweigeschlagen. Man brachte den Verletzten in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
