<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>416327</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Im Opernhause gelangt am Mittwoch, den 20. d. M. zunächst der Einakter Susannens Geheimnis von Ermannt Wolf-Ferrari, dem Komponisten der Neugierigen Frauen zur ersten Aufführung. Beschäftigt sind in den beiden Hauptrollen Frl. Vidron und Hr. vom Scheidt. Ez u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Aalk. Einen außserordentlich starken Besuch hatte die letzte Versammlung des Windtyorstbundes Kalk aufzuweisen. Mit dieser Versammlung tritt der Bund in seine Winterarbeit und die Wahlagitation ein. Der Redner des Abends: Herr Dr. Scharmitzel, sprach über"40 Jahre Zentrum". In begeisternder, schwungvoller Rede führte er den Zuhörern die ruhmreiche 40jährige Geschichte der Partei vor Augen. Die Diskussion nahm einen anregenden und interessanten Verlauf. Der zweite Punit der Tagesordnung brachte einige Aenderungen in der Besetzung des Vorstandes. Für das nächste Halbjahr wurde ein Arbeitsplan aufgestellt und die Vorträge und Redner für die nachsten Versammlungen bestimmt. Einige Herren traten dem Bunde als Mitglied bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland(Sektion Herz-Jesn-Pfarre). Am letztvergangenen Mittwoch referierte in der monatlichen Vertrauensännerversammlung Hr. Schlipper über die drei linksliveralen Parteien: die Freisinnige Volkspartei, die Freisinnige Vereinigung und die Deutsche Volkspartei. In eingehender Schilderung der Geschichte der drei Parteien zeigte der Vortragende, welche mannigfachen Wandlungen diese in der Zeit ihres Bestehens durchgemacht haben, und wie diese Wandlungen nicht nur in der Stärke ihrer Vertretung in den Parlamenten, sondern auch im Wechsel ihrer Anschauungen zum Ausdruck gekommen sind. Der Linksliberalismus in der Konfliktszeit, in der Zeit vor und nach dem französischen Kriege, in den Kulturkampfs- jahren und während der Blockherrlichkeit fand die gebührende Würdigung. An der Hand genauer Taten gab der Referent dann ein getreues Bild, welche Haltung die linksliberalen Parteien in Fragen der Wirtschafts- und Sozialpolitik, der Kolonial- und Steuerpolitik, in kirchenpolitischen Fragen, sowie in Heer- und Marineangelegenheiten eingenommen haben, und stellte zum Schluß in einer Zusammenfassung dem ständigen Wechsel, der sich im Gesamtbilde des Linksliberalismus zeige, die ruhige Stetigkeit und die einigende Macht des Zentrumsgedantens gegenuber. Zu einem anderen Punkte der Tagesordnung wurde mitgeteilt, daß an Donnerstag, den 21. September, abends 9 Uhr, bei Maaßzen, Hahnenstrße 43, eine Männerversammlung stattfindet, in welcher Herr Nikolaus Ernst über Eheliches Gülkerrecht und Erbrecht sprechen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die Vereinigung der stadtöluischen Zivilsupernumerare beginnt am 6. Oktober d. Is. unter Leitung des Hru Direktors Oberbach D. H. H. F. den bereits vor einem halben Jahre beschlossenen kaufmännisch-wirtschaftlichen Kursus. Der Oberbürgermeister hat das Vorhaben in weitestgehender Weise durch Bewilligung eines namhaften Zuschusses zu den Kosten des Unterrichtssaales usw. gefördert. Der Kursus findet jeden Freitagabend von 7 1/4 -8 1/2 Uhr im Physiksaale des städtischen Realgymnasiums</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine moderne Ehe. Ein dummes Gesicht machte am Samstagmittag ein Mann aus der Bonifazstraße, als er nach Hause kam und seine Wohnung leer fand. Die Frau hatte in der Morgenstunde das ganze Mahiliar verkauft und war in ihre Heimat Berlin gereist; die Ehe hatte gerade sechs Wochen lang gedauert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwerer Sturz. Am Sonntagnachmittag stärzte auf der Alteburgerstraße ein Radfahrer mit seinem Fahrrad und erlitt u. a. einen doppelten Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die katholische Gemeinde Gingst konnte gestern ein bedeutsames Fest feiern. Unter allgemeiner und herzlicher Anteilnahme der katholischen Bevölkerung wurde der bisherige PfarrRektor Wisiak als Pfarrherr eingeführt. Als Herr Wisiak Der Verlauf des ganzen Festes berechtigt zu der Annahme, daß auch der jüngsten katholischen Pfarrei der Großstadt Köln eine glückliche segensreiche Entwickelung beschieden sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
