<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416316</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Postscheckverkehr. Im Reichspoſtgebiet ist die Zahl der Kontoinhaber im Postscheaverkehr Ende August 1911 auf 58 670 gestiegen.(Zugang im Monat August allein 800). Auf diesen Postscheckkonten wurden im August gebucht 1034 Millionen Mark Gutschriften und 1050 Millionen Mark Lastschriften. Das Gesamtguthaben der Kontoinhaber betrug im August durchschnittlich 120 Millionen Mark. Im Verkehr der Reichspostscheckämter mit dem Postsparkassenamt in Wien, der Postsparkassen in Budapest, den schweizerischen Gostscheckbureans und der belgischen Postverwaltung wurden fast 4 1/2 Millionen Mark umgesetzt, und"war auf 2060 Uebertragungen in der Richtung nach und auf 89 Uebertragungen in der Richtung aus dem Auslande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiseverkehr. Zur Bewältigung des Reiseverkehrs zum Schlusse der Schulferien hat die Königliche Eisenbahnverwaltung in umfangreichste Weise durch Einlegung von Sondernügen, Verstärtung der planäßigen Personenüge und Beistellung von Gepäckbeiwagen gesorgt. Es werden am 9. d. M. 23, am 10. d. M. außer den vielen Sonntagszugen 10, am 11. und.. d. M. je 24 und am 13. d. M. 5 Sonderzuge auf dem hiesigen Hauptbahnhof in Abfahrt und Ankunft abgefertigt. Gleiche Maßnahmen sind auch für die übrigen Strecken der Hauptbahnen getroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Feind der Ratzen. Man darf auf seinem Eigentum Katzen nur töten, wenn man sich den Tieren gegenuber in"Notwehr" befindet. Ein Kaufmann hatte auf seinem Fabrikgrundstück die Katze eines Arbeiters erschossen und behauptete, dazu berechtigt zu sein. Das Schöffengericht bestrafte ihn aber mit 10., weil er durch das Töten der Katze weder seinen Garten noch Vögel usw. habe schützen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Dirnen- und Zuhälterunwesen geht die Polizei energisch zuleibe. Als die Polizei gestern in einer Speisewirthschaft eine Dirne festnehmen wollte, wurden die Beamten sofort überfallen und mißhandelt. Nach heftiger Gegenwehr konnte der Speisewirth verhaftet werden, die Dirne konnte entfliehen. Auf dem Weg zum Kommissariat wurden die Beamten durchs"Publikum" bedroht und in der gemeinsten Weise beschimpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Stadtwald-Restaurant wirkte in dieser Woche am großen Konzertabend neben der o0er Kapelle der Mannergesangverein Köln-Bickendorf mit, der unter der mehrährigen Leitung des Musikdirektors Hrn. Willy Würges bedeutende Fortschritte gemacht hat und über ein vorzügliches Stimmenmaterial heute verfügt. Der musikalische Teil wurde durch die 53er, unter Leitung ihres geschätzten Dirigenten, Hrn. Königl. Musikdirektor Granzow, in bekannter hervorragender Weise zu Gehör gebracht. Die Bickendorfer Sänger brachten mit großem Erfolg die Breschen Chöre: Frühling am Rhein und Ewig liebe Heimat, sowie Feuerlebens Ein Wörtlein und Der sakrisch Baß von Koscht zum Vortrag, und kamen ebenfalls nicht ohne Zugaben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Vorgestern abend brannte auf einem Grundstück an der Tecksteinerstraße in der Nähe der Decksteine Mühle ein Fruchtschober nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund. Am Mittwoch, den 13. d. M. wird der Bund seine regelmäßigen Versammlungen wieder aufnehmen. Als Vortrag für diesen abend ist gewählt das Thema: Deutsche Zoll- und Steuerpolitik mit besonderer Berücksichtigung der Agrarzoile. Redner ist Secretär Braun. Im Hinblick auf die bevorstehenden Stadtverordneten- und Reichstagswahlen ist der Windthorstbund bestrebt, eine umfassende Tätigkeit zu entfalten, und erwartet von allen Parteiangehörigen, daß sie die Versammlungen, auf die im Anzeigentheil nayer hingewiesen werden wird, zahlreich besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Opernhaus. Lohengrin ist im Schaffen Rich. Wagners ein so wundersamer Gipfel, daß man wohl begreift, warum das Werk dem deutschen Volke teuer ist, wie kein zweites. Strahlend in herrlicher Schönheit, wie der Gralsritter selbst, ist die Lohengrin-Musik: heldenhaft und doch weich, charaktervoll und doch so zauberhaft süß, von silbernem Lichte übergossen und von seligen Wonneſchauern erfüllt. Wagner hat den Lohengrin jo gut mit seinem Herzblute geschrieben, wie den Tristan, daher die grandiose Eindruckskraft dieser Musik. Die gestrige Aufführung, die einen neuen Regisseur und einen neuen Kapellmeister am Werke fand, hat mit allem Nachdruck diese Eindruckskraft gefördert, indem sie die entscheidende Wichtigkeit des dramatischen Elementes erkannte und so auch über das"Stück Oper, das noch darin steckt" hinwegkam. Hr. Hans Islaub, unser neuer Overnregisseur, stellte in Bewegung und Gruppierung der Massen ungesuchte, lebendige Büahnenbilder und gav nach Bayreuther Muster eine ausgezeichnete Neuerung in der Gebetsscene des ersten Attes, die so nicht mehr als Opernnummer wirkt: Der König schreitet feierlich zu einem Feldkreuz, das sich dem Gerichtssitze gegenüber befindet, die übrigen Personen behalten ihre Stellungen bei, pflanzen sich also nicht mehr zu einer Opernnummer vor der Rampe auf. Das tut im dritten Akte der König noch, wenn er seine Ansprache an das Publikum, statt an den Heerbann richtet-- warum nimmt er nicht gleich den Hochsitz unter der Eiche ein? Auch die Chöre singen noch ctwas viel ins Publikum, sangen aber die gefürchteten Chorsätze und sogar den Zweiselchor so wirksam und mit so sorgsamer Klanggebung, als man es von einem Theaterchores, der ja besonders zu Beginn einer neuen Spielzeit überbeschäftigt zu sein pflegt, nur däionischer Größe wirkte. Männlich und markig vertrat Karf Giesen den König Heinrich, T. Liszewski war an Kraft und Charakteristik des gesanglichen Vortrages ein vorbildlicher Telramund und die schwierige Partie des Heerrufers brachte Karl Renner, ein neues Mitglied des Personals, das über einen vortrefflichen Stammfonds verfügt, zu voller und wirksamster Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gotha,.Sept.1911.(Drahtber.) Die Rundfahrt des Luftschiffes Schwaden, an der außer dem Großherzog von Sachsen auch die Großherzogin teilnahm, endete gegen 11 Uhr. An einer zweiten Fahrt, die eine halbe Stunde später begann, nahmen der Herzog und die Großherzogin von Sachsen-Koburg-Gotha teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Potsdam,.Sept.1911.(Trahtbericht.) Das Luftschiff Schwaben wird morgen, wie beabsichtigt, um.30 Uhr von Gotha abfahren und seine Fahrt je nach dem Winde über Leipzig oder Magdeburg nehmen. Bei Oſtwind fährt das Lustschin ver mutlich über Leipzig. Wenn der Westwind anhält, kann die Schwaben schon morgen gegen 10 Uhr in Berlin sein. Nach seinem Eintreffen macht das Luftschiff sofort eine Rundfahrt über Berlin, die etwa eine halbe Stunde dauernd wird und fährt dann nach Potsdam zur Landung. Es wird voraussichtlich bis Sonntagmittag bleiben. Am Sonntag wird das Eintrittsgeld auf eine Mart ermäßigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Weißenkels,.Sept.1911.(Drahtbericht.) Das Luftschiff Schwaben hat um.47 Uhr die Stadt in der Richtung auf Leipzig passiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Leipzig,.Sept.1911.(Drahtber.) Das Luftschiff Schwaben ist um.35 Uhr über Leipzig erschienen und nach prächtiger Schleifenfahrt über der Stadt nach Bitterfeld weiter geflogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Abschiedsfeier. Für den kürzlich aus dem Dienst geschiedenen Polizeiwachtmeister des 16. Polizeireviers Herrn Otto Bloß fand am Mittwochabend 8 Uhr in der Restauration des Herrn Jakob Schneider, Dürenerstraße in Lindenthal eine Abschiedsfeier statt, an welcher sich sämtliche Beamten des 16. Reviers beteiligten. Diese überreichten ihrem scheidenden Wachtmeister zur Erinnerung einen wertvollen Gegenstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Graserände riefen die Feuerwehr gestern mehrmals auf den Plan. Es brannten Graselächen am Zülicher Wall, an der zägestraße und am Luxemburger Wall. Die Brände sind in der Hauptsache auf das Spiel der Kinder mit Feuerzeug zurückzugühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Männergesangverein Koln-Kalk veranstaltete am Freitagabend in den Gartenanlagen des Restaurants Zur Zeche ein Amersest. Der Eher stand unter der bewährten Führung des Herrn Musikdirektors Haas auf der Höhe seiner Leistung-fähigkeit; größere Chorlieder und eine Anzahl Volkslieder rissen die beifallsfreudige Zuhöverschaft zu lautem Beifall hin. Auch das Jugendquartett des Männergesangvereins, bestehend aus den Herren Herm. Esser, Jean Neumann, Ludwig Elberding und Aug. Schmidt jr. löste durch den prächtigen Zusammenklang der Stimmen großen Beifall aus. Das Herbstkonzert findet am Sonntag, den 5. November im Böherschen Saale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Gesellschaft Silberkranz hält morgen ihr Sommerfest in den Gartenanlagen der Altenburger Mühle ab.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die von der Vereinigung Kölner Radfahrer 1908 am Sonntag abzuhaltenden Rennen-- Dauer-, Fliegerund Läufer-Konkurrenzen-- versprechen interessant zu werden. Gera Zeisler wird seinen vielen Anhängern am Sonntag'mal wieder sein Können zeigen. Aber auch Songs und Hoppe geben ersteren nicht viel nach. Interessant dürfte auch der Start Christian Müllers sein. Nicht minder interessant werden die Fliegerrennen verlaufen. Es haben nachträglich noch die Hamburger Heinemann und Rädlein sowie Fritz Meyer(Nürnbergs sich für die Fliegerkonkurrenzen gemeldet. Die Flieger haben ein Hauptfahren, genannt Aug. Lehr-Erinnerungspreis, ein Vorgabe-Prämien-, Tandemrennen sowie die Meisterschaft von Köln zu bestreiten. Auch die Läufer-Konkurrenz mit Heinemann(Hamburg) gegen die zurzeit beste Kölner Tandemmannschaft Höschler--Buntenbroich verspricht guten Sport. Die Eintrittspreise betragen nicht, wie irrtümlich angegeben, 30 und 50 Pfg., sondern 90 Pfg. für Tribüne und fur alle übrigen Platze 50 Pfg.(Siehe Anzeige.) 29 Die Rennen in Bergheim, welche am Sonntag den 10. cr. vom Verein Kölner Straßerfahrer veranstaltet werden, haben eine gute Besetzung gefunden. Insgesamt haben über 40 Fahrer ihre Meldung abgegeben. Im Willy Schmitter-Memorial, einem Zweistundenfahren nach Art der Sechstagerennen starten unter andern: Winter, Buschelgott, Rädlein, Flöck, Reul, Matter, Schuch usw. Die Nennen beginnen um 4 Uhr, das Zweitstundenfahren beginnt ihr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
