<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>416397</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein katholischer Kaufleute. Am Sonntag, den 19. d. ., feiert der Verein katholischer Kaufleute im Lokale des Herrn Mich. Bremer(Kölner Hof) sein erstes Stiftungsfest. Morgens findet ein feierliches Hochamt in der Pfarrkirche statt. Am Abend versammeln sich die Mitglieder mit ihren Damen und Gasten im oberen Saale des Restaurants Kölner Hof zur weltlichen Feier, bestehend in Abendunterhaltung und Theater, wozu namhafte Kräfte gewonnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Anna-Kirchenchor feiert am nächsten Sonntag sein drittes Stiftungsfest im großen Saale des Leobaues durch einen Familienabend. Der Verein wird bei dieser Gelegenheit u. a einen größeren Chor: Mosellied von Seitz zum Vortrag bringen Eine tüchtige Sängerin ist für das Fest gewonnen worden. Auch ist für Unterhaltung aufs beste gesorgt. Freunde und Gönner des Vereins sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Silbernes Jubiläum. Im Hause Hewel u. Veithen, Kakaound Schokoladenfabrik, Kaiserl. Königl. Hoflieferant, fand am Samstag voriger Woche wieder eine 25jährige Jubelfeier statt. Diesmal wo;, es Lagermeister Wilhelm Hüsgen. Der bei seinen Vorgesetzten und Kollegen allgemein beliebte und geschätzte Jubilar wurde morgens von den Inhabern der Firma beglückünscht, wobei ihm eine goldene Uhr und ein Sparkassenbuch mit einem größeren Betrage überreicht wurden. Desgleichen überraschten ihn die Angestellten, sowie das Betriebspersonal mit sinnigen, schönen Geschenken. Abends versammelten sich um den Jubilar die anderen zahlreichen Jubilare, sowie Angestellte und Fabrikmeister der Firma in den oberen Räumen des Fränkischen Hofes. Bei dieser Gelegenheit wurde Herr Hüsgen in Gesang und Prosa gefeiert. Die humorgewürzten Vorträge von Frl. Ostendorf, sowie der Herren Math. Krengel und Heinr. Zehnpfennig trugen dazu bei, die fröhliche Stimmung zu erhöhen. Unter den ernsten Darbietungen gefielen besonders die tiefempfundenen durch Frl. M. Diepenbrock in vollendeter Weise vorgetragenen Lieder von Hildach und Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Briefbestellung. Nich postamtlicher Mitteilung finden werktäglich fünf Brief bestellungen statt, die um.30, 10.15 und 10 35 vormittags, sowie um.00 und.25 nachmittags beginnen. Abgetragen werden bei der 1. Bestellung die Sendungen von den bis.40 vorm. eintreffe. Postzügen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Messer. Zu einer Schlägerei kam es in der vorvergangenen Nacht in der Mülseimerstraße. Einer der Beteiligten wurde in die Brust gestochen und erheblich verletzt. Der Hauptstäter, der selbst verletzt war, wurde verbunden und in Polizeigewahrſam gebracht. Der schwer in die Brust Gestochene kam in das St. Josephhospital in Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
