<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416343</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. In dem Konzert am Sonntagnachmittag stellte sich der neue Kapellmeister des Floraorchesters Hr. Arthur Wolf, dem Publikum vor. Das Programm war freilich nicht besonders dazu angetan, die Dirigenteneigenschaften eines Orchesterleiters hervortreten zu lassen; meist war es Unterhaltungsmusik, die Hr. Wolf bot. Soviel aber läßt sich nach dem ersten Debut mit einiger Gewißheit sagen: Der neue Mann dürfte sich die Sympathien des Florapublikums sehr bald erobert haben. Vor allem weiß er die Musik heiteren Genres auf einen recht frischen, ja pikanten Ton zu stellen, das dürfte dem Gros des Publikums auch in erster Linie gefallen. So brachte Hr. Wolf die Mignon-Ouvertüre, zwei norwegische Tänze von Grieg, zwei Walzer, die Schmetterlingsſchlacht von Kela-Bela usw. zu zündender Wirkung. Nicht ohne klanglich Reize, feine Nüanziehungen und Steigerungen waren die Fantasie aus Hänsel und Gretel von E. Humperdinck und Vorspiel und Siciliana oder Cavalleria rusticana von Mascagni. Mit Schneid und Verve dirigiert Hr. Wolf einen Marsch. Die Frischützouvertüre von C. M. v. Weber schien uns im Tempo etwas vergriffen; so war das zweite Tempo(-moll) zu langsam, am Schlusse wäre ein etwas breiteres Tempo wirkungsvoller gewesen. Nichtsdestoweniger zeigte Hr. Wolf in der Ouverture manch' schönen Zug. Hr. Wolf fuhrte sich beim Publikum, das sich sehr zahlreich eingefunden hatte, gut ein; lebhafter Beifall wurde ihm zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eil bei Wahn,.Okt.1911. Gestern veno brannte auf dem nahegelegenen Felde ein großer Fruchtschober nieder. Der Feuerschein war weithin sichtbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Poulheim,.Okt.1911. In der Nacht zum Sonntag wurde im Postgesäude eingebrochen und einen Behälter gestohlen, in dem sich für etwa 200 Mark Postwertzeichen befinden. Der geleerte Behälter wurde gestern vormittag auf einem Felde gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sportplatz Köln. Die großen Dauerrennen, die für gestern angesetzt waren, konnten wegen der stürmischen Witterung nicht stattfinden. Die Eintrittskarten werden in den Verkaufsstellen, in denen sie gekauft sind, bis Dienstagabend zurückvergütet.(Vergl. Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bügerverein Köln-Germberg, In einer Versammlung des Bürgervereins Köln-Germberg am 30. September, welche sehr sucht war, wurde vom Vorsitzenden, Hrn. Dahmen, die Mit teil, gemacht, daß die Stadtverwaltung die Beleuchtung der mbergerstraße von Rolshoverstraße bis Roddergasse abgelehnt habe mit der Begründung, daß der Straßanteil noch nicht in seinen endgultigen Zustand versetzt worden ist und nur die Legung eine vorläufigen Rohrleitung in Frage komme. Die Aufwendung der richen mit der Vitte, recht bald die Veleuchrung der Preuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
