<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416356</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Morgen Sonntag. den 15. Oktober, findet abends 8 Uhr beginnend eine große öffentliche Versammlung statt. perr Dr. Höfle(.-Gladbach) spricht über Teuerung und Lebensmittelversorgung und Herr Regierungsbaumeister Schweitzer über Bischof v. Ketteler, sein Leben und sein Wirken in der sozialen Frage. Alle katholischen Männer und Frauen sind zum Besuch dringend eingeladen. Die beiden Redner sind dafür bekannt, daß sie ihre Aufgabe glänzend lösen. Die Versammlung findet im Saale des Herrn Breuer, Verrenratherstraße 18.--, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischt. In einem Hause an der Palanterstraße wurde eingebrochen und ein größerer Geldbetrag, sowie Schmucksachen gestohlen. Der Dieb wurde in der Person eines Nachbarn von der Kriminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Studentischen Arbeiterunterrichtskursus(Ehrenfeld) uun Gerettet. Das Ehepaar aus der Hartwichstraße, das vor einigen Tagen morgens im Bett durch Kohlengase betäubt aufgefunden worden war, hat jetzt im Vinzenzhospital das Bewußsein wiedererlangt. Nach Aussagen der Aerzte ist das Paar jetzt außer Lebensgefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorst-Bund Köln-Niehl. Heute, Samstagabend, den 14. Oktober, Punkt 9 Uhr, findet in der Katholischen Bürgergesellschaft eine Versammlung des Windthorstbundes statt. Hr. Oberpostassistent Schwarz wird reden über die Grundlagen und Lichtlinien des Zentrums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Theatervereine Eintracht Köln-Braunsfeld veranstaltete kürzlich ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten der hiesigen Notkirche. Die Mitglieder fürrten zwei Stücke auf und ersteren damit reichen Beifall. Das Doppelquartet Köln-Bickendorf bot schöne Chöre. Hr. Rektor Müller dankte allen Wohltätern der Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die katholischen Vereine der Pfarre St. Pantaleon in der Schnurgasse halten am Montag, den 16. d.., abends 1/2 9 Uhr im Pfarrsaal Vor den Siebenburgen eine Versammlung an, zu der verschiedene hervorragende Redner ihr Erscheinen zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Verein ehemaliger 138er Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
