<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416448</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zimmermann war 18 Jahre lang unter vier Direktoren mit seltenem Pflichteifer in der Verwaltung des Schlacht- und Viehhofes tätig. Er verstand es nicht nur, die Anerkennung und Zufriedenheit seiner"Vorgesetzten, sondern auch die Wertschätzung seiner Kollegen, Untergebenen und der Gewerbetreibenden zu erwerben Dies zeigte so recht die am Samstagabend abgehaltene Abschiedsder die Beamten und Angestellten des Schlacht- und Viehhofes zahlreich im Börsensaale erschienen waren. Direktor Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandibuten Theodor Fußhöller aus Siegburg, August Junkers aus Neuß, Joseph Kratz aus Düren und Viktor Hanisch aus Bernkastel-Cues.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kunstausstellung im Herkuleshaus, die an Gemälden und Plastiden eine Fülle guter Sachen bietet, bleibt in dieser Zusammensetzung noch unverändert bis Mitte Januar. Die ausgegebenen Karten behalten auch solange Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine für Wirte wichtige Entscheidung traf die Strafkammer in einem Probeß wegen Gewerbevergehens gegen einen Restaurateur. Ein Schutzmann hatte ihn protokolliert, weil er einen Schoppen Kognak nach 9 Uhr abends über die Straße verkauft hatte. Das Schöffengericht sprach frei, da das Gesetz nichts darüber enthalte. Die Staatsanwaltschaft schritt zur Berufung, worauf die Strafkammer 10 Mark Geldstrafe verhängte. Diesss 139 alinea b und 136 alinea a verböten den Verkauf. Nach 9 Uhr abends ist also die Abgabe von Branntwein außer dem Hause untersagt. Der Wirt will dem Oberlandesgerichtsstrafsenat die Affaire in einer Beschwerdeinstanz vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine rohe Cat. In der Nacht zum Montag entstand in einer Wirtschaft in der Salzgasse unter mehreren Gästen Streit, sich auf der Straße fortsetzte. Einer der Kampfsähne, ein Viehschweizer, zog seinen Dolch und schlitzte damit einem Kollegen den Leib auf. Man brachte den Schwerverletzten in die Feuerwache auf dem Altenmarkt und von dort ins Bürgerhospital. Die Verletzungen sind lebensgefaährlich. Der Messerheld wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Am Sonntagmittag sprang am Niederländer Ufer, nahe der Schiffshaltestelle, eine 30--35 Jahre alte, feinwein hen Ihnen kleidete Frauensperson in den Rhein und verschwand sofort in den hochgehenden Wellen; sie wurde nicht mehr gesehen.-- Vorgestern abend erschoß sich in einem Hause am Ursulaplatz ein 25 Jahre alter Zeichner. Der Beweggrund ist noch nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In einer größeren Maschinenfabrik kam beim Zurückschieben eines Transportwagens ein Arbeiter mit dem linken Fuß zwischen einen im Geleis stehenden Korb, welcher mit Eisenteilen gefüllt war, und die Achse des Wagens; er erlitt schwere Quetschungen. Der Verletzte fand Aufnahme im evangelischen Krankenhaus daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern wurde auf der Siegburgerstrße, Ecke Sandberg, ein Knabe im Alter von neun Jahren von der Kleinbahn Köln--Poll überfahren. Er erlitt schwere Verletzungen und wurde zum Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Unechtsteden hält seine 17. ordentliche Hauptversammlung am Sonntag, den 14. Jan. in Mülheim(Rhein), nachmittags 6 Uhr, in der Stadthalle ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
