<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416405</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am morgigen Sonntag im Saale des Hrn. Nelles, abends 6 Uhr, einen Volksbildungs- und Unterhaltungsabend. Hr. Franziskanerpater Gervasius hat die Festrede übernommen. Außeadem stehen Vorträge ernsten und heiteren Inhalts auf dem Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine ins Wasser gefallene sozialdemokratische Versammlung. Durch eine Anzeige im Stadt-Anzeiger hatten Sozialdemokraten auf Freitagabend eine Versammlung in den Dreikaisersaal einberufen. Es wollte dort"Genosse" Meyerfeld über den Preistarife der neuen Badeanstalt sprechen. Da nur einige Personen erschienen waren, kenne die Versammlung nicht abgehalten werden und"Genosse" Meyerfeld konnte seine Rede nicht an den Mann bringen. Die Bürgerschaft von Ehrenfeld weiß, daß ihre Interessen in dieser Angelegenheit von der Zentrumspartei und der Centrumspresse bereits mit dem Erfolg vertreten worden sind, daß eine neue Regelung der Preise von der Verwaltung zugesagt wurde. Der sozialdemokratische Aufruf hatte trotz dem hülfbereiten StadtAnzeiger keinen Erfolg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Katholische Krenzündnis hält am nächsten Sonntag, nachmittags.30 Uhr im St. Joseposstift seine Generalversammlung ab, zu welcher sämtliche Burger von Köln-Nippes willkommen sind. Herr Kaplan Siemann von St Agnes in Korn wird einen Vortrag halten, außeadem findet Neuwahl des Vorstandes statt. Ter zweite Teil des Abends ist der Unterhaltung gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verliehen wurde dem Eisendaungutervorsteher a. D. August Kwasniewiki der Konigl. Kronenorden vierter Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Gewerbenörderungsanstalt für die Rheinprovinz zu Köln macht durch eine Anzeige in vorliegender Nummer den Beginn der Meisterkurse am 8. Januar 1912 bekannt. Zu den Kursen für Schneider und Tischler können wegen Ueberfüllung augenblicklich keine Anmeldungen mehr entgegengenommen werden Dagegen sind bei denjenigen für Schuhmacher und Schlosser noch einige Stellen frei. Ter Besuch der Korse wird auch den weniger bemittelten Han werkern, soweit sie in der Rheinprovinz anfassig sino, durch Gewahrung von Freistellen und Stipendien ermöglicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein katholischer Kaufleute hierselbst feierte am verflossenen Sonntag im Saale des Kolner Hofes sein erstes Stiftungsfest, das zahlreich besucht war. Die Leitung der wohlgelungenen Veranstaltung oblag dem Vorsitzenden, Herrn M. Mörnberger. Von den eingeladenen Brudervereine waren Abordnungen erschienen aus Müreim(Rhein), Ehrenfeld, Nippes, Sülz und Klettenberg. Glanznummer des Ab nds waren Eine fidele Gerichtssitzung und Othellos Erfolg, vorgetragen von Mitgliedern des Vereins. Der Prolog aus Bajazzo und Die zwei Grenadiere, vorgetragen von Herrn Hermann Neyl, gefielen sehr. Das Lindenthaler Solo-Quartett, das seine Lieder in musterhafter Weise zum Vortrag brachte, erwarb sich lebhaften Beifall. Es folgten abwechselnd Lieder uno humoristische Vorträge, womit sich die Herren Heinrich und Theo Winkel besonders verdient gemacht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein frecher Einbruchsdiebſtahl wurde heute morgen in einem Geschäftshause an der Zülicher##raßze verübt. Wahrend de Geschäftsinbabernn vor Beginn der Geschäftszeit auf kurze Zeit ihre Wohnung verlassen hatte, wurde die Habentur anschemend mittels Nachschlusseis geoffnet und aus der Wohnung Geld und Schmucksachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
