<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Rheinschiffbau. Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft hat ihre Schnellsalonbote Deutscher Kaiser und Wilhelm, Kaiser und König für 12000 M. verkauft; der Deutsche Kaiser ist dieser Tage nach Holland geschleppt worden. Hier werden Kessel und Maschine entfernt und dann soll er wie einer seiner Vorgänger, der Friede, am Niederrhein einem Ruderklub als Bootshaus dienen. Kaiser und Wilhelm sind kurz nach dem Deutsch-Französischen Kriege von der Helling Fop-Smith in Kinderdyk(Holland), als Wunder der Flußschiffbaukunst, für die Strecke Köln--Mainz hier eingetroffen. Sie verdrängten die 1867 in England gebauten ersten großen Salonschiffe Humboldt und Friede. Längst sind diese abgetakelt, und auch die 1871er sind überholt durch die Borussia und Kaiserin Auguste Viktoria. Im kommenden Sommer geraten auch diese schon in die zweite Linie, denn auf der Sachsenbergschen Helling in Köln-Deutz harren zwei nene Boote der Vollendung. Sie werden ab Mai 1912 die großen Schnelltouren.45 Uhr ab Köln fahren. Das erste der neuen Schiffe wird in den nächsten Tagen vom Stapel ins Wasser befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frauenversammlung. Am kommenden Mittwoch den 13. Dezember findet nachmittags 1/2 5 Uhr im Saale des Hru. Flohr eine Versammlung für katholische Frauen statt, wozu auch die erwachsenen Töchter freundlichst eingeladen sind. Als Redner sind gewonnen die Herren Pastor Voß von Köln-Poll und Lehrer Pollmann aus Köln-Kalk. Mögen die Vinster Frauen sich recht zahlreich einfinden. Im übrigen verweisen wir auf die Annonce.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>- Volksverein fur das katholische Deutschland Kölnhumboldtkolonie. Heute-- Sonntag, den 10. September-- findet abends 7 Uhr im Saale des Hrn. Schlimm eine große Versammtung statt, zu der auch die Frauen ganz besonders eingeladen sind. Besonderer Wert wird darauf gelegt, daß auch die jüngeren Leute beiderlei Geschlechts recht zahlreich teilnehmen. Als Redner ist gewonnen Hr. Dr. meffert aus.-Gladbach, der als einer der volkstümlichsten und beliebtesten Redner bekannt ist. Versäume daner niemand, hier die Volksvereinsarbeit zu fördern und zu unterstützen. Auch Nichtmitglieder sind willkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, den 13. Dezember, abends 8 Uhr, findet im Saale des Hrn. Huth noch eine besondere Frauenversammlung statt. Es werden reden Frau Fischer(Düsseldorf) und Hr. Kaplan Kleine-Nathland(Köln. Auch Männer haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Zur Indienreise des englischen Königspaares: Das englische Königspaar und seine Gäste an Bord der Jacht Medina zu Port Said am 21. November; der Versonalwechsel in der britischen Admiralität; Kapitän zur See Karl Behm, der neue Direktor der deutschen Seewarte in Hamburg; Koitchi Sugimura, der neue japanische Botschafter in Berlin; zur Revolution in China; der am 24. November in der Nähe von Schima im Sturm untergegangene japanische Torpedobootszerstörer Harusame; die Hochwasserkatastrophen in der deutschbrasilianischen Kolonie Blumenau; der mit dem ersten Preis gekrönte uno zur Ausführung bestimmte Entwurf des Denkmals König Ludwig II. von Bayern in Nürnberg; die Grundsteinlegung zum Prinz-Ludwigheim, dem zweiten Heim der deutschen Gesellschaft für Errichtung von Kaufmanns- Erholungsheimen, in Traunstein(Oberbayern) am 19. November; die Zugspitzbahn, Deutschlands höchste Bergbahn; das Großfeuer auf dem Grundstück der Kaserne des Infanterieregiments Nr. 116 in Möckern bei Leipzig am 2. Dezember; der Vormarsch russischer Truppen nach Teheran in Persien; das Riesenfeuer auf dem Krönungsgelände bei Delhi in Indien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern der Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Persische freiwillige Artillerie bei einer Uebung; das neue Bezirksgebäude in Dual in Kamerun; Midinettes-Denkmal in Paris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Revolver in Frauenhand. In einem Hause auf dem Perlenpfuhl hantierte eine junge Frau mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich und die Kugel drang der Frau in den Hals. Man brachte die Schwerverletzte ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Verein katholischer Kaufleute wird heute(Sonntag), abends 8 Uhr im oberen Saale des Kölner Hof, Dürenerstraße, Domvikar Dr. Scholl(Köln) einen Lichtbildervortrag über Reiseerlebnisse in Aegypten halten. Daran anschrießend findet eine Nikolausfeier statt. In den Vereinssitzungen, die wöchentlich Donnerstags, abends 9 Uhr im Lokale Lindenthaler Hof, Dürener straße 246, stattfinden, werden außer den öffentlichen Vorträgen noch besondere Vorträge gehalten über käufmännische Fachfragen und berufliche Angelegenheiten(Buchführung, Wechsellehre, Wechselrecht, Konkursordnung, kaufmännisches Recht, Bankwesen, Mittelstandsund eine Reihe sonstiger wirtschaftlicher und sozialer Fragen). Durch den Anschlugß des Vereins an den Verband katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands e. V.(Sitz Essen a. d. Ruhr) haben die Mitglieder Anteil an kostenloser Stellenvermittelung, Krankensterbekasse, Stellenlosenversicherung und Hülfsfonds für bedürftige Mitglieder, Witwen- und Waisengülfsfonds, Vergünstigung bei Versicherungsabschlüssen, kostenlose Rechtsberatung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Bügerverein zur Wahrung der Interessen von Köln-Nippes Sechzig hielt am Donnerſtagabend in der Restauration Rasch seine erste Hauptversammlung ab. Bei der ersten provisorischen Versammlung hatten sich 24 Herren in das Mitgliederverzeichniss eingetragen; es meldeten sich noch 22 weitere so daß der Verein jetzt 46 Mitglieder zählt. Aus der Vorstandswahl gingen pr. Jacobs als Vorsitzender und die Heren Bäckermeister C. A. Becker, Bornheim, Güls, Pfau, Rasch, Berg, Mellmann, Herrmanns, Böscher, Frommes, Lenz, Stedefeder, Selbach, Klicke und Architekt Becker als Beisitzer hervor. An Anträgen wurden eingebracht und dem Vorstande zur weiteren Bearbeitung übewiesen: Hözerlegung des Bahndammes an der Escherstraße und Unterührung der Straße daselbst, Herrichtung einer Verbindungsstraße zwischen Sechzig- und Auguststrße, sowie zwischen Hartwich- und Siebachstraße, Ausbau der Cranachstraße zwischen Seebach- und Merheimerstraße, Verlegung der Verwaltungs- und Zahlſtelle in den Mittelpunkt von Köln-Nippes, Verbesserung der Fahrgelegenheit bei der Sechzig-Straßenbarn und Vermehrung der zahl der Vertreter des Vororts im Stadtverordnetenkollegium. Ferner soll noch ein Ersuchen an die Eisenbahnverwaltung gerichtet werden, bei Errichtung von neuen Arbeitersäusern eine geschmackvolle Bauart zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
