<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416491</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In das Getriebe einer Drehbank geriet in einer Maschinenfabrik ein 15 Jahre alter Dreherlehrling mit dem linken Arm; er zog sich eine starke Quetschung zu. Der Verletzte fand Aufnahme im evangelischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Wirtschaftliche Vereinigung Köln-Klettenberg (E..) hielt unter dem Vorsitz des Kassenrendanten Hubrich verflossenen Donnerstag ihre Quartalsversammlung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung gedachte der Vorsitzende des verstorbenen Mitgliedes Peter Lemm, zu dessen Andenken sich die Vera Der Theerstreifen des Fußweges. Der Artikel in der Donnerstagsnummer, der sich mit den geteerten Fußwegen befaßte und deren Nachteile bei Tauwetter-kritisch beleuchtete, hat einigen Bürgern keinen Beifall gefunden, wie aus Zuschriften hervorgeht, die mehrere gegenteilige Ansichten vertreten. Einer der Herren Einsender äußert sich wie folgt:"Die geteerten Fußwege stellen nach meiner Meinung eine große Annehmlichkeit dar und haben sich nach dem Frostwetter wohl nicht ganz so schlecht gehalten, wie in Ihrem Artikel geschildert. Die geteerten in der Cleverstraße waren bei Tauwetter tadellos sauber, die mit Kies belegten auf dem Deutschen Ring hingegen aufgeweicht und kaum passierbar. Der gleiche Unterschied machte sich bemerkbar vor dem Kaiser-Friedrich-Denkmal und an der Rheinuferpromenade." Die gleiche Beobachtung machte ein Aehrenfelder Bürger, der es bedauern würde, wenn die Verwaltung in der Ausführung von geteerten Fußwegen nachliessße. Ein Herr aus Lindenthal schließt sich dem an und fügt hinzu, daß die geteerten Fußwege stellenweise als ideal zu bezeichnen seien. Aehnliches wird berichtet vom Oberländer Ufer und der Luxemburgerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>s Flora. Das letzte karnevalistische Konzert hat so großen Beifall gefunden, daß auf vielfachen Wunsch am morgigen Sonntagnachmittag nochmals ein solches Konzert mit neuem Programm unter Leitung des stellvertretenden Kapellmeisters der Florakapelle, Hrn. Gottlieb Klug, stattfindet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am nächsten Mittwochnachmittag wird ein großes Kinder-Maskenfest die Reihe der Karnevalsfestlichkeiten in der Flora eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Concordia Könische Lebensversicherung.-G. wird ihr Direktionsgebäude durch einen größeren Seitenflaügel erweitern. Die drei neben dem Gebäude liegenden Häuser in der Eintrachtstraße sind vor ein paar Tagen angekauft worden. Mit dem Abbruch der alten Häuser und daran anschrießend mit dem Neubau wird in kürester Zeit begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verkehrstörung. Durch Radbruch an einem schwer mit Eisenerägern beladenen Fuhrwerk entstand gestern nachmittag auf dem Hohenzollernring eine Verkehrstörung, welche unter Zuhülfenahme eines Triebwagens der Straßenbarn, der vereint mit den Pferden des beschädigten Fuhrwerkes letzteres von den Geleisen schob, behoben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geldschrankknacker dingfest. Den Bemühungen der Kriminalpolizei gelang es, zwei Kerle zu verhaften, welche mehrere Geldschmänke, u. a. einen solchen in einem Fabrikkontor in Nippes erbrochen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum im oberen Ausstellungsraum sind Buntpapier der verschiedensten Techniken, wie Prägepapiere, Tinkpapiere, Kleisterpapiere, alte und moderne Arbeiten ausgestellt. Außeadem stellt Paul Meinke Entwürfe für Plakate und Ornamente aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dom Eisenbahndienst. Versetzt sind: Der Verkehrskontrolleur Nagel vom hiesigen Verkehrsamt in gleicher Eigenschaft nach Düren; der Eisenbahnobersekretär Hüttenbräucker vom hiesigen Verkehrsbureau nach Aachen als Verkehrskontrolleur und der Eisenbahnobersekretär Kern von der hiesigen Verkehrskontrolle II nach Ernannt sind. Der Lokomotivheizer Peter Pfeiffer in Kölnkuren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der hiesige Bügerverein hielt kürzlich seine erste Generalversammlung ab, die sehr gut besucht war. Der Vorsitzende warf einen Rückblick auf das verflossene Vereinsjahr. Als Erfolg des Vereins ist zu buchen, daß Östern hier neben der Kirche eine Schule eröffnet wird. Die Beleuchtung der Grembergerstraße zwischen Rolshoven- und Rodderstraße ist der Stadtverwaltung zugesagt worden. Die Schwierigkeiten, die den so nötigen Ausbau der Verbindungsstraße zum Bahnhof Kalk-Süd hemmten, sind beseitigt, sodaß die Straße in Kürze ausgebaut wird. Einem weiteren Wunsch des Vereins um elektrische Bahnverbindung wird in der Weise entsprochen werden, daß eine solche von Kalkpost über Rolshoverstraße bis zur Grembergerstraße noch in diesem Jahre ausgebaut werden soll. Sämtliche Ausführungen wurden mit Dank entgegen genommen und der Stadtverwaltung, den Herren Stadtverordneten Smeets und Bergrat Zörner, sowie dem Kölner Local-Anzeiger für ihre Bemühungen, letzterem für die Veröffentlichung mehrerer Artikel, herzlicher Dank gezollt. Nach Erstattung des Geschäfts- und des Kassenberichts schritt man zur Vorstandswahl. Gewählt wurden die Herren Dahmen, Langer und Nyerk. Aus der Versammlung heraus wurde der Wunsch geäußert, nochmals um Weiterührung der geplanten Straßenbahnverbindung bis zur Roddergasse die Stadtverwaltung zu bitten; gleichzeitig soll um Umbenennung der Roddergasse in Rodderstraße petitionirt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>jede ge ogen Nummer sind wei gleich hohe Gewinne gefallen, und war je einer auf die Lose gleicher Nummer in den beiden Abteilungen I und II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
