<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416417</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das 31. Wohltätigkeitskonzert des Männergesangvereins Germania zum Besten einer Weihnachtsbeſcherung armer Schulkinder hatte sich eines überaus starken Besuches zu erfreuen. Somit dürfte der finanzielle Ertrag des Konzertes ein befriedigender sein. Die künstlerischen Ausbeute war eine reiche. Fräulein Angele Vidron von der Kölner Oper, sowie die Pianistin Frau Olga Bösche und der Recitator Raoul Konen wirkten als Soloräfte mit. Der orchestrale Teil war bei Mit gliedern der 53er Kapelle bestens aufgehoben. Mit den beiden Männerchören Weihnachtslied aus dem 18. Jahrhundert und Vale rarissima leitete der in Stärke von etwa 100 Mann auftretende Chor unter seinem bewährten Dirigenten Musikdirektor Aug. Thelen, das reichhaltige Programm des Abends ein, mit den Chören Polnisch und Russisch von Kremser sowie Portugiesisch von Stecher errang der Verein lebhaften Beifall, der ihn zu einer Zugabe verandaßte. Musikdirektor Aug. Thelen erwies sich jedoch nicht nur als tüchtiger Dirigent, sondern brachte auch in den beiden von ihm komponierten wuchtigen Männerchören Rheinsage und Jung Dietrich seinen Befähigungsnachweis als geschickter Tonsetzer. Beide Chöre mußten teilweise wiederholt werden. Fräulein Angele Vidron, sang mit gewohnter Bravour die Ballade und die Juwelen-Arie aus Gounods Faust sowie Rispetti von Wolf-Ferrari, Die Quelle von Goldmark und Der Vogel im Walde von Taubert. Die Pianistin Frau Olga Bösche hatte sich den Davids-Bündlertanz und Elfe von Schumann, die Polonaise in As-dur, sowie die Rigoletto-Fantasie von Liszt zum Vortrag gewählt und machte ihrem Ruf als erstklassiger Klavierünstlerin alle Ehre. Bei den Melodramen wußte sie feinsinnig zu begleiten: Hr. Schriftsteller Raoul Konen brachte das Hexenlied von Wildenbruch(Musik von Schillings) und In Sturmesnot von I. Wolf(Musik von Hohenheim), sowie drei eigene dichtungen Steppenrecht, Der Zimmermann und Die Mutter schläft, trefflich zum Vortrag. Im Verlauf des Abends wußte der Ehrenvorſitzende, Hr. Rentner Christians durch eine packende Ansprache die Herzen der Besucher für eine Sammlung zum Besten der Weihnachtsbeſcherung armer Kinder zu erwärmen, die einen hübschen Ertrag brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Dic neue städtische Volksbibliothek und Lesehalle an der Schule Antwerpenerstraße ist, was Ausstattung und moderne Anordnung betrifft, in ihrer Art musternültig für ähnliche Institute. Das geräumige Lesezimmer mit dem dunkel gebeizten Mobiliar, den hübschen elektrischen Tischlampen und dem vornehmen Bilderschmuck macht einen ordentlich anheimelnden Eindruck. Den Besuchern stehen 324 Bände aus den verschiedensten Zweigen der Literatur und Wissenschaft zur Verfügung. Eine begrüßenswerte Neneinführung ist darin zu erblicken, daß man diesen Büchern im Lesezimmer nicht das übliche praktisch-nüchterne Bibliotheksgewand verlieh, sondern die Originaleinbände beibehielt als Mittel zur Förderung des guten Geschmacks und der Erziehung zur Freude am Buch. Etwa hundert Zeitschriften liegen gleichfalls zur freien Benutzung auf. Geöffnet ist die Bibliothek und Lesehalle nachmittags von 6 bis 10 Uhr und Sonntags von 3 bis 8 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Stande der öffentlichen(Volks-) Bibliotheken in Köln ist folgendes zu bemerken: Es bestehen im Stadtbezirk Köln nunmehr acht Bibliotheken mit ebenso vielen Lesehallen. Demnächst werden in Kalk und Vingst gleiche Einrichtungen dem Publikum zugängig gemacht. Die Gesamtzahl der Bände beträgt rund 34200. Die Zahl der Ausleihungen dürfte sich nach Eröffnung der neuen Ausgabestelle auf rund eine Viertelmillion für das kommende Jahr stellen. Für die Unterhaltung der Bibliotheken bewilligte die Stadt im verflossenen Jahr 54100., wovon 9600 M. auf den Verschleißß der Glicher entfallen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neueuerdings taucht angesichts der stetig wachsenden Vermehrung der Zahl öffentlicher Lesegelegenheiten in den der Bewegung nahestehenden Kreisen der Wunsch nach einer zentrale auf. Es geht nicht an, in den einzelnen Lesestellen stets die wünschenswerte Auswahl von Büchern zur Verfügung zu stellen, du die zur Anschaffung ausgeworfenen Beträge, gleichmäßig verteilt, nicht ausreichen. Eine möglichst vollständig ausgestattete Zentralstelle könnte hier, je nach dem Bedürfnis der einzelnen Filialen, ausgleichend wirken und den Bestand dieser Zweigstellen wechselseitig ergänzen. Somit wäre die Anregung nach dieser Richtung hin gründlich zu prüfen und notwendigenfalls recht bald in die Tat umzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Friedrich Schmidt aus Barmen und Ernst Bauer aus Sondershausen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im katholischen Beamtenverein hierselbst hält am Mittwochabend im katholischen Vereinshaus Hr. Kaplan Gehlen einen Lichtbildervortrag über Ben Hur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. In der letzten Bundessitzung sprach Herr Verbandssekretär Saupe über das Thema: Krisis im Hansabund. Redner kennzeichnete zunächst in einem kurzen Ueberblick die neuere Entwickelung des Bundes und schilderte das Wesen einer wirtschaftlich politischen Vereinigung, wobei er an Hand der Gründungsgeschichte, sowie auch der weiteren Tätigkeit des Bundes nachwies, daß der Bund undöglich die so verschiedenen Interessen der in ihm vereinigten Gruppen zu vertreten imstande sei, am allerwenigsten aber politische Neutralitaät wahren könne. Der Hansabund habe sich in seinem ganzen Wesen als Hülfstruppen des Linksliberalismus gekennzeichnet, wie das besonders die Ersatzwahl in Düsseldorf gezeigt habe. Der Vortrag fand reichen Beifall und hatte eine ausgiebige Diskussion zur Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfarrverein St. Maria im Capitol. Die für heute anberaumte Sitzung kann wegen gleichzeitiger Tagung des Zentralwahlkomitees nicht stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
