<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416474</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schulferien für die höheren Schulen in der Rheinprovinz und in Westfalen sind für das Schuljahr 1912/13 wie folgt festgesetzt worden: Der Schluß des alten Schuljahres ist am Freitag, den 29. März(nicht am 30. März, wie anfangs bestimmt war). Das neue Schuljahr beginnt mit Dienstag, den 16. April. Die Pfingstferien dauern vom 24. Mai bis 4. Juni; die Herbstferien vom 7. Aug. bis 12. Sept. Die Weihnachtsferien beginnen bereits am 20. Dez. und dauern bis 8. Jan. Der Schluß des Schuljahres erfolgt am 19. März 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blutvergiftung. Im Bürgerhospital fanden zwei Arbeiter Aufnahme, welche sich bedenkliche Blutvergiftungen zugezogen hatten. Sie hatten geringe Verletzungen an der Hand nicht weiter beachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern stürzte an einem Umbau in der Jabachstraße ein Bauarbeiter ab; er erlitt einen Rippenbruch. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>G. Bissige Reale. In der vergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft in der Großen Telegraphenstrße einem Arbeiter beim Kartenspielen im Streite von einem anderen Manne ein Finger abgebissen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine schwere Bißwunde an der Hand fügte in der Pantaleonsühlengasse beim Streit ein Mann seinem Gegner zu. Die Verletzten wurden im Bürgerhospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>St. Elisabeth-Frauenverein. Am 23. d. fand im Saale des kath. Vereinshauses eine schöne Feier statt. Drei Damen des St. Elisabeth-Frauenvereins feierten ihr 25jähriges Jubiläum als Vereinsmitglieder. In treuer Arbeit waren die Kassierern, Frl. Huberta Schücheck, Frl. Rosa Greven als Schriftführerin, sowie Frau Simons während eines Vierteljahrhunderts im Dienste der Armen tätig. Hr. Pfarrer Mosbach feierte in schöner Rede die Jubilarinnen und überreichte im Namen des Vereins jeder ein Prachtwerk: Das Leben der h. Elisabeth. Später vereinigte eine fröhliche Nachfeier die Mitglieder, bei der auch der Humor zu seinem Rechte kam. Möge den treuen Mitarbeiterinnen der christlichen Caritas noch recht viele Jahre segensreicher Wirksamkeit beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Sparvereine Fahrwohl von Angestellten der Kölner Straßenbarn veranstaltet am 9. Febr. einen karnevalistischen Familienabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rülheim(Rhein), 25.Jan.1912. In der festlich geschückten Festhalle fand am heutigen Abende eine gut besuchte Gedächtnisfeier für Ludwig Windthorst statt. Die Bühne zeigte im Lorbeerschmuck die Büsten des Kaisers und Windthorst. Hr. Fritz Feinhals leitete die Feier, die mit einem Hoch auf den Kaiser begonnen wurde. Der Pfarr-Cäcilienverein trug unter dem Dirigenten Hrn. Hofzimmer den Chor Ecce Dens vor. Einen sinnvollen Prolog sprach Hr. Kopinghoff. Hr. Oberlehrer Dr. Maier(Köln) schilderte die Entstehung des deutschen Kaiserreiches, sodann die Gründung der Zentrumspartei und empfahl, die Einigkeit der Partei, dieses schönste Vermächtnis zu erhalten. Es folgten ein Lied und dann ein Musikvortrag. Hr. Feinhals gab dann die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 25.Jan.1212. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend gewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die eingeklammerten Liefern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>London, 24 Jan.1912. In der Versteigerung waren heute 1090 lass australasiatische'algargeboten: davon wurden 575 zu stetigen Preisen verkauft. Dull bis fan Hammel- erzielte Sb. 33 33.9, g00d Sh. 34-34.6. ty Ochsen- Sh. 30-31. fair bis good mied Sh. 32.-33.3, dull mied Sh. 31.632.3, gutt mied Sh. 31.6, gut Sh. 29.-31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 26. Jan. 1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, neu, M10.50. bis 11,00, Wieſenheu, neu..00 bis M..20, Roggen-Breitdruschstroh M..60 bis N 5,00 Krumm- u. Pressstroh.4,00 bis M. 4,40 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 26. Jan. 1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. 70,008 Mai 67,00B. 66.506</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Neuss, 26. Jan. 1912. Rapa I. Sorte M. 30,00, 2. Sorte M. 29.90 Veel.29,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Neuss, 25. Jan. 1912. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rübol, 100 Kil, ohne Fass, beim Kauf von 400 Ztr. M. 67.00, beim Kauf vol 100 Ztr. aber M. 67.50, mit Fass M. 3,00 die 100 Kn. mehr. Gereinigtes O0 M. 3,00 teurer. Rübuchen, bei Abnahme von 10000 Ku. M. 115.00 die 1000 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vom Straßenbahnwagen überfahren. In der Nähe der Merheimerstraße wurde gestern vormittag ein chteähriger Junge von einem Straßenbahnwagen überfahren und schwer verletzt, jedoch nicht lebensgefährlich. Man brachte ihn ins Vinzenzhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der geprüfte Landmesser Walter Karl Wilhelm Wülfering ist am 8. d. Mts. als solcher vereidigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
