<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>416409</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Frauenbund. Morgen, Mittwoch, den 29. Nov., wird im Vortragsaale der Bürgergesellschaft Hi. Dr. Donders aus Münster in., der in weiten Kreisen bekannte und beliebte Redner und Schriftsteller, auf Veranlassung der hiesigen Jugendabteilung des katholischen Frauenbundes Zweigverein Köln über die soziale Pflicht des gebildeten jungen Mädchens sprechen. Alle Damen sind herzlichst willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Der Kunstglasmacher Hr. Stephan Schwier konnte gestern sein 40jähriges Jubiläum und der Hüttenmeister Hr. Joseph Dubois konnte gestern sein 25jähriges Jubiläum in der Aehrenfelder Glaseütte feiern. Von seiten ihrer Mitarbeiter wurde den Jubiliren gestern abend im Dreikaisersaal in Ehrenfeld eine hübsche Feier bereitet. Die Jubilare erhielten von der Firma ein namhaftes Geldgeschenk und von den Mitarbeitern beide eine goldene Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Elisabethen-Verein hat seine Verlosung, welche u sprünglich am 29. November stattfinden sollte, auf den 27. März 1912 verlegt. Die Gewinnlisten werden im Kölner Local-Anzeiger regelmäßig veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betriebsundälle. In einer hiesigen Fabrik verletzten sich gestern im Laufe des Tages vier Arbeiter bei der Ausübung ihres Berufes so schwer, daß sie ins Krankenhaus gebracht werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verliehen wurde dem bisherigen Eisenbahnschmied Matthias Jüngling, hierselbst, das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Falschünzer. Die Polizei verhaftete in der Volpertusstraße in der Person eines Schlossers einen Falschünzer. Man fand in seiner Wohnung Werkzeuge zur Anfertigung des falschen Geldes, sowie falsche 5 Markstücke. Der Verhaftete hat schon etwa 7 Jahre wegen Falschünzerei im Zuchthaus gesessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
