<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416420</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versammlung der Zentrumspartei, die hauptsächlich aus Arbeiterkreisen besucht war, fand am Mittwochabend im Lobau statt. Den Vorsitz führte Hr. Heller, ein Angehöriger des Arbeiterstandes. Als Redner war erschienen Hr. Redakteur Joos (.-Gladbach), von der Westdeutschen Arbeiterzeitung. Er verbreitete sich über die Teuerung, ihre Ursachen und die Mittel zur Abhülfe. Redner untersucht die Anklagen, die auf Grund der Lebensmittelteuerung gegen das Zentrum erhoben werden. Die Ursache der Teuerung in Milch, Butter, Gemüsen usw. ist in der Dürre zu suchen. Bei Kartoffeln war die Preissteigerung nur zum Teil auf die Dürre zurückzugühren. Auch Waren, die mit der Dürre nichts zu tun hatten, wurden verteuert. Ein Spekulant in Zucker habe 130000 Mark in drei Wochen rein verdient. Infolge der Teuerungsklagen, vielleicht auch der Kriegsfurcht, wurden Ankäufe weit über das Bedürfnis hinaus gemacht. Die sozialdemokratische Presse hat durch ihr Teuerungsgeschrei dem Großhandel und Spekulantenthum in die Hände gearbeitet. Redner verbreitet sich dann eingehend über das System der Einfuhrscheine und kennzeichnet die Bedeutung unserer Zoll- und Wirtschaftspolitik, unter der die Getreidepreise gegen die 60er Jahre des vorigen Jahrhunderts teilweise um die Hälfte heruntergegangen sind. In welch geringem Maße der Zoll auf die Preisbildung einwirkt, zeigt sich beim Kaffee, der durch eine Spekulantengesellschaft in Verbindung mit der brasilianischen Regierung verteuert wurde. Die deutschen Kaffeeverbrauche haben diesen brasilianischen Spekulanten in den letzten Jahren 300 Millionen M. zahlen müssen. Bei Beantwortung der Frage, wie kann der Teuerung entgegengearbeitet werden, verweist Redner auf die Notwendigkeit der Aufklaärung, auf die Maßnahmen der Regierung, wie Belehrung der Landwirtschaft bezüglich der Erhaltung des Viehes, der Frachtermäßigung usw. Die Hauptmaßnahme ist die Erhaltung des deutschen Viehstandes. Besonders wichtig ist für den Lebensmittelmarkt eine städtische Statistik, deren Zweck ist, die Verteilung der Waren, ihre Qualität, ihren Preis usw. zu untersuchen. Die Sozialdemokratie kennt leider nur die Politik, die auf Agitation und die Massenverhetzung eingestellt ist. Sie erregt dadurch den Schein der Tätigkeit, aber es ist eine niederreissßende, zerstörende Tätigkeit. Mit einer warmen Aufforderung der Treue zum Zentrum schloß Redner seine sachlichen und eindrucksvollen Ausführungen, die ihm reichen Beifall einbrachten. Eine anregende Diskussion brachte zum Thema selbst noch manche Aufklaärung, beseitigte etwaige mißverständliche Auffassungen und beleuchtete die politische Gesamtlage. Mit einem Hoch auf die Zentrumspartei schloß Hr. Heller die Verasmmuung die bewiesen hat, daß auch in Ehrenfeld die Zentrumspartei auf dem Posten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Für den Umfang des Regierungsbezirks Köln wird am Sonntag, den 31. Dezember 1911, im Papierhandel ein erweiterter Geschäftsverkehr bis zur Dauer von zehn Stunden derart zugelassen, daß bis 7 Uhr abends Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter beschäftigt werden dürfen und in den offenen Verkaufsstellen Gewerbebetrieb stattfinden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handarbeit und Hauswirtschaftskunde. Die Prüfung für Lehrerinnen der weiblichen Handarbeiten beginnt in Köln 23. April, die Prüfung der Lehrerinnen der Hauswirtschaftskunde am 26. März. Die Meldungen zur Prüfung sind spätestens zwei Monate vor dem betreffenden Prüfungstermin an das Provinzialschulkollegium in Koblenz einzureichen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bitburg, Bürgermeister, Gemeindeörster des Forstschutzverbandes Udenheim, 1200 M. Dillingen, 2aar, Bürgermeisteramt, Bureauassistent, 1200 M. Sinzig, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 100 bis 120 M. monatlich bei einem Anfangsschreiblohnsatze von 8 Pfg. für die Seite. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger 1100--1400., Postschaffner 1100--1700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männergesangverein Kölner Liederkreis veranstaltet am Sonntag, den 10. d.., abends 8 Uhr, im großen Saale des Gürzenich ein Konzert"zugunsten des Asyls für männliche Obdachlose. Das verstärkte Flora-Orchester unter Leitung des Hrn. Artur Wolf wird den orchestralen Teil durchühren; als Solisten ist Frl. Philippine Leuer gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
