<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416437</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Pfarr-Cäcilienverein St. Marien hierselbst veranstaltet unter Mitwirkung von 63 Personen am zweiten Weihnachtstage und am Dreiönigentage eine Aufführung des Weihnachtsfestspiele in fünf Akten von Beickum: Die Anbetung der Hirten und der h. drei Könige. Für Kinder des vierten bis achten Schuljahres findet eine Aufführung am Sylvestertage statt. Alle drei Aufführungen gehen im Vereinshauses vor sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Möbeiwagen verbrannt. Heute vormittag geriet auf der Chaussee zwischen Junkersdorf und Mügersdorf ein von Aachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliche Kunst. In der St. Apostelkirche ist seit Mittwoch das große Mosaikbild Jesus der gute Hirt an der nördlichen Wand des untern Querschiffes(am Eingang von der Apostelnstrße her) fertiggestellt. Dieses Jubiläumsgeschenk der Pfarrgemeinde an ihren verehrten Parrer Saves ist nach der Zeichnung des Malers Stummel(Kevelaer) von der Mosaikfirma Beyer u. Söhne (Bayenthal) prächtig in goldschimmernder Glasmosaik ausgeführt und im Laufe der letzten Tage an jener Wandeläche angebracht worden. Leider fällt hier wenig Tageslicht auf das Bild, das deshalb durch einen Reflektor demnächst wird beleuchtet werden. Es ist die bekannte Darstellung: Jesus befreit ein Lämmlein aus dornigem Gehege. Pastor bonus steht in großen Lettern daneben. Als Umschrift dienen die Worte: Freut Euch mit mir; denn ich habe mein Schaf gefunden, das verloren war! Der untere Rand enthält den Widmungsspruch: Zur Erinnerung an das goldene Priesterjubiläum ihres verehrten Hochwürdigen Herrn Pfarrers August Saves die dankbaren Pfarrkinder am 3. September 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendar-Drüfung bestanden gestern die kandidaten Friedrich Geile aus Elberfeld, Otto Jantzen aus Wetzlar und Peter Trimborn aus Wißkirchen, Kr. Euskirchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtönische Gemeinützige Rechtsauskunftsstelle. Am Samstag, den 23. cr., fallen die Sprechstunden an der Stadtöluischen Rechtsauskunftsstelle aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einige Zahlen vom Kölner Karneval. Daß unser vatersädtisches Fest auf außerhalb wohnende Freunde rheinischen Frohsinns eine lebhafte Anziehungskraft ausübt, ist männiglich bekannt. Mit Verwunderung wird man aber wahrnehmen, daß die Zahl der während der Faschingstage hier anwesenden Fremden auf rund 200000 geschätzt wird, und daß allein die Straßeubahn eine Mehreinnahme van 20*000 M. hat. So wenigstens schätzt ein Präsident einer Gesellschaft gelegentlich der letzten Besprechung über Hebung des Karnevals den Fremdenverkehr ein. Er gab ferner an, daß seit dem dreiundzwanzigährigen Bestehen des Festkomitees für den Rosenmontagszug 3040 000 M. aufgewendet worden seien. Hierzu habe die Bürgerschaft 96 450 und die Stadt Köln 73000 M. zu gesteuert. Für den letzten Zug seien 124800 M. verausgabt wor den, wozu die Bürgerschaft 4000 und die Stadt 5000 M. leistete. Die Stadt bewillige 5000 M. und nehme mehr als diese Summe an Lustbarkeitssteuer ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militäurlauber. In der Nachi zul Freitag trafen auf hiesigem Hauptbahnhof mittels Sondernügen ein: 200 Mann aus Colmar, 600 aus Metz, 230 aus Saargemuünd, 260 aus Berlin; vier Sondernüge aus Metz brachten nacheinander 260, 290, 480 ARlon ob Mann, Weib oder Kind, wählt für den #* Weihnachtstisch ein Dombau-Los a 3 M. und ##### beginnt das neue Jahr 50000 M ist der HauptL. NS mit neuem Glück. 80 000 M. gewinn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
