<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund. Aus Anlaß der 100. Wiederkehr des Geburtstages Ludwig Windthorst findet Sonntag, den 4. Februar, abends Punkt 6 Uhr, im großen Saale der katholischen Bürgergesellschaft(Sebastianstraße) eine Festfeier statt. Hr. Stadtverordneter Oberlehrer Dr. Albert Maier wird sprechen über: Windthorst und seine Bedeutung für unsere Zeit. Die Feier ist vom Windthorstbund veranstaltet; die Anhänger der Zentrumspartei sind gebeten, in großer Zahl zu erscheinen und die Feier zu einer schönen Kundgebung zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verleihung. Dem Pumpenmacher Jakob Weinert hierselbst ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem pensionierten Eisenbahnlokompty. führer Johann Berlinger und dem pensionierten Eisenbahnwagen, warter Wilhelm Surell, beide hier wohnhaft, wurde das Kreuz Alla. Ehrenzeichens, dem pensionierten Eisenbahnpackmeister Konrad Müller dahier das Allg. Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ortsgruppe Köln des Bundes für Vogelschutz. Im Der Naturfreund, den die Unbilden der winterlich-unfreundlichen Witterung nicht vor Spaziertängen zurückschrecken, wird in diesen Tagen in den öffentlichen Garten und Parkanlagen unserer Stadt Auge und Herz an dem muntern Treiben unserer gefiederten Sänger erfreuen können. Die Bäume und Sträucher stehen entbloättert und verbergen nicht, wie im Sommer, ihre Gäste vor den Blicken des Beobachters. Und da das Wetter bisher noch nicht zu ungünstig für die Vogelwelt war, haben die beweglichen Geschöpfe frischen Mut behalten und suchen mit regem Eifer je nach ihrer Geschmacksrichtung ihre Nahrung entweder am Boden, wie Amsel und die meisten Finkenarten, oder in Bauchöhlen und-Rinden, gleich der gewandten Meise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Verbrechen? Wie bereits gemeldet, wurde in der Geisselstraße dieser Tage ein 45 Jahre alter Arbeiter auf der Straße mit schweren Verletzungen bewußtlos aufgefunden. Mittels Krankenwagen wurde der Mann zur Lindenburg gebracht, wo er alsbald nach der Einlieferung starb. Als Todesursache stellte der Arzt Schädelbruch fest. Da nun ein Verwandter des Verstorbenen vermutet, daß es sich hier um ein Verbrechen handelt, so hat das Gericht die Leiche beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ordensauszeichnung. Dem bisherigen Handelsrichter, Mühlenbesitzer Jakob Auer hierselbst wurde der Rote Adlerorden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verleihungen. Den Kronenorden 4. Klasse erhielt der Eisenbahnbetriebsingenieur a.., Rechnungsrat Ernst Bartholoma von hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
