<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein veranstaltete am vergangenen Sonntag zusammen mit der Jünglingskongregation im Etteltschen Saale eine Weihnachtsfeier. Der geräumige Saal vermochte die überaus zahlreich erschienenen Mitglieder und Gäste 2r Ein schlimmer Gast. Ein neunmal zumeist wegen Roheitsvergehen vorbestraften Architekt kam mit mehreren anderen Leuten nahm er aus der Blumenvase, goß diese voll Wein und trank daraus, dann spie er Wein aus seinen Nachbartisch. Man holte, da der Grobian trotz wiederholter Aufforderung das Lokal nicht verließ, einen Schutzmann. Vor dem Schöffengericht sagte der Amtsanwalt: Die Tat des Angeklagten grenze an Vandalismus. Wenn Sie dem Angeklagten für sein flegelhaften Benehmen eine Geldstrafe geben, so muß sein armer alter Vater auch diese noch bezahlen. Ich beantrage 14 Tage Gefängnis; das Urteil lautete: Der Angeklagte hat die Gäste des Restaurants etwa eine halbe Stunde geradezu malteäziert. Außer des Hansfriedensbruchs und der Sachbeschädigung liegt zweifellos auch eine Beleidigung der anderen Gäste vor, die bedauerlicherweise keinen Strafantrag gestellt haben. Mit Rücksicht auf die Vorſtrafen des Angeklagten und sein rohes und gemeines Benehmen ist eine Gefängnissstrafe von einem Monat angemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>14., 19. und 21. März d. J. stattfindenden Vorträgen(vergl. ausführl. Anzeige in Nr. 7 d. Bl. vom 8. Januar) sind Eintrittskarten auch in der zweiten Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeigers, Breitestrße 85, zu den festgesetzten Preisen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K. Unfälle. In einem Hause in der Kämmergasse fiel ein sieben Jahre alter Knabe über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Rolandstraße kam ein Mann zu Fall und brach ein Bein. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein folgenschwerer Unfall. Wir berichteten in gestriger Nummer, daß ein 12jähriger Knabe auf der Rolshoverstraße beim Schlittern der Eisbahn von einem Bierwagen überfahren und schwer verletzt wurde. Der englückliche Knabe ist, wie uus nunmehr mitgeteilt wird, seinen Verletzungen erlegen Die Jungfrauen-Kongregation an St. Jakob veranstaltete am vergangenen Donnerstag im Saale des Caritashauses eine kleine Feier zur Einführung ihres neuen Präses, des hochw. Herrn Pfarrer Linnartz. Mitglieder der Kongregation trugen musternültig den Einzugsmarsch aus Lohengrin, sowie das Largo von Händel vor. Darauf wurde von einem Mitgliede ern Prolog gesprochen, in welchem in erhebender Weise des verstorbenen Herrn Präses, des hochw. Pfarrers Baursch, gedacht wurde und in dem das Gelöbnis der Treue gegenüber dem neuen Präses zum Ausdruck kam. Hr. Kaplan Jung begrüßte den neuen Pfarrer im Namen der Kongregation und erwähnte, daß dieselbe augenblicklich manches neue Mitglied gewonnen hätte. Der neue Präses hielt darauf eine zu Herzen gehende Ansprache an die Mädchen, versprach seine ganze Hirtensorge ihnen zu schenken; ein treuer Führer und Freund wolle er ihnen sein während der gefährlichen Zeit der Jugendjahre. In musternültiger Weise wurde nun das Singspiel Das Glöcklein von Inisfaire zum Vortrag gebracht. Zum Schlusse wurden drei lebende Bilder unter Mitwirkung von Fran Justizrat Dr. C. Trimborn gestellt: Die Geburt Jesu, Die musicierenden Engel und Die Aufopferung im Tempel; mehrstimmiger Gesang begleitete die Stellung der Bilder, die einen schönen Schluß der würdig verlaufenen Einfühlungsfeier bildeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
