<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416470</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Am Sonntagvormittag, kurz nach 11 Uhr, brannte ein dem Hofgut Komar gehöriger Stohbarmen nieder. Die Sülzer freiwillige Wehr war nach kurzer Zeit zur Stelle, ebenso waren die Wehr der Brandwache IV und die Bayenthaler Wehr, in deren Gebiet die Brandstelle liegt, zur Hülfeleistung herbeigeeilt. Das gesamte Stroh nebst den dort untergestellten Wagen, Maschinen und Ackergeräten fiel dem Feuer zum Opfer. Eine Abteilung der Sülzer Wehr blieb auf der Brandstelle, da noch am späten Nachmittag die Flammen hervorschlugen. Die vierte Krieger-Sanitätskolonne Köln-Zollstock(Zweigverein vom Roten Kreuz) traf am Brandplatz ein, rückte jedoch, da keine Menschenleben in Gefahr waren, wieder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruch. Während der Sonntagsvormittagsstunden wurde einem an der Merheimerstraße wohnhaften Milchändler von Spitzbuben ein Besuch abgestattet. Durch ein offenstehendes Fenster howärts eingestiegen, demolirten die Spitzbuben das Klavier, nahmen mehrere Türen des Mantelofen mit, ferner eine Anzahl Schmucksachen, Ringe, mehrere Rollen Leder. Bares Geld hatten sie nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>** Verkehrsfrage. Man schreibt uns seitens des Hausund Grundbesitzervereins Köln-Deutz, Vingst und Poll u..: Nach Mitteilungen des Oberbürgermeisteramts befinden sich die Pläne für die Straßenbarn Köln-Deutz-Humboldtkolonie in Arbeit. Nach Fertigstellung soll eine Kommission des Haus- und Grundbesitzer-Vereins zur Vorbringung von Wünschen geladen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Angelegenheit betr. Errichtung eines Postamts in Köln-Deutz(Humboldtkolonie) wird durch die Postbehörde geprüft und das Ergebnis seinerzeit mitgeteilt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dem Verein teilt der Oberbürgermeister mit, daß wegen Instandsetzung des zur Bremberger-Allee führenden Teiles des Glacisweges die erforderlichen Anordnungen getroffen sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Instandsetzung des Friedhofweges sind Verhandlungen mit der Eisenbahndirektion, in deren Eigentum dieser Weg steht, im Gange</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Negierungspräsident teilt mit, daß die neue Apotheke in Köln-Deutz(Humboldtkolonie) in nächster Zeit eröffnet werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verleibung. Dem Gerichtsdiener Döring von hier wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Allgemeine Ehrenzeichen haben erhalten: Schiffbarückenärter Brucker, Oberpostschaffner Gabriel, Zollaufseher Lehnhof, Eisenbahnschaffner Lewen, die Schiffbarückenärter Nettesheim und Pabst, Oberpostschaffner Pieck, Gerichtsdiener Ritter, die Unterzahlmeister Sauer und Segschneider, Schuldiener Tropitz und Zollaufseher Liehmann, sämtlich zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Milchpanscher bei der Arbeit wurde dieser Tage schon wieder von der Polizei erwischt. Ein Beamter der Gesundheitspolizei beobachtete den Mann, wie er an einer etwas abgelegenen Stelle die Milch, die er in die Häuser tragen wollte, vorher kräftig "taufte". Das Gesicht, das er machte, als er sich erwischt sah, war nicht gerade geistreich; er dachte wohl daran, daß der Verdienst, den er sich"erarbeitet" hatte, nun sicher verloren geht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein ungetreuer Angest lter. Am Samstag verflossener Woche wurde der 21jährige Hausdiener Kiele, wohnhaft Follerstrße 75, von einem hiesigen Engrosgeschäft, woselbst er bedienstet war, mit einem Postscheck über 750., zur Bank geschickt. Er ist bisher nicht zurückgekehrt. Gleichzeitig mit ihm ist ein Fahrrad, Marke Cito, verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Heute morgen hat sich ein etwa 60jähriger Witwer, ein Packer, in einem Anfalle von Schwermut erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verleihung. Dem Schuhmachermeister Höbeler wurde das Allgemeiue Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verleihung. Dem Eisenbahnweichensteller 1. Klasse Michele von hier wurde dns Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verleihung. Dem Schiffbarückenaufseher Hütten von hier is das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft veranstaltete Sonntagabend eine karnevalistische Damensitzung, die sich eines so zahlreichen Besuches erfreute, daß der große Festsaal bis zum letzten Platz besetzt war. Die Leitung hatte der Präsident der Großen Karnevalsgesellschaft, Hr. Becker, übernommen, welcher seines Amtes mit großem Geschick waltete. Eine Reihe der bestbekanntesten Karnevalisten hatte sich zur Verfügung gestellt, so daß bald eine recht feuchteröhliche Stimmung in der Gesellschaft herrschte. Hrn. Gerh. Eberle Dr. Eisenbart fand mit seinen satyrisch-politischen Ausführungen dankbare Zuhörer. Auch Serenissimus und Kindermann (die Herren Kohl und Kaiser fanden gute Aufnahme. Ein gleiches galt für den Bajazzo des Hrn. Henle, Hrn. Prange als deutscher Michel und Hrn. Panzer als Mädchen vom Strandbad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 22.Jan.-12. Sch act vrenmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(a. eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht: ie Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wieg ngen in Köln beruhen. Auf rieb: 5706 Schweine, a. M. 47-48(59-61), b. 45 47(57-60). c. 45 4) (57-60), d. 47-48(59-51), e. 40-44(51 56). f. 41-44(52 56), g. 41-43 (52-55). Markt ziemlich belebt, räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 22. Jan. 1912. bis 11.00, Wiesenen, nen M. 4,60 bis 91.00, Krumm Fruchtmarkt. Heu. Luzerner, neu, M10.50. .00 bis M..20, Roggen-Breitdruschstrob</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Pressstroh M. 4,00 bis M. 4,40 die 100 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 22. Jan. 1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. Mai 67,00b, 66.50G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
