<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416461</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arzneitaxe. Der Minister des Innern hat bestimmt, daß die durch Bundesratsbeschlß festgesetzte deutsche Arzneitaxe 1912 mit dem 1. Januar 1912 für das Königreich Preußen in Kraft tritt. Die amtliche Ausgabe der Arzneitaxe ist im Verlage der Weidmannschen Buchhandlung in Berlin 8W. 68, Zimmerstr. 94, erschienen und im Buchhandel zum Ladenpreise von 1,20 M. für ein in Leinen gebundenes Exemplar zu beziehen: Ueberschreitungen der Taxe unterliegen der Bestrafung nachts 148 Abs. 1 Ziff. 8 der Gewerbeordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verband der Arbeitgeber für das Schneidergewerbe und die Schneider-Innung wendet sich in Annoncen im Local-Anzeiger und in der Köluischen Volkszeitung an die Kundschaft, Aufträge baldöglichst betätigen zu wollen, weil in der Saison die Arbeit zu sehr drängt und auch aus sozialen Gründen, weil dann die Gehülfen auch in der stillen Zeit beschäftigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Fremdenverkehr. Im Dezember wies der Fremdenver kehr, wie alleährlich, seinen tiefsten Stand auf. Immerhin ergab sich gegen die gleiche Zeit des Vorjahres ein Mehr von rund 3500 Fremden. Es übernachteten hier insgesamt 1526(1880, 1413) Fremde. Besondere Veranstaltungen, die einen größeren Verkehr mit sich gebracht hätten, waren in der Gerichtszeit nicht z. verzeichnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für das Jahr 1911 betrug die Zahl der Fremden in den Gastöfen 657 508(in den Jahren 1910 und 1969 689 227 und 634 895), in den Herbergen 141 178(124.050, 114 284), im ganzen also 798 686(813 277, 749 179). Der stärkere Verkehr im Vorjahr dürfte zum größten Teil auf den Durchgangsverkehr zur Brüsteler Weltausstellung zurückzugühren sein. Von den einzelnen Wochen des Berichtsjahres wies die vom 6. bis 12. August mit durchschnittlich täglich 3114 Fremden den stärksten, die letzte Jahreswoche dagegen mit 1366 den schwächsten Verkehr auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die Besatzung von S. M. S. Panther in Kiel vor der Ausreise nach Westafrika am 5. Jannar: Ein antikes. Theater zu Paris; Zu den Krönungsfeierlichteiten in Delhi(Indien); Von der Krönung des Königs Maha Majiramudh von Siam am 2. Dezember: Die Hebung einer Pinasse; die Straßenbarn als Leichenwagen; Prinzessin Viktoria Luise und Prinz Joachim auf einer Schlittenfahrt durch Potsdam; Die üüberschwemmten Seinekais in Paris</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Wahlagitation im Spreewald; Der größte und der kleinste Reichstagsähler; Ein Eisenbahnunglück bei Paris; Krönung des Königs von Siam und Krönungszug in Bangkok; Ein einkufiges Rodelfahrrad; Zu den Kämpfen um Melilla; Das Ausladen von Verwundeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebesgesindel. An einem der letzten Tage wurde morgens, als die Hausbewohner in die Kirche gegangen waren, in ein Haus in der Rochusstraße eingebrochen. Dem Diebe fielen zwei Sparkassenücher in die Hände. Die Sparkasse wurde sofort telephonisch verständigt. Der Spitzbube dürfte um die Frucht seiner Bemühung gekommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Heute vormittag wurde in der Siegburgerstrße ein Mann von der Kleinbahn Köln--Porz angefahren und so erheblich an den Knien verletzt, daß er mittels Krankenwagen sofort zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sozialdemokratische Lügen. Die Revolutionstante vom Ursulaplatz hat sich wiederum aus ihrer Riezler Meierei einige faule Eier schicken lassen. In einer Zuschrift von hier, die am Tage vor der Wahl veröffentlicht wurde, wird ohne den Schatten eines Beweises behauptet, an der hiesigen Zentrumsversammlung hätten"mehr als ein Dutzend Kinder unter 15 Jahren teilgenommen", der Hr. Pfarrer habe in der Versammlung aufgefordert,"die sozialdemokratischen Flugblätter nur ja nicht zu lesen, sondern sofort zu vernichten", er habe die Kinder angewiesen,"am Wahltage den Männern auf der Straße zuzurufen: Wählt Kuckhoff und, wer noch mehr tun wolle, solle zum Wahlbureau des Zentrums kommen". Jeder Teilnehmer an der Versammlung, jeder, der im Wahlbureau mitgeholfen hat, jeder Wähler wird wahrheitsgemäß bestätigen müssen, daß diese Behauptungen nichts anderes als nichtsnutzige Verleumdungen sind, würdig des Einsenders, der hier allgemein als sozialdemokratischer Hetzer und Agitator, als Klatschmeier ersten Ranges bekannt ist. Was die Kinder angeht, so sind"eine ganze Anzahl unwissender Kinder" zuerst von sozialdemokratischen Flugblattverteilern ohne Wissen und gegen den Willen der gut katholischen Eltern zur Kolportage von sozialdemokratischen Flugblättern und besonders von"Rheinischen Volkskalendern" mißbraucht worden, und daraufhin haben die Eltern und der Herr Pfarrer auf Wunsch der Eltern die Kinder pflichtgemaäß gewarnt und aufgeklaärt. Der 12. Januar, auf den der Einsender hinweist, hat gezeigt, daß man hier die sozialdemokratischen Hetzereien und grundlosen Verdächtigungen und Verleumdungen satt hat; in beiden Riezler Wahlbezirken(148 und 149) hat das Zentrum, wie nie zuvor, mit großer Majoratät gesiegt. Das war die beste Antwort. Bravo!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vortrag. Von der Abteilung Köln der Deutschen Kolonial- gesellschaft wird am 15. d. M. der Direktor der Westafrikanischen Pflanzungsgesellschaft Viktoria, Hr. Kemner, aus Köln gebürtig, einen öffentlichen Vortrag über Westafrika im Lichte der letzten Ereignisse halten. Hr. Kemner hat in seiner Eigenschaft als Leiter unserer bedeutendsten Kameruner Plantagen- und Handelsgesellschaft zusammen mit dem Vorsitzenden des Aufsichtsrats dieser Gesellschaft, dem Prinzen Alfred zu Löwetstein und dem Hrn. Dr. Hoesch aus Düren im Winter 1909/10 eine vornehmlich Kamerun geltende Studienreise unternommen. Die Reisenden hatte ihr Weg auch nach den portugiesischen Inseln St. Thome und Prinzipe, der spanischen Insel Fernando-Poo, nach Togo, Liberia und der Guinee Francaise geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
