<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>416450</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Messer. In der Neujahrsnacht kam es in der Zülpicherstraße zu schweren Ausschreitungen. Einige der Raufbolden erhielten durch Messerstiche so schwere Kopfverletzungen, daß Hospital Hülfe suchen mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weihnachtsfeier des Katholischen Arbeitervereins Zu einem schönen Familienfeste gestaltete sich die Weihnachtsfeier genannten Vereins am Neujahrstage. Den zahlreich Er###enen entrarinn, einem Prologe des Herrn Schriftführers Achtig der Prases, Hr. Kaplan Fröls, herzlichen Willkomm und Glückwunsch zum neuen Jahre. Kinder von Vereinsmitgliedern deklamieren, sangen und führten auch ein hübsches Weihnachtsstuck auf. Die Theaterabteilung des Vereins erzielte mit dem Einakter: Das Vaterunser einen schönen Erfolg. Zwischendurch wurden mehrere Weihnachtslieder gesungen, auch statteten die Herren Kahläne von St. Marien ihren Glückwunsch ab. Den zweiten Teil des Abends hatte der Verein den Heimarbeiterinnen zur Feier ihres ersten Stiftungsfestes reserviert. Frl. Thiebes sprach einen wirkungsvollen Prolog. Herr Pfarrer Baumann von der Humboldt-Kolonie, der eifrige Förderer des Gewerkvereins, wußte recht treffend die Verhältnisse der Heimarbetterinnen und die Tätigkeit der Staatshülfe durch das neue Hausarbeitergesetz zu schildern. Seine Mahnung zum Beitritt in die Organisation unterstützte der Redner durch den Hinweis auf veren mämannigfache Einrichtungen. Das von den Heimarbeiterinnen gespielte Theatersück: Die Jahreszeiten bildete den Abschlußß.-- Der Pfarr-Cäcilienverein St. Marien veranstaltet am kommenden Dreiönigentage die dritte Aufführung des Weihnacht#Festspiels mit Gesang in fünf Akten von Beickum: Die Anbetung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>und der h. aufmerksam gemacht sei. haust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
