<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416487</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 31. v. M. wird der Tagelöhner Jakob Blum, Taunusstraße 9, vermißt. Er steht im Alter von 20 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Bürger-Verein hierselbst hielt am Sonn kam im Josephstift seine Monats-Versammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. Heyer. Nachdem Hr. Lerch das Protokoll verlesen hatte, ergriff Hr. Rechtsanwalt Dr. Bensberg das Wort zu seinem Vortrag über das Güterrecht unter besonderer Berücksichtigung der Schuldenhaftung der Ehefrau. Während vor 1900 mehr als 100 Güterrechte bestanden, machte das Bürgerliche Gesetzbuch diesem verworrenen Zustand durch Schaffung des gesetzlichen Güverstandes ein Ende, ließ aber dabei die Schaffung eines vertragsmaäßigen Güterrechte offen. Bei dem ersten unterscheidet man die vom Ehevertrag nicht beeinflußten Güdermassen des Vermögens des Mannes und des Vorbeheltgutes der Frau und das"Eingebrachte Gut", das in die Verwaltung und Nutznießung des Mannes fällt. Für diesen Güverstand ist das Prinzip der Verwaltungsgemeinschaft aufgestellt. Der vertragsmaäßigen Güerstände gibt es vier: Gutertreunung, Allgemeine Gütergemeinschaft, Errungenschaftsgemeinschaft und Fahrnisgemeinschaft, welch letztere, aus dem code civile übernommen, Anwendung findet auf die vor 1900 in früher französischen Gebietsteilen geschlossenen Ehen. Diese Grundgedanken und die sich daraus ergebenden Konsequenzen für den praktischen Rechtsgebrauch führte der Redner inhaltlich und formell in vorbildlicher Weise aus und erwarb sich reichen Beifall. Eine Diskussion gab ihm noch Gelegenheit, auf verschiedene Anfragen zu antworten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hielt am verflossenen Sonntag seine ordentliche Jahresgeneralversammlung ab. Nach Erstattung des Jahresberichtes und des Kassenberichtes wurde die Vorstandswahl getätigt. Die ausscheidenden Mitglieder wurden wiedergebählt; neu hinzugeählt wurde Hr. Franz Hackenbroch. Der Verein zählt 203 Mitglieder. Es fand sodann eine Besprechung betreffend die Presse-Agitation statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
