<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>- Ernst, S. v. Wilh. Jauer. Installé.-Ges., Elsaßstr 31.- Christine, T. v. Jak. Molitor. Straßen-Schaffner, Gutenbergstr. 48.- Otto, S. v. Friedr. Stutzmann, Friseur, Auf dem Rothenberg 4.- Maria, T. v. Heinr. Burger, Packer, Koelhoffstr. 1.- Jos., S. v. Jos. Stommel, Kutscher, Freiligrathstr 1.- Peter, S. v. Franz Wolf, Klempin., Lungengasse 2.- Theo, S. v. Otto Bernhardt, Prov.-Reiser., Simarplatz 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wilh., S. v. Jos. Schulte, Schreiner, Zwirnerstr. 31</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anton, S. v. Arnold Schneider, Postbote, Maybachstr. 104.- Herbert, S. v. Albert Nobbe, Kaufm., Werderstr. 22.- Ernst, S. v. Andr. Brünell, Kaufm., Bismarckstr. 56.- Bruno, S. v. Alwin Mittendorf, Schutz., Maximinenstrße 44.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>5500 Weibnachtsurlauber fuhren gestern vom hiesigen Hauptbahnhof in zehn Sondernügen in ihre Garnisonen in Berlin, Breisach, Rastatt, Mühausen, Metz, Saarbrücken, Koblenz und Aachen zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Deutzer Hospital fand eine Weihnachtsfeier am ersten Weihnachtstage statt. Die Aerzte, die Kranken und die Schwestern hatten sich dazu eingefunden. Die Kranken erhielten nützliche Geschenke, die Kinder Spielsachen und Süßtigkeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Farr-Cäcilienverein St. Marien veranstaltete am zweiten Weihnachtstage im großen Saale des Vereinshauses eine Aufführung des fünfaktige Weihnachtsfestspiele Die Anbetung der Hirten und der h. drei Könige. Die Hauptrollen ruhten in besten Händen und auch die kleineren Partien waren gut besetzt. Besonders gefielen die eingestreuten Chöre der Hirten und Hirtenknaben, wie andererseits die prächtigen Kostüme. Ein lebendes Bild beschlossß die wohlabgerundeten Aufführung. Am Sylvestertage findet eine Wiederholung für die Kinder des 4. bis 8. Schuljahres statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen(unentgeltliche stunden Montags, Mittwochs und Donnerstags von--7 Uhr und Dienstagmorgens von 11--12 1/2 Uhr) ersucht uns, darauf aufmerksam zu machen, daß die Sprechstunden am Montag, den l. Januar ausfallen. Die übrigen Sprechstunden finden, wie immer, Mittwochs und Donnerstags von--7 Uhr und Dienstags morgens von 11--12 1/2 Uhr statt, und zwar in dem städtischen Gebäude Heumarkt 46--50, 1. Etage links, Zimmer 6 und..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Reichstagsählerlisten. Die gedruckten Bezirkslisten der Reichstagsähler sind beim Städtischen Wahlamt, Sandbahn 3, 1 Stock, zum Preise von 50 Pfg. zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Diebesgesindel. In vorvergangene Nacht ist in einem Bureau auf dem Kaiser-Wilhelm-Ring eingebrochen worden. Der Schreibtisch und insbesondere die Schublade, in welcher sich gewöhnlich die Geschäftskasse befindet, waren aufgebrochen. Wahrscheinl aus Aerger darüber, daß sie in letztere nichts Nennenswertes vorgefunden haben, hinterliessßen die Einbrecher einen Zettel, worauf sie folgendes geschrieben hatten:"Die schwarze Hand kommt wieder." Bezeichnend für die Dreistigkeit der Diebe ist, daß vor in welchem das Bureau sich befindet, beständig ein Polizeiposten steht und das Haus selbst noch der besonderen Obhut der privaten Wach- und Schließgesellschaft anvertraut ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dem Richtigen in die Finger gefallen war ein Kellner, der, aus Oesterreich nach Köln kommend, in der Salzgasse in einem Logishaus Unterkunft gesucht hatte. Er zog einen dort herumstehenden Tagelöhner, den er für einen Angestellten gehalten, ins Vertrauen, da er Augst hatte, sein Geld könne ihm nachts gestohlen werden. Der Tagelöhner hätte vor Freude schreien mogen, als der Oesterreicher ihm seine Ersparnisse--.160 Kronen und zwei Zwanzigmarkstücke-- treuherzig aufzählte. Rasch schrieb der Tagelöhner eine Quittung auf den Namen Jean Schmitz, und der Kellner legte sich ruhig schlafen. Andern morgens merkte er, daß er beschwindelt war. Den Gauner hatte man bald. Das Urteil der Strafkammer für den Schurkenstreich war ein Jahr Gefängnis 22 Im Rauch erstickt. In der vergangenen Nacht entstand auf dem Eigelstein in einem Zimmer, in dem nur ein fünf Monate altes Mädchen schlief, ein Zimmerbrand. Als die Feuerwehr kam, war das blind schon in dem Rasch erstickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beim Rollschuhlaufen kam gestern abend auf der Severinstrße ein etwa 14 Jahre alter Knabe zu Fall und erlitt einen 1000 Mark unter dem Kopfkissen. Unter dem Kopfkissen eines Hotelbetts hatte ein Amerikaner seine Brieftasche mit 1000 Mark versteckt und sie beim Aufstehen vergessen; erst in Berlin vermißte er das Geld. Er telephoniert sofort nach Köln an das Hotel, wo man die Summe beim Reinigen des Zimmers auch Das Auto eines Herrn aus Hamburg fuhr hier unter der Eisenbahnüberführung an der Johannesstraße und mußte sich, obgleich es kaum möglich war,-- Autos haben, ja mie Zeit einmal warten-- zwischen anderem Fuhrwerk durchwinden. Dabei wurde ein Hausknecht, der ein Kastendreirad vor sich hinschob, um geworfen und überfahren. Er erlitt einen Knöchelbruch und mußte sechs Wochen im Hospital verbringen. Der fahreässige Chauffeur sonderbarer Schwärmer. Um einmal eine Nacht auf der Pritsche der Sistierzelle zubringen zu können, trieb ein Hotelangestellter nachts an der Tietz-Passage groben Unfug. As ein Schutzmann einschritt, leistete er sowie sein Bruder Widerstand. Das Motiv der Tat fiel strafschärfend ins Gewicht und so wurde auf 30 bzw. 20 M. Geldstrafe erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr für Bäckereien. Am Sonntag, den 31. Dezember(Silvester), darf für den Handel mit Backwaren in offenen Verkaufsstellen ein erweiterter Geschäftsverkehr bis 7 Uhr nachmittags, mit Ausnahme der für den Hauptgottesdienste freigelassenen Zeit von--11 Uhr vormittags, stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die 4. Krieger-Sanitätskolonne des Zweigvereins vom Roten Kreuz veranstaltet am Samstagabend hierselbst einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch giftige Gase betäubt. In einem großeren Be an der Nachenerstraße wurde gestern nachmittag en. zwanzigähriger Arbeiter durch Einatmen von giftigen Gasen betäubt aufgefunden. Man brachte den Bewußlosen in das Dreifaltigkeitskloster. Dort wurden sofort Wiederbelebungsversuche angestellt, die erfreulicherweise von Erfolg gekrönt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Hildegardisverein hält seine Ausschußsitzung in Köln in der Bürgergesellschaft(gelber Saal) am Samstag, 30. Dezember, vormittags 10 Uhr ab.(Vergl. Anzeige.) Beine brachen. Der Schwerverletzte wurde in das israelitische Asyl geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Zu der Meldung in der Nummer vom 9. Weihnachtsbeſcherung im St. Josephshospital. Am zweiten Weihnachtstage fand im St. Josephshospital hierselbst eine sinnige Weihnachtsfeier für die Kranken statt, an der u. a. Mitglieder des Krankenhaus-Kuratoriums, der Oberarzt Hr. Rondorf mit den Aerzten des Hospitals, Hr. Geh. Sanitätrat Dr. med. Reipen, die Geistlichkeit von Kalk, die Schwestern und übrigen Angestellten des Hospitals teilnahmen. Unter einem hübsch geschückten Weihnachtsbaum hatten sich die Kranken versammelt. Die Feier wurde eingeleitet durch einen herrlichen Gesangvortrag des Kirchenchors St. Marien in Kalk. Unter Absingen gemeinschaftlicher Weihnachtslieder und Deklamation durch Kinder verlief die Feier in der schönsten Weise. Bei der Bescherung erhielten alle Kranke nützliche Sachen und die Kinder Spielsachen und Süßtigkeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete, nachdem ihm mit seinem am 19. November stattgefundenen 57. Weihnachtskonzert ein seltener Erfolg beschieden war, am zweiten Weihnachtstage einen Weihnachtsfamilienabend. Unter einem in der Mitte des Viktoriasaales aufgestellten prächtigen Weihnachtsbaume hatten sich die Mitglieder und Freunde so zahlreich eingefunden, daß der große Saal einschliefßlich sämtlicher Nebenäume bis auf den letzten Platz besetzt waren. Der Gesangchor, der in stattlicher Stärke das Podium betrat, trug unter Leitung seines Dirigenten Hru. Musikdirektors Peter Haas eine Anzahl Männerchöre, wie Schlaf mein Kindelein vom Dirigenten P. Haas, Ave Maria mit Tenorſolo von I. Abt und später, Weihnachten, Chor aus dem 18. Jahrhundert, sowie Königsfelden von Angerer vor. Schufen die ersten beiden Chöre eine feierliche Stimmung, so kam der letztere Chor zu wirkungsvoller Wiedergabe, indem die Sänger alle Feinheiten des mächtigen Werkes voll zur Geltung brachten. In Frl. Martha Brandt lernten wir eine ausgezeichnete Sängerin mit vorzüglichem Sopran kennen, der besonders in den Koloraturen der Pagen-Arie ans Die Hugenotten von Meyerbeer prächtig zur Geltung kam. Aber auch das Vereinsmitglied Hr. Willi Krämer, dessen hübschen Bariton wir schon oft bewunderten, errang wieder einen allseitig warmen Beifall für seine trefflichen Darbietungen. Einen hervorragenden Anteil an dem Gelingen des schönen Abends verdient auch das Haunemannsche verstärkte Orchester. Eine große Tombola brachte manchem der Anwesenden angenehme Ueberraschungen. Den Schluß bildete die einaktige Posse Eine Verwechslung, die flott gespielt wurde und viel Heiterkeit wachrief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
