<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In der Hospeltstraße stürzte eine Jahre alte Frau die Treppe hinunter und zog sich schwere Verletzungen zu. Die Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte an die hiesigen Frauen eine Einladung erlassen zu einer Versammlung, und zahlreich war man dem Rufe gefolgt. Keine politische Versammlung sollte es sein, das bewies gleich die erste Rednerin, Frau Fischer(Düsseldorf), die nur als Frau zur Frau sprach und im fesselnden Plauderton allerhand nützliche Winke für Kindererziehung und Haushaltung gav. Rezepte zu billigen und doch nahr- und schmackhaften Speisen fanden viel Anklang und werden mancher anwesenden Frau einen Fingerzeig gesehen haben, wie in der gegenwärtigen teuren Zeit mit weniger Beld gut gewirtschaftet werden kann. Ernst und eindringlich klang die Mahnung zu einer Erziehung der Jugend in den Grundsätzen der katholischen Religion als Gegengewicht gegen die stetig stärker werdenden antireligioösen Strömungen. Herr Kaplan Kleinenathland(Köln) behandelte die Weltanschauungsfragen der Jetztzeit. Sein Thema zerfiel in vier Unterabteilungen: 1. Gibt es einen Kampf um die Weltanschauung? 2. Was ist das Fundament dieses Kampfes? 3. Wer trifft sich auf diesem Boden? 4. Welche Mittel haben diese Elemente zur Untergrabung des positiven Christentums? Der Kampf ist auf der ganzen Linie entbrannt. Den größten Wert legen die Volksversührer auf die Gewinnung der Jugend für ihre zersetzenden Ideen. In trautem Verein sehen wir hier den linksstehenden Freisinn mit den Sozialdemokraten zusammengehen, und ihr Ansturm gilt vor allem der konfessionellen Schule. Hier muß jeder positiv gläubige Christ Verwahrung einlegen. Nur dann, wenn hinter unseren Vertretern im Parlament geschlossen die christlichen Volksmassen stehen, ist eine Abwehr dieser kirchenfeindlichen Maßnahmen zu erhoffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frauenversammlung. Ueber Erwarten starker Besuch wies die am Mittwochnachmittag hierselbst vom Katholischen Frauenlist daspraktischste sind eingetroffen und auf dem Neumarkt, dem Heumarkt, dem Altenmarkt und anderen größern Plätzen der Stadt zum Verkauf ausgestellt. Es handelt sich zumeist um größere Bäume, die bei Bescherungen in Schule, Hospitälern usw. und bei Christbaumverlosungen in Vereinen verwendet werden. Man staunt über die riesigen Mengen schöner junger Bäume, die alleährlich in den Großstädten zum Verkauf gestellt werden. Die kleineren Bäume werden zumeist erst kurz vor dem Feste angefahren, aber schon heute vermitteln diese Bäume in den Straßen rechte Weihnachtsstimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Zu Amtsgerichtssekretären wurden ernannt die Altare Emil Treitz und Christ. Funke, sowie Referendar a. D. Schüller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gegen die Raucheläftigung auf dem Rhein. In die Kommission zur Vorbereitung von Maßnahmen gegen die Raucheläftigung auf dem Rhein sind u. a. folgende Herren gewählt worden: Kommerzienrat Gustav Stinnes(Mülheim a. d. Ruhr), Geh. Kommerzienrat Kannengießer(Mülheim a. d. Ruhr), Ingenieur de Grahl, technischer Beirat der Firma Kannengießer in Berlin-Zehlendorf, Oberingenieur Rossenbeck in Duisburg-Ruhrort, Frhr. W. v. Rolf, Direktor der Schiffahrtsgesellschaft für den Mittelund Niederrhein, Dr.-Ing. Sachsenberg von Schiffsbauwerft Gebr. Sachsenberg in Köln-Deutz, Prokurist E Piper von der Firma Franz Haniel(Ruhrort), Itzenplitz, Inhaber der Firma Winschermann&amp; Co.(Ruhrort), Schiffswerftbesitzer Berninghaus(Duisburg), Ingenieur Schnell von der Firma Franz Haniel(Ruhrort).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bettelei in großem Stil. Soeben werden viele hundert Herren in Köln durch die Post einen Füllbleistift erhalten haben, weit aus Schmiedefeld in Thüringen ihnen zugesandt. Eine 20- Pfennigmarke klebt auf dem Briefe, in dem sich eine bereits adressierte Postanweisungskarte und ein Schreiben eines Mannes befin tiere enthält als merkwürdige Nachschrift folgenden Satz:"Iu es durchaus nicht möglich, daß Sie diesen Füllbleistift behalten können, so bitte ich Sie höfliehst, mir solchen in einem Doppelbrief zurückzusenden, damit Sie sicher sind, daß ich diesen erhalte und ich Sie entlasten kann." Wer hätte nicht Mitleid mit einem blinden Mann, aber wenn wir so weit kommen, daß man in solchen Fällen nicht mehr bloß in seinem Kreise persönlich bei guten Leuten anklopft, und um Hülfe bittet, sondern gleich brieflich sich an die ganze Welt wendet und vielleicht sogar durch das Erregen von Mitleid einer Firma einen tüchtigen, sonst mit mehr als 4000 M. zu honorierenden Geschäftsreisenden ersetzt, dann geht die Sache doch zu weit. Man denke sich nur diesen einen Fall so viel Mal multipliziert, als es arme Leute in diesen Verhältnissen gibt-- die Post machte das beste Geschäft-- und dem größten Schwindel wäre Tür und Tor geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Eisenbahn-Assistenten-Verband(Ortsverein Köln) begeht am 17. d.., nachmittags.30 Uhr, im Viktoriasaale am Waidmarkt seine dieseährige Weihnachtsfeier, bestehend in Konzert, Theater, Deklamationen, Bescherung usw. Das Programm ist aufs reichhaltigste zusammengestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
