<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416421</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kupferner, silberner und goldener Sonntag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Marianischen Jungfrauen-Kongregation wurden am Sonntag in der Pfarrkirche St. Joseph 70 neue Mitglieder durch den Präses Hrn. Pfarrer Oefen aufgenommen."Die, Festpredigt hielt Hr. Pfarrer Thywissen(Afden). Ein aus Mitgliedern der Kongregation gebildeter Chor unter Leitung des Hrn. Organisten.Pesch verherrlichte die Feier durch den Vortrag stimmungsvoller mehrstimmiger Lieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer kaufmännischer Verein. Am Sonntag, den 3. cr., fanden sich die Mitglieder mit ihren Angehörigen im Vereinslokale zu einer Familien- und Nikolausfeier zusammen. Das Arrangement für diesen Abend war von der Vergnügungskommisson des Vereins vorzüglich getroffen worden. Im ersten Teile wechselten gemeinschaftliche Lieder mit Reden, Rezitationen, Gesangs-, Klavier- und anderen Solovorträgen in bunter Reihe ab. Der zweite Teil galt vorwiegend einer Verlosung, die jedem der Festtheilnehmer einen Preis teils humoristischer, teils praktischer Art einbrachte. Sämtliche Darbietungen wurden in uneigennütziger Weise von Vereinsmitgliedern und deren Verwandten geboten, wie ebenfalls die Verlosungsgegenstände ausschrießlich gestiftete Preise dev Beteiligten waren. Die Feier verlief in angeregteste Weise, befriedigte vollauf und der ihm am Dienstag gefolgte Vereinsabend brachte vier Neuanmeldungen für den katholischen kaufmännischen Verein Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>40jähriges Dienstjubiläum. Heute kann der Oberstadtsekretär und langeährige Verwalter des städtischen Bürgerhospitals, Herr Heinrich Scheer, auf eine ununterbrochene 40jährige Tätig keit im Dienste der Stadt Köln zurückblicken. Herr Scheer ist am 9. Dezember 1871 in den Dienst der Stadt Köln getreten und alsbald im Bürgerhospital zum Verwalter aufderückt. Der Jubilar erfreut sich bei allen, die mit ihm je zu tun hatten, großer Achtung und Beliebtheit. Die Kranken besonders haben an ihm ig Eigenschaften gerühmt, die von jeher ein hervorstechender Charakterzug bei ihm waren: Hülfsbereitschaft in allen Fällen, freundliches Entgegenkommen, auch bei den kleinsten Anliegen, weitestgehende Verständnis für die Lage namentlich der unbemittelten Kranken und nie versiegende Arbeitsfreudigkeit. Aus Anlaß des Jubiläums fand heute vormittag um 8 Uhr in der Cäcilienkirche ein feierliches Hochamt statt, das Herr Rektor Bergen vom Bürgerhospital zelebrierte und das durch den schönen Gesang der Hospitalschwestern verherrlicht wurde. Außer dem Jubilar und seiner Familie ihnen an dem Gottesdienst teil der Direktor des Bürgerhospitals, perr Geheimrat Professor Dr. Bardenheuer mit den Professoren und Aerzten, die Oberin des Bürgerhospitals und die Generaloberin von den Schwestern der Regel des h. Augustinus, Mutter Kleopha, sowie die Schwestern, Beamten und übrigen Angestellten des Hospitals, sowie Bekannte des Jubilars. Nach der kirchlichen Feier fand im hübsch geschückten Amtszimmer des Jubilars die Beglückünschung durch die Herren Professoren, Aerzte, Schwestern, Beamten und übrigen Angestellten des Bürgerhospitals statt. Herr Geheimrat Prof. Dr. Bardenheuer richtete an den Jubilar eine herzliche Ansprache, in der er die Verdienste des Hrn. Scheer um die Hospitalverwaltung würdigte und in der er ihn auf das herzlichste beglückünschte. Die Oberin des Hospitals, Mutter Kleopha gratulierte im Namen der Schwestern des Hospitals; dann erfolgte die Beglückünschung durch die Beamten und Angestellten des Hospitals. Dem Jubilar wurden sinnige Erinnerungszeichen, besonders viele herrliche Blumenspenden überreicht. In großer Zahl trafen Glückwunschtelegramme und-Schreiben ein. Hr. Scheer hat die Feldzüge 1864, 1866 und 1870.71 mitgemacht und ist im Besitze Zwecks Beratung von Maßnahmen gegen die Raucheläftigung auf dem Rhein ist heute vormittag im hiesigen Regierungsgebaäude auf Anregung des Obereräsidenten der stheinprovinz eine Konferenz zusammengetreten, der Vertreter er beteiligten Regierungsbezörden, Städte und Kreise, der Schiffurisindustrie usw. beiwohnten. Die Verhandlungen trugen einen #reng vertraulichen Charakter. Ueber das Ergebnis der Beratungen wird ein offizieller Bericht veröffentlicht. F! Ein arößerer Lagerbrand entstand in der vergangenen cht gegen 12 Uhr auf dem Weichserhof. Der Feuerwehr gelang den Brand nach weistündiger angestrengter Tätigkeit uf seinen Herd zu beschränken und die übrigen Lagernäume zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schwerer Sturz von der Treppe. Am Trutzenberg iel eine 82jährige Frau die Treppe hinunter. Sie wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo sie in der vergangenen Nacht gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>hie Obstreste auf der Straße. Auf einer Obstschale glitt gestern abend auf dem Übierling ein schon bejahrter Mann aus ind erlitt einen Schlüsselbeinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Da- Auto. Ein Privatauto rannte gestern auf der Dürener#gen einen Straßenbahnwagen. Das-Auto wurde vollndig gertrümmert. Personen kamen nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Va- Schießgewehr. Auf der Subbelratherstraße hantierte ,### Sähriger Grabe mit einem Revolver. Aie utsu sie, die Rugel drang dem Knaben in den Leib und ritzte ihr schwer. Der Verletzte wurde ins israelitische Krankenseln Pi geise.e henkelbruch bzw. komplizierter Beinbruch war die Folge. Der Theater: Opernhaus: Der Prophet, 7, Schauspielhaus: Doktor Klaus, 3. Der Bettler von Syrakus. 7 1/2 . Deutsches Theater: Moral 3 1/2 , Erziehung zur Ehe, Lottchens Geburtstag, 8. Metropoltheater: Die Glocken von Conreville, 3 1/2 , Frühlingsluft, Colosseum(Millowitsc-Theater): Ein sauberes Kleeblatt 11 1/2 .</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber die politische Lage spricht heute abend im Windthorstbund Herr Redakteur Horndasch vom Bund Köln-Nord.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Alt-Köln erfreute sich in seiner jüngsten Versammlung wieder rechts zahlreichen Besuches. Es war eine reichhaltige Tagesordnung aufgestellt: zunächst zwei Vorträge rein lokalgeschichtliches Inhalts, während das Thema des dritten Redners, die"aktuelle" Nikoklausund Weihnachtsfeier behandelnd, wenn auch nicht rein lokalhistorisch, so doch gerade nach dieser Seite besonderes Interesse bei jenen erregte, die für Kölner Art und Eigenart Sinn besitzen. Der erste Redner, Hr. P. Schäfer, brachte den fünften Vortrag über Kölner historische Romane, und zwar behandelte er diesmal Jos. Laufft Roman Der Tucher von Köln. Er führt die Leser in die Kämpfe zwischen den Geschlechtern und den Zünften zu Anfang des 16. Jahrhunderts, bezw. den Kampf um die Herrschaft auf dem Rathaus zwischen Johann von Rheydt, der im Herbst 1512 nach dem Tode des Bürgermeisters Konrad v. Schüreinfels nach dem Bürgermeisteramt strebte, und dem Dombaumeister Gert Wolf und dessen Verbündeten Ruder Palm, dem Tuchkaufmann vom Salzbüchel. Die Handlung wird dadurch besonders spannend, daß der Gegner Palms, Bürgermeister Johann von Rheydt, der Schwiegersohn des letzteren ist, woraus sich allerhand Konflikte ergeben, die einen Künstler reizen können. Den Inhalt des Romans brachte Hr. Schäfer in geschickter Weise gedrängt zum Vortrage und bereitete dessen so genußreiche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
