<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Ergebnis der Reichstagswahlen wird in der am Donnerstag, den 8. cr., abends 9 Uhr, bei Düwald, Herzogstrße 9, stattfindenden Versammlung der Windthorstbunde Köln-Mitte,-Nord und-Süd behandelt. Referent ist Herr Generalsekretär Stegerwald. Parteifreunde sind herzlich eingeladen. m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sozialdemokratie und Handlungsgehülfen. Die sozialdemokratische Rheinische Zeitung hat sich in letzter Zeit verschiedentlich darüber aufgeregt, daß in einer vor der Reichst stichwahl seitens der Kölner Zentrumspartei einberufenen Versammlung für Handlungsgehülfen und Privatbeamte die traurige Haltung der Sozialdemokratie hinsichtlich der Interessenvertretung der Handlungsgehülfen und Privatbeamten ins rechte Licht gerück worden sei. Der bedeutungslose sozialdemokratische Centralverband für Handlungsgehülfen und Gehülfinnen glaubt jedenfalls, daß durch die Wahl des sozialdemokratischen Kandidaten für ihn die Morgenöte einer besseren Zeit anbrechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem pens. Bahntärter Peter Klares hierselbst ist das Allgem. Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwindlertrick. Gestern erschien in der Privatwohnung eines Fabrikanten ein Mann und bat die Frau, ihm 20 Mark im Auftrage ihres Mannes auszuuändigen, wofür dieser verschiedene Sachen kaufen müsse. Als die Frau meinte, sie wolle erst einmal mit ihrem Manne telephonisch über die Angelegenheit sprechen, bemerkte der freche Bursche, der Fernſprechapparat sei gestört. Die Frau glaubte dies und händigte dem Manne die 20 Mark aus. Später stellte sich heraus, daß die Frau einem Schwindler zum Opfer gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Verliehen wurde: Dem Eisenbahnbetriebssekretär a. D. Karl Weiler von hier der Königl. Kronenorden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kathol. Bürger-Verein veranstaltet morgen, Donnerstag, den 8. Febr., abends Punkt 8 1/2 Uhr, in sämtlichen Sälen des Tivoli, Neußertraße, eine karnevalistische Familienfeier, zu der bedeutende Karnevalsredner gewonnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unter dem Verdacht des Raubmoroversuchs verhaftete die Kriminalpolizei einen hiesigen Schlosser. Er soll in Gemeinschaft mit mehreren Spießgesellen, von denen einer schon in Haft genommen ist, vor einiger Zeit einen bejahrten Rentner im Bett überfallen, geknebelt und gewürgt haben, um sich in den Besitz seines Geldes zu setzen. Der Verhaftete wurde sofort dem Untersuchungsrichter in Bonn zugefuührt. Sein Bruder, der sich ebenfalls schon in Haft befindet, soll die Tat bereits eingestanden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wieder ein Falschünzer festgenommen. Einviertel Falschünzer konnte in der Person des Klempnern Nidecken verhaftet werden. In seiner Wohnung an der Marienstraße ist das falsche Geld, 1/2 , 1 und 2 Markstücke nächtlicher Weile fabriziert und hauptsächlich in Wirtschaften verausgabt worden. N. ist einer derjenigen, die zu Mülheim(Rhein) der Polizei ausrückten und einen Ueberzieher, dessen Taschen mit falschem Gelde gefüllt waren, im Stiche ließen. In der Wohnung Niedeckens ist noch falsches Geld gefunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
