<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>416404</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Firmung. Hr. Erzbischof Kardinal Fischer spendete gestern nach einer h. Messe in der St. Heribertuspfarrkirche die h. Firmung an die Firmlinge aus den Deutzer Pfarreien St. Heribertus, St. Engelbertus und St. Urbanus und denen der Pfarre Poll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Overath, 25.Nov 1911. Der Pfarraäcilienchor feiert am nächsten Sonntag in Verbindung mit dem Musikverein sein 20. Stiftungs est. Das Programm des Abends ist sehr reichhaltig und geschickt zusammengestellt. Die Feier ist im Steinhof und beginnt.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein sozialer Kursus für Beamte hat am Dienstag im großen Saale des Fränkischen Hofes bei starker Beteiligung auf Veranlassung von 23 Vereinsvorständen begonnen, bei dem nach der gröffnungsansprache des Vorsitzenden Postdekretärs Krautkremer jede politische Tendenz ausgeschlossen ist. Die Vorträge sollen zur sozialen Schulung und staatsbürgerlichen Aufträrung der Beamtenschaft dienen. In dem ersten weistündigen Vortrage schilderte der Redner des Abends, Dr. Bausch, den Aufbau unseres heutigen Wirtschaftslebens. In großen Zügen schilderte Redner an Hand eines reichen statistischen Materials den gewaltigen Aufschwung Deutschlands in den letzten drei Jahrzehnten unter dem Schutze der Agrar- und Industriesölle. Diese wirtschaftliche Erstarkung Teutschlands, das von 40 auf 65 1/2 Millionen Bewohner in den letzten 40 Jahren anwuchs, tritt in dem Rückgang der Auswanderung in die Erscheinung. Die wirtschaftliche entwickelung hatte eine scharfe Scheidung der Berufsinteressen zur Folge. Deutschland ist Agrar- und Industriestaat mit starkem Handel infolge seines Zollschutzes geblieben. Die deutsche Landwirtschaft konnte im letzten Jahrzehnt ihre Produktion von 7 auf 11 bis 14 Milliarden Mart steigern. und die deusche Industrie ist in der Welt tonangebend geworden. Während der englische Welthandel in den letzten 25 Jahren von 20 auf 17 Milliarden Mark sank, hat sich der deutsche Handel von 10 auf nahezu 13 Milliarden Mark gehoben. Mit der Ausdehnung der Weltwirtschaft hängen die Colonisationsbestrebungen der Vörker zusammen. Die Colonialfrage ist auch eine Lebensnothwendigkeit für Teutschland geworden und hat bis in die weitesten Kreise hinein Verständnis gefunden. Die völlige Umälzung des Wirtlecal-Anzeiger.* Köln, 24. Nov. 1911.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum ist eine Ausstellung Die Kunst in der Spielwarenindustrie von der Firma F. W. Feldhaus Nach. und eine Ausstellung von Bilderbüchern vom Verlag Herm. und Friedrich Schaffstein veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Actu Steinbach aus Körn-Kalk, Richard Hirschland aus Krefeld, Reinhard Brötz aus Höchst a. M. und Ludwig v. Herrmann aus Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. In überaus großer Zahl waren die Mitglieder und deren Angehörigen und Freunde am Mittwochabend zum Tivolisaal getommen zum Voltsbildungsabend. dem der Gedanke der Pflege der Heimatliebe zugrunde lag. Nach kurzer Begrußung durch den Geschaftsührer hielt Hr. Lehrer Schafer(Koln) einen Vortrag: Der Rhein in Sage und Lied, in dem er seiner zahlreichen Zuhöversch ft eine Reihe der schönsten Sagen und Lieder, die sich an den Rhein und die an seinen Ufern liegenden Burgen und Orte tupfen, von der Quelle bis hin zur Krone vom Rhein, dem Kölner Tom, vorführte. Ter Männergesangverein Köln-Rippes fuhrte sich unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Fedor Berger mit Max Bruchs Vom Rhein in bester Weise ein und erntete hiermit sowie im zweiten Teil des Programms mit Dem Rhein mein Lied von Schwartz und Eislein von Caub von M. Ficke reichen Beifall. Als Instrumentalsolistin trat Frl. Heiler aus Kalk auf welche im Vortrag der Romanze von Beethoven, Berceuse von Godard und Mazurka von Meynarsti gute Technik und künstlerischen Empfinden zeigte und sich gleichfalls reichen Beifall errang. Hr. Konzertsänger Jean Koch(Köln), ein umfangreicher, in der Hohe recht ausgie biger Tenor, sang Kalliwoda Sehnsucht nach dem Rhein, sowie Bungeris Bonn und Ries' Mit Rheinwein fullt den Becher sehr zu Tant. Gemeinschaftliche Rheinliedes schlossen die beiden Abteilungen des Programms. In seinen Dankesworten an die ausführenden Krafte schloß der Vorsitzende auch die Herren ein, welche bei der Vorbereitung des Programms mit tätig waren, sowie Hrn. Leerer Klarer, der außeadem die Begleitung der Scotisten, der gemeinschaftlichen Lieder und Einstudirung der Klavierpartien übernommen hatte; ferner dankte er dem Klerus fur sein Erscheinen und schloß mit einem Hoch auf die rheinische Heimat und ihre Bewohner. Er teilte noch mit, daß im Laufe der nächsten Woche eine vom Katholischen Bürgerverein und dem Volksverein gemeinsam veranstaltete Frauenversammlung stattfinden soll, für die zwei hervorragende Redner in Aussitôt genommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
