<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416419</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>e des Haus- u. Grundbesitzes sowie insbesondere dessen Besteuerung und Belastung durch Staat u. Gemeinde besprochen, ferner werden Bau-, Hyo.-* Mies- u. and. einschl Frag." behandelt, ebenso interess. städt. Angelegenheiten, auch werden mi geteilt u. einer Besprechung unterzogen die 4 in obigen Fragen und Angelegenheiten ergangen X wichtigen gerichtlichen Entscheidungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mietverträge, Vermietungszettel, Hausordnungen, Buchführung fur Hausbesitzer, sowie sonstige Formulare für Hausbesitzer zu billigen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am bellen Tage wurde in dem Hause Aquinostraße 29 mittels Nachschlüssel vom verschlossenen Speicher einer Familie ein neuer Fülofen im Werte von 30 M. gestohlen. Derjenige, der von dem Verbleib oder Verkauf näheres weiß, möge umgehende Mitteilung an den Kriminalpolizeibezirk Balthasarstraße oder nach Aquinostraße 29 gelangen lassen..""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Achtung bei Kaffee-Einkäufen. Zu der so übeschriebenen Zuschrift in Nr. 335 werden wir um Veröffentlichung folgender Entgegnung gebeten:"Ihr Artikel in Nr. 335, Seite 8: Achtung bei Kaffee-Einkäufen, ist geeignet, Unsicherheiten im Verkehr und Beunruhigungen hervorzubringen. Mit Recht warnt das Kaiserliche Gesundheitsamt davor, Kaffee, der mit anderen Stoffen gemischt ist, als reinen Kaffee zu verkaufen, da solches nur zum Zwecke der Täuschung geschehen kann und strafbar ist. Seit geraumer Zeit werden jedoch vom Fachhandel Kaffees mit Feldfruüchten, die durchaus nicht gesundheitsschädlich sind, unter ausdruücklicher Bezeichnung dieser Beimischung als Kaffee-Ersatz-Mischung in den Handel gebracht. Der Verkauf unter dieser speziellen Deklaration ist durchaus einwandfrei."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Auto. Gestern abend wurde in der Thieboldsgasse eine Frau von einem Automobil überfahren und schwer am Kopfe verletzt. Sie wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zwei Todessaürze.(Drahtber) London,.Dez.1911. Der englische Flieger Oxley stürzte in Filey während eines glänzenden Fluges ab, brach den Hals und war sofort tot. Sein Begleiter, der Deutsche Weiß, ist gleichfalls tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein, der unter Leitung seines Präses Hrn. Kaplan Polster in den letzten Monaten von Firmung. Am Montag, den 4. d.., wurde durch Herrn Weihbischof Dr. Müller in der Pfarrkirche das h. Sakrament der Firmung gespendet. Die Zahl der Firmlinge belief sich auf 363, und zwar 238 aus Lindenthal, 45 aus Braunsfeld und 80 aus Mügersdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruch. Vorgestern mittag wurde in einer Wirtschaft in der Schönsteinstraße die Thekenschublade erbrochen und ein größerer Geldbetrag gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gesangverein Männerchor veranstaltete am Sonntag im Schmitzschen Saale einen Volksbildungsabend mit der ihm zu grunde liegenden Idee Die Mutter. Der Besuch war sehr lebhaft. Nach einer kurzen Begrüßung durch den Vorsitzenden, Hru. Steffens, trug Hr. Lehrer W. Langenberg(Köln) mehrere dem Geiste der Veranstaltung entsprechende Rezitationen eindrucksvoll vor. Ebenso brachten die Damen Weinich aus Köln, die sich in selbstloser Weise der guten Sache gewidmet hatten, ihre Vorträge für Harmonium, Klavier und Geige musternültig zu Gehör. Die Festrede des Hru. Pastors Voß über die Mutterliebe, Mutterürde bildete gleichfalls einen Glanzpunkt des Abends. Die von dem festgebunden Verein in sehr exakter Weise vorgetragenen Chöre und Volkslieder zeigten wieder einmal, daß ihm in der Person des Herrn Jean Dollmann ein eifriger und rühriger Dirigent vorsteht. Das zum Schlusse von Mitgliedern der Marianischen Jungfrauen-Kongregation unter Leitung des allbeliebten und tüchtigen Herrn Kaplans Oberbach aufgeführte Theatersück Das Geiger-Kind'l unserer lieben Frau und das lebende Bild Die Himmelsmutter schloß sich den voraufgegangenen Darbietungen ebenürtig an. Der Dank, den Hr. Ehrenpräsident Werner zum Schlusse des Abends aussprach, galt deshalb allen Mitwirkenden in gleichem Maße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine große Frauenversammlung findet am Freitag, den 8. d.., abends 8 Uhr im großen Saale des katholischen Vereins hauses statt. Redner des Abends sind die Herren Pfarrer Kaster und Kaufmann Liefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Eisenbahnüberführung an der Escherstraße.### Resolution, die kürzlich in einer größeren Bürgerversammlung faßt worden ist und die die Hochlegung der Bahn an der Escherstraße fordert, ist von mehr als 1000 Personen unterzeichnet wordendie Resolution ist an die Eisenbahndirektion, den Oberbürgermeister und die Handelskammer eingesandt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Marian. Jünglings-Kongregation St. Joseph und St. Mechten führte kürzlich im großen Saale des Lobaus für ihre Mitglieder und deren Angehörigen das fünfaktige Trauerspiel Kaiser Maximilian von Mexiko von Martin Kreuser auf. Die Spieler entledigten sich ihrer Aufgabe mit bestem Können. Ein Ehrenmitglied, Hr. Mathien Kreuser, der auch die Regie in dankenswerter Weise übernommen hatte, gab die Titelrolle mit feinem Verständnis. Die nach jeder Richtung wohlgelungene Aufführung soll am kommenden Sonntag, den 10. Dezember, abends 7 Uhr für weitere Kreise der Bürgerschaft wiederholt werden, die durch ihre Teilnahme an der Aufführung ihr für die katholische Jugend so notwendiges Interesse gewiß bekunden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Eine gutbesuchte Versammlung der Zentrumspartei fand am Sonntagmorgen im Saale des Hru. Huth statt. Der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Zumbei, leitete sie mit einem Rückblick auf die so glänzend verlaufenen Stadtverordnetenwahlen ein. Jetzt gelte es, für die Reichstagswahlen zu rüsten. Hr. Gewerkschaftssekretär Dedenbach entwickelte in einstündiger Rede die Bedeutung der bevorstehenden Wahlen. Die Volksvertretung des deutschen Reiches habe gewaltige Aufgaben zu erfüllen, deren Zweck und Ziel das materielle und geistige Wohlergehen der Gesamtbevölkerung sein müsse. Daher sei das ganze Volk an der Zusammensetzung des Parlaments interessiert, welchem Interesse am Wahltage jeder seiner Ueberzeugung gemäß Ausdruck verleihen könne. Wichtig sei da vor allem die Frage, von welchen Grundsätzen die Abgeordneten und die Parteien sich leiten ließen. Denn davon hänge der Erfolg ihres Wirkens ab. Redner zeigt dann das Verhalten der verschiedenen Parteien bei Schaffung wichtiger Gesetze in den letzten Jahren, besonders der Reichsfinanzreform, der Reichsversicherungsordnung, sowie zu den kirchenpolitischen Fragen. In all diesen Fragen habe das Zentrum unbestreitbar die Volksinteressen im besten Sinne des Wortes vertreten. Die ganze Tätigkeit der Zentrumspartei bürge dafür, daß sie dies auch fernerhin tun werde. Es müsse daher dafür gesorgt werden, daß die Zentrumspartei wieder in ihrer alten Stärke in den neuen Reichstag einziehe. Nach dem Redner befaßte sich Hr. Pfarrer Baumann kurz mit dem Heimarbeitsgesetz; er sprach den Wunsch aus: es möchte die Heimarbeiterinnenorganisation gestärkt werden, damit die gesetzlichen Bestimmungen umso besser durchgefuührt werden könnten. Einige Vertrauensleute befaßten sich mit dem Verkauf der bunten Wahlansichtskarten, die einen netten Betrag lieferten. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen wurde dann die begeistert verlaufene Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einbruch. In einem Kontor in der Wippertürtherstraße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen, alle Pulte und Schubladen gewaltsam geöffnet und u. a. Postwertzeichen gestohlen. Von den Einbrechern, die bedeutenden Schaden angerichtet haben, fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
