<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kunst in der Spielwaren-Industrie. An dieser Stelle wurde vor einiger Zeit der von der Firma P. W. Feldhaus Nachf., Köln, im Ausstellungssaal des hiesigen Kunstgewerbemuseum veranstalteten Spielwaren-Ausstellung lebend Erwähnung getan. Ein Gang durch die Ausstellung, die beim Kölner Publikum regste Interesse findet, gibt einen interessanten Ueberblick über die künstlerischen Entwickelung, die sich innerhalb der Spielwaren-Industrie in den letzten Jahren vollzogen hat. Mit reichhaltigen Kollektionen sind u. a. vertreten: die Wirkstätten für Neu-Sonneberger Holzspielzeug, die nach Entwürfen von Prof. Möller und Kunstmaler F. M. Pfeifer (München) gefällige und solide Sachen ihrer Branche bringt. Die Dresdener Spielzeugwarenfabriken haben gleichfalls ihre seit Jahren beliebten Erzeugnisse, als da sind: drollige Thierdarstellungen, Schaukelpferde und allerliebste Miniaturspielsachen zur Schau gestellt. Echt kindlichen Geist atmen die aus den hessischen Spielwaren-Wirkstätten von Prof. Sutter hervorgegangen Artikel. Da gibts Gänse- und Schweineherden samt Hirten, Fuhrwerke verschiedenster Art und Ausführung. Die Puppenzimmer und Theater einrichtungen der Spielwarenwerkstätten Goldmann in Neu-Ulm überraschen durch vollendet guten Geschmack und sauberste stattung. Zinn- und Bleisoldaten nach künstlerischen Entwürfen haben Heinichen(Nürnberg) und eine Dresdener Firma vorgefuührt. Besonders reichhaltig ist auch die Kollektion der Puppen jeden Genres, zu der die Firmen M. Steiff in Giengen (Württemberg) und Kunstwerkstatt Gmund am Tegernsee beigesteuert haben. Die Charakterpuppen nach Käthe Kruse haben den Vorzug, nahezu unveraüstlich zu sein. Auch die bekannten erzgebirgischen Miniatur-Spielwaren fesseln das Auge des Besuchers durch die Fülle ihrer verschiedenartigen Sujets.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>aber nur ein winziges Häuflein Neugieriger erschien. Unter diesen Umständen sah man von der Abhaltung der Hansabundversammlung für den Mittelstand ab und vertagte diese-- auf unbestimmte Zeit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diehmarktverlegungen. Großviehsärkte vom 25. ds. Mts und 1. Januar n. J. sind auf Mittwoch, den 27. ds. Mts. bzw. Dienstag, den 2. Januar 1911, verlegt. An Stelle der ausfallenden Kleinviehärkte vom 25. und 28. ds. Mts. findet am Freitag, den 29. ds. Mts., Markt statt. Kleinviehärkte von Montag, den 1. Januar 1912 sind ebenfalls auf Dienstag, den 2. Januar, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Steuerveranlagung für 1912. Im Anzeigentheil der vor liegenden Nummer ist die öffentliche Bekanntmachung betr: die Steuerveranlagung für das Steuerjahr 1912 abgedruckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Hund zerfleischt. Gestern wurde in der Poststrße eine Frau von einem Hunde in das Bein gebissen und so erheblich verletzt, daß sie sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Der heutige Vortrag des Hrn. Prof. Capitaine muß wegen plötzlichen Krankheitsfalles in der Familie des Redners verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute vormittag hat sich in einem Hotel in der Nähe des Bahnhofs eine seit mehreren Tagen dort wohnende Frau, als die Polizei ein Revision vornahm, einen Schuß mit einem Revolver beigebracht. Die Schwerverletzte wurde in das Krankenhaus gebracht; an ihrem Aufkommen wird gezweifelt. Ueber den Grund der Tat ist nichts bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der großen Frauenversammlung, die heute abend 8 Uhr hierselbst stattfindet, werden sprechen: Frau Fischer(Düsseldorf) und Hr. Kaplan Kleine-Nathland(Köln).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frauenversammlung. Auf die heute Mittwoch, nachmittags 4 1/2 Uhr, im Lokale von Flohe hierselbst stattfindende große Frauenversammlung sei wiederholt hingewiesen. Referenten sind die Herren Pfarrer Voß(Köln-Poll) und Lehrer Dollmann(Kalk).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein schwerer Unfall. Heute vormittag geriet im Deutzerfeld an der Mülheimerstraße ein Schienenarbeiter mit dem Kopf so heftig gegen eine Schiene, daß er einen Schädelbruch erlitt. Der 38jährige Arbeiter wurde mit dem Krankenwagen ins Deutzer Hospital gebracht; auf dem Wege dahin ist er gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Zeitungsanzeige als Verräterin. Auf Grund einer Zeitungsanzeige, in der gemeldet war, daß einer america# Gesellschaft Scheiks gestohlen worden seien, ließ ein Schreibwarenhändler den verdächtigen Kellner eines großen Kölner Hotels festnehmen. Dieser Kellner hatte am 15. August d. J. nämlich einen Gummiſtempel mit der Aufschrift"Marguerite York" bestellt und das machte stutzig. Der Verhaftete hatte ven Stempel bestellt unter Vorlage eines Scheckformulars der American-Expreßß-Com pany mit der Namenszeichnung jener"Lady". Der Kellner gab an, er sei auf der Durchreise und habe das Facsimile fur einen Begleiter namens Harrys bestellt; dieser ist bis heute unermittelt. Der Kellner erklärte später, er wohne im Kellnerheim und habe den Scheck in einem Eisenbanntudee gefunden. Zuletzt gestand er ein, der York, die in der Nacht vom 8. bis 9. August mit ihrer Schwester in dem Hotel logierte, Blank-Scheiks entwender zu haben. Bei ihm fanden sich drei Scheiks mit dem gefälschten Namen Joseph Salomon, ebenfalls zahlbar bei der Amerikan-ExpreßßCompany. Diese wollte er in Zahlung bekommen haben, aber die Kellner dürfen keine Scheiks nehmen, die nicht in ihrer Gegenwart unterschrieben sind. Der Kellner hatte die Scheiks wahrscheinlich mittelst Nachschlüssel aus dem Gepäck der Engländer, die zur Krönung nach London reisten, entwendet. Bei der Visitation seiner Koffer wurden 1600 M. bar und ein Sparkassenbuch über 100 Pfund Sterling auf eine Londoner Bank gefunden. Die Strafkammer verhängte 15 Monate Gefängnis und rechnete drei Monate für seit Mitte August bestehende Vorhaft an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiterverein sprach am vergangenen Sonntag Hr. Gewerkschaftssekretär J. Becker über Arbeiterinteressen und sozialistische Arbeiterbewegung. In überzeugenden Darlegungen führte Redner aus, daß die Sozialdemokratie die wahren Interessen der Arbeiterschaft auf allen wichtigen Gebieten, in der Gesetzgebung, in der Tarifbewegung, in religioösen Fragen im Stich lasse und durch ihre revolutionäre Art den Scharfmachen in die Hände arbeite. In der anschrießenden regen Diskussion betonte Hr. K. Käser vom christlichen Metallarbeiterverband die Notwendigkeit gewerkschaftlichen Organisation zur Stärkung der chris lichen Arbeiterbewegung. Der Verein feiert seine gemeinschaftliche Weihnachtskommunion am Sonntag, den 24. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Sonntag fand hier eine große Frauenversammlung statt. Hr. Kaplan Nathan begrüßte einleitend herzlich die Erschienenen. Baronesse Raitz v. Frenz(.-Gladbach) sprach in Vortrage über die Pflichten der katholischen Frau im öffentlichen Leben: Inwiefern ist die katholische Frauenbewegung berechtigt? Wie unterscheidet sie sich von der sozialdgzzotratischenz Wie gerieht die Mutter ihre Kinder fürs öffentliche Leben? Die Frau soll den Mann nicht ersetzen wollen. Sie soll aber kämpfend, ermunternd hinter ihm stehen, wie die Germanenfrauen hinter ihren kämpfenden Männern. Hr. Lehrer W. Langenberg(Köln) zeigte, daß wir heute die Frauenülfe nötig haben bei der Kindererziehung auf christkatholischer Grundlage. Dabei ist erstes Erfordernis einerächtiges Zusammenarbeiten von Haus, Kirche und Schule. Die Hülfe der Frau ist unentbehrlich bei der Sorge für die Schulentlassenen. In seinem ersten Teile sprach Redner über die Mitwirkung der Frau bei der Fernhaltung schlechter und akgthalischer Presse, bei der Erhaltung der konsessionellen Volksschule, im Wahlkampfe.-- Der Vorsitzende, Hr. Thinkötter, sprach der Rednerin und dem Redner herzlichen Dank der Versammlung aus; er teilte mit, daß alle katholischen Damen zu der am Donnerſtagabend 9 Uhr bei Meckert stattfindenden Frauenversammlung eingeladen, wozu auch Männer willkommen seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Christlicher Handwerker- und Arbeiterverein. In der am Sonntagabend hier stattgefundenen Vereinsversammlung behandelte der Präses in einem längeren Vortrage das dieser Tage verteilte Flugblatt der Sozialdemokratie"Wähler, die Augen auf Leicht ließen sich sämtliche Punkte dieser Schrift wiederlegen bzw. ließ sich das Unzutreffende der Angaben nachweisen, sowie der Beweis erbringen, daß die meisten Angaben übertrieben. andere entstellt sind. Eine längere Besprechung verlief sehr anregend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Cafe Runge findet am Donnerstag, den 14. d.., das vierte Sinfoniekonzert(zweiter Richard Wagner-Abend) statt. Die Musik wird von 32 Musikern des 5. Westfälischen InfanterieRegiments Nr. 53 unter Leitung des Königlichen Musikdirektors Hru. Mar Granzow ausgeführt. Das Programm bringt die -moll Sinfonie von Schubert und neben Richard Wagner Kompositionen von Mendelssohn-Bartholdy, Jonciéres, Lassen, Gillet, C. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
