<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>416477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine besondere Kaisersgeburtstagsfeier veranstaltete am Freitagabend Hr. Karl Güls, Inhaber der Kolonial- und Farbwarenhandlung Merovingerstraße. Hr. Güls bestieg mit einer Musikkapelle den Pavillon auf seinem Hause. Dort spielte die Kapelle zunächst die Nationalhymne, im Anschlugß daran den Preußanmarsch u. a. Die Musik lockte eine große Menge Neugieriger herbei. Die eigenartige Feier hat wohl manches patriotische Herz entzuückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein geriebener Bauernänger wurde von der hiesigen Kriminalpolizei am Freitag auf dem Felde seiner Tätigkeit, dem Hauptbahnhof, verhaftet. Es handelt sich um einen etwa 30jährigen beschäftigungslosen Menschen aus Jülich, der auf dem Bahnhof wiederholt Landsleute um ein Darlehn ansprach, da er in die Heimat zurükreisen wolle, jedoch sein Portemonnaie verloren habe. Er werde das Geld sofort nach seiner Ankunft in Jülich zurückerstatten. Natürlich hatten die Leichtglaäubigen, die seiner Bitte nachkamen, das Nachsehen, denn der gute Mann ließ sichs gar nicht einfallen, von hier abzureisen, sondern lebte von dem erschwindelten Gelde ziemlich sorgenlos-- bis sich ein weiteres Opfer fand. Der Schwindler hat bereits während seiner Militärzeit wegen ähnlicher Vergehen Festungsstrafen abgebüßt und ist auch späterhin verschiedentlich mit der Polizei in Konflikt gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Das Kaiserpaar mit den drei ältesten Söhne des Kronprinzen; Kaisers Geburtstag in den Kolonien; Zur bevorstehenden Abdankung der Mandschu-Dynastie in China: In der Ostsee bei Seinemünde eingefrorener Lotsenschoner; Die italienischen Verschanzungen in der eroberten Oase Ain-Zara bei Tripolis: Die Explosionskatastrophe in Nottingham(England): Der Brand des Mainzer Hofs in Bingen am 18. Januar: Der Einsturz der aus dem dreizehnten Jahrhundert stammenden Stephanskirche in Genua am 17. Januar; Parade der siamesischen Pfadfinder in Bangkok; Das Denkmal Friedrichs des Grußen in Berlin Unter den Linden im Festschmuck; Brotverteilung an die Armen der Stadt Wien: Der Riesenbrand des Equitable-Palastes in New York: Versammlung von 3000 bewaffneten Kretern in Gorgolaini</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern der Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Frithjof Nassen in Berlin; Vom Wintersport; Eine Winter-Felddienst-Uebung der Pfadfinder: Eine elektrische Brückenähre: die Märchenerzahlerin im Volks-Kinderlesesaal der Münchener Alfonsschule: Zum 200. Geburtstag Friedrichs des Großen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Stolzeschen Stenographenverein(Einigungssystem Stolze-Schrey) hielt kürzlich in seinem Vereinslokale Demain Nachf., Tebäertraße, seine 17. Jahresversammlung ab. Der Vorstand gab einen Rückblick über das verflossene Vereinsjahr, das einen günstigen Verlauf nahm; eine Reihe Mitglieder konnten neu aufgenommen werden; neben den üblichen Kursen in Schulſchrift fand ein Kursus für Debatten-Schrift eine größere Beteiligung. Der Voranschlag für 1912 wurde auf 570 M. festgelegt und der Vorstand, wie folgt, wiedergebählt: Wischer als Vorsitzender, Schneppenhorst und Geuer als 1. bzw. 2. Schriftführer, Koch als Kassierer und Launig als Büherwart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das"Kriegsspiel", das alleährlich um diese Zeit zwischen der Kölner und Deutzer Jugend entbrennt, artet immer mehr aus. So war gestern mittag die Kasemattenstraße der Schauplatz wüster Schlägerei. Auf den Trümmern der alten Pionierkaſerne war die Jugend mit schweren Steinen, Eimern, Blechdosen postiert, so daß ein Passieren der Straße fast undöglich war. Ein Knabe wurde durch einen Steinwurf so schwer verletzt, daß er das Deutzer Hospital aufsuchen mußte. Ein zweiter wurde am rechten Auge verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Efferen, 26.Jan.1912. Dem in der hiesigen Maschinenfabrik und Kesselschmiede von M. Hilden seit nunmehr 33 Jahren beschäftigten Schmied Jakob Weinert wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Marbach, 27.Jan.1912. Der Katholische Arbeiterverein hat sich ein neues Banner zugelegt; es ist gegenwärtig im Blumenhaus Gipperich in Köln in der Herzogstrße ausgestellt. Die prächtige Fahne ist aus dem Kunstatelier von Arnold Steiger, Köln, Glockengasse, hervorgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der kath. Beamtenverein Köln ladet seine Mitglieder zur Kaisersgeburtstagsfeier ein. Die gediegenen Veranstaltungen Vereins verbürgen ein besetztes Haus.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rot und rosarote. Was ist für ein Unterschied zwischen einem Krebs und einem Liberalen? Der Krebs färbt sich beim Kochen; der Liberale wird ungekocht rot. Beide gehn rückärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fraktion Drehscheibe."Sag', Pitter, woröm es op der Breitstrß beim Stadt-Anzeiger die Driehdhör angebracht?"-- Och, Köbes, dat es doch de"Fraktion Drehscheibe; wer do op der eine Sick als-Nationales eren geiht, dä kütt op der andere Sick als Rude wider erus!"--"Ja, Pitter, dat es et!" 4% D. Schatsanw...f. 12 100, 20 G 4% Deutsche Reichsanl. os 1...B 3 1/2 % desgl. 91,30.53 4% Preuss. Schatz. f..4. IS 10.20 G 4% Preussische Konsols 10.75 Reihe 20, 21, 31 u. 34/100,100 4% desgl. keine 35 desgl. Reine 22 u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verbrüht. In der Zülicher Straße verbrannte sich ein zehnähriger Junge mit siedend heißem Wasser. Er erlitt schwere Brandwunden; er wurde in die Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Dom Diebesgesindel. In einem Hause in der Redwitzstraße wurde in die Wohnung einer Witwe eingebrochen und Schmucksachen sowie ein Geldbetrag gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Kriminalpolizei verhaftete drei Einbrecher, welche dieser Tage 20 Hühner gestohlen hatten..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Windthorstbund. In der letzten Sitzung sprach Herr Kaplan Engel über die Reichstagswahlen 1912. Ausgehend von der Gestaltung der einzelnen Parteien nach dem Kampfe, besprach er die Hauptursachen für das riesige Anschwellen der Sozialdemokratie. Er fand diese unter anderm besonders in der großen Verhetzung des Volkes durch den Liberalismus und die Sozialdemokratie und in der politischen Unreife eines großen Teiles unseres Volkes. Er sprach sodann von der liberalen Stichwahlparole, durch Hohes, Er Wreich sooilnn von der ribernten Bac</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
