<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wieder ein Falschünzer festgenommen. Zu der gestern unter dieser Spitzmarke erschienenen Notiz ist mitzuteilen, daß Herr W. Nidecken, Hansaring 77, Inhaber eines Installationsgeschäfts, mit dem verhafteten Klempner gleichen Namens nichts zu tun hal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am.März feiern die Neußertraße 258 wohnenden Eheleute Rentner Christian Samerzer und Margareta Schmelzer geb. Schug goldene Hochzeit. Der Jubilar, ehemaliger Bäckermeister, ist 78, die Jubilarin 72 Jahre alt. Beide erfreuen sich noch einer verhältnisäßig guten Rütigkeit. Sie leben seit Jahren zurückgezogen vom Geschäfte und erfreuen sich in weiten Kreisen einer großin Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Ehrenfeld hielt in der vorigen Woche im Lobau seine dieseährige Generalversammlung an Der Vorsitzende des Bundes, Hr. Kaufmann E. Färber, erstattete den Geschäftsbericht. Daraus ist hervorzuheben, daß sich die Mitgliederzahl des Bundes trotz der durch Erhohung der Mitgliederbeiträge bedingten großen Verluste nicht wesentlich verringert hat. Es ist dies der opferfreudigen Arbeit der Agitationskommission zuzuschreiben. An Versammlungen wurden abgehalten: 10 Bundes sitzungen, 4 Vortragsabende in Verbindung mit den Arbeitervereinen und verschiedene große Zentrumsversammlungen. Der Besuch der Veranstaltungen war durchschnittlich gut. Die finanzielle Lage des Bundes ist als befriedigend zu bezeichnen. Die Vorſtandswahlen ergaben die einmütige Wiederwahl des alten Vorstandes. Für die Zukunft soll alles daran gesetzt werden, durch systematische Agitation die Mitgliederzahl zu steigern und die Mitglieder durch gute Vorträge zu schulen.-- Die nächste Versammlung findet am Freitag, den 9. d.., abends 9 Uhr, im Lobau statt. Hr. Chefredakteur Krauß(Düren) wird über das Thema: Das Ergebnis der Reichstagswahlen sprechen. Parteifreunde, auch Damen, sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bran:. Ir einer Fabrik in der Subbelratherstraße entstand vorgestern abend Feuer. Es gelang der Feuerwehr, das Feuer nach kurzer Zeit wieder auf seinen Herd zu beschränken. Der Betrieb der Fabrik ist durch den Brand nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall durch die Straßenbarn. Hier fuhr eine Milchändlerin aus Poll vor einem Straßenbahnwagen und war im Begriff. das Geleise zu verlassen. Der Wagenührer rannte m dem von ihm geführten Straßenbahnwagen von hinten gegen eine Ecke des Milchfuhrwerks, das in einen auf der Straße stehenden standes, der Gemeindevertretung und der karya. Pfarrangehörigen der St. Josephspforgg. zusammen:; beginnt Punkt.30 Uhr im großen Saale des Vereinshauses. Nur erwachsene haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruch. In einem Friseurgeschäft an der Zülpicherstraße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen. Die Diebe, welche durch die Ladentür eingedrungen waren, erbeuteten mehrere Haarschneidemaschinen, Rasiermesser, eine ganze Menge Zigarren, Zigaretten sowie Wertpapiere, Invalidenkarten und 32 M. in bar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der älteste Mann der Erde gestorben. Dieser Tage starb in der in Irland belegenen kleinen Ortschaft Killeigh ein Mann, der wohl den Anspruch darauf machen kann, der älteste Mensch der Erde zu sein. Der Verstorbene, dessen Name Martin Dunne ist, feierte am Sonntag 1 hat ein Alter von 117 Jahren und sechs Monaten erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
