<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416407</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann 1400 bis 2100.; Aachen, Stadtverwaltung, Polizeisergeant 1880 bis 2500.; Köln, Oberbürgermeister, Feldpolizeisergeant 1500 bis 1900.; Königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzänner, 1400 bis 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt von 1650 bis 2300.; Fraulautern, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant 1200 bis 1800.; Freudenburg, Bürgermeister, Gemeindeörster des Forstschutzverbandes Weiten, umfassend die Gemeinden Weiten, Faha und Wirf 1200 bis 2400 M; Hermurheim, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1100 bis 1600.: Neuerburg. Kreis Bitburg, Amtsgericht, Kanzleigehülfe 750 M. bei einem Schreiblohnsatz von 10 Pfg., bei einem Amtsgerichte des Großherzogtums Oldenburg Gerichtsaktuargelülfe 1850 M. bis 3150.; Oberpostdirektion Köln, mehrere Postboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gegen die Impfung. Im Auftrage des Kölner Impfgegnervereins hielt am Freitagabend im Coloniahause Professor Dr. Paul Foerster(Berlin-Friedenau) einen Vortrag über das Thema: Kampf gegen Impfung und Impfzwang. Solange die Wissenschaft über den Wert der Impfung nicht einig ist, sei gegen den Impfzwang zu protestieren. Das Impfen sei, wenn man seine Gefahren nicht kenne, eine Dummheit, wenn man sie kenne, ein Verbrechen. Niemand könne auf Grund des Reichsimpfgeſetzes durch die Polizei gezwungen werden, sein Kind impfen zu lassen. Durch die Impfung konne Siechtum, sogar der Tod eintreten. Die Versammlung nahm eine Resolution an, worin gegen den Impfzwang scharfer Protest erhoben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 25 Nov.1911. M 2 und Z 2 machten auch heute einen längeren Ausstieg. Beide Luftschiffe manövierten gegen 1 Uhr über Köln. Die zahlreichen Zuschauer hatten besonders Gelegenheit, die große Manövrierähigkeit von Z 2 zu bewundern. Bald auswärts, bald abwärts, vor- und rückärtssteigend blieb er längere Zeit über dem Weichbild der Stadt in der Luft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bensberg, 25.Nov.1911. Das Luftschiff M 2 erschien heute vormittag am westlichen Himmel. Gegen 11.30 Uhr überflog es den Ort. Auf dem Schloßplatz wurde eine Depesche herabgeworfen. Gegen 12 Uhr verschwand es in der Richtung auf Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Düren, 25Nov.1911.(Eig. Drahtber.) Das Luftschiff Z 2 erschien.50 Uhr über der Stadt und fuhr dann in der Richtung nach Köln zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 25.N0v.1911. Das Luftschiff Z 2 ist gegen 3 Uhr glatt gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Maschinenbauer-Tageskurse. Am 3. Januar 1912 wird an der staatlich städtischen Fachschule für Handwerk und Industrie eine Reihe von Tagescursen für Maschinenbauer und Metallarbeiter eröffnet werden. Die Schule will damit Angehörigen des Maschinenbaues und der Metallbranche Gelegenheit geben, sich fachliche Ausbilden und genugende Fertigkeit im Zeichnen und in der Verknattskorrespondenz anzueignen. Die Tauer der Kurse wird einen Monat betragen. Es sollen in dieser Zeit ganz bestimmte Stoffgebiete behandelt und auch zum Abschlußß gebracht werden. Die Kursusreihe-- sie besteht vorläufig aus funf Kursen -- soll in derselben Weise von Zeit zu Zeit wiederholt werden. Taher ist es nicht nötig, sich sofort en allen Kursen zu beteiligen. um sich die dargebotene St ffmenge anzueignen; vielmehr kann der Besuch ganz nach Belieben engestellt und zu anderer passenderer Zeit wieder ausgenommen werden. Es kann daher auch der Eintritt in die Kurse ganz beliebig erfolgen. Ausgenommen werden nur solche Personen, die das 17. Leben-jahr vollendet haben und eine mindestens zweiährige Praxis aufweisen können. Das Schulgeld für den Kursus beträgt 10., für die ganze Kursusreihe 40 M. Bedürftigen und würdigen Teilnehmern kann das Schulgeld ganz oder teilweise erlassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wohltässigkeitsverein hielt am Freitagabend seine ordentliche Generalversammlung unter Vorsitz des Hru. Rentners Bolder ab. Der Verein macht es sich zur Aufgabe, die Armen besonders im Winter durch Kohlen und Brot zu unterstützen. Um aber seine Mittel nicht an Undürdige oder weniger Unterstützungsbedürftige zu vergeben, sondern wirklich Armen zu helfen, ist das weite Vereinsgebiet in 21 Bezirke eingeteilt mit je einem Bezirksvorsteher. Im vergangenen Jahre wurden 756 Brote und 615 Zentner Briketts verteilt. Der Vorstand, aus 22 Mitgliedern bestehend, hielt fünf Sitzungen ab. Die Einnahmen beliefen sich auf 1262., denen 952 M. Ausgaben gegenüberstanden. Der Mitgliederbeſtand betrug am Schlusse des Rechnungsjahres 182. Vorstand und Kassenührer wurde unter Dankesbezeugung für die Geschäfführung Entlastung erteilt und die ausscheidenden Vorstandsmitglieder durch Zuruf wiedergebählt. Aus der Versammlung heraus wurde aufmerksam darauf gemacht, daß der Vorsitzende, Hr. Rentner Bolder, nun 25 Jahre lang das Amt verwaltet und ferner, daß Hr. Rentner Meyberg, Mitbegründer des Vereins, gleichfalls 25 Jahre im Vorstande tätig ist. Beide Herren wurden nach anerkennenden Worten durch ein Hoch geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eisenbahnerversammlung. Am Sonntag, den 26. Nov., nachmittags.30 Uhr, findet in der Gaffel auf dem Eigelstein eine große Eisenbahnerversammlung statt. Als Redner werden einige Zeutralvorstandsmitglieder des Eisenbahnhandwerker- und-Arbeiterverbande, Sitz Elberfeld, die von einer Audienz beim Verkehrsminiſter Hrn. v. Breitenbach zurückkehren, erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Weißnfeld, Marzellenstrße 66, begingen am 24. d. M. in aller Stille ihre goldene Hochzeit. Nach dem kirchlichen Gottesdienste wurde die vom Kaiser verliehene Ehejubiläumsmedaille überreicht und dann im engsten Familienkreise die Feier beschlossen. Der Jubilar ist 77. die Jubilarin 76 Jahre alt. Beide erfreuen sich noch körperlicher Rütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dic Obstreste auf der Straße. Auf einer Obstschale glitt in der Severinstrße ein schon bejahrter Mann aus; er kam zu Fall und erlitt einen doppelten rechtsseitigen Unterarmbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fahrradmarder. Einem stellenlosen Kaufmann wurde am Samstagvormittag im Wohlfahrtshause der Stadt Köln, während er beim Stellennachweis für Kaufleute um Stellung nachtrug, sein Fahrrad aus dem Hausflur gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Wohltässigkeitsverein hielt am Freitagabend seine ordentliche Generalversammlung unter Vorsitz des Hru. Rentners Bolder ab. Der Verein macht es sich zur Aufgabe, die Armen besonders im Winter durch Kohlen und Brot zu unterstützen. Um aber seine Mittel nicht an Undürdige oder weniger Unterstützungsbedürftige zu vergeben, sondern wirklich Armen zu helfen, ist das weite Vereinsgebiet in 21 Bezirke eingeteilt mit je einem Bezirksvorsteher. Im vergangenen Jahre wurden 756 Brote und 615 Zentner Briketts verteilt. Der Vorstand, aus 22 Mitgliedern bestehend, hielt fünf Sitzungen ab. Die Einnahmen beliefen sich auf 1262., denen 952 M. Ausgaben gegenüberstanden. Der Mitgliederbeſtand betrug am Schlusse des Rechnungsjahres 182. Vorstand und Kassenührer wurde unter Dankesbezeugung für die Geschäfführung Entlastung erteilt und die ausscheidenden Vorstandsmitglieder durch Zuruf wiedergebählt. Aus der Versammlung heraus wurde aufmerksam darauf gemacht, daß der Vorsitzende, Hr. Rentner Bolder, nun 25 Jahre lang das Amt verwaltet und ferner, daß Hr. Rentner Meyberg, Mitbegründer des Vereins, gleichfalls 25 Jahre im Vorstande tätig ist. Beide Herren wurden nach anerkennenden Worten durch ein Hoch geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vom Diebsgesindel. In einem Althändlergeschaft auf der Niehlerstraße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen und eine größere Anzahl Uhren, Kleider und Schuhe gestohlen 0 Ein Missionssonntag, wie solche in jüngster Zeit an verschiedenen Orten zur Belebung des Interesses für die Missionen veranstaltet wurden, ist heute auch für Deutz angesagt. Zuerst wird Herr Missionar Milz in der Elf-Uhr-Messe die Predigt halten und dann am Abend um 8 Uhr in einer vom Volksverein für das katholische Deutschland einberufenen Versammlung seine Erlebnisse in der Mission zu Britisch-Indien vortragen, bei dem eine Reihe Lichtbilder die Oertlichkeit und das Leben der Mission Der sozial demokratischen Bäcker- und Konditoren, Zeitung Nr. 32, 1911, war ein Flugblatt beigegeben, worin es u. a. heißt:"Gausekretariat Sübayern, Hans Nimmerfall München. Altheimereck 19 II. Werter Kollege! Die kommenden Reichstagswahlen stellen große Anforderungen an uns, wenn wur vorwärts kommen wollen. Nicht nur in den Städten und Industrie, zentren, sondern auch in den ländlichen Kreisen gilt es, unterstimmen zu sammeln. Deshalb ersuchen wir Sie. auf diesen Zettel Einen bekannte Adressen von Leuten auf dem Lande(Verwandte aufzuschreiben und an den Vorsitzenden Ihrer Organisation oder dem in Ihrem Bezirk bestehenden sozialdemokratischen Verein baldigst einsenden zu wollen. Zu den Wanzen werden wir dann diesen benannten Personen Agitationsmaterial und Stimmzettel tostenles zugehen lassen." Trotzdem heucheln diese Gewerkschaften weiter"Neutralitaät".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eisenbahnerversammlung. Am Sonntag, den 26. Nov., nachmittags.30 Uhr, findet in der Gaffel auf dem Eigelstein eine große Eisenbahnerversammlung statt. Als Redner werden einige Zeutralvorstandsmitglieder des Eisenbahnhand. werker- und-Arbeiterverbande, Sitz Elberfeld, die von einer Audienz beim Verkehrsminiſter Hrn. v. Breitenbach zurückkehren, erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
