<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416496</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Revolver. In der Nacht zum Montag gerieten an der Rolshoverstraße mehrere Burschen in Wortwechsel. Einer der Burschen zog einen scharf geladenen Revolver und feuerte mehrere Schüsse auf seine Gegner ab. Einer der Streitenden wurde anscheinend lebensgefaährlich durch die Kugeln verletzt. Der Verletzte wurde in das St. Josephshospital gebracht, der Revolverheld verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Fabrikschornsteine vom Sturm umgeweht. Am Dienstag früh stürzte in einer Fabrik ein etwa 20 Meter hoher eiserner Fabrikschornsteine infolge des heftigen Sturmes um. Der Kamin durchschlug das Dach des Maschinenhause. Das Unheil passierte einige Zeit vor Arbeitsbeginn, so daß Menschen nicht zu Schaden tamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Störung des Gottesdienstes. Wir erhalten folgenden Bericht: Geradezu unglaubliche Zustände herrschen beim Gottesdienste in der hiesigen Heribertuskirche. Eine geisteskranke Person stört seit Wochen den Gottesdienst in der schlimmsten und abscheulichsten Weise; der Aerger und die Entrüstung ist allgemein. Wie uns mitgeteilt wird, hat man sich an maßgebender Stelle bereits zweimal an die hiesige Polizeibehoörde gewendet und um Ueberſührung der Frau in eine Anstalt gebeten, ohne jeglichen Erfolg. Sind wir denn wirklich bereits soweit gekommen, daß der Gottesdienst einer staatlich anerkannten Religionsgemeinschaft schutz- und rechtgesellschafts- und Vereinsleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. Die nächste Sitzung findet morgen, Donnerstag, den 11. April, abends 9 Uhr beginnend, im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
