<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beisetzung. Von der Friedhofskapelle Gelaten aus fand heute morgen 11 Uhr die Beisetzung der sterblichen Reste des Herrn Eisenbahndirektor a. D. Karl Laue statt. Die Feierlichkeit wurde, gemäß dem Wunsche des Hingeschiedenen, in aller Stille, ohne größeres Gepränge, abgehalten. Trotzdem folgten dem Sarge zahlreiche Leidtragende, unter ihnen Vertreter der städtischen und der Kgl. Eisenbahn-Behörde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Jugendwanderung des Eifelvereins(Ortsgruppe Köln), die für heute angesagt ist, wird programmäßig ausgeführt. Nur wird die Rückkunft früher erfolgen: wenn erreichbar.45 Uhr oder.09 Uhr mit der Rheinuferbahn, sonst.13 Uhr mit der Staatsbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Messer in Kindeshand. Auf dem Großen Griechenmarkt fiel gestern ein zehn Jahre alter Knabe in ein offenes Messer und zog sich so schwere Verletzungen am Unterleib zu, daß er sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Gefahr der rostigen Nägel. Vor einigen Tagen trat ein Handwerker in einen rostigen Nagel; er beachtete die kleine Wunde nicht. Jetzt ist aber der Fuß so stark angeschwollen, daß der Verletzte im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte; es ist Blutvergiftung festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auto- und Droschken-Anruf. Man schreibt uns: Im Publikum besteht vielfach die irrige Auffassung, daß die Droschkenanruf-Zentrale lediglich die Bestellungsüvermittelung für Pferdefahrzeuge besorgt und schnelle Automobilfahrzenge nicht zu stellen vermag. Diese Auffassung ist unrichtig, da die Einrichtung alle Arten von Fahrzeugen, insbesondere aber Automobile auf jederzeitigen Anruf zu entsenden in der Lage ist. Um das Unternehmen auch nach außen hin als Automobil-Fahrtannahmestelle zu kennzeichnen, ist eine neue Bezeichnung gewählt worden. Der Anruf lautet nunmehr Auto- und Droschken-Anruf A 777 und A 778. Die Entwickelung der von dem Kölner Verkehrsverein in das Leben gerufenen Vermittelungsstelle ist auch für den Monat März überaus erfreulich. Es wurden 5784 Fahrzeuge verlangt und gestellt, gegenüber dem Vorjahre mit 4376 Fahrzeugen. Das erste Vierteljahr des Geschäftsjahres 1912 weist 17266 Fahrten nach, gegenüber dem Vorjahre mit 12397 Fahrten. Durch besondere Abschnüsse mit den Automobil-Einzelbesitzern wird der Autvanruf in der Lage sein, jedem Wunsche nach einem schnellen, schmucken Fahrzeuge zu entsprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nächtlicher Schrecken. In ein Haus auf dem Eigelstein drangen in der vergangenen Nacht Diebe; in der Wohnung, welche die Spitzbuben durch ein Fenster bestiegen hatten, befand sich ein elfähriger Knabe, der laut um Hülfe schrie und damit auch dann nicht nachliessß, als einer der Kerle ihm ein Messer vor die Brust hielt. Die Einbrecher rückten dann ans, ohne etwas Wertvolleres erbeutet zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Falsches Geld. In den letzten Tagen sind hier in Restaurants sowie auf der Straßenbarn mehrere falsche Zweimarkstücke angehalten worden. Die Falschstücke, welche das Bildnis Kaiser Wilhelms 1. oder das Hamburger Wappen tragen, sind undeutlich geprägt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die städtischen Bäder. Der Gesamtbesuch aller städtischen Badeanstalten betrug im abgelaufenen Jahre(1. April 1911 bis 31. März 1912) 1213 776 gegen 1049 452 Personen im Jahre 19101. 5*5* Pie kon Person im Jah 0 Anfall. In einer Fabrik in der Berrenratherstraße geriet ein junger Maschinenschlosser mit der Hand in eine Maschine. Die Hand wurde ihm fast abgequetscht. Der Verletzte mußte in die Krankenanstalt Lindenburg ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 31. v. M. wird die Dienstmagd Margareta Braun, Hillerstraße 42, vermißt. Die Polizei gibt folgende Beschreibung: Alter 17 Jahre, Größe mittel, Gestalt schlank, kräftig, Haare dung 0 Allerlei Unfälle. Ein sechsähriges Mädchen geriet gestern in der Vogelsangerstraße mit dem Fuß unters Tor eines Fabrikgebaäudes. Beim Zuschlagen des Tores wurden dem Kind drei Zehen abgequetscht.-- Auf ein Laſtfuhrwerk kletterte in der Leyendeckerstraße ein zehnähriger Knabe. Er geriet dabei unter den Wagen und wurde ein großes Stück weit mitgeschleift. Außer starken Hautabschürungen zog er sich einen schweren Oberschenkelbruch zu.-- Ein zwanzigähriger junger Arbeiter geriet in einer Papierfabrik mit der Hand in eine Papierschneidemaschine. Es wurden ihm drei Finger von der Hand glatt weggeschnitten. Die bei den drei Unfällen zu Schaden genommenen wurden ins Bürgerhospital bzw. ins Israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Werkmeisterverband(Bezirksverein Köln-Ehrenfeld) lädt seine Mitglieder zu der am 13. April, abends 8 1/2 Uhr, im Vereinslokale Franz Grote, Thebäertraße 17, stattfindenden Hauptversammlung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Richard Wagner-Konzert veranstaltete gestern nachmittag das Flora-Orchester unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Arthur Wolf in der Flora. Erfreuen sich Wagner-Konzerte an sich schon der besonderen Gunst des Publikums, so bot das diesmalige Programm noch besonderen Anreiz durch Vorführung einiger der seltener gehörten Kompositionen des Bayreuther Meisters, so des Huldigungsmarsches und des Kaisermarsches. In ersterem feiert Wagner seinen fürstlichen Gönner König Ludwig II. von Bayern, mit den kraftvollen Klängen des Kaisermarsches begrüßte er Kaiser Wilhelm den Siegreichen und das neue Deutsche Reich. Gleich diesen Mäschen ist auch das an zweiter Stelle gespielte Siegfried-Idyll eine Gelegenheitskomposition, in der Wagner seiner Freude über die Geburt seines Sohnes Siegfried übertrömenden Ausdruck gibt. Die Siegfried- und Brünnhildemotive des dritten Siegfried-Aktes finden sich hier zu einem Idyll voll der zartesten Poesie zusammen. Warmer Sonnenschein lag auch in der Wiedergabe über diesem herrlichen Stück Wagnerschen Klangzaubers, der sich fortspann in dem anderen um Wagners naturfrischen Waldknaben gewobenen Idyll, dem Waldleben aus dem zweiten Siegfried-Akte. Auch hier blühte und duftete es in den zartesten Orchesterfarben. Wotans Abschied aus der Walküre war im Tempo etwas zu rasch genommen und dynamisch zu wenig schattiert, der Feuerzauber, das Lohengrinvorspiel und die Tonbilder aus Rheingold wurden langschön vorgetragen und verfehlten ihren Eindruck auf das zahlreich erschienene Publikum nicht, das nach jeder Nummer lebhaften Beifall spendete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
