<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Der Kathol. Jünglingsverein St. Marien veranstaltete am vergangenen Sonntag im großen Saale, des Vereinshauses eine von den Mitgliedern und ihren Angehörigen gut besuchte Nikolausfeie- Hr. Präses Kaplan Weißenkels eröffnete und leitete den Abend, der ein schönes Programm in reicher Abwechselung brachte. Da gab's gediegene Vorträge der Musikabteilung unter Leitung des Hrn. Lehrers Müller, flotte Turnervorführungen, gemeinschaftliche Lieder und mehrere Bühnenaufführungen, darunter den vom Vereinsmitgliede G. Witsch verfaßten Schwank: Schusterjunge. Der Vicepräses des Vereins, Hr. Rektor Bützler, wußte viel Interessantes vom Heiligen Mann zu erzählen, der später seine jungen Freunde mit seinen Gaben erfreute. Auch fand uoch eine Verlosung statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kathol. Jünglings- verein St. Joseph ladet seine Mitglieder und deren Angehörige auf kommenden Sonntagabend 7 Uhr zu einer Weihnachtsfeier ins Vereinshaus ein. Außer Vorträgen der Musik- und Gesangsabteilung, Vorführungen der Turner und gemeinschaftlichen Liedern wird das Drama für die Weihnachtszeit in vier Akten von Fr. Donatus Pfanneüller O. F. A. Des Gotteskinder Sieg im Wodanshaine zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gardeverein Köln hatte am verflossenen Freitag seine Monatsversammlung mit einem Familienabend verbunden. Der Ehrenvorſitzende und Vorsitzende, Kamerad Oberinspektor Schneider, brachte nach herzlicher Begrüßung der Erschienenen das Hoch auf den obersten Kriegsherrn aus. Nach Erledigung einiger geschättlicher Angelegenheiten ging man zur geselligen Unterhaltung über. Die von geschulten Können zeugenden prächtigen Gesangs die darbietungen des Frl. Christina Schneider und des Kameraden: Willy Hirth unter Klavierbegleitung des Hrn. Bode fanden dankbare Zuhöverschaft. Reiche Anerkennung erwarben sich die glieder der Kapelle des 24. Pionier-Bataillons, die sich fur Abend in uneigennuützigster Weise zur Ausführung des Koteiles zur Verfügung gestellt hatten. Der Ehrenvorſitzende, Schneider, hielt einen einstündigen sehr interessanten Vortrag Eine Fahrt längst den Küsten des Mittelmeeres. Hr. E niger Caroly begleitete mit vorzüglichen kolorierten Lichtbilder Ausführungen des Redners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Militäbauamt 3, Neubau wechselnden Tages- und Nachlbienst, T200 U.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Erwin Classen aus Nachen, Adolf Varain aus Trier, Philipp Bohßen aus.-Gladbach und Werner Vohs aus Godesberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>s e h g n f u n g umme Es enthält fünf wasserdichte Schotten,  über dem oberen Deck noch ein Promenadendeck in Höhe der Komus Köuns Nachbarschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eil, 13.Dez.1911. Bei einem hiesigen Gastwirt wurde der Nacht zum Dienstag ein Einbruchsdiebſtahl ausgefuhrt. Den Dieben fielen eine Anzahl Kisten Zigarren und Ligaret 15 Flaschen beste Liköre, das in der Thekenschublade sich befind## Wechselgeld und eine Starbüchse mit beträchtlichem Inhalt in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eil, 13.2ez.1911. Die Marianische Jungfrauen-Kongregang hierselbst veranstaltete am Sonntag einen Familiena##### bestehend in Nikolausbescherung und Verlosung. Hr. Reute# richtete herzliche Begrüßungsworte an die überaus zuhurnh schienenen. Zur Verlosung gelangten etwa 120 wertvolle o arbeiten, die von Mitgliedern der Kongregation unentgelt# gefertigt bzw. zur Verfügung gestellt worden waren. Gem schaftliche Lieder sowie die Bescherung durch St. Nikolaus, der seinem Knecht Rupprecht auf einem Esel erschien, san festliche Stimmung. Die Verlosung und die ßende amerikanische Versteigerung ergaben eine u--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eitorf, 12.2ez.1911. Die Bonner Handelskammer 6 Der Volksverein für das katholische Deutschland hau am Sonntag, den 17. d.., vormittags 11 Uhr, im Restaurant Wingen, Lundenburger Allee 90, seine nächste Vertrauens mannerversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarret. Mechten, hielt hier am Mittwoch, den 13. v. M. eine gut be suchte Vertrauensännersitzung ab. Der Vorsitzen#e, pr Hoffranzen, leitete die Versammlung und erstattete den bericht. Der Verein zählt augenblicklich 165 Mitglieder. Weitere Anmeldungen stehen bevor, so daß man hoffen darf, daß im neuen Jahre die Mitgliederzahl auf 200 anwachsen wird. Im verflossenen Jahre fanden mehrere Vertrauensännersitzungen und zwei Bezirksversammlungen statt, in denen neben geschäftlichen Mitteilungen sehr interessante Vorträge gehalten wurden. Fur Anfang Februar nächsten Jahres ist wieder eine Bezirksversammlung mit Vortrag in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wahn, 14.Dez.1911. Oberleutnant Uhl vom Fußartillerie. Regiment 13 in Mühlheim(Baden) ist als Adjutant nach dem hiesigen Schießplatze versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
