<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hiesige katholische Jünglingsverein veranstaltet am Sonntag, den 11. Febr., im Saale des Hru. Meckert einen Unterhaltungsabend, bestehend in Liedern, Musikdarbietungen und Theater. Es wird u. a. aufgeführt: Dein Sohn wird mein Rächer sein, Das Faschingsfest der Rappeltöse, Et Kirmesgeld usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger von Köln-Deutz, Humboldtkolonie und Germberg hielt kürzlich eine Versammlung ab. Nach einer Mitteilung der Stadtverwaltung Köln konnte die Uebernahme der Straßenreinigung von Humboldtkolonie in diesem Jahre noch nicht erfolgen. Doch soll der Wunsch so bald als möglich erfüllt werden. Auch die Anbringung von Orientierungstafeln an den Hauptstrßen, die zur Kolonie hinführen, wurde als nicht unumänglich notwendig abgelehnt, da jeder auf der Straße Auskunft erhalten könne. Die Versammlung beauftragte den Vorstand, weitere Schritte zu unternehmen, damit der nicht gerade schön klingende Name"Huuholdtfolgnse" iu"Kölngremberg" abgeändert werde. Die hiesige Poſtfiliale bedarf einer Erweiterung der Geschäftsstunden. Die Konzession zur Errichtung einer Apotheke ist genehmigt worden. Zu hoffen ist, daß nun auch bald ein Arzt sich hier niederläßt. Die Frage der Konzession zur Errichtung einer Lacksiederei auf dem Grundstücke Rolshoverstraße Nr. 166 wurde vome Handelsministerium zur nochmaligen Verhandlung an eine Kommission verwiesen. Die städtische Verwaltung soll ersucht werden, einen direkten Weg zum neuen Deutzer Friedhof in kürester Zeit zu schaffen. Ferner soll um Plakatsäulen oder Plakattafeln petitionirt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versetzung. Hr. Kaplan Gustav Friedrich Sauer von St. Mechten hierselbst wurde zum Pfarrverwalter der katholischen Pfarrgemeinde in Köln-Niehl ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dassagierflüge zwischen Köln, Düsseldorf und Neuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
