<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416412</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Maria-Himmelfahrt feierte sein 27. Stiftungsfest am verflossenen Sonntag im Tivolisaal durch ein Vokal- und Instrumental-Konzert, nachdem die kirchliche Feier bereits am Bußtag stattgefunden hatte. Nach einigen Orchestervorträgen der Kapelle des Inf. Rats. Nr. 65 führte sich der Chor mit Mozarts Weihe des Gesanges mit Orchester aufs beste ein, vie er auch in den nachfolgenden Liedern von Mendelssohn, Lach ner, Eisermann u. a. sich auf der vollen Höhe seines Könnens zeigte. Das Chormitglied Herr Schilberg fand mit seinen schönen Baritonvorträgen allseitigen Beifall. Die Herren Paffendorf und Braun offenbarten in ihren Klavier- und Harmonium-Vorträgen vollendete Technik. Herr Lehrer W. Langenberg wußte Dichtungen mit feinem Verständnis vorzutragen Der Präses, Herr Pfarrer Rosellen ermunterte in einer Ansprache stteilnehmer zu regem Beitritt in den Chor. In den Kreis der Silber-Jubilare wurden die Herren Frz. Kaiser, Matth. Lint eingereiht, womit der Chor nunmehr 10 aktive Jubilar-Mitglieder zählt. Durch Ueberreichung je eines großen Bildes: die hl. Cäcilia nach Raffael wurden die drei Jubilare gebührend gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Volksverein, Pfarre Mügersdorf, hielt am Sonntag eine große Versammlung ab, die sehr gut besucht war und unter der Leitung des Hrn. Architekten Kieffer einen glänzenden Verlauf nahm. Den Mittelpunkt der Veranstaltung bildete die herrliche Rede des Hru. Franziskanerpaters Gervasius, der"Unsere Gegner" in religioös-sittlicher und politischer Hinsicht zeichnete, aber auch die Mittel angab, womit sie besiegt werden. Reicher Beifall lohnte den Redner. Der übrige Teil des Abends wurde mit Darbietungen ernsten und heiteren Charakters ausgefüllt. Der Männergesangverein Lied und Lust trug in vollendeter Weise einige seiner schönsten mehrstimmigen Chöre vor. Packend wirkte die Rezitation des Hru. Architekten Kieffer aus Wilhelm Tell, erheiternd die Parodie auf dieses Drama von Hrn. Höger. Herr Lennartz erfreute die Versammlung mit seinen plattölschen Vorträgen, während Hr. Hörig in dem lebenden Bilde Der Erzengel Michael dem Grundgedanken der Festrede sichtbaren Ausdruck verlieh. Der Erfolg der Versammlung war die Aufnahme 14 neuer Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein ladet seine Mitglieder zu einer am Freitag, den 1. Dezember, abends 9 Uhr im Restaurant Peters, Kalter Hauptstrße 221 stattfindenden Versammlung mit Vortrag ein. Hr. E. Baack wird das Thema"Die Weltanschauung des Sozialismus" behandeln. Ebenfalls ist eine Vorstandsergänzungswahl vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>## Unfälle. Ins Dreifaltigkeits-Krankenhaus zu Kölnbraunsfeld wurde ein Mann eingebracht, der in dem Odivit-Werke Verletzungen am Arm, Bein und eine Verletzung der großen Schlagader erlitten hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ebenso wurde ein Monteur der Städtischen Straßanbahnen eingeliefert, der von einem Turmwagen gefallen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner fand ein Mann Aufnahme, der vom Rad gestürzt war und sich Verletzungen am Arm zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Einbruchsdiebſtahl wurde in der vergangenen Nacht in einem Fabrikgeschäft an der Venloerstraße verübt. Den Dieben, welche sämtliche Schubladen und Schränke des Bureaus erbrachen fiel nur ein geringer Betrag der Portokasse in die Hände. Verdächtig ist ein Individium, das sich am Abend vorher durch allerlei Ausreden Eingang in die Häuser verschaffte, um dann schleunigst zu verschwinden. In der gleichen Nacht wurde auch in der Gumprechtstraße eingebrochen. Hier hieß der Dieb neben anderem eine Uhr mitgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Einbruchsdiebſtahl wurde in der vergangenen Nacht in einem Fabrikgeschäft an der Venlverstraße verübt. Den Dieben, welche sämtliche Schubladen und Schränke des Bureaus erbrachen fiel nur ein geringer Betrag der Portokasse in die Hände. Verdächtig ist ein Individium, das sich am Abend vorher durch allerlei Ausreden Eingang in die Häuser verschaffte, um dann schleunigst zu verschwinden. In der gleichen Nacht wurde auch in der Gumprechtstraße eingebrochen. Hier hieß der Dieb neben anderem eine Uhr mitgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Geisteskranker. Gestern abend wurde in der Subbelratherstraße ein Arbeiter, der schon wiederholt in der Irrenanstalt war, plötzlich wieder geisteskrank. Er geriet mit einem Hausbewohner in Streit, und als dieser flüchtete, verfolgte er ihn mit einem offenen Messer und mit einem geladenen Revolver. Der Geisteskranke wurde mit Hülfe der Polizei überältigt und zur Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
