<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>416480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>oun huret elis, kersense.c. echel se ui i.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frauen mit Kindern werden nach Silvanstraße 10, Mäinner ausnahmelos nach Nnostraße neben Nr. öübewiesen. Der uuf interkonfessionelle Boden stehende Verein darf und will keine Bevorzugung oder Benachteiligung wegen religioösen oder fischen Bekenntnisses aufkommen lassen. Er hält zur die der katholischen, der evangelischen und der jüdischen konfusion je einen besondern und genügend großen Andachts- zur Verfügung und stellt den Religionsdienern jedes :-kiste den Besuch der Asyleäste frei. Ein direkter oder indirecter Zwang zur Teilnahme an den Andachtsübungen unterbleibt. Wer dem Ampt zur Deckung seiner.seitlich zur Winterzeit sehr sich steigernden Kosten getragene, aber noch gu. erhaltene Kleidungsücke, ausrangierten Mobiliar, Papier uno. #* Brennholz bestellt, Botenbesorgungen, Stundenarbeiten und dergleich, durch wohlanständige Leute der Anstalt erledigen sößt. handelt menschlich und christlich und betätigt sich an seinem Teil ohne Mühe und Kosten mit an dem großen Werke sozialer vereins und des Krieger- und Beteranenvereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>jener Mitglieder der Bundes technisch* Beamten, die damals den Saal verlassen hatten, bei ong, vine,"Berichtigung". Seine Berufung auf ist rechtlich unbegraündet. Aus der Berichtigung .. i2 folgende Mitteilung, die sachliche Berechtigung hat: Bundes der technisch-industriellen Beamten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Antängern aller Parteien zusammen, in Köln in so aus Anhängern der liberalen Parteien und der Fentrumspaurtei. Die Forderung nach feier. Diekzsion wurde * Punsch von Anhängern dieser Parteien vorgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rohes Volk. Sechs bis acht Kerle kamen in der Nacht zum 5 #etamber v. J. vom "Rinkenpfuhl auf die Schaafenstrße. Sie  Dieser Herr wur e do, den"Staßenslegelz", wie der Müilleinter und bombardierten damit die Herren. Zwei der Täter un(gust shasfrafter Fuhrmann zehn Tage Gefängnis. Das Gericht bedauerte, die Täter nicht auch wegen Mißhandlung bestrafen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kaiſerfeier. Wie in früheren Jahren, so wurde auch diesnesentlicher Förderung durch Bürgermeister Algermann tcizsgugg Ka###erreger durch die Kriegervereine verant##rat Auch hoi der dieseährigen Feier, die am Sonntagabend im öherschen Saals vor sich ging, hielt Hr. Algermann vor Beginn der Festlichkeit eine Begrüßungsansprache. Die Gesangvereine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fußballklub Dreußen 1906. Am vergangenen Sonntag *### dan die ersten Mannschaften des Ballspielverins Hladen und des Köluer Iusballute, Preziez i3has Meisterschasfsestsieh der zweitegz. Alexie, gegengez, Poco,.! Gaine eit he, Tas auf dem Spielplatz der Preußen ausgetragene #ar' Rosellen, Tagel., Thieboldsg* Geburten. Johann, v. v, Karl Reosetzgn,, auf dem Rbein# Sterbenäle, Heurig Sieben,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Motor eines Flugapparates gestohlen. Auf dem Flugplatze bei Niehl wurde aus einem Schuppen der Motor eines Flugapparates gestohlen. Der Wert des Motores beläuft sich auf etwa 10000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
