<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohlfahrts- und Heimatpflege. Die Provinzialabtheilung Rheinprovinz des Deutschen Vereins für ländliche Wohlfahrts- und Heimatpflege hielt gestern hier ihre zweite ordentlich Mitgliederversammlung unter Leitung des Vorsitzenden Landrat v. Groote ab, der eine stattliche Zahl Vertreter der Regierungen von Köln, Koblenz und Düsseldorf, darunter als Vertreter des Ober, präsidenten Reg.-Rat v. Danzig(Koblenz) und den Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister(Köln), ferner Vertreter der Handwerk kammer Köln, sonstiger wirtschaftlicher und Wohlfahrtsvereine. begrüßen konnte. Nach dem Geschäftsbericht des Schriftführers Prof. Dr. Wygodzinski zählt der Verein zurzeit 241 Mitglieder und hal im abgelaufenen Jahre viele Ausünfte über Wohlfahrtsangelegenheiten auf dem Lande erteilen können. Zur besseren Orientierung wurde ein Hand- und Adreßbuch für ländliche Wohlfahrtspflege angelegt. Nach der Rechnungslegung be liefen sich die Einnahmen auf 5170 M. und die Ausgaben auf 2742 M. Bei den Ersatzwahlen für den Vorstand wurden an Stelle des verstorbenen Vorsitzenden Comes vom Trier. Bauernverein der jetzige Vorsitzende des letzteren Abg. Wallenborn und an Stelle des nach Berlin verzogenen Frhrn. von Hammersteinbernkastel, Landrat Dr. Peters(Mayen) gewählt. Gegen eine Abänderung des Vertrags mit dem Hauptverein fand sich nichts einzuwenden. Syndikus Dr. Wilden von der Handwerks kammer Düsseldorf hielt seinen Vortrag über das Handwerk auf dem Lande. Als Mittel zur Hebung des Landhandwerks kommen in Betracht eine gute Ausbildung und Schulung der Lehrlinge durch den Meister und die Fortbildungsschulen in Verbindung mit einer entsprechenden Lehrstellenvermittelung die Ablegung der Gesellen- und Meisterprüfung, die Förderung des Kreditwesens und die Durchührung der Organisation des Handwerks in Innungen usw. Ein Zusammenarbeiten von Handwerk und Landwirtschaft auf dem Lande ist für beide Teile von hoher Bedeutung. In der Aussprache über den Vortrag betonte Geheimrat Roms erg die Notwendigkeit, das Fortbildungsschulwesen auf dem Lande besser auszubilden. Wichtig sei es, die ländlichen Handwerker zur Ausbesserung von kleinen Schäden an landwirtschaftlichen Maschinen zu befähigen und dieselben ferner für die Jnstallationsarbeiten bei den Ueberlandzentralen auszubilden. Handwerkskammerpräsident Figge(Köln) empfahl besonders die Ausbildung des Kredit- und Genossenschaftswesens zum Bezug von Fachmaschinen usw. Weiter beteiligten sich an der Aussprache Direktor Dr. Pick von der Landwirtschaftschule zu Cleve, Dr. Zitzen von der Zentralstelle des Volksvereins.-Gladbach, Baugewerksmeister Wolf und Oekonomierat Rey. Landrat Dr. Peters(Mayen) sprach über die Jugendpflege auf dem Lande. Mit der körperlichen Jugendpflege muß die geistige, sittliche und religioöse Ausbildung Hand in Hand gehen. Jeder politische Einschlag in die Jugendpflege sei zu vermeiden. Die Erhaltung der Religion in der Jugend sei wichtiger, als die Jugendbewegung auf dem Lande als ein Kampfmittel gegen die Sozialdemokratie verwerten zu wollen. In der Aussprache wurde besonders die Frage des Bibliothekwesens, der Jugendüsorge, der Gesundheitspflege auf dem Lande usw. angeschnitten. Generaldirektor Dr. Pieper von der Zentralstelle des Volksvereins betonte, daß die religioöse Jugendbewegung ein Gegengewicht gegen die sozialdemokratische Jugendbewegung bilden soll, daher eine gewisse Orientierung über die sozialistischen Ziele geboten sei, damit die vom Lande in die Stadt abwandelnde Jugend die erforderliche Aufklaärung erhält. Von Hauptmann Rieth wurden die Bestrebungen des neuen Bundes"Jungdeutschland" dargelegt. Im Verlauf der Erörterung wurde von Frl. Dr. Baum und v. Carnap bedauert, daß in dem Ministerialerlaßß über die Jugendpflege nicht auch die weibliche Jugendbewegung angeregt worden sei. Letztere dürfe ebenfalls nicht vernachlaässigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seraphisches liebeswerk. Am Sonntag fand im Ainohause unter dem Vorsitze des Hrn. Pfarrer Enshoff von St. Paul die von über 300 Personen besuchte jährliche Versammlung der Beförderer des Seraphischen Liebeswerkes statt, welches es sich bekanntlich zur Aufgabe stellt, gefährdete Kinder einem geordneten Berufe zuzufuühren und ihnen eine gute Erziehung angedeihen zu lassen. Hr. J. B. Schumacher erstattete den Kassenbericht, wonach den Einnahmen von M. 13254 an Beiträgen der Mitglieder sowie M. 701 an Almosen, zusammen M. 13916, an Ausgaben gegenüberstanden die Verpflegungskosten für 180 Kinder und Druckkosten der Vereinsschrift, im ganzen M. 13960. Nachdem dem Kassenührer Entlastung erteilt war, richtete Herr Kaplan Könn als Mitglied des Vorstandes begeisternde Worte an die Versammlung und bat dringend, um weitere Unterstützung und Werbung neuer Mitglieder. Dann zeigte Herr Pastor Enshoff an wirkungsvollen, aus dem Leben gegriffenen Beispielen, wie segensreich das Liebeswerk eingreift, wo die öffentliche Liebestätigkeit versagt, wie notwendig es ist, diese Bestrebungen zu unterstützen angesichts der immer größer werdenden Schwierigkeit, die armen Kinder zu einer geordneten Lebensstellung zu bringen. Die Zentralstelle für das Seraphische Liebeswerk ist im Kloster Mariahilf, Rolandstraße 61, Telephon 2865A. Mitglied wird jeder, der auf die Vereinsschrift abonniert(welche Erwachsenen und zumal auch Kindern eine gute Lektüre bietet). Der Abonnementspreis beträgt nur 10 Pfg. monatlich. Möchten viele dieser Anregung Folge leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand am Montagabend in der dritten Etage eines hiesigen Hauses. Ein des Weges kommender Arbeiter eilte auf den Hülferuf der Frau sofort zur Brandtätte und machte sich an die Löscharbeiten, so daß die Feuerwehr, als sie eintraf, nichts mehr zu tun vorfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein zu Köln-Müngersdors hielt am Sonntag, den 14. Januar seine jährliche Generalversammlung ab. Dem vom Präses des Vereins, Mittelschullehrer Kann, erstatteten Jahresbericht ist zu entnehmen, daß der Verein sammlungen waren durchschnittlich von einem Drittel der Mitglieder besucht. In den abgehaltenen Vorträgen wurden meist staatsrürgerliche Gegenstände behandelt. Der Verein beteiligte sich sehr rege an den kirchlich-religioösen Veranstaltungen. Vom Arbeiterausschusse wurden unter Leitung des Hrn. Hörig vier größere Festversammlungen vorbereitet, das Patronatsfest am 19. März, das Sommerfest im Juli, gemeinsam mit dem Katholischen Volksverein im November einen Volksbildungsabend und am 25. Dezember eine Weihnachtsfeierlichkeit. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Große Karnevalsgesellschaft. Es ist natürlich, wenn jetzt in diesen politisch so erregten Zeitläuften im Narrenreich die politische Satire obenauf ist; es wird auf diesem Gebiete mancherlei geboten: viel Seichtes, wenig Gutes. Es wirkt erquickend, wenn ein Redner einmal etwas Tüchtiges bietet, und so stehen wir nicht an, die Rede des Hrn. Karl Giebmans als das Beste zu bezeichnen, was bis jetzt im Karneval geboten worden ist. Dieser Schwung der Sprache, diese Fülle von Bildern und dieser so kräftige, wahrhaft vaterländische Untertan im Lobe Köuns und des Rheines waren unwiderstehlich und der Beifallssturm, der nach dieser Darbietung am Sonntag durch die Narrenschar brauste, kam von Herzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Obstreste. In der Sülzburgstraße kam gestern nachmittag ein zwölfeähriger Junge durch eine Apfelsinenschale so englücklich zu Fall, daß er einen Armbruch davontrug. Er fand Aufnahme in der Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Quartett-Verein hielt am vergangenen Sonntag seine sehr gut besuchte Jahres-Hauptversammlung, verbunden mit Vorstandswahl ab. Es wurde zum 1. Vorsitzenden Hr. Ferd. Züdorf gewählt; 2. Vorsitzender wurde Hr. Jos. Bär, 1. Kassierer Hr. Wilh. Schäfer, 2. Kassierer Hr. Theo Zimmermann, 1. Schriftführer Hr. Jos. Tholen, 2. Schriftführer Hr. Max Bader, 1. Archivar Hr. Franz Becker, 2. Archivar Hr. Herm. Hunold und Fähnrich Hr. Rud. Thiede. Der Vorsitzende machte bekannt, daß zu dem dieseährigen Wohltätigkeitsfeste zum Besten armer Kommunionkinder am Palmsonntage ganz hervorragende solistische Kräfte gewonnen seien und der Verein auch selber alles aufbieten würde, um das Fest würdig den vorangegangenen zur Seite zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
