<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416410</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Hungersnot in Rußland.(Drahtber.) Im Notstandes gebiet an der Wolga wird die Lage immer trostloser. Die Be völkerung vieler Dörfer hat längst ihr Getreide verzehrt und lebt von Pferde und Hundefleisch und von Baumrinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerüsteinsturz.(Drahte.) Dresden, 27.Okt.1911. Gestern abend stürzte ein von einer Berliner Firma im Innern eines städtischen Gasometers errichtetes Gerüst ein. Mehrere Arbeiter stürzten aus einer Höhe von 15 Meter ab. Ein Arbeiter wurde auf der Stelle getötet, zwei wurden schwer, drei leichter verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Juwelen des Exsulans Abdul Hamid.(Drahte.) Paris, 27.Nov.1911. Heute begann hier die Versteigerung der Kleinodien des früheren Sultans Abdul Hamid. Der Erlös des ersten Tages beziffert sich auf ungefähr drei Millionen Franken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rasensportvereine als liberale Drahtzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der unheimliche Fremdling. Mit Beginn des Winters pflegen die Langfinger ihr gemeingefuährliches Gewerbe wieder mit erhöhtem Eifer aufzunehmen. Daß es wohlorganisierte Banden gibt, die ihre Späher vorausschicken, um die günstigte Gelegenheit auszukundschaften, ist jedem Leser der Großstadtzeitungen bekannt. Am Montag früh wurde in der Nähe des Marienhospitals und der Kirche St. Kunibert ein verdächtiges Individuum beobachtet, wie es Stunde um Stunde dort auf und ab patrouillirte und mit scharfem Blick die Umgebung musterte. Bisweilen holte der Fremde ein Notizbuch aus der Manteltaschen, machte Eintragungen und verbarg das Geschriebene sorglich wieder. Das dauerte, mit kurzen Unterbrechungen, den ganzen Tag. Was Wunder, wenn die Gemüter der Anwohner sich zur Siedehitze erregten. Am nächsten Morgen erschien der verdächtige Mensch gar wieder auf der Bildläche, um seine Beobachtungsätigkeit ungeniert fortzusetzen. Bald war jedem klar: Hier mußte die Polizei einschreiten. Das tat sie auch, und da klärte sich die geheimnisvolle Sache recht friedlich auf. Der"Spion" war ein Angestellter der Stadt, der dort Ermittelungen über den Fuhrwerksverkehr anstellte. Die Straße soll nämlich eventuell neu asphaltiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt hier am Sonntag eine gut besuchte Versammlung unter dem Vorsitz des Hrn. Pfarrers Wisiak ab. Nach Erledigung einiger geschäftlichen Angelegenheiten hielt Hr. J. Mechtig aus Kalk einen Vortrag über das sozialdemokratische Steuerprogramm. Dieses fordere Anschaffung aller indirekten Steuern und Zölle und Befriedigung des gesamten Steuerbedarfs durch eine progressive Einkommenvermögens- und Erbschaftssteuer. Redner weist die Undurchührbarkeit dieser Forderungen im einzelnen nach und beleuchtet zum Schluß das Verhalten der Sozialdemokratie in steuerpolitischer Be ziehung in der Praxis. Der Vortrag wurde mit Beifall aufgenommen. Hr. Lehrer Kann trug eine eigne größere Dichtung Nur ein Zigeunerädchen vor, die ihrem Verfasser dankbare Anerkennung einbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hoher Besuch. Am Samstag besuchte Herr Kardinal und Erzbischof Fischer, nachdem er in Bayenthal die Firmung gespendet hatte, unsere Notkirche und überzeugte sich so persönlich von der hier herrschenden kirchlichen Notlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiterverein sprach am letzten Somstag Hr. Hamacher(Köln-Nippes) über die Reichsversicherungsordnung. Es wurde dann das Programm für die Weihnachtsfeier, die am 17. Dezember abgehalten wird, aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Elisabethkirche. Zu den Ausführungen in Nr. 319 wird uns geschrieben, daß mit den früheren Spenden edelgesinnter Wohltäter im Innern der Kirche folgendes geschaffen worden sei: Zunächst ist zu erwähnen ein Hauptaltar mit einer schönen Kreuzgruppe versehen, und umgeben von einer schönen mosaikartigen Belattung. Zur Rechten des Altars steht eine Holzstatue des h. Joseph mit dem Jesusknaben an der Hand, und zur Linken des Altars steht das Standbild der h. Elisabeth; beide Statuen sinon Künstlerhand verfertigt worden. Schaut sich der Besucher in der Kirche weiter um, dann findet er eine neue Kanzel, einen neue Beichtstuhl, ein schmiedeeisernes Gitter zur Taufkapelle, und vier große und zwei kleine Glasfenster mit gebrannten Darstellungen aus dem Leben der h. Elisabeth und anderer Heiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine monatliche Generalversammlung ab. Nach Erledigung einiger geschättlicher Angelegenheiten wurden sechs neue Mitglieder ausgenommen. Der Präses, Hr. Kaplan Houben, wies auf die Arbeiter-Exerzitien in Viersen und auf den bald beginnenden Unterrichtskurſus hin und lud dringend zur Teilnahme ein. Für die Teilnahme an den Exerzitien wird vom Verein ein Zuschußß gewährt. Der Gesangchor des Vereins trug zur Verschönerung des Abends einige mehrstimmige Lieder vor. Hr. Schulz, Mitglied des Arbeitervereins Köln-Nord hielt einen ausführlichen Vortrag über das Wirken des christlichen Mannes im öffentlichen Leben in religioöser, politischer und wirtschaftlicher Hinsicht. Den beifällig ausgenommenen Ausführungen folgte eine rege Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das kath. Kreuztündnis hielt am Sonntagnachmittag eine Versammlung ab, in welcher eine Ergänzungswahl des Vorstandes stattfand. Zum Vorsitzenden wurde Hr. Kaplan Siemann von St. Agnes(Köln) gewählt, welcher auch die Leitung der Versammlung übernahm. Ferner wurden noch die Herren Kübel, Distelhoff und Marczok in den Vorstand gewählt. Nach eingehender Besprechung wurde beschlossen, die beiden Ortsgruppen Köln-Nord und Köln-Nippes miteinander zu verbinden und abwechselnd alle 14 Tage in Köln-Nord und Köln-Nippes Versammlung abzuhalten. Hierauf hielt Hr. Kaplan Siemann einen längeren Vortrag über die Folgen des übermäßigen Alkoholgenusses. Nachdem noch verschiedene Vertrauensännerbezirke eingeteilt waren, fand eine gemütliche Unterhaltung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ahnestürzt. Gestern nachmittag stürzte in einer Fabrik ein Arbeiter von einer Mauer und erlitt schwere Brustquetschungen. Mittels Krankenwagen brachte man ihn ins Vinzenzhofpital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
