<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>416440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stenographenvereinigung Gabelsberger hierselbst feierte kürzlich mit ihren jüngeren Schülern im kath. Vereinshauses das dieseährige Stiftungsfest. Das Programm wurde unter Leitung der Herren Otto Lempertz und Herbert Vidal von 62 Mitwirkenden mit großem Geschick erledigt. Hr. Rektor Bicker hielt eine Begrüßungsansprache, in der er besonders dem Hrn. Msgr. Pfarrer van Gils für sein Erscheinen dankte und dem Verein für die erfolgreiche Bildung und Pflege der Jugend anerkennende Worte zollte. Hr. Dr. Bresemann hielt einen interessanten Vortrag über seine Tätigkeit als langeähriger Stenograph und über die Verwendung der Stenographie im Telephon und Zeitungsdienst. Der Vorsitzende dankte allen, die an den Erfolgen des Vereinsjahres 1911 und an dem schönen Verlauf des Festes teilhaben und gab kund, daß 44 Schülern für gute Leistungen Preise zuerkannt worden scen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hiesige Dilettanten-Bund veranstaltet am zweiten Weihnachtstage eine theatralische Abendunterhaltung, in der das preisgekrönte Schauspiel in fünf Aufzügen: Robert der Teufel, oder Schuld und Sühne zur Aufführung gelangt. Der andere Teil des Abends wird durch humoristische Darbietungen sowie durch Vorträge des hiesigen Musikvereins Akkordia ausgefüllt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein hält am 27. d. M. Weihnachtsfeier und zwar, da der Saal gegen 7 Uhr frei sein muß, schon um 4 Uhr. Durch Mitwirkung bedeutender Kräfte ist für ein schönes Programm gesorgt.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. In einer Fabrik wurde gestern in dem Bureau eines Meisters eingebrochen und dort die zur Löhnung bereitgelegten 3000 M. gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferd mit Wagen gestohlen. Gestern abend wurde an einer Wirtschaft ein Pferd mit Fuhrwerk im Werte von 1000 Mark entführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
