<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Die schwere Bespannungsabteilung des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 begibt sich heute mittels Sonderzug nach Koblenz zu einer vieröchigen Fahrübung beim 2. Bataillon des Schleswig-Holsteinschen Fußartillerie-Regiments Nr. 9 in Ehrenbreitstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stelle zu besetzen: Kaiserliche Oberpostdirektion, Aachen, Postschaffner, 1100., Königl. Eisenbahndirektion Starbücken 3 Bureaudiener, 1200 bis 1700., Dudweiler, Landkreis Saarbrücken, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1400., Geilenkirchen, Gefängnis, Gefangenärter, 450 M. jährlich bei freier Dienstwohnung. Bei den Gerichten des Großherzogtums Oldenburg, Gerichtsaktuargehilfe, 1850 bis 3150., Trier, Oberbürgermeisteramt, Schuldiener, 1100 bis 1600., Wald bröl, Amtsgericht, Kanzleigehilfe, 110 bis 120 M. monatlich bei einem Anfangsschreiblohnsatze von 8 Pfg. für die Seite, Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger 1100 bis 1400 Mark Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rükreisende italienische Arbeiter. In der Nacht zum Freitag trafen über 200 italienische Arbeiter, von London über Rotterdam kommend, gegen 1 Uhr mit einem Sonderzuge auf dem Hauptbahnhof ein, die nach kurzem Aufenthalt, ebenfalls mittels Sonderzuge, nach Italien weiterbefoördert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Schwindler in die Hände gefallen sind mehrere Anwohner der Engelbertstraße. In mehreren Häusern erschien vorgestern ein gut gekleideter unbekannter Mensch und stellte sich als der neue Häuserverwalter vor. prärentierte eine gefälachte Quittung des Häuserbesitzers und ließ sich von den Hausbewohnern die Miete für den Monat Februar bezahlen. Der Schwindler hat mehrere Hundert Mark erbeutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zentrumshaß. Unter dieser Ueberschrift wurde im Kölner Local-Anzeiger berichtet, daß ein hier wohnender Dr. H. seinen bisherigen Milchlieferanten hoyfottierte, weil er Zentrum gewählt hatte. Um Verwechslungen zu vermeiden, wurde von uns auf Bitten der beiden hiesigen Aerzte später noch festgestellt, daß der betreffende Dr. H. nicht Arzt sei. Diese klare Feststellung hat merkwürdigerweise den Aerzten Dr. Halbfass-- dieser hatte sich vorher bei einer telephonischen Unterredung mit der Form unserer Feststellung einverstanden erklärt-- und Dr. Hoffmann in Klettenberg nicht genügt und sie richten gegen unser Blatt einen Angriff im Stadt-Anzeiger unter sichtlicher Freude der Redaktion dieses "liberalen" Blattes, das den Angriff noch seinerseits breitspurig behandelt. Unsere loyale Feststellung war für jedermann klar. Ein sachlicher Grund zu dieser Form der Veröffentlichung der beiden Aerzte lag nicht vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei verhaftete einen Einwohner von der Luxemburgerstraße; der Verhaftete ist beschuldigt, mit zwei anderen Männern vor einiger Zeit in Euskirchen einen alten Rentner nachts im Bett überfallen und eines größeren Geldbetrags beraubt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Bahntärter Peter neues von hier ist bei seinem Uebertritt in den Ruhestand das Allgem. Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Ruhestand. Dem Königl. Kassenvorsteher Michael Schmitz, der am 1. Februar in den Ruhestand getreten ist, wurde gestern durch den Herrn Eisenbahn-Direktions-Präsidenten Martini der Königl. Kronenorden 4. Klasse überreicht. Mit ihm scheidet ein verdienter Beamte, der durch seine Zuvorkommenheit im Verkehr mit dein Publikum wohl vielen bekannt geworden ist, aus dem aktiven Dienste. Schmitz ist geborener Kölner; er war 1869 in den Eisenbahndienst der damaligen Rheinischen Eisenbahngesellschaft getreten. Während des Feldzuges 1870/71 war er als Telegraphist und von 1872 bis 1876 als Assistent bei der Geväckabfertigungsstelle Hauptbahnhof Köln beschäftigt. Vom Jahre 1877 bis 1899 war er Vorsteher der Fahrkartenansgabe und Gepäckabfertigung im Hotel du Nord und bis zu seiner Pensionierung bei der Fahrkartenausgabe Köln-Hauptbahnhof tätig. Dem verdienten Beamten möge ein recht langer und sonniger Lebensabend beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wohltätigkeitsaufführung. Bei Gelegenheit der St. Brigidafeier wird der Cäcilienchor der Pfarre Köln-Bockletünd am Sonntag, den 4. Febr., nachmittags 6 Uhr, im Saale des Hru. Hilarius Dickopf, Grevenbroicherstr., eine Wohltätigkeitsaufführung veranstalten, bestehend aus mehreren vierstimmigen Männerchören und einigen theatralischen Darbietungen. Der Erlös soll zu einer Renovierung des St. Brigidaaltares der Pfarrkirche verwandt werden. P. Strecker, der Feſtprediger der Oktav, wird auch bei dieser weltlichen Feier eine Ansprache halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kaisersgeburtstagsfeier. Wie alleährlich versammelten sich Samstagabend eine größere Anzahl angesehener hiesiger Bürger im Nippeser Treppchen bei einem Festessen zur Feier des Kaisersgeburtstages. In beredter Weise schilderte Hr. Gymnasiallehrer Vornewaiser die gegenwärtigen politischen Verhältnisse. Patriotische Betätigung verbunden mit christlichem Sinn werden imstande sein, den so stark anwachsenden innern Feind mit Erfolg zu bekämpfen. Nach der offiziellen Feier hielt die Fidelitas die Feigäste noch mehrere Stunden zusammen. Die Herren Klares und Theiner, beide mit guter Stimme und Schule ausgestattet, unterhielten durch gesangliche Darbietungen patriotischen und heiteren Inhaltes. Die Lachmuskeln aller wurden besonders durch die Herren Jean Schäfer und Humorist Kremer in Tätigkeit gebracht. Ta auch Küche und Keller der Wirtin Frau Wwe. am Zehnhoff hervorragendes boten, so nahm die Feier den denkbar schönsten Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Windthorstbund hierselbst veranstaltet morgen(Sonntag) abend 6 Uhr im großen Saale der katholischen Bürgergesellschaft, eine Windthorst-Gedächtnisfeier. Hr. Stadtverordneter Oberlehrer Dr. A. Maier wird sprechen über: Windthorst und seine Bedeutung für unsere Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Alt-Köln. Am Mittwoch, den 7. ds., veranstaltet verein Alt-Köln in den Sälen der Bürgergesellschaft ein Historisches Maskenfest, das, nach den Vorbereitungen zu schließen, aus dem Rahmen der üblichen Maskenball-Festlichkeiten heraustreten wird Die Zeit von 1790 bis 1830 ist dem Feste in bezug auf Kostüm und Aufführungen zugrunde gelegt. Das Leben und Treiber der früheren Stadtsoldaten vulgo Kösche Funke, Theaterschmien der alten Zeit. die Wiedererstehung des Kölner Karnevals bei reichen Stoff zur Unterhaltung für diejenigen, die das Tanzbein nicht schwingen wollen. Der Verein hat keine Mühe gescheut, alle möglichst historisch zu gestalten. Wir verweisen auf das heutig Inserat. Die Besucher mögen sich vorher mit Eintrittskarten veithen, da keine Abendkasse stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
