<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416401</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Badeanstalt. Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Eyrenseld hat an den Oberbürgermeister eine Eingabe gerichtet, in der er sich mit dem Tarif für die Badeanstalt beschäftigt. Die Eingabe deckt sich im wesentlichen mit den vom Kölner Local-Anzeiger bereits in Nr. 315 vom 15. November erhobenen Forderungen; in der Eingabe heißt es u..: Will die Verwaltung eine, den hohen Anlagen und Betriebskosten einigermaßen entsprechende Frequenz herbeiühren, so dürfte es geboten erscheinen, die amtlichen Preise auf mindestens die gleiche Hohe des Tarifs des Badehauses in der Fleischmengergasse zu stellen. Das Interesse des kleineren mittleren Burger- und Arbeiterstandes, der hier in Ehrenfeld vorherrscht, gebietet es, demselben die Wohltaten der städtischen Gesundheitseinrichtungen auf die möglichst billigste Weise zugangbar zu machen, weshalb wir uns erlauben, den Antrag zu steilen, den Tarif für das Aehrenfelder Bad auf mindestens denjenigen des Bades in der Fleischmengergasse festsetzen zu wollen. Ferner bitten wir, den Männern das Volksbad, welches nur Samstagsnachmittags von 6 Uhr ab diesen reserviert ist, auch des Sonnlagsvormittags von 10 bis 1 Uhr zur Verfügung zu stellen, da die sehr große Anzahl unserer Fabrikarbeiter und Hanowerter nicht immer Zeit finden wird, in den paar Stunden des Samstagabend das Volksbad benutzen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Besten eines neuen Hochaltars in der St. Josephskirche wird ein Stuhlkonzert im Börsensaale des Schlachtund Viehhofes am Buß- und Bettage(22. Nov.), abends 7 Uhr, veranstaltet von einer großen Anzahl von Mitgliedern des Kölner Mlannergesanavereins unter persönlicher Leitung des Königlichen Musikdirektors Hrn. Professor Joseph Schwartz unter Mitwirkung von Frau Rechtsanwalt Holznagel-Scheve(Sopran) und des aktiven Mitgliedes des Kölner Männergesangvereins Herrn Willy Dicks(Barton). Es gelangen zum Vortrag: zwei Chöre mit Klavierbegleitung(der 123. Psalm von Schubert und Die Sommernacht von Heuser), das Morgenlied von Rietz, der Pilgerchor aus dem Tannhauser und mehrere Volkslieder. Unter den Slogesängen befinden sich Lieder von Wagner, Schubert, Schumann, Max Bruch und Richard Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln. 18.Nov.1911.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Schmalz amerikanisches, in Kübeln von 25 Kil., MI. 109.00-112,00, do. in Fässern von 50 Kil. 108.00-112,00, alles die 100 Kil, am Köln, 18.Nov.1911.(Eigenbericht der Köln, Volksztg.) Getrocknete Früchte, Apfelringe 103,00-106,00, Rosinen, Elem-, 85.00 bis 100,00."Sultanin- 115,00 140,00: Korinthen, Choice Amalias62,00-64.00, do. kleinbeerige 65.00 70 00: Andern, Ia. susse Bari222,00 225,00, Prinzess- 190,00-200,00, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 17. d. M. wird der zehn Jahre alte Schüler Georg Urbach, Leyendeckerstraße 16, vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuss, 20.Nov.1911. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rüböl 100 Kil,(ohne Fasse, beim Kauf von 400 Ztr. M. 66.00, beim Kauf von 100 Ztr. aber M. 65.50, mit Fass M. 3,00 die 100 Kil. mehr. Gereinigtes Oel M..00 teurer. Rübuchen, bei Abnahmen von 10000 All. M. 108.00 die 1000 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
