<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416462</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberlassung von Schreberärten am Arme. Ueber den Versuch, in Köln an Arme Schreberärten zur Bewirtschaftung abzugeben, ist zu berichten: Es waren s. Z. im Verwaltungsbezirk städtischen Gartenverwaltung als gelungen bezeichnet werden. Im Frühjahr ließ die Gartenverwaltung auf unsere Rechnung Saatgut, Pflanzen und Dünger verteilen, und zwar für jeden Garten 15 Pfd. frühe Saatkartoffeln, 20 Pfd. späte Sorte, 1/2 Pfd. Saaterbsen, Pfd. Bohnen, 10 Gramm Möhren, 10 Gramm Salat, 5 Gramm itlauch, 5 Gramm Sellerie, 5 Gramm Melde, 5 Gramm Zwiebel usw. Außeadem wurden Pflanzen bon Rot- und Weißkohl, Kohlrabi, Salat usw. abgegeben und ferner im Spätsommer Pflanzen von Winterkohl verteilt. Bei Verteilung des Saatgut und der Pflanzen sind die Garteninhaber über die Verwendung und Behandlung der Pflanzen beiert worden. Auch konnten sie von einem Gärtner, der regelmäßig an einem bestimmten Tage im Garten anwesend war, Auskam erhalten. Der Gartendirector berichtet über die Einrichtung Die Gärten werden von den einzelnen Garteninhabern schieden gehalten, dem entsprechend fällt natürlich auch der verschieden aus. Eine gute Kartoffelernte hat aber jeder eeninhaber gemacht. Die Haltung des Gartens richtet sich anders nach der Zeit und nach den Arbeitskraäften, die die Familie auf den Garten verwenden kann. Auch ist es sehr hnlich, ob die Leute früher bereits Gartenarbeit ausgeführt der nicht. Einige Gärten sind sehr gut gehalten und geben abern eine recht gute Unterstützung. Aber auch die andern jnhaber werden durch Belassung der Gärten in vorteilhafter unterstützt. Wenn auch die Barunterstützungen jetzt nur ermäßigt werden könnten, so ist der Vorteil aus dem Garten ein großer und kann m. E. eine andere Arbeiterfamilie nicht diejenge an gesunder Gemüsenahrung kaufen, die ein mittelbewirtschafteter Garten der einzelnen Familie abwirft. Kanalbautosten. Die Beitragspflicht der Anlieger der Bonner zu den Straßenherstellungskosten beschäftigte das Oberversgericht. Die städtische Verwaltung Köln hatte den Schreiner- c r. zu Köln-Arnoldsöhe, der im Jahre 1899 auf seinem in an der Bonnerstraße ein Haus errichtet hat, auf Grund Orlestatuts vom 13. Mai 1890 zu Kanalbaukosten herangezogen. te, grundsätzlich nicht beitragspflichtig zu sein, weil die traße keine neue, sondern eine zur Zeit des Inkrafttretens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ortsstatut im Jahre 1876"schon vorhandene" im Sinne dess 15 des Fluchtliniengesetzes sei. Sein ich gegen die Heranziehung hatte jedoch keinen Ersolg; darauf 2. Jichurg der 1. Klasse 22c. Kgl. Preuß. Costerse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>m 12. und 13. Januar 1912.) Nur die Gewinne über 50 Mk. sind den betreffenden Nummern in Klammern beigeügt. Ohne Gewähr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>jede ge ogen Nummer sind wei gleich hohe Gewinne gefallen, und war am dee Lose gleicher Nummer in den beiden Abteilungen 1 und II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hühnerdiebstahl. In der Ottostraße wurde ein Hühnerstall erbrochen; 20 Hühner wurden an Ort und Stelle abgeschlachtet und gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein neuer Stadtteil. Man schreibt uns: Gelegentlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
