<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>416475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Schwindler stellte sich in Abwesenheit des Mannes in einer hiesigen Familie als Schreinermeister B. vor. Er sei mit dem Manne gut befreundet. Zum Beweise dessen nannte er Vereinstäuser und Personen, mit denen er gleich dem Manne Verkehr habe. Da er in der Nähe in einem Bau arbeite und er kein Geld bei sich habe, um einige Meter Leisten, die er benötige, kaufen zu können, erbat sich der Gauner leihweise einen Geldbetrag. Als Pfand hinterliessß er Hammer und Zange, die wahrscheinlich auch gestohlen oder erschwindelt sind. Der Gauner ist etwa 30 Jahre alt, von großer, kräftiger Statur und spricht Frankfurter Dialekt. Es handelt sich wahrscheinlich um eine Person, die schon mehrfach in Köln Schwindel-Gastrollen gegeben hat. Windthorstündler und christliche Gewerkſchaftler seien insbesondere vor dem Gauner gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rosenmontagszug 1912 ist entworfen vom Maler Henry Recker nach der Idee des Präsidenten der Großen Karnevalsgesellschaft, Hrn. Gerhard Becker: Die Staaten und Städte begrüßen die Metropole Colonia und den Prinzen Karneval. Der Zug wird die folgenden Straßen passieren: Neumarkt(Ostseite), Neumarkt(Süseite), Laach, Marsilstein, Apostelnkloster, Apostelnstrße Breitestrße, Richmodstrße, Schildergasse, Hohestrße(links), Obenmarspforten, Alter Markt(rund), Unter Käster, Heumarkt, Salzbüchel, Malumühle, Mühlenbach, Hohepforte, Hohestrße, Am Hof, Domkloster, Domhof, Wallrafsplatz, Rechtschule, Drususgasse, Breitestrße, Apostelnstrße, Neumarkt(Schluß).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deteranenebrung. Der Kommandeur des 6. Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 68 in Koblenz, Oberst Stumpff, veröffentlicht folgenden Nachruf, der rühmlich den innigen Zusammenhang der jungen Soldatengeneration mit den Veteranen der großen Kriege beweist:"Am 16. Januar 1912 verschied in Köln nach längerem Leiden der Kassierer des Zoologischen Gartens, ehemals Musketier der 1. Kompagnie des Regiments, Dr. Kaspar Wolfsarten. Ein Mitämpfer aus großer Zeit ist mit dem Verstorbenen von uns gegangen, ein Mann, der in Krieg und Frieden seinem Regiment unverbruüchlich die Treue gehalten hat. Nachdem er sich vor Metz das Eiserne Kreuz 2. Klasse erworben, wurde er für sein trotz dreifacher Verwundung tapferes, zähes Ausharren in dem Gefecht von Sapignies mit dem Eisernen Kreuz 1. Klasse ausgezeichnet. Das Andenken an diesen heldenütigen Mann wird in der Geschichte des Regiments unvergessen fortleben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Hr. Christian Meyer ist von der Fürstin zu Waldeck und Pyrmont zum Hoflieferanten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfallen? In der Goltsteinstraße wurde in der vergangenen Nacht ein Mann aus der Weißbüttengasse in schwerverletzte Zustande bewußtlos und blutübertrömt von einem Schutzmann aufgefunden. Der Mann war vermutlich überfallen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit feiert am 3. März d. J. das an der Guilleaumestraße 28 wohnende Ehepaar Heinrich Schöndert und Elisabeth geb. Klefisch. Der Jubilar, welcher schon längere Zeit arbeitsundähig ist, ist Mitämpfer der Kriege 1864, 1866 und 1870--71 und steht im 76. Lebensjahre, seine Frau ist 78 Jahre alt. Das Jubelpaar erfreut sich großer Beliebtheit seitens der Eetgdggbehgggauunaarrgaselhueg Heeagrhge] Theater: Opernhaus: Die Afrikanerin, 7, Schauspielhaus: Das Kätlichen von Heilbronn oder Die Feuerprobe, 3 Onkel Bräcig, 7. deutsches Theater: Madame sans Genc, 3, Erziehen zur Ehe. Lottchens Geburtstag, 8 Metropol-Theater: Die Fledermaus. 3 1/2 , Wir tanzen durchs Leben. 8, Colosseum(Millowitsc-Theater); Matinee: Die knnsperige Witwe, 11 1/2 . Kösche Bummler, 4 und Uhr, Cantans Panoptikum: Spezialitiiten-Vorstellungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 26.Jan.1912. Weizen, inländischer M. 21,00--21.50, ausländischer, M. 23.25-24,60; Roggen, inländischer, M. 19.50-19.65. ausländischer, M. 20,90-n: Hafer, inländischer, M. 19,75-20.25, ausländischer. M. 20,00-21,00; Futtergerſte, M. 17,75 18,00: Mais, grober. M. 17.60--17.80, mittel, M. 17,60-17.80, Cinquantino M. 18.70 19.00, Weizenmehl. 000 M. 29.50, Roggenmehl, 0 mit Sack M. 26,75-27,25, Kleie mit Sack M. 12.90-15.10, Grand mit Sack M. 12.50 13.00, Bollmchi mit Sack M. 14,25-16.25, Palmkuchen mit Sack M. 15.90-16,90, Leinmehl mit Sack M. 21,40 21,60, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 16,40. Biertreber mit Sack M. 14.50-15.00, Trockenschnitzel mit Sack M. 14,25, Zuckerschnitzel mit Sack M. 16,50-17,00, alles die 100 Kil. Ohne besondere Anregung und bei unveränderten Preisen verlief das Geschäft an der heutigen Fruchtböre ruhig. Die Käufer verhielten sich abwartend, und so kam es zu nur kleinen Umsetzen. Futtermittel waren bei kleinem Geschäft fest. Mehl unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 27. Jan. 1912, Rüböl in Partien von 5000 Kil. 70,00ß Mai 67,00b, 66.500</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neuss, 27. Jan. 1912. Raps, I. Sorte M. 30.00, 2. Sorte M. 29.00 Veel.29,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neuss, 26. Jan. 1912. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rüböl, 100 Kil. ohne Fass, beim Kauf von 400 Ztr. M. 67.00, beim Kauf von 100 Ztr. aber M. 67.50, mit Fass M. 3,00 die 100 Kir. mehr. Gereinigtes Oel M. 3,00 enger. Rübuchen, bei Abnahme von 10000 Kul. M. 115,00 die 1000 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>21.20 " 20.20 M. 19.60 " 18.60 " 19.70 " 18 70 " 15.40 Kartoffeln, M..50--4,00 die 50 Kilo Heu, M. 4,50--5,00""" Luzernerhen..50--6,00 Krummstroh M. 20,00 dies00 Kilo Breitdruschstroh" 22.00"""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
