<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416436</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wie kann der Karneval gebessert werden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Einspruchversammlung gegen die in der Stadtverordnetenversammlung vom 7. d. M. beschlossene gänzliche Einstellung des Straßenbahnbetriebes auf dem Deutschen Ring fand am Mittwochabend statt. Hr. Rechtsanwalt Dr. Bina verlas ein Schreiben des Oberbürgermeisters, worin es heißt, daß diese Strecke(Linie 12) bisher derart schlecht besetzt gewesen, daß der Betrieb dieser Teilstrecke sich nicht lohnte. Nach lebhafter Aussprache gelangte eine Entschliefßung einstimmig zur Annahme, worin die Anwohner des Deutschen Ringes und der angrenzenden Straßen gegen die Einstellung der in Frage kommenden Strecke energisch protestierten. Hierauf beschlossß man einen Bezirksverein zu gründen, in dem alle Angelegenheiten dieses Stadtteils beraten werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln im Reichsetat. Aus dem Reichshaushaltsetat für 1912 geht hervor, daß auch diesmal wieder für den Ausbau der austelle der alten Umwallung tretenden neuen Befestigungen größere Summen gefordert werden. Der Etat der Telegraphenverwaltung sieht für Köln den Grunderwerb und Neubau für die Oberpostdirektion und den Umbau und Erweiterungsbau (zweiter Abschnitt) für das Postscheckamt vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Drei Spieltöllen aufgehoben. Der Kriminalpolizei gelang es, in der vergangenen Nacht drei Spieltöllen hintereinander aufzuheben und zwar eine in der Pfeilstrße, die zweite in einem Privathause und die dritte in einer Wirtschaft in der Liebigstraße. Ueberall gelanges der Kriminalpolizei mehrere Personen, welche fliehen wollten, festzunehmen und ihre Personalien festzustellen. Bedeutende, Geldbeträge wurden beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferd und Wagen gestohlen. Auf dem Neuhöherweg wurden einem Bierkutscher Pferd mit Wagen und Bier gestohlen, während er für wenige Augenblicke abwesend war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Sonntag, den 17. d.., fand im Restaurant Wingen die letzte Vertrauensännerversammlung dieses Jahres statt, die fast vollzählig besucht war. Der Jahres- und Kassenbericht, der zunächst erstattet wurde, ergab ein Bild erfreulicher Weiterentwickelung des großen Vereins. Der Geschäftsührer sprach allen Mitarbeitern, besonders dem Vorstande und den Vertrauensännern für die im letzen Jahre bewiesene Opferwilligkeit herzlichen Dank aus und hob mit besonderer Genugtuung das friedliche und harmonische, nicht durch die geringste Uneinigkeit getrübte Zusammenarbeiten so vieler Vertrauensänner hervor. Sodann machte der Vorsitzende bekannt, daß der für Weihnachten vorgesehene Volksbildungsabend"Weihnachten" am Donnerstag, den 28. Dez., im Wilhelmsaale stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im städtischen Kindergarten des Schulhauses an der Usingerstraße, hierselbst, fand am Mittwoch unter Leitung von Frl. Bliersbach eine große Weihnachtsbeſcherung statt, die überaus stimmungsvoll verlief. Nach Aufführung eines Weihnachtsfestspiele durch die Kleinen erhielt jedes der Kinder Spielzeug und Backwaren als Christgeschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das seltene Feu der goldenen Hochzeit feiern heute die Eheleute Heinrich Henke, Esserstraße 1, hierselbst. Der Jubelbräutigam zählt 75, die Jubelbraut 80 Jahre. Die beiden beliebten Leute erfreuen sich der besten Gesundheit und seltener Geistesfrische. Hr. Henke ist Inhaber der Kriegsdenkmünzen von 1866 und 1870, der Zentenardenkmünze und des Allgemeinen Ehrenzeichens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Naturdenkmalpflege im Regierungsbezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Greens Kölner Adreßbuch für 1912 ist mit gewohnter Pünktlichkeit erschienen und hat im wesentlichen die bisherige Ausstattung und Einteilung behalten; jedoch fallen gleich mehrere wesentliche Neuerungen auf. Die Trennung der Telephonanschlüsse in A und-Anschlaüsse ist durchgefuührt. Die Fernsprechnummern sind jetzt auch im Gewerbe-Verzeichnis(IV. Teil) angegeben, was sich als besonders wertvoll für die Geschäftswelt erweisen wird. Im ersten Teil ist u. a. dem Schulwesen besondere Aufmerksamkeit geschenkt, indem sowohl die Schulgeldsätze vermerkt sind, wi namentlich auch die"Berechtigungen", welche durch den Besuch der höheren Schulen erworben werden, in ausführlicher Weise dargelegt sind. Gerade dies ist eine sehr dankenswerte Ergänzung, da in Elternkreisen vielfach völlige Unklarheit hierüber herrscht, bezügliche Auskunft nun aber jedem ohne weiteres zugänglich ist. Bei den Truppenteilen ist das ganze Offizierkorps aufgeführt. Die statistischen Angaben umfassen diesmal vier Seiten mit einer Fülle von interessantem Material. So ersehen wir z.., daß das Gesamteinkommen aller im Jahre 1910 in Köln Besteuerten 215 964 399., das Vermögen derselben im Jahre 1911 fast drei Milliarden betrug, während die Zahl der mehr als eine Million Besitzenden auf 346 gestiegen ist. Unter Steuerwesen finden wir auch die neue Reichszuwachssteuer aufgeführt. Der neubearbeitet große Stadtplan zeigt u. a. die neuen Parks in Ehrenfeld und Radertal, sowie die Gestaltung der neuen Bahnhof- und Postanlagen in Deutz. Die 1912er Ausgabe rechtfertigt wiederum den guten Namen, den das Grevensche Adreßbuch seit langem hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein St. Joseph hatte auf vergangenen Sonntag seine Mitglieder und deren Angehörige zu einer Weihnachtsfeier ins Vereinshaus eingeladen. In seiner Ansprache wies Hr. Präses Kaplan Linden auf die hohe Bedeutung des Weihnachtsfestes hin und forderte zum treuen Festhalten am Vereine auf. Die übrigen Nummern des gediegenen Programms wurden von den einzelnen Abteilungen bestritten. Die Gesangsabteilung bot Weihnachtslieder für vierstimmigen Männerchor und gemischten Chor; ihr Leiter, Hr. Hauptlehrer Rechmann dirigierte auch die Musikabteilung. Hr. Lehrer Hillige stellte mit seinen Turnern hübsche Marmorgruppen. Den Höhenpunkt des Abends bildete das Drama für die Weihnachtszeit in vier Akten von Fr. Donatus Pfanneüller O. F..: des Gotteskinder Sieg im Wodanshaine, das von der Theaterabteilung unter Leitung des Hrn. Vicepräses, Rektor Maiß zu glänzender Aufführung gebracht wurde.-- Der Katholische Arbeiterverein hielt am Sonntag eine Versammlung im Vereinshauses ab. Der Schriftführer des Vereins, Hr. G. Mechtig, hielt einen Vortrag über die radikale Republik, das Ideal der Sozialdemokratie. Hr. Präses Kaplan Fröls forderte zu zahlreicher Beteiligung an der gemeinschaftlichen h. Weihnachtskommunion am zweiten Weihnachtstage und an der Weihnachtsfeier am Neujahrstage auf. Auch brachte er die Aufklaärungs- und Bildungsabende in empfehlende Erinnerung, die jeden Donnerstag stattfinden und zu denen auch die Frauen eingeladen sind. Eine Anzahl Herren wurde als Vertrauensänner gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hierselbst trat am vergangenen Sonntag mit seiner Weihnachtsfeier zum ersten Male an die Oeffentlichkeit und hatte damit einen schönen Erfolg zu verzeichnen. Hr. Pater Gervasius hielt die Festrede und wies darin auf die hohen Ziele und Bestrebungen des Vereins hin. Der Pfarr-Cäcilienverein Raderthal trug unter Leitung seines Dirigenten, Hrn Karl Becker einige Lieder mit gutem Verständnis vor. Vielen Anklang fanden die Solivorträge der Herren Tenoristen Jakob Schmitz und Baritoniſten Heinr. Rosche. Das von Mitgliedern aufgeführte Theatersück Das Vaterunser wurde flott gespielt und fand lebhaften Beifall, ebenso die humoristischen Vorträge einiger Mitglieder. Die Hansemannsche Kapelle füllte den übrigen Teil des reichhaltigen Programms aus. Eine zum Besten des Fahnenfonds veranstaltete Tellersammlung ergab den Betrag von 30 M. Der Präses des Vereins, Hr. Rektor Füchtjohann, erhöhte durch eine humorvolle Ansprache die gemütliche Stimmung um ein bedeutendes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Allgemeine Arbeitsnachweis und die übrigen im Wohlfahrtshaus der Stadt Köln untergebrachten Einrichtungen, 2. B. die Abteilungen für das weibliche Hauspersonal, für Gastwirtsgewerbe, für kaufmänn. Angestellte, für Wohnungsnachweis und die beiden Versicherungskassen gegen Arbeits- und Stellenlosigkeit sind an beiden Weihnachtstagen geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Schöffengerichtssäle im Justizgesäude am Appellhof sind bald fertiggestellt. Die Einrichtung ist nach dem Muster der Strafkammeräle gestaltet. Die Zugänge für das Publikum finden von außen, direkt von der Straße statt. Die Treppen zu den einzelnen Stockwerken sind für Zuhörer und Gefangene übereinander gebaut, aber so, daß völlige Trennung gewährleistet ist. Die Säle erscheinen einfach aber gediegen gehalten und bilden wohlthuenden Gegensatz gegen die vorsündflutlichen Einrichtungen in der Rhein-,Glocken- und Streitzeuggasse. Die Gefangenenäume sind jetzt direkt an die Ausladeſtelle im Hof verlegt. Die alten Zellen sind ihrer eisenbeschlagenen Türen entledigt worden. Helle, freundliche Zimmer sind's wieder mit lichten Tapeten, und die zahllosen Stoßseufzer und die Grüße, die in die Wände eingekratzt waren, damit Eingeweihte sie vermitteln sollten, sind verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Seinen verletzungen erlegen ist gestern im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
