<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sie stellen sich dar als vornehme Herrensitze, und dem Architekten Schulze-Naumburg) haben bei ihrer Gestaltung zweifellos die Palais vorgeschwebt, die der reiche Adel im Winter in den seinen Besitztümern benachbarten großen Städten zu beziehen pflegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wer nicht hören will. An einen Bierwagen hing sich auf dem Mühlenbach ein zehn Jahre alter Knabe. Man rief ihm zu und warnte ihn vor der Gefahr. Plötzlich kam er zu Fall und erlitt einen doppelten Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische Bügerverein veranstaltete am vergangenen Sonntag in seinen prächtigen Vereinstäumen einen Familienabend, der sich guten Besuches erfreute. Der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, begrüßte in herzlichen Worten die Erschienenen, und besonders das Ehrenmitglied Hrn. Pfarrer Oefen. Ein schönes Programm lag dem Abend zugrunde. Der Baritonist, Hr. Willi Dicks, trug den Prolog aus Bajazzo und verschiedene Lieder meisterhaft vor. Frl. Maria Hallerbach sang mit schöner sympathischer Sopranstimme ein Reihe reizender Lieder. Hr. Vollmar als Xylophonvirtuose, die Herren Hallerbach und School als Humoristen errangen reichen Beifall. Um die Liederbegleitung machten sich die Herren Pesch und Rolshoven verdient. Schöne Orchestervorträge trugen zur Hebung der Stimmung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen Familienabend hat der Volksverein für das katholische Deutschland(Pfarre St. Ursula) in Köln auf nächsten Mittwochabend.30 Uhr im Hansasaal, Weidengasse, anberaumt. U. a. wird Hr. Missionar Milz sprechen über: Meine Mission in Britisch-Indien(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Hauptversammlung des Verbandes Rheinland der Deutschen Reichsfechtschule, Wohltässigkeitsverein zum Zwecke der Waisenpflege, findet am Sonntag, den 3. Dezember, nachmittags 5 Uhr, im Vereinshaus der Lesegesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Auto. In der Falkenburgstraße wurde ein Mann von einem Automobil überfahren und schwer verletzt. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. In einem Fabrikkontor in der Ven loerstraße wurde eingebrochen; zwei Kassetten mit etwa 100 Mark in bar usw. wurden gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
