<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>416408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei verhaftete gestern einen verdutzter, der dieser Tage auf der Severinstrße einen 25jährigen Arbeiter aus der Buschgasse durch einen Messerstich in die Lunge sebensgefährlich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Revolver. Gestern nachmittag hantierte auf der Nulheimerstraße ein etwa 18 Jahre alter Techniker mit einem geladenen Revolver, die Waffe entlud sich. Die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Heute morgen wurde hier ein fünfähriger Knabe von einem Milchjuhrwerk überfahren und so schwer verletzt, er sofort ins Deutzer Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dietzählung und Zählung der leerstehenden Wohnungen und Geschäftslokale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohltätigkeitsfest. Tamit der Kölner Gelegenheit habe, "ungestraft unter Palmen zu wandeln," wird der Frauenbund der Deutschen Kolonialgesellschaft. Abt. Koln, am 1. Dezember in den Räumen der Bürgergesellschaft ein Fest in den Kolonien veranstalten. Bei dieser großen Schau werden nicht allein die verschiedensten Völkertämme unserer farbigen Landsleute vertreten sein, son ern es werden auch Fauna und Flora unserer tropischen Gebiete dem Beschauer ihre fremdartigen Wunder erschießen. Er wird dabei die merkwürdige Entdeckung machen, daß deutsche Art und Sitte sich bei den Eingeborenen unserer Kolonien schon so vollkommen eingeführt haben, daß man stellenweise glauben konnte, einer rheinischen Kirmes beizuwohnen. Glücksrad, Tanzplatz, Karussell, Leckereien und Getränte aller Art locken den freundlichen Besucher. Der Beginn des Festes ist auf 6 Uhr abends angesetzt worden. Der Ertrag dieser Veranstaltung soll der Errichtung eines Jugendheimes in Lüderitzbucht dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Katholische Bürgergesellschaft, die während des Neubaues ihrs Vereinslokals, der Restauration Zur Post, ihre Versammlungen in der Restauration Brucken hielt, rüstet sich zur Rückkehr in ihr früheres, nun fert gestelltes Heim. Zum Abschied von ihrem interimistischen Versammlungslokal halt sie am 28. d. M. (Dienstagabend) bei Brücken ihr Stiftungsfest, zu dem musikalische und humoristische Kräfte ihre Mitwirkung zugesagt haben. Von Dienstag, den 5. Dezember ab tagt die Gesellschaft dann wieder in der Post. Auch diesem Einzugsabend soll durch unterhaltende Veranstaltungen ein festliches Gepräge gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Sperrung der Arminius-Passage ist wieder aufgehoben, da die Pflasterarbeiten nunmehr beendet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. Am Sonntagvormittag brach in einer Fabrik in der Vietorstraße Feuer in einer Wirkstätte aus. Der Dachstuhl eines Schuppens brannte nieder. Der Betrieb ist nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
