<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von einem Hirsch angefallen. Im Stadtwald wurde gestern nachmittag eine Frau aus der Brüdestraße beim Füttern von Rehen von einem Hirsch plötzlich angefallen, zu Boden geworfen und erheblich im Gesicht verletzt. Das in Begleitung der Frau befindliche Kind wurde von dem Hirsch leicht an einer Wange verletzt. Mehrere Männer hatten Mühe, das Tier von der Frau abzuziehen. Die verletzte Frau suchte Hülfe im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Hrn. Pfarrer Theod. Voswinckel hierselbst wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kreis-Lehrerkonferenz für den Landkreis Köln. Am oßen Saale des Fränkischen Hofes die diesmittwoch fand im gr Kölner Local-Anzeigers Marzellenstrße 37 und * 101 1-- mittags geöffnet hrer-Konferenz des Landkreises Köln statt. Der hektor eröffnete die Versammlung mit Begrüßungen un die erschienenen Ehrenäste, Bürgermeister und Ortsschuüinspektoren. Es arbeiten in seinem Aufsichtsbezirke 212 Lehrpersdnen in ebensoviel Klassen. Der Protokollsührer, Lehrer Ohrem, verlies das Protokoll der vorigeährigen Konferenz. Hr. Kreisschulinspiktb. Donsbach verwies auf die jetzt reichlicher ausgestattete Kreis-Lehrer-Bibliothek und lud zur fleißigen Benutzung ein. Hr. Regierungs-Assessor Öosterloh, der in Vertretung des Landrats der Konsrrenz beiwohnte, machte aufmerksam auf die demnächtige Verteilung von Merkelättern zur Verhütung von Lungentuberkulose zu die größeren Schulkinder. Auf einige Verfügungen die durch das Amtliche Schulblatt bekannt gemacht sind, machte der Kreisschulinspektor aufmerksam, besonders auf die Verfügung betr. zweiter Lehrer-Prüfung, Werfen nach Automobilen und Eisenbahnügen, Mädchenturnen und Turnspiele, Feuersgefahr in Schulen, uuf Mädchenändler und das Verziehen heranwachsender Mädchen ins Ausland empfahl des Kreisschulinspektor der Lehrerschaft ein scharfes Auge zu haben. Nach einer kurzen Pause hielt Lehrer Scheuren einen Vortrag über das Thema: Inwiefern ist der Leerer auf dem Lande zur Einrichtung und Ausgestaltung von Volksbildungs-Abenden berufen? Redner erbrachte den Nachweis für die Notwendigkeit derartiger Veranstaltungen und führte aus, daß der Lehrer dank seiner Stellung in der Bevölkerung besonders dazu berufen sei, solche Abende zu arrangieren. Bei Besprechung der Praxis der Volksbildungs-Abende verweilte Redner besonders bei der Veranstaltung von Lichtbilder-Abenden und Vortrags-Abenden; ferner behandelte er Diskutiert-Abende und Frauen-Abende unter Leitung von Lehrerinnen. Zum Schluß endete der Vortrag in einem warmen Appell an die Lehrerschaft, sich der Volksbildung zu widmen und sich dadurch zu Kulturträgern im besten Sinne des Wortes zu machen. Der Kreisschulinspektor dankte für den lehrreichen Vortrag und empfahl seinerseits der Lehrerschaft diesen idealen Arbeitszweig; denn glücklicherweise fehle es bei der ihm unterstellten Lehrerschaft nicht an lebendigem Idealismus. Mit einem Hoch auf den Landesherrn schloß die Konferenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag abend wurde am Neußer Platz eine 76 Jahre alte Frau, als sie die Kirche verließ, von einem Automobil erfaßt und überfahren. Die Frau erlitt lebensgefaährliche Verletzungen. Man schaffte sie in ihre in der Lupusstraße gelegene Wohnung, wo sie gestern nachmittag gestorben ist. Der Chauffeur ist gestern verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kathol. Jünglingsverein hierselbst veranstaltete am vergangenen Sonntag für seine Mitglieder und deren Angehörige eine Nikolausfeier, die einen schönen und gemütlichen Verlauf nahm. Der Präses des Vereins gab ein kurzes Lebensbild des h. Nikolaus und wies insbesondere hin auf die Darstellungen aus dem Leben dieses Heiligen, die sich auf dem Hauptaltare der hiesigen Nikolauskirche befinden. Nach einigen gemeinschaftlichen Liedern wurden durch Verlosung zahlreiche Gescheute verteilt. Einige Musikdarbietungen auf der Trompete, ausgeführt vom Schüler Krajewska fanden reichen Beifall. Den Schluß der Feier bildeten zwei kösche Schwänke, die von Mitgliedern des Vereins flott und humorvoll gespielt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
