<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416473</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Verwaltung des Zoologischen Gartens hat als Ersatz für die beiden ausgefallenen Feiertage den Kaisers sind, so wird diese Einrichtung eviß lebhafte, Zustimmung, finden und dem Garten am kommenden Samstag der gewohnte sonntägliche Besuch auströmen. Wie an jedem Tage, so findet auch am Kaisersgeburtstag, nachmittags.30 Uhr, Konzert statt. Wer aber lieber seinen Besuch den Tieren zuwendet, findet auch hier viel des Sehenswerthen, und namentlich wird das acht Tage alte Zebrafohlen die Aufmerksamkeit aller Tierfreunde auf sich ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das alte Lied. Gestern goß in einem Hause auf dem Weichserhof ein zehn Jahre altes Mädchen Petroleum ins offene Feuer. Hierbei wurde ein achtähriges Schwesterchen von den aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Sängergreis. Der karnevalistische Gesell: schaftsabend. den der Verein am Dienstag im großen Saal der Lesegesellschaft arrangiert hatte, wies alle guten Eigenschaften einer echtöluischen Narrensitzung auf: harmlosen Humor, glänzende Stimmung und lückenlosen Verlauf. In Hrn. Giebmans hatt man einen routinierten maitre de plaisir gefunden, der schon durch seine urdrollige Vereidigung von vornherein dem Frohsinn eine Bresche schlug. Mit des Basses Grundgewalt, sang Hr. Dicks 1. drei Lieder mit Ausdruck und gutem Vortrag. Als Bajazzo machte Hr. Henle ausgiebig vom Pritschenrecht Gebrauch und schilderte einzelne Narrentypen mit feinem Sarkasmus, ohne jedoch verletzend zu wirken. Ein niedliches Nippigürchen war die kleine Herold obgleich man ihre Lieder, die sie mit viel Taten vortrug, lieber von einer Soubrette als aus Kindermund gehört hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Dem Hrn. Oberlehrer Dr. Druxes am hiesigen Schillergymnasium wurde der Charakter als Professor mit dem Rang der Räte 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Verliehen wurde den Oberlehrern K. Thomas und H. Schweitzer am hiesigen Gymnasium der Charakter als fossor mit dem Rang der Räte 4. Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stiftungsfest im katholischen Gesellenverein. Die Söhne Kolping hatten sich am vergangenen Sonntag im Vereinshauses zu ihrem vierten Stiftungsfeste versammelt und konnten dabei viele Freunde aus dem geistlichen und dem Meisterstande begrüßen. Ihnen allen entbot der örtliche Präses, Hr. Kaplan Krupp, herzlichen Willkomm. Ein gediegenes Programm brachte reiche Abwechslung. Da sind zu nennen die Vorträge der Musikabteilung des katholischen Jünglingsvereins St. Marien unter Leitung des Hrn. Lehrers Müller, die Liederspenden des Kirchenchors St. Joseph unter Hrn. Ferrenbergs Leitung und die Tenorsoli des Hrn. F. Wermelskirchen. Auch gemeinschaftliche Lieder und mehrere Theatersücke, von denen besonders die einaktige Tragödie von Schare: Der letzte Greiner tiefen Eindruck machte, fehlten nicht. Der Kölner Lokaleräses, der an Stelle des verhinderten Hrn. Generalpaäses die Festrede übernommen, gab in ihr einen Ueberblick über die Entstehung, Entwicklung und die segensreichen Einrichtungen des Geſellenvereins. Seine Mahnung zu weiterem treuen Festhalten am edlen Kolpingswerk wurde von einem Vertreter des Mütheimer Brudervereine unterstützt. Der Vicepräses des Vereins, Hr. Hauptlehrer Dickopf, brachte das Hoch auf Papst und Kaiser aus. Hrn. Pfarrer Kaster wurde von Hrn. Kaplan Weißenkels herzlicher Dank ausgesprochen für die Gründung des so zeitgemäßen Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Männergesangverein der Firma Gottfr. Hagen veranstaltete am verflossenen Sonntag ein großes Wohltätigkeitskonzert. verbunden mit Fahnenweihe. Die Kapelle des Inf.-Regts. 65, unter Leitung ihres Obermusikmeisters Hrn. Nattermann, eröffnete das Programm mit der Jubel-Ouvertüre von Weber. Unter Leitung seines tüchtigen, bewährten Dirigenten, Hrn. Fritz Eschbach, brachte der Chor drei Volkslieder von Schwartz, Neumann und Silcher zu Gehör, welche die Sänger, den Intentionen ihres kunstbegeisterten Leiters folgend, zu vollendeter Wiedergabe brachten. Der Protektor des Vereins, Hr. Kommerzienrat Franz Hagen, nahm hierauf die Enthüllung der von ihm gestifteten Fahne vor. Nachdem die Hülle gefallen und der Präsident Hr. H. Linke warme Worte des Dankes im Namen des Vereins an den hochherzigen Gönner gerichtet hatte, sprach Frl. N. Cremer einen gut verfaßten Prolog. Hierauf sang der Verein den von seinem Dirigenten komponierten Fahnenchor. Eine Anzahl befreundeter Vereine brachten ihre Glückünsche, teils mit Ueberreichung von Ehrenägeln, dar. Die Fahne, ein Meisterwerk der Kunststickerei, entstammt der Firma Webers(Köln). Als Solisten hatte man sich Frl. Lene Oesterreich und Hrn. Engelb. Haas aus Köln verschrieben. Beide verfügen über prachtvolle Stimmittel und legten Zeugnis ihres großen Könnens ab. Die Herren Eschbach und Otterbach waren den Solisten an einem prächtigen Ibachflügel dezent Begleiter. Den Schluß des Programms bildete die Wiedergabe des von M. Bruch für Chor, Sopran-, Bariton-Solo und großes Orchester geschriebenen Werkes Schön Ellen. Alle Faktoren wirkten hier zusammen und unter der sicheren temperamentvollen Direktion des Hrn. Eschbach kam das Werk zu packender Wiedergabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigung für Kunst in Handel und Gewerbe. In der letzten Vorstandssitzung der Vereinigung für Kunst in Handel und Gewerbe, die unter dem Vorsitz von Kommerzienrat Arnold v. Guilleaume stattfand, wurden die schon veröffentlichten Ergebnisse des Firmenschildwettbewerbs mitgeteilt. Die fünf von der Vereinigung ausgesetzten Doppelkreise werden so verteilt, daß jeder Verfertiger eines preisgekrönten Firmenschilder, und zwar die Firmen Becker, Hartmann, Heyer u. Rübel, Architekt P. Gaertner und Bildhauer Wackere ebenso wie die fünf Besteller der betreffenden Firmenankündigungen je eine Bronzeplakette erhalten. Die Plakette wurde von Bildhauer Grasegger entworfen. Außer der Wiederholung dieses Wettbewerbes, die vorwiegend einer künstlerischen Vertiefung, der Uebertragung der in der Flugschrift der Vereinigung über Firmenschildunwesen gestellten Forderungen in die Wirklichkeit dienen soll, wurde beschlossen, ein Preisausschreiben für kaufmännische Drucksachen, uno zwar für Brieföpfe und Rechnungsformulare zu erlassen. Die Bedingungen dazu werden demnächst bekannt gemacht. In bezug auf die Vermittelungsätigkeit zwischen Künstlern und Kunsthandwerkern ist die Vereinigung vor eine neue Aufgabe gestellt. Der neugegruündete Bund westdeutsche Künstler Die Gilde, bestehend in der Hauptsache aus Kunstgewerblern, wird in der Ausstellung des Sonderbundes in diesem Sommer mit einer eigenen kunstgewerblichen Ausstellung vertreten sein. Dazu gilt es, alle Arten von Entwürfen für Arbeiten in Gold, Silber, Kupfer, Eisen, Zinn, für Kleinkunstgewerbe in Holz und Steinmaterialien, für Bucheinbände, Webereien, Stickereien, Batikarbeiten und Keramik zur Ausführung zu bringen. Die Vereinigung beschlossß, damit eine möglichst große Zahl von Entwürfen ausgeführt werde, die Vermittelung von Aufträgen zwischen Künstler und Auftraggeber zu übernehmen. Und zwar unter dem Gesichtspunkte, daß die Ausführung der Entwürfe den Firmen und Handwerkern in Köln zu übertragen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
