<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>416418</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei der gestrigen Ergänzungswahl für die dritte Waylabteilung der Handelskammer wurden insgesamt 275 Stimmzettel mit 819 gültigen Stimmen abgegeben. Es erhielten die Herren Leopold Blühdorn i. F. Daniel Schlesinger 270, Louis Elbel i. F. S. J. Salomon 273 und Heinrich kle ni. F. He nich Klein jr. 275 Stimmen, Jakob van Norden eine Stimme. Die Herren Blühorn, Elbel und Klein sind also wiedergebählt worden; ihre Wahlperiode läuft bis Ende 1917. Die geringe Wahlbeteiligung ist darau, zurückzugühren, daß nur eine Kandidatenliste aufgestellt worden war und jegliche Gegenuömung fehlte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>König Friedrich von Dänemark ist auf der Durchreise nach Kopenhagen im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Brunnen als Versteck. Im Hause einer Kupplerin hielt die Polizei 20 bis 30 mal Revision ab, ohne auch nur die Spur einer liderlichen Person zu finden, obgleich ein lebhafter Kuppeleibetrieb in dem Hause stattfand. Endlich gelang es, im Keller in einem Brunnen, der mit einem schweren Deckel und Karrenädern zugedeckt war, zwei Mädchen aufzufinden. Die Kupplerin und ein Dreher, der die beiden Mädchen in den Brunnen gebracht hatte, erhielten vom Schöffengericht je drei Monate, zwei andere Beteiligte zwei Wochen, bzw. einen Tag Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der preisgekrönte Entwurf zu dem Bismarckdenkmal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bernh Hugenberg, Brieftraäger a.., Krefeldersr. 24, u. Wülbel. mina Dambach geb. Goebel, Siegfrieden 19.- Heimr. Sinzig, Beamter, Quirinstr 2, u Maria Schroeder, Gladbacherwall###. Karl Frick, Droguist, Hamburg, u Margareta Liehmann, Balthasar. straße 31.- Wilh. Schneider, Maschinenbauer, Nassaustr. 22, u. Helene Kaspers, Thürmchenswall 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Heute,(Mittwoch) abends 1/2 9 Uhr, findet im Lobau eine Zentrumsversammlung statt, in zum täglichen Bestand des Küchenspinds geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
