<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zentrumsversammlung. Heue, Sonntag, den 3. Dez., vormittags halb 12 Uhr beginnend, findet eine Versammlung der Zentrumspartei statt. Hr. Gewerkschaftssekretär Dedenbach, der als Stadtverordneter gewählt worden ist, ist als Redner gewonnen. Die Versammlung wird in der Restauration von Huth, Wattstraße abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die wirtschaftliche Vereinigung hierselbst hielt verstossenen Donnerstag ihre Oartalsversammlung ab, die zahlreich besucht war. Der Vorsitzende, Kassenrendant Hau" gedachte vor Eintritt in die Tagesordnung in Worten des velleius des infolge Englücksfall zu Tode gekommenen Mitgliedes särtners Gerecht, zu dessen Andenken die Anwesenden sich von #n Sitze, erhoben. Er erwähnte sodann ehrend des 50jährigen "utsiubiläums des Mitbegründers der Vereinigung, Brotsaorikant Heinrich Herrmann sen. In Erledigung der Tagestonung erstattete der Vorsitzende einen ausführlichen Rückblick über die erfolgreiche Tätigkeit der Vereinigung während der drei ersten Jahre ihres Bestehens. Architekt Freiberger berichtete über die Ergebnisse der dieseährigen Vorgärtenprämiierung. Hiernach wurden Rentner Nockher, Rendant Hubrich, Lehrer Schelhase, Landmesser Hecker, Bildhauer Wolff, die Architekten Dittmar, Fritz Müller und Feith mit je einer lebenden Pflanze, sowie Glasmaler Pütz, Professor Sauerdorn, Sekretär Menge, Rentner Steffens und Anstreichermeister Böhme mit einer Belobigung ausgezeichnet. Des weiteren wurde beschlossen, den Wohnungsnachweis weiter auszugestalten in der Weise, daß entsprechend einer Anregung des Baumeisters Reck ein großes Reklameschild für den Vorort Köln-Klettenberg aufgestellt und außeadem durch stets wiederkehrende Annoncen mit Kliſchees in den Lokalblättern auf die an den verkehrsreichsten Stellen des Viertels bereits angebrachten Tafeln des Wohnungsnachweises hingewiesen wird. Seitens der Geschäftsleute wurde über die sich in letzter Zeit auch hier mehr und mehr unliebsam bemerkbar machenden Konsumgeschäfte Klage geführt, die, meist durch Beamte unterstützt, geeignet seien, die schwierige Lage der Geschäftsleute bzw. des Mittelstandes noch weiter zu erschweren. Auch die Saalnot wurde eingehend besprochen.-- Anwesend war u. a. der Vorsitzende des Vereins zur Wahrung der Interessen von Köln-Sülz, Fabrik besitzer Otto Frisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Deutschen Flottenverein(Ortsgruppe Köln) wird Dienstag, den 5. Dezember, abends.15 Uhr, im großen## der Lesegesellschaft Hr. Oberdeckoffizier a. D. Heyden einen Vorkras mit Lichtbildern halten. Sein Thema lautet: Die Zusammense der deutschen Kriegsflotte und deren Verwendung zum Schis unserer Kolonien und als Kampfmittel im allgemeinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
