<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unter den Rädern des Kohlenwagens. Am Samstagnachmittag wurde in der Classen-Kappelmannstraße ein Fuhrmann durch plötzliches Scheuen der Pferde vom Bock geschleudert und von seinem eigenen Fuhrwerk, einem mit Kohlen beladenen Wagen, überfahren. Er erlitt so schwere innere und äußere Verletzungen, daß er gestern nachmittag im Alerianerkloster gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung vor einer fremden Firma. Unter dieser Ueberschrift wurde hier kürzlich vor einem auswärtigen Geschäft gewarnt, das sich zur Reparatur von Kupferkessel empfiehlt. Diese Gesellschaft scheint nun bereits hier an der Arbeit zu sein. Vor dem Kontor einer hiesigen Fabrik hielt unlängst ein Auto, dem zwei in anscheinend ungarischer Tracht gekleidete Männer entstiegen. Sie gaben sich als Kupferschmiede aus und wollen unter allen Umständen die Kessel der Fabrik in Augenschein nehmen. Als ihnen bedeutet wurde, daß hier nichts zu wollen sei, wurden sie recht undächig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hauskehrichtabfuhrgebühr. Infolge Einbeziehung des Vorortes Kalk in die städtische Müllabfuhr am 1. April 1911 ist von diesem Zeitpunkte an die Hauskehrichtabfuhrgebühr in diesem Stadtteile zu entrichten. Die Zustellung der Steuerzuschriften hat erst gegen Ende des voriges Jahres stattfinden können, so daß die Beträge der drei ersten Vierteljahr- auf einmal zu bezahlen sind. Und zwar hat dies spätestens bis zum 15. d. Mts. zu geschehen, worauf die Bewohner von Kalk zur Vermeidung von Weiterungen ausdruücklich aufmerksam gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Dom konsekriert heute morgen um 7 Uhr der Herr Weihbischof Dr. Müller 42 Altarsteine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cafe Runge. Am Donnerstag, den 11. Januar, findet im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte auf Sonntag eingeladen zu einem Familienabend im Merkertschen Saale, der die Menge der Besucher nicht fassen konnte. Besonders hatte wohl Anziehungskraft ausgeübt der Vortrag über Ben Hur mit kolorierten Lichtbildern, der im Mittelpunkte der Vorführungen stand. Lichtbilder und Textdarbietung durch Herrn Mittelschullehrer Wingen, der auch noch persönliche Erinnerungen geschickt und diskret einflocht, gelangen vorzüglich, und waren das Interesse und die lautlose Stille der lauschenden Zuhörer sowie ihr reicher Beifall am Schlusse wohl verständlich und herzlich gemeint. Mit gleichem Beifall wurden bedacht die künstlichen Leistungen, die den Vortrag einrahmten, begleiteten und unterbrachen: Die glänzend dargebotenen Sopransolo Brahmsscher und Rubinsteinscher Lieder durch Frau Architekt Hett Ebeler-Meynen, sowie die mehrstimmigen Gesänge des Knabenchores und der Männergesangsabteilung des katholischen Arbeitervereins unter Leitung des Präses, Hrn. Kaplan Aug. Polster. Am Schlusse konnte Hr. Kaplan Nathan, der den Abend au Stelle des erkrankten Vorsitzenden, Hru. Landmesser Hecker, leitete, der Versammlung mitteilen, daß sich im Laufe des Abends 53 neue Mitglieder hatten aufnehmen lassen, so daß die Zahl 1000 nun wohl bald erreicht sein dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
