<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Plötzlicher Cod. Am-Donnerstag fand man einen Leutnant vom 24. Pionier-Bataillon bewußtlos in seiner in der Stammheimerstraße gelegenen Wohnung vor. Man brachte den Leutnant ins Garnisonlazarett, wo er starb. Die Todesursache soll noch nicht genau festgestellt sein. Unter großer Beteiligung des Offizierkorps wurde der Leutnant am Samstagvormittag vom Garnison lazarett aus in Gelaten beerdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung. Wie uns mitgeteilt wird, wird in der Stadt von unbefugter Seite für die Weihnachtsbeſcherung des städtischen Waisenhauses kollektiert. Ein Auftrag zu einer derartigen Sammlung ist von den zuständigen Stellen nicht gegeben worden, da für die Weihnachtsbeſcherung im Waisenhause durch Stiftungen gesorgt ist. Wohl pflegen die privaten Waisengäuser solche Kollekten abzuhalten, und die Berücksichtigung dieses wohltätigen Zweies kann auch nur warm empfohlen werden. In jedem Falle dürfte aber genau zu prüfen sein, ob es sich um eine solche berechtigte Kollekte oder ein Schwindelmanöver handelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Allerlei Unfälle. In der Thieboldsgasse kam ein 10 Jahre alter Knabe beim Spielen durch einen Hund zu Fall und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An einem Neubau in der Zeppelinstraße fiel einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf eine Hand, wodurch diese schlimm verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Radfahrer fuhr in der Glockengasse gegen einen Brodwagen, stürzte und trug schwere Einund Armverletzungen davon. Das Fahrrad wurde gertrümmert. -- Auf der Friesenstrße fiel ein Arbeiter von einer Leiter und trug u. a. schwere Beinverletzungen davon. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Katholischen kauscheännischen Verein Köln-Ehrenfeld hielt am vergangenen Dienstag der Vorsitzende des Vereins Hr. Schmitz einen Vortrag über die Verbreitung katholischer Zeitschriften, deren Zweck und Bedeutung im katholischen Leben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
