<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416403</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Feuer. Ein größerer Kaminbrand entstand vorgestern abend in dem Hause Venlverstraße 8 hierselbst. Die Feuerwehr war von 7 Uhr abends bis gegen.30 Uhr nachts auf der Blandtätte tätig. -- Gestern vormittag entstand in einem Hause an der Venloerstraße ein Fußboden- und Balkenbrand. Die Feuerwehr beseitigte alsbald jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Mar entraße brach in einem Holzschuppen Feuer aus, das schnell um sich griff. Es gelang den Feuerwehren von Ehrenfeld und Köln, das Feuer auf seinen Herd zu beschränen. Die Wehren waren etwa 45 Minuten auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt. In einem Betriebe an der Gutenbergstraße stürzte am Dienstagvormittag ein 17jähriger Fabrikarbeiter in einen Schacht und zog sich hierdurch einen Unterschenkelbruch zu. Der Verungluückte wurde mittels Krankenwagen in das israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Hotel du Nord abgestiegen sind König Friedrich von Dänemark und Handelsminister Sydow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C. Mit zwei Stichen in der Brust wurde ins Bürgerhospital ein Mann eingeliefert. Nach seinen Angaben war er am Samstag an der Trankgasse von zwei Kerlen überfallen und durch ein narkotisches Mittel betaubt worden. Sie versetzten ihm zwei Sliche in die Brunt und warfen ihn in den Rhein Ter Mann kam dann in Deutz an Land; er vermißt Uhr und Keine und seine Barschaft. Er liegt jetzt im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mit den ganz mertwurdigen Angaben besitzt sich jetzt die Kr.minalpolizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Frechheit der Spitzbuben ist oft grenzenlos. Einem am Bahen wohnenden Küfermeister waren große Partien seiner Wintervorraäte in Kohlen, kartoffeln und Eingemachtem verschwunden. Er wendete sich an die Kriminalpolizei und erhielt nun von den "Mitessen" eine Karte mit dem Text:"Wir kommen wieder. Die Wack- und Schließgesellschaft der Zukunft". Der Bestohlene hatte sich nämlich mehrere Nachla stundenlang auf die Lauer gelegt, was die ringfinger wohl bemerkt hatten. Das reizte sie dann zu den hämischen Bemerkungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dietzählung. Zur Besprechung der bei der Vierzählung und der Zählung der leerstehenden Wohnungen und Geschäftslokale am 1. Dezember d. J. zu beachtenden Vorschriften findet Montag, den 27. November d.., abends.30 Uhr, im Gürzenich (Isavellensaal) für die Zähler des ganzen Stadtgebiets eine allgemeine Zäheerversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rohe Mißwandlung. In der Nacht zum Mittwoch wurde auf dem Hohenzollernring ein Mann ohne jegliche Veranlassung von zwei Burschen überfallen, schwer mißhandelt und zu Boden geworfen; der Mann erlitt u. a. einen Beinbruch. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erwischte Pferdediebe. Vorgestern abend wurde in Erkrath bei Dusseldorf einem Schweinesändler das Fuhrwerk gestohlen. Der Bestohlene ließ hiervon u. a. sofort die Kölner Polizei in Kenntnis setzen. Dieser gelang es dann auch gleich darauf, die beiden Diebe in Korn-Arnoldshohe zu ermitteln und zu verhaften, als sie versuchten, das Fuhrwerk an den Mann zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 23.Nov.1911. Seb lachtviehmarkt. Bericht der Noterungs, kommission. Die nicht eingeklammerten Ziffern verstehen sich für.e 50 Kilo Lebend gewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--. 4e eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Doppellender feinster Mast M. 76 85. b. feinste Mast kälber 58-63, c. mittlere Mast- und feinste Saugtälber 50-56, d. geringere 48, e, germgere baugkalber C0-OO. f. Fresser Mast- und gute Saugtälber 42 48 (gering genähr 6 2 Schafe. A. Stallmastschafe. a. Mastlammer und jungere Mast. hammel M. 00-00 00--00, b. ältere Misthammel, geringere Mastämmer und gut gewahrte junge Schafe 00 00(UO 00., c. massig gewahrte Hammel und Schafe(Merzschafe 100 00). B. Weideschafe. a. Mast. lammer und jüngere Misthammel(77--80), b. geringere Lammer und Schafe (60--75).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bin, 23 Nov. 1911. Fruchtmarkt. Heu. Luzerner, neu,.10.50 bis 11,00, Wieserheu, neu.00 bis M..20, Roggen-Breitdruschstroß M..6 bis.00 Krumm- u. Pressstroh M..00 bis M.40 die 00 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 23. Nov. 1911. Rüböl in Partien von 5000 All. vorr.69.00 B</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
