<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Farre St. Pantaleon in der Schnurgasse. Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am Sonntag den 17. Dezember, abends 7 Uhr, im Pfarrsaal einen Famili avend. Auf der Tagesordnung steht ein Lichtbildervortrag von Hrn. P. H. Küches aus dem Kloster Knechtsteden, eines Sohnes der Pfarre, über die Missionen seines Ordens in Afrika.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Bonifazius-Kirchenbauverein hielt am Donnerſtagabend im St. Josephstift seine Monatsversammlung ab. Nach Erledigung des geschäftlichen Teils erklärte Hr. Pfarrer Rosellen an Hand einer Zeichnung den Bauplan der neuen Kirche. Das Grundstück an der Gneisenaukirche ist jetzt endgültig angetauft. Die Einholung der Genehmigung der Bauplaäne bei den Behörden ist in die Wege geleitet; es kann bei günstigem Verlauf etwa Mai bis Juni n. J. mit dem Bau begonnen werden. Außer einem Meßkelch ist auch bereits eine Chorlampe für die neue Kirche gestiftet und der hiesige Paramentenverein ist auch schon fleißig an der Arbeit, die erforderlichen Paramente herzustellen. Bis jetzt sind über 13000 M. für die neue Kirche gesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorst-Bund. In der letzten Sitzung behandelte Hr. Kaplan Engel in lichtvollen Ausführungen die Marokkofrage. Nach der interessanten Darlegung des Verlaufes der ganzen gelegenheit kam der Redner zu folgendem Schluß: Die von Deutschland erlangten Kompensationen am Kongo haben nur Zukunftswelt; in der Gegenwart bedeuten die schwierige Verwaltung, die Konzessionsgesellschaften, die Schlafkrankheit, nicht zu unterschätzende Mängel. Dennoch beruht der Vorteil, den die Regierung aus der Sache gezogen hat, in dem wiederhergestellte Ansehen Deutschlands im internationalen Konzert. Der deutschen Politik hat aber durch die Schuld der Regierung während der Verhandlungen der notwendige Resonanzboden im Volke und damit die rechte Stoßkraft gefehlt. Redner berührte dann die Stellung der Sozialdemokratie und der nationalen Arbeiterschaft, die Stellung des Kronprinzen, das halten des Reichskanzlers zu den Konservativen usw. Für die Zukunft wird sich durch die stete Rivalitaät zwischen England und Deutschland für das deutsche Volk die Aufgabe ergeben, gestützt auf gestärkte innere Verhältnisse mit Ruhe und Würde den äußeren Fähornissen entgegen zu sehen. Den reichen Beifall, den der Vortrag weckte, faßte Hr. Ising, der erste Vorsitzende, in herzliche Dankesworte zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
