<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416402</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Museum für ostasiatische Kunst. In der Sitzung der Stadtverordneten vom 25. Juni 1909 ist ein Beschlußß gefaßt worden, demzufolge die Sammlung ostasiatischer Kunstgegenstände des Professors Fischer(Kiel) in den Besitz der Stadt Köln übergegangen ist. Die Sammlung gibt ein üübersichtliches Bild über die gesamte Entwickelung und Vielseitigkeit der ostasiatischen Kunst und enthält Malereien und Skulpturen von den frühenen Perioden bis zur Verfallszeit, Bronzen, darunter solche, die bis zu 1100 v. Chr. und weiter zurückreichen, alte kostbare Lacke, Porzellane, Fayencen, Metallarbeiten aller Art, Waffen, Holz- und Elfenbeinschnitzereien, Glas- und Kristallobjekte, eine reiche Kollektion von Holzfarbendrucken, die deren reiche entwickelung systematisch veranschaulicht, Stickereien, Gewebe usw. Das Geväude, in dem die Sammlung untergebracht werden wird, ist jetzt vollendet. Der Neubau, nach den Planen des Architekten Franz Brantzky ausgeführt, ist auf dem Terrain Ecke Gereonswall--Bremerstraße im engsten Ausſchluß an das Kunstgewerbemuseum errichtet; er zeigt die fur den bekannten Kölner Archttetten charakteristische Art der Behandlung einer schwierigen Augabe und stellt eine interessante Bereicherung unseres Stadtbilde bar. Der Bau ist in seinem Aeußeren in einfachen Formen gehalten, ruhige Linienführung und gute Verhaltnisse geben dem Ganzen einen vornehmen, monumentalen Charakter; auf reichere Schmuckformen ist verzichtet. Ein in die Breierstraße vorspringender Bautheil ist als Giebel ausgebildet, dessen eigenartige Losung diesem Teil der Fror ein besonderes Gepräge verleiht. Das Haus ist jetzt von allen Gerüsten befreit und präsentiert sich dem Beschauer namentlich vom Gereonswall her, wenn man auch den Schnutgenbau und den alten Stadtthurm erfaßt, als interessantes Bauwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein folgenschwerer Sprung. Gestern abend sprang au dem Waidmarkt ein Arbeiter während der Fahrt von einem in Bewegung befindlichen Straßenbahnwagen; er kam zu Fall und erlitt einen Schädelbruch. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sturz von der Treppe. In einem Hause in der Klappergasse fiel ein Arbeiter die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Kopfverletzungen-- Einen Schädelbruch zog sich ein junger Mann zu, der in der Temtoburgerstraße von der Treppe stürzte. Rippen- und einen Schulterbruch zog sich ein Mann zu, der in der Hannenstraße von der Treppe fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Impfung und Impfzwang spricht am Freitag, den 24. November, abends 8 1/2 Uhr, im Coloniasaal Professor Dr. Paul Förster(Berlin-Friedenau) auf Veranlassung des Deutschen Reichsverbandes zur Betämpfung der Impfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Auf den vom Volksverein für seine Mitglieder, deren Angehörigen und Freunde für heute abend 8 Uhr im Tivoli veranstalteten Voltsbildungsabend sei hierdurch aufmerksam gemacht. Es ist ein reichhaltiges Programm ausgestellt, und nur erste Kräfte werden mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutscher und Oesterreichischer Alpenverein. Die Sektion Rheinland begeht am Dienstag, den 28. November, abends in der Lesegesellschaft, ihr viertes Alpenvereinsfest zum Besten der Fuhrerunterstützungskasse. Dem Fest ist der Gedanke der Grundsteinlegung zum Erweiterungsbau der Kölner Hutte zugrunde gelegt. (Vergleiche Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Geflugelzuchtverein Ornis in Köln veranstaltet eine große allgemeine Gefligel-Ausstellung am 25., 26. und 27. November im städtischen Schlacht- und Viehhof, umfassend Tauben, Hühner, Enten, Gänse, Ziergeflügel und Geräte. Die Beſuchszeiten sind von morgens 9 bis nachmittags 5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>im katholischen kaufmännischen Verein Köln wird am Donnerstag, den 23. d.., abends.15 Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft Hr. Prof. Cohausz uber: Religioöse Strömungen der Gegenwart sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aloysianisches Bündnis St. Gereon. Am Dienstag, den 28. d.., veranstaltet die Vereinigung im Saale der Bürgergesellschaft eine Wohltätigkeitsaufführung. Es wird das füfaltige Drama: Ubald von Arienzo in Szene gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der kameradschaftliche Verein ehemaliger 67er, Köln beging am Samstag, den 18. Nov. im Luisensaal sein zweites Stiftungsfest. Der erste Vorsitzende, Hr. Faßbender, hieß in kernigen Worten die Erschienenen, darunter Major v. Albrecht vom Infanterie-Regiment Nr. 53 und den Abgeordnet#en des Kreistriegerverbandes, Hrn. Andreas, willkommen und brachte das Kaiserhoch aus. Nach einem Prolog, vorgetragen von Frl. Richartz, sprach Hr. Major v. Albrecht auf den Verein, Hr. Andreas auf die stameradschaftlichkeit und Hr. Elsen auf die Damen. Das in allen Teilen gediegene Programm brachte herrliche Lieder, gediegene Musikvorträge(Geige Adam Amberg), schöne Rezitationen und humoristische Vortrage der Herren Pannenäcker und Münachrath, und schließlich noch ein lustiges Theaterstück. Am Sonntag, den 19. Nov. hatten die Mitglieder sich fast vollzählig zu einem musikalischen Frühschoppen bei Jansen eingefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Rosner Männerchor Concordia, geründet 1876, feiert am Sonntag, den 26. Nov. sein großes Winterkonzert (35. Weihnachtstonzert), dessen Reinertrag Kölner Armen, Witwen und Waisen zugewandt wird.(Siehe Anzeige.) ist die Tageshelle, das dem Ange am meisten zurägliche Licht, auf ein geringes Maß eingeschlänkt, und da ein großer Teil der Tagesarbeit noch in die späten Nachmittagsstunden fällt, sind wir im Winter viel auf künstliche Beleuchtung angewiesen; es ist selbstverständlich, daß das Auge im Winter sich unter wesentlich ungünstigeren Verhältnissen als im Sommer befindet. Das Sehen bei Lampenlicht ist für das Auge eine größere Anstrengung, als das bei Tageslicht, weil das Lampenlicht viele rote und gelbe Strahlen enthält, die das Auge reizen. Das Auge wird daher leicht übermüdet. Man muß deshalb in der Arbeit hin und wieder eine Pause machen und den Blick in die Ferne richten. Glänzendes Papier blendet das Auge, Buntstickereien schwächen es. Die Lichtquelle, die uns dient, muß hell sein, sie darf nicht zu nahe sein und auch nicht grell. Eventuell muß man Augenschützer in Anwendung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Chrysanthemum-Schau in der Ilora ist in diesem Jahre von ganz ungewöhnlicher Schönheit und Reichhal gkeit. Schon beim Eintritt in den Wintergarten begrüßt den Besucher die Wunderblume Japans. Zwischen dem Grün der Palmen stehen rings farbendrächtige Chrysanthemumgruppen. Die größte Blütenpracht aber entfaltet sich im neuen Palmenhause. Breite leuchtende Farbenänder ziehen sich zu beiden Seiten längs der Halle hin, und an den Kopfenden vereinigen sie sich zu herrlichen Gruppen. Aus der Zahl der verschiedenartigen Sorten können hier nur einige wenige benannt werden: die weißen Lady Smith und Miß Alice Byron, von gelben: Pad. G. Frivol und vor allem Klara Wells mit breiten Strahlen und geschlossener Kugelform, dann die orangeund bronzefarbigen: polyp eme, Lady Lennard und Mrs. W. Wells. Unter den rosafarbenen fällt vor anderen die Sorte Tokio auf mit ganz schmalen, regelmäßigen Strahlen, unter den dun eroten .Africaine, bei der die hellen Unterseite der Strahlen zu eigenartiger Wirkung kommen. Endlich sei noch die seltsame meergrüne Sybaris genannt. Das Sortiment umsetzt im ganzen 45 verschiedene Arten. Im Victoria regia-Hause sind besonders schöne Exemplare der verschiedenen Sorten zusammengestellt. Ein Besuch der Cyrysanthemumschau gewährt jedem Blumenfreunde einen aus erlesenen Genuß.-- Das Flora-Orchester unter Leitung des Musikdirektors Artur Wolf veranstaltet heute, der Bedeutung des Tages angemessen, ein sinfonisches Konzert. U. a. kommt die unvollendete Sinfonie(-moll) von Schubert zu Gehör.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
