<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>416457</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schwerer Anfall mit tödlichem Ausgang ereignete sich gestern morgen in einer Maschinenfabrik. Beim Stemmen eines Dampfkessels stand ein Kesselschmied auf einem Brettergeruüst, um an der oberen Maschine des Kessels zu arbeiten. Der 10 Tonnenkran vom Hofe fuhr unbeladen über eine daneben liegende Trommel. Als der Kran über dem Verungluückten angelangt war, fiel plötzlich die Kranflansche(Rolle mit Lastkette) herunter auf die Trommel, sprang von da nach dem Standort des Arbeiters hin, schlug ein Gerüsubrett durch und riß den Englücklichen etwa 1 1/2 Meter herunter zur Erde. Er erlitt bei diesem Falle einen Schädelbruch, welcher seinen sofortigen Tod verursachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reisterprüfungen. Bei der Handwerkskammer Köln haben die Meisterprüfung bestanden: am 7. Nov. 1911 die Damen- und Herren-Friseure und Perückenmacher Heinrich Fuchs, Köln-Deutz und Ludwig Heinrichs, Köln, der Herren-Friseur und Perückenmacher Justus Wigger, Wippertürth und der Herrenfriseur Wilhelm Gersmann, Köln-Nippes, sowie die Feinmechaniker kostbarer Buhlarbeit war an denselben gerückt. Wachskerzen und Lampen erleuchteten das Gemach und ließen jede Einzelheit der reichen Stuckverzierungen der Wände erkennen. Der Lichtschein zitterte auf den vergoldeten Stäben, welche die Damasttapete einrahmten, auf den grinsenden Porzellan-Pagoden in den Ecken, wie auf den zierlichen Meißener Figürchen, die auf Postamente gestellt, die Zwischenfelder der Tapete belebten. Die großen Spiegel warfen das Bild dieser üppigen Pracht zurück, zu welcher die zwei alten Leute mit ihrer gewählten Kleidung und ihren gemessenen Formen im vollsten Einklang standen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Wahlbureau der Zentrumspartei befindet sich im Saale der Restauration Huth, Ecke Nassauer- und Wattstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
