<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416434</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtbibliothek, Gereonskloster 12, Erdgeschoßß, bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung vom 24. Dez. bis zum Jahresschlußß geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt auf die Zeit von--1 und--6 Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Dauer der Ferien nichts entgegen. Von Dienstag, den 2. Januar, ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal und das Zeitschriftenzimmer: Montags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--6 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung gestattet. Näheres besagt die Benutzungsordnung, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bauunfall. In der Blankenheimerstraße fiel ein Maurer aus der Höhe des ersten Stockwerks vom Gerüst. Schwer verletzt und bewußtlos wurde er in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrung von Schutzleuten. Heute vormittag wurde 32 Schutzänner vom Königl. Polizeiräpsidium Köln aus Anlaß einer 10jährigen einwandfreien Führung der Wachtmeistersäbel mit goldenem Portepee verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Amtsgericht. Vom 24. d. M. ab befinden sich die Geschäfteräume der bisher in der Glockengasse 9 und 9A untergebrachten Abteilungen 29 bis 37 für Strafsachen, sowie die Abteilung 15 für Rechtsülfe in Strafsachen im Justizgesäude am Appellhofplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebe drangen in der Nacht zum Sonntag in ein Bureau an der Judengasse. Sämtliche Pulte wurden erbrochen und alles durchühlt. Die Spitzbuben gingen leer aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause auf dem Hohenzollernring wurde eine Wohnung erbrochen und eine größere Menge Gold- und Schmucksachen usw. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Einbrecher, die in ein Bureau in der Eintrachtstraße gedrungen waren, wurden auf frischer Tat erwischt, von Hausbewohnern eingeschlossen und dann festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Bureau Unter Taschenmacher wurde durch Einbrecher ein großerer Geldbetrag gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pferd und Wagen im Werte von 2100 M. wurden gestern abend in der Zülpicherstraße einem Fuhrunternehmer aus Sülz gestohlen. Das Pferd ist eine schwere Rotschimmelstute mit Stern und kupiertem Schweif, der Wagen, ist ein grün gestrichener Plateauwagen mit der Namensaufschrift Jean Esser. Personen, welche Angaben zur Ermittelung des Täters machen können, werden gebeten, sich an den dritten Kriminal-Bezirk, Lützowstraße 41, zu wenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus einem Hause in der Weberstrße wurden gestern während des Tages durch Einbruch für über 300 Mark Kleider und Schmucksachen gestohlen, während der Eigentümer zur Arbeit war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fünf Rangieren vom hiesigen Güterbahnhof Köln-Gereon wurden wegen Verdachts des Kollidiebstahls verhaftet. In den Wohnungen vorgenommene Haussuchungen förderten gestohlene Gegenstände zutage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sturz von der Treppe. Gestern abend stürzte in einem Hause an Unter Käster ein älterer Mann die Trepp hinunter und zog sich schwere Schädelverletzungen zu. Den Verletzten brachte man ine kleine Seche."Der Arbeiter S. hat bei Ihnen eine große rche gemacht", sagte der Schöffengerichtsvorsitzende zu einem .40 bis 60 Mark das ist bei mir keine große Zeche, das ist eine kleine Zeche", sagte der Wirt."Bei mir verkehren Dirnen mit ihren Freiern, die eben schon 100 Mark und mehr aus: Der Arbeiter hatte erhebliche Geldbeträge unterschlagen und der Wirt t der Hehlerei eines Teiles des Geldes sowie der Mißhandlung  des Arbeiters angeklagt. Der Arbeiter erhielt ver Monate, der Wirt drei Wochen Gefängnis. Außeadem erhielt der letztere wegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>der Palanterstraße stürzte ein Bauarbeiter von einem Gerüst aus der Höhe des zweiten Stockwerks ab. Er erlitt einen Schädelbruch und einen Unterschenkelbruch. Mau schaffte den Schwerverletzten mittels Krankenwagen in die städtische Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Sturz von der Treppe. Gestern abend stürzte in einem Hause an der Bachemerstraße eine 80 Jahre alte Frau die Treppe hinunter und erlitt schwere innere und äußere Verletzungen. Mittels Krankenwagen brachte man die Frau in die Krankenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die hiesige Jünglings-Kongregation feierte am Sonntag ihr dieseähriges Stiftungsfest. Die sehr zahlreich erschienenen Gäste wurden erfreut durch prächtige Liederspenden des Köln-Lindenthaler-Soloquartett, durch die vorzüglichen Darbietungen der Turnabteilung, unter der wackeren Leitung des Hrn. Otto, zuletzt durch die wohlgelungene Aufführung des Schauspiels Burggraf von Nürnberg, um deren Zustandekommen Töniessen in gewohnter Weise verdient gemacht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein hierselbst hielt am Sonntag in seinem Vereinslokal eine ordentliche Versammlung ab. Es wurde eine Neuaufnahme vollzogen und dann das bevorstehende Weihnachtsfest beraten. Am Montag, den 25. Dez., soll die gemeinschaftliche Weihnachtskommunion gehalten werden und abends .30 Uhr im Vereinshauses bei Nelles eine Familienfeier mit Bescherung der Kinder stattfinden.-- Der Präses, Mittelschullehrer Kann, hielt einen Vortrag: Unsere politische Lage. Er zeigte, wie das Deutsche Reich in der Zeit nach dem Verfall der Blockära im Innern eine fruchtbare Entwickelung habe durchmachen und nach außen hin sein Ansehen und seinen Einfluß habe befestigen und zur Geltung bringen können. Der bevorstehende Reichstagswahlkampf stehe trotz aller wirtschaftlichen Momente, die in den Vordergrund treten, doch im Zeichen gegensätzlicher Weltanschauung- und Lebensauffassungsideen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
