<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416456</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kal. Schulrat Oro. Dr. Hormann ist vorvergangene Nacht nach längerer Krankheit gestorben. Früher Rektor der Mittleren Mädchenschule 1, stand er später der Kaiserin-Augusta-Schule als Diriktor vor, um deren Entwickelung er sich in hervorragender Weise verdient machte: Ein ausgezeichneter Schulmann und vortrefflicher Pädagogen ist mit Hrn. Hofmann aus dem Leben geschieden Als er vor wenigen Wochen, durch andauernde Krankheit genötigt, seine Versetzung in den Ruhestand nachsuchen mußte, wurde sein Abschied von allen, die dem Verstorbenen in seiner Eigenschaft als Schulmann nahegetreten wa en, nicht zuletzt von den Ellern der Schülerinnen, aufs lebhafteste bedauert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Eisenbahndienst. Versetzt sind: Der technische Eisenbahn-Sekretär Messeläuser nach Husum zur Wahrnehmung der Geschäfte eines Betriebsingenieur. Die Bahnhofsvorsteher Krause von Köln(Gereon) nach.-Gladbach, Werth von Köln (Hauptkasse) nach Kleve, Mähl von Köln-Longerich nach Köenkalt Süd!, Dittmann von Köln(Hauptbahnhof) nach Köln-Longerich, die Gutervorsteher Recker von Königsberg(Pr.) nach Köln Hauptbahnhof), Vogeler von Köln-Deutz nach Frankfurt a.., der Kassenvorsteher Schmitz von Bonn nach Köln(Gereon), die Oberbahnassistenten Weese von.-Gladbach nach Köln(Hauptbahnhof). Jaschke von Hellenthal nach Köln(Gereon), Esser von Koln(Gerson) nach Rheydt, die Eisenbahnassistenten Schäfer von Mechernich nach Köln, Putrizek von Köln nach Vallendar, Brand von Insterburg nach Köln(Hauptbahnhof), Plüller von Kölnkalk nach Fürstenberg a. O. Der Eisenbahnpraktikant Schmitz von Porz-Urbach nach Köln(Bonnter). Die kommissarischen Eisenbahnassistenten Scharsach von Köln(Bonnter) nach Porzurbach, und Rettich von Erfurt nach Köln-Kalt, sowie Titze von Groschowitz nach Köln(Hauptbahnhof). Ernannt sind: Der Kassenvorsteher Friedr. Wilh. Schmitz in Köln(Gereon) zum Obergütervorsteher, die Eisenbahnassistenten Schallenberg in Köln Gerson), Aller in Köln(Betriebsart), Engels in Köln Betriebsbahnhof). Dötsch in Köln(Hauptbahnhof), Strack in Köln-Ehrenfeld zu Bahnhofsvorstehern,t der kommissarische Eisenbahnassistent Besuchen in Köln(Hauptbahnhof) zum etatsäßigen Eisenbahnassistenten, der technische Bureaudiätar Scherfenötter zum techn. Bureauassistenten und der Hülfsheizer Knöppel in Köln(Eifeltor) zum Lokomotivheizer. Der Eisenbahnassistent Saltz in Kölnkalk hat die Facherüfung erster Klasse und der Lokomotiveührer Thiesen in Deutzerfeld die Prüfung zum Lokomotiveührer bestanden. Dem Betriebssekretär Hagene ist aus Veranlassung der Vollendung einer 50 jährigen Dienstzeit der Kronenorden vierter Klasse verliehen worden. In Ruhestand getreten sind: Der Zugrevisor Kub in Köln, die Weichensteller erster Klasse Schlechter in Köln(Hauptbahnhof), Krämer in Köln-Ehrenfeld und Bahntärter Klares in Köln(Gereon).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Quartett-Verein. Zum 45. Male hat sich der Verein durch ein glanzvolles Konzert in den Dienst der Wohltätigkeit gestellt. Seit Jahresfrist steht Hr. Paul Mania am Dirigentenpult, und man kann dem Verein Glück wünschen, von einem so trefflichen Künstler geleitet zu werden. Beethovens erhabene Hymne an die Nacht bildete den Beginn. H. Hutters großer Chor Die Ablösung gab dem Verein Gelegenheit, in dem schwierigen Werke sein ganzes Können zu zeigen. Frau Operisängerin Mizzi Fink sang mit gewohnter Bravour den Pagengruß aus den Hugenotten. Hr. Paul Mania und sein talentvoller Schüler, Hr. Willi Hahn jr., brachten das Meistersinger-Vorspiel vierändig auf dem Klavier zu formvollendeten Vortrag. Hr. Kammeränger Karl Rost hatte sich drei Lieder von Schubert gewählt, die er künstlerich fein vortrug. Zwei Chöre im Volkston: Drei Augenblicke von Schauß und Schlummerliedchen von Mania, beendigten den ersten Teil, ebenfalls zwei solche leiteten den zweiten Teil ein. Zunächst wieder ein Werk Manas: Jung Hilde und dann das Schelmenlieder von Franz Nagler. Hr. Kammeränger Karl Rost trug Balladen von Löwe formvollendet vor. Die ungarische Rhapsodie Nr. 14 von Liszt gab den Herren Mania und Hahn noch einmal Gelegenheit, ihr reiches Können zu zeigen. Frau Mizzi Fink sang drei Lieder für Sopran. Zum Schluß hörte man dann noch vom Chor den Fremdenlegionär von Julius Weigert, ein großes Werk voll packender Wucht. Zöllners Wanderlied schloß die Reihe der Kunstenüsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische kaufmännische Verein hierselbst feiert am Sonntag, den 14. d.., sein erstes Stiftungsfest durch eine Abendunterhaltung, bestehend in Konzert und Theateraufführungen mit anschrießendem Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Köunsülz hat an seine Mitglieder ein Schreiben folgenden Inhalts versandt, das auch den sämtlichen an Handel, Industrie und Verkehr beteiligten Firmen von Lindenthal, Sülz und Zollstock zugestellt wurde: Die Eisenbahndirektion zu Köln hat uns mitgeteilt, daß der im Ausbau begriffene Güterbahnhof Köln-Eifeltor auch für den Frachtstücküterverkehr eingerichtet werden wird. Auf die Eröffnung des direkt am Gotteswege. an der Eisenbahnunterführung gelegenen Güterbahnhofs, ist für den Waggonladeverkehr mit dem 1. März 1912 und für den Frachtstücküterverkehr mit dem 1. Juli zu rechnen. Somit haben die seit Anfang 1905 unentwegt fortgesetzten Bemühängen unseres Vereins auch hier wieder zu einem vollen Erfolg geführt. Das Gedeihen unserer Vororte hängt mit der Entwickelung von Handel und Industrie innig zusammen, und deshalb ist die neue Güterbahnhofsanlage auch für alle ortsansassigen Grundbesitzer von größtem Werte. Der Verein wird freudig weiterarbeiten für die gemeinsamen Interessen des Vorortes Sülz und erhofft dazu auch weiter allgemeine Unterstützung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der hiesige Handels- und Gewerbeverein beging kürzlich sein Weihnachtsfest durch einen Familienabend mit reichhaltigem Programm. Frau Dr. Brunhuber-Neitzel ließen der G. dur-Sonate von Grieg vollendete Wiedergabe angedeihen. Als Cellist errang Herr E. Palmer, der später mit den erstgenannten Unfall. Gestern vormittag fiel in einer größeren Fabrik in der Lichtstralße einem 30jährigen Fabrikarbeiter ein mehrere Zentner schwerer Eisenblock auf den Unterleib. Der Bedauernswerte erlitt schwere innere Verletzungen; er wurde ins Israelitische Asyl gebracht. An seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Grober Unfug. Als am Dienstagabend nach 9 Uhr ein Wagen der Straßenbahnlinie 10 in Nippes in der Nähe des Gasthofes zur Post über die Neußertraße fuhr, erfolgte auf dem Gleise ein so gewaltiger Kuall mit nachfolgender starker Rauchentwicklung, daß die Insassen des Wagens erschreckt in die Höhe fuhren und die Leute aus den benachbarten Häusern herbeieilten. Offenbar hatte jemand eine starke Platzpatrone auf das Gleise gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cleve,.Jan.1912. Der Trajektverkehr Spuck--Welle der Strecke Cleve--Zevenen ist heute wegen Hochwasser für Güter und Gepäck eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
