<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1911</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416425</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Heute morgen wurde hier unter zahlreicher Beteiligung der Bürgerschaft Hr. Rentner Franz Hinten zur letzten Ruhe bestattet. Der Verewigte gehörte dem Kirchenvorstand von St. Joseph an und erwarb sich durch Fleiß und Thatkraft eine geachtete Stellung im bürgerlichen Leben. Von seiner Beliebtheit gab die große Zahl der Leidtragenden beredtes Zeugnis. Am offenen Grabe richtete Hr. Pfarrer Oefen an die Trauerversammlung eine zu Herzen gehende Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Um Haaresbreite. Beim Neubau eines Hauses an der Wolltüche waren Bauarbeiter gestern damit beschäftigt, einen schweren Balken vom Dache des Hauses zur Erde zu befördern, wobei sie die Gewalt über den Balken verloren und dieser in dem Augenblick auf die Straße stürzte, als ein Radfahrer mit einem Transportrad vorbeifuhr. Der Balken traf direkt vor dem Sitz des Fahrers das Rad und gertrümmerte es vollständig. Der Mann kam mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wenn Todesälle auf Straßen oder öffentlichen Plätzen sich ereignen, wird das Publikum gebeten, ungesämt dem nächsten Schutzmann hiervon Kenntnis zu geben. Die Fortschaffung der Leiche wird dann durch den vertraglich verpflichteten Unternehmer Eckardt&amp; Co., Aachenerstraße 261, Telephon-Anruf B 7456, polizeilicherseits sofort verandaßt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anleitung und Beispiele für die Berechnung des steuerpflichtigen Einkommens aus den vom Eigentümer selbstbenutzten oder vermieteten Gebäuden hat der Vorsitzende der Veranlagungskommission des Stadtkreises Köln dem Kölner Haus- und Grundbesitzerverein zur Verfügung gestellt, der den Mitgliedern genannten Vereins kommenden Sonntag zugestellt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Berufswahl. Von der Wahl des rechten Berufes hängt oft das ganze Lebensgluück des Menschen ab. Darum ist es zu begrüßen, daß sich eine Vereinigung sachkundiger Berater aus den verschiedensten Kreisen gebildet hat, um Eltern und Jugendliche in dieser wichtigen Angelegenheit mit Rat und Tat zu unterstützen. Die Vereinigung läßt am Mittwoch, den 13. Dez., abends 8 Uhr, im Wohlfahrtshause(Badstraße) belehrende Vorträge über Berufswahl halten. Zu diesen Vorträgen ist der Eintritt kostenfrei. Eltern und Jugendliche sind herzlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Donnerſtagabend 9 Uhr wird Hr. Kaplan Engel im Vereinslokale Desia, Turmstraße 14, einen Vortrag über die Marokkofrage halten. Alle Zentrumsanhänger, besonders jüngerer Leute, die sich für Politik interessieren, sind freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Herzjesu-Pfarre) hält am Donnerstag, den 14. d.., abends 9 Uhr, im Pfarrsaale, Hochstadenstraße 33, seine monatliche Vertrauensännerversammlung ab. U. a. wird der geistliche Beirat, Herr Kaplan Kleine-Nathland über die Reichsfinanzreform sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Honnef(Rhein), 11.Dez.1911. Gestern abend brach im Mittlers Parkhotel Feuer aus. Das ganze Wirtschaftsinventar und viele Möbel wurden ein Raub der Flammen. Das Vordergebäude brannte außer zwei Sälen bis zum Dachstuhl nieder. Die Hennefer Feuerwehr löschte den Brand. Der bis jetzt festgestellte Schaden beträgt 30000 M. Nach den eingeleiteten Ermittelungen liegt fahreässige Brandstiftung vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein gerichtliches Nachspiel.(Drahtber.) Freiburg i., .Dez.1911. Das Eisenbahnunglück bei Mühlheim in Baden am 17. Juli, bei dem 17 Personen den Tod fanden und 30 schwer verletzt wurden, wird demnächst ein gerichtliches Nachspiel haben. Am 18. Dezember findet vor der Strafkammer die Verhandlung gegen den Lokomotiveührer Platten statt, der beschuldigt wird, das Englück aus Fahreässigkeit verschuldet zu haben. Fur die Verhandlung sind drei Tage anberaumt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wie Präsident Fallieres sein Gehalt bekommt. Am letzten Tage eines jeden Monats erhalten alle Beamten Frankreichs ihr Gehalt ausbezahlt, auch der Präsident der französischen Republik. Aber ein Unterschied besteht: der kleine Beamte muß sein Gehalt abholen, dem Präsidenten der Republik wird es gebracht. Mit den Jahren hat sich dabei ein ganz bestimmtes Zeremoniell entwickelt. Am Morgen des letzten Monatstages erscheint, mit einer schönen Lederkappe bewaffnet, ein hoyer Beamter des Finanzministeriums im Elysee und wird alsbald in das Arbeitszimmer des Präsidenten gefuhrt. M. Fallieres empfängt diesen Trager angenehmer Botschaft begreiflicherweise auf das Liebenswürdigste und versichert im, er sei gerade im Begriff gewesen, ihm eine Loge für die Oper zu schicken. Diese Bemerkung ist alter Brauch und wird jeden Monat wiederholt. Der Präsuivent verfügt bekanntlich in allen vom Staate subventionirten Theatern über eine Loge, die er nur selten benutzt. Die Gewohnheit hat es allmählich zum Gesetz erhoben, daß der Beamte des Finanzministeriums, der am Monateletzten dem Präsidenten das Gehalt überbringt, an diesem Tage die Präsidentenloge benutzen darf. Der Herr nimmt also mit liebenswürdigem Lacheln die Loge an, öffnet seine Ledertasche, entnimmt ihr ein stattliches Bündel von Tausendfrankennoten und zählt Mr. Fallieres zehn einzelne Pakete von je zehn Tausenofrankennoten vor. Dann setzt Fallieres seine altehrwürdige Hornbrille auf, zählt mit der sorgsamen Genauigkeit eines ordentlichen Hausvaters die Noten nach und setzt dann, aber erst dann, seinen Namen unter die Quittung. Der Präsident der französischen Republik bezieht aus der Staatskasse bekanntlich ein Gehalt von 1 200 000 Franken, das ihm in monatlichen Raten von 100 000 Franken ausgezahlt wird. Die Pariser behaupten, daß er von dieser stattlichen"Gage" höchstens 500 000 Franken verbrauche, denn Mr. Fallieres hat eine Abneigung gegen Gesellschaften und Diners und legt großen Wert darauf, täglich um 10 Uhr in die Federn zu kommen, wenn möglich aber noch früher, 8 (A) Ein originelles Strafurteil. eines der originellsten Urteile, das je gesprochen wurde, wurde in Chicago gefällt. Dort war ein Arbeiter namens Patrick Knight von seiner Frau angeklagt worden, sie und ihr Kind verlassen und ohne Unterstützung gelassen zu haben. Der Richter verordnete, daß Patrick wieder nach Hause zurückzukehren habe und daß er in jeder Nacht während zwei Stunden mit seinem Baby auf dem Arm im Zimmer auf und ab zu laufen habe. Dieser merkwürdige Urteilsspruch wurde in dem Gerichtshofe gefällt, der für die Regelung von häuslichen Streitigkeiten geschaffen wurde. Die Frau kam mit dem Kindern den Gerichtssaal und sobald der Angeklagte vorgefuührt wurde, befahl der Richter, daß Patrick das Kind auf den Arm nehme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein St. Joseph feiern am Sonntag, den 10. d. M. das Fest des h. Nikolaus. Im Verlaufe des Abends wurden 105 neue Mitglieder ausgenommen. Hr. Engels hielt einen lehrreichen Vortrag über Zentrum und Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Holweide, 11.Dez.1911. Die Reichstagswahllisten liegen vom 14. Dezember ab acht Tage im hiesigen Rathause, Zimmer 3, zur Einsicht offen. Die Bürgermeisterei Merheim zählt rund 4500 Wähler und ist in 12 Wahlbezirke eingeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein St. Joseph feierte am Sonntag, den 10. d. M. das Fest des h. Nikolaus. Im Verlaufe des Abends wurden 105 neue Mitglieder ausgenommen. Hr. Engels hielt einen lehrreichen Vortrag über Zentrum und Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Bensberg,.Dez.1911. Die seitens der Polizeiverwaltung vor einigen Wochen aufgestellten neuen Warnungstafeln für Kraftfahrzeuge wurden in mehreren Ortsteilen, so in Ball-Herkenrath, Immekeppel und Eschbach von Bubenhand beschädigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Nacht auf Freitag wurde auf dem Gute des Hrn. E. in Hellenthal ein Einbruchsdiebſtahl verübt, wobei den Dieben eine Anzahl Hühner und Gäuse in die Hände fielen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die landespolizeiliche Abnahme der Teilstrecke Immekeppel--Hammerich der Neubaustrecke Immekeppel-- Lindlar findet am Mittwoch, den 20. Dez. 1911, im Anschlugß an den um 11,02 Uhr vormittags in Immekeppel eintreffenden Zug statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Wirtschaftliche Vereinigung Köln-Klettenberg. V.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
