<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>416498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>uern der Katholiken, die Kluft zwischen unseren großen christlichen Konfessionen vertieft worden sei. Der heute allenthalben entbrannte Kampf um die Schule, die Behandlung unserer Orden zeigen deutlich, daß auch heute noch von dem Vorhandensein eines Kulturkampfes gesprochen werden kann. Als Hr Rektor Füchtjohann 9 1/2 5 gen o führungen zu größter Einigkeit ermahnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>r e i b e r e i t, el. soer weniger Eigenerötler pro  testierte, fand er allgemeinen begeisternden Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Amphion feierte am Öostersonntag sein 30jähriges Stiftungsfest im großen Saale des Lobau. In einer stattlichen Särgerzahl unter Leitung des Dirigenten, Hrn. Franz Michälek, Lehrer am hiesigen Konservatorium auftretend, trug der Verein die Chöre: Fröhliches Rheinland von Heuser, Wiegenlied von Heinze, Flüsterne Blumen von Mühldorfer, 'Hamkehr von Koscht, Michel horch von Neumann langschön und künstlerisch fein vor. Durch reichen Beifall wurden Dirigent und Sänger belohnt. Ein von dem aktiven Mitgliede Hrn. Hrch. Udert verfaßter und von Frl. Johanna Nolte vorgetragener Prolog fand vielen Beifäll. Frau Cäcilia Valor von der hiesigen Oper, deren wohlgeschulter herrlicher Sopran auch hier die Zuhörer zu endlosem Beifall hinrissß, sang mehrere Lieder von Mozart, Brahms u. a. Der Baritonist Hr. W. Theis, der über ein gediegenes Stammmaterial verfügt, fand gleichfalls mit seinen Darbietungen stürmischen Beifall. Er sang Lieder von Schubert, Marschner u. a. Die Begleitung der Gesänge wurde in feinsinniger Weise von Hrn. Michalek ausgeführt. Zum Schluß sang der Verein mit gutem Gelingen den Chor mit Orchesterbegleitung Allmacht von F. Michalek, der den Beweis erbrachte, daß Hr. Michalek nicht nur Dirigent und Musiker, sondern auch ein beachtenswerter Komponist ist. Den instrumentalen Teil führte ein Teil der Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
