<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416464</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gutsbesitzer Joseph Pauli ist gestern im Alter von 79 Jahren hier gestorben. Mit ihm schied eine markante Persönlichkeit aus dem Leben, die auch im öffentlichen Leben sich durchzusetzen verstand. Nachdem er früher lange Jahre dem Gemeinderat von Mügersdorf angehört hatte, wurde er 1888 Mitglied der Kölner Stadtverordneten-Versammlung, der er ununterbrochen bis zum Jahre 1907 angehörte. Er war Mitglied der liberalen Fraktion, trennte sich jedoch in manchen Fragen von dieser. Dem stadtöluischen Gemeinwesen hat er durch sein aufopferungsvolle, selbstloses Wirken wertvolle Dienste geleistet. Sein hohes Alter und die Wahl seines Schwiegersohnes, des Hru. Wallraf zum Oberbürgermeister von Köln, verandaßten ihn, 1907 sein Stadtverordnetenmandat niederzulegen. Er blieb jedoch Mitglied der Armendeputation. Viel verdankt ihm auch die rheinische Landwirtschaft. Lange Jahre war er Präsident des Landwirtschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen, der ihn bei seinem Ausscheiden aus dem Amte zum Ehrenpräsidenten ernannte. Er gehörte ferner der Deutschen Landwirtschaftsgesellschaft an und war Mitglied des Provinzialrates und des Bezirkseisenbahnrates. Stets wurde sein weiser Rat gerne gehört. Unbeschaänkt war die Hochachtung, welche dem aufrechten und geraden Mann entgegengebracht wurde, allseitig die ihm entgegengebrachte Wertschätzung. Sein Andenken wird fortdauern in den weitesten Kreisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Hrn. Dr. J. Möllmann an der hiesigen Oberrealschule mit Realgymnasium wurde der Titel Professor verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland eröffnete den Reigen seiner dieseährigen Veranstaltungen am Sonntag mit einem Volksbildungsabeno, dessen Grundidee Die Mutter war. Alle Darbietungen trugen ihr Rechnung: die Vorträge der Musikabteilung des Kath. Jünglingsvereins St. Marien, die Männer- und gemischten Chöre des Kirchenchors St. Joseph, die Rezitationen des Hrn. Lehrers Langenberg und das von der Jungfrauenkongregation gespielte Theatersück Zurück zum Mutterherzen. Die gedankentiefen Ausführungen des Hru. Pfarrers Voß von Poll fanden empfängliche Herzen. Ein lebendes Bild: Huldigung der Christenheit an die Himmelsmutter beschlossß den genußreichen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hielt am Sonntagmorgen seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Verein zählte am 1. Januar 1911 800 Mitglieder; neu ausgenommen wurden 131 Mitglieder. Der gegenwärtige Bestand ist 890 Mitglieder. Die Einnahmen betrugen 2639., die Angaben 2420.; das Gesamtvermögen beläuft sich auf 886 M. Nach dem Bericht der Revisoren wurde dem Hrn. Kassierer Inner Entlastung erteilt. An Wohlfahrtseinrichtungen hat der Verein neben der Düsseldorfer Krankenkasse und der Leosterbekasse noch die Familienkasse Prudentia und die Feuerversicherung Rheinland-Neuß aufzuweisen. Reger Beteiligung erfreuen sich die Aufklaärungs- und Bildungsabende, besonders seitens der Frauen. Bei der Vorstandswahl wurden die Herren I. Mechtig, Th. Fischer, M. Germscheid und H. Hirtz wieder- und Hr. I. Alsfelder negewählt. Hr. Präses Kaplan Fröls schloß die Generalversammlung mit einer kräftigen Mahnung zu weiterem treuem Festhalten am Verein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Fortschrittler als Verbündete der Sozialdemokraten. Köln, 17.Jan.1912. Die politischen Wahlen wurden hier bisher von den Nationalliberalen und der Fortschrittlichen Volkspartei unter der Firma Vereinigte liberale Parteien getätigt. Den Hauptbestandteil dieser Vereinigung bilden zweifellos die Nationalliberalen. Zu der Stichwahl haben die vereinigten liberalen Parteien bisher sich noch nicht erklärt. Diesen Umstand benutzt die Fortschrittliche Volkspartei zu einem Versuch, sich an die Spitze der hiesigen Liberalen unter Beiseiteschiebung der Nationalliberalen zu drängen und ihren Willen dem Gesamtliberalismus aufzuzwingen. Seinen Drang, sich als Schlepptäger der Sozialdemokratie zu zeigen, konnte der hiesige Freisinn nicht meistern, und deshalb berief er auf gestern abend nicht etwa eine freisinnige, sondern eine liberale Wäheerversammlung, um Stellung zu der Kölner Stichwahl zu nehmen. Leider unterliessß es der nationalliberale Verein, öffentlich zu erklären, daß er mit dieser Versammlung nichts zu tun habe. Das hätte um so eher erwartet werden können, als der nationalliberale Verein sich beeilt hat, öffentlich zu erklären, daß er"in keinerlei Beziehung steht zu dem Rundschreiben einzelner Herren, durch das die Bürgerschaft aufgefordert wird, in der Stichwahl tataräftig für den Zentrumskandidaten einzutreten." Festgestellt muß jedoch werden, daß der nationalliberale Verein sich an der feurigen Versammlung nicht beteiligte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Elisabetklöstechen in der Antonsgasse prangte am Donnerſtagabend in reichem Festesschmuck. Die Statue der h. Elisabeth über der Klosterpforte war umrahmt von einem Kranze elektrischer Flammen, welche die drei Festtage hindurch fortährend das Auge der Vorübergehenden auf sich zogen. Die Schwestern hatten das Fest in aller Stille Sonntags in ihrem trauten Kapellchen begehen wollen. Doch als die Nachbarn von dem seltenen Gedenktage Kunde erhielten, ließen sie es sich nicht nehmen, in der kurzen, ihnen zur Verfügung stehenden Zeit das 600jährige Jubelfest der Wartenonnen in der Tünnesgasse zu einem glanzvollen zu gestalten. Das Klöstechen und die gesamte Nachbarschaft hatten reichen Kranzschmuck angelegt. Vom Klöstechen herab wehten mächtige Fahnen mit den Bildnissen der h. Elisabeth und des h. Augustinus, den Patronen des Hauses. Prächtige Wappen und Embleme durchbrachen geschmackvoll das Kranzgewinden. Der erste Tag war dem Andenken an die verstorbenen Schwestern des Hauses geweiht. Das feierliche Segenshochamt zelebrierte unter Mitwirkung dreier Confratres Hr. Prof. Dr. Berrenrath vom Erzbischöflichen Priesterseminar. Abends 6 Uhr fand eine feierliche Segensandacht zu Ehren der h. Elisabeth statt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Der nächste Vortrag, in dem Herr Dr. Otto Neitzel(Köln) Humor in der Musik behandelt, wird am Freitag, den 19. d.., abends.15 Uhr abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kassierer des Zoologischen Gartens, Herr Kasp. Wolfsarten ist, wie schon mitgeteilt, Dienstagmorgen gestorben und mit ihm der älteste Angestellte von seinem Platze abberufen. Bald nach dem Deutsch-Französischen Kriege, in dem er als einfacher Soldat das eiserne Kreuz l. und II. Klasse erworben hatte und schwer verwundet war, trat er am 5. Mai 1872 in den Dienst des Zoologischen Gartens und hat sich durch Pflichttreue und Fleiß bis zu einer der ersten Stellen emporgearbeitet. Jedem Besucher des Gartens war er bekannt, und wie er von ihnen seit 30 Jahren das Eintrittsgeld entgegennahm, so verwaltete er mit gleicher Gewissenhaftigkeit die größten Summen, die der Betrieb des Gartens in den letzten Jahren erforderte. Seine Treue fand auch die Anerkennung der Staatsregierung, die ihn gelegentlich der fünfzigährigen Jubelfeier des Zoologischen Gartens durch Verleihung des Kronenordens IV. Klasse auszeichnete. Ein schweres Herzleiden, das ihn vor einigen Jahren befallen hatte, machte dem Leben des 67jährigen leider ein schnelles Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein tolleühner Sprung. Als in der vergangenen Nacht auf der Griechenpforte ein Polizeibeamter eine Frauensperson festnehmen wollte, sprang diese aus dem Fenster des ersten Stockwerks auf die Straße; sie erlitt schwere Kniescheibenverletzungen. Die Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>C Anfälle. In einem Hause in der Spulmannsgasse fiel ein Mann die Treppe hinunter und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Follerstrße kam eine 50 Jahre alte Frau zu Fall und zog sich einen schweren Oberschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einen Schenkelbruch zog sich eine Frau zu, die in der Quentelstraße fiel. Die vorerwaähnten Verletzten kamen ins Bürgerhospital; dort fand auch Hülfe ein Mann, der sich in der Rheingasse einen Beinbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erwischt. Vor kurzer Zeit brannte der Bureauangeſtellte eines Geschäfts auf der Aachenerstraße mit 800 M. durch. Der Kommis lebte lustig drauf los und verjubelte das Geld in Düsseldorf in Weibergesellschaft. Als er auf dem Postamte in Düsseldorf postlagernd Briefe abholen wollte, wurde er festgenommen. Er hatte von den 800 M. keinen Pfennig mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der katholische kaufmännische Verein Köln ladet seine Mitglieder und Freunde zu der am Freitag, den 19. Januar, abends 9 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft stattfindenden Herrensitzung des Rosenmontagsdivertissementchens freundlichst ein. Die Vereinsversammlung am Donnerstag, den 18. Januar, fällt aus.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>katholischer Arbeiterverein Köln-Nord. Die Mitglieder werden gebeten, sich heute abend in den für den Verein angesetzt Stunden von 10--12 Uhr recht zahlreich in St. Ursula beim Ewigen Gebet zu beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
