<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>416553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>I# füchtliche Feier sich anschrießen wi ist eine Festfeier in der kathol. Bürgergesellschaft. U. a werden die Kirchenchöre von St. Mechten(Ehrenfeld) und von hier, sowie der Männergesangverein Concordia und die Gesangabteilung des kathol. Jugendkartells das Fest verschönern helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschäftsjubiläum. Die bekannte Kölner Juwelier-Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Water kann in diesen Tagen auf ein 75jähriges Beruhen zurückblicken. Am 1. Juni 1837 von Peter Jos. Wagner setia##e Hehepforte Nr. 6 geründet, nahm das Geschäft eine Lschlsung, Hader ehgenein gee blichen Aufschwung folgende Entviclung, denn sowohl der Begründer wie sein Sohn Carl Wagner der 1. Jahre 1869 die Leitung übernahm, waren tüchtige und von einem feinen Kunstverstaändnis beseelte Fachleute; gediegene Arbeit und aufmerksame Bedienung blieb allzeit ihr fester Grundsatz. Und warer, mezi#s. goldne, von echtem Schrot und Korn, die sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>2a öffentlichen Leben, in bürgerlichen Ehrenämtern betätigten und im geselligen Verkehr einer großen Beliebtheit erfreuten. Carl Waater erwarb 1884 das Anwesen Hohepforte Nr. 22-- weil das alte Haus für den stets wachsenden Geschäftsbetrieb zu eng geworden war, und auch dort ist ihm der Erfolg in wechseln### treu geblieben, Leider wurde der Mann durch ein herbes schick allzufruüh aus seinem schaffensfrohen Leben und mitten aus ein greise seiner Freunde geringen, indem ihn auf einer Konzertrise ds Kölner Männergesangvereins, dem er als begeisterter Sangesbruder angehörte, im Jahre 1901 im fernen Wien der unerbittliche Tod ereilte. In seinem inzwischen durch praktische und theoretische Studien zum tüchtigen Fachmann herangereiften Sohne arl fand er einen von dem gleichen Streben und der gleichen Gewissenhaftigkeit erfüllten Nachfolger, der den Forderungen der die Geschäfteräume erweiterte und modernden Kreis seiner Beziehungen immer weiter ausdehnte. So freut sich das Haus Wagner durch drei Generationen des besten ansehens unter den Fachgenossen wie in der Bürgerschaft. Zahlreiche Familien, die schon zu Großvaters Zeiten Geschätsfreunde des Hauses gewesen, zählen auch heute noch zur treuen Stammkundschaft des Enkels, nicht nur in Köln selbst, sondern auch in vor engeren und weiteren Umgehung. Hiermit akar#ink#nch ####m aben., fand im Etteltschen Saale eine weltlich Feier statt, die einen überaus zahlreichen Besuch aufwies. Das Programm, das von Mitgliedern der hiesigen Jungfrauen-Kongregation</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Juhr##roe, führte in Poesie und ied Mutterliebe, Mutterfreude und Mutterleib vor Augen. Die Chargesänge wurden vorgetragen vom Chor der Jungfrauen-Kongregation, die Sololieder hatte Frl. Leckühler(Köln) gütigt übernommen. Die Festrede #nn meisterhafter Weise Herr Kaplan Gescher aus Sülz, er schilderte Märia als Vorbild der christlichen Frau und Mutter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>n. bildete die Aufführung des Dramas Ans --cutter"z von weeg, das auf aule einen tiefen Eindruck machte ungergehich sein reichen Theilnehmerinnen ### Ver"ssel in für Postwertzeichen. Nach postamtlicher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
