<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>416504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwer verbrüht. In einem Hause an der Venloerstraße fiel gestern nachmittag ein vierähriger Knabe in einen Kübel heißer Seifenlauge. Der Bedauernswerte trug am ganzen Körper schwere Brandwunden davon. Man brachte ihn in das Israelitische Asyl: dort liegt er schwer darnieder. # 40 Jahre alt, in sicherer Stellung, m. 4000.4 Erst, spät. Vermögen, sucht die Bekanntschaft eines bürgerl. kath. Mädchens von 35-40 Jahr zwecks Heirat. Etw. Verm. erw ff. u. 752 a. d. Geschäfasst. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eeren Der Vrellsschmidt, ist aus Anlaß seiner Kölner Geschäftsührung des Französisch-Belgisch-Deutsch-Russischen Eisenkaiser von Rußland der Stanislaus-Orden beis zeig" Schur g.3 Rietz ver Nachtolger des berstorbein Ariantters#####" Dr. Hofmann, hat die Leitung der Kaiserin-Augusta-Schule am Karthäuferwall übernommen. Er wurde Hoats gun. m 4ge angenem Gottesdienst in der Pfarrkirche St. ####er Schnurgasse, in der die Schulgottesdienste der Kat Ssthgetig wergen, durch den Beigeordneten Du. Kahl in sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>am Montag. Gestern berichteten wir über des Reiseverkehrs auf dem Hauptbahnhof am vergangeaus Aulaßz der Ausfuüge der Erstkommunikanten, heute st zu melden, daß an diesem Tage auf dem Hauptbahnhof über ##0% earen egsamzen wurden, das bedeutet ein Mehr Mehr von' fast 60go0sgehrden gleichen Taa im Vorjahr und ein Ostertag" sun 6000 Fahrkarten gegen den ersten dieseährigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>n##innern unserer Geschäftsstellen Marzellentraße 87 und Breitestrße 85 sind noch weitere Bilder des untergegangenen Dampfers Titanit der White Star Line, welche uns von dem Vertreter Hermann Lindemann, Domkloster 2, zur Verjagung gestellt wurden, ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
