<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstgewerbe in Köln. In neuester Zeit sind weitgehende Bestrebungen im Gange, um das Interesse an Kunst und Kunstgewerbe zu heben und zu fördern. Am 25. Mai wird im Lichthofe des Kunstgewerbemuseum eine umfangreiche Ausstellung kunstgewerblicher Entwürfe und Erzeugnisse des Verbandes jetziger und ehemaliger Studierender an deutschen Kunstgewerbeschulen eröffnet. Die Veranstaltung wird vorbereitet und geleitet durch den hiesigen Zweigverein, die kunstgewerbliche Vereinigung Meister Gerhardgilde. Die Ausstellung wird einen umfassenden Ueberblick über alle Zweige kunstgewerblichen Schaffens und über die Entwicklung der aus 14 deutschen Kunstgewerbeschulen hervorgegangenen Kunstgewerbler bieten. Für jeden, sei er Handwerker, Geschäftsmann oder Kunstfreund wird die Ausstellung eine Fülle von Anregungen bringen, die besonders im Hinblick auf die täglich überall vorkommenden kunstgewerblichen Arbeiten dankbar zu begrüßen sind 4# Dom Eisenbahndienst. Der Titel Eisenbahnsekretär hat aufgehört für nichttechnische Eisenbahnsekretäre zu besteben; alle nichttechnische, Eisenbahnsekretäre haben von jetzt ab den Titel Eisenbahn-Obersekretär zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pe##uen zi der Gauner, der am Tom eine goldene Uhr gestohlen hatte.-- Eine Reihe von Mansardendiebstählen ist zu verzeichnen; meist sind Dienstädchen bestohlen worden.## ######ser. In der vergangenen Nacht wurke vor einer Wirtschaft auf dem Altenmarkt ein Viehschweizer von mehreren andern Männern angeblich ohne jegliche Veranlassung überfallen uni#arch mehrere Messerstiche in den Kopf schwer verletzt. Man brachte den Verletzten blutübertrömt zur Unfallstation am Hauptbahnhof und von dort ins Bürgerhospital.-- Auf dem Neumarkt wurde ein Arbeiter von sieben Männern überfallen und über zugerichtet; er wurde ins Bürgerhospital geschafft. C unterm. zuto. In der Poststrße wurde ein Knabe von eiem Auto überfahren; er wurde so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.-- Ins Vinzenzhospital wurde ein Knabe gebracht, der in der Niehlerstraße von einem Auto überfahren worden war.-- Das Kind eines Straßenbahnschaffners wurde in der Subbelratherstraße von einem Kraftwagen angefahren und zu Boden geworfen; es erlitt leichte Verletzungen a. der linken Gesichtsseite, am linken Ellenbogen und Knie. C# (A) Anter oer Droschke. Vorgestern lief in der Volksgartenstraße ein sechs Jahre alter Knabe aus der Merovingerstraße unter einen herrschaftlichen Wagen, wurde von diesem überfahren und schwer verletzt. Der Knabe erlitt u. a. Rippenbrüche und wurde in das Alexianerkloster gebracht. 22 ce) Das Schießgewehr. In der Metzerstraße schoß sich ein arbeiter mit einer Pistole in die Hand; diese wurde schwer ver" C Cd. Roheit. Auf einen Schutzmann auf dem Eigelstein hetzte ein Mann gestern abend einen Hund; das Tier biß den Beamten in die Wade und riß an seiner Uniform. Der Schutzmann mußte inrede verhasster, Sabel erwehren. Der Hundebesitzer #.##in Befrausant vergiftet sic. Der Geschäftsührer der Sorestäste deutscher Apotheker, Filiale Köln, der der Gesellschaft 50000 M. unterschlagen hatte und dann flüchtete, hat sich gestern in Aachen in einem Hotel vergiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland und der Ofarrverein der Pfarre Sülz veranstalteten am Sonntag im Breuer'Schen Saale ihre Jahresversammlung in Verbindung mit einem Familienabend. Kaplan Nathan hieß die Erschienenen herzlich willkommen, namentlich den von mehrmonatiger schwerer Erkrankung wiedergenesenen Herrn Pfarrer, und ließ seine Ansprache in eine begeisternde Mahnung ausklingen, an den Bestrebungen beider Vereine eifrig mitzuwirken, die auf die Unterstützung aller Pfarrangehörigen angewiesen seien. Pfarrer Becker dankte in seinem Jahresbericht über die Tätigkeit des Pfarrvereins zunachst für die ihm zuteil gewordene herzliche Begrüßung. Das verflossene Jahr erlangte für die katholische Pfarrgemeinde Sülz seine besondere Bedentung durch die Feier des 25jährigen Bestehens derselben und seines silbernen Jubiläums. Durch die schöne Feier und die reichen Geschenke für die innere Ausstattung der St. Nikolauskirche habe die Gemeinde sich bei dieser Gelegenheit selber geehrt, und die herrliche Kanzel künde jedem, welcher Opfergeist in der katholischen Gemeinde herrsche. Weiter sei es gelungen, im vergangenen Jahre einen Teil der Glockenschuld anzutragen, und der Verein des lebendigen Rosenkranzes habe die Abbezahlung schuld der Marienglocke übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen###braunsfeld und Mügersdorf veranstaltete am Sonntagvormittag im Restaurant Schumacher an der Aachenerstraße seine dieseährige Hauptversammlung unter dem Vorsitz des Justizrat Claasen. ach dem Geschäftsbericht hat der Verein im abgelaufenen Jähre eine rege Tätigkeit entwickelt. Verschiedene Eingaben des Vorstandes haben den Erfolg gehabt, daß jetzt die Straßenreinigung teilweise in Mügersdorf eingeführt wurde. Wegen der Ruhestörungen durch die Fabriken in Braunsfeld wandte sich der Verein an die betreffenden Fabrikherren, die für eine teilweise Abstellung der Geräusche sorgten. Wegen der Mückenlage soll eine erneute Eingabe an zir Verkalkung des Stadtwalde gerichtet werden. Als Herd der Mückenlage werden die Weiher mit stehendem Gewässer bezeichne: Eine, Eingabe wegen Verstärkung der Polizeimacht in um Errichtung von zwei Sistierzellen Iür esteeien wurde vom Polizeiräpsidium abschnägig beschieden, Sesellut dicht ungnttchen Feststellungen die Sicherheitsverhältnisse Mauert#richtgungunstiger sino, wie in den sonstigen abgelegenen ##ine"Eingabe um Untersagung eines störenden Geeherrieves in der Raschdorffstraße mußte abgelehnt werden, weil ### S. 15 zer Bauordnung daselbst nur die Errichtung von"gewerblichen Anlagen" verboten ist. Der Wunsch auf Durchührung Mügersdorf über den Neumarkt bis zum Tom kann nac dem eingegangenen####chi#### den Erfolg, daß die Stadt Köln die Aufge erhielt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ragen zz Frenen, um die Beläftigungen möglichst herambaz. da eins ie Auzordnunger sollen aber noch nicht ergangen sein. Von de Eingemeindung Mulheim befürchtet der Vereinsvorſtand eine ntwerrung de. g"#machen Terrains wegen der noch immer jeienoen Industrie-Gürtelbahn, während das Fabrikgelände auf aufer wegen der guten Bahnverbindungen noch schneller bisher aufgeschlossen wurde. Nach dem Kassenbericht stieg der Vermögensbestand von 499 M. auf 601 M. Dem Schatz- meister wurde Entlastung erteilt. Sodann hielt Hr. Krimer nen aus ihrlichen Vortrag über die Bestimmungen und Wieder Wertzumachästeter. Zum Schluß der Versammlung dem Ausschuß für die vaterländischen Festspiele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Studentischer Arbeiterinnenunterrichtskursus. Am erseaniesg das Schiag fard i dem Arbeiterinnenheim in Köln% Schlußfest der sozialen studentischen Arbeiterinnenmiehrere Stadeiten und großen Anzahl von Ehrenästen wohnten mehrere Studenten und Studentinnen dem Feste bei. In einer gewidmet war, während von Studenten und Studentinnen Proben deutscher Volkslieder unter musikalischer..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 14. d. M. wird die Fabrikarbeiterin Hubertine"Schürmann, Sechzigstraße 79, vermißt. Die Polizei gibt folgende Beschreibung: Alter 15 Jahre, Größe 1,62, schlank Haare hellblond, stark, Augen blau, Nase schmal, Kinn spitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Heranziehung der fingierten Steuersätze zur Gemeindeeinkommensteuer(darunter fallen diejenigen Gemeindeeinkommen#e. vo. Personen, welche ein Einkommen von weniger als 900 M. haben oder welche wegen Kinderzahl oder sonst zu berücksichtigender Umstände nicht zur Staatseinkommensteuer veranlagt sind) darf in der Gemeinde Merheim nur erfolgen venn diese auch für die Gesammtgemeinde Köln beschlossen wird. Im übrigen werden die Zuschläge zur Einkommensteuer nach erfolgter Eingemeindung sofort um 20 Proz., im folgenden Jahre um weitere 10 Proz., im nächstfolgenden Jahre um 5 Proz und so fort ermäßigt, bis zur Gleichstellung mit Köln nach spatestens 5 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei Erhebung der Grundsteuer nach dem gemeinen Werte auf Grund der Kölner Steuerordnung darf für das Gebiet der Gemeinde Merheim auf die Dauer von 9 Jahren kein höherer Gesamtbetrag als 120000 M. umgelegt werden; es bleiben für diese Zeit die in der Mersheimer Grundsteuersgebend.. 1908 medergelegten Nach eingehenden Beratungen beschlossß der Gemeinderat, daran festzuhalten, vaß von vorneherein hinsichtlich der Gemeindeeinkommensteuer Steuergleichheit mit der Stadt Köln eintritt. Hinsichtlich der Grundsteuer nach dem gemeinen Werte wäre man mit dem Vorschlage der städtischen Verwaltung, einverstanden, sofern der Zusatz gema, wird:"Wenn keine wesentlichen Werthsteigerungen oder Wertverminderungen stattfinden, so bleiben die jetzigen einzelnen Wertfeststellungen auf die Dauer von 9 Jahren bestehen." Die Verhandlungen wurden sodann vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>die zur Hülfe herbeigeeilten Personen genötigt, einen Teil des Daches abzudecken und nur mit großer Mühe konnte das Fuhrwerk wieder herausgeschafft werden.( Ce) Postscheckverkehr. Der Verkehr der Postscheckämter Berlin, Breslau, Köln, Frankfurt(Main), Hamburg und Leipzig mit den Abrechnungsstellen der Reichsbank hat sich im ersten Vierteljahr 1912 recht günstig gestaltet. Zwischen den Postscheckämtern und den übrigen Mitgliedern der Abrechnungsstellen wurden über 87.000 Scheiks im Gesamtbetrage von 938 Millionen Mark ohne Bewegung von Baarmitteln abgerechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
