<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine herzliche Abschiedsfeier bereitete am Sonntagabend die Marianische Jünglingskongregation der Pfarreien St. Joseph und St. Mechten ihrem langeährigen verdienten Präses Herrn Kaplan Leonards, nunmehr Vikar in Bedburg(Erft), zu der sich außer den Mitgliedern der Kongregation auch die Eltern und Angehörigen derselben, Geistliche und Lehrer überaus zahlreich eingefunden hatten. Die Leitung des Abends lag in den Händen des Präfekten, Hrn. Peter Peiffer. Nach einleitendem Musikstücken trug ein Mitglied einen schönen Prolog vor. Der Präfekt richtete dann einen herzlichen Willkommengrußß an die imposante Versammlung und wandte sich in dankbaren Worten an den scheidenden Präses, dessen ganzes Herz der Kongregation gehört hätte und den sie nie vergessen würde. Die Festrede hielt Hr. Pfarrer Oefen. Redner wies die Jünglinge in trefflichen Ausführungen auf das große Glück hin, einer Kongregation anzugehoören, schilderte ihre hohe segensreiche Bedeutung in unserer Zeit, um dann Hrn. Kaplan Leonards als den unverdrossenen Freund und Förderer der Jugendsache zu feiern, dem die Kongregation und alle Katholiken Ehrenfels stets ein dankbares Andenken bewahren würden. Gottes reichsten Segen wünschte Redner demselben nunmehr in seiner neuen Tätigkeit und führte alsdann Hrn. Kaplan Herons als den neuen Präses ein. Hr. Kaplan Leonards nahm in herzlichen Worten Abschied; auch in Bedburg werde er das Leben der Aehrenfelder Kongregation mit größtem Interesse verfolgen. Der neue Präses richtete einen feurigen Appell an die Jünglinge, am Kongregationsleben stets freudigen Anteil zu nehmen und an die anwesenden Jugendfreunde, in seiner Förderung der Jugendpflege ihn tataräftig zu unterstützen. Gemeinschaftliche, dem scheidenden Präses gewidmete Lieder wechselten jetzt ab mit herzlichen Ansprachen, musikalischen Vorträgen, Deklamationen und Darbietungen der Turnabteilung. Den Schluß des reichhaltigen Programms bildete das don Mitgliedern der Kongregation meisterhaft aufgeführte Schauspiel Schloß Blancfort unter der Regie des Hrn. Mathieu Krauser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Männergesangverein Kalk. Das 25jährige Arbeitsjubiläum des Werkmeisters Herrn Kaspar Bach bei der Firma Gustav Wippermann gab dem Männergesangverein Veranlassung, seinem langeährigen Vorstandsmitglied eine besondere Feier zu veranstalten, die am Dienstagabend im reichgeschmuückten Saale des Herrn Krause Humboldtkolonie stattfand und die in Gegenwart der Vertreter der Firma sowie-Vertreter des Vereins der Gießerund Formermeister und anderer Vereine einen überaus schönen Verlauf nahm. Der Gesangverein hatte vor Beginn der Feier Herrn Bach eine Serenade dargebracht, während zur Einleitung des Festabends seitens des Vorsitzenden Herrn W. Mirbach die Verdienste des Gefeierten um den Männergesangverein gepriesen und bei Ueberreichung eines wertvollen Geschenkes Herr Bach als Vorbild guter Kameradschaft und echter sangesbrüderlicher Treue hingestellt wurde. Herr Bach dankte bewegt. Bei Chorvorträgen unter Leitung des Musikdirektors Peter Haas, gemeinschaftlichen Liedern und solistischen Darbietungen der Herren Bittner, Groß, Esser, Köster, Breuer, Zirbel, Jüniges, Lüttgen und wechselseitigen Reden verlief die Feier in anregender Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freiwillige Sanitätskolonne. Die von dem Oberarzt Dr. Rondorf und dem Kolonnenührer Feckelsberg geleitete Freiwillige Sanitätskolonne vom Roten Kreuz hielt vor kurzem auf dem Sübahnhofe eine Uebung ab, zu der die Eisenbahnverwaltung mehrere Personen- und Güerwagen zur Verfügung gestellt hatte. Es war ein großer Eiſenbahnunfall angenommen, bei welchem Personen durch Bruch der Gliedmaaßen und des Rückgrates, durch Verbrennungen usw. schwer verletzt wurden. Nach Alarmierung der Sanitätskolonne eilten 31 Mann herbei, welche das Bahngeldände absuchten, den Verletzten Notverbände anlegten und auf mitgebrachten und schnell hergerichteten Tragbahren an die Wagen transportierten, wo sie schnell und ruhig gebettet wurden. Neben ältern bewährten Lagerungssystemen kamen auch einige von Mitgliedern hergestellte Einrichtungen zur Anwendung. Hr. Rechnungsrat Günter vom Vorstand des Zweigvereins des Roten Kreuzes sprach am Schlusse der Uebung der Kolonne seine Anerkennung für die bewiesene Sorgfalt und Umsicht aus und dankte den Mitgliedern für ihr uneigennuütziges Wirken im Dienste der Allgemeinheit. Vergangenen Sam tag nun feierte die Kolonne ihr sechstes Stiftungsfest im Saa des Hrn. Böhmer. In seiner Begrüßungsansprache verbreitete sic Hr. Feckelsberg über Einrichtung, Zwecke und Ziele des Rot, Kreuzes, wies hin auf die große Zohl der ausgebildeten männliche und weiblichen Pfleger und ihr selbstloses Wirken in Friedens- und Kriegszeiten. Das auf Kaiser und Kaiserin ausgebrachte Hoch fans begeisterte Aufnahme. Nationalhymne und eine entsprechende Hul. digung schlossen sich an. Den übrigen Teil des Programms stritten in bester Weise der Männergesangverein Sängergreis, Höhen, berg, unter seinem Dirigenten Hrn. Zimmermann, und die kapelle des Hrn. Pape. Auch gemeinschaftliche Lieder und hung, listische Vorträge von Vereinsmitgliedern fehlten nicht. Der üblichfestball beschlossß das wohlgelungene Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Umgestaltung der Eisenbahnanlagen gibt dem Geländeabschnitt zwischen Deutz, Kalk und Mülheim ein vollständig verändertes Aussehen. Vom neuen Bahnhof in Kalk aus zieht sich der hohe Eisenbahndamm bis zur Kalkerstraße, hier unterbrochen von dem Bogen, der sich in vorläufiger Breite für zwei Geleise über die Straße spannt. Die Ueberſührung ist in Eisen hergestellt. Die Konstruktion hat ihre Widerlager auf einer Betonstütze gefunden, die durch einen Hausteinsockel verkleidet ist. Von der Kalkerstraße zieht sich der Bahntörper bis zu der hinter dem alten Friedhof herführenden Wippertürther Straße, die in Zukunft, von einem weit gespannten Betonbogen überölbt, ihrem ursprünglichen Zuge, den sie vor Errichtung der Linie Deutz--Gießen hatte, nach Kalk hinein folgen wird. Weiter zieht der Damm durch das Deutzerfeld. Hinter der hohen Erdanschüttung ragen nun in ihrer vollen Höhe zwei mächtige Schornsteine als Rauchableiter des neuen Lokomotiv- schuppens im Deutzerfeld auf. Bis zur Mülheimerstraße ist der Eisenbahndamm bereits zur endgültigen Höhe angeschüttet und stößt hier auch schon gegen den diese Straße überölebenden Bogen, der in Eisen erbaut ist. Die Betonstützbauten zeigen nach der Stadtseite schön gegliederte Aufbauten. Hier sind wohl die durch Aufrechterhaltung des vollen Eisenbahnverkehrs bedingten größten Schwierigkeiten zu überwinden. Wie in einem tiefen Einschnitt fahren hier die Züge längs dem von Mülheim kommenden Damm, der den Buchheimerweg in einer fast tunnelartig wirkenden Ueberbogung guet und schon weit über die Mülheimerstraße hinaus, bis zu dem die zukünftige Verlängerung der Düppelstraße überführenden Betonbogen, in Planhöhe angeschüttet ist. Im Oktober d. J. soll der Betrieb zwischen Köln und Mülheim über diesen neuen Damm geleitet werden. Zurzeit sind die Gründungsarbeiten für die weitere Ueberspannung der Urbanstraße in Angriff genommen. Auf dem Gelände des früheren Köln-Mindener Bahnhofes an der Konstantinstraße, auf dem nur noch ein Bauzwecken dienender Geleisestrang liegt, sonst aber, von einem Dienstgebäude abgesehen, alles abgebrochen ist oder im Abbruch steht, herrscht allenthalben eifrige Tätigkeit, so daß wohl bald auch der neue Personenbahnhof für Deutz aus dem Baugrund sich erheben wird. Der Bahnhof wird bekanntlich in der Verlängerung der Neuhöfferstraße bzw. am Treffpunkt der Kasematten- auf die Konstantinstraße erbaut. Die großen Erdmassen zur Anschüttung der Dämme werden mittels Kiesügen aus dem Königsforst angefahren, woselbst zu ihrer Hebung Trockenbagger in Tätigkeit sind. O (A) Katholischer Arbeiterverein. Der Einführung des neuen Präses, Hrn. Kaplan Siebenmorgen, galt eine am Sonntag im Lokale von Hammel abgehaltene, zahlreich besuchte Versammlung. Vicepräses Mügersdorf hielt eine kurze Begrüßungsansprache. Hr. Pfarrer Becker führte sodann den neuen Präses in sein Amt ein. Kaplan Siebenmorgen betonte, daß er sich mit Liebe und Hingebung dem neuen Amte widmen werde; er werde sich auf das Vertrauen und die rührige Mitarbeit von Vorstand, Vertrauensännern und Mitgliedern stützen. Der weitere Verlauf des Abends gestaltete sich zu einer schönen Familienfeier. Die Gesangsabteilung, unter der bewährten Leitung des Hrn. Studiosen Wirtz, trug einige Chöre wirkungsvoll vor. Hr. Hamacher aus Köln-Nippes hielt einen interessanten Vortrag über Mehr echte Lebensfreude. Nach einigen kurzen Ansprachen von Mitgliedern des Vereins, sowie der Herren Wirtz und Israel erzielte ein Mitglied des Vereins mit einem humoristischen Vortrage über Münchhausen großen Lacherfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Marianischen Rännerkongregationen, die in jahrhundertelanger Geschichte Großartiges geleistet haben für die Befestigung der katholischen Männerwelt in der Liebe zu Christus und der Kirche, haben auch heute ihre Anziehungskraft nicht eingebüßt. Das zeigte uns deutlich am vergangenen Sonntag die hiesige Marianische Männerkongregation. Am Morgen hatte sie ihre Mitglieder in der h. Messe.15 Uhr in St. Joseph zur Feier der gemeinschaftlichen h. Kommunion versammelt, während eine Fahnendeputation im Chore Aufstellung genommen hatte. Die imposante Beteiligung der Mitglieder, an die während der h. Messe eine kurze begeisternde Ansprache gehalten wurde, machte auf alle Anwesenden, die die Kirche füllten, einen mächtigen Eindruck. Nachmittags fand 5 Uhr die feierliche Aufnahme 24 neuer Mitglieder statt. Feierliches Glockengelaäute kündete die Feier an. Das Chor der Kirche, in dem ein prachtvoller Maialtar hergerichtet war, trug festlichen Schmuck. Zahlreiche Chorknaben in blauem Talar umsäumten den Altar. Die Festpredigt beleuchtete die erhabenen Ziele der Marianischen Männerkongregation. Nach der Aufnahme ordneten sich die Geistlichkeit, die Chorknaben und sämtliche Mitglieder der Kongregation-- die neuaufgenommenen trugen brennende Kerzen-- zu einem feierlichen Umzug durch die Kirche. Mit dem sakramentalen Segen und einem begeistert gesungenen Kongregationsliede nahm die erhebende kirchliche Feier ihren Abschlußß. Nachher fand im Lobau eine Festversammlung statt. Der ganze Verlauf der Feier legte ein glänzendes Zeugnis dafür ab, daß in hiesiger Männerkongregation frisches Leben und Streben pulsiert, was in kunft in Steuer- und sonstigen Angelegenheiten erteilen zu la# Die Mitglieder der Arbeitervereine Fischenich, Hürth, Efferre. Stotzheim sind hiermit auf diese günstige Gelegenheit, Aust zu erlangen, aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Urbach, den.Mai1912. Am Samstag, den 5. Mai: der Katholische Arbeiterverein sein Fahnenweihfest.. einheimischen und 27 auswärtige Vereine waren seiner Einlud.. zur Fahnenweihe gefolgt, die Feier begann um.30 Uhr feierlichem Hochamt, später war musikalischer Früschoppen, nac## mittags Abholen der Orts- und Brudervereine, danach Andacht der Herr Pfarrer Wisiak(Vingst) eine schöne Festpredigt hielt,# dann die kirchliche Weihe der Fahne, welche von A. Steiger in.# geliefert ist, erfolgte. Nach der Andacht gings in schönem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
