<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>416536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schießgewehr. In der Greinstraße brachte sich gestern ein 15jähriger junger Mann beim Spatzenschießen durch unvorentladen einer Flobertbüchse einen Schuß in die Hand bei. omrsetzte fand Aufnahme im evangelischen Krankenhause im "O. Eit.es Wohltätigkeitskonzert veranstaltet der Kirchenchor St. Mechten(Dirigent Hr. Organist Sievernich) morgen, Christi Himmelfahrt, abends.30 Uhr, in der Aula des hiesigen "d Sert Sckäber-Ozmmnasiuggs, Barthelstraße 89. Mitwirkende sind: Frl. Josephine Meyer(Sopran), die Herren Jos. Schneider (Bariton), Peter Weber(Klavier), Gottfried Pesch(Orgel), ein Kirchenchor St. Mechten und ein Teil der Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7. Zur Aufführung gelangen außer mehreren Volksliedern größere und kleinere Chöre für gemischten Chor, Soli, Orgel und Orchester, u. a. Cäcilias Rickel für Soli, achtstimmiges Chor, Orgel und Ttchester. Der Reinertrag ist für die Anschaffung einer neuen Orgel fur die Kirche St. Mechten bestimmt und sind Eintrittskarten an der Kasse zum Preise von 2 und 1 M. zu haben. Morgen 3a Innig ebendaselbst Generalprobe statt(Eintritt 0 Die Deutzer Bürgergesellschaft, deren Familien-Unterungsabende sich einer sich immer mehr steigernden den Mitgliedern und Freunden der Gesellschaft erfreu. gen(Christi Himmelfahrt) ihr Frühlingsfest im a ftshaus an der Adolfstraße. Der Festausschußß hat, diegene Unterhaltung gewährleistendes Programm aufgestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>St. Marinehospital. Der Bericht über das Jahr 1911 liegt vor. Das Jahr 1911 war für das Hospital eine Zeit an gerrergter S im Dienste der Kranken. Gegenüber dem Vor jahre sind die Pflegetage von 105601 auf 115283. die Zahl der sind hie A sn der Kranken. Gegenüber dem Vor-1 fand##-- Heran Thurn. In Pflegetage von 105601 auf 115283, die Zahl der gand es der Leiter der Veranstaltung, Hr. Ha Personen ist von 289 auf 316 1 Verhältnis zwischen der Innung und ihrem Obermeister zu charakseteseg., Ain Eade, des Jahres betrug der Krankenbeistand 266 Mlestaen gurmasten weur Plichterfüllung 25 Jour.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Horgatenr zum Begr."" 1191 Operazionen wurden vorgenommen"darunter 2. an den Augen. Wir könnten, so heißt es in dem Bericht, allerdings noch etwa 100 Kranke täglich mehr verpflegen und mogten es mit Freuden, aber leider reichen die Mittel hierzu bei weitem nicht aus. Denn selbst bei dieser Zurückhaltung in der Aufnahme armer Kranken ist eine Mindereinnahme von 25674 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
