<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>416530</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Duell und Ehrbegriff und Jesuitenfrage## heute, Freitagabend, im Agnesbräu, Krefelderstraße, ein Vort##### gehalten. Zu diesem Vortrag, der vom Windthorstbund Köln-Ner veranstaltet ist und der um 9 Uhr beginnt, sind die Mitglieder### Bundes, vor allem aber auch die Parteifreunde aus denn Norden der Stadt herzlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beschlagnahme einer Leiche. In der Nacht zum 7.wurde am Dom ein hier vorübergehend anwesender Gerichts"e aus Wiesbaden bewußtlos aufgefunden. Er wurde zunächt nerseinem Hotel und dann in die Krankenanstalt Lindenburg gebrek wo er, ohne das Bewußsein wiedererlangt zu haben, am 9. b. 2# gestorben ist. Da ein Verbrechen vermutet wird, ist die Le#### zur Obduktion gerichtlich beschlagnahmt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der neuen Schule an der Zülpicherstraße, die Ostern in Betrieb genommen ist, ereignete sich gestern nachm während der Unterrichtszeit ein Unfall, der leicht verhangne Folgen hätte nach sich ziehen können. In einer Mädchenklaft plötzlich ein Oberlicht nebst Holzeinfassung aus dem Fenstere#.. zwischen die Schulbänke. Glücklicherweise wurde kein Scut von dem schweren Fenster, dessen Scheibe vollständig zer###nz am Kopfe getroffen, sondern zwei Kinder wurden nur im 1/2 getroffen, trugen aber anscheinend keine schlimme Verletzung" von. Die Aufregung unter den Kindern war natürlich Jedenfalls war das Oberlicht beim Einsetzen der Fen." ordentlich befestigt worden. Infolge des Unfalls wurden san Fenster der Schule genau nachgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>cc vt am Flächeringau; Laden u. Erage haben Reflektanten erfahren Näheres durch den Eigentümer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Anser.". Königl. Hoflieferant, Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kusser, Bureau Kaiser-Friedrich-Ufer 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Königin Rutter von Holland traf von Holland kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr nach kurzem Aufenthalt nach Neuenahr zum Kuraufenthalt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Wie im vergangenen Jahre, so Kölner Legal-Anzeiger Nr. 127 a Freitag. 10. Mai 1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>der den Vlebfahriden Kroner Blumenspiele eine phr phische Aufnahme der Blumenönigin, Fräulein Martha Grosse mit ihren 24 Ehrendamen im Atelier Westendorp(Inhaber Herm. Hartzenbusch), Komödienstmaße 7, angefertigt worden. Die Aufnahme ist vorzüglich gelungen, sodaß das hübsche Gruppenbild eine schone Erinnerung an die dieseährigen Kölner Blumenspiele sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Auto und die Straßenlaterne. Auf dem Rotgerberbetsettrngen.i# Trümmer. Der Chauffeur kam mit einigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leichenund. Am Niederläoderufer an der Frohngasse wurde gestern die Leiche eines in den 40er Jahren stehenden Mannes gelandet; die Leiche muß schon längere Zeit im Wasser gelegen haben.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfall. In der vergangenen Nacht wurde in der Peterstrße ein 32 Jahre alter Arbeiter aus Frankfurt a. M. von zwei Männern ohne Veranlassung überfallen und durch Messerstiche in den Kopf so schwer verletzt, daß er sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erwischt. In der letzten Zeit wurden in mehreren Stadtteilen eine große Anzahl Mansardeneinbruchsdiebstähle ausgeführt. Gestern nachmittag wurde der Dieb, ein stellenlosen Klempner, auf . Salierring auf frischer Tat ertappt und von der Polizei verdam elektrischen Strom erfaßt. Heute vormittag kam in einem Elektrizitaätswerke ein 18jähriger Lehrling der hochgespannten Leitung zu nahe. Er erlitt schwere Brandwunden im Gesicht.# 00 Verkehrstörung. Heute morgen entstand auf der Straße eine größere und längere Verkehrstörung dadurch, daß an einem hochbeladenen Post-Paket-Wagen an einem Hinterrad plötzlich die Achse durchbrach. Der Wagen schlug um und versperrte die Geleise, sodaß sich bald eine lange Reihe von Straßenbahnwagen ansammelte. Niemand ist hierbei verletzt worder Kutscher rettete sich durch einen kühnen Sprung, der Schaffner blieb ebenfalls unversehrt. Nur einige Pakete schienen, nach den ausserömenden Flüssigkeiten zu urteilen, entzwei gegangen zu sein. Postbeamten sorgten bald für Unterbringung der Pakete und Entfernung des Wagens von den Geleisen. 5117</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Pferd und Wagen gestohlen. Gestern vormittag wurde einem Fuhrunternehmer ein Pferd mit Fuhrwerk gestohlen. Am Abend nahm nun die Kriminalpolizei einen Arbeiter fest, der im Verdacht steht, das gestohlene Pferd im Schlacht- und Viehhofe verkauft zu haben. 10 In Verbot## Ministerialerlasses vom 18. Januar 1911 betreffend Jugendpflege hat sich auch in Köln ein Ortsausschuß zu Förder der Jugendpflege gebildet. Unter dem Vorsitz des Hrn. Beigeordneten Algermann gehören dem Ausschuß neben Vertretern der Handels- und Handwerkskammer, des Innungsausschusses, der Schulverwaltung und des Jugendgerichts auch Vertreter aller auf dem Gebiete der Jugendpflege tätigen Verbände, Organisationen und Vereine an. Der Ortsausschuß hat sich folgende Aufgaben gestellt. 1. Vermittlung der persönlichen Bekanntschaft aller auf dem Gebiete der Jugendpflege tätigen Personen und Vereine. 2. Förderung aller auf die Jugendpflege gerichteten Bestrebungen. Dazu gehört a. Die Zusammenfassung aller Einzelbeſtrebungen. Dies geschieht durch 1. Entgegennahme der Wünsche, Verschläge und Anregungen der einzelnen Organisationen und Mitarbeiter, die gemeinsame Beratung und gegebenenfalls die Vertretung derselben gegenüber den Offentlichkeit. 2. Veröffentlichung eines jährlichen Berichtes über den Umfang und die Tätigkeit der einzelnen Organisationen und des Ausschusses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Unterstützung und Förderung der einzelnen Organisationen und Vereine: 1. theoretisch durch: a) Gemeinsame Erörterung aller die Jugendpflege angehenden Fragen, gegenseitigen Meinungsaustausch und Mitteilung von Erfahrungen. b) Einrichtung von Vorträgen und Kursen zur Aus- und Weiterbildung von Leitern und Mitarbeitern. c) Mitteilung aller wichtigen Begebenheiten und literarischen Neuigkeiten auf dem Gebiete der Jugendpflege an alle Leiter und Mitarbeiter. d) Gemeinsamen Besuch hiesiger oder auswärtiger Jugendvereine, Jugendabteilungen, Jugendheim usw. e) Einrichtung einer Facheücherei mit Fachzeutschrirten fur Vereinsleiter und alle in der Jugendpflege tätigen 2. Praktisch durch a. Gründung einer Sammelstelle zur Vermittlung von Vorträgen, Beschaffung von Lichtbildern, Films, Büchern, und Turneräten, Schaffung und Ausstattung von Spielplaätzen, Bade- und Schwimmgelegenheit; b. Anregung zu gelegentlichen gemeinsamen Veranstaltungen aller oder oder einzelner der vertretenen Organisationen: Vorträgen, Theateraufführungen, Führungen durch Museen und Fabriken, Turnen, Sport und Spiel Wanderungen; c. Schaffung eines gemeinsamen Jugendamtes als Auskunftsstelle(für Berufswahl, Stellen-, Arbeits- und Wohnungsnachweis) und namentlich auch als Rechtsschutzstelle für Jugendliche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
