<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Fronleichnamsprozession nimmt in diesem Jahre #####. vol der Heribertuskirche die Freiheitstraße abwärts bis zum n, schwenkt von dort wieder zurück(erster Segen am Hause bis zur Düppelstraße, zieht durch diese, die Alsenstraße in . Honerstraße, w..1 Hospital der zweite Segen erteilt wird, Giesen##s di Freiheitstraße queren durch die Mathildenstraße, Adolfstraße(dritter Segen am katholischen Gesellschaftshause) Helenenwallstraße, Arnoldsstraße, Mathildenstraße bis zur Adolfstraße, durch diese links in die Tempelstrße(vierter Segen), Siegburgerstrße, Freiheitstraße zurück zur Kirche. Nach dem Einzug der Prozession wird noch um 11 Uhr eine h. Messe celebriert. o Uenban des Bahnhofes in der Verlängerung der Nach diesem Vertrag hat haltung der Parkanlagen Die Haschaicheung das Helisket in m ansengrechen Baltz, Hechrucs gemachte und se Kant beun 91 der Stadt Köln zurückzugühren.1 ganze Baustelle von Verschlungen und Betonklösen. Zurzeit wird die städtische Gartenverwaltung die Unter- s eifrig an der Beseitigung der Fundamente des wiederaele n und Gewächsäuser der Flora auf ihre Lokomotivschuppens gearneue: die Arbeiten aestafteu r2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleiderdiebstahl. In einem Kleidergeschäft an der Neußertraße wurde eingebrochen und für mehrere hundert Mark Herrenanzuge gestohlen. 401 (A) Der kath. Gesellenverein veranstaltet heute, Sonntag, im Garten des St. Josephsstiftes(Gocherstraße) ein Sommerfest, bestehend in humoristischen und musikalischen Vorträgen, sowie Volksbelustigungen aller Art. Der Eintritt beträgt 10 Pfg. Bei ungünstiger Witterung findet das Fest im großen Saale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Infanterie-Platzpatrone wurde gestern nachmittag von ein paar Jungens hinter dem Schlachthofe gefunden. Sie brachten die Patrone zur Explosion. Ein Junge wurde dabei im Gesichte schwer verletzt; ein Auge dürfte verloren sein, zwei andere Jungens scheinen leichter verletzt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
