<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>416527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Legung von Anschlugßleitungen von Gas, Wasser und Elektrizitaät bei Neubauten. Vor einiger Zeit wurde in der Stadtverordnetenversammlung angeregt, zu prüfen, ov es möglich sei, die Zuleitungen für Gas, Wasser und Elektrizitaät bei Neubauten in einem Graben zu verlegen. Die angestellten Ermittelungen haben folgendes ergeben: Abgesehen davon, daß es nur selten möglich ist, die einzelnen Anschlaüsse annähernd zur gleichen Zeit herzustellen, würde die Legung der verschiedenen Leitungen in einem Graben technisch ein Fehler sein, die Leitungen müssen meist eine ganz verschiedene Höheulage erhalten. Dabei muß darauf Bedacht genommen werden, daß die eine Leitung nicht in die natürliche Böschung der Baugrube einer anderen, tiefer liegenden Leitung zu liegen kommt, damit Senkungen und Brüche der höher liegenden Leitungen vermieden werden. Letztere sind besonders bei Gaszuleitungen sehr gefährlich und haben sogar schon manchmal den Verlust von Menschenleben verursacht. Außeadem muß aber auch aus anderen technischen Gründen ein gewisser Mindest-Abstand zwischen din einzelnen Leitungen gewahrt werden. Die in den städtischen Bestimmungen für die Gas- und Wasseranschlüsse nach mehrächer Beratung in der Deputation festgesetzten und von den Stadtverordneten genehmigten Entfernungen zwischen dem Kanal und den einzelnen Rohrleitungen müssen als Mindeſtmaße unbedingt eingehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kath. Kaufmännischer Verein Köln. Morgen, Mittwoch, den 8. Mai, wird im Weißen Saal der Bürgergesellschaft Dr. Dr. Hirsch, Privatdozent an der Handelshochschule, einen Vortrag halten über: Moderne Entwickelungstendenzen im Handel.(Siehe Anzeige.) wie uns der Detaillistenverein mitteilt, einen für weite Kreise der Interessenten aus dem Detailhandel überraschenden Beschlußß und Wider ist diese für den gesamten Kleinhandel außserordentlich wichtige Angelegenheit heute spruchreif geworden und mit großer Spannung und mit viel Hoffnung und Vertrauen sah man dem Votum der Handelskammer in hiesigen Kreisen entgegen. Man verhehlte sich zwar nicht, daß auch dort entschiedene Gegner zu Worte kommen würden, aber man war der festen Ueberzeugung, daß diese den mit autoritativen statistischen Nachweisungen belegten, triftigen Gründen der Vertreter des Kleinhandels gegenüber ein Projekt nicht zu Fall bringen würden, für dessen Verwirklichung angesehene Männer aus den Detaillistenkreisen gerade des Westens seit Jahren in wohlerwogenen Interesse des Kleinhandels und unter Aufwand einer namhaften Summe von Zeit und Geld in Wort und Schrift eintraten, sodaß auch bereits eine sehr große Anzahl von Handelskammern sich mit dieser Forderung des gesamten Detailhandels solidarisch erklärt hatte. Es erübrigt sich, hier nochmals alle die gewichtigen Gründe anzufuühren, die unwiderlegbar ein beredtes Zeugnis von der Notwendigkeit der Errichtung einer Kleinhandelsberufsgenossenschaft darstellen, es sei nur hier darauf hingewiesen, daß, obgleich der Handelsausschußß der Handelskammer selbst mit großer Mehrheit für diesen Wunsch des Detailhandels eintrat, das Plenum diesen Beschlußß sich nicht zu eigen machte, sondern in Widerspruch zu den Vertretern des Detailhandels sich setzen zu müssen glaubte. Es besteht zwar keine Gefahr, daß damir die ganze Frage zuungunsten des Kleinhandels entschieden ware, im Gegenteil, die behördlicherseits geführten Verhandlungen zeigen, daß auch dort die größte Neigung zu Erfüllung dieser Detaillistenforderung besteht, aber man hätte doch im Kölner Detailhandel die Bejahung dieses Wunsches auch seitens der Handelskammer gerne gesehen. Einen Lichtblick in dieser Angelegenheit bilden die Bestimmungen der Geschäftsordnung der Handelskammer wonach auch der befüwortende Entscheid des Handelsausschusses in dem Bericht der Handelskammer an den Minister ausdruücklich hervorgehoben werden muß. Di. St #ie sehe enntgegentommende, dus Versügen in dieser bedeutsamen Frage aber mahnt die Kölner Detaillisten in ernster Weise, dafür Sorge zu tragen, daß sie bei der nunmehr beschlossenen Vermehrung der Sitze in der Handelskammer die nötige Stimmenzahl erhalten, um vor unliebsamen Ueberraschungen künftighin gesichert zu sein. Dies kann aber nur erreicht werden, wenn die noch abseits stehenden Detaillisten ihrer Organisation nicht länger fernbleiben, sondern deren Ansehen durch die Erwerbung der Mitgliedschaft verstärken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Eisenbahnbauten. Mit dem 1. Mai ist für den Neubau des Empfangs-Gebäudes in Köln-Deutz eine der Königlichen Eisenbahn-Direktion- hier unterstellte Bauabteilung Nr. 9 errichtet würdern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>so großen Lettern stand der Name:"Mara Cincinnati" in der Früh auf den Zetteln-- drei Stunden später war der Zirkus ausverkauft!" Der Name fiel wie eine Bombe auf den Tisch. Spohr, Martens und Cartelane sahen einander an. Einen Augenblick herrschte lautlose Stille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der St. Bonifazius-Kirchenbauverein hatte auf Sonntagnachmittag die Sammlerinnen zu einer gemütlichen Feier im St. Josefsstift eingeladen, um ihnen eine kleine Anerkennung für ihre Arbeit zu jeven und sie zu weiterer Arbeit aufzumuntern. Bei einer guten Tasse Kaffee herrschte bald eine recht vergnügte Stimmung. Ein schöner Prolog verglich die Arbeit der Sammlerinnen und Sammler mit der Arbeit der Bienen. Hr. Pfarrer Rosellen gab einen kurzen Ueberblick über den Stand der Kirchenbaufrage. Ueber 15000 M seien in zwei Jahren zusammengebracht worden, zum großen Teil durch die Vereinsarbeit. Dadurch sei es möglich geworden, die ganze Schuldsumme auf dem Baugrundstück abzutragen Er dankte den Sammlerinnen und Sammlern, die trotz so mancher Bitterkeiten treu ausgehalten hätten, und bat, auch weiter so zu arbeiten. Die Bauplaäne seien vom Generalvicariat genehmigt und lägen nun bei der Regierung; so viel wie irgend möglich werde die Sache beschleunigt. Den Sammlerinnen und Sammlern brachte er ein kräftiges Hoch. Hr. Kaplan Stollenwerk fügte noch bei, es gebe noch so manche katholische Familie in Nippes, die vom Kirchenbauverein nichts oder noch wenig erfahren habe, in mancher Straße sei noch sehr wenig gesammelt worden und doch sei auch da noch viel zu holen. Da möchten die Mitglieder einmal herangehen. Eine rundgereichte Zeichnung zeigte die Ansicht der zukünftigen Kirche Kölner Legal-Anzeiger Nr. 124&amp;a Dienstag, 7. Mai 1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch den Aufzugsschacht abgehtürzt. In einer Fabrik auf der Mülheimerstraße fiel ein Arbeiter vom Aufzug in die Tiefe. Er erlitt schwere Verletzungen und wurde ins Deutzer Hospital gebracht. Sein Zustand ist hoffnungslos. K2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
