<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>416521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>#) Personalnachrichten. Dem praktischen Arzt Dr. W. Koelgart ist der Charakter als Sanitätrat verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Kaufmann Franz Düren, Vorsteher des Ortsbezirke 3b, konnte in diesen Tagen auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit zurückblicken. Aus diesem Anlaß erschienen die Herren Beigeordneter Dr. Wiesel, Stadtverordneten Roß und Scholz bei Hrn. Düren, um namens des Oberbürgermeisters und der städtischen Körperschaften unter Üerreichung einer künstlerisch ausgeführten Urkunde warmen Dank und gebührende Anerkennung für die langeährige ehrenamtliche Tätigkeit auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Rompilger treffen morgen mittels Sonderzuge um 10.22 vormittags auf dem Hauptbahnhof wieder ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Kreuztündnis Köln-Nord hält heute abend 8,30 Uhr Ecke Kaspar- und Balthasarstraße eine Versammlung ab, in welcher Hr. Kähne einen interessanten Vortrag halten wird. Freunde der Sache, auch Damen, sind herzlich willkommen. 60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Luftschiffmanöver. 2 U stieg um 8 Uhr heute früh auf und landete.45 Uhr glatt vor der Halle." II stieg um.45 Uhr nochmals auf und landete 11.25 Uhr glatt vor der Halle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frankfurt(Main),.Mai1912.(Drahtber.) Das Luftschiff Schwaben ist um 3 Uhr in Frankfurt aufgestiegen, überflog um .22 Uhr in schönem Fluge Niederlahnstein und passierte um .40 Uhr Neuwied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Düsseldorf,.Mai1912.(Eig. Drahtber.) Die Schwaben berührte auf ihrer Reise nach Düsseldorf um.20 Uhr Bonn und fuhr dann ins bergische Land, Köln links liegen lassend. Um .40 Uhr wurde das Luftschiff von der Halle aus gesichtet und landete nach einer längeren Schleifenfahrt über die Stadt um .03 Uhr glatt vor der Halle. Die Führung des Schiffes hatte Oberingenieur Dürr. An Bord befand sich auch Dr. Eckner in Begleitung dreier Passagiere. Auf der Fahrt im Badischen und in der Binger Gegend hatte das Schiff unter böidem Wind zu leiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>C) Fußball. Auf dem Spielplatz an der Südbrücke standen sich am vergangenen Sonntag die ersten Mannschaften des Kölner Spielvereine Viktoria und des Aehrenfelder Fußballvereins 1910 gegenüber. Das Spiel endete nach interessantem Kampfe mit:2 zugunsten der Viktoria. Die zweiten Mannschaften obengenannter Vereine spielten in Ehrenfeld und endete dieses Sviel mit dem Resultat:5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das am vergangenen Sonntag auf dem Platze des Kölner Ballspielklubs abgehaltene Entscheidungsspiel um die Meisterschaft des Rheinischen Sükreises zwischen dem Kölner Fußballklub Preußen 1906 und des Koblenzer Fußballklubs 1900 endete nach hartäckigem dreistündigen Kampfe mit:4 unentschieden, sodaß ein nochmaliges Spiel notwendig ist. Nach Verlauf der vorgeschriebenen Spielzeit stand das Spiel:2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fahnenweihe. Ein einzig schönes Fest beging am vergangenen Sonntag der hiesige katholische Arbeiterverein. Fünf einheimische und 22 auswärtige Vereine waren seiner Einladung zur Fahnenweihe gefolgt. Die Feier begann um 4 Uhr mit einer Andacht in der hiesigen Notkirche, welche die Festtheilnehmer kaum zu fassen vermochte. Der Präses des Vereins legte in kurzen, begeisterten Worten das Glück der von christlichem Geiste getragenen Arbeit dar. Darauf nahm Hr. Pfarr-Rektor Nießen die kirchliche Weihe der neuen Fahne vor, welche von der Firma A. Steiger in Köln geliefert, auf rotbraunem Sammet das Bild der Heiligen Familie bei der Arbeit zeigt, und die durch ihre vornehme, gediegene Ausführung das größte Gefallen weckte. Der Kirchenchor von St. Pius verschönerte die Feier durch Vortrag mehrstimmiger Lieder. Nach der Andacht nahm der Festzug Aufstellung und zog in musterhafter Ordnung bei prächtigem Wetter durch die Hauptstrßen des Vorortes; eine schöne Abwechselung im Zuge bot die Turnabteilung des Jünglingsvereins im Turnerkostüm mit geschulteren gelb-weißen Fähnchen. Auch die Kapelle des Jünglingshauses St. Joseph wirkte im Festzuge mit. Im Festlokale des Hrn. Bettelt begrüßte der Präses mit herzlichen Worten die Gäste; er führte aus, daß in Köln-Zollstock, einem der jüngsten Vororte der Stadt, das kirchliche Leben und besonders das katholische Vereinsleben in den letzten Jahren einen sehr erfreulichen Aufschwung genommen habe; an der dadurch geweckten Begeisterung habe auch der im vorigen Jahre geründete Arbeiterverein teilgenommen; unser Stolz sei, daß die Fahne schon jetzt schuldenfrei und im wesentlichen aus eigenen Mitteln aufgebracht sei. Das Vereinsmitglied Hr. Kömmel sprach den Fahnenprolog. Die beiden hiesigen Gesangvereine, Erato und Männergesangverein Köln-Zollstock trugen ausgezeichnet gelungene Chöre vor. Im Schlußwort brachte Hr. Pfarr-Rektor Nießen ein Hoch auf die Sache der katholischen Arbeitervereine aus. Um 8 Uhr füllte sich der Etteltsche Saal von neuem bis zum letzten Platz. Der Präses konnte namentlich zahlreiche Ehrenäste begrüßen. In der Festrede dankte Hr. PfarrRektor Nießen dem Vorstand und den Vertrauensännern für ihre aufopfernde Tätigkeit, die er manchmal zu bewundern Gelegenheit gehabt habe; dann führte er aus, wie notwendig die Religion sei, um den Meuſchen, zumal den Arbeiter, zufrieden und glücklich zu machen, und schloß daraus auf die Bedeutung der konfessionellen Arbeitervereine; die begeisternden Worte endeten mit einem Hoch auf Papst und Kaiser. Vorführungen der Turnabteilung des Jünglingsvereins, Musitvorträge des Jünglingsorchesters von St. Pantaleon und des hiesigen jungen Musikers Emil Hemling, und besonders die staunenswerten Leistungen des Vereinsmitglieder Henri Charles als Akrobat und Jongleur sorgten für reichliche Unterhaltung. Den Schluß bildeten zwei lustige Schwänke, die großen Lacherfolg erzielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Errichtung von Dostämtern in Köln-Ehrenfeld."Die Oberpostdirektion in Köln ist ermächtigt worden, im nördlichen Stadtteile von Köln-Ehrenfeld, Siemensstraße 1, Ecke Subbelrather- straße, eine Postanstalt mit unbeschaänkten Annahmebefugnissen und mit öffentlicher Fernsprechstelle einzurichten. Der Frage wegen Einrichtung einer Postanstalt im östlichen Stadtteile von Köln-Ehrenfeld kann erst nach weiterem Ausbau dieses Stadtteils näher getreten werden." Dies ist der Wortlaut eines Schreibens aus dem Reichspostamt an den Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Beerdigung. Am Montagnachmittag wurden unter über aus großem Trauergefolge die sterblichen Ueberreste des Lehrers Friedrich Gosewisch zur letzten Ruhe auf den Ehrefelder Friedhof überführt. Bei der Ankunft am Friedhofstor bi# deten die Schüler von diesem bis zum Grabe Spalier. Am Gra sangen ein Chor seiner Kollegen, der Kirchenchor und die Schül dem allseits geachteten und geliebten Lehrer und Kollegen der gruß, während das Trauergefolge als letzten Gruß Blumehandwerk und Gewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Meisterprüfungen. An der Handwerkskammer Köln n am 1. Mai die Buchdrucker Bast, Beut, Grünert, Joh Kürpers und Weber die Meisterprüfung mit dem Prädito" Gu G0. Ausstellung von Verufskleidern für Frauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
