<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416509</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S: Stm## sagt##., wal. Der erste Vortrag sollte mn etwa die Stelle der durch verschiedene Umstände undöglich gewordenen Kaisersgeburtstagsfeier treten. Herr Rechtsanwalt Haucke zeichnete in großen Zügen ein Lebens- und Charakterbild Friedrichs Erste eien; zur seinen ausgezeichneten Vortrag fand er lebhaften Beifall. Als zweiter Redner sprach Herr Professor Esser S. J. üver Christentum und Sozialismus. Der Redner verstand es in vorzüglicher Weise, den Zuhörern die Sozialdemoschrsestesler und s sozialdemokratischen Führer und Schriftsteller und aus dem Erfurter Programm vor Augen zu führen und die Gegensätze zwischen Christentum und Sozialdemokratie Erkant,#e#####n zu lassen. Er beleuchtete namentlich die Frage:,##t##rist uu u. d. Sozialdemokratie mit einander herin klarer Weise, Des weiteren ging er näher ein auf den Schlager: Religion ist Privatsache und bewies, daß religionslos gleich ist religionsfeindliche. Aus alledem und aus der weiteren Skizzierung des sozialistischen Jenseitsglaubens ging unzweideutig aß Christentum und Sozialdemokratie völlig unvereinbar sind, sich auf Siriusweiten gegenüber stehen. Lebhafter Beifall und kurze Dankesworte des Vorsitzenden, Herrn Oberpostassistent Heyer, lohnten die beiden Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aehrenfelder Arbeiterwohnungsge ossenschaft. Nach dem Bericht über das Geschäftsjahr 1911 war der Zuwachs an neuen Mitgliedern bedeutend stärker als bisher. Die Reserven sind von 55010,06 M. aus 65 145,14 M. gestiegen; von den Hypotheken der Landesversicherungsanstalt wurden 20 184,24 M. getilgt gegenüber 18141,55 M. im Vorjahre, außeadem konnten 10175,92 M. von anderen Hypotheken zurückbezahlt werden. Die Guthaben der Kaufanwärter sind von 107813,43 M. auf 121 251,51 M. angewachsen; die Haftsumme erhöhte sich von 140 100 M. auf 145 900 M 4 Proz. Dividende werden verteilt. Im Berichtsjahre wurden 50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
