<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>416529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Turngemeinde Köln-Nippes. Am vergangenen Sonntag unternahm die Turngemeinde Köln-Nippes unter zahlreicher Beteiligung ihre Maiturnfahrt. Bei Münstereifel begann die Wanderung durch blühende Obstaärten; auf der Höhe bei den Nöthener Tannen bot sich das Bild einer Eifellandschaft. Ueber Pesch und Zingsheim gelangten die Turner bei Nettesheim zum Römerkanal, dessen Besichtigung sie an einem malerisch gelegenen Wiesengrund zur Mittagsrast verandaßte. Durch Ruft führte der Weg nach Steinfeld zum Besuch der Erziehungsanstalt und der Wallfahrtskirche. In Call erreichte die herrliche Wanderung ihr Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Echternacherbrück, Bürgermeister, Gemeindeörster des Forstschutzbezirks Niederweis mit dem Sitz zu Prüterburg, 1200--2400.: Flotten(Mosel), Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 1200 M. Grundgehalt; Koblenz-ratzel, Bürgermeisteramt Koblenz-Land, Vollziehungsbeamte bei der Gemeindekasse, 900--1400.: Rheydt, Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten für den Nachtdienst, 1300 bis 1800.; Brötaler Eisenbahn A. G. Hennef(Sieg), Bremser 2,30 M. pro Tag; Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger 1100--1400.; Postschaffner, 1100--1700.; Königl. Eisenbahn- direktion in Köln, 30 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, zunächst 1100 M. diäarische Jahresbesoldung, Weichensteller 1100--1600 M. und die Weichensteller 1. Klasse 1400--1800 Mark und Unterassistenten 1400--2100 Jahresgehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Vermißt wird seit dem 1. d. M. die Ehefrau Joseph Kornreich, Maria, geb. Sturm, Melchiorstraße 11; diese hat sich unter Mitnahme ihres 4 1/2 Jahre alten Töchterchen entfernt und ist bis jetzt nicht wieder zurückgekehrt. Die Polizei gibt folgende Beschreibung: Anscheinendes Alter 42 Jahre, Größe 1,70 Meter, Ge stalt schlank, Haar schwarz, dicht, Gesicht rund, blaß, Stirn hoch Augen blau, Augenbrauen dunkel, Nase gewöhnlich, Ohren mittel, Zähne lückenhaft, Kinn breit, Hände und Füße klein, Gang und Haltung aufrecht, Sprache deutsch, Bekleidung grünes Kleid, hellgraues Jackett, schwarzer Hut, Schnürschühe mit schwarzen Lackspitzen. Das Kind hatte hellblondes Haar und war bekleidet mit rotkarrierte Kleidchen, grünem Sammetmantel und weißem Mützchen. Aus einem hinterlassenen Briefe ist zu entnehmen, daß sich die Frau ein Leid antun will</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seit dem 20. v. M. wird der Arbeiter Hubert Heuesbach vermißt; er hat sich aus seiner elterlichen Wohnung, Schemmergasse 4, entfernt und ist bis jetzt nicht wieder zu seinen Eltern zurückgekehrt. Die von der Polizei gegebene Beschreibung lautet: Anscheinendes Alter 18 Jahre, Größe 1,75 Meter, Gestalt schlank, Haare dunkelblond, stark, Gesicht blaß, spitz eingefallene Backen, Stirn hoch, Augen blau, Augenbrauen bogennase geradlinig, Ohren mittel, Mund dünne Lippen, Zähne vollständig, Kinn Grübchen, Gang und Haltung aufrecht, Sprache Kölner Dialekt, Bekleidung schwarzer, gestreifter Anzug, schwarzer, steifer Hut" Schnüschuhe.9 17--70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag nahm in einem Lau, an der Redwitzstraße ein 24 Jahre alter Hutmacher in einem Anfall von Schwermut Gift; er ist daraufhin schwer erkrankt. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>mt#### und hielt seine letzte Versammlung im Bezirk der Pfarre Mechten ab, und zwar im Restaurant Wohnen, Ecke Vogelſanger- und Geisselstraße. Der Besuch war recht erfreulich. Das Thema des Abends hieß: Jesuitenfrage und Duell, zwei Dinge, die, wie der Referent Hr. Dr. Eisenacher, zutreffend ausführte, insofern innerliche Zusammengehtörigkeit besitzen, als die beiden Fragen Recht und Gerechtigkeit aufs innigste berühren. Der Vortrag, ebenso wie eine lebhafte Diskussion schufen völlige Klarheit über die Rechtslage und bewiesen ein lebhaftes Interesse für diese Fragen in den breitesten Kreisen der Wähler. Der Windt horstbund, der in dieser Sitzung eine Reihe von Gästen begrüßen konnte, entwickelt sich auch in Ehrenfeld recht erfreulich. Besonders die jungen Parteifreunde bekunden Interesse an der Form, wie hier das politische Leben sich äußert. Es sind in der letzten Zeit zahlreiche Anmeldungen neuer Mitglieder eingegangen ( von der Transmission erfaßt. Gestern geriet in einem Betrieb an der Roßstraße ein Arbeiter in eine Transmission. Er erlitt schwere innere Verletzungen; mit dem Krankenwagen wurde er ins Franziskushospital gebracht. # een,###e#eat. I# der Ottostraße wurden in einem leerstehenden Hause sämtliche Bleirohre im Werte von mehreren hundert Mark abgeschnitten und gestohlen. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hundert Tauben gestohlen. Einem auf der Venloerstraße wohnenden Taubenliebhaber wurden in einer der letzten Nächte aus seinem Taubenschlag 100 Tauben gestohlen. 12 (0) Die h. Mission für Frauen und Jungfrauen ist bis Sonntag verlängert, die für Männer und Jünglinge beginnt am Sonntag und dauert ebenfalls acht Tage. Der Grund für die Aenderung liegt in der außserordentlich starken Beteiligung. Die Kirche ist voll besetzt. Und mit jedem Tage wird der Besuch der Predigten noch größer; die eine sagt es der anderen. Mögen die Frauen sorgen, daß in nächster Woche auch die Männer und Jünglinge, wie sie so freudig und so zahlreich sich die Gnaden der y. Mission zu Nutzen machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
