<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>416518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Concours hippiques zu Köln und Barmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. In der jüngst abgehaltenegeneralversammlung gab der Bundesvorsitzende, Hr. Brüggemaneinen ausführlichen Bericht über das Leben des Bundes und di. Tätigkeit der Agitationskommission innerhalb des verflossenen Der Bund besitzt augenblicklich 84 ordentliche und 25 außerorden. liche Mitglieder. Für die Zukunft soll besonders die Werbunneuer Mitglieder erneut ins Auge gefaßt werden, um aus dem (A) Unfall. In einer Fabrik in der Bonnerstraße fiel am Samstagnachmittag einem 30jährigen Maschinenschlosser ein schwerer Hammer auf den Kopf. Der Mann erlitt so schwere Verletzungen, daß er sofort in das Antoniushospital zu Bayenthal gebracht werden mußte. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag gegen 1 Uhr gerieten in einer Fabrik an der Eupenerstraße Kisten in Brand. Das Feuer breitete sich alsbald auf das Dach eines Holzschuppen einer nebenan gelegenen Fabrik aus, welches alsbald in Flammen stand. Der sofort herbeigeeilten freiwilligen Braunsfelder Feuerwehr gelang es nach kurzer Zeit, das Feuer mit mehreren Strahlrohren zu löschen. 40 CA) Eine herzlose Mllutter. Gestern nachmittag versuchte auf dem Ankerplatz der Luftschiffe unweit vom Butzweiler Hof eine Dienstmagd ein etwa 14 Tage altes Kind auszusetzen. Sie hatte eben das Kind auf die Erde gelegt, als sie bemerkt wurde Sie wurde festgenommen. 0 Eine Trauerfeier versammelte gestern mittag die Mitglieder des Kölner Lehrer- und Lehrerinnengesangvereins am Grabe der am 6. April, Karsamstag, zur letzten Ruhe bestatteten Lehrerin an der Volksschule an der Waisenhausgasse, Frl. Katharina Breuer von hier. Die Gabstätte hatte durch Hrn. Friedhof. verwalter Meindorfner schönen Schmuck erhalten. Ergreifend war der Vortrag der Chöre 0 bone Jesu und Ave verum durch der Verein unter Hrn. Musikdirektor Bielken. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Rektor A. Königs, widmete der verstorbenen Kollegin, die in der Blüte der Jahre hinweggerafft wurde, einen herzlichen Nachruf, in dem er der Verstorbenen Liebe zum Beru ihre Liebe zu den Kindern, die sie als ein Geschenk Gottes betrachtete, und ihre liebenswürdigen persönlichen Eigenschaften mie ihre Anhänglichkeit an den Verein und die Kollegenschaft schilderte. 0 (A) Kölner Ballspielklub Reiste von Westdeutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
