<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>416534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Radfahrer üverrannt. Auf der Neußertraße wurde ein neunähriger Knabe von einem Radler üverrannt. Man brachte den Verletzten ins Bürgerhospital. Der Radler machte sich, ohne sich um den Knaben zu kümmern, davon. 9 (0) Dom Baum gestürzt. Gestern abend fiel am Außenweg unweit am Rhein ein etwa 10 Jahre alter Knabe aus Kalk vom einem Baum und erlitt einen schweren Beinbruch sowie noch innere Verletzungen. Der Schwerverletzte wurde mittels Krankenwagen ins Deutzer Hospital gebracht. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Hr. B. Limberg, Kutscher und Chauffeur des Hrn. Kommerzienrats Bardenheuer(Kalter Brauerei Akt.-Ges.) feierte jüngst sein 25jähriges Dienstjubiläum. Von seiten des Hrn. Chefs erhielt er mit anerkennenden Worten eine namhafte Sparkasseneinlage. Von den Beamten der Firma erhielt er eine goldene Uhr und seine Mitarbeiter üerreichten sinnige Geschenke. ine Deputation des Kutscher- und Chauffeurvereins Köln, dessen Mitglied der Jubilar längere Jahre ist, überbrachte ein schönes Angebinde. Herr Limberg ist der sechste Jubilar der Kalter Brauerei Akt.-Ges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Der Bund läßt es sich angelegen sein, Wissen und Bildung seiner Mitglieder auch auf den mit der Politik in unmittelbarem Zusammenhang stehen Versa den Gebieten zu fördern. So war für die Versammlung am ver gangenen Dienstag als Referent Herr Heinrich Sechtem, akademisch gebildeter Privatlehrer, gewonnen worden, der in mehr als einstündigem, hochinteressanten Vortrage über Das Welt schauung-Problem sprach. Mit großer Spannung folgten die, Zuhörer den Darlegungen des Redners über den Ursprung des Soenssmuiche oden Peshiu zud. Doer des Meuschen wie über dessen Zweck. Von hohem Interesse waren seine Ausführungen über das Problem: Was ist Gott? sowie über die Frage, welche Weltanschauung, rein natürlich betrachtet, den Menschen den befriedige? Ueberzeugend wies Referent hierbei nach daß das Christentum, an Wahrheit und Klarheit hoch über dem Pantheismus ### Monismus stehe. Da die rein wissenschaftliche Forschung den Glauben an einen außurweltlichen, persönlichen Gott vollauf bestätige, so müßten wir um so mehr treu und standhaft ausharren im Glauben an den dreieinigen Gott und wandeln den Seg b" angebe de#####Ccritus gezeigt habe, der da sei der Weg, die Wahrheit und das Leben: Dem Vortrage folgte überaus starker Beifall, und es kam allgemein zum Ausdruck, daß die Ausführungen des Redners von tiefster Wirkung gewesen seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ziemlich aus allen Handwerkszweige stammen die Ausstellungsgegenstände. Die Konditoren haben zum Teil geradezu künstlerischen Aufsätze in den Gürzenich geschickt, Buchdrucker gefällige und geschmackvolle Akzidenzen, die Schuhmacher Schuhzeug aller Art in sauberer Ausführung, die Uhrmacher und Mechaniker präzis gearbeitete Werke und Modelle, die Schreiner schlichtere und anspruchsvolle Möbel, die oft feines Stilgefühl verraten. Die Maler und Anstreicher find mit den verschiedensten modernen Dekorationen vertreten. Auch die Kölner Gold- und Silberschmiedekunst, die Weltruf hat, erfreut sich eines strebsamen Nachwuchses. Die Bau- und Möbelschreiner, die Polterer die Schmiede und Schlosser, letztere besonders reichlich, die Klempner und Inſtallateure haben zahlreiche und gediegene Arbeiten geliefert. Selbst Gewerbe, die sonst weniger in die Oeffentlichkeit treten, bewiesen, daß sie nicht unterschätzt werden dürfen; so finden wir sorgeältig ausgeführte Drechslerarbeiten, wie vornehme Ovalrahmen aus einem Stück, ein zierlich gearbeitetes Spinnrad, oder bei den Korbmachern feine Rohemöbel, die allerdings merkwürdigerweise ohne Ausnahme einem Großbetrieb entstammen. Im ganzen unterbreiten hier rund 400 Aussteller ihre Arbeiten dem Urteil der Oeffentlichkeit, das sie wahrlich nicht zu scheuen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
