<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>De.###sche Techniker-Verband, Sitz Berlin. welcher zurzeit über 30000 Mitglieder zählt, hält Pfinasten d.## 21. Verbandstag in Köln av. won.-- 1000 Vertreter aus allen ese eresie il. lscerfel de Sseresh vereint vin Mostzgobend dauern werden. Lese anschliessen, welche bi6 volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre ##-Sützi die lachte Versammlung der Vertrauensänner findet am Freitag, den 24. d.., abends Punkt 9 Uhr im Saale des Hru. Meckert, Berrenratherstraße, statt. Neben der Heftauseiner Jung für die Teilnahme an der Fronleichnamsgrozepion sieht, die Tagesor nung einen Vortrag des Hrn. Kaplans Bescher vor: Nicht Materialismus, sondern Spiritualismus. Alle Vertrauensänner sind nochmals dringend eingeladen; auch Mitlieder sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwere Folgen eines Hufschlags. Ein 64jähriger Fuhr. s. erhielt dieser Tage von seinem Pferd einen Hufschlag gegen den Leib. Er erlitt schwere innere Verletzungen. Man brachte den Mann in die Krankenanstalt Lindenburg. Dort ist er seinen Verletzungen erlegen. 0 0 Die Fischeräte. In der Bachemerstraße verschluckte ein 0 Ueber die Ausgestaltung der Tor- und Radialstraßen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>e v i e t werden jetzt, wie der (-Berichterstatter wissen  will, nähere Einzelheiten bekannt. Di..---</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>sellen-- este munden immer die bekannten Verliner Höfe Wenn man aber schon auf diese schlechten Beispiele hinweist, so zn man doch auch verpflichtet, zu sagen, daß diese abschreckenden eunterbeispiele einer Zeit der Bauordnungen angehören, die jetzt 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>50 Jahre hinter uns liegt. Heute würden solche Höfe jedenfalls undöglich sein. Von ganz neuen Bauten lasse sich kein Beispiel vorführen. Dem Etagenhaus kann bei richtiger Bauweise genau so viel Licht und Luft zugefuührt werden, wie dem Kleinwohnhans, in manchen Fällen sogar noch besser Oberbürgermeister und Beigeordneter Rehorst haben in der Stadtverordnetensitzung vom 5. Mai erklärt, daß nach den Erfährungen die man überall gemacht habe, digungen, wird auf die ansehnliche Breite von 28 der Teil der Luxemburgerstraße innerhalb des Rau Meter breit wird. Für die Berrenratheotto Fischerstraße durchgefuührt werden soll u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Progr,#ngerei t, der Ende desselben Jahres durch die amsterdamer Rechtsbank zu ungunsten dieser vermeintlichen Erben euischieden wurde, weiches Urteil der Appelationsgerichtshof be( die Rache der Betrogenen. Zu der Notiz in Nr. 137 ##rd n, durch de., Ballettpersonal der Oper mitgeteilt, daß 8 sich bei der Mißhandelten nicht um eine Dame des hiesigen Operlim#sten n um ein bei einem Gesangsinstitut noch dem Stu...###teg ende Schülerin handelt. Bon anderer Seite geht uns eine Zuschrift zu, die die gleiche Feststellung macht und außeadem hervorhebt, daß das Motiv der Tat nicht in einem Liebeshandel 0 Auch ein Stück Jugendpflege. Unter Bezugnahmen Artikel des Reichstagsabgeordneten Kuckhoff in Nr. 136 a. uns geschrieben: Als ich die Wendung las, in der der Versaß od oine Ietfasser anzuregen, kam mir sofort der Gedanke an eine Kölner## frauen-Kongregation, deren Mitglieder auf Anregung des Ha.. Präses ein Kongregationssparbuch angelegt haben. Der Präses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>8i. Gr",5."gerichssparbuch undereat haben. Der Pr sich mit der städtischen Sparkasse in Verbindung gesetzt; die Spar den erhalten einen etwas höheren Prozentsatz wie andere Spardie Sache hat noch den Vorteil, daß die Mitglieder, welche gespart S##, nach Möglichkeit zurückhalten, eine Summe aus d. Sparkasse herauszuholen. Es ist erstaunlich, eine wie große Summ#e Mitglieder dieser Kongregation in zwei Jahren erspart habe Wie schön ware es, dachte ich mir, wenn noch viele Jungfraukongregationen von Köln diesem Beispiele folgten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>am verstossenen Sonntag 88 neu räses Hrn. Pfr. Oefen ausgenommen. Die heute die Großstadtsseelsorge dieser Hülfe kaum entbehren könnte: er bat die Anwesenden, ihn doch nach dieser Richtung hin kräftig zu unterstützen. Herr Kaplan Hembach wandte sich an die Vertrauensmanner, die infolge ihrer Orts- und Personenkenntnis in der Pfarre viel tun könnten, um Lehrlinge und sonstige alleinstehende junge Leute für die Jünglingsvereinigung zu gewinnen. Der Vorsitzende konnte am Schluß der Sitzung auf ein weiteres Wachsen des astes etwveilen und gab wertvolle Winte zur Gewinnung von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>io militäfiskalische Grundstücke stets steuerfrei?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Glessen, 23.Mail 91-. Eine seltene Feier begeht re der von hier. Hr. Hau, der sich noc, großer Nütigkeit und Frische erfreut, begeht heute seinen 80. Geburtstag. Seit 50 Jahren bekleidet er das Amt des Gemeindevorstehers, sowie dgsieuge####eg, des katholischen Kirchenvorstandes von Glessen. Fast dieselbe Zeit ist der Genannte Mitglied des Gemeinderates der Bürgermeisterei Hüchelhoven. Eine Feier von eiten der Gemeinde sowie den Vereinen zu Ehren des Jubilars ist in Vorbereitung und wird demnächst festlich begangen werden.(0 C2. Zeusheim, 22 Mails##. Das achte Stiftungsfest des Kath. arbeitervereins wurde am Sonntag durch ein Konzert gefeiert, das von der Musikkapelle des Hrn. Klefisch von hie in ner Weise ausgeführt wurde. Eingeleitet wurde das Fest gegen hr durch einen Toast auf Papst und Kaiser und einen belehrenelektrischen Brat- und Kochtöpfen 40 Korelettes oder 3/ Entre amm Braten und Sau.*#nen Kufsee kochen, ferner 8 Kilometer Elektromobil fahren, in einer elektromotorisch betriebenen Masc 8 Sack Mehl zu Teig verarbeiten. Bei einem Lichtstrompreis 40 Pfg. pro Kilowattstunde kann man 40 Metallfadenlampen 25 Kerzen, oder 62 Lampen zu 16 Kerzen je eine Stunde umgekehrt eine 25kerzige Lampe 40 Stunde; lang brennen laswobei der Preis pro Brennstunden 1 Pfg. beträgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>fleischige und gering entwickelte bis 80 Kil. 54 55(68-70),.un er ium 94-67), g. geschutiene Eber 00-00(00.00). Mathy k aus Dänemark 60 Viertel Grossvieh.] ungen; Zaiudigesch; Ochsen I. Beschelepbeit M. 1).P.75, aus Schweden: vorderviertel M. 1,3a-1,40, Hinterviertel M..40-15 aus Dänemark: Vorderviertel M..30-1,40 Hinterviertel M..36-14 Kalbfleisch: 1. Beschaffenheit M. 1,36---1,64, 2. M..40-1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
