<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>der Markt. Im Anzeigentheil der vorliegenden Nummer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Marktpolizeiverordnung für Köln-Sülz abgedruckt. Der Markt wird am Freitag, den 7. Juni, eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blutvergiftung durch Glasscherben. Auf einer Ziegelei traten am Samstagnachmittag zwei junge Ziegelarbeiter von 18 und 20 Jahren in Glasscherben und erlitten dabei schwere Fußverletzungen. Bald darnach schwollen die Füße unter großen Schmerzen bedenklich an; die beiden Arbeiter wurden ins israelitische Asyl in Ehrenfeld gebracht. Dort stellte der Arzt Blutvergiftung fest. Augenblicklich sind die Verletzten außer Lebensgefahr. C 22. Juni Ludwig Blasius und Sibylla geb. Kaspers, Körner straße 55. Hr. Blasius ist 1834 in Trier geboren; er ist seit 14 Jahren krank und arbeitsundähig und seit viereinhalb Jahren im Marinehospital. Frau Blasius ist 1838 in Köln geboren und seit vielen Jahren blind. Das Paar hat 8 Kinder, 25 Enkelkinder und 4 Urenkel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Auf der Tagesordnung der morgen(Dienstag), abends Punkt 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lindenburgerallee 90, stattfindenden Versammlung Seie u. a. ein Referat des Hrn. Parteisekretärs Scheven über: Brennende Streitfragen der inneren Politik.(Siehe Anzeige.) Das aktuelle Thema wird bei jedem Freunde der Zentrumssache lebhaftes Interesse erwecken und zum Besuch der Versammlung veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Einführung des neuen Pfarrers, Herrn Gustav Friedrich Sauer, erfolgte gestern in der hiesigen katholischen Pfarrgemeinde. Hr. Pfarrer Sauer ist geboren am 5. März 1875 zu Enholt, Pfarre Erkelenz, und wurde am 31. März 1900 zum Priester geweiht. Seine erste Stelle als Kaplan war in Erp, wo er drei Jahre tätig war. Von dort wurde er nach Wevelinghoven berufen, wo er ebenfalls drei Jahre verblieb. Am 3. März 1906 sandte ihn der Erzbischof in die Pfarre St. Mechten in Kölnehrenfeld als Kaplan. Sechs Jahre später wurde er mit der Verwaltung der Pfarrei von Köln-Niehl beauftragt und unter dem 24. April 1912 zum Pfarrer ernannt. Sein Vorgänger, Pfarrer Peter Joseph Beuel, wirkte seit dem 23. April 1903 in Köln-Niehl; er hat wegen vollständiger Erblindung resigniert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gure,.s er in der Pfarrei geleistet habe. Seine teilweise mit feinem Humor gewürzten Worte klangen in ein Hoch auf und den neuen Pfarrer aus. Nachdem die Herren Pfarrer Ronaes aus Müddersheim und Oberlehrer Zimneuen Pfarrer beglückünscht hatten, bewillkommte Hr.#a namens des Kirchenvorstandes und der Gemeindevertretung Hru. Pfarrer Sauer, ihm eine gesegnete Wirksamkeit wizischend. Ha. tlehre."#resen sprach im Namen der Schule #unsen uu Auftrage der katholischen Vereine. Magazin##st, Feler, Faßbender richtete herzliche Worte im Ramen G5e meen, verein gen neuen Pfarrer. Gemeinschaftliche Lieder, Musikstücke, sowie Gesangsvorträge des Männergesangvereins Konkordia, der beiden Kirchenchöre von Niehl und St. Mechten, sowie der Gesangabteilung des Katholischen Jugendkartells verbanden die einzelnen Reden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
