<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>416544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtbibliothek. Die Niedereröffnung der Stadtbibliothek findet am Montag, den 3. Juni statt(nicht Dienstag, den (0) Ein Jahrestag. Heute vor einem Jahre stand Köln im Zeichen des Kaiserbesuches. Der Kaiser weilte in unserer Stadt, besichtigte die neu erbaute Hohenzollernbrücke und weihte gleichzeitig das Denkmal seines verstorbenen Vaters, des Kaisers Friedrich ein. ruf Schwere Stürze. In der Alexianerstraße stürzte ein Knabe aus dem dritten Stockwerk auf ein Dach ab; schwere Verletzungen wart die Folgen.-- Beim Aufängen von Wäsche stürzte am Mauritiussteinweg eine ältere Frau aus der Höhe des ersten Stockwerks ab; sie erlitt schwere Kopfverletzungen. Die beiden Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht. C (#) Dom Wandern. Die vom Eifelverein geschaffenen Wegebezeichnungen sind auch in diesem Jahre wieder teils neu revidiert, teilweise auch ganz neu angelegt worden. Zur Erleichterung des Wanderns und zur genauen Orientierung hat der Kölner Eifelverein den vorzüglichen Führer durch den Königsforst, der in zweiter Auflage erschienen ist, mit einer sorgeältig ausgearbeiteten Karte, in welche sämtliche markierten Wege mit Angabe-- 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Wegzeichen eingezeichnet sind, herausgegeben. Der Führer kostet gebunden, in hübscher Ausstattung, mitsamt der Karte nur 50 Pfg. Anschrießend an die Karte vom Königsforst ließ der Kölner Eifelverein eine Karte vom Oberbergischen Land erscheinen. Diese Karte ist auf Leinen gedruckt und kostet per Stück 1.; sie ist, wie auch der oben genannte Führer, in sämtlichen Buchhandlungen Köuns zu haben. Auch auf der Karte des Oberbergischen Landes sind die bezeichneten Wege mit den be treffenden Wegzeichen genau eingezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonderbund-Ausstellung am Aachener Tor. Die Jnternationale Kunstausstellung des Sonderbundes wird Freitagmittag 12 Uhr durch Herrn Oberbürgermeister Wallraf feierlich eröffnet werden. Die Spitzen der staatlichen und städtischen Behörden, die dem Ehrenausschuß der Ausstellung angehören, viele bekannte Könische und andere rheinische Kunstfreunde, die Rheinischwestfälische Museums-Direktoren, viele in- und ausländische Sammler, die Werke aus ihrem Privatbesitz hergeliehen haben Mitglieder und Stifter des Sonderbundes werden der Eröffnung beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerupft. In recht dreister Weise wurde ein junger Mann aus Düsseldorf gerupft, der nach Köln gekommen war, um sich ine Stelle zu suchen. Gerade als wenn sein Vorhaben ihm ein Gauner von der Stirne abgelesen, trat dieser auf der Hohestrße Oisfaldarte und saate zu ihm:"Sie sind gewiß fremd hier"" Der ahte dieses und sagte ihm, daß er Klempner sei eine Stelle suche."Die können Sie bei meinem Bruder haben," entgegnete der Fremdling,"kommen Sie nur mit mir," Sie bogen in eine Seitenstraße ein, wo"zufällig" ein anderer Gauner des Weges ging, der den ersteren fragte, wie er von hier zur Cäcilienstraße zum Pfandhause komme. Auf die Frage, was er dort wolle, erklärte er, er wolle eine Uhr, ein teures Andenken von seinem Vater, in Pfand geben. Darauf die Frage:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>verlangen Sie für diese Uhr(die er inzwischen den Beiden ###. Antwor.; 12 M. Der erste Gauner griff in die Tasche, e aber natürlich nicht soviel Geld bei sich und bat nunmehr pen Dusseldorfer, ih. 10 M. vorzuschießen, in der nächsten Wirtamme er sie zurück; der Düsseldorfer entsprach dem Wunsche. Der Gauner mit der Uhr und der Düsseldorfer gingen am Marienplatz gelegene Wirtschaft mit zwei Ausgängen. * Gauner ging auf den von und verschwand auf Immerwieder--* Katholischer Arbeiterverein. In der am Sonntagabend #vur in der Restauration Müsch abgehaltenen aut besuchten Mitgliederversammlung hielt der Ehrenpräses des Arbeitervereins, Herr Pfarrer Look, einen Vortrag über das Papsttum. Der Redner schilderte zunächst in eindrucksvollen Worten seine Pilgerreise nach behandelte dann die Fraget: Ist das Papsttum von Christus gestiftet? und die kulturelle Bedeutung des Papsttums. Der Vortrag hinterliessß bei allen stärksten Eindruck. Der Verein trifft zurzeit Vorbereitungen für die glanzvolle Gestaltung des Festes der Fahnenweihe am 21. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern stürzte in einer Fabrik in der Hüttenstraße ein Arbeiter von einem Gerüst und erlitt u. a. einen Oberschenkelbruch. Der Verungluückte wurde in das Bürgerhospital gegesellschafts- und Vereinsleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der gemischte Cor der Kölner Bürgergesellschaft nimmt seine Proben Donnerstag, den 23. d.., abends.30 Uhr wieder auf. Der große Erfolg des erstmaligen Auftretens des Chors gelegentlich des Frühlingsfestes dürfte stimmbegabte Damen nnd Herren gerne veranlassen, dem Chor beizutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Geschäftsverkehr an den Pfingsttagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fingst-Rheinreise. Der Salon-Schnelldampfer Albertus Magnus der Köln-Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft nern mt an den beiden Pfingsttagen Sonderfahrten nach Bonn, Königswinter und Koblenz unter Begleitung einer Musikkapelle. Die Abfahrt an beiden Tagen erfolgt ab Köln Station Schiffbarücke .30 morgens und die Rückfahrt an beiden Tagen ab Koblenz.45 abends, ab Königswinter.30. Die Ankunft in Köln ist auf 10.30 Uhr abends festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pfingsten, die Wanderzeit. Alle diejenigen, die die kommenden Pfingsttage zum Wandern benutzen wollen, um Körper und Geist auszuspannen und neue Kräfte zur Beruftätigkeit zu sammeln, seien nochmals erinnert an die Wander-Nummer #einer Local-Anzeigers vom 4. Mai d. J. Bei unseren Gechaftsstellen Marzellenstrße 35 und Breitestrße 85 ist die Nummer für o Pfg. noch vorrätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Katholischen Kaufmännischen Verein Köln-Ehrenfeld herrscht seit vergangenem Herbst ein reges Leben. Die Dienstagabende sind vorzugsweise der Behandlung sozialpolitischen Tagesfragen gewidmet. So kamen in den letzten Sitzungen zur Sprache u. a. die Fragen üb r: obligatorische Einführung des Religionsunterrichts, Sonntagsruhe, Errichtung einer besonderen Berufsgenossenschaft für den Kleinhandel, Stellungnahme zu den von dem Verband Kölner Großfirmen und dem Verein der Industriellen gefaßten Beschlußß betr. den Zentrumsantrag Trimborn-Hitze über die Neuregelung kaufmännischer Verhältnisse usw. Der Vereinsvorſtand har in Verbindung mit dem Zweckverband der Katholischen Kaufmännischen Vereine Köuns die Fassung von Resolutionen an die Behörden und bürgerlichen Parteien beschlossen. Der kürzlich abgehaltene Musikabende war Beweis dafür, daß die Mitglieder des Vereins auch der Gemüglichkeit Rechnung tragen. Eine besondere Kapelle hatte sich unter Hrn. Toni Mainz gebildet und füllte den größten Teil des Abends aus. Am Klavier taten sich rühmlichst Reistühler und die Herren Weber, Keller und Jaskulti Rezitationen warteten die Herren Schüller und Carell auf. Herrliche, Liederspenden trug Frl. Bergweiler vor. Alle Mitwirkende leisteten Vorzügliches, so daß die Teilnehmer hoch befriedigt den Abend in später Stunde beschrießen konnten. Außeadem fand am Christi-Himmelfahrtstage eine Herrentour zur Ahr unter der kundigen Führung des Hrn. van Husen statt, die auf's schönste verlief. Für die zu gründende Marianische Kongregation für mannsteyruinge ist bereits eine große Anzahl Mitglieder genus Köln-Niehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Ueber die wichtigsten Bestimmungen der Reichsversicherungsordnung und ihre praktische Anwendung sprach am Sonntag Herr Arbeitersekretär jsrael. Seine Ausführungen fanden großen Beifall. Der Vicepräses, Herr Nelles, der die Versammlung leitete, stellte nach einer Selam wite, gion in Aussicht, daß später noch ähnliche Vorträge Der Vorsitzende, Hr. Dr. Maubach, ist mit großem Erfolge bemüht, die Gesellschaft auf gab. Die Gesellschafteräume hatten durch den Vergnügungsaus. schuß einen Schmuck von Blumen und Laub erhalten, der de Namen des Festes alle Ehre machte. Lenzesfreudig war auch diansprache, die Hr. Dr. Maubach zur Begrüßung an die Fest. gemeinde im allgemeinen und die Damen im besonderen richte und frühlingsfaöhlich verlief mit bestem Gelingen das ganze Unterhaltung war reichlich geboten. Musikalische Spenden aller 9. und Deklamationen sorgten für Abwechselung, Terpsichore wurde von der Jugend ausdauernd gehuldigt-- Hr. Kapellmeister Krippendorf stellte die vorzügliche Musst-- während die bequemere Festtheilnehmer mehr den wohlgepflegten Kellerartikeln ihre Li## und Aufmerksamkeit schenkten. Hr. Jean Benedikt brachte gegeschluß auf den verdienten Vorsitzenden ein Hoch aus und dank: ihm für die Veranstaltung und liebenswürdig-geschickte Leitung deschönen Festes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
