<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>416522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsundälle. In einem Metzgereibetriebe an der Liebigstraße geriet ein 25jähriger Metzgergeselle mit dem Fuß in eine Maschine. Ihm wurde die Ferse glatt weggeschnitten. Der Verletzte mußte in das israelitische Asyl aufgenommen werden. Dort fand auch ein 18jähriger Fabrikarbeiter Aufnahme, der gestern in einem Betriebe an der Venlverstraße mit der Hand in eine Maschine gekommen war und dabei mehrere Finger eingebüßt hatte. O (.A) Ein schwerer Sturz von der Leiter. In einer Maschinenfabrik an der Schützenstraße stürzte ein etwa 40jähriger Maschinist mehrere Meter hoch von einer Leiter und schlug dabei mit dem Kopf auf ein scharfkantiges Eisen. Er erlitt außer einer schweren Kopfwunde eine schwere Gehirnerschütterung sowie schwere Hüftenund Armverletzungen. Man brachte den Mann in das evangelische Krankenhaus in Sülz. Sein Zustand ist bedenklich. C Fünfzig Jahre sind seit dem 1. Mai verflossen, seit die Familie Maiüchen im Hause Petershof Nr. 1, damals auch Teipelshof genannt, als Mieter einzog. In dem halben Jahrhundert sind die Eltern der jetzt noch dieselbe Wohnung benutzenden Fräuleins Maiüchen gestorben, die Töchter aber, die heute das Gewerbe der Büglein ausüben, haben die Stätte ihrer Kindheit und all der freud- und leidvollen Erinnerungen nicht verlassen und gedenken sie auch nicht aufzugeben. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verungluückter Radfahrer. Gestern abend stieß auf der Mülheimerstraße ein Radfahrer mit einem Bierwagen zusammen; der Radler stürzte und zog sich einen doppelten Armbruch zu.# So betitelt Dr. Joseph Bayer eine Broschüre, die soeben in einem Selbstverlag erschienen ist. Mit all der Sorgfalt, die die Liebe zur engeren Heimat verleiht, geht der Verfasser den Personen nach, die auf Kölner Boden durch ihr häufig auf abnormer Veranlagung zurückzugührendes Verhalten so von der übrigen Menschheit sich unterschieden, daß sie auf der Straße die öffentliche Aufmerksamkeit in Anspruch nehmen, oder durch ihre Urwüchtigkeit irgend ein Stück Kölner Volkstums so stark betonten, daß sie um deswillen außserordentliche Beachtung erfuhren. Wer hätte, der einmal sich in Köln auch nur ein bißchen umgethan hat, von Leuten wie Maler Bock, vom Fleute-Arnölache usw. noch nichts gehört? An wessen Ohr wären noch nicht Namen geklungen wie Freß-Klötsch, Prof. Keuper, Schwebens Tünn usw.? Es ist ein großes lokalgeschichtliches Verdienst des Hrn. Dr. Bayer, daß er alles, was in dieser Hinsicht vom Volksmunde erzählt wird und hier und da in der Kolner Literatur zerstreut sich vorfindet, gesammelt hat und der Nachwelt bewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Organ der Kölner Revolutionspartei setzt in Nr. 101 seinen Versuch fört, die evangelischen und katholischen Mitürger gegeneinander zu verhetzen. Nach dieser jüngsten Leistung bleiben uns nur zwei Möglichkeiten des Urteils über die Revolutionstante vom Ursulaplatz übrig: Entweder ist sie zu dumm, einzusehen, daß die Verschiedenheit des religioösen Bekenntnisses, auch wenn sie der inneren Ueberzeugung entsprechend in klaren und entschiedenen Worten zum Ausdruck kommt, die gläubigen Anſehörigen beider christlicher Konfessionen nicht hindern kann, in sozialen, wirtschaftlichen und allgemein politischen Fragen und auch in der Verteidigung des beiden Konfessionen gemeinsamen Christusglauben gegenüber Sozialdemokratie und Freidenkertum zusammenzugehen-- oder die zähnefletschende und hetzende Revolutionstante spricht und handelt wider besseres Wissen, um wie schon gesagt, politische Geschäfte zu machen. Wir überlassen ihr, welche von beiden Möglichkeiten sie für sich in Anspruch nehmen will. Wenn das Revolutions-Papierchen vom Ursulaplatz so tut, als müßte es die Evangelischen gegen die Katholiken in Schutz nehmen, dann bedarf es doch nur der Feststellung, daß die"Genossen" die gläubigen Protestanten genau so hassen wie die Katholiken und ihre Geistlichen genau so als"Pfaffen", beschimpfen wie die katholischen, um dieses widerärtige Heuchlerthum zu kennzeichnen. Daß die roten Christushasser gar protestieren gegen die Art und Weise, wie die katholische Kirche ihren Religionsunterricht erteilt, das entlockt uns ein Lächeln. Was geht denn der katholische Religionsunterricht die rote Sippschaft an, die außerhalb der katholischen Kirche sich gestellt hat? Damit soll nicht gesagt sein, daß den Genossen eine Stunde Religionsunterricht in der Woche nicht eine sehr dankenswerte Bereicherung ihrer Kenntnisse in religioösen Dingen bringen würde. Bei ihrem gegenwärtigen Mangel an religioösem Wissen sollten die roten Christusleugner und Kirchenhasser aber lieber über derartige Fragen schweigen. Die persönliche Anrempelung in der Erwiderung der Rheinischen Zeitung--"Genossen" und sachlicher Kampf sind zwei Dinge, die sich nicht vereinbaren lassen-- wollen wir ignorieren; von dieser Seite kann man uns nicht beleidigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Straßenbarn Mügersdorf--Weiden. Am Montag, wird mit der Legung der Geleise für die elektrische Bahn Köln-Mügersdorf--Weiden-Löwenich und zwar an zwei Stellen zugleich begonnen. Die Goethestraße in Weiden und die in Mügersdorf werden von diesem Tage ab zum Die Zeit der Bauausführung ist auf eineinhalb bis berechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kindesleiche gefunden. Am Mittwochnachmittag wurde in der Nähe des Ostbahnhofe der Straßanbahnen im Gras eine Kindesleiche in einer Zigarrenkiste in Watte eingewickelt gefunden. Die Leiche war schon etwas in Verwesung übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Jesuitenorden lautete das Thema, über das im kath. Bügerverein am Mittwochabend Hr. Kaplan Boschbach sprach. Redner bot eine umsichtige Orientierung über den vielerühmten und vielgeschmähten Orden, der mehr als alle übrigen Institutionen der katholischen Kirche die Oessentlichkeit dauernd beschäftigt. Kurz skizzieren die Geschichte des Ordens und seine Ideen und Zwecke entwarf Redner ein lebensvolles Bild der Tätigkeit der Jesuiten, die, alle Gebiete des Glaubenslebens und der Kultur umspannend, als gewaltiger Segensstrom durch die Läuder und Völker hindurchgehe. Er schilderte sie als die großen Apostel des christlichen Gedankens in der Heidenwelt, wo ihre Missionen sich gestalteten zu einem"Triumph der Humanitaät", als die großen Apostel des christlichen Gedankens im christl. Europa, wo sie sich durch ihr alles umfassendes pastorellen Wirken die Liebe und Begeisterung aller der kath. Bevölkerung erwarben, als die Förderer jeglicher Wissenschaft, von denen fast jede nach einem Ausspruch des Protestanten v. Herder dem Jesuiten etwas schuldig sei, als die Meister auf dem Gebiete der Jugenderziehung. Redner begründete seine Ausführungen durch markante Aussprüche führender Persönlichkeiten, die, oft anderer Glaubens- und Weltanschauung, der Tätigkeit der Jesuiten uneingeschränktes Lob spenden, um dann klar die Gründe des Jesuitenhasser und des systematischen Verleumdungsfeldzuges gegen den Orden darzulegen, der nach dem Ausspruch des französischen Astronomen Lalande das schönste Werk sei, das Menschen hervorgebracht und dem keine andere menschliche Anstalt jemals nahekommen werde. Nachdem der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, in herzlichen Worten den Dank der Versammlung ausgesprochen, besprach man die weiteren Punkte der Tagesordnung: Hebung des Vereinslebens, Herrenausflug usw. Man beschlossß, den Herrenausflug gegen Ende des Monats nach Bonn--Kreuzberg--Kasselsruhe zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nacht geriet auf dem Bahnhof in Nippes ein neunundzwanzigähriger Rangierarbeiter zwischen (1A) Die Technische Vereinigung Köln-Kalk des Deutschen Technikerverbandes) unternahm am verge Sonntag mit ihren Mitgliedern eine Besichtigung der neuen sta# schen Feuerwache Köln-Deutz, Gießenerstraße. Unter Leitung Hrn. Brandmeister Rosenbaum begann die Besichtigung mit erläuternden Vortrag über Einrichtung und Zweck der Feu Eine Probealarmierung bewies, wie trefflich die Feuerwerk auf dieser Wache eingeschult ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
