<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>416512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein läßt in seinen Mitgliederversammlungen in den Monaten März, April, Mai einen Zyklus apologetischer Vorträge abhalten. In der am Sonntagabend in der Restauration Müsch, Bonnerstraße, abgehaltenen stark besuchten Mitgliederversammlung hielt Hr. Domvikar Hünermann einen Vortrag über Christus. Lebhafter Beifall dankte dem Redner für seine klaren, überzeugenden Worte. Ende Juni gedenkt der Verein sein Fahnenweihfest zu feiern. Dank der Opferwilligkeit ##r Mitglieder und hochherziger Gönner aus der Bürgerschaft waren die Mittel für die Fahne schnell beschafft; die Fahne konnte daher bald in Arbeit gegeben werden. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Heute morgen entstand in einer Akkumulatorenfabrik Feuer. Die Kölner Feuerwehr war sofort zur Stelle und beseitigte im Vereine mit der Raderthaler und Zollstocker freiwilligen Feuerwehr bald jede Gefahr. Der Schaden ist ziemlich bedeutend, aber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kath. kaufmännische Verein versammelte am letzten Sonntag seine Mitglieder und Gäste mit ihren Damen zu einem Spaziergang durch die Baumblaüte. Mit Extrawagen ging es bis Waldorf, von wo dann durch das herrliche Gebiet der Baumblaüte, über Berg und Tal mit prachtvollen Aussichten bis Köln und Bonn, hinunter nach Bornheim gewandert wurde. Nur zu schnell verging abend ist jeden Donnerstag in der Restauration Müller, Ecke Gotteswege und Siebengebirgsallce.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Jugangsstraßen zum Herkulespark. Auf ein Schreiben vom 8. März an die Stadtverwaltung ist dem Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld folgende Antwort zugegangen: Der Fluchtlinienplan, der die Zugangsstraßen von Ehrenfeld zum Herkulespark enthält, befindet sich gegenwärtig im Feststellungsverfahren. Als erste Verbindungsstraße mit dem Herkulespark wird die Siemensstraße hergerichtet werden. Mit dem Straßenausbau kann jedoch erst nach Beendigung des Fluchtlinienfeststellungsverfahrens begonnen werden. Auf möglichste Beschleunigung der Angelegenheit soll Bedacht genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der Dogelsangerstraße. Bei Beratung der Bauvorschläge für das Rechnungsjahr 1912 hat die Neupflasterung der Vogelsangerstraße auf der Strecke von der Pius- bis zur Roßstraße mit Rücksicht auf anderweitige dringendere Straßenbauarbeiten zurückgestellt werden müssen. Für das kommende Jahr wird sie, wie aus einem Schreiben der Stadtverwaltung an den Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Kölnehrenfeld hervorgeht, erneut in die Bauvorschläge ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In der vergangenen Nacht brach im Stalle einer Brotfabrik an der Subbelratherstraße Feuer aus, das schnell um sich griff und eine gefährliche Ausdehnung anzunehmen drohte. Die Feuerwehr beseitigte alsbald jede weitere Gefahr, hatte jedoch mit den Lösch- und Aufräumungsarbeiten fast eine Stunde zu tun. Die Pferde sowie das Fabrikgebaäude wurden gerettet. Der Betrieb ist somit nicht im geringsten gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ortskrankenkassenwahl. Gegen die im verflossenen Herbst getätigte Wahl der Vertreter zur Generalversammlung der hiesigen Ortskrankenkasse, über deren dabei vorgekommenen Ungehörigkeiten wir seinerzeit öffentlich berichtet haben, wurde am 19. November v. J. seitens christlicher Mitglieder Einspruch erhoben. Dieser Einspruch ist jetzt von dem Oberbürgermeisteramt als begründet anerkannt und sämtliche Stimmzettel der freien Gewerkschaften als ungültig erklärt worden. Die Vertreter, welche von den christlichen Gewerk schaften aufgestellt wurden, sind nunmehr als gewählt zu betrachten. Die bei der Siegesfeier von den freien Gewerkschaften den Genossen gespendeten Schnittchen und das Freibier sind demnach zu früh gespendet worden. A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine größere Verkehrstörung entstand gestern mittag gegen 1 Uhr auf der Brückenrampe, indem an einem schwer beladenen Fuhrwerk ein Hinterrad brach und das Fuhrwerk aufs Geleise fiel. Der Wagen wurde von einem Lastautomobil aus dem Geleise gezogen. Der Straßenbahnverkehr wurde längere Zeit eingeleisig aufrechterhalten, bis das Verkehrshindernis beseitigt war. C Vereinigte Stadttheater Köln. Am Freitag den 26. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sülzer Fußball-Klub(ger. 1911). Am vergangenen Sonntag spielte die erste Mannschaft des Klubs gegen die gleiche Mannschaft des Plettenberger Ball-Klubs Fortuna. Aus diesem Spiel ging der weit überlegene Sülzer Fußball-Klub 1911 mit dem Resultat:3 als Sieger hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Fußballklub Britannia ger. 1906 spielte am vergangenen Sonntag mit seiner 1. Mannschaft gegen die 3. Mannschaft des Kölner Ballspielklubs. Das Spiel endigte mit:1 zu Gunsten der Britannia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
