<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>416507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Windthorst-Gedächtnisfeier, die morgen abend 7% Uhr im Lobau stattfindet, wird dankenswerterweise auch der Kirchenchor von St. Joseph mitwirken. Reichstagsabgeordneter Kuckhoff und Hr. Redakteur Dr. Hoefer haben die Reden übernommen. Es sind alle Vorkehrungen getroffen, um die Trsammlung zu einer würdigen Erinnerungsfeier für Ludwig Windthorst zu gestalten. Die Feier wird von der Zentrumspartei, und dem Windthorstbund veranstaltet. Vom eschästführer des Volksvereins wird uns dazu geschrieben: Die hiesige Ortsgruppe des Volksvereins für das katholische Deutschland will morgen abend.30 Uhr ihre 1200 Mitglieder im Festsaal des Leobaues vereinen zur würdigen Feier des 100. Geburtstages Ludwig Windthorst. Der Volksverein steht zu Windthorst in innigster Beziehung. Seine Gründung war Windthorst letzte große Tat, war sein Testament. Wenige Monate vor seinem Tode war er trotz der Abmahnungen der Aerzte, unter bangen Sorgen seiner Familie mehrmals im Herbst und Winter 1890 an den Rhein er ist zur Gründung des Vereins. Er gab ihm die Devise: Zur Bekämpfung der Irrtümer und Umsturzbestrebungen auf sozialem "Ppieieg###r Verteidigung und Wiederherstellung der christlichen Gesellschaftsordnung. Bald 22 Jahre hat der Volksverein unter dieser Devise seine Tätigkeit entfaltet und die herrlichsten Erfolge t."In tausenden imposanten Volksversammlungen(jährlich etwa 3000) hat er dem Arbeiter, der in der Woche von sozialistischen Genossen mit ihren Spott- und Hetzreden belästigt wird, die Irrtümer und unausfuührbaren Ziele der Sozialdemokratie widerlegt und bloßgestellt. In alle Stände hat er hineingetragen Begeisterung für die Ideale der Religion, der Familie, der christlichen Gesellschaftsund Wirtschaftsordnung. Mancher, der schon mutlos geworden war unter dem Hohn und den Angriffen seiner übermütigen Gegner, ist in seiner Ueberzeugung neu gestärkt aus solchen Versammlungen heimgekehrt. Wer will ferner die Wirkung der in wohl 100 Millionen verbreiteten Druckschriften der verschiedensten Art bemessen, und ur. den Jolksbe ein in ganz Deutschland ausgestreut werden! Alleährlich hält der Volksverein weiterhin zahlreiche allgemeine praktisch-soziale Kurse ab, um in allen Ständen Männer zu erwerben, die sich der sozialen Dinge besonders annehmen. Jahr um Jahr breitet e. seine Wirksamkeit weiter aus, vervollkommnet seine Tätigkeit und sucht neue Aufgaben zu lösen. Morgen gilt es, des verdienstvollen Schöpfers und geistigen Vaters des Vereins in Dankbarkeit zu gedenken und sein Gedächtnis würdig zu feiern. Da muß es heilige Ehrenpflicht eines jeden Mitgliedes sein, zur Feier zu erscheinen und damit zu bekunden seine dankbare Anhänglichkeit an den seligen Gründer und großen Führer der deutschen Katholiken und seine Treue zu den von ihm so herrlich verfochtenen Grundsätzen. Kein Mitglied wolle deshalb der Windthorstfeier fernbleiben!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Armenpfleger-Jubiläum. Hr. Armenbezirksvorsteher J. Außem, Kapellenstrße 4 in Kalk und Hr. Armenpfleger I. Ph Bleißem, Gereonstrße 46 konnten in diesen Tagen auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit in der städtischen Armenpflege zurückblicken. Aus diesem Anlaß erschien Beigeordneter Dr. Greven mit einer Abordnung der Armen-Deputation in den Wohnungen der u ihnen im Namen des Oberbürgermeisters und der tädtischen Armenverwaltung unter Ueberreichung eines künstlerisch ausgeführten Diploms herzlichen Dank und gebührende zurrzennung für ihre langeährige ehrenamtliche Tätigkeit auszu (00 Auszeichnung. Dem Organisten der Apostelkirche Franz Strung wurde aus Anlaß seiner 40jährigen Dienstzeit das All gemeine Ehrenzeichen in Silber verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Der Buchhalter Hr. Joseph Bauersche konnte dieser Tage auf eine 25jährige ununterbrochene Tätigkeit bei der Tuchfirma Gebrüder Gerissen, aus dem Heumarkt, zurückblicken. Aus diesem Anlaß veranstaltete die Firma im Weinrestaurant Torys auf der Seperinstraße eine Feier, bei der der Seniorchef der Firma, Hr. Nik. Schmidt, dem Jubilar ein wertvolles Geschenk aushändigte und die Pflichttreue des Jubilars entsprechend würdigte. Von seiten seiner Kollegen und den übrigen Angestellten der Firma erhielt der Jubilar ebenfalls sinnige Angebinde () Preisgekrönt. Bei dem öffentlichen Wettbewerb zur Erlangung von Plänen für eine Ringpromenade um die Altstadt, sowie um eine städtebauliche Aufteilung der Stadt Hamm in Westfalen erhielten der Gartenarchitekt H. Boeth und Architekt Peter Recht in Gemeinschaft mit Stadtbaumeister Förster in Lamm einen Antautspreis bedacht, wie Projekt derselben wurde mir einem (A) Gewerbenörderungsanstalt. Am Mittwoch, den 24. d.., ist die Ausstellung in der Gewerbehalle abends von 8 bis.30 Uhr geöffnet. An diesem Abend werden die Maschinen im Betriebe vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>von der Rheindampfschiffahrt. Die Köln-Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft wird Ende Mai zwei weitere Passagier- boote neu in Dienst stellen, wodurch sich die Zahl der Schiffe auf 17 erhöht. Die Schiffe sind in London, wo sie die Themse befuhren erworben worden. Die neuen Boote, die vornehmlich die Route Stranovader fahren, sollen heißen: Ducht und Walrave Die Müelemer befahren dieses Jahr auch wieder die Strecke Basel --Rheinfelden; das Boot: Mülheim a. Rhein ist schon jetzt für die "#1. Basel--Autt in Dienst getreten.-- Die Köln-Düsseldorfer Gesellschaft läßt ab 30. April resp. 1. Mai ihre Schiffe nach dem großen Frühjahrsfahrplan verkehren, der mit dem 19. Mai dem Sommerfahrplan Platz macht. Das neue Kölner Salonschiffe sultat. Außer einem alten Jahrgang der Gartenlaube, der dem Wohnungsinhaber gehörte, wurde nichts gefunden. Dieses Buch aber konnte nicht gebraucht worden sein, denn es zeigte nirgends Spuren neuerer Benützung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Männergesangverein Kölner Liedertafel(Chorlciter # r e s, hier) veranstaltet am Sonntag, den 21. April,  abends.30 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft zum Besten des Gefangnisvereins Köln ein großes Wohltätigkeitskonzert, auf das wir hiermit nochmals hinweisen Der Gefängnisverein verfolgt den edlen Zweck, den entlassenen Gefangenen yne Unterschied der Konfession seine Füsorge zuteil werden zu lassen, um ihnen die Rückkehr zu einem geordneten Leben zu erleichtern Meist mittellos und von der Welt verstoßen, steht der Verurteilte nach seiner Strafverbüßung da. Wird ihm nicht von rgend einer Seite Rat und Hülfe zuteil, so unterliegt er nur zu leicht wieder den Gefahren der Großstadt und wandert ins Gefängnis zurück, das er meistens mit den besten Vorsätzen verlassen hat ##er greift die Füsorge des Gefängnisvereins ein und sorgt vor allem dafür, daß die Strafentlassenen in geeignete Arbeitsstellen untergebracht werden, da dies das beste Mittel zur Wiedererlangung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>geordneten Lebens ist. Der Verein gibt außeadem jährlich Summen aus zur Unterstützung der Familienangehörigen der Inhaftirten, die während der Abwesenheit ihres Ernährers meist in den kümmerlichsten Verhältnissen leben. Mit Rücksicht auf die menschenfreundlichen Bestrebungen des Vereins wünschen wir "gerte, das u."llner Komponistenabend gedacht ist, und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
