<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>416511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Volksverein für das katholische Deutsche Pfarre St. Mechten fand am vergangenen Mittwoch eine gut besuchte Sitzung der Vertrauensänner statt. Der Vorsitz Herr Hoffranzen erstattete kurzen Bericht über die bis jetzt gele## Arbeit der Mitgliederwerbung. Das Ergebnis konnte als aug zeichnet werden, denn der Mitgliederbeſtand vom verflossenen in nicht nur geblieben, sondern es steht zu erwarten, daßer üüberschritten werden wird. Nachdem noch eine eingehende## sprechund über die weitere Agitationsarbeit stattgefunden, Herr Hoffranzen einen kurzen Vortrag über den Inhalt des Vereinsheftes. In Zukunft soll über den Inhalt eines jeden einsheftes in einer besonderen Vertrauensännersitzung ein kun Vortrag gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftung. Ein in Benzelrath wondes Dienstäden hatte sein 2 1/2 Monate altes Kind hier auf einer Wiese ausgeles Das Mädchen wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reichszuwachssteuergesetz und Oberverwaltungs- Der höchste Verwaltungsgerichtshof hatte gestern eine für die Gemeinden grundsätzlich wichtige Frage zu entscheiden. Als Revisionskläger stand, vom Bezirksausschußß zu Köln abgewiesen, der Justizrat B. zu Köln der Stadt Köln gegenüber, die ihn bei einem Grundstücksverkauf auf Grund des Reichszuwachssteuergesetzes zur Steuer herangezogen hatte. Der Kläger vertrat die Auffassung, daß er nicht nach dem nenen Reichsgesetz hätte herangezogen werden dürfen, daß vielmehr der Heranziehung die alte Kölner Wertzuwachssteuerordnung hätte zugrunde gelegt werden müssen. Zu seinen Gunsten legte er dess 60 des neuen Gesetzes aus und er bezog sich auf ein Gutachten des Universitätsprofessors Stier-Solo(Bonn), das die Auffassung des Klägers teilt. Nachts 60 können Gemeinden beantragen, daß ihnen ihre bisherige Satzung bis zum 1. April 1915 belassen werde. Ueber diesen Antrag entscheidet der Reichskanzler. Die Stadt Köln hatte den Antrag gestellt, der Reichskanzler ihn aber abgelehnt. Der Kläger vertrat mit dem Gutachten Stiersomlos den Standpunkt, daß der Reichskanzler verpflichtet gewesen wäre, dem Antrage der Stadt Köln stattzugeben und daß das Reichsgesetz für die Heranziehung zur Steuer deshalb nicht habe angewendet werden dürfen. Das Oberverwaltungsgericht bezeichnete in Uebereinstimmung mit dem Bezirksausschußß(durch Urt. d. VIl. Sen. v. 22. Turin 1912) die Ansicht des Klägers als rechtsirrig. Das gehe schon aus dem Wortlaut des Gesetzes hervor, wonach den Gemeinden auf Antrag nach Bestimmung des Reichskanzlers vorläufig ihre Satzung belassen werden konne. Und diese Auslegung werde auch unterstützt durch die Entstehungsgeschichte des Gesetzes. Der Reichskanzler sei also nicht verpflichtet, den Gemeinden ihre Ordnung zu belassen. Aber selbst wenn er es wäre, so könnte das gegenwärtige Verfahren dem Kläger nichts nützen, da der Spruch des Gerichtshofes die fehlende Bestimmung des Reichskanzlers nicht würde ersetzen können, 4h Geologische Aufnahmearbeiten. Die Königliche Staatsregierung hat die Herstellung einer geologischen Karte vom Königreich Preußen unternommen. Mit der Ausführung der betreffenden Arbeiten im Stadtgebiet ist der Königliche Bezirksgeologe Dr. Fliegel aus Berlin beauftragt worden. Mit Rücksicht auf die Gemeinützigkeit dieser Arbeiten und ihre Wichtigkeit für die Interessen der Land- und Forstwirtschaft und der Industrie ist dringend erwünscht, daß der Genannte bei seinen Arbeiten unterstützt und namentlich von etwa gemachten geologischen Funden und Beobachtungen, welche für die Kartenaufnahmen von Interesse sein können, in Kenntnis gesetzt wird. Von seiten der Geologischen Landesanstalt ist der genannte Beamte mit Legitimationskarte versehen. NA ((A) Die Milchpantscher. Den Eheleuten Franz Kalter ist Milchälschung zur Last gelegt. Der Mann, der sich jetzt Gelegenheitsarbeiten nennt, ist zweimal wegen Milchälschung vorbestraft Die Frau betreibt in der Matthiasstraße ein Milch-, Butter-, Eierund Käregeschäft. Am 4. Dezember v. J. fand die Gesundheitspolizei, daß alle Milch, die von den Angeklagten verkauft wurde, sehr dünn war. Direktor Dr. Große-Bohle stellte fest, daß die Milch, welche sehr vorsichtig gefälscht war, 8 bis 12 Proz. Wasser enthielt. Bei der Revision durch die Polizei wurden auf dem Wagen des Angeklagten zwei 20-Literkannen mit je zwei bis drei Liter Wasser und Milch vorgefunden. Das Schöffengericht bestrafte den Ehemann mit einem Monat Gefängnis, die Frau mit 50 Mark Geldstrafe. Das Urteil soll von Amts wegen durch den Local-Anzeiger und vom Stadt-Anzeiger veröffentlicht werden. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>( Leichenfledderer. Ein junger Mann war im Januar im Rheinauhafen ertrunken. Im April kam die Leiche an die Oberfläche, was die drei"Geländersteher" merkten; sie folgten dann am Ufer mit Argusaugen dem Leichnam bis zur Frohngasse, wo es ihnen gelang, sie ans Land zu ziehen und über 100 M. zu erbeuten, die in den Taschen des Ertrunkenen steckten. Einer der Leichenfledderer wurde mit vier Monaten Gefängnis bestraft. Später gelang es auch, den zweiten dingfest zu machen, der sechs Monate erhielt, der dritte ist noch nicht erwischt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wegen fahreäsiger Eidesverletzung wurde nun ein Tagelöhner mit zwei Monaten Gefängnis von der Strafkammer belegt, der durch seine Aussage einen der Beteiligten hatte l#ureißen wollen. 90 0 Ein drolliges Erlebnis mit einem kleinen---Schützen schildert uns eine in einem Vorort als Lehrerin tätige Dame in folgender Weise: Frög do dä kleine Pitter, dä grad zwei Dag en der Schull eß, de Fräulein ens op der Hoff ze gon. Als die et ihm erlaub, kütt hä ganz hösch bis an dä Katheder, süht se ens treuäzeig an, trick ihr am Rock un säht:"Fräulein gangk met, jo?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwerer Sturz von der Leiter. Gestern nachmittag stürzte an einem Hause am Pantaleonswall ein Mann während des Gerüstaufbauens von einer Leiter auf die Straße. Er erlitt schwere innere und äußere Verletzungen; er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von der Treppe gestürzt. In einem Hause auf der Severinstrße fiel gestern ein 85jähriger Greis so englücklich die Treppe hinunter, daß er einen Schenkelhalsbruch, sowie erhebliche annexe Verletzungen erlat. Der Mann wurde ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Modegift. Gestern vormittag versuchte eine in der Niederichstraße wohnhafte Ehefrau sich durch Lyson zu vergiften. Sie erkrankte nach der Einnahme des Gifts schwer und wurde sofort dem Marinehospital, später dem Bürgerhospital zugefuührt (0 Die Spielwuth. Gestern wurden auf dem Rennplatz von der Polizei mehrere Buchmacher festgenommen. Sie hatten Wetten auf eigene Rechnung unter Umgehung des Totalisators angenom##.# Größere Geldbetrage neuen der Kriminalpolizei in die #ere Fleischdiehstähle sind in den letzten Tagen wieder im städtischen Schlacht- und Viehhof vorgekommen. Es wurden etwa fünf ganze geschlachtete Kälber sowie zwei geschlachtete Schweine gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Infolge Mißhandlung gestorben? Der## Bericht ####el melder: Die Staatsanwaltschaft hat die Leiche eines Mädchens aus einem Waisenhause beschlagnahmt, das infolge Mißhandlung gestorben sein soll.-- Nach der Erkundigung, die wir bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fonzei eingezogen haven, ist dort von der Angelegenheit nichts</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zwischen den Dufferin. Auf dem Bahnhof Deutzerfeld geriet gestern abend ein Mann zwischen die Puffer zweier Waggons: #., einen Schulterblatthruch und mehrere innere Verletzungen. Er wurde ins Deutzer Hospital gebracht. 52</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand gestern nachmittag in einem Heu- und Strohlager auf der Mielenforststraße. Das Feuer fand reichlich Nahrung und griff mit großer Schnelligkeit um sich. Die Lager brannten zum Teil nieder. Eine große Menge Stroh und Heu wurden ein Raub der Flammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mayer, Gertrudenstrasse 11. Tel. B 7000.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
