<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>416550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>s tes eee versunken sei vobei Wohlgefallen an reiner Technik, leichter Leküre und seichter Religionsauffassung auzusehr an den Tag trete. Demaegonit auch e Wergenigung der Menscheit als vornehmste Aufgabe betrachte. werden, Streben nach wirklicher persönlicher Vollkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gen Hohe durch engeren Anschlugß an Gott. Heft? und 3 gelangte zur Ausgabe. Der Rest der Beratung diente der Teilnahme an der Fronleichnamsprozession, wofür ein besonderes Wieszeligesehe wurde, das süie die Vorbereitung und Ordung ratherstraße 274"puppert, Glasstraße 85 Kirschbaum, Hüttertraße 6, Oefen, Piusstraße 38, v. Essen, Iltisstraße 31--29 Roßstraße 40, Robertz, Weinsbergstraße 126, Aleff, Försterstraße 21. und Esser, Marienstraße 72. Vorsterstraße 21, (() Vermißt. Seit dem 21. d. M. wird der 12 3/4 Jahre alte Schüler Jakob Best, Sömmeringstraße 25, vermißt. Die Polizei gibt von ihn folgende Beschreibung: mittelgrossß, Haare dunkelblond, Neudorfer frohlockte mit seiner Knödelstimme:"Recht so! So sto grecht! Nur recht durcheinander! Jeder von euch Hammeln soll nur seine eigene Meinung haben! Und's Geld behaltet fest I. Saa.: Vill die ganz'scheite Regierung ein Bähole haben, so soll sie's nur auf eigene Kosten bauen! Wir brauchen's Bähole nicht, wir wollens nicht, und zahlen tun wir erst recht niren!" Seine Zahlen kun w,r nigen"" grollten die Opponenten. Ie Se#es Bald zwischen Obermauer Kirchlängern saß der alte Schleich still vor seinem Glase Bier; er hörte aufmerksam zu, sprach jedoch nichts. Und als er sein bescheidenes Mittagsmahl, den landesüblichen Kalbsbraten, der mehr gesotten denn gebraten ist, mit den ohne Fett"gerösteten" Karto hinabgeürgt hatte, wollte er die kleine Zeche bezahlen. Die Pitggslusggie, die Leiederauer beim, und es wurde ziemlich Schleich, hock dich zu mir hei, trinken wir ein Flasche "Seid allweil eitrig, ihr Obermauer! Muß schon ich zu dir kommen, weil du hocken bleibst. Aber das sag ich dir, Schleich mein Nachgeben erstreckt sich nicht auf die verflixte Eisenbahnangelegenheit, da gib ich nicht nach." Nach diesen Worten setzte sich Neudorfer zu Schleich an den Tisch, doch unterliessß es der Veteranenvorstand, die Einladung zum Wein zu wiederholen er benügte sich mit einer frischen Halbe Bier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>r#e die Fra Gebruder Stollwerck, Köln und Gewo York Adschmiederzeunnanstalt von Gabriel Hermeling herstelle ließ und den die Vereine als Wanderpreis behandeln wollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
