<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>416520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein unserer Pfarre veranstaltete am vergangenen Sonntag im Saale des Herrn Nelles einen religioösen Abend. Eine zahlreiche Menge lauschte aufmerksam den packenden Ausführungen des Dominikanerpaters Clemens über Glaubenskampf und Glaubenssieg. Zur Erhöhung der Stimmung trugen nicht wenig die unter der Leitung des Herrn Außem vom Männergesangverein Lied und Lust sehr schön vorgetragenen Chöre bei. Stimmungsvoll wirkten auch die Einzellieder des Herrn Lennertz. Mit den beiden Herren Otten und Bucken als erstklassige schusterjungen verhalf Herr Hörig in einem Knieriemen-Sittestückchen dem Humor zu seinem Rechte. Der Vorsitzende, Mittelschullehrer Kann, stellte in seinem Schlußwort das tadellose Gelingen des Abends fest. (#) Der Quartett-Verein stellte am Sonntagabend wieder einmal seine Kräfte in den Dienst einer schönen Sache: er gab in der Aula des Realgymnasiums ein Konzert, dessen Reinertrag zum Besten des Baufonds der zu errichtenden St. Bonifatius-Kirche bestimmt sein sollte. Leider war das Konzert nicht so besucht, wie man es im Interesse des edlen Zweckes und-- sagen wir das gleich von vornherein-- auch mit Rücksicht auf die im allgemeinen vorzüglichen Darbietungen wünschen mußte. Dem Chor gesellten sich zwei Solistinnen zu: Frl. Maria Krings(an Stelle der durch stimme vorgetragenen Lieder Herzensfuühling von Wickede und In meiner Heimat von E. Hildach, denen sie noch eine kleine Zugabe: Der Finke schlägt, folgen ließ. Frl. Witzig, eine junge, aber vielversprechende Geigenünstlerin, errang sich bei ihrem ersten Vortrag: Air mit Orgelbegleitung von Bach(Hr. P. Mania) und der Canzonetta von Godard die Gunst des Publikums; noch besser aber wußte sie die Feinheiten der Chopin-Sarasateschen Nocturne und des Scherzos von Dittersdorf-Kreisler herauszuholen; im ersteren kamen die schwierigen Passagen und Läufe in den höchsten Lagen noch glockenrein zu Gehör. Der Quartett-Verein selbst befestigte aufs neue seinen guten Namen. Er brachte im ersten Teil Die Ablösung von H. Hutter, Hoch empor von F. Curti, Ave Maria von Abt mit Hrn. J. Mohr als Sollst recht gut herausgearbeitet zum Vortrag. Den zweiten Teil eröffnete er mit Der Fremdenlegionär von I. Weigert, auf bessen Einstudirung offenbar viel Sorgfalt verwandt worden und in dem auch das schön ausgeglichene Stimmenmaterial gut zur Geltung kam. Dann folgten noch die Volkslieder: Die Heimat(Schwartz), Heute scheid' ich(Eisenmann), Die drei Röselein(Silcher) und'Hamkehr(Th. Koscht) mit Hrn. Schilberg als Sollst, bei denen wir uns einiges noch feiner, duftiger gewünscht hätten. Hr. Pfarrer Rosellen sprach in kurzen, anerkennenden Worten dem Verein seinen Dank aus. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
