<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>416541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Goltsteinstraße wurde eingebrochen und eine Menge Schmucksachen, Kleider " ein Geldbetrag gestohlen. Von den Einbrechern fehlt jede Gold- und Kleiderpfänder aus dem Monat März 1911 mn, dieser Woche am Dienstag, den 21., Donnerstag, den 23 Freitag, den 24. d. M. im Verkaufslokal des Städt. Leihha: Cäcilienstraße 1A, in der üblichen Weise fortgesetzt. Die geerts bzw. Erneuerung der Fandstücke ist bis vor Beginn des Verka: zulässig.sin drs Verkaufe [Die Redaktion übernimmt für den Inhalt der an dieser Stelle kommenden Zuschriften aus dem Leserkreis keine Verantwortunbereit, etwaige Richtigstellungen der Gegenseite zur Klärung des Saci# (4) Der Verein zur Wahrung der Interessen von Sülz hält am Montag, den 20. Mai, abends.45 Uhr, im Saale des Breuer, Berrenratherstraße 182, seine ordentliche Generalversammlung ab.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Feier der goldenen Hochzeit der Eheleute Reiner Pöttgen, Lessingstraße, gestaltete sich zu einer schönen Kundgebung. In Nr. 135 haben wir bereits kurz über die Feier berichtet. Von dem Festausschusse waren große Vorbereitungen getroffen worden. Fahnen- und girlandengeschmückte Straßen in der Umgebung der Wohnung des Jubelpaares zeigten dem Beschauer, daß ein großes Fest gefeiert werde. Gegen 9 Uhr näherte sich der von der Restauration Jean Bitzer ausgehende Fackelzug. Vor der Wohnung intonierte das Musikkorps Die Himmel rühmen des Ewigen Ehre. Der Kirchenchor von St. Peter, der in seiner ganzen Stärke erschienen war, trug das Ave Maria von Abt in wirkungsvoller Weise vor. Darauf wurde ein schönes Feuerwerk abgebrannt. Nachdem der Aehrenfelder Männerchor einige stimmungsvolle Lieder in berückend schöner Weise vorgetragen hatte, hielt der Vorsitzende des Festausschusses eine zu Herzen gehende Ansprache an das Jubelpaar, in dessen Namen Hr. Pöttgen jr. dankte. Die Nachfeier in dem Saale der Restauration von Peter Buschwald versammelte viele Hunderte. Der Jubelbräutigam hatte nebst Familie am blumengeschmückten Tisch den Ehrensitz eingenommen. Zu seiner Seite saßen die Herren Pfarrer Schüller und Kommissar Honig. Es wechselten nun Musik- und Liedervorträge in bunter Reihe. Hr. Kommissar Hönig feierte das Jubelpaar als leuchtendes Vorbild der ganzen Gemeinde und pries in geflügelten Worten die Schaffensfreudigkeit und die Arbeitslust des heute noch rüstigen Jubelbräutigams. Und in das dreifache Hoch stimmte die Versammlung mit Begeisterung ein. Hr. Pfarrer Schüller gedachte nun der Jubelbraut. Errühmte ihre großen Vorzüge als schaffende Hausfrau und treu sorgende Mutter und wußte in launigen Worten die Anwesenden köstlich zu unterhalten. Auch in das Hoch auf die Jubilarin stimmte alles in heller Begeisterung ein. Lange hielt die freudige Stimmung die Festtheilnehmer beisammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Concordia Köln-Niehl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flittard, Männergesangberein Eintracht Stammheim trag von Voltstiedern und Cishren iun danbendguieten hush Vorton Max Bruch und Rutersegen don Opladen. Der Musiklehrer bestens bekannte Dirigent Hr. W. Dienenthal hatte sich Rathausturm wird also demnächst ein Glockenspiel erhalten. Kleine Glockenspiele hat man schon lange in Orgeln, Klavieren Standuhren und in Orchestern. In Türmen handelt es sich um eine Anzahl von Glocken und Glöckchen von verschiedener Größe, die entweder nach der diatreischen-- bei den allerältesten-- oder chromatischen Tonleiter abgestimmt und geordnet wurden und durch ein Hammerklingen gebracht werden. Ihre Erfindung wird einem englischen Abte, Aelredus Sanctus, zugeschrieben. Außer den Briten waren es namentlich die Niederländer, welche größere Glockenspiele in Kirchlürmen liebten. Das älteste nachweisbare Glockenspiel erhielt gegen Ende des 15. Jahrhunderts die Kirche zu Aalst in Flandern. Noch heute besitzt die schöne gotische Kathedrale zu Antwerpen ein aus 40 Glocken bestehendes Kunstwerk. das jeden Freitag, mittags um 12 Uhr, in Bewegung gesetzt wird.- Vererzung Wir brauchen aber nicht bis an die Schelde zu fahren, um ein berühmtes Glockenspiel zu hören; unsere Nachbarstadt Düren an der Roer besitzt eines der seltensten und interessantesten in dem weit sichtbaren Turm der dortigen Annakirche. Dieses Kunstwerk stammt aus dem Jahre 1565 und ist von einem Uhrmacher namens Heinrich Ny aus Hasselt verfertigt worden. Alle halbe Stunde hört man ein Kirchenlied, und zwar je nach der kirchlichen Festzeit verschieden. Die vollen Stunden werden durch ein deutsches Volkslied markiert, das ebenfalls dem Wechsel unterworfen ist. Die Stadt besitzt einen Künstler, der das Uhrwerk an##er-..# h. die Glocken und Hämmerchen auf eine bestimmte Melodie festlegt, die also zur bestimmten Zeit wiederkehrt. Wer jetzt durch Düren wandert oder auch in der Nähe der Stadt hört unsere Osterlieder vom Annaturme, wie z..: Erschalle laut Triumphgesang, Das Grab ist leer, Wahrer Gott usw. So ist dieses Glockenspiel ein musikalischer Kirchenkalender. Kommt man an einem vaterländischen Gedenktage nach Düren, so hört man von St. Anna die schönsten patriotischen Weisen erklingen Das Repertoire in deutschen Volksliedern hier auf dem Turm ist groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>(D Personalnachrichten, Der Dombaukontrolleur Karl Frönd ist als Königl. Bauassistent bei der Dombauverwaltung in Köln al. 1. v. M. etatsäßig angestellt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Den Oberlehrern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a. D. Dr. K. Meurer und Dr. K. Philips wurde der Rote Adler- orden 4. Klasse verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am 20. Mai 1912 kann der auf dem Hauptbahnhof beschäftigte Hülfslademeister Lambert Steinhausen auf eine 35jährige Dienstzeit zurückschauen. Er erfreut sich allgemeiner Beliebtheit bei seinen Vorgesetzten, Kollegen und Bekannten. Der Jubilar ist bereits im Besitze des Allgemeinen Ehrenzeichens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Landrichter"Dr. Kuttenkeuler wurde zu Oberlandesgerichtsrat, die Referendare Kaster, Goldschmidt, Menge, Lover, Dr. Lauber und Bücken zu Gerichts assessoren im Bezirk Köln ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dem Buchhalter Wikowski, der nunmehr auf eine 50jährige Dienstzeit bei der Putz- und Modewaaren-Großhandlung Frank u. Lehmann zurückblickt, und dem Manthause Saxstri und Kasseler Kleu, der 42 Jahre bei dem Bankhause Sal. Oppenheim jr. u. Cie. in Stellung war und vor ### in den wohlverdienten Ruhestand getreten ist, ist das Königlich Preußische Verdienstkreuz in Gold verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Belohnung. Aus einem Hafengebäude in Köln sind Anfang dieser Woche zehn Blöcke Rotuß im Gesamtgewicht von etwa 120 Kilo mittels Einbruchs durch Einsteigen gestohlen worden: die di eingegossenen Buchstaben 0. F. Der neu gegündete Ve ein gegen Liebstähle in gewerblichen und kaufmännischen Betrieben, Köln, hat mit Rücksicht darauf, daß dies in drei Wochen der fünfte große Diebstahl im Hafengebiet von Köln ist, demjenigen, welcher die Ueberſührung der Diebe ermöglicht, eine großere Belohnung zugesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Wege zum Dienst vom Tode überrascht. Zugührer Joseph Herkenrath von hier ist gestern morgen gegen 6 Uhr auf dem Wege zum Dienst unweit des in der Johannisstraße gelegenen Aufenthaltsraumes für Fahrbeamte vom Schlage getroffen und, nachdem er in dieses Aufenthaltslokal und dann in die Unfallstation gebracht worden, dort gestorben dem 9. d. M. wird der Kaufmannslehrling Paul Ig###en, Sudermanplatz 1, vermißt. Die Polizei gibt folgende Beschreibung: 14 1/4 Jahre alt, 1,60 Meter groß, kräftig Haare blond, Auge, blau, tragt zeitweise Brille, Doppelkinn, Füße "roß. Bekleidung: schwarze Joppe, blaue Kniehoſe, lange schwarze Starte####warze Schnurschuye, dunkle Mütze, weißer Kragen, (A) Der verliebte Kutscher. Ein Kutscher ließ Pferd und Wagen u. ad und Wetter auf der Straße stehen und begab sich in seine Wohnung, um einen Liebesbrief zu schreiben. Hierbei überraschte ihn der Arbeitgeber, machte ihm Vorwürfe und entliessß ihn. Der Kutscher klagte am Gewerbegericht auf 20 M. Kündigungsfri ut war 9,#er Verlagte bot 15., womit der Klö er zu() Dieberei.: In einem Hause in der Brüsselerstraße wurde eingebrochen und eine Menge Gold- und Schmucksachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>--. Besschrucht wurden die Spitzbuben, die in Häusern in der Göbewund Mastrichterstraße eingedrungen waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einem älteren Manne, der am Georgsplatz sich in eine Tünische gesetzt hatte und eingeschlafen war. wurde die Uhr mit Kette, sowie das Portemonnaie mit über 24 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pferd und Wagen mit Brot gestohlen. Heute m. mittags.. in der Lanografenstraße in Köln-Lindenthal 150 mn au. Wagen gestohlen. In dem Wagen befanden sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
