<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>416539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Groß-Köln. Der bunte Teil hat ein Programm, wie "in esten Parietes nicht zu finden ist. Als Hauptattraktin ist der Zaubernünstler M: v. Tendler verpflichtet. Er gehört no# -guten alen Schule und vollührt die verglüffendsten Zauber kunststücke auf freier Bühne ohne jedes Hülfsmittel. Gleich an ersten Abend hatte er einen durchschlagenden Erfolg. Dasselbe von dem Ballett-Ensemble Excelsior, unter Leitung der Baller ####er Ope., Frl. Marianne Kunschman Das Gebiet der Musikal-Clowns ist bereits derart verbraucht, da es wirklich etwas heißen will, wenn ein Vertreter dieses Fachnoch die Zuhörer zu begeistern versteht. Und das gelingt Leopold byron, der in originellen musikalischen Szenen als Violinünstler als Flöist und auf Phantasie-Instrumenten stets neues zu bieten einem kombinierten Reck-Barren-Apparat produzieren sich die Original-Friedels in turnerischen Kraftleistungen von nie gesehener Vollendung. Die Erdösy-Truppe fesselt mit ungarischen Tänzen, während Richard Kautz als Humorist auf den bestem Wege ist, es seinem großen Vorbild Otto Reutter gleichzuthun. Um das Ganze webt Herr Kapellmeister Tomaszewski einen 9 lischen#ug#on ebenürtiger Schönheit. Klassische Kompositionen kommen ebenso vortrefflich zur Ausführung wie die modernen. Tie übrigen Darbietungen des Etablissements: in Oberbayern, im Cafe, im englischen Büfett, im Hauptrestauran und in der Polnischen Bierstube sind nach wie vor ebenso reich haltig wie unterhaltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>CA Konzert im Krankenhaus. Der Deutzer Männergesangkein wir. am Sonntagmorgen um 10.30 Uhr im Garten des Morgenkoncert darbringen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Neuhöertraße den Kranken en #gotischer Arbeiter- und Handwerkerverein. In Präses Kaplan Lempertz einen sehr nützlichen Vortrag über Wirtschaftsührung und Sparsamkeit hielt, wurde von verschiedenen Mitgliedern hingewiesen auf das morgen stattfindende Fest des Arbeitervereins Schlebusch. Die Versammlung beschlossß daraufhin die Teilnahme an dem Fahnenweihfest. Hr. Präses Kaplan Lempertz forderte die Mitglieder mit ihren zu recht starter Beteiligung auf. Der Verein fährt nachmittags.58 Uhr vom Deutzer Bahnhof(mit Sonntagskarte). wurde weiter die Abhaltung eines Sommerfeste in den Anlagen des Hrn. Jussenhoven beschlossen. 0 Gröste Auswahl Aussergewöhnlich preiswert Herren- und Knaben-Anzüge Damen-Konfektion Manufakturwaren usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>per Verein Kölner Betranen hielt kürzlich in seine Seue weneralasgni. Jean Lch, im Laacher Hof, Laach 65ia im Testen Sorg.... a dieseährige Stiftungsfest wie im letzten Jahre, im Juli auf der Altenburgerühle e gehalten werden. Der Verein nimmt noch neue Mitglieder bis Jahren gegen ein Einschreibegeld von 15 M. auf. Außmilitäfrischem Begräbnis gibt der Verein noch einen Zuschußß bezu". an die Hinterbliebenen. Anmeldung und Aufnahm lokals erfolgen.-- Uhr vormitags, in obengenanntem Verei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Tode König Friedrich VIlI. von Dänemark skandinavische Gesellschaft, Köln, teilt mit, daß Beiträge zu einem dumme Cpergeschen Consuta, Glockengage 4, in Empfang ge(.) Eine wilde Szene im Gerichtsgesäude. Von der mi#### ein Schneider wegen eines Taschendiebstahles 18 Monaten Zuchthaus verurteilt. Befragt, ob er anerkenne verfiel er in eine Art Tobsucht. Sofort faßten den Wütenden drei Uniformierte und ein Kriminalschutzmann setzte über die Schranke des Arrestantenraumes. Sogar ein Gerichtsdiener griff mit an und hielt dem tapfern Schneiderlein, das beißen wollte, energisch die Ohren fest. Dann wurde der Wütende an die Kette gelegt und jetzt, ging's hurtig mit Donnergepolter nach unten durch die unterirdischen Gänge. Es hatten sich noch weitere Schutzleute eins die Ster stürzte unter der wütenden Gegentvehr des Taschenais den Bachen, lus bigesiocheiel geschen, Gia Ketniact, samen, der stelbertetende Wachtmeister für die Arestan".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kein Verbrechen. Zu dem Fund von Leichenteilen auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten heute unter allgemeiner baute Vökkoent gagen die an der Marienstraße wohnenden Ehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kö.ner Sportplatz. In Anbetracht des Massenbesuchs 110 Pfennigen sind angesetzt. Nicht weniger als neun Stehen finden die abendlichen Vorstellungen von gu beseten bäusern Kat, Vin Dornro0 bei großen Befal und stat, nachmittags bei lein Preisen. Es fer wear2 artellungen Perilsan, genicht, daß die Vorstellungen am Sontag de leten Sonntagsaufführungen dieses Stückes sind.9e Echanubuden, haben.13 au dem Marktplatze Austel ise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ensen-Westhoven, 17.Mai1912. Am Sonntag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
