<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>416549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Falle. In einem hiesigen Geschäft waren in der letzten Zeit mehrmals großere Geldbeträge abhanden gekommen: man hatte ein Dienstädchen im Verdacht. Dieser Verdacht be#######n als man ein 20-Markstück anscheinend achtlos auf der Ther. legen gelassen und das Dienstädchen im Laden hatte arbeiten lassen, verschwand das Geld, während niemand außer ise ckchen im Laden war. das Mädchen gestand seine (A) Amtliche Verkaufsstellen für Postwertzeichen. Nach postamtlicher Mitteilung sind in Köln-Lindenthal amtliche Verkaufsstellen fur Postwertzeichen vorhanden: bei Clever. Stadtwaldrestaurant, Floh Wwe., Lindenthalürtel 48, Frisse, Dürenerstr. 400 Heukeshoven, Scheffelstraße 47, Lang, Kerpenerstr. 66, Mangels, Zisserstr.21; Stad, Aachenerst. 255/257 und Windelschmidt, V#) Sturz vom Rad. Auf der Venloerstraße stürzte ein 18 Jahre alter Radfahrer von seinem Rad und erlit einen Schlüssel(A) Ein neues Polizeirevier. Nach amtlicher Bekanntmachung piro am 1. Juni in Köln-Ehrenfeld aus Teilen der Polizeirebiere 17 und 21 ein neues, das 33. Polizeirevier gebildet. Letzterem ##n folgende Straßen zugeteilt: Brandtsplatz, Chamissochristian-, Dechenstraße Nr. 71--73 und 42--64, Eichendorff, Eppendorf-, Förster-, Fridolin-, Gravenreuth-, Hauff-, Herbrand-, Hütteniltisstraße von Lenauplatz bis Takustraße. Inte Krupp-, 4 b4% Merkengstrena. s19; Marienstraße Nr.--49 und (., Merkensstraße, Metheg von Liebig- bis Ossendorferstraße, Mügersdorfer-, Nußbaumerstraße von Liebigstraße ab Illenderserstraße von Liebigstraße bis verlängerte Takustraße, Otoplatz, Otto-, Overbeck-, Pettenkofer-, Platen- Röngen-, Schadowschirmer-, Schönstein-, Senefelder-, Siemensstraße, Simarplatz Subbelratherstraße Nr. 173--349 und 180--392, Taku-, Thielenplatz, Thieren-, Venloerstraße Nr. 391--453 und 356--468, Wöhlerburea., der 3. Polizeireviers befindet sich Simarplatz 3. Die Verwaltung des Reviers hat der Polizeikommissar Jenner. Das Revier wird dem 6. Kriminalbezirk zugeteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln als Ausstellungsstadt. Die mit der Internationalen Sonderbund-Ausstellung der modernen Staffeleikunst am 24. Mai eröffnete neue städtische Ausstellungshalle, am Aachener Tor wird in den nachsten Jahren eine Anzahl hervorragender Veranstaltungen beherbergen und damit die rheinische Metropole die.."eihe der deutschen Ausstellungsstädte bringen. Schon jetzt wirbt z. B. der Deutsche Werkbund(zur Pflege angewandter Kunst, Geschäftsstelle: Dr. E. Jäckh, Berlin W 35, Sihstesfeng Ie 363 1/2 für gei,e in zwei Jahren stattfindende Ausstellung. In einem Rundschreiben an seine. Mitglieder heißt es u..:"In Köln wird es uns im Jahre 1914 zum ersten Male pergen##e# eine Werkbund-Ausstellung zu veranstalten. Die Stadt Köln hat sich zu einer deutschen Kulturschau entschlossen: ein Kölner Komitee übernimmt das finanzielle Risiko, und die Stadt bringt dem Deutschen Werkbund das ehrenvolle Vertrauen entgegen, ihn zur entscheidenden Gestaltung zu berufen Gru hntändigen Träger des Gedankens einer deutschen Aus() Die projektierten Krankenhausbauten der Stadt Köln auf der rechten Rheinseite. Der Reichsanzeiger enthält folgende an den Minister der öffentlichen Arbeiten gerichtete Verordnung des Königs, datiert aus Achilleion, Korfu,.Mai1912: Auf den Bericht vom 26. April d. J. will Ich der Stadt Con auf gesetzes vom 11. Juni 1874(Gesetzsamml. S. 221) das Recht verleihen, zur Errichtung von Krankenanstalten bei 9 z# Herstellung eines Bahnanschlusses für diese Anstalten an die Kleinbahn Cöln--Porz sowie einer Verbindungsstraße nach dem Rhein die auf dem zurüchfolgenden Plane des vereideten Landmessers Geißler vom 15. Dezember 1911 mit roter Farbe angelegten, bi. 49 bezeichneten Grundstücke und Grundstücksteile im Wehe der Enteignung zu erwerben Freu"#er Spargeln. ien einem Restaurant hatte ein Kellner einem Gast ein Diner zu servieren und die Speisen holen. Als man ihm den Spargelgang über reichte, lief ihm das Wasser im Munde zusammen und er konnte sich nicht überwinden, seine Lieblingsspeise zu versuchen. Vier Stangen verzehrte der Feinschmecker, was er mit sofortiger Entlassung büßen mußte. Der Spargelliebhaber verlangte am Gewerbegericht 70 M. Kündigungsentschädigung, da er der Ansicht war, daß das Vergehen der vier Spargelstangen kein Grund Entlassung sei. Das Gericht erwog diese Frage, als der Beklagte noch anführte, daß er den Kläger überrascht habe, als drei Pokale Wein am Büfett holte und nur zwei markierte. Nu gab ihm der Vorsitzende den Rat, schleunigst die Klage ziehen, was der Kellner zusagte.8 0 Der Bügerverein zur Wahrung der Interessen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>yar an den Oberbürgermeister eine Eingabe betr. Durchührung der Straßenzüge Sechzig- und Hartwichstder es u. a. heißt: um nachhaltigsten steht der Ner. kehrsenttickelung im westlichen Nippes der Mangel durchlaufender Hauptstrßen im Wege. Die beiden Hauptverkehrsstraßen, die und die Hartwichstraße laufen je in ihrem östlichen End Se.#lege sa hals, Pichi weniger als fünf recatwinkli Straßen Ke#. ha. die Feuerwehr zu passieren, um von ihrem Nepot ag der Auguststrße in die Große Hartwichstraße zu langen. Die Stadtverwaltung hat, was anerkannt werder muß seit, einer la gen Reine vo. Jahren direkte Verbindungsstraßen gez8, u."gartwichstraße vorgesehen, nämlich eine Projet . ruge-Sechzigstraße, wenn wir nicht irren, pro  jettiert it dem Jahre 1889, sowie eine Verbindung zwischen Harttraße und Siebachstraße(zur Holbein- bzw. Lohsestraße) durch Ankauf zw ier wau an der Merheimerstraße. Leider ist es bis heute nur bei diesen Projekten gentiehen Mir haltan gerade den Durch Der beiden Prosellstraßen heranzugehen. Auf Grund eines einstimmig gefaßten Beschlusses des Vereins, der sich in mehreren Sitzungen mit der Angelegenheit befaßt hat, bitten wir die Frage der, Ttich.#g der warrwiastraße und Sechzigstraße einer wohlwollenden prufung zu unterziehen. Möge mit dem Fallen der isenbahnschranke. am Westende der Hartwich- und Sechzigstraße auch der Zeitpunkt gekommen sein, wo am Ostende dieser Sicabsn oderschguen de Str be züge sich aufthun werden, um jene wichtige Verbindung der beiden größten Vororte: Ehrenfeld und Nippes mit Mülheim herzustellen, die zweifellos eine in hohem Maße entwickelungsähige Verkehrsader Groß-Köuns darstellen wird ist ein diäcetisches Genußmittel, sowie vorzügliches Vorbeugungsmittel gegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gicht u. Rheumatismus m. Blasen- u. Nierenleiden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
