<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>416559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>eine fromme, edle Dame aus dem Leben geschieden. "Fruchfolgerin ihrer Muttel, der Frau Geh. Sanitätrat düetige Birche glächtige Pr. dentin des Paramentenvereins für 1858 geründet, hat der Verein mit der Herstellung u. en Dienst vieler tausend armer Kirchen stellt. die zwei kleinen Stübchen in der Wohnung des Fräulein König, Mohrenstrße Nr. 13, wo an zwei Nachmittägen der Woche unter den fleißigen Händen einer Reihe rühriger Vereinsmitglieder die Nämaschinen tippen, die Reih- und Sticknadeln flog;, die Scheeren klapperten, haben Arbeit geliefert in die ganze Welt, und in das Haus, aus dem man jetzt bald die liebe Tot trägt, sind ###n Dankschreiben aus Rom, aus Palästina, England, Schottland, Ungarn, Japan, China, Indien, aus Hammerfest, der ##e# Sta on im.ren, dem Ort der Mitternachtssonne, aus dem dunklen Weltteil und von Australien eingelaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bonifazius sterben sollte. Möge er seine treue Schülerin zu den Freuden des Himmels geführt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Führer durch Köln. In sechster Auflage ist erschienen Köln am Rhein. Ein Wegweiser und Andenken von Herg Holscher. Der mit zahlreichen Illustrationen, einem farbige. Stag an nebst Straßenverzeichnis sowie drei Theaterplänen e ayrer(Verlag von Horsch und Bechstedt) ist auf den neuesten Si. id 9. racht; es befinden sich darin Beschreibungen des begriffenen Verwaltungsgeräudes, des Ostasiatischen Museums, des Museums für Volkshygiene usw. Ein Straßenverzeichnis und ein Namen- und Sachregister erleichtern die Benutzung des recht handlichen und trotz der Fülle des Gebotenen üersichtlichen Werkchens außserordentlich (A) Unterm Auto. Am Rhein wurde ein Mann von einem Automobil überfahren; seine Verletzungen, besonders am Kopf ## derart., daß er sofort ins Bürgerhospital gebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Hand in der Kupeeüre. Im Zuge Wiesbaden-- Köln wurde kurz vor Köln durch den Wind plötzlich die Türe eines zugeschlagen; ein Passagier geriet mit der Hand Schloß und sie wurde so stark gequetscht, daß der Verletzte ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sare Ehrlichkeit. Sein Portemonnaie mit verlor am Frankenwerft ein Herr aus Duisburg. Ein älterer Hsrheiter vo m. d dadite es dem Manne aus, der) Arbeiter 50 M. und einen Ring schenkte. 9 (A) Städtisches Wohlfahrtsbaus. Am Fronleichnam## vish dute in desz, Rohlfahrtshause der Stadt untergebrachten Ge richtungen geschlossen, mit Ausnahme der Abteilung für das Gau e gewe."und der Versicherungstasse gegen Arbeitslosigtei. 9. Abteilung für das Gastwirtsgewerbe ist geöffnet von 10--1 n. p" A 6507; die Versicherungskassen ist von 10 geoffnet; Zugang zur Kasse bis auf weiteres Eingang IV ((A) Der Tod auf den Schienen. Heute vormittag wurde.: dem Sübahnhof ein Monteur aus Nippes beim Ueberschreiten## Geleises von einem Schnellzuge erfaßt und sofort getöte Der Mann hinterläßt eine Frau und mehrere Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläumsfeier. Aus Anlaß des 25jährigen Dien jubiläums der Herren Oberbrandmeisters Hubert Schmitz und 3# führers Ioann Abrichten als Mitglieder der freiwillig### Feuerwehr der Maschinenbauanstalt Humboldt hatte die Gemeinsam mit dem Samariterkorps der genannten Firma großen geschückten Böherschen Saale Sonntag abend eine veranstaltet, die einen schönen Verlauf nahm. Unter Uebe ###ig einer namhaften Geldspende zeichnete der Chef Maschinenbauanstalt Humboldt, Herr Generaldirektor Bera## Horner, die Jubilare aus. Gleichzeitig verlieh perr Zörnern Andenken an den heutigen Tag der Wehr eine prächtige Fahneschleife, sowie einen Ehrennagel für die Fahne. Der ersten mann der Wehr, Herr Oberingenieur Schnaß, wurde zum Ehrn mitglied der Wehr ernannt. Unter gleichzeitiger Ueberreich prächtiger Geschenke feierte der Vorsitzende des Kalter Mann gesangvereins, Herr W. Mirbach, das langeährige Vorstand mitglied Herrn Hubert Schmitz. Herr Werkmeister Kaspar Ba## gratulierte unter Ueberreichung eines Diploms namens des Gru und Hüttenbeamtenvereins in kurzen, inhaltreichen Worten. Gefeierten wurde noch seitens ihrer Kameraden Ehrensäb Diplom überreicht, womit der offizielle Teil des Festakten, der du einen recht wirkungsvoll von Frl. Paula Ludwig vorgetragenprolog eingeleitet worden war, seinen Abschlußß fand. Der Aben wurde verschönt durch Vorträge des Männergesangvereins, gen schaftliche Lieder, lebende Bilder, Musikvorträge der Kapelle Feuerwehr der Maschinenbauanstalt Humboldt usw. Eine aufführung der Mitglieder der Humboldt-Feuerwehr rief groß Beifall hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
