<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>416562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>wachinn die genussfertigen Voghurtogen-Tabletten hinderung und Beseitigung von Darmsäun.s, zur Steigerung ces Stoffwechsels und zur Entgiftung dos Körpers Schacht. M..75, 4 Schachteln 10.--- Zu haben in allen Apotheken Depots f. Köln: Jan v. Werth-, Hof-, Stern- u. Hoffmanns-Ap."o</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Badeanstalt. Von dem Unfall ist nur die Schwimmhalle betroffen; alle übrigen Teile der Anstalt sind intakt und der Badebetrieb geyr genau weiter wie bisher. Nur die Schwimmhalle ist geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die Fronleichnamsprozession wies in diesem Jahre eine Beten, der Pfarrangehorigen auf, wie nie zuvor. Besonders muß lobend anerkannt werden, daß die Männer sehr stark vertreten waren. Die Straßen waren auf das schönste geschückt und die . Altäre sehr geschmackvoll aufgebaut und geziert. Der Kirchenchor leistete Außerordentliches. Gewiß wird jeder Teilnehmer mit Freude und Genugtuung auf diese herrliche Kundgebung katholischen Glaubens und Lebens zurückschauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die Jünglingskongregation macht am Sonntag, den 9. Juni, eine Wanderung durchs Ahrthal; Versammlung 5 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Markt in Köln-Sülz wurde gestern eröffnet und die Kauftätigkeit setzte glatt zur vollen Zufriedenheit ein; eine große Zahl Käufer hatte sich eingefunden und die auswärtige Ware war schnell vergriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein der Farre Köln-Lindenthal hatte auf Fronleichnamsabend zu einem Missionsvortrag in den Wilhelmsaal an der Dürenerstraße eingeladen, der derart besucht war, daß der Geschäftsührer Kaplan Liebmann ein überfülltes Haus in seiner Eröffnungsrede begrüßen konnte. In einem stark 2 1/2 stündigen Lichtbildervortrag verbreitete sich Pater Streerath aus Knechtsteden über die Missionen der Väter vom h. Geiste in Ostafrika, das heute großanteils deutscher Kolonialbesitz ist. Einleitend schilderte Redner die Leidensgeschichte des Christentums in Afrika, dessen blühende Kirchen Nordafrikas aus den ersten Jahrhunderten von dem Islam verdrängt wurden, der auch heute noch der schlimmste Gegner der Missionsätigkeit ist. Auch die Missionsversuche der Portugiesen im 15. Jahrhundert an der West- und Ostüste Afrikas hatten keinen dauernden Erfolg. Erst im Jahre 1822 sollte die Stunde der Erlösung für Afrika aus der Nacht des Heidentums schlagen. Pater Liebermann machte sich die Missionierung Afrikas zum Lebensziel; seine Gründung ist der Orden der Väter vom h. Geist, deren bedeutendstes Missionshaus in Deutschland seit nahezu zwei Jahrzehnten Knechtsteden ist. Im Jahre 1847 sandte Pater Liebermann die ersten sieben Missionare an die Westküste von Afrika aus, von denen bald sechs starben, wie dann dieser Orden seit dieser Zeit bis heute über 750 Ordensmitglieder in Afrika durch den Tod verloren, ohne die vielen krank Zurückgekehrten, die dann in der Heimat gestorben sind. 1863 wurde die Missionsätigkeit der Väter vom h. Geist an der Ostüste in jenem Gebiet aufgenommen, das jetzt Deutschostafrika geworden ist. In ganz Afrika besitzt der Orden zurzeit 19 größere Missionsgebiet, an deren Spitze ein Bischof oder ein Ordenspriester mit bischöflichen Funktionen steht. In zahllosen Bildern schilderte der Vortragende dann Land und Leute aus Afrika, die Sitten und Gebräuche der Schwarzen, die noch im tiefsten Aberglauben leben, der von den Zauberern genährt wird. Das schlimmste Uebel ist nächstdem die Sklaverei. Jahrlich schätzt man die Zahl der verkauften Sklaven auf 70- bis 80 000, die von etwa 300000 Gefangenen nur die Sklavenärkte in Pemba, Sansibar usw. erreichen. Auch das Eingreifen der Missionare und der europäischen Staaten hatten diesem Unwesen noch nicht mit dem nötigen Erfolg steuern können. Den Schluß des mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Vortrages bildete die eingehende Schilderung der dreifachen Kulturätigkeit der Missionare, um das religioöse, sittliche und wirtschaftliche Elend der Schwarzen durch Ausbreitung des Christentums, durch Anhalten zu geregelter Arbeit und durch Krankenpflege zu lindern. Pfarrer Msgr. van Gils stattete im Verlauf der Versammlung seinen Pfarreingesessenen Dank für die rege Beteiligung an der Fronleichnamsprozession und für den regen Besuch des Missionsvortrages ab und forderte in begeisterten Worten zu freudiger Unterstützung des Missionswerke auf Eine Tellersamulung zugunsten der Missionsätigkeit des Klosters 0 Windthorstbund. Am Samstag, den 8. Juni, abends Punkt 9 Uhr, spricht im Windthorstbund Hr. Polizeisekretär ter Beck(Köln) über China, Land und Leute. Die Versammlung findet in der katholischen Bürgergesellschaft statt. Die Bundesmitglieder sowie alle Freunde unserer Bestrebungen sind recht herzlich und dringend eingeladen. Auch Damen sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Wochfindet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
