<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>416537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Strange"i Rodenkirchen herrscht emsige Tätigkeit, in dasselbe möglichst bald seinem Zwecke dienstbar machen zu können. Die An- und Auskleidehallen, je eine für Männer und Frauen, sind gegenwärtig im Bau begriffen. Die zur Verfügung stehende Wasserfaäche ist bei dem niedrigen Wasserstande nicht allzu Man"-sst, daß die sämtlichen Anlagen innerhalb vier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zen,##testens bis zum 1. Juli, fertiggestellt sind und der Badebetrieb bis dahin eröffnet werden kann; es kaun nur gewünscht ###, daß die Fertigstellung noch mehr beschleunigt würde. Mit Rücksicht auf die weite Entfernung-- von der Haltestelle der Straßenbarn bis zur Badestelle braucht ein rüstiger Fußgänger Minuten-- hat die städtische Verwaltung mit der Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft einen Vertrag geschlossen, welcher der Stadtverordnetenversammlung in ihrer nächsten Sitzung zur Genehmigung unterbreitet wird. Es sind für diesen Verkehr vier Schiffe in Aussicht genommen. An Wochentagen nachmittags sollen bei stündlicher Abfahrt jedesmal 500 Personen befördert werden tonnen, an Sonntagen bei halfstündlichem Betrieb 1000 in der Die Fahrpreise sollen betragen für den Erwachsenen von 4 bis 10 Jahren 10 Pfg., für das Kind unter 4 Jahren 5 Pfg.; von der Marienburg aus ermäßigt sich der Fahrpreis auf 15 Pfg. für die erwachsene Person. (2) Kunstausstellung des Sonderbundes am Aachener Tor. In der Städtischen Ausstellungshalle am Aachener Tor, die sich nun auch nach außen fertig präsentirt und mit ihrer künstlerisch ausgestalteten Front und durch die wohlgelungene architektonische und gärtnerische Gestaltung des Vorplatzes einen festlichen Eindruck macht, wird nächste Woche die Internationale Ausstellung des Sonderbundes zum Abschlußß kommen. Alle Räume sind weiß gehalten, so daß ein einheitlicher Grund für die Bilder geschaffen ist, und in vielen Größen abwechslungsreich gestaltet. Eine besonders schöne Perspektive bilden die in der Längsachse der Halle gelegenen Räume, die ihren Mittelpunkt in einem großen achteckigen Saal, der die Kollektiv-Ausstellung der Werke Vincent's van Gogh, den eigentlichen Clou der Ausstellung, aufnehmen soll und ihren Abschlußß in einer hohen gotischen Kapelle finden, in deren Fenster die für eine Neußer Kirche bestimmten Glasigemälde von Thorn-Drikker eingesetzt werden. Decken und Wände dieses Raumes werden von den Malern Heckel und Kirchner mit Szenen aus dem Alten und Neuen Testament ausgemalt. In einer besonderen Abteilung, die nach den Entwürfen des Hrn. F. H. Ehmcke(Düsseldorf) ausgestattet wird, veranstaltet die"Give", der im vorigen Jahre in Köln geründete Westdeutsche Bund für angewandte Kunst, seine erste kunstgewerbliche Ausstellung. In dieser Abteilung befindet sich die mit einem schattigen Garten verbundene künstlerisch ausgestattete Ausstellungsrestauration, deren Betrieb das"Excelsior-Hotel Ernst" übernommen hat. Die Einrichtung der Bureau-Räume des Sonderbundes(Telephon A5722) wurde von den Vereinigten Werkstatten für Kunst im Bandwerk, Köln, Minoritenstrße, in dankenswerter Weise gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern nachmittag stürzte am Komarweg ein Bauarbeiter aus beträchtlicher Höhe von einem Bau ab: er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gieer tenere Verletzungen. Der Verungluückte fand Aufnahme Liebstähle von Bronzedraht. In der Nacht zum Mittwoch wurden in der Nähe des Bahnhofes Kalk-Nord mehrere Tausend Meter Bronzedraht von der Telegraphenleitung gestohlen. 40 (0) Deutscher Wehrverein. Am Sonntag, 19. Mai, vormittags 11 Uhr, findet im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Vortrag des Generalleutnants v. Crochem statt; das Thema des Vortrags lautet: Was haben wir in einem uns drohenden Kriege zu erwarten und wie bewahren wir uns einen ehrenvollen Frieden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
