<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>416513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Hand in der Kreissäge. In einem Dampfsag### an der Ossendorferstraße geriet gestern nachmittag ein 40jähriger Schreiner mit der rechten Hand in eine Kreissäge; dabei wurde dem Aermsten mehrere Finger von der Hand vollständig weggeschnitten. Der Verletzte fand Aufnahme im Vinzenzhosput Aux" 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstülfe. Einem Arzt wurde ein Kleideständer Korridor gestohlen. Er merkte dies beim Beginn der Spre Ein Versuch, sofort die Kriminalpolizei telephonisch zu erreiche mißlang, und so begab sich der Arzt selbst auf die Suche. Er oi: in die Läden der Althändler und im fünften Geschäft stand Kleideständer bereits ausgestellt. In einer Stunde war das Möbe.stück wieder an Ort und Stelle und auch der Dieb ermittelt. c0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Handwerker- und Arbeiterverein der am Sonntag abgehaltenen Versammlung sprach Frl. Hoffn. (Köln) über die Frauenfrage. Die Rednerin legte an der geschichtlichen Entwickelung dar, wie die Frauenfrage eine## sei des Auförens der Eigenwirtſchaft und des dadurch bedi immer stärkeren Eindringens der weiblichen Kräfte in das Erm# leben und besonders in die Fabriken. In Kürze gab sie eine II sicht über die bestehenden Frauenorganisationen der ein Richtungen und beleuchtete eingehender die von diesen erst#e Ziele, indem sie sowohl die Undurchührbarkeit der einen, wie: der politischen Gleichberechtigung der Frau, als auch die w mäßigkeit und Notwendigkeit der andern, wie z. B. des u Ausbaues der sozialen weiblichen Organisation, der Verbe der Ausbildung der weiblichen Arbeiter, welch letztere vor durch Hauswirtschaftskurse und Sonntags-Kochkurse, sowie dun soziale, religioöse und politische Schulung erfolgen müsse, darlegt Die weitere Ausbildung sei von größtem Wert für di heirathenden Arbeiterinnen, aber auch für die später in den c tretenden; denn nur durch sie werde unter den heutigen Verla nissen das Heranreifen der Arbeiterinnen zu späteren tücht Hausfrauen gewährleistet. Mit gespannter Aufmerksamkeit lau die Versammlung den Worten der Referentin und reicher lohnte sie für ihre trefflichen Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Umfangreiche Holzdiebstähle sind in letzter Zeit auf der hiesigen Werft vorgekommen. Zuletzt wurde ein großer P deutschen Eichenholzes gestohlen. Ein Kriminalwachtmeister Deutz hat jetzt die Liebstähle aufgeklaärt und ermittelte als Tat drei im Deutzer Hafen beschäftigte Arbeiter. Das wertvolle Ho wurde bei einem Deutzer Schreinermeister versteckt vorgefunden un konnte dem Eigentümer wieder zugestellt werden. Die drei Dier wurden verhaftet. 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schwerer Unfall. In der Maschinenbauanst Humboldt explodierte kurz vor der Mittagspause ein Ke in der Abteilung 5. Ein Mann wurde getötet. vi wurden schwer verletzt. Die Verletzten wurden sofort Hospital gebracht. 8 bildet Scotts Emission bei Entkraäftung, Abmagerung, Appetitlosigkeit und den damit zusammenhängenden Beschwerden eine schätzenswerth Zugabe zur täglichen Nahrung. Die Wirkung zeigt sich denn auch bald in einer Steigerung des Gewichtes verbunden mit einer nachhaltigen Hebung des Allgemeinbefindens und der Mestbemes". 9n Koiner Künstlern. Dem Gericht über den ist nachzutragen dar.... zur Ringanlage in Hamm(Westf.) Göln gelassen it. K au.d# erste Preis von 3000 M. ganz nach weiteres für die.2 handelt sich um einen vom Kreisgericht ohne wort: Bürge s. zh empfohlenen Entwurf mit dem Kennprar;" Büxgsxsinn sagnugg"e Stadt mit des Ringwall grünendem Verhäfer tiuh dig Ger.Ve preisen das ernste Geschlecht".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>h sen seusseuung. Eine Ausstellung von Schüleeegprzge resitentrae gen. bis 30. April in den Räumen der des Seminars ins 5# natt. Die Arbeiten sind von Schülerinnen schu lam" mmt dervereinigten gewerblichen Privat-Fortbildungsund Pohschestische aug fertigt und umfassen Kleidungsgroheg Chempscht enresde zue Nadelarbeiten. Ein Rtiges Stigtcl wurde auf das Ausbessern alter Gebrauchsgegenvun e Uhr vermisst# ist für jedermann frei; sie ist geöffnet verloren"Gegenstände. Die in den Straßanbahnen geabgedolt werner ud einen im Fundbureau Weißbültengasse 35--43 dem Hansaring wurde einem Fuhrunter..##s Ehrenfeld das Fahrrad gestohlen. Der Dieb wurde auf dem Eigelstein eingeholt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Deutzer Bürgergesellschaft vereinte am Sonntag wieder ihre Mitglieder und deren Familien zu einem Gesellschaftsabend, der außserordentlich anregend verlief Lieder und Vorträge Reihenfolge, und ein flott gespielter Schwank versetzte die Zuhörer in die beste Stimmung. Die Darbietungen, di. zur von Angehörigen der Gesellschaft geboten wurden, fanden chen##all. Es teilten sich in die Abwickelung des Programms und in die Ehrungen des Abends, die als Sängerinnen sich des besten Ansehens erfreuenden Damen: Frl. Kuhnert, Böcken, Wiese Freshrud Kugchorter und de Herren: Wiese, Kurten, Die, Scharstandesomt der Stadt Köln.(Vom 2. April #### Seburrgat gerr. 7 v, Jos. Belder, Installé, Vondelstr. 2. Gott.--. v Jak Bungartz, Kesselschmied, Biberstr. 33.-- Otto. S v Nik. Barrot, Klempnerges., Mart nfeld 31.- Christine T n#. Wartenberg, Schiöoser, Zülvicherwall z0. Matth, S. v. Anton Gis. dorf, Hausdieb Schnurgasse 43: Georg, S. v. Jak Arnolds. Dach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>nasparstr I8. Hein., S v. Meier Hubo, Schneidermstr., Rittersihonlg####se### Ant Pfannschmidt, Anstreich., Eigelstein 125 Sibylla, T. v. Jak. Jansen, Hausdiener, Neußerst. 16.- Peter. S. p Paul Möhres, Schlosser, Kreielderstr. 45.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
