<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>416543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vierzig Jahre im Dienste der Eisenbahn war gestern am 20. d. M. der Güterbodenarbeiter Michael Thomas von hier, Tempelstrße wohnhaft. Seine Mitarbeiter in der Umladehalle des Güterbahnhofes Kalk-Nord ehrten den allgemein hochgeachteten Kollegen bei einem Festakt an der Arbeitsstelle, zu dem die Vorgesetzten und Beamten vollzählig erschienen waren. Im Namen des Ausschusses brachte Bahntüfer Heinrich Weinen die Glückünsche der Mitarbeiter dar, überreichte die von diesen gewidmeten Geschenke und brachte ihm ein dreimaliges Hoch aus Obergütervorsteher Grun gratulierte Hrn. Thomas mit herzlichen und ehrenden Worten für sich und die Beamten. Die Feier gab Zeugnis von dem schönen einerächtigen Verhältnis zwischen Vorgesetzten und Personal. C 0) Selbstmordversuch. Ein erwa 40 Jahre alter Fabrikarbeiter versuchte, sich gestern zu erhängen. Die, Frau des Lebens#. 10## 55:mal 1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, neu, M. 100 Nie 5165 83 s so, Frumm. 7 89 dis A. 8,20, Rossen-Breitärusche. M..00 bis M..60, Krumm- u. Pressstroh M..20 bis M..60 die 1901 müden fand diesen bereits aufgehängt bewußtlos vor. Haus bewohner eilten herbei und schnitten den Mann ab. Die Wieder belebungsversuche waren von Erfolg. 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>21 8531-70 6 1 912. Rüböl m Partien von 5000 Kil. vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kreuztündnis, Verein abstinenten Katholiken. Am mit Porto, Säeisisentlost e g.4 Uhre nuder eine Versammlung Bog- uns Östliche Gebier nonen Luftdruckes über Sürussland# Irpeutschland.,"die Luftbewegung schwach und der Himmel weiss wollt, rährend die Temperaturen etwas gestiegen sind. Im Süden uit Nordwesten sind gestern verbreitete Gewitter mit Regenällen niedergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>und veränderlich, auch ist zeitweiser Regen oder Gewitterbildun Gesamtwerte von 1500 M. gestohlen.10 Wagen im und er könne sofort die Stellung antreten. Der Freund lieb sich von dem Gärtner 40 M. mit der Angabe, beim Antritt der Stellung werde er das Geld von seinem Schwager wieder zurückerhalten. Die Sache stellte sich später als Schwindel heraus. 5 Gemarkt ein Arbeiter dom einen 2. eu. wurde auf. dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
