<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>416535</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinkaponnieren. Nachdem die Stadtumwallung Köuns gefallen bzw. aufgegeben worden ist, kann man wohl auch die Frage aufwerfen, was denn jetzt mit den kleinen Festungswerken sehen soll, die voll der Fortifikation bei der Regulierung des südlichen und nördlichen Abschnitts der Uferstraße in die Rheinfront eingebaut worden sind und zur Bestreichung der Werftrampen bei einem Sturmangriff dienen sollten. Wir glauben nicht, daß diese Grabenwehren heute noch notwendig sind, halten sie vielmehr für ebenso überfluüssig, wie die Sturmgittersicherung, die glücklicherweise gar nicht auf die Kehlmauer aufgesetzt worden ist und erst bei der Armierung der Festung angebracht werden sollte. Wenn diese Kavonnieren auch kein sonderliches Hindernis für den Verkehr bedeuten, so kann man anderseits auch nicht behaupten, daß sie gerade zur Verschönerung des Rheinbildes beitragen. Mit ihren plumpen Beton- und Quaderhauben, den schweren Eisenüren und finsteren Schießscharten-Schlitzaugen lagern sie wie lauernde Ugnetüme in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>herrlichen Promenade; auf historischen Wert können sie auch nicht den geringsten Anspruch machen, und zu einem einigermaßen freundlichen Aussehen lassen sich die klobigen Dinger wohl kaum zurechtfrisieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Aus dem Rhein gelandet. Die am Sonntagnachmittag an der Mütheimer Heide im Rhein gelandete Leiche ist jetzt als diejenige des seit Ende Februar d. J. vermißten 24 Jahre alten Arbeiters L. aus der Zugasse anerkannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Pionierhafen an der Mütheimer Heide wurde eine unbekannte männliche Leiche gelandet; sie hat schon einige Zeit im Wasser gelegen.# ((A) Von der Mörtelmischmaschine erdeückt. Gestern abend gerne. ein 33 Jahre alter Arbeiter am Gladbacherwall in eine Mörtelmischmaschine. Er erlitt schwere innere Verletzungen, an denen er nach seiner Einlieferung in das Vinzenzhospital gestorven ist.02 (lA) Der Tod auf den Schienen. Die am Sonntagmorgen auf dem Bahntörper bei Longerich aufgefundene Leiche eines älteren Mannes, der von einem Zuge in Stücke gefahren worden war, ist als diejenige eines 62 Jahre alten Viehtreiber aus Köln-Ehrenfeld anerkannt worden; auf dem Bahnhof in Krefeld fand man an einem Rad der Lokomotive, die den Mann überfahren hatte z: blutbefleckten Papiere des Verungluückten festkleben vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend schoß sich in Rubensstraße ein 47 Jahre alter Mann in einem Anfalle--# Schwermut eine Kugel in den Kopf; er erlitt lebensgefaährsg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wichtige Zeugen gesucht. Unter Bezugnahme auf am 10. d. M. erschienene Notiz betr. den in der Nacht vom 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Frau Angele Süper, eine geborene Köllerin, Schülen vom hiesigen Konservatorium(Klasse des Hrn. H. R. Weichöpp### ist auf zwei Jahre für das hochdramatische Fach an das Stadttheater in Krefeld unter günstigen Bedingungen verpflichtet worde## Der Kölner Liederkranz hält am Donnerstag, den s Mai, nachmittags 4 Uhr, im Volksgarten sein Frühjahr, konzert ab; der Reinertrag wird zum inneren Ausbau d# Maternuskirche verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jungfrauen-Kongregation St. Jakob. Am Himm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ayeinischer Sängermund. In der vorgestrigen zahlreich besuchten Mitgliederversammlung wurde einstimmig dem Antrage zugestimmt, für den Fall, daß die Stadt Köln sich zur Zahlung eines Beitrages von 100000 M. und zur kostenlosen Hergabe eines geeigneten Festplatze verpflichte, das Deutsche Sängerbundfest 1917 für Köln zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Todesfall. Am Freitagabend starb hier im St. Vinzenzhaus der russische Wirkliche Geheime Staatsrat Exzellenz Nicolai v. Kondekoff, Direktor und Chefredakteur der St. Petersburger Gazeta, der auf der Reise von Paris nach St. Petersburg erkrankt war.4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Betriebsstockung der Straßenbarn vern# gestern nachmittag vor dem Brückenportal auf der diesseit Rampe die Entgleisung eines Triebwagens, der in der Kurve einem Beiwagen aus seinem Geleise bis zur Hälfte in das anfuhr und dieses sperrte. Den vereinten Kräften der zahle: Straßenbahnangestellten gelang es, den Wagen wieder ins Gelat:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
