<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>416505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesige Marianische Märnerkonaregation veranstaltet am Sonntag, den 5. Mai, nachmittags 5 Uhr, in St. Joseph eine"feierliche Aufnahme neuer Mitglieder. Bis jetzt gehören i 203 Mitglieder an. 37 872</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>d. neue Bad. Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehre"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aehrenfelder Arbeiterwohnungsgenossenschaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>G. m. b. B. hält am Sonntag, 28. April, nachmittags 5 Uhr im Saal von Zimmermann, Subbelratherstraße 543, ordentliche Generalversammlung ab.(Vergl. Anzeige.) (A) Feuer. Heute vormittag entstand in der Fabrik von Helios ein Dachstuhlbrand. Die Kölner und Aehrenfelder Feuerwehr hatten den Brand bald überältigt. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Allgemeine Moselverein(Ortsgruppe Köln) hält am Samstag, 20. April, abends 8 Uhr im Vortragssaale der Bürgergesellschaft Hauptversammlung mit folgender Tagesordnung ab: Vortrag:"Eine Moselfahrt", nach Lichtbildern des Allgemeinen Moselvereins. Jahresbericht, Jahresrechnung, Wahl des Vorstandes,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gaueinteilung des Stadtgebietes. Auf seine seinerzeit gestellte Anfrage bezüglich der Neueintheilung des Stadtgebietes erhielt der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger von (Humboldtkolonie) seitens der städtischen Verwaltung den Bescheid, daß, bevor die schwebenden Eingemeindungsverhandlungen nicht endgültig zum Abschlußß gekommen sind, an eine Neueintheilung des Stadtgebietes, die auch nur im Einvernehmen mit den in Betracht kommenden Staats- und Reichsbeörden, insbesondere Polizei und Post erfolgen darf, nicht herangetreten werden kann. Was die Bezeichnung Humboldtkolonie und Köln-Germberg betreffe, so könne nur wiederholt hervorgehoben werden, daß sie iziell nicht bestehen. Offiziell gebe es nur einen Stadtbezirk Köln-Deutz. Nach diesen Ausführungen muß es Befremden hervorrufen, wenn die Postbehörde zu Kalk in der letzten Zeit dazu übergegangen ist, ihrem amtlichen Stempel unbegraündeterweise die Bezeichnung Cöln-Humboldtkolonie einzuverleiben. Auch bezüglich der Führung dieser Bezeichnungen in amtlichen Schriftstücken sowie in amtlichen kartographischen Darstellungen scheinen die Auffassungen im Widerspruche mit den vorerwaähnten Ausführungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
