<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>423887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag geriet in der Schönsteinstraße ein Holzschuppen in Brand. Die Feuerwehr vermochte das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Plötzlich geisteskrank geworden ist gestern nachmittag in der Venloerstraße ein dem Arbeiterstand angehöriger Mann. Er wurde nach der Lindenburg überführt. 42 0 Auf frischer Cat ertappt. Gestern mittag stahl ein Bursche in der Gutenbergstraße einem hiesigen Architekten des vor einem Geschäftslokal stehende Fahrrad. Der Eigentümer, der den Dieb beobachtet hatte, verfolgte ihn, riß ihn energisch von dem Rade und übergab den Spitzbuben der Polizei. Dort gestand der Dieb, der aus Weiden stammte, zwei weitere, ebenfalls gestohlene Räder in seiner Wohnung zu haben. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Venloerstraße wurde ein achtähriger Knabe von einem Laſtfuhrwerk überfahren; der linke Unterschenkel wurde ihm abgequetscht. Der Schwerverletzte fand im Franziskushospital Hülfe. 40 0 Der heutige 12. August ist für Longerich und Niehl ein denkwördiger Tag. Genau vor einem Vierteljahrhundert, am 12. August 1887, haben sowohl der Gemeinderat von Longerich, wie auch die am selben Tage in Niehl stattgefundene Versammlung der Meiſtbeerbten sich mit großer Mehrheit für die Eingemeindung an die Stadt Köln unter den von den beiderseitigen Eingemeindungskommissionen vereinbarten Bedingungen ausgesprochen. Die Eingemeindung erfolgte dann bekanntlich am 1. April 1888 zusammen mit den übrigen Vororten Deutz, Ehrenfeld, Nippes usw., deren Zustimmung zum Eingemeindungsvertrage jedoch erst in späteren Monaten zu verzeichnen war.(</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wieder ein Fruchtbarmenbrand. Gestern nachmittag gerieten auf dem Butzweilerweg mehrere Fruchtbaren in Brand, nachdem bereits am Samstag in der Nähe drei Barmen niedergebrannt waren. 42 (0) Konzert im Krankenhaus. Der Mandolinen-Klub "Rheingold" bereitete am gestrigen Sonntag den Kranken unseres Hospitals durch mehrere wohlgelungene Vorträge eine große Freude. Der Hausgeistlichen, der im Namen der Kranken den Mitgliedern des Vereins, besonders seinem Dirigenten, Hru. Bernh. Kohl, Dank sagte, lobte mit Recht das ausgezeichnete Zusammenspiel und den flotten Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
