<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>423865</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern nachmittag in der Helmholtzstraße ein 7jähriges Mädchen von einem Kohlenfuhrwerk. Das Kind erlitt erlitt schwere Kopf- und Armverletzungen. 0 C0 Dom Hitzſchlag getroffen wurde gestern in der Glasstraße ein 50jähriger verheirateter Mann. Man brachte ihn ins Vinzenzhospital nach Nippes, wo er bald nach seiner Einlieferung starb. O 4A Zwischen den Opffern. In der Eisenbahnwerkstätte in Nippes geriet gestern ein 23jähriger unverheirateter Rangieren zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwagen. Der Bedauernswerte erlitt lebensgefaährliche innere Verletzungen. # () Zu dem tödlichen Englücksfall, der sich vorgestern an der Straßenkreuzung Siebengebirgsallee--Luxemburgerstraße ereignete, teilt uns die Direktion der Köln-Bonner-Kreisbahn mit: "Es ist nicht der Fall, daß in den letzten zwei Monaten drei Englücksälle vorgekommen sind. Vor vier Jahren ist am Klettenberg ein Mann dadurch verungluückt, daß er aus einem fahrenden Zuge gesprungen ist. Auch ist bis jetzt nicht festgestellt, daß der Mann, der vorgestern verungluückt sein soll, von dem Zuge überfahren worden ist. Weder das Zugperſonal noch Reisende haben von dem Vorfall etwas bemerkt." (2) Den Verletzungen erlegen. Im israelitischen Asyl ist der 50jährige Arbeiter, der vor ein paar Tagen durch einen Aufzugsschacht abgehtürzt und schwer verletzt worden war, seinen Verletzungen erlegen. 2- (0) Die bauliche Entwickelung von Deutz nimmt stellenweise nicht den schnellen Fortgang, den man bei der Niederlegung der Umwallung vorausgesetzt hatte. Trotzdem eine ziemlich große Baulust vorhanden zu sein scheint, bleiben die Helenenwallstrane und Teile der Luisen- und anderer Straßen, soweit sie von den früheren Kasematten belegt waren, völlig unbebaut. Am Gotenring dagegen und an den Verbindungsstraßen zwischen der Altstadt und dem Ring reiht sich nach und nach ein Haus an das andere, so daß hier und da bereits geschlossene Häusergruppen vorhanden sind. Jetzt schon lassen diese im Verein mit den geschaffenen öffentlichen Anlagen erkennen, daß das Gesamtbild der Deutzer Neustadt recht freundlich und der Großstadt entsprechend sein wird. Immerhin muß hervorgehoben werden, daß einige Straßenzüge, z. B. die Schaurtestraße, zu wenig belichtet erscheinen; vielleicht mag die Ursache darin zu suchen sein, daß die Straßen selbst nicht breit genug projektiert waren. Dazu kommt, daß eine gewisse Einförmigkeit der Häuser etwas bedrückend wirkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
