<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>423872</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwerer Anglücksfall. Gestern abend fiel in#n Fabrik in der Glasstraße ein Lehrling in einen mit heißer gefüllten Kasten. Der Junge trug so schwere Brandwunden dava# daß er ins St. Franziskushospital gebracht werden mußte.##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Kleine Unfälle. In der Eisenbahnwerkstätte fiel gestenachmittag einem 24jährigen Arbeiter ein schwerer Eisenklotz a# die Hand, wodurch dem Manne ein Finger vollständig abgequers: wurde. Er fand Aufnahme im Vinzenzhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dorthin brac. man auch einen 33jährigen Mann, der in der Merheimerstre über eine Obstschale zu Fall kam und sich dabei einen Kniescheibe. bruch zugezogen hatte. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine ganze Familie an Vergiftungsersch nungen erkrankt. In einem Hause an der Freiheitstr erkrankten am Sonntagnachmittag plötzlich ein Bäckermeister, des Frau und seine zwei Kinder, ferner zwei Gesellen, ein Wehrli und ein Dienstädchen an heftigen Magenschmerzen und brechen. Es handelt sich um eine Vergiftung, die anscheine durch den Genuß von Bohnen, die mit Gurkensalat vermi waren, herbeigefuührt wurde. Der Arzt ordnete die Ueberſühru der beiden Gesellen in das Augustahospital an; auch der Leb ling und das Dienstädchen wurden ins Augustahospital gebrach während die Familie im Hause blieb. Das Mädchen ist set schwer erkrankt. Man glaubt, alle Personen am Leben erhaltezu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sinfoniekonzert in der"tora. Nach einer durch vielen Gartenfest bedingten längeren Kaufe veranstaltet die Flou am Mittwochabend wieder einmal ein Sinfoniekonzert durch de verstärkte Flora-Orchester unter Leitung seines Musikdirektor Arthur Wolf. Hatten die vorhergehenden Sinfoniekonzerte vo wiegend moderne Musik und eine Anzahl Erstaufführungen bracht, so ist das diesmalige Programm ganz klassisch: ein Haydn Mozart-Beethoven-Abend. Von Haydn kommt Glocken-Sinfonie, von Mozart die kleine Nachtmusik und Beethoven die vierte Sinfonie zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Großer Kohlendiebstahl. In der vorletzten Nacht wurde ein an der Herkulesstraße gelegenes Kohlenlager erbrochen; fünf Wagen Nußkohlen wurden gestohlen. 42 erzielt Bison! Infolge einer schweren Krankheit geriet ich in einen denklichen Schwächezustand verbunden mit großer Appetitlosigkeit. Jedes bald nach Beginn des Biosontrinkens konnte ich zu meiner größten Freue konstatieren, daß sich bei mir eine bedeutende Besserung des Allgemein befindens und frischeres Aussehen einstellte. Während ich noch vor eini# Monaten von vielen aufgegeben war, fühle ich mich jetzt wieder sehr: kräftigt und werde kein anderes Stärkungsmittel mehr gebrauchen Bison, denn ich habe die volle Gewißheit, daß ich Ihrem Präparatus zu verdanken habe. Emil Rabe, Landsberg a.., 29. Januar 19 Neueste. 27. Unterschrift beglaubigt: Dr. Bunting, Kgl. Notar. Boole! hergestellt unter Benutzung des D. R. P. 171371, ist das beste u. billig Nähr- und Kräftigungsmittel seiner Art, Dose(ca. 14 Kilo) M..--. Apotheken, Drogerie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand Sonntagabend in einem Hause an der Nußbaumerstraße. Die Feuerwehr beseitigte in wenigen Minuten jede Gefahr. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Thierschinder. Am 17. Mai hatte sich hier der Karren eines Fuhrmannes festgefahren; der Fuhrmann drehte den Peitschenstock um und mißhandelte das Pferd eine halbe Stunde lana, indem er es von allen Seiten über den Kopf schlug. Das Pferd konnte trotz aller Anstrengungen den Wagen nicht losziehen. Das Schöffengericht setzte drei Wochen Haft fest. Der Vorsitzende bemerkte, es seien die rohe Gesinnung des Angeklagten und der Umstand, daß dessen Tat auf die Zuschauer, sofern sich jugendliche Personen unter ihnen befinden, verderblich wirken müsse, strafschärfend in Betracht gezogen werden. m</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
