<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>423821</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>+ Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, hat die Kunstglasmalerei Schneiders und Schmolz in Köln-Lindenthal eines von fünf für die Kreuzkapelle der Pfarrkirche zum h. Paulus in Aachen bestimmten Glasfenstern frügotischen Stiles ausgestellt, die sich alle auf das heilige Kreuz beziehen. Das ausgestellte Fenster ist in Umrahmung und Hintergrund ornamental gehalten und zeigt im ovalgeformten Mittelstück, wie Bischof Makarius und Kaiserin Helena eine Kranke mit dem aufgefundenen Kreuzesholze berühren lassen. Zeichnung und Farbengebung des Bildes sind gut. Weshalb jedoch in der oberen Hälfte des Hintergrundes das Teppichmuster verlassen und eine architektonische Betrönung angebracht wurde, ist nicht recht verständlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bildhauer Reinhold Grüter in Köln-Nippes hat ein prächtiges Relief in Bronze ausgestellt, das eine Höhe von 38 und eine Breite von 39 Zentimetern hat, zur Einlassung in das Grabdenkmal eines Kindes bestimmt ist und den göttlichen Kinderfreund in fein entworfener und gut gearbeiteter Ausführung zur Darstellung bringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Philipp Lambrich von hier, Rudolf Kalthoff aus Elberfeld, Fritz Remy aus Tanz bei Gera(Reuß j..), Paul Schneider aus Bonn und Adolf Starck aus Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die Geschichte einer liberalen Wahlüge. Zu dem so übeschriebenen Gerichtsbericht in Nr. 161 bittet uns der betreffende Rechtsanwalt, der erklärt hat, die nationalliberale Partei habe dem verstorbenen Hirth einen Kranz geschickt, mitzuteilen, daß er diese Bemerkung in ironischem Sinne gemacht habe. Unser Berichterstatter hatte dagegen nicht den Eindruck, daß die Aeußerung ironisch gemeint gewesen sei, sonst hätte er sie nicht in den Bericht aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
