<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>423866</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenund. Heute vormittag wurde in einem Weiher des Stadtwalde eine männliche Leiche gefunden. Sie hat anscheinend schon einige Monate im Wasser gelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Postamt. Am 1. August wird, wie schon mitgeteilt, im Hause Siemensstraße 1, ein neues Postamt mit unbeschaänkten Annahmebefugnissen und mit öffentlicher Fernsprechstelle unter der Bezeichnung"Köln-Ehrenfeld?" in Wirksamkeit treten. Vom gleichen Zeitpunkt ab führt das jetzige Postamt, dem die neue Postanstalt als Zweigstelle unterstellt wird, die Bezeichnung "Köln-Ehrenfeld". Die Schalterdienststunden der Zweigstelle sind an Werktagen auf--1 und--7 festgesetzt. An Sonn- und allgemeinen Feiertagen bleibt sie geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein schwerer Betriebsunfall ereignete sich gestern vormittag in einer Fabrik an der Venkoerstraße. Dort fiel einem Arbeiter ein schweres Stück Blei in den Rücken. Der Mann trug ernste Rückgratverletzungen davon und mußte ins Krankenhaus gebracht werden. 40 0 vom Hitzschlage getroffen wurde gestern nachmittag in der Sechzigstraße eine Frau. Ein Schutzmann leistete die erste Hülfe und sorgte für die Ueberſührung der Frau ins Hospital.#1 wird bald gänzlich beseitigt sein. Eifrig sind viele Hände an der Arbeit, das Terrain östlich der Kasemattenstraße bis zum Eisenbahndamm der Strecke Köln-Kalk hin zu planieren. Das ganze Gebiet gleicht einem einzigen Schutt- und Trümmerhaufen. Augenblicklich ist man dabei, die 1820 errichtete Kasematte Ill niederzureißen. Der eine Flügel der Gebämlichkeiten, nördlich der Neuhöfferstraße, ist bereits völlig abgetragen. Seit einigen Tagen hat man mit der Niederlegung des Eingangsthores begonnen. Das gewaltige Mauerwerk, dessen Abbruch sehr viel Mühe kostet und nur langsam von statten geht, wird dazu verwandt, den alten Wallgraben aufrufüllen. Von diesem ist denn auch kaum mehr etwas zu sehen. Nur die hohen Bäume bleiben schließlich noch übrig von der alten Festung. Wenn diese erst verschwunden sein werden, ruft dieser oder jener Straßanname die Erinnerung an jene Zeiten zurück, wo Pioniere mit klingendem Spiel die Straßen der Stadt durchzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus der Jugendbewegung. Zur Nachahmung für die Kölner wird folgendes Düsseldorfer Beispiel empfohlen: Sonntag, den 21. Juli, und Montag, den 22., die Tage des Düsseldorfer Schützenfestes(Stadtkirmes), benutzten eine Anzahl von Wanderburschengruppen der katholischen Jünglingsvereine Düsseldorfs zu Wanderungen durch das Bergische Land. Gemäß Verabredung trafen alle Gruppen am Montagnachmittag auf Schloß Burg zusammen. Es folgte ein gemeinsamer Rundgang durch's Schloß und gemeinsame Wanderung von dort nach Müngsten und Solingen. In Solingen-Krahenöhe wurden die heimkehrenden Wanderburschen von einer Anzahl Solinger Verbandsbrüdern erwartet. Alle zogen nun mit Musik und Gesang unter Vorantritt der Verbandsfahne zum Bahnhof, wo die Veranstaltung mit einer zündenden Ansprache des Generalsekretärs des Verbandes geschlossen wurde. Die hämischen Bemerkungen und herausfordernden Zurufe, denen der kleine Zug mehrfach begegnete, sind den jungen Leuten ein neuer Beweis dafür geworden, wie nötig ein einiges und treues Zusammenhalten der katholischen Jungmannſchaft ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vom lustigen Onkel Sam. Der Erfolg der guten Tat. "Wenn Sie gute Arbeit leisten, so wird Ihr Werk noch wachsen, wenn Sie längst dahingegangen sind.""Das ist in der Tat richtig. Rubens hat nur einige 2000 Bilder hinterlassen, und jetzt haben wir hier in Amerika allein schon 10000 in unseren Sammlungen." -- Ein wirksames Mittel. Erster Kadett:"Wie hast du das nur fertiggebracht, daß Miß Passy dich für den feinsten Kerl auf Erden hält?" Zweiter Kadett:"Ganz einfach. Ich hab' ihr 20 Rosen an ihrem 30. Geburtstag geschickt."-- Er ist zufrieden. Henley:"Nun, wie sind Sie zufrieden mit Ihren Erfolgen bei den Zeitschriften? Sie schicken ihnen doch fleißig Manuskripte?""Na, es geht. Ich verliere wenigstens nichts-- sie schicken mir immer ganz genau so viel zurück, wie ich ihnen eingesandt habe."-- Der Politiker und der Wähler. Der Politiker:"Welches ist die nächste Frage, die wir vor das amerikanische Volk bringen müssen?" Der Wähler(einfallend):"Fragen haben wir jetzt genug gehabt. Was wir brauchen, das sind nun ein paar Antworten!"-- Der wahre Mut."Ich höre, daß Mr. Granwell seine Laufbahn damit begonnen hat, daß er sich 50 Dollar pumpte. Finden Sie nicht, daß man einen Mann bewundern muß, der soviel Mut hatte?""Nein, das kann ich nicht finden," erwiderte Mr. Growoher,"der Mann, den ich bewundere, das ist der andere, der den Mut hatte, sie ihm zu geben." Anerkennung. Mildtätige junge Hausfrau:"Hat es geschmeckt. Das habe ich selbst gekocht!"-- Bettler:"O mir bekommt alles! Ich war früher'mal Glasschlucker in einem Zirkus!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
