<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>423878</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsunfall. In einer Fabrik an der Gumprechtstraß flog gestern einem Arbeiter ein Stück Holz gegen den Leib. Der Mann trug schwere Verletzungen davon und mußte zum Bürgerhospital gebracht werden. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend scheuten hier auf der Venloerstraße die Pferde eines Fuhrwerks vom Gute Meyer und gingen durch. Hierbei geriet ein Knecht des Gutes unter das Fuhrwerk und wurde überfahren; er trug schwere Beinverletzungen davon und mußte nach Ehrenfeld ins Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein größerer Dachstuhlbrand entstand gestern vormittag in einem Hause in der Nassauerstraße in Deutz. Die Feuerwehr hatte etwa zwei Stunden an der Brandtätte zu tun. Ein Teil des Dachstuhl ist ausgebrannt. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Mordversuch versetzte am Samstagmorgen die Bewohner des südlichen Stadtteils in große Aufregung. Ein junger Mensch betrat kurz nach acht Uhr eine Restauration an der Helenenwallstraße und nötigte durch mehrmalige Bestellung von Getränken und Speisen die im Lokale allein anwesende 17jährige Tochter des Restaurateurs in ein leeres Restaurationszimmern. Plötzlich faßte er das Mädchen am Arm, zog es an sich und versuchte mit einem bereitgehaltenen Dolchmesser das Mädchen zu stechen. Dieses wehrte sich, lief Hülfe rufend auf die erste Etage zu seinen Eltern, die dann die Verfolgung des Attentäters aufnahmen. Dieser floh über den Spielplatz durch den Botanischen Garten an der Bastion und entlief über den Gotenring. In der Gegend des Reischplatzes wurde er von einem Schutzmann gefaßt und festgenommen. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
