<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>423893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsunfall. In einem hiesigen Betriebe geriet gestern nachmittag ein 57jähriger Arbeiter mit der Hand in eine Maschine, wobei ihm zwei Finger glatt abgeschnitten wurden. Der Mann wurde in das Franziskushospital überführt. C (0) Der Kirchenchor Cäcilia veranstaltet am Sonntag, den 18. August, nachmittags 5 Uhr, im Saale des Herrn Jean Schmitz ein Wohltätigkeitsronzert zum Besten der Pfarrkirche. Als Solisten sind gewonnen Herr Operisänger Joseph Paffendorf (Tenor) vom Stadttheater in Krefeld, und Herr J. Buchmann (Geige) aus Köln. Der Chor, unter der trefflichen Leitung des Herrn Musiklehrers Eschweiler aus Brühl, wird mit vorwiegend neuen Chören aufwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sondernüge zur Städteausstellung in Düsseldorf. Wie schon mitgeteilt, lassen die Eisenbahndirektionen am kommenden Sonntag, den 18. August fünf Sondernüge von Hagen, Dortmund, Bochum, Köln und Aachen nach Düsseldorf verkehren. Die Fahrpreise sind für diese Züge um etwa 40 Prozent ermäßigt. Die Ausstellungsleitung hat für diesen Tag das Eintrittsgeld für auswärtige Besucher, die sich durch eine Fahrkarte legitimieren, von 1 M. auf 40 Pfg. herabgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Beteiligung an der Kevelaerprozession, die morgen, Sonntag, früh.45 Uhr, von der St. Josephskirche zum hiesigen Bahnhof zieht, wo um.30 Uhr die Abfahrt stattfindet, ver# auch in diesem Jahre recht groß zu werden. Diejenigen die morgen abend wieder zurückkehren müssen, fahren.54 Uhr vom Bahnhof Nippes ab; dort ist ein besonderer Wagen für sie bereitgehaltene. Die Pilger können sich dann mit der großen Prozession vereinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Haus- und Grundbesitzerverein. In der letzten Versammlung erstattete das Vorstandsmitglied, Postdekretär Anhier, den Tätigkeitsbericht. Er führte aus, daß der Verein zu allen lokalen Fragen Stellung genommen und sich ganz besonders um bessere Straßenbahnverbindungen, Ausbau von Straßen, Besorgung von Hypotheken, Herabminderung der Gas- und elektrischen Strompreise, deren Anschlaüsse und Zählermiete, um Einführung der städtischen Straßenreinigung und Müllabfuhr, sowie um Anlegung von Spielplaätzen bemüht habe. Der Vorsitzende, Kaufmann Schwartner, besprach die Aufgaben und Ziele des Vereins und betonte, daß der Verein sein Hauptaugenmerk auf lokale Fragen zu richten habe und dafür eintreten müsse, daß der Vorort Kalk nicht hinter den anderen Kölner Vororten zurückbleiben dürfe. Der Verein müsse unter allen Umständen dafür eintreten, daß Kalk nicht ausschrießlich Fabrikstadt bleibe; er müsse vielmehr dahin wirken, daß Kalk auch ein angenehmer Wohnort werde. Dies sei möglich, wenn die Verwaltung der Stadt Köln sich des Vorortes Kalk so annehme, wie sie sich der schon länger eingemeindeten Vororte angenommen habe. Ein Antrag des San.-Rats Dr. Strauscheid dahingehend, daß der Verein dafür eintreten solle, daß das hiesige Gymnasium in der jetzigen Gestalt in Kalk erhalten bleibe, wurde allgemein unterstützt und fand einstimmig Annahme. Von der Versammlung wurde der Vorstand beauftragt, die Verwaltung der Stadt Köln zu bitten, das längs der Kanalstraße und hinter der dort gelegenen Volksschule bis zum Kalter Schlachthof sich hinziehende größere städtische Terrain für Park- oder Gartenanlagen in Aussicht zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flora. Am Sonntagabend gibt in der Flora der Cornet a Piston-Virtuose, Königl. Preuß. Kammermusiker Fritz Werner von der Königl. Oper in Wiesbaden, ein einmaliges Gastkonzert. Werner zählt zu den ersten Meistern seines Instruments, ist hier in Köln aber bisher noch nicht aufgetreten. Die Flora-Verwaltung vermittelt mit diesem Engagement ihren Besuchern wieder eine höchst erfreuliche Bekanntschaft. Am folgenden Abend findet das letzte große Gartenfest dieses Sommers statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
