<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>423864</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefährdung von Säuglingen durch Verschleppung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine rheinische Rekordernte 1912? Das statistische Landesamt hat mit einer bewundernswerten Schnelligkeit für dieses Jahr zum erstenmal eine Voraussahätzung der Ernte von Winterroggen, der auch im Rheinland neben dem Hafer die Hauptörnerfrucht ist, nach dem Stande der Felder zu Anfang Juli durchgefuührt und als Endergebnis für 1912 eine Rekordernte prophezeit. In der Tat wird für verschiedene Provinzen diesmal ein Rikord erreicht werden, für die Rheinprovinz aver nicht, denn die vorausgeschätzten 521000 Tonnen sind bereits i. J. 1907 mit 522000 Tonnen überboten worden und reichen selbst damit noch nicht entfernt an die Ernte des gesegneten Jahres 1909 heran, die mit ihren 571000 Tonnen den rheinländischen Rikord darstellt, der so leicht wohl nicht gebrochen werden wird. Dabei war die Anbaufläche 1909 noch 6000 Hektar kleiner wie in diesem Jahre. Aber der Hektarertrag war enorm: 2,25 Tonnen, während für 1912 nur 2 Tonnen in Aussicht stehen, das ist noch etwas weniger wie im vorigen Jahre, wo der Hektar im Durchschnitt 2,06 Tonnen erbrachte. Immerhin wird auch der für dieses Jahr vorausgesagte Betrag eine Riesenernte werden, wenn man z. B. mit ihm das magere Ergebnis vom Jahre 1906 vergleicht, das auf annähernd gleicher Fläche wie 1909 nur 433000 Tonnen lieferte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Veranlagung von 8350 M. Umsatzsteuer war gegen eine Kölner Firma erfolgt, als diese die bisher im Grundbuch auf die Namen der beiden Inhaber nebst Ehefrauen eingetragenen Grundstücke auf die Offene Handelsgesellschaft überschreiben ließ, die aus denselben Besitzern besteht. Hiergegen erhob die Firma Klage beim Bezirksausschußß auf Freistellung von der Steuer, weil es sich ja nicht um eine Veräußerung, sondern nur um eine Berichtigung im Grundbuche handele; das Grundbuch selbst hat aber keine Berichtigung, sondern eine Auflassung in den Besitz der Firma vorgenommen, die steuerpflichtig ist. Der Vertreter der Firma betonte, daß die frühere Eintragung auf die Namen der Firmeninhaber in der Meinung erfolgt sei, daß dies an sich gleichgültig sei, weil die Grundstückserwerbungen nur die Firma angingen, wie die Geschäftsücher nachwiesen. Der Bezirksausschußß trat der Anschauung der Stadt Köln bei, daß eine solche Ueberschreibung in vollem Umfange steuerpflichtig ist, und wies die Klage av. 4 (A) Nur nicht fragen! Sechs junge Damen wandelten gestern unablaässig durchs Gerichtsgesäude am Appellhofplatz. Nachdem sie gewiß alle Türen betrachtet hatten und anscheinend wieder von vorne beginnen wollten, nahm sich ein Gerichtsdiener das Herz, die Vorderste zu fragen, wohin sie denn eigentlich wünschten." wish the Konzertsaal",(Ich wünsche den Konzertsaal) meinte die Dame, wie die anderen eine Tochter Albions. Sie wollten in den Saal der Bürgergesellschaft und hatten mit echt englischem Stoismus sich die Mühe nicht verdrietßen lassen, treppauf treppab durch die labyrinthartige Gänge ihr Ziel zu suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Tödlicher Anglücksfall. An der Straßenkreuzung Siebengebirgsallee--Luxemburgerstraße überfuhr gestern gegen 9 Uhr ein Zug der Köln-Bonner Kreisbahn den Bauunternehmer Schneider aus der Siebengebirgs-Allee 35. Sch., der etwa 15 Meter mitgeschleift wurde, erlitt derartig schwere Verletzungen, daß er kurz nach seiner Einlieferung in die Krankenanstalt Lindenburg staro</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Es ist dies nunmehr der dritte Englücksfall innerfall zweier Monate an dieser Stelle. Die zuständige Verwaltung möge deshalb prüfen, ob nicht durch entsprechende Maßnahmen eine größere Sicherheit des Betriebes herbeigefuührt werden kann. 30 ):( Das Aehrenfelder Bad, das heißt die Schwimmhalle desselben, soll nun doch nicht eher in Benutzung genommen werden, bis die Decke wieder hergestellt ist. Gestern nachmittag fand eine eingehende Besichtigung der Schwimmhalle statt, wobei sich ergab, daß eine Reihe von Wiederherstellungsarbeiten unter allen Umständen auch dann vorgenommen werden müßten, wenn man die Decke erst im Herbst einbauen wollte. Mit Rücksicht hierauf und unter Berücksichtigung des Umstandes, daß die bereits eingebauten Gerüste wieder entfernt werden müßten, wenn man die Schwimmhalle vorläufig wieder benutzen wollte, wurde beschlossen, die Schwimmhalle erst dann wieder ihrer Bestimmung zu übergeben, wenn die Wiederherstellungsarbeiten vollendet find. Die Stadtverordnetenversammlung hat sich in ihrer gestrigen geheimen Sitzung mit dem Beschlußß der betr. Kommission einverstanden erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Scheunenbrand, der leicht einen größeren Umfang hätte annehmen können, entstand gestern nachmittag auf bisher noch unaufgeklaärte Weise auf einem Gute in Mengenich. Als die Feuerwehr an der Brandstelle eintraf, hatte das Feuer bereits einen ziemlichen Umfang angenommen. Von der Scheune, die mit Heund Strohvorräten gefüllt war, konnte nichts mehr gerettet werden, so daß sich die Wehr auf den Schutz der benachbarten Gutsgebaämlichkeiten und die Rettung des Viehs beschränken mußte. Der mächtige Feuerschein war weithin sichtbar und hatte bald viele Neugierige angelockt. Erst gegen abend gelang es der Wehr, die unter der furchtbaren Hitze viel auszustehen hatte, des Feuers Herr zu werden. Eine Wache blieb bis nach Mitternacht an der Brandstelle zurück. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Damenwandergruppe des Eifelverein, Ortsgruppe Köln, unternimmt am Mittwoch, den 24. Juli einen Ausflug Die Abfahrt erfolgt von Deutz.21 Uhr nach Overath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
