<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>423823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzert im Krankenhaus. Am Mittwoch, den 12. d.., nachmittags, veranstaltete der Männergesangverein der Kölner Straßanbahner ein Konzert im St. Antoniushospital, und zwar brachte er unter Leitung des Dirigenten, Hrn. Willi Dienenthal, mehrere Volkslieder und Chöre schwungvoll zu Gehör. Lebhafter Beifall lohnte die Sänger. Die Kranken und andere Zuhörer lauschten auf den Veranden und im Garten dem Gesange. Hr. Dr. Meyer sprach im Namen der Aerzte und der ehrwürdigen Schwester Oberin den Sängern den herzlichsten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mordversuch. Essen, 14.Juni1912. Wegen Mordversuchs hatten sich vor dem Schwurgerichte die Ehefrau Schomberg aus Borbeck und der Schmied Johann Jansen aus Botro zu verantworten. Jansen wohnte in der Familie der Eheleute Schomberg und trat zu der Frau in Beziehungen. Der Ehemann, der davon Kenntnis erhielt, stellte seine Frau und den Jansen zur Rede und drohte, Jansen hinauszuwerfen. Das duldete Frau Schomberg nicht. Sie äußerte Nachbarn gegenüber, sie werde ihren Mann bei der ersten Gelegenheit um die Ecke bringen. Jansen trachtete zweimal dem Schomberg nach dem Leben. Schomberg ließ den Jansen mit Hülfe der Polizei aus seiner Wohnung entfernen. As er Nachmittags von der Arbeit heimkehrte, fand er auf dem Tische eine Erbsensuppe fertig stehen. Da er mißtragisch geworden war, gab er zunächst seinem Hunde davon, dann aß er einige Löffel davon. Nach kurzer Zeit bekam er heftige Leibschmerzen, der Hund verendete alsbald. Es stellte sich heraus, daß die Erbsensuppe mit Kleesalz vergiftet war. Das Gift hatte Jansen der Suppe beigeügt. Die Geschworenen bejahten die Schuldfrage, das Gericht verurteilte den Jansen wegen Mordversuchs zu acht Jahren Zuchthaus und die Ehefrau Schomberg zu sechs Jahren drei Monaten Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhafteter Mörder.(Eig. Drahtber.) Offenbach(Main), 15.Juni1912. Der Cronberger Mörder, ein Taglöhner namens Hops aus Bayern, ist hier verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwere Ausschreitungen Musständiger.(Drahte.) Perthamboy(New Jersey), 14.Juni1912. 1000 streikende Arbeiter stürmten heute die Fabrikanlagen der American Smelting and Refining Company, von den Beamten und Sheriffs, die die Maschinen bewachten, mit Schüssen empfangen. Ein Musständiger wurde getötet, drei wurden verwundet. Darauf zogen sich die Musständigen zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
