<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>423874</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auto und Straßenbarn. Gestern vormittag stießen auf der Kalter Hauptstrße, Ecke Neuerburgstraße, ein Luxusautomobil und ein Wagen der städtischen Straßenbarn zusammen. Der Vorderteil des Autos wurde schwer beschädigt. Personen sind nicht verletzt worden. D Konstanz, vm. Bodens. 4,20--0,01 m Hüningen, 7 om. Rhein 2,37--0,06 m Kehl, 7 vorm, Rhein 3,10--.00 m Mannheim, 8 vm., Rh. 4,00--0,00 m Heilbronn, 8om., Neckar.65--0,09 m Lohr. 8 vorm., Main 0,99--0,03 m Caub, 9 vorm., Rhein 2,35--.03 m () Wärme des Rheinwassers Bingen, 6., Rheingau 2,06--0,03 m Bingerloch 1,66--.03 m Trier, 7 vorm., Mosel 0,05m.Null Köln, 7 vorm., Rhein 2,12--0,07 m Ruhrort, 8 vm., Rhein 1,23--0,12 m Wesel, 8 vorm., Rhein 1,08--0,06 m Tiel, 8 vorm., Rhein 2,99--0,04 m 11 Uhr morgens 21 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kerner non Volkszeitung. Ko n. I. Aug.1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schema P. Nicht wenig überrascht war ein Junggeselle, dem durch die Gerichtsschreiberei des Königl. Amtsgerichts Köln eine amtliche Ladung als Zeuge gegen einen Architekten wegen Körperverletzung zugestellt wurde. In der uns vorliegenden Ladung heißt es u. a. wörtlich:"Sie werden aufgefordert zu Ihrer Vernehmung am 30. August 1912 usw. zu erscheinen. Es wird noch bemerkt, daß Sie nach den angestellten Ermittelungen erst im Oktober Ihre Niederkunft zu erwarten haben und daher im Termin zu erscheinen in der Lage und auch verpflichtet sind." Es handelt sich nicht etwa um einen schlechten Scherz, sondern um ein amtliches Dokument. Jedenfalls war die Beischrift für eine Zeugin bestimmt und irrtümlich unter die Ladung des Junggesellen gesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln--Bonner Kreisbahnen. Für die Dauer der großen Schulferien werden Ferienkarten auch von den Köln--Bonner Kreisbahnen, ähnlich wie bei der Staatsbahn, unter den für Monatskarten gültigen Bedingungen ausgegeben. Ferien-Nebenarten werden nicht ausgeben, da auch im gewöhnlichen Verkehr die Ausgabe von Monats Nebenarten nicht stattfindet. Die Preise der Ferienkarten entsprechen denen der Monatskarten, wenn die Karte nicht länger als 31 Tage gelten soll. Für jeden weiteren Tag erhöht sich der Preis um den 30. Teil des Monatskartenpreises. Die Karten können acht Tage vor Beginn der Ferien und anch in der Ferienzeit bei der Direktion in Köln, Salierring 17, gelöst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flora. Das im Sommerprogramm der Flora für Samstag, den 3. August, vorgesehene Gartenfest und Feuerwerk wird mit Rücksicht auf das Ableben des Kardinals Fischer und die am 3. August stattfindende Beisetzung verschoben auf nachsten Mittwoch, den 7. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
