<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>423820</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten R. Bauer und C. Trimborn, beide von hier, F. Conrads aus Gelsdorf(Bez. Koblenz), O. Dabringhaus aus Elberfeld und W. Kitz aus Krefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen und Bensberg, Amtsgericht, 2 Kanzleigehülfen, 100 bis 120 M. monatlich bei einem Anfangsschreiblohnsatze von 8 Pfg. für die Seite: Kempen, Rhein, Stadtverwaltung, Verwaltungsassistent 1200.; Lutzereth, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant und Vollziehungsbeamte, 1000 bis 1450.; Poppelsdorf bei Bonn, Universitätskuratorium zu Vonn, Heizer im Tropenhause des Botanischen Gartens, jährlich 1200 M. und freie Wohnung; Oberpoſtdirektionen Köln, Aachen und Koblenz Postschaffner, 1100 bis 1700., Landbriefträger 1100 bis 1400.; bei den Gerichten des Großherzogtums Oldenburg, Gerichtsaktuargehilfe, 1850 bis 3150 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Promenadenkonzerte. Das erste dieseährige der vom Verkehrsverein eingerichteten Promenadenkonzerte, für das die Kapelle des 53. Infanterie-Regiments unter Leitung des Hrn. Königlichen Musikdirektors M. Granzow gewonnen ist, wird am Sonntag, den 16. Juni d.., mittags von 12--1 Uhr am Kaiserin-Augustadenkmal(Kaiser-Wilhelm-Ring) abgehalten. Die Kölner Woche wird das Konzertprogramm enthalten; diese ist bei dem Verkehrsvereinsboten gegen einen Betrag von 10 Pfg. erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Männer-Abteilung des Gemischten Chors Eintracht unternimmt am Sonntag eine Konzertreisen an die Mosel. Die Abfahrt erfolgt vormittags.32 Uhr vom Hauptbahnhof in Köln. Zunächst ist als Reiseziel Bulla und dann ist eine Besichtigung der Marienburg in Aussicht genommen. Abends veranstaltet der Verein im Schloßhotel in Cochem ein Konzert für eine neue Kirche. Hierbei wirken als Solisten die Herren Heinrich Sander (Tenor) und Ernst Witzdorf(Bariton), beides Vereinsmitglieder, sowie das Doppelquartett des Vereins mit. Die Rükreise erfolgt per Schiff von Koblenz am Montagnachmittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Bahnhofe bestohlen. Im Wartesaal erster Klasse wurde einer Dame das Handtäschchen mit Schmuck- und Goldsachen usw. und mit einem Portemonnaie mit 500 M. gestohlen. 41</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>0) Sin schwerer Diebstahl. Heute morgen hat in der Ottostraße in einem Geschäft ein Hausdiener eine Kasette erbrochen und einen größeren Geldbetrag gestohlen. Der Dieb ist verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
