<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>423879</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein brennender Müllhaufen. Gestern mittag geriet an der Ecke Iltis- und Ossendorferstraße ein großer Müllhaufen in Brand. Die Feuerwehr hatte drei Stunden zu tun, bis sie des Elements Herr geworden war; sie hatte Mühe, die in der Nähe des Brandherdes liegenden Häuser vor dem Feuer zu schützen. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Unfall. Als vorgestern nachmittag ein Arbeiter mit einer Fuhre Feldfrucht am Bahnhof einen Verg hinunterfuhr. ging das Pferd durch. Bei dem Versuch, das scheue Tier zum Stehen zu bringen, wurde der Arbeiter vom Fuhrwerk erfaßt und gegen einen Baum gedrückt; der Mann erlitt so schwere innere und äußere Verletzungen, daß er bewußtlos liegen blieb. Mittels Krankenwagen wurde er in das Hospital gebracht. Das Pferd lief in den Hof einer Schmiede, wo es zu Fall kam; an der Brust und am Bein verwundete es sich dabei so schwer, daß es gleich getötet werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Aug.1912. Wir werden ersucht, mitzuteilen, daß an den Beisetzungsfeierlichkeiten für Kardinal Fischer außer den Genannten teilnahmen: Prälat Dr. Mannens, Generalvikar und Stellvertreter des Hrn. Bischofs Drehmanns von Roer, mond, Pater Cyrillus, Provinzial der Belg. Karmeliter auberüssel, Pater Emonds, Provinzial der Franziskaner-Minoriten aus Altenberg, Neutral-Moresnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Aug.1912. Der gestrige Sonntag brachte der Pfarre St. Peter Kirmesfeier und Pfarrprozession; diese Prozession ist die letzte in der Stadt Köln. Sie wies eine zahlreiche Beteiligung der Pfarreingesessenen auf, besonders die Männerwelt war stark vertreten, Die Häuser in den Straßen, die die Prozession durchzog, waren reich geschückt. Die Prozession der Pfarre St. Stephan in Kölnlindenthal, welche von hier nach Kriel bzw. nach Lind zog, fand ebenfalls bei zahlreicher Beteiligung statt. Auch hier hatten die Pfarrangehörigen es sich nicht nehmen lassen, durch prächtige Ausschlückung der Häuser die Feier verschönern zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
