<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>423828</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Internationaler Verband der Flachs- und Wergspinner-Vereinigungen. Der in den Tagen vom 18. bis 19. Juni in Köln abgehaltene Kongreßß dieses Verbandes endete mit einer Rheinfahrt nach Remagen unter sehr lebhafter Beteiligung. Sämtliche Gäste waren des Lobes voll über die Naturschaönheiten der Rheingegend, welche sich ihnen während der Fahrt darboten, und über den überaus herzlichen Empfang in dem als gastfrei bekannten Köln. Auch die deutschen Verbände scheiden mit den herzlichsten Dankgefuühlen für den von den Kölner Behörden dargebotenen liebenswürdigen Empfang und für die den Gästen erwiesenen Ehrungen. Die Aufmerksamkeit seitens eines hiesigen Gönners der Spinnerverbände durch eine Damenspende in Form einer eleganten Flasche Eau de Cologne erregte beim Abschiede große Freude.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag pünktlich 11.15 Uhr statt. Prof. C. Loewe spricht über: Die Entstehung unseres Weltbildes(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zeughausportal. Wir erhalten folgende Zuschrift: Augen blicklich ist man damit beschäftigt, die Skulptur über dem Portal des Zeughauses, ein schönes Werk der Renaissance, das von Greif und Löwe gehaltene und von allegorischen Figuren umgebene stadt könische Wappen-- auf welches man einen preußischen Adler befestigt hat(!)-- darstellend, herabzunehmen. Es gewinnt den Anschein, als ob das stark verwitterte Bildwerk, zu dessen Erhaltung schon längst etwas hätte geschehen müssen, dabei in die Brüche ginge. Monate lang war der Portalaufsatz durch einen großen, mit zwei Fenstern versehenen Holzverschlag verdeckt. Dem Vernehmen nach hat man das Bildwerk in Gips abgegossen und soll dasselbe durch eine Kopie ersetzt werden. Es geht das Gerücht, daß das Original bzw. dessen Trümmer nach Berlin verbracht werde. Falls eine solche Absicht wirklich bestehen sollte, wäre es dringend zu wünschen, daß seitens der maßgebenden Stellen dahin gewirkt würde, daß das die Erinnerung an die große reichsstädtische Vergangenheit Köuns festhaltende Bildwerk, dessen Originalentwurf von Peter Cronenborch vom Jahre 1592(?) das städtische Archiv be sitzt(Vergleiche Köln und seine Bauten. Köln 1888, Seite 13/8 und 148, Abbildung Figur 113.), in Köln verbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Niehl. Am Samstag, den 22. Juni, findet abends Punkt 9 Uhr eine Generalversammlung statt. Hr. Parteisekretär Scheven(Köln) wird u. a. über den Vertretertag in Dortmund referieren. Um zahlreiches und pünstliches Erscheinen wird freundlichst gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
