<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>423881</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Sonnenstrahl im Dienst des Arztes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Eugen von Schweden ist mit Gefolge im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sternschnuppen. Alleährlich während des Monats August begegnet die Erde in ihrer Bahn zwölf starken Sternschnuppenschwärmen, von denen der bemerkenswerteste und bedeutendste der vom 9. bis 14. August auftretende Schwarm der Perseiden ist. Der Ausstrahlungspunkt dieser Sternschnuppen liegt im Sternbild des Perseus; daher auch ihr Name. Früher wurden sie auch Laurentiustränen genannt, weil der Tag des h. Laurentius, der 10. August, mit dem Auftreten des Sternschnuppenfalles zusammentrifft. Im Jahre 1866 wies der berühmte Mailänder Astronom Schiaparelli die Identitaät der Perseiden mit einem Teil des Kometen 1862 III nach, wodurch man auch gleichzeitig zu einer Erklärung des Ursprungs der Sternschnuppen überhaupt gelangte. In den letzten Jahren hat man durch eingehende Beobachtung feststellen können, daß die größte Anzahl der in der Lufthülle der Erde sich entzuündenden Meteore am 12. August erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldenes Rietsjubiläum. Am 11. August.5J. sind es 50 Jahre, daß Frau Wwe. Wallraff geb. Massiver in dem Hause Unter Kranenbäumen 19(En der Ritterburg) zur Miete wohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Polizeikommando von 4 Polizeikommissaren, 20 Wachtmeistern und 200 Schutzleuten fuhr heute vormittag von hier nach Essen, um während der Kaisertaxe dort Dienst zu tun. O (A) Kurse für Brunnenbauer. Das hygienische Institut der Universität Bonn ist bereit, die vom Minister des Innern gewünschten Kurse für Brunnenbauer unentgeltlich zu übernehmen. Als geeignete Zeit für den ersten Kursus ist der 7. und 8. Oktober d. J. in Aussicht genommen; am 7. Oktober morgens von 9 bis 12 Uhr, nachmittags von 4 bis 6 Uhr(eventuell Besichtigungen); am 8. Oktober von morgens 9 bis 12 Uhr. Eine Verlegung des Kursus an einen anderen Ort hält das Institut wegen der notwendigen Demonstrationen nicht für ratsam. Brunnenbauer und solche Personen, die den Bau von Brunnen übernehmen, und die an diesem unentgeltlichen Kurse teilzunehmen beabsichtigen, wollen dieses baldigst der städtischen Gesundheitspolizei-- Quatermarkt 3-- behufs Anmeldung mitteilen. NA</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Mit den Arbeiten für die Legung des zweiten Geleises auf der Luxemburgerstraße wurde vorgestern begonnen. Nach Fertigstellung des Geleises dürften voraussichtlich die Klagen über die Versätungen der Linie Schlachthof-Klettenberg ein Ende finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>() Die Einbruchsdiebstähle haben in den letzten Tagen ganz beträchtlich zugenommen. So wurden gestern abend in einem Hause am Mühlenbach in einer Wohnung für mehrere hundert Mark Schmucksachen und Kleider gestohlen, desgleichen in einem Hause an der Streitzeuggasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Wäschemeschäft am Waidmarkt wurde ein Posten besserer Herren- und Damenäsche entwendet, ferner in einem Kleidergeschäft an der Severinstrße eine Anzahl Herrenanzüge im Werte von mehreren hundert Mark. 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein geriebener Gauner hatte sich in einem hiesigen Hotel giert. Dem Manne, der anscheinend von auswärts gekommen war, wurde bei seiner Abreise, als er kein Geld zur Bezahlung des Lois bei sich hatte, sein Koffer nicht ausgehändigt. Kurz entschlossen stahl der Fremde mehreren Hotelästen die Kleidungsstuücke und versetzte diese. Mit dem auf diese Weise erhaltenen Gelde bezahlte er seine Hotelschulden, worauf ihm der Koffer ausgehändigt wurde. Dann verschwand der Gauner. Erst später, als es zu spät war, wurde der Diebstahl bemerkt. 402 ((A) Rasch bei der Hand war ein Dieb, der sich gestern im Hauptpoſtamt herumtrieb. Als ein auf der Durchreise befindlicher Herr, der an einem der dort aufgestellten Pulte etwas zu schreiben und dabei seine Brieftasche neben sich gelegt hatte, für einen Augenblick seinen Platz verließ, war die Brieftasche, die vier Hundertmarkſcheine enthielt, verschwunden. Von dem Langfinger war keine Spur mehr zu entdecken. 42 Tödliche Unfälle. Gestern nachmittag wurde auf der Aachenerstraße in Mügersdorf ein Fuhrmann aus Opladen von seinem Fuhrwerk, einem Pulverwagen, überfahren und so schwer verletzt, daß er alsbald starb.-- In Porz fiel ein Stuckaturer in einem Neubau von der ersten Etage herab und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Infolge Explosion eines Säurebehälters erlitt ein etwa 20jähriger junger Mann in einem Betriebe in der Hüttenstraße schwere Verletzungen an Händen und Füßen. Man brachte den Verungluückten zum St. Franziskushospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abgehtürzt. In der Longericherstraße stürzte ein Anstreicher vom Leitergerüst ab. Der Mann erlitt schwere innere und äußere Verletzungen und mußte ins St. Vinzenzhospital überieführt werden. 2 4A) Tödlicher Englücksfall. Gestern nacht fiel einem 19- jährigen Arbeiter aus Siegburg ein schweres Eisen auf den Leib. Der junge Mann erlitt schwere innere Verletzungen, die kurz nach seiner Einlieferung ins Deutzer Hospital seinen Tod zur Folge hatten. 42 Sturz durch ein Glasdach. Gestern nachmittag stürzte am Neubau des Bahnpostamtes an der Mülheimerstraße ein Arbeiter aus der Höhe der ersten Etage durch ein Glasdach. Der Mann trug schwere innere und äußere Verletzungen davon und mußte ins hiesige Hospital überführt werden. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Wallfahrt nach Revelaer findet am Sonntag, den 18. und Montag, den 19. August statt. Nach der um 6 Uhr in der St. Heribertuskirche beginnenden Pilgermesse zieht die Prozession unter Teilnahme von drei Geistlichen nach dem Hauptbahnhof in Köln, von wo ein Sonderzug die Pilger nach Kevelaer bringt; dort treffen sie gegen 10 Uhr ein. Die Rückfahrt von Kevelaer erfolgt Montagnachmittag.50 Uhr, die Ankunft in Köln um.20 Uhr, gegen 7 Uhr ist in der Heribertuskirche der feierliche Schluß. Besonders erwünscht ist die Beteiligung weißgekleideter Mädchen. Für die Teilnehmer aus der Umgegend fahren morgens früh Sondernüge der Vorortbahnen von Brück, Rath-Heumar und Porz, deren Fahrplan wie alles Nähere aus der Anzeige in dieser Nummer zu ersehen ist. C ((A) Der Haus- und Grundbesitzerverein hält am Donnerstag, den 8. August, abends.30 Uhr, im Vereinslokal, Restaurant Schrodt, Hauptstrße 241, Vereinsversammlung ab.(Vergleiche Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
