<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>423856</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Englücksälle beim Baden im offenen Rheine nehmen geradezu einen erschreckenden Umfang an. Gestern berichteten wir bereits über sechs tödliche Englücksälle, und heute liegen uns fünf weitere Nachrichten vor. So ertrank gestern vormittag ein in Deutz wohnender Schüler beim Baden im offenen Rhein unterhalb des Strandbades. Weiter ertrank in dortiger Nähe der etwa zwölfeährige Sohn einer Familie aus der Schwerinstraße in Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. In der Kameckestraße schoß sich ein*42jähriger Mann aus Schwermut eine Kugel in den Kopf. Auf dem Wege zum Bürgerhospital starb er. 2 (A) Erstochen. In der Peterstrße entstand gestern abend zwischen mehreren Personen eine große Schlägerei. In deren Verlauf erhielt ein junger Mann einen Messerstich in die Brust. Der Gestochene starb kurz nach seiner Einlieferung ins Bürgerhospital. K 1. Tödlicher Eiſenbahnunfall. Auf dem Rangierbahnhof Eifeltor kam der Rangieren Schmitt aus Longerich zwischen die Puffer zweier Wagen. Er erlitt schwere innere Verletzungen und starb auf dem Transport zum Augusta-Hospital. 42 (0)"Kirmes im Dorfe". Eine eigenartige Kirmesfeier veranstaltete anläßlich der Agneskirmes ein Anwohner der Merlostraße, indem er auf einer in der Nähe befindlichen unbebauten Wiese eine hohe Kletterstange errichtete und eine sogenannte grüne Eingangspforte schaffte, die er mit dem Schilde"Kirmes im Dorfe" versah. Auf dem Platze ließ er die Jugend der Nachbarschaft turnerische Spiele, Tauziehen, Litt rn usw. ausführen, wobei die Kinder sich köstlich amüvierten, umsomehr als die Sieger mit Geld- und Ordenspreisen ausgezeichnet wurden, ohne daß sie einen Pfennig zu bezahlen brauchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl im Strandbad Langel. Am Samstag wurde einem Kölner Herrn im Strandbad Langel die goldene Kette nebst Uhr und das Portemonnaie mit 400 Mark Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Pfanne verbrannt. In der Kl. Spitzengasse fiel beim Kuchenbacken ein Kind, das neben dem Herd auf einem Stuhl stand, in die Pfanne; es erlitt schwere Brandwunden. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
