<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>423870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsunfall. In einer hiesigen Fabrik fiel vorgestern einem Arbeiter ein schweres Eisensück auf den Leib. Der Mann trug schwere Verletzungen davon und mußte ins Vinzenzhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Wasserwerk Hochkirchen der Stadt Köln wird, gemäß einem Beschlußß in der vorletzten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung, in der nächsten Zeit eine bedeutende Erweiterung erfahren. Das Werk dient lediglich zur Versorgung des linksrheinischen Köln mit dem erforderlichen Wasser, während auf der rechten Rheinseite die Wasserversorgung in Händen einer Privatgesellschaft, der bekannten Rheinischen Wasserwerksgesellschaft, liegt. So wie diese letztere besondere Brunnenanlagen unterhalb Mürheims und oberhalb Solls, in der Nähe von Westhoven, besitzt, so ist in Hochkirchen die Brunnenanlage der Stadt Köln untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der bestohlene Gesangverein. In der Nacht zum 26. Mai wurde in das Vereinslokal des Männergesangvereins Köln-Bayenthal auf der Bonnerstraße eingebrochen. Den Einbruch führten drei junge Burschen aus; sie stellten sich aufeinander und einer kletterte durchs Fenster hinein. Er fand auf dem Vereinsschrank oder auf dessen Schloß einen Schlüssel, mit dem er öffnete; er nahm dann eine bronzene Fahnenspitzen, einen silberprätterten Dirigentenſtab, eine silberne Medaille und eine Violine. Die Sachen hatten einen Wert von 225.; die Kerle zogen nun zum Perlengraben in eine Restauration, wo sich ein unbekannt gebliebener Liebhaber für die Violine sofort fand. Den Pokal und Dirigentenſtab gab man einem Friseur und Hausierer, einem sehr oft und schwer bestraften Manne; dieser hatte einen guten Freund und Landsmann in Krefeld sitzen, dem er die beiden Blutestücke sandte, als dieser aber statt der verlangten 20 M. nur 15 M. gab, fuhr der Dieb hinüber und holte den Dirigentenſtab zurück. Außer diesem Einbruch verübten die Burschen auch noch andere Diebereien. Die Strafkammer verhängte Gefängnisstrafen von fünf bis zu drei Monaten; zwei Hehler erhielten je neun Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
