<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>423827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ueberſührung Pius' VII. von Savona nach Fontainebleau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beduinen im Zoologischen Garten. Die kommende Woche wird den Freunden des Gartens eine ganz besondere Darbietung bringen. Es ist den Bemühungen des bekannten Ethnographen C. Marquardt gelungen, eine Truppe von Beduinen aus ihrer nordafrikanischen Heimat nach Europa zu überführen, die sich vom 28. Juni ab im Kölner Zoologischen Garten zeigen wird. Diese Völkerschau ist in mehrfacher Beziehung bemerkenswert. Sie stammt nicht aus den vom Fremdenstrom üüberschwemmten Städten Aegyptens und Algiers, sondern aus dem von Europäern nur ganz selten betretenen tunesisch-tripolitanischen Grenzgebiet und hat nichts mit jener in Hamburg-Stellingen gezeigten Truppe zu tun, von der jüngst so wenig erfreuliche Nachrichten durch die Zeitungen gingen. Ihre Mitglieder sind noch nicht von europäischen Globetrotter in ihrer Eigenart gestört, Personen, Tiere und die ganze Ausstattung sind mit erprobtem Sachverstaändnis und Geschmack ausgewählt, so daß sowohl der wissenschaftliche Wert als auch die ästhetische Seite der Schaustellung vollkommen zur Geltung kommt. Nicht nur die hervorragendsten Gebräuche und festlichen Veranstaltungen, sondern auch das ganze tägliche Leben, die Sitten und Hantierungen des Stammes werden dem Publikum gezeigt, zum Teil mit Hülfe einer Gruppe arabischer Kunsthandwerker, die mit den primitivsten Mitteln allerhand Dinge des täglichen Gebrauchs vor den Augen der Zuschauer herstellen. Die aus 48 Personen bestehende Karawane führt nahezu dieselbe Anzahl von Haustieren und mehrere Beduinenzelt mit sich. Die Vorführungen werden lehrreicher, vollständiger und schöner sein, als die irgend einer der bisher in Deutschland gezeigten fremden Völkerschaften. Die Vorbereitungen zum Empfange der fremden Gäste sind bereits im Gange und bald wird sich der Vorführungsplatz mit einem ebenso farbendrächtigen wie fremdartigen Bilde beleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Leichenund. In einem großen Teil der Auflage des Kölner Local-Anzeigers Nr. 166 von gestern war gemeldet worden, daß an der Lünette im Gebüsch in der Nähe der Junkersdorfer Straße in Köln-Lindenthal ein etwa 35jähriger gut gekleideter Mann an einem Baume erhängt aufgefunden worden sei; es liege wahrscheinlich Mord vor. Wie nun aber die Kriminalpolizei festgestellt hat, ist der Mann nicht ermordet worden, sondern er hat sich selbst das Leben genommen. In einem an seine Schwester gerichteten Briefe, den man in der Tasche bei ihm vorfand, sagte er, daß er freiwillig aus dem Leben scheiden werde. Die Leiche kann bereits 10 bis 14 Tage an der Fundstelle gelegen haben und ist bereits stark in Verwesung übergegangen. Bei dem Toten handelt es sich um einen etwa 35jährigen Kaufmann aus Barmen. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine mutige Cat. Gestern nachmittag hörte ein junger Mann am Rhein Hülferuf. Er sah einen Knaben mit den Wellen kämpfen, sprang kurz entschlossen in den Rhein und rettete den Knaben vom sicheren Tode des Ertrinkens. Der Retter ist Abonnent der Aktien-Schwimmanstalt; er war dem Knaben etwa 120 Meter nachgeschwommen. 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Männerchor des 1874 geründeten Gemischten Bulla aus wurde zunächst die Ruine Marienburg auf dem gegenüberliegenden Moſelufer besucht; von dort kehrten die Sänger am Nachmittag nach Cochem zurück. Nachdem man die dortige Burg besichtigt, gab der Verein am Sonntagabend in dem großen Saale des am Abhange des Burgberges malerisch gelegenen Schloßhotels ein gut besuchtes Konzert zum Besten des Baufonds für den Erweiterungs- oder Neubau der Cochemer St. Martinskirche. Nach einer Begrüßung durch einen ansprechenden Gesangvortrag des dortigen Kirchenchors wickelte sich in nur allzu rasch verließenden schönen Stunden das reiche Programm ab, das außer sieben Männerchören, unter denen die ebenso schwierige als wirkungsvolle Ablösung von Hutter in erster Linie zu nennen ist, noch Solovorträge Chors Eintracht hat vorgestern und gestern eine Sängerfa an die Mosel unternommen, die in prächtigter Weise verlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtische Handelshochschule Köln. Das amtliche Personalverzeichnis für das Sommersemester 1912 ist erschienen. Die allgemeine Uebersicht gibt die Gesamtzahl der Besucher auf 1379 an gegen 1221 im Sommersemester 1911. Ein erfreulicher Beweis für die immer mehr sich steigernde Anerkennung der Kölner Handelshochschule ist das Emporschnellen der Zahl der immatrikulieren Studierenden. Beinahe ein halbes Tausend, genau 498 gegen 465 im Sommersemester 1911 und 460 im Wintersemester 1911/12 werden diesmal gezählt; darunter befinden sich 22(15) Damen. Diese stark angestiegen Ziffer, die höchste seit der Hochschuleöffnung, natürlich nicht die Besucher der neugegruündeten Verwaltungs-Hochschule ein. Auch die Zahl der Hospitanten und Seminariede 12o auf 174 gestiegen. Der Staatsangehoörigkeit nach entfallen von den immatrikulieren Studierenden 346 auf Preußen und 64 auf die übrigen Bundesstaaten. Diesen 410 Inländern stehen 87 Ausländer gegenüber, d. h. 17,5 Proz. der Gesamtzahl der Studierenden. Prüfungskandidaten waren 17 vorhanden und an Hörern der in den Abendstunden stattfindenden "öffentlichen" Vorlesungen werden 691(612) angegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verlegung des Frachtgutzollverkehrs. Bei dem fortgesetzt steigenden Verkehr gestalten sich die Verhältnisse am Güterbahnhof und im Frachtgutschuppen Köln-Gereon von Tag zu Tag schwieriger. Da die Möglichkeit einer Erweiterung der Anlagen nicht besteht, muß auf eine Entlastung des Bahnhofs Bedacht genommen wer den. Hierür kommt in erster Linie die Wegeverlegung des Frachtgutzollverkehrs nach einem anderen Kölner Bahnhof in Frage. Im Einvernehmen mit der hiesigen Kgl. Oberzolldirektion hat die Kgl. Eisenbahndirektion hierür den Bahnhof Köln-Bonnter in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 20. Juni 1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, M. 10,00 bis 10.50. Wieſenheu,.80 bis M..20, Roggen-Breitdruschstroh M..00 bis M..60. Krumm- u. Pressstroh M..20 bis M..60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 20 Juni 1 912. Rüböl in Martien von 5000 Kil. vorr. 73.00 fl Oktober 72.50 B 72.000 Neuss, 20. Juni 1912. Raps, 1. Sorte M. 30.00, 2. Sorte M. 29.50 Veel.29.00 1. Sorte M. 23,20 " 22.20  Sagte M. 20.50 " 19.50 21.50 20 50 00.00 Kartoffeln, M..50--4,00 dis 50 Kilo Heu, M. 3,50--4,00""" Luzerneheu M. 4,50--5,00." Krummstroh M. 16,00dies00Kilo Breitdruschstroh" 18.00"" Neuss, 19.Juni1912. Preisfestsetzung der Neusser Oeleüller. Rüböl, 100 Kil. ohne Fasse, beim Kauf von 400 Ztr. M. 68.50, beim Kauf von 100 Ztr. aber M. 69.00, mit Fass M. 3,00 die 100 Kil. mehr. Gereinigtes Oel M..00 teurer. Rübuchen, bei Abnahme von 10000 Kul. M. 114.00 die 1000 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zigennerschwindel. Gestern abend kaufte eine Zigeunerin in einem Kolonialwaarengeschäft für 10 Pfennig Zwieback und bezahlte mit einem Fünfmarkstück. Von dem zurückgegebenen Gelde ließ die Zigeunerin sich noch 2 Zweimarkstücke in 5- und 50Pfennigsücke umsetzen, bei welcher Gelegenheit sie die beiden Zweimarkstücke verschwinden ließ und auch das Wechselgeld einstrich. Als die Zigeunerin zur Rede gestellt wurde, verließ sie unter Schimpfen und Bedrohungen das Geschäft, wurde jedoch von der Geschädigten verfolgt und der Polizei übergeben. Die Schwindlern wurde in das Gefängnis eingeliefert. Etwaige Geschädigte mögen sich beim 6. Kriminalbezirk Neue Mastrichterstraße 22 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
