<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>423867</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Polizeibehoörde zittert. Eine furchtbare Ansage hat das Blatt vom Ursulaplatz gegen das Polizeiräpsidium in seiner Nr. 167 erhoben. Der Polizeiräsident wird-- so heißt es in der Sprache dieser Gewaltigen vom Ursulaplatz-- Auskunft zu geben haben darüber, ob in Köln der Paragraph 7 des Reichsvereinsgesetzes, wonach Aufzüge auf öffentlichen Straßen oder Plätzen der Genehmigung der Polizeibehoörde bedürfen, für patriotische Jugendvereine außer Kraft gesetzt ist. Diesem furchtbaren Aufwand an sittlicher Entrüstung lie bären hauswand un sittlicher Enträstung liegt ein Vorfall zugrunde, den wir der Oeffentlichkeit zur allgemeinen Erheiterung unterbreiten wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein heftiger Sturm, der gestern abend gegen 7 Uhr gelegentlich einer Gewitterbildung auftrat, riß am Niederländer Ufer eine Anzahl junge Alleeäume um. Auch an anderen Stellen der Stadt sind Beschädigungen infolge des Sturmes entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern abend auf der Severinstrße ein älterer Mann, der vor einen Flaschenbierwagen lief. Der Mann trug derartig schwere Verletzungen davon, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Heute mittag geriet ein Mann, der einen Kübel mit Eis über die Marzellenstrße trug, unter einen Wagen der Nippeser Straßenbarn. Bewußtlos wurde der anscheinend schwer Verletzte fortgetragen. Durch den Unfall trat eine längere Verkehrstörung ein. CO (A) Roheit. Ein Arbeiter aus der Elsaßstraße nahm gestern ohne jede Veranlassung einen 14jährigen Knaben bei den Beinen und schleuderte ihn mit dem Kopfe gegen eine Mauer. Der Knabe trug einen Schädelbruch davon und wurde bewußtlos ins Bürgerhospital gebracht."""% (0A) Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag pünktlich 11.15 Uhr statt. Prof. E. Loewe spricht über: Erdbeben(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beim Baden im offenen Rhein ertrunken ist gestern abend gegen 8 Uhr unterhalb des Strandbades der 20jährige Schlosser Wilhelm Wuttke aus der Friedrich-Wilhelmstrße in Mülheim am Rhein. Die Leiche konnte noch nicht geborgen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
