<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>423829</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gesangverein Männerchor. Zu einer schönen Familienfeier gestaltete sich das kürzlich im Lokale H. Werner abgehaltene 20. Stiftungsfest. Nach herzlicher Begrüßung der Mitglieder und Gäste, darunter die Herren Pfarrer Voß und Kaplan Oberbach, übertrug der Vorsitzende des Vereins, Hr. M. Steffens, die Leitung des Abends dem Gründer und Ehrenvorsitzenden Hrn. I. Werner. Unter seinem Dirigenten, Hrn. J. Dollmann, gab der Chor einige seiner schönsten Lieder zum Besten. Die noch vom letzten Mutterabend in bester Erinnerung stehenden Geschwister Weinich aus Köln erfreuten durch Klavier- und Geigenvorträge. Ihnen folgte Hr. I. Mechtig aus Kalk mit ernsten und heiteren Deklamationen. Als Solisten in Gesang und Mimik machten sich zwei Vereinsmitglieder verdient, während fünf andere die Gesangsszene: Der Gesangverein von Bummelsdorf vorzüglich wiedergaben. In seiner Festrede gab der Schriftführer des Vereins, Hr. M. Dollmann, einen Rückblick über die Geschichte des Vereins, der sich aus kleinen Anfängen heraus zu einer angesehenen Stellung unter den Ortsvereinen emporgeschwungen hat. Besonders rühmend hob der Redner die Verdienste des jetzigen Dirigenten hervor, der den Chor nun schon 10 Jahre leitet und ihn zu Anerkennung und Ehren gebracht. Ihm wurde nach einem Prolog ein sinniges Geschenk als äußerer Ausdruck des Dankes überreicht. Die Herren Pfarrer Voß und Kaplan (ee Pingllerern eine große soziale wie auch ketigibse Bedeutung für die Gesammtgemeinde Poll erlangt habe. Gemeinschaftliche Lieder, von Hru. M. Dollmann verfaßt und mit Begeisterung gesungen, vervollständigten das Programm, das nach dem Dank des Vorsitzenden an alle Mitwirkenden mit der vorzüglichen Wiedergabe des urkomischen Schwanks: Verwechselte Rollen zu einem alle Teilnehmer befriedigenden Abschlußß gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
