<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>423859</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der neue deutsche kuftschiffzerstörer. Die russischen Hauptleute Kostewitsch und Wikowski, gegen die jetzt ein Verfahren wegen Spionage schwebt, hatten bekanntlich die Absicht, die Geheimnisse des neuen deutschen, von der Firma Ehrhardt hergestellten Luftschiffzerstörers zu erkunden. Es dürfte daher von Interesse sein, über dieses Geschütz nähere Einzelheiten zu hören: Das Ehrhardtsche Luftschiffgeschütz, das auf ein Halbpanzerauto ziert wird, ist eine fünf Zentimeter Schnellfeuerkanone in Mittel pivotwiegenlafette. Das Geschoß steigt bei der höchsten Elevation des Rohres von 70 Grad 3720 Meter hoch, also in eine Höhe, die vorläufig noch lange nicht als die Durchschnittsflughöhe der Flugzeug gelten kann, wenn auch die Höchstleistung diese Höhe bereits um weniges üübersteigt. Bei 43 Grad Erhöhung erreicht das Geschütz die größte Schußweite, nämlich 7800 Meter. Ein Flugzeug bleibt, selbst in 1000 Meter Höhe, innerhalb dieser Schußweite auf eine Entfernung von ungefähr 6 Kilometer. Es wird sich nicht empfehlen, das Feuer auf Luftfahrzeuge schon bei sehr großen Entfernungen zu eröffnen, da der Schuß noch nicht sicher genug und man infolgedessen seine Stellung unnötig früh dem erkundenden Flieger verrät. Läßt man den Flieger dagegen näher herankommen, so vergrößert sich die Aussicht, ihn durch einige gutgezielte Schüsse herunterzuschießen. Hauptbedingung hierbei ist naturgemaäß die Leichtigkeit bei der Bedienung und die Möglichkeit schnellen Richtens. Das Richten geschieht bei dem Geschütz wie bei einem Gewehre mit Hülfe einer Schultersütze nach allen Seiten, so daß ein Schnellfeuer von 20 bis 25 Schuß in der Minute möglich ist. Bei dem neuesten Modell ist die Aussicht, auch sehr schnell bewegliche Flugzeug zu treffen, noch bedeutend erhöht worden. Das Geschütz, eine 6,5 Zentimeter-Schnellfeuerkanone, läßt durch ihr größeres Kaliber ein wirksameres Füllgeschoß zu. Seitenabweichungen des Geschosses werden dadurch verhindert, daß das Rohr ein für allemal in der Federstellung horinzontal gestellt werden kann. Der Verschlußß arbeitet völlig automatisch, er öffnet, schließt und feuert von selbst. Durch die Visiereinrichtung wird jede Berechnung des Elevationswinkels, der sich mit Zunahme der Höheulage des Zieles fortgesetzt verkleinert, unnötig. Auch die Schußtafel ist überfluüssig. Die Entfernung wird einfach in dem Goertzschen Entfernungsmesser, den der Zielende hält, und auf das Ziel einspielen läßt, abgelesen, auf den Aufsatz übertragen, danach das Fadenkreuz der Visiereinrichtung Ziel gerichtet, wobei gleichzeitig selbstätig auch die für das Geschoß nötige Brenntänge auf einer Tempierscheibe angegeben wird. Sämtliche Verrichtungen führt der Richtkanonier aus, indem er in be quester Haltung, ohne seine Stellung zu verändern, auf seinem Sitze bleibt, denn das Ocular der Visiereinrichtung bleibt stets gerichtet. Mit diesem Geschütz ist ein Schnellfeuer bis zu 30 Schuß in der Minute erreicht worden, die hohe Anfangsgeschwindigkeit von 670 Metern in der Sekunde trägt das Geschoß 11 Kilometer weit und macht es besonders befähigt, gegen die schnellfahrenden Flugzeug und Luftschiffe verwendet zu werden, da es bei 75 Grad Erhöhung 7 Kilometer hoch trägt. Der 50- bis 60pferdige Benzinkraftwagen, der mit neuesten Einrichtungen versehen ist, macht es möglich, trotz der sehr reichlichen Munitionsausrüstung von 150 Schuß, den Flugzeugen und Luftſchiffen mit einer Stundengeschwindigkeit von 60 Kilometern zu folgen und Steigungen bis zu 20 Prozent zu überwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Theodor Schüller von hier und Karl Bast aus Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Hund als stellvertretende Flurklingel. Große Heiterkeit löste am Bezirksausschußß eine Verhandlung aus, in der die Befreiung von der Hundesteuer für einen Spitz beantragt wurde, der bei seiner völlig tauben Herrin, welche das Tönen der Flurschelle nicht vernehmen kann, die Stelle der Klingel vertritt und beim Ertönen derselben solange unruhig bleibt, bis seine Herrin die Türe öffnet. Gern hätte der Bezirksausschußß, da es sich um ein hülfloses Persönchen handelte, in diesem tragikomischen Fall Steuerfreiheit gewährt, aber gesetzlich kann letztere nur für Wachhund zugestanden werden, sodaß das Gesuch abgelehnt werden mußte. Der Bezirksausschußß und der Vertreter der Stadt wollen in Anbetracht der Hülfslosigkeit der Gesuchstellerin einen Ausweg befüworten.(</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Lindenthal sendet uns folgenden Bericht: Recht anregend gestaltete sich die Bundessitzung vom vergangenen Dienstag. In mehr wie einstündigem Vortrage sprach Hr. Redakteur Bester über: Aktuelle Fragen der Kolner Kommunalpolitik. Der Referent entledigte sich seiner Aufgabe in trefflicher Weise; er wies zunächst auf die Bedeutung der Kommunalpolitik hin und kennzeichnete die Aufgaben, die sich für uns auf diesem Gebiete ergeben. Heute bietet sich in Köln nach allen Seiten hin ein erfreuliches Bild des Einwirkens des Zentrums in die Kommunalpolitik. Seitdem wir eine Zentrumsmehrheit im Stadtparlamente besitzen, haben sich die Verhältnisse konsolidiert, ja sie sind vorbildlich geworden für andere Städte. Den der Lösung harrenden Fragen sich zuwendend, erörterte Redner an erster Stelle die Wohnungsfrage. Neben der Unterstützung der Baugenossenschaften hat die Stadt auch aus eigener Initiative den Weg des Vorwärtskommens beschritten durch die Denkschrift des Hrn. Dr. Greven, welche wohl als ein brauchbares Programm für die städtische Wohnungsfrage betrachtet werden könne. Zur Eingemeindung von Merheim führte Referent aus, daß es sich hier um ein aussichtsvolles Gebiet handle; seine Einverleibung in die Stadt Köln möge unter allen Umständen gefördert werden. Die Brückenfrage bezeichnete er als eine sehr schwierige Frage. In weiten Kreisen der Bürgerschaft herrsche das Empfinden, als wenn die Stadtverwaltung sich gar zu sehr auf das System der Hängerücke versteift habe. Diese Frage bedürfe noch einer gründlichen Prüfung und dürfte daher nicht üerstürzt werden. Die Grundstückspolitik der Stadtverwaltung sei in letzter Zeit vielfach dahingehend kritisiert worden, daß sie in der Erwerbung eine ziemlich glückliche Hand habe, dagegen aber im Verkauf nicht genug kaufmännisch vorgehe. Bei Besprechung der Schulfrage tadelte Redner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Duisburg, 18.Juli1912.(Eig. Drahtber.) Die hiesige Strei. kammer verurteilte heute morgen den nationalliberalen Generalsekretär Peter aus Köln zu 100 M. Geldstrafe wegen Beleidigung des Amtsgerichtsrates Sprenger aus Wesel. Die Beleidigt ist gefallen in einer konservativen Wahlversammlung in Wesel, welcher Peter trotz des Widerspruches der Versammlungsleitu das Wort ergriff und nachher aus dem Saale gewiesen wurde. B dieser Szene forderte Peter den Amtsgerichtsrat Sprenger vor? Pistole und als dieser nicht darauf reagierte, nannte er ihn zwei mal"Feigling".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Corpedoboate auf dem Rhein. Ruhrort, 18.Juli19 Die Torpedoboothalbflottille ist heute früh 10 1/2 Uhr hier en getroffen und hat an der Rheinbücke angelegt. Tausende von Personen hatten sich wieder eingefunden. Für die Offiziere wurde um 11 Uhr im Rathause zu Duisburg ein Frühstück gegeben. Die Abfahrt erfolgte bereits um 2 1/2 Uhr nachmittags nach Emmeriz Die Vertreter der Presse waren zur Mitfahrt eingeladen.-- Emmerich, 18.Juli 1912. Einen begeisterten Empfang bereitete Emmerichs Einwohnerschaft den Torpedobooten auf ihrer letzten Landungsstelle auf deutschem Boden. Tausende säumten das Ufer ein. Unter den Klängen der Kapelle der Zollvereinigung, die sich mit denen der Nationalhymne, die von dem Flaggschiffe erschallte vereinigten, erfolgte kurz nach 6 Uhr die Einfahrt in den Hafen. Der Bürgermeister Dr. Langen begrüßte den Führer der Flottille und stellte die Herren der Stadtvertretung, die Reserveoffiziere und anwesenden Geistlichen beider Konfessionen usw. vor. Auch der Bürgermeister von Lebe hatte sich zur Begrüßung eingefunden. Hierauf fand eine Besichtigung der Schiffe statt. Um 8 Uhr marschierten die Matrosen unter Führung der Zöllner-Kapelle am Rhein vorbei, durch die in reichem Flaggenschmuck prangenden Straßen der Stadt zum Saal der Borussia-Schützengesellschaft, wo die Stadt den Matrosen ein Festmahl gab, mit nachfolgendem Kommers, während die Offiziere einer Einladung zur Gesellschaft. Societät zu einem Festbankett folgten. Der Abschied der Torpedoboote erfolgt im Laufe des morgigen Nachmittags. Die Schiffe gehen in direkter Fahrt sofort nach Wilhelmshaven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftung eines Bürgermeisters. Aus Nassau, 18 Juli1912. Nachdem dieser Tage der Gemeinderechner und Rechnungssteller aus Dreisbach wegen Unterschlagung verhaftet worden, erfolgte jetzt wegen derselben Affäre auch die Verhaftung des Bürgermeisters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erhol getrunken hat gestern ein Mann von hier. Er zog sich dadurch schwere innere Verletzungen zu und mußte ins Bürgerhospital gebracht werden. C</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
