<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>423839</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hielt am Sonntag, den 23. Juni seine Monatsversammlung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung ehrte man das Andenken eines verstorbenen Mitgliedes in der üblichen Weise. Der Präses des Vereins hielt dann eine kurze Besprechung über den Gewerkschaftsstreit und hieran anschrießend einen Vortrag über das Thema: Ist die katholische Kirche tolerant? Die interessanten Ausführungen wurden mit großem Beifall aufgenommen und es schloß sich daran eine rege Diskussion. Zum Schlusse forderte der Präses die Mitglieder auf, sich zahlreich an der Fahnenweihe des Brudervereine in Köln-Raderthal, die am 21. Juli stattfindet, zu beteiligen. An der Generalversammlung der Katholiken Deutschlands in Aachen am 11. August wird sich der Verein mit der Fahne ebenfalls beteiligen. Der Katholische Arbeiterverein wird am 28. Juli zusammen mit der Ortsgruppe des Volksvereins eine Kirmesfeier veranstalten. Sämtliche katholischen Vereine des Ortes haben ihre freundliche Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Volksverein Köln(ger. 1867). Der dieseährige Ausflug findet am Sonntag, den 7. Juli, statt. Die Abart per Bahn erfolgt mittags um.10 Uhr von Köln-Deutz nach Königswinter. Von dort führt ein guter Weg die Ausfuügler-- voran das Hansemannsche Trompeterchor-- durch lachende Fluren und schattigen Wald zur Rosenau. Von der Rosenau begibt sich der ganze Zug nach Nollendorf zum Winzervereine, wo der Kaffee schon für diejenigen bereit steht,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Zwei Kinder eines Schreiners in Ehrenfeld spielten heute morgen im Bett, rissen dabei eine Spirituslampe vom Tisch, die das Bett in Brand steckte. Während der ältere Knabe sich reiten konnte, erlitt der fünfährige Knabe tödliche Brandwunden. Auch die Mutter der Kinder erlitt, als sie herbeieilte und das Feuer löschte, schwere Brandwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
