<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>423831</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine mutige Cat. Gestern mittag gegen 2 Uhr fiel am Kaiser-Friedrich-Ufer ein zehnähriges Mädchen in den Rhein Der Feuerwehrmann Karl Godo sprang ihm sofort nach und entriß es unter großer Lebensgefahr dem Strom; er brachte es in die elterliche Wohnung. Derselbe Feuerwehrmann hat erst vor vierzehn Tagen einen Menschen vom Tode des Ertrinkens gerettet. g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das historische Museum in der Eigelstein-Coburg ist heute, Sonntagmorgen, wegen der Untersuchung des Diebstahls geschlossen. 2 0 Allerlei Anfälle. In einem Werk auf dem Weichserhof geriet ein Arbeiter mit einer Hand in eine Maschine und zog sich schwere Quetschungen zu. Der Mann büßte auch einen Finger ein. -- Schwere Verletzungen an der Hand zog sich auch ein Mann zu, der in einem Betrieb in der Heinrichstraße mit dem Arm in eine Maschine geraten war.-- Mit einem Kübel heißer Flüssigkeit kam ein zehn Jahre altes Mädchen in der Agrippastraße zu Fall; es erlitt schwere Verbrühungen an den Armen.-- Rippenquetschungen und Schulterverletzungen zog sich ein Arbeiter zu, als er am Hafen von einem Waggon stürzte. Die vorerwaähnten Verletzten fanden im Bürgerhospital Hülfe. 0 (A) Ein Silberdiebſtahl. In einer der letzten Nächte wurde in der Roonstraße eine Wohnung erbrochen; Silbersachen im Werte von mehreren hundert Mark wurden gestohlen. 41 4A) Ein Schuß auf den Eisenbahnzug. Am Freitagnachmittag gegen 6 Uhr wurde auf einen Eilzuge, der gerade Mülheim in der Richtung nach Köln verlassen hatte, an der Straßenkreuzung in Deutzerfeld ein Gewehrschußß abgefeuert. Die Kugel durchschlug die beiden Fensterscheiben eines Anteils dritter Klasse. Verletzt wurde niemand. 12 (4) Wer den Schaden hat, braucht für den Spott nicht zu sorgen, sagt das Sprichwort. Die sehr bedauerliche Tatsache, daß dem Kölner Männergesang-Verein oder richtiger der Stadt Köln, die Kaiserkette gestohlen wurde, wird von Witzbolden bereits ausgeschlachtet. Ein schadenfroher Mensch soll gar aus Koblenz dem Vorstand des Männergesang-Vereins eine eiserne Kette als Ersatz für die Kaiserkette geschickt haben. Man wird auch diesen zweifelhaften Scherz zu ertragen wissen. Hoffentlich gelingt es der Kriminalpolizei, die in der Sache angestrengt arbeitet, dieser boshaften Sendung die erfreuliche Sendung der wiedergefundenen Kaiserkette folgen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Ueberfall. Der Erste Staatsanwalt teilt mit: Am Samstag, den 20. April 1912, nachmittags gegen 5 Uhr soll zu Köln auf der Bonnerstraße in unmittelbarer Nähe des Bonnerwalles einer 18jähr. Arbeiterin von zwei Männern die Handtasche mit Gewalt entrissen worden sein. Der eine der Täter sei mit der Tasche in der Richtung nach dem Festungsgefängnis zu über den Bonnerwall entflohen. Der andere der Täter habe die Beraubte mit einem Messer bedroht, um sie am Schreien zu hindern und sei dann auch verschwunden. Den Räuber der Tasche habe ein des Weges kommender Arbeiter von etwa 45 Jahren verfolgt und der Beraubten die von dem Fliehenden weggeworfene Tasche zurückgegeben. Er habe diese dann in ihre elterliche Wohnung in der Nähe der Severinstrße begleitet. Alle, die zweckdienliche Angaben über diesen Vorfall machen können, insbesondere aber der betreffende Arbeiter, der der Beraubten die Tasche zurückgebracht hat, werden gebeten, ihre Adresse alsbald der Königlichen Staatsanwaltschaft unter dem Aktenzeichen 15.395/12 mitzuteilen oder ihre Angaben unter Bezugnahme auf dieses Aktenzeichen bei dem nächsten Polizeirevier zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Von morgen ab sollen die vorderen Türen der Straßenbarn-Beiwagen unverschlossen bleiben. Es soll hierdurch ein schnelleres Entleeren der Wagen ermöglicht und der Aufenthalt an den Haltestellen verkürzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
