<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>423858</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Brückenfrage. Auf der Südbrücke fanden sich gestern nachmittag der Oberbürgermeister und sonstige Mitglieder der städtischen Verwaltung, sowie zahlreiche Stadtverordnete zur Besichtigung weiterer Modelle ein, die daselbst Aufstellung gefunden haben. Es handelt sich um zwei Modelle der sog. Versteifungsträger, wie sie bei der dritten neuen Rheinbück zur Verwendung kommen sollen, falls man sich für Ausführung eines der Hängerücken-Projekte entscheidet. Die Modelle ware an dem äußern Brückengelaänder des Fußgängersteges und an dem der Fahrbahn angebracht, um so zu erproben, ob und u welcher Weise der Ueberblick über die Brücke selbst, die Aussicht auf Strom und Ufer, das Stadtpanorama usw. beeintraächtigt werden, je nachdem die Versteifungsträger nach außen oder -- wie bei der Hohenzollernbrücke-- nat innen gelegt werden. Die Besichtigung und die daran anschrießende Besprechung dauerten eine Stunde. Hieran schloß sich eine Sitzung der Stadtverordnetenversammlung in der Rathhauskapelle, in der die Brückenmodelle Aufstellung gefunden haben. Ein Beschlußß wurde nicht gefaßt, da noch weitere Modelle aufgestellt werden sollen. 40 Zu Ehren des Deutsch-Amerikanischen Lehrerbundes veranstaltete gestern abend der Kölner Lehrer- und Lehrerinnengesangverein ein Gartenfest in der Flora. Vollzählig hatten sich dazu die amerikanischen Gäste und zahlreiche Kölner eingefunden. Sie alle kamen auf ihre Rechnung. Die Beleuchtung der Parkanlagen kam an dem lauwarmen, windstillen Sommerabend voll zur Geltung. Wurde am Dienstag den Deutsch-Amerikanern vom Kölner Männergesangverein eine vollwertige Probe des vollendeten Männergesangs geboten, so war es gestern ein künstlerisch hochstehender gemischter Chor, der ihnen zeigte, wie sehr gerade in Köln die Sangeskunst gepflegt wird. Der Chor trug unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Bielken Lieder von Mendelssohn, Klauwell, Heuser, Wüllner, von Woarsch, Radicke und Sondermann mit bekannter Meisterschaft vor und fand damit den begeisterten Beifall der amerikanischen Kolleginnen und Kollegen. Das Floraorchester ließ unter Musikdirektor Artur Wolf im ersten Teil deutsche Komponisten, Blankenburg, Wagner, Neßler, Brahms, zu Worte kommen, während es den zweiten Teil des Konzertes amerikanischen Tonünstlern, Sousa und Liefert, vorbehalten hotte. Eine Fackelpolonaise durch die bengalisch beleuchteten Parkanlagen mit nachfolgendem Tänzchen beschlossß das Fest, das den Gästen ein angenehmer Abschlußß ihres Kölner Besuches war. Heute vormittag fuhren die deutsch-amerikanischen Gäste nach Oberlahnstein, um von dort per Schiff nach Rüdesheim sich zu begeben, von wo abends die Weiterfahrt nach Wiesbaden erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln im Bilde. Der Kölner Verkehrs-Verein veranstaltet ein Preisausschreiben für die Gewinnung von künstlerischem Bildmaterial für Buchzwecke. Die Veranlassung hierzu ergab sich aus dem sehr fühlbar gewordenen Fehlen von guten Bildvorlagen b der Herausgabe von Druckschriften und Puchwerken sowie Postkarten usw. üler Köln. Die Bestrebungen des Vereins, durch Herausgabe vonl Drucksachen mit einwandfreie künstlerisch hochstehenden Bildmaterial das Interesse für die Stadt Köln in weiteren Kreisen zu beleben und die Reiselust nach Köln zu fördern, haben bei der Stadtverwaltung und der Einwohnerschaft lebhafte Anerkennung gefunden. Die Stadtverwaltung hat drei silberne und dre bronzene Medaillen zur Verfügung der Preisrichter gestellt. z# weiteren Preisen sind M. 5120 ausgesetzt, die sich zum Teil aus Stiftungen Kölner und auswärtiger Freunde und Gönner der Bestrebungen des Verkehrs-Vereins zusammensetzen. Bei der Beschaffung der bildlichen Vorwürfe soll nicht einer bestimmten Kunstrichtung Geltung verschafft werden. Der Wettbewerb erstreckt sich auf farbige Bilder, Schwarzweißß-Zeichnungen und photographische Aufnahmen. Die Bilder dürfen in keiner Vervielfaäftigungsart bereits veröffentlicht sein. Die von der Geschäftsstelle des VerkehrsVereins unentgeltlich erhältlichen Wettbewerbsbedingungen enthalten eine Aufstellung derjenigen Gebäude, Straßen, Gegenstände usw. deren Darstellung erwünscht ist. Das Preisrichteramt haben übernommen Professor Klaus Meyer(Düsseldorf), Muſeumsdirektor Dr. Hagelstange, Köln), F. H. Ehmcke(Düsseldorf), J. (Bingen) und der Vorsitzende des Kölner Verkehrs-Vereins Kgl. Baurat C. Schellen. Die Einlieferung der Entwürfe hat bis zum 1. November 1912 zu erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Missionsvereinigung kath. Frauen und Jungfrauen veranstaltet am 21. und 22. Juli im Vereinssaal in Lindenthal, Bachemerstraße 104(neben der Pfarrkirche) eine Ausstellung der im Bezirk Köln angefertigten. Missionsgegenstände Paramenten, Kleidungsstuücke usw., und wird zur Besichtigung freundlichst eingeladen. Die Ausstellung ist geöffnet von 10 Uhr morgens bis 7 Uhr abends; der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
