<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>423833</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland trat am Sonntagabend mit einer gutbesuchten Versammlung an die Oeffentlichkeit. Hr. Reichstagsabgeordneter Oberlehrer Kuckhoff gab in seinem Vortrag ein klares Bild über die wichtigsten uns gegenwärtig interessierenden Fragen, wobei er naturgemaäß mit der Anfechtung seiner eigenen Wahl begann, die heute nicht mehr bedrohlich aussehe; er glaubt auch nicht, daß in den nächsten vier Jahren wieder einmal gewählt werden müsse. An Hand von Briefen und durch seine Haltung im Reichstag bewies er, daß er den ihm unterschobenen Ausspruch, in der Zentrumsfraktion werde die Frage der Liebesgabe vom parteipolitischen Standpunkt behandelt, nicht gemacht haben könne und nicht gemacht habe. Des weiteren legte er die Haltung des Reichstages in den Rüstungsfragen dar, betonte, daß es eine Erbschaftssteuer nicht geben werde, wohl aber an einer Besitzsteuer nicht vorbei zu kommen sei, unter keinen Umständen aber weitere Konsumsteuern geschaffen werden dürften, und kritisierte scharf das Verhalten der Sozialdemokratie und des Freisinns. Besonders eindringliche Worte fand er über die Jugendfrage und die Schulfrage und forderte dann nachrücklich zum Eintritt in den Volksverein auf. Nachdem der Vorsitzende, Hr. Kaplan Lich, dem Redner gedankt, sang der Männergesangverein recht wirkungsvoll Innsbruck, ich muß dich lasser Nun hielt der hochwürdige P. Gervasius einen Vortrag über die Presse, dem die Zuhörer mit gespanntester Aufmerksamkeit folgten. Er führte aus, daß die Gegner uns an Zahl und an Mitteln weit überlegen sind und folgerte daraus, daß wir Katholiken um so entschiedener die uns zu Gebote stehenden Mittel gebrauchen müssen. Das wirksamste Mittel sei die Presse, von der Alban Stolz einmal gesagt hat: Der Geisteskampfe wird nicht so sehr ausgeuämpft mit Worten, als mit Buchstaben. Vom politischen, volkswirtschaftlichen und religioösen Standpunkt legte der Redner die Notwendigkeit des Eintretens für unsere Presse dar, wobei er naturgemaäß den größten Nachdruck auf die religioöse Seite legte, denn Gerechtigkeit und Liebe müssen die Grundsätze sein für unser Verhalten auch in Fragen der Volkswirtschaft, und diese stützen sich auf den Glauben an Gott. Im einzelnen führte er dann aus, wie in den vier Worten Gott, Jesus Christus, Kirche und Unsterblichkeit unsere Ideale gezeichnet sind, führte eine Reihe von Aussprüchen von Päposten, Sardinälen und Bischöfen über die dringende Notwendigkeit eines katholischen Blattes in jeder Familie an und forderte auf, bei der am nächsten Sonntag hier stattfindenden Presseagitation mitzuarbeiten zur Verbreitung der katholischen Presse. Der Vorsitzende sowohl wie auch Hr. Wilden (Köln) verbreiteten sich mit Nachdruck über die Notwendigkeit der Verbreitung der katholischen Presse. Den Beschlußß des Abends machte dann der Männergesangverein mit einem schönen Chorliede. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Jünglingsverein. Am Sonntage feierte der Verein sein 7. Stiftungsfest. Nach dem Festgottesdienst fand bei schönste Wetter ein Festzug durch die Straßen der Gemeinde statt; an dem Zug beteiligten sich sowohl die kirchlichen als auch die weltlichen Vereine mit ihren Fahnen. Großen Beifall und allgemeine Bewunderung fanden hierbei die von der Musikkapelle des Knabenasyls Maria Hilf in Köln gespielten Märsche. Am Abend versammelte der Jünglingsverein seine Mitglieder, deren. Eltern, owie Freunde und Gönner zu einer schönen Familienfeier im Saale des Herrn Huth. Hr. Lehrer Langenberg aus Köln hielt die Festrede. Unter der freundlichen Mitwirkung des St. Cäcilien- Kirchenchore sowie des Knabenchores von Köln-Poll wickelte sich ein stattliches Programm in musikalischen, turnerischen und humoristischen Darbietungen ab. Das sehr gut gespielte humoristische Stück Die Nihilisten bildete den Schluß des so schön verlaufenen Stiftungsfestes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Wilhelm Hertz von hier, Friedrich Ehrlich aus Iserlohn, Karl Krebs aus Düsseldorf und Paul Stiel aus Eschweiler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Flegelei. Auf dem Festungswall vor dem Lindentor schien gestern abend plötzlich ein fremder Mensch mit einem gebenen Repalbor in der Gand und.if ladenden Revolver in der Hand und feuerte in eine dort spielende Kinderschar drei Schüsse ab. Bei dem ersten Schuß sauste die Kugel einem Jungen dicht am Kopf vorbei, während eine zweite Kugel sich in einen in der Nähe befindlichen Baumstamm bohrte Mehrere, auf das furchtbare Geschrei der Kinder herbeieilende Männer ergriffen den gefährlichen Menschen und übergaben ihn der Voligei. 8 (A) Erschossen aufgefunden. Zu der unter dieser Spitzmarke in Nr. 171 gemeldeten Notiz, nach der im Walde bei Opladen ein Liebesärchen erschossen aufgefunden worden ist, wird uns noch berichtet, daß man den Mord bzw. Selbstmord auf die Folgen der Schundlektüre zurückühren kann. Der junge Mann, der hier in einem Geschäft tätig war, fiel seinen Kollegen stets auf durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen kommunalpolitischen Diskussionsabend veranstaltet morgen(Mittwoch) abends 9 Uhr im Lobau der Windthorstbund Ehrenfeld. Man muß dem Windthorstbund dankbar sein, daß er den Angehörigen der Zentrumspartei Gelegenheit gibt, sich über die kommunalen Verhältnisse Ehrenfels zu unterrichten und zu besprechen, ohne durch die Anwesenheit des politischen Gegners eingeengt zu sein. Wenn der Windthorstbund den kommunalpolitischen Abend zu einer ständigen Einrichtung machen wollte, würde er eine bisher unter den Aehrenfelder Zentrumsählern unangenehm empfundene Lücke im Parteileben ausfüllen. Es ist ein dringendes Bedürfnis der Zentrumsehrenfeld, unter sich ihre Ansichten über die Bedürfnisse Ehrenfels auszutauschen und aufklaärend im Sinne der Zentrumspartei auch auf dem Gebiete der Kommunalpolitik zu wirken. Da auch Stadtverordnete ihr Erscheinen zugesagt haben, wird über die einschlägigen Fragen sachemäße Auskunft erfolgen tonnen. Alle Angehörigen der Zentrumspartei sind eingeladen; lebhafte Beteiligung an der Diskussion ist erwünscht. Auf der Tagesordnung stehen u. a. folgende Punkte: Badeanstalt, Bauordnung, die Bebauung des Rayons, die Eisenbahnübergänge, der Herkulespark und seine Nachbarschaft, die Bebauung an der Luftschiffhalle, der Brikettbahnhof, die Neugestaltung des Fröbelplatzes usw. Auch andere wichtige Angelegenheiten können beliebig zur Sprache gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>von der Transmission erfaßt. In einer Maschinenfabrik an der Venlverstraße wurde gestern nachmittag ein Arbeiter von einer Maschine bzw. von einer Transmission erfaßt. Er erlitt schwere Schulter- und Rückgratverletzungen. O und 29. Juli d. Is. im Paulushause zu Düsseldorf stattfinden. Der Tagung wird ein feierlicher Gottesdienst vorausgehen. Auf der Tagesordnung stehen: für Sonntag, den 28. Juli: 1. Erstattung des Jahresberichtes, zu welchem Punkte nachstehende Spezialreferate vorgesehen sind: a) Bericht über Ausführung der Beschlüsse des Deleaiertentages von Neuß betreffend die Förderung des Kleinwohnungswesens durch unsern Herein: b) die Arbeitervereine und die Bekämpfung des Alkoholmißbrauchs. Für Montag, den 29. Juli steht zur Beratung: 1. J erste Arbeitervereinskongreß zu Franks) Anweisungen für die Vereine zwecks Ausführung der Beschlüsse des Kongresses; b) die Nutzbarmachung der Kräfte der Religion für die Standesbewegung der Arbeiter durch die katholischen Arbeitervereine als Standesbewegung in ihrer Bedeutung für die politische Betätigung ihrer Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
