<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>423850</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung vor dem Baden im offenen Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde vor einem Geschäft auf der Hohestrße einer Dame aus Aachen aus dem Handtaschchen das Portemonnaie mit etwa 180 M. Inhalt gestohlen# (0 Verhafteter Hehler. Gestern nahm die Kriminalpolizei einen Händler wegen Hehlerei fest. In seiner Behausung wurden für etwa 1200 M. Herrentuche, die zweifellos aus Liebstählen herrühren, beschlagnahmt. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 1. d. M. der Hülfsgerichtsschreiber Adolf Ranz, Velöertraße 180. Der Vermißte ist 36 Jahre alt, 1,75 Meter groß, schlank; er hat hellblondes Haar, kurzgeschnittenen Schnurrbart, längliches Gesicht, hellblaue Augen. Bekleidung: dunkelblauer Anzug, schwarzer steifer Filzhut und schwarze Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Fenster gestürzt. In der Kleinen Spitzengasse fiel ein dreiähriger Junge aus dem Fenster der ersten Etage auf eine auf der Straße stehende Handkarre; er trug einen Schädelbruch davon. G ()) Zu dem Brande in der Lindischen Eisfabrik wird von der Feuerwehr berichtigend mitgeteilt: Das Feuer, das der Feuerwehr in der Nacht vom Sonntag zum Montag um 12.46 Uhr gemeldet worden war, ist bereits am selben Tage nachmittags um 3 Uhr vollständig gelöscht worden. Das Feuer an und für sich war unbedeutend, es haben etwa zehn Bierkisten, und zwar nur teilweise gebrannt. Jedoch war das Auffinden sowie das Herankommen an den Brandheerd im Keller infolge der heftig sich entwickelnden dichten und äußerst giftigen Gase sehr schwierig. Die getroffene Maßnahme, das Feuer nach Möglichkeit zu ersticken, sind vollständig richtig gewesen, so daß es zum Schluß nur noch einer ganz kurzen Ablöschung der glimmenden Teile durch Wasser bedurfte. Das gefährliche bei diesem Feuer war die starke Entwickelung der Stickstoffgas, welche sich beim Verbrennen der Eier (Hauptbestandteile der chemischen Zusammensetzung: Kohlenwasserstoff und Stickstoff) entwickelt hatten und die eine geraume Zeit zum Entweichen bedurften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. Durch Nichtbefolgen der bestehenden Vorschriften wurde gestern abend 5 Uhr in der Generatorenanlage der Stahlwerke van der Typen in Deutz eine Gasexploſion verursacht. Drei Leute trugen leichte und ein Mann mittelschwere Brandwunden davon. Eine Störung des Betriebes ist dadurch nicht eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
