<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>423832</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Auto üverrannt. Am Sonntagnachmittag gegen 5 Uhr wurde an der Ecke Mainzer- und Maternusstraße ein 14 Jahre alter radfahrender Knabe von einem Automobil überfahren; er erlitt Rippenbrüche, einen komplizierten linksseitigen Armbruch und schwere Hautabschürungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschiedsfeier. Am Samstagabend fand im Weißen Saale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bürgernesollschaft aa Isttau..# M. 44check """ege statt. Der Hr. Postdirektor Wilke brachte ein Hoch auf den Kaiser aus und würdigte dann in längerer Rede Wirksamkeit und Verdienste des Scheidenden im Dienste des Postscheckverkehrs, dieses jüngsten Zweiges am großen Baume der Reichspostverwaltung. Hr. Droege ist geborener Kölner und hat einen großen Teil seiner amtlichen Laufbahn in Köln selbst, hauptsächlich beim Postamt 1 daselbst, zugebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim Gardinenaufhängen schwer verungluückt. In einem Hause in der Biberstrße stürzte ein schon bejahrter Mann beim Gardinenaufhängen von einer Leiter und erlitt einen Oberschenkel- sowie einen Armbruch. C</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kranz aus Stallstroh als Geburtstagsangebinde. Die Frau des Zirkusdirektors K. feierte Geburtstag. Der Direktionswagen war prächtig dekoriert und Blumenspenden wurden von allen Seiten gesandt. Die fröhliche Feststimmung wurde jedoch durch einen mächtigen Kranz, der von zwei Kutschern getragen, in den Lohnwagen gebracht wurde, jäh gestört. Der Kranz war aus Stallstroh gewunden. Ob dieser Verhöhnung der Frau Direktorin wurden die beiden Kutscher sofort entlassen. Sie klagten am Gewerbegericht auf Zahlung von Kündigungsentschädigung und Lohntest. Die Kläger bestritten die Absicht der Beleidigung. Der Vertreter der Beklagten zahlte den Lohntest, und da sich die Kläger hiermit zufrieden gaben, kam die Frage, ob hier eine Beleidigung im Sinne des Gesetzes vorlag, nicht zur Entscheidung. #O #) Diebereien. In der letzten Zeit wurden einem Lebensmittelgeschäft im Hafen viele Säcke Zucker gestohlen. Der Gesamtwert des gestohlenen Zuckers soll sich auf etwa 1300--1500 M. belaufen. Die Kriminalpolizei verhaftete einen Fuhrmann; er soll den gestohlenen Zucker an einen Geschäftsmann verkauft haben. Der Kaufmann wurde wegen Hehlerei verhaftet. Der Fuhrmann hat angeblich das für den Zucker erhaltene Geld mit einem Angestellten der Firma geteilt. Der letztere soll dem Fuhrmann die Ablieferungsscheine für den unterschlagenen Zucker ausgefertigt und von der Unterschlagung gewußt haben. Der betreffende Angestellte ist seit Entdeckung des Diebstahls verschwunden.# () Größere Schlägerei. In der Zülpicherstraße entstand in der vergangenen Nacht eine Schlägerei, bei der das Messer gezogen wurde und mehrere Revolverschüsse fielen. Die Polizei wurde dabei hart bedrängt. Zwei Beamte und mehrere an der Schlägerei beteiligte Personen wurden verletzt. Mehrere Täter wurden von der Polizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der geölte Motorradfahrer. Ecke Sassenhof und Am Leystapel fuhr am Samstag gegen Abend ein Zug der Köln-- Bonner-Kreisbahn gegen einen Speditionswagen, wobei ein mächtiges Faß Maschinenö, herunterfiel und in Stücke ging. Das Oel ergoß sich über eine weite Strecke der Straße. Alsbald sammelte sich eine große Menschenmenge an; plötzlich erschollen Signale und ein Herr auf einem Motorzweirad sauste heran. Das Publikum machte nur soviel Platz, daß der Radfahrer durch die Oelfütze seinen Weg nehmen mußte. Die Maschine rutschte aus und der Radfahrer flog ins Oel, das nach allen Seiten spritzte. Am schlimmsten sah natürlich der Radfahrer aus, der bei der Speditionsfirma einen neuen Anzug beanspruchte. Später wurde eine Karre voll Sägemehl von städtischen Arbeitern über das Pflaster gestreut, um weiteres Unheil zu verhüten. An derselben Stelle karambulierte heute morgen der Triebwagen einer Uferbahn mit einem mit Gemüse beladenen Wagen aus Dellbruück. Letzterer wurde zur Seite geworfen und das Gemüse wurde auf die Straße geschleudert. CO</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum gesunden Wandersport mehr als bisher auch die Frauen Köuns, vor allem die weibliche Jugend heranzuziehen, wurde auf Anregung des Eifelvereins, Ortsgruppe Köln(Vereinshaus: Bayrischer Hof) und im Anschlugß an denselben, in einer eigens dazu berufenen, zahlreich besuchten Frauenversammlung die Gründung einer Damenwandervereinigung beschlossen, der sogleich mehr als zwanzig Mitglieder beitraten. Zur Vorsitzenden wurde die Bildhauerin, Frau Maria Weber, Gereonstrße 62, gewählt, die auch weitere Beitrittsmeldungen entgegennimmt und Auskunft erteilt. Die Wanderungen finden zweimal monatlich Mittwochs unter Führung geeigneter Damen statt. Möchten recht viele Frauen die Gelegenheit wahrnehmen, in froher gemeinsamer Wanderschaft die nähere und weitere Umgebung Köuns kennen zu lernen. Die erste Wanderung findet Mittwoch, den 26. Juni statt und wird zum Königsforst gehen. Abfahrt 3,02 Uhr von der Brückenrampe mit der nach Heumar führenden elektrischen Vorortbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>( In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die gestohlene Kaiserkette des Kölner Männergesang-Vereins; das englische Königspaar in der Kleidung der Ritter des Hosenbandordens; König Carol von Rumänien und Kronprinz Ferdinand bei einer Denkmalsweihe; Tigerjagd auf Sumatra; von den Rennen zu Hamburg-Horn am 16. Juni; die Oesterreichische Automobil-Alpenfahrt; Stafetten-Wettlauf Potsdam--Berlin; von der Anfang Juni in Paris zum Austrag gebrachten Weltmeisterschaft im LawnTennis-Spiel; die Besichtigung des Königs-Ulanen-Regiments Nr. 13 zu Hannover durch den Kaiser am 14. Juni; die Großherzogin von Luxemburg; von den Wettfahrten um den französischen Eintonner-Pokal auf der Kieler Förde; Giulio Ricordi, Chef der weltbekannten Musikalienverlagshandlung Ricordi&amp; Co in Mailand; der zur Ausführung bestimmte Entwurf des Herzogernst-Denkmals für Altenburg; die Enthüllung des Denkmals für den Zaren Alexander III. zu Moskau am 12. Juni; vom Exerzieren des 1. und 2. Garde-Dragoner-Regiments auf dem Truppenübungsplatz Döbesitz in Gegenwart des Kaisers am 12. Juni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In den Lesefenstern- unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Die gestohlene Kaiserkette des Kölner Männergesang-Vereins; das Ordensfest der Ritter vom Hosenbandorden; die Enthüllung eines Denkmals für Kaiser Alexander Ill. in Moskau; zum Stafettenlauf Potsdam--Berlin; die Eisenbahnkatastrophen bei Malmstädt; Besuch amerikanischer Matrosen an Bord des deutschen Panzerkreuzers Moltke; die Ankunft des Botschafters Marschall von Bieberstein in London; Transportable elektrische Bohrmaschine. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist zu Anfang der vergangenen Woche infolge der starken Niederschlaäge beträchtlich gestiegen, geht aber jetzt wieder langsam zurück. Für einen geregelten Schiffahrtsverkehr ist das Fahrwasser günstig; die Verschiffungen rheinaufwärts nehmen denn auch immer mehr zu. Das warme Sommerwetter dürfte auch auf den Verkehr auf den Personendampfern einen günstigen Einfluß ausüben. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 3,04 Meter gegen 2,40 Meter vor acht Tagen. Die unteren Werftwege am Kaiser-Friedrich- und Oberländer Ufer, die bis vor kurzem überschwemmt waren, sind wieder wasserfrei. 1 (0) Alt-Köln. Die Nummer 2 des fünften Jahrganges dieser Zeitschrift zur Erhaltung könischer Eigenart und Pflege könischer Geschichte ist erschienen; sie ist recht hübsch zusammengestellt und bietet recht viel des Interessanten. Auf der Titelseite stehen ein plattöhnisches Gedicht von Dr. J. Oberhamm und eine Abbildung des Ulredenkmals in den Anlagen am Sachsenring. In dem Heft ist der Artikel von Edmund Kahlenborn(Bonn) Die Neuumschreibungen der Pfarren der Stadt Köln unter der Herrschaft Napoleons I. zu Ende geführt. Auf Seite 3 befindet sich ein Artikel über den Gabbeck am Rathausturm, auf Seite 4 beginnt eine längere Abhandlung von Dr. Jos. Bayer über De kösche Kirmessen von M. J. J. de Noel. Auf die Feier des zehnten Stiftungsfestes wird wie folgt hingewiesen: Dä Prof zo de"Kösche Blomespillcher" hät et mänchen gode Kölschen angedon, un su han mer eine ganze Püngel Verzälicher, Rüücher un Leeder engescheck kräge. Mänch prachtvoll Stökelche eß drunger, un su welle mer dann, wie vöriesin, am 13. Juli zor Feer vum 10. Vereinsgebootsdag de"Blomespillcher" met däm nüdigen Dröm un Dran abhalte. Jedes Metglid kritt vör singe Kopp en Kaat op singe Name usgeschrevve un zogescheck. Fründe müsse sich en Kaat vun nem Vörstandsmetglid usschrieve loße. Entrettsgeld weed nit genommen. Alles andere fing sich an dem Ovend vun selvs.-- Die Nummer ist durch alle Buchhandlungen zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Recht zahlreich hatten sich die Mitglieder zur Bundessitzung am vergangenen Dienstag eingefunden. In mehr als einstündigem Vortrage behandelte Hr. Parteisekretär Scheven das Thema: Brennende Streitfragen der inneren Politik. Zunächst entrollte Redner ein Bild der politischen Lage seit den Wahlen bis heute und erläuterte dann die parlamentarischen Vorgänge. Die einmütige Annahme der Wehrvorlage seitens der bürgerlichen Parteien bezeuge, daß das deutsche Volk die Ehre des Vaterlandes jederzeit gewahrt wissen wolle und gerne die notwendigen Mittel hergebe. Redner besprach dann die Duellaffäre. Länger verweilte er bei der Jesuitenfrage; er geißelte scharf das bestehende Ausnahmegesetz und legte die Haltlosigkeit der teils aus Vorurteil, teils aus böwilliger Absicht gemachten Einwände gegen die Jesuiten dar. Die Beratung der Ostmarkenvorlage und der hierbei erfolgte Zusammenstoßß Marx-Schorlemer gab dem Referenten Gelegenheit, den falschen Weg, den die Regierung in der Polenpolitik verfolge, grell zu beleuchten. Hierauf streifte er kurz die Szenen Borchardt im Abgeordnetenhause und Scheidemann im Reichstage und wies dabei auf den im nationalliberalen Lager erfolgten Ruck nach rechts hin, in dem hoffentlich der Anfang einer ich anbahnenden Zuſammenarbeit der nationalen Parteien zum Wohle des gesamten Volkes zu erblicken sei. Zum Schlusse berührte Redner noch den Gewerkschaftsstreit und betonte hierbei, daß man unbedingt auf dem beschrittenen, unseren Verhältnissen durchaus angehaßten Wege weiterwandeln müsse. Hr Scheven fand für seine Ausführungen ungeteilten Beifall und die rege Diskussion, welche daran annüpfte, bewies, ein wie lebhaftes Interesse den einzelnen Fragen entgegengebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein feierte am Sonntag, den 16. d.., sein 20jähriges Stiftungsfest. Die Trommler- abteilung des Vereins leitete die Feier morgens um 5 Uhr durch großes Wecken ein. An der um.30 Uhr stattfindenden hl. Kommunion beteiligten sich die Mitglieder fast vollzählig. Das feierliche Hochamt um.30 Uhr verschönerte der Cäcilienkirchenchor durch seine herrlichen vierstimmigen Gesänge. In der Feſtandacht um 3 Uhr hielt der frühere Präses des Vereins, Hr. Rektor Pech aus Ostheim, die Predigt. Nach der Andacht stellten sich die Vereine der Gemeinde sowie die auswärtigen Jünglingsvereine mit ihren Fahnen zum Festzug auf, den leider etwas das Regenwetter beeintraächtigte. In der Festversammlung begrüßte der Präses, Hr. Kaplan Oberbach, die Erschienenen und dankte besonders den freunden Vereinen für ihr Erscheinen. Besonderen Dank verdient der Cäcilienchor für die musternültige Wiedergabe mehrerer Chöre unter Leitung des Dirigenten Hrn. Musiklehrer Eschweiler. Stürmischen Beifall erzielte der Knabenchor durch mehrere flott vorgetragene Lieder. Die Festrede hielt Hr. Kaplan Elben aus Dellbruück, in welcher er treffend die Notwendigkeit der Jünglingsvereine nachwies. Hr. Pfarrer Voß dankte in kernigen Worten dem scheidenden Präses für seine mühevolle Arbeit und die Verdienste, die er sich in dreiähriger Tätigkeit erworben. Sein Hoch galt dem Präses und dem ganzen Verein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
