<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>423891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Akademie für praktische Medizin findet vom 4. bis 9. November ein Kursus der Diätetik und Stoffwechselkrankheiten und vom 11. bis 23. November ein solcher für Kinderheilkunde statt. Zu dem ersten Kursus sind 21, zum zweiten 20 verschiedene Vorträge und Vorlesungen mit Demonstrationen und Uebungen vorgesehen, die in einer der städtischen oder privaten Heil- und Lehranstalten abgehalten werden. Abgesehen von der Einschreibenühr von 10 M. sind beide Kurse unentgeltlich. Bedeutende Aerzte und Leiter von großen Krankenäusern halten Vorträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausgepluündert. Gestern nachmittag lernte ein etwa 50jähriger Landwirt aus der Gegend von Siegburg zwei fremde Männer kennen, mit denen er dann mehrere Wirtschaften besuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blutvergiftung durch einen Hundeeiß. In der Platenstraße wurde gestern nachmittag eine 22jährige Frau von ihrem eigenen Hunde in die linke Hand gebissen. Bald darauf schwollen die Hand und der ganze Arm bedenklich an. Die Frau mußte sich sofort nach dem Franziskushospital begeben, wo der Arzt Blutvergiftung feststellte. 0 00 Tödlicher Englücksfall. Gestern abend fielen im Deutzer Industriehafen einem 35jährigen unverheirateten Arbeiter aus der Krahnengasse beim Holzdurchschneiden mehrere Balken in den Nacken, wobei dem Manne der Kopf fast vom Rumpfe getrennt wurde. Der Mann war sofort tot. 42 Amerikanischer Vergnükungspark. Die Direktion veranstaltet auch in diesem Jahre wieder, und zwar diesmal am Samstag, 7 a 0. aus Anlaß des 82. Geburtstages des Kaisers Franz wird. Der Quartettverein Rheinperle wird unter seinem bewährten Chordirektor Peter Bader nur österreichische Volkslieder zum Vortrag bringen, während das Parkorchester ausschrießlich Wiener Weisen spielen wird. Der Park wird in Illumination erstrahlen und Pyrotechniker Schmidt aus Weiden wird ein Brillantfeuerwerk abbrennen. Eine Konfettischlacht ist vorgesehen, zu der beim Eintritt jede Dame ein Paket Confetti kostenlos erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Radrennen. Der Große Preis von Straßburg im Elsaß wurde am Donnerstagnachmittag ausgefahren. Sieger im 50 Kilometer-Rennen blieb der überlegen fahrende Berliner Waldow in 41 Min. 34 Sek. vor Walthour, 900 Meter, und Kraft, der durch Raddefekte um den sicheren zweiten Platz kam, 2500 Meter zurück. Der Amerikaner entschädigte sich dann durch einen Sieg im Kleinen Preis von Straßburg, dessen genaue Resultate folgende waren: 1. Lauf: 10 Kilometer, 1. Walthour, 8: 55; 2. Kraft, 700 Meter, 3. Waldow, 850 Meter. 15 Kilometer-Lauf: 1. Walthour. 15: 41,2; 2. Waldow, 600 Meter, 3. Kraft, 850, zurück, Das Hauptfahren gewann der Berliner Fritz Hoffmann dor Fritz Stellbrink und Packebusch(Verlin).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
