<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>423876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Westerwald-Klub Köln, der es durch seine rege Tätigkeit in der kurzen Zei seines Bestehens schon auf eine Mitgliederzahl von ungefähr 500 gebracht hat, ist stets bemüht, seinen Mitgliedern nicht nur allein Gelegenheit zu schönen Wanderungen zu bieten, er weiß vielmehr auch sehr gut die Geselligkeit in seinen Reihen zu pflegen. Er ist mit großem und schönem Erfolge auf dem Gebiete der Jugendpflege tätig, und hat Jugendwanderungen, die rege Teilnahme und vielen Beifall gefunden haben, eingerichtet. Am kommenden Mittwoch wird der Klub in seinem Lokal, Hotel Bristol, Komödienstmaße 10, für seine Mitglieder wieder einen zwanglosen gemütlichen Familienabend, an dem auch Gäste teilnehmen können, veranstalten. Auch für den Herbst sind, außer den Wanderungen, verschiedene Veranstaltungen geselliger und belehrender Art, wie Lichtbildervorträge usw. in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verband der Eisenbahn-Unterassistenten,-Gehülfen und-Anwärter in Berlin, Bezirksverein in Köln (rechtsrheinisch), Sitz Köln-Kalk, konnnte am Samstag, den 20. Juli 1912, im neuerbauten Saale des Hrn. Fritz Werner, Kalkerhauptstraße 267, ein schönes Sommerfest feiern; bei Vokal- und Instrumentalkonzert, unter Mitwirkung des Männergesangvereins der Güterabfertigung Kalk-Nord und des Kalter Solo-Orchesters nahm die Feier den schönsten Verlauf. Der Hr. Musikdirektor Walter Mirbach sowie Hr. J. Rauschenberg und andere Solisten bewährten sich an dem Abend vortrefflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund. In der letzten Sitzung, die am Donnerſtagabend bei Höngesberg stattfand und die sehr gut besucht war, unterhielt man sich über Fragen der auswärtigen Politik. An Hand eines Referats des Vorsitzenden des Windthorstbundes Köln-Nord, in dem ein Bild der Organisation des auswärtigen Amtes, der Gesandtschaften und Konsulate gegeben wurde, war es den Versammelten leicht, sich über diesen wichtigen Teil der Reichsverwaltung zu orientieren. Es wurde auch das Verhältnis Deutschlands zu den wichtigsten Mächten besprochen und die Notwendigkeit der besseren Aufklaärung der (A) Die Verlosungsliste des Elisabethen-Vereins St. Marien finden unsere Leser im Anzeigentheil dieser Ausgabe veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
