<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>423868</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Schleidenerstraße wurde gestern nachmittag in einer Wohnung eingebrochen. Den Dieben fiel eine Menge Gold- und Schmucksachen im Werte von etwa 800 Mark in die Hände. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Knochenfund. Bei den Ausschachtungsarbeiten für einen Neubau an der Stolkgasse und am Hunnenücken fanden Arbeiter eine Anzahl Knochenreste und Schädel. Es handelt sich sehr wahrscheinlich hierbei um Ueberreste aus Gräbern, die dort in früheren Zeiten angelegt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Begräbnis. Unter allseitiger Anteilnahme der Einwohner Klettenberg und eines sehr großen Bekanntenkreises wurde gestern nachmittag der so jäh durch einen Englücksfall aus dem Leben geschiedene Bauunternehmer J. Schneider nach Gelaten zur letzten 44) Feuer. In der letzten Nacht gegen.15 Uhr geriet an der Kitschburgerstraße, in der Nähe des Stadtwalde, ein Stoppelfeld in Brand. Die freiwillige Feuerwehr von Braunsfeld beseitigte jede (A) Selbstmordversuch. Ein 24jähriges Mädchen aus der Sechzigstraße trank gestern in selbstörderischer Absicht Lyson. Infolge der erlittenen schweren inneren Verletzungen mußte das Mädchen ins Vinzenzhospital gebracht werden. Sein Zustand ist bedenklich. 0 CA) Sommerfest auf der Rheinterrasse. Der Kölner Männer-Gesang-Verein hat in seiner gestrigen Hauptversammlung beschlossen, bei dem Abendfest der Sportvereine am Samstag, den 10. August, durch Liedervorträge mitzuwirken. Die Veranstaltung, deren Ertrag dem Fonds zur Errichtung eines für die Stadt Köln geplanten Jahn-Denkmals zufliesßt, wird hierdurch eine dankenswerte Bereicherung des Programms erfahren. Eintrittskarten a 50 Pfg. können durch Stadtsekretär Peter Baumann, Rathaus, bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Straßenbahnverhältnisse. Unter Bezugnahme auf die Eingabe des Kalter Haus- und Grundbesitzervereins an die Stadtverwaltung betr. Verbesserung der Straßenbahnverhältnisse (vergl. Nr. 201) ist mitzuteilen, daß bereits am Montag eine Besichtigung der in Vorschlag gebrachten Strecke durch die zuständige Kommission stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
