<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>423863</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberlehrer des hiesigen Königlichen Dreiönigs-Gymnasiums Herrn Otto Ullrich ist der Titel Professor verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ungetreuer Angestellter. In einem hiesigen Fahrradgeschäft stahl in der letzten Zeit ein dort beschäftigter Mechaniker fortgesetzt Gummischläuche und Mäntel, die er dann an einen Lumpensammler verkaufte. Dieser verkaufte die Sachen weiter an einen Fahrradändler. Alle drei wurden von der Kriminalpolizei festgenommen. In der Wohnung des Fahrradändlers fand man für etwa 1500 M. Gummischläuche und Mäntel, die beschlagnahmt wurden. 0 (A) Anfall auf der Vorgebirgsbahn. Gestern abend entgleiste auf unaufgeklaärte Weise in der Nähe der Papierfabrik Schleifkotten, zwischen Efferen und Sülz, die Maschine und der nachfolgende Personenwagen eines nach Köln fahrenden Zuges der Vorgebirgsbahn. Ein Fahrgast wurde dabei durch Glassplitter verletzt. Die übrigen Passagiere und das Zugperſonal kamen mit dem Schrecken davon. Der Verkehr an der Unfallsſtelle wurde durch Umsteigen aufrecht erhalten. 42 (10) Taschendiebstahl. Als gestern mittag auf der Marzellendränge einem Herrn das Portemonnaie mit 400 M. Inhalt.## () Die Gefahr der Insektenstiche. In der Treibönigenstraße wurde ein Mann von einem Insekt ins Gesicht gestochen; die kleine Wunde schwoll rasch in bedenklichem Umfang an. Der Mann suchte im Bürgerhospital Hülfe, wo man Blutvergiftung feststellte. Auch in der Biberstrße wurde ein 16jähriger junger Mann von einem Insekt gestochen; hier war ebenfalls Blutvergiftung die Folge. L (A) Kleiner Anfall. In der Thieboldsgasse lief ein neunähriger Junge gegen einen Briefkasten; der Junge trug eine größere Stirnverletzung davon. 42 ((A) Verschwunden. Seit dem 17. d. M. wird die 15 Jahre alte Anna Flohr, Venloerstraße 314 vermißt. Die Polizei gibt folgende Beschreibung: 1,40 Meter groß, untersetzt, Haare dunkelgrau, Ohren und Mund klein. Bekleidung: schwarzer Rock, dunkelblaue Bluse, schwarzer Hut mit Trauerband, schwarze Strümpfe, schwarze Halbschuhe, schwarze Halskette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora. Der Kölner Männerchor, einer der stärksten und angesehensten unserer Männergesangvereine, feiert am Mittwochabend in der Flora sein Sommerfest. Zu dem Konzert des Floraorchesters steuert der Verein eine Anzahl seiner besten a cappellachöre bei. Auch das vortreffliche Solo-Quartett des Vereins wirkt mit. Die Flora veranstaltet an dem Abend Parterrebeleuchtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln. 22.Juli1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, neues.50 10,00, Wieſenheu, neues 7,00 bis 7,50. Roggen-Breitdruschstroh M. 4; bis 5,00. Krumm- und Pressstroh M..60 bis M. 4,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
