<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>423826</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 19. Juni 1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, M. 10,00 bis 10.50, Wieſenheu,.80 bis M..20, Roggen-Breitdruschstrob M..00 bis M..60. Krumm- u. Pressstroh M..20 bis M. 4,60 die 100 All, Oktob 72.58 Pübel in Partien von 5000 Kül. vorr. 73.000 Heute vormittag gegen 11 Uhr fand man an der Lünette im Gebüsch in der Nähe der Junkersdorfer Straße in Köln-Linden- thal einen etwa 35 jährigen gut gekleideten Mann an einem Baume erhängt vor. Der Mann hat mehrere Verletzungen im Gesicht und war mit einem Stricke mit dem Gesicht der Erde zu fest an der Wurzel des Baumes befestigt. Ein Selbstmord scheint ausgeschlossen zu sein und vermutlich liegt ein Verbrechen 00*. H</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pflichtfortbildungsschulen. Die Stundenpläne der gewerblichen und der kaufmännischen Pflichtfortbildungsschule für das Schuljahr 1912--13 liegen vom 21. bis einschliefßlich 28. d. M. im Bureau der Fortbildungsschulen, Quatermarkt 1, aus und können während der Geschäftsstunden(vormittags 8 bis 12.30 und nachmittags.15 bis.30 Uhr, ausschrießlich Samstags nachmittags) eingesehen werden. Jeder Schulpflichtige ist übrigens im Besitze einer Schülerkarte, aus der die für ihn in Betracht kommenden Unterrichtszeiten ersichtlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Gemäldeausstellung, die nur einige Stunden dauert, ist heute von--11 Uhr avends im großen Saale des Fränkischen Hofes, Komödienstmaße, zu sehen und für jedermann unentgeltlich zugänglich. Diese Ausstellung soll gelegentlich des Ewertzschen Vortrages über Farbenphotographie, bei dem 150 Lichtbilder in der Farbenpracht der Natur vorgefuührt werden, den Gegensatz von Gemaltem und Photographierten, namentlich hinsichtlich des Koloristischen, zur Anschauung bringen. Es stellen aus: Frau Helene Behm, Karl Rüdell, Joseph Dederichs, Karl Koch, Heinrich Recker, Joseph Passavanti, Heinz Kroh, Hans Koßler, Alois Blume, sämtlich Künstler, die schon an den Eifelbilderausstellungen des vorigen Jahres beteiligt waren. Neu hinzu treten: Walter Dahmen und Joseph Stolzen, beide mit reizenden Aquarellen. Letzterer führt u. a. auch den Entwurf zu dem Bilde vor, welches das Scheiblersche Haus in Montjoie darstellt und vom Kaiser erworben wurde. Frau Maria Weber, eine talentvolle Kölner Bildhauerin, die hier an der Konkurrenz für den Gülichsplatzbrunnen und in Bonn an der Konkurrenz für den Universitätsbrunnen sich beteiligte, stellt eine Reihe von Plastiden und ein Gemälde aus. Ausstellung und Vortrag veranstaltet die Ortsgruppe Köln des Eifelvereins(Vereinshaus: Bayrischer Hof).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anerkannte Leiche. An der Mütheimer Heide wurde vor ein paar Tagen im Rhein eine weibliche Leiche gelandet; bei der Toten handelt es sich um die 22 Jahre alte Tochter einer auf der Bonnerstraße wohnenden Familie. Das Mädchen wurde seit etwa zehn Tagen vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Falsches Geld. In einer Wirtschaft in der Schildergasse wurde ein falsches Zweimarkstück, welches das Bildnis Kaiser Wilhelms II., das Münzzeichen A und die Jahreszahl 1899 trägt, angehalten. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Infanterie-Regiment Freiherr von Sparr(3 Westf.) Nr. 16 feiert am 30. Juni, 1. und 2. Juli 1913 sein 100jähriges Bestehen. Alle ehemaligen aktiven und Reserveoffiziere, Sanitätsoffiziere und Beamten, sowie alle ehemaligen Unteroffiziere und Mannschaften, welche an der Feier teilzunehmen wünschen, werden gebeten, ihre Adressen, letzere unter Angabe des Jahrganges und der Kompagnie, dem Regimentsgeschäftszimmer mitzuteilen Diese Anmeldungen sind durchaus unverbindlich und sollen nur die ungefähre Theilnehmerzahl an dem Feste ermitteln. Weitere Mitteilungen gehen später zu. Zur Vereinfachung ist es erwünscht, daß ehemalige Unteroffiziere und Mannschaften diese Anmeldungen möglichst durch die in ihren Bezirken bestehenden Vereine bezw. Vereinigungen ehemaliger 16er(Hacketäuer), welche Listen zu diesem Zwecke angelegt haben, bewirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Der Einführung des neuen Präses galt eine am Sonntag in der katholischen Bürgergesellschaft abgehaltene Versammlung. Der Vicepräses perr Nelles eröffnete die Versammlung und hielt dem neuen Präses eine herzliche Begrüßungsansprache, in der er der Hoffnung Ausdruck verlieh, daß das Wirken des neuen Herrn im Verein von reichem Segen begleitet sein möge. Vorstand, Vertrauensänner und Mitglieder, würden ihn nachrücklichste unterstützen. Herr Vikar Rings dankte in herzlichen Worten und versprach seine ganze Kraft für den Verein und seine erhabenen Ziele einzusetzen. Herr Busenbender hielt hierauf einen belehrenden Vortrag über die politischen Parteien im Deutschen Reichstag; der Vortrag fand lebhaften Anklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
