<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>423883</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf frischer Cat ertappt. In der letzten Nacht wurde in einem Hause am Stadtwaldeürtel eingebrochen. Der Dieb, der im Begriffe war, ein wertvolles Fahrrad an sich zu nehmen, wurde von einem Polizeibeamten erwischt und festgenommen. # (0) Ein Bein zerschmettert. In einer Maschinenfabrik an der Lichtstralße fiel einem 28jährigen Arbeiter eine 10 Zentner schwere Eisenwalze auf den Oberschenkel; das Bein wurde vollständig zerschmettert. Der Mann wurde in das israelitische Asyl gebracht. c</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Entwickelung des Vorortes Nippes, dessen Name aller Wahrscheinlichkeit nach von einem dort vor mehreren hundert Jahren gelegenen Gute herrührt, nahm ihren Anfang mit der Errichtung der Eisenbahnwerkstätte an der Sechzig. Während die Häuser des Ortes, der 1858 nur 961 Einwohner zählte, teilweise zur Bürgermeisterei Longerich, teilweise zur damaligen Bürgermeisterei Mügersdorf gehörte, meist klein und nur einstöckig errichtet waren, mußten für die in der Eisenbahnwerkstätte beschäftigten Arbeiter neue Wohntäuser gebaut werden. Neben der ausschrießlich der Landwirtschaft sich widmenden Bevölkerung hielt nun die Arbeiterschaft ihren Einzug in den Ort, so daß dieser 1861 bereits 1499 Einwohner zählte. Läden waren sozusagen kaum vorhanden. So kam es ganz von selbst, daß sich bald zwischen Nippes und dem nahegelegenen Köln ein reger Verkehr entwickelte. Mit dieser Hebung des Verkehrs machte sich auch das Bedürfnis einer schnelleren Verbindung mit Köln bemerkbar, und diesem Bedürfnis Rechnung tragend, wurde am 9. August 1862, also heute vor fünfzig Jahren, eine Omnibusverbindung zwischen Köln und Nives hergestellt. Der Wagen fuhr zunächst täglich zehnmal hin und zurück, und zwar ging er vom Bahnhofsplatze in Köln ab. Später wurde die Verbindung sogar mit mehreren Omnibussen aufrecht erhalten. Mit der Vergrößerung der Eisenbahnwerkstätte stieg dann auch die Einwohnerzahl von Nippes. Diese betrug 1871 bereits rund 4500.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hielt am letzten Sonntag seine Monatsversammlung ab. Der Präses, Hr. Kaplan Fröls, entwarf in kurzen, markigen Zügen ein Lebensbild des verstorbenen Kardinals Fischer, hob besonders an der Hand von Tatsachen ehrend und rühmend seine Stellungnahme zu den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften hervor und zog hieraus für die Mitglieder praktische Folgerungen. Ueber die Toten soll man nur Gutes reden, lautet ein altes Sprichwort, das jeder vernünftige, sachlich urteilende, nicht im einseitigen Radikalismus verkommene Mensch anerkennen muß, ohne daß er die menschlichen Schwächen, die sich auch bei der üübermenschlichen Sozialdemokratie finden sollen, zu leugnen braucht. Und die Rheinische Zeitung nennt dieses Sprichwort ein schlechtes. Redner musterte die Auslassungen dieser Zeitung. Ein lauter Sturm der Entrüstung erhob sich und einstimmig verlangte man, daß Protest eingelegt werde gegen die nichtsürdigen, seitens der Rheinischen Zeitung erhobenen Verunglimpfungen des Kardinals in seiner Person und seinem Wirken. Begeistert stimmte sman folgender Resolution zu:"Aus vollster Ueberzeugung mißbilligen wir Mitglieder des Katholischen Arbeiter- vereins Kalk auf das entschiedenste das blinde radikale, nichtsürdige Unterfangen der Rheinischen Zeitung, den in Gott ruhenden Oberhirten, Kardinal Fischer, zu verkleinern und zu verhöhnen und erkennen in ihrem Gebaren wiederum einen recht zweifelhaften Beweis für die vielbesungene sozialdemokratische Brüderlichkeit und die sachlich noch nicht verklungene Behauptung: Religion ist Privatsache. In christlicher, vernünftiger Liebe und pflichtschuldigster Dankbarkeit müssen und wollen wir wahre Brüderlichkeit üben und beten für den hohen Verstorbenen."-- U. a. wurde dann die Beteiligung am Katholikentage, der am 11. d. M. seinen Anfang nimmt, besprochen. Es wurden schon viele Gutſcheine für Fahrkarten ausgegeben. Die Herren Vertrauensleute erklärten sich bereit, in diesen Tagen die Mitglieder noch einmal zu besuchen. Abmarsch von Kalk, Vereinshaus, 7 1/4 Uhr, morgens, nach Kölnhauptbahnhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fernflug Paris-- Berlin.(Drahtber.) Hannover, .Aug.1912. Der Flieger Brindejouc de Moulenais mußte wegen starker Gewittersöen bei Attendorn in Westfalen niedergehen. Bei der Landung stieß der Eindecker heftig gegen einen Baum, wobei der Propeller beschädigt wurde. Der Flieger selbst blieb unverletzt. Der Apparat wird abmontiert und nach Paris zurückgeschickt. Damit ist die Fahrt beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Flugwesen. Man schreibt uns: Hr. Jos. Schuld in Köln, von Werthstraße 32, ist zum provisorischen Bezirksvertretern des in Kiel unter Leitung des Hrn. Heinrich Tams neu gebildeten Flugtechnischen Sport- und Versuchsvereins(F. S..) bestellt worden, der in Köln eine Ortsgruppe zu errichten beabsichtigt. Die Vereinszeitschrift des F. S. V. ist die Halbmonatsschrift Der Luftverkehr, welche den Vereinsmitgliedern kostenfrei geliefert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die hiesige Fechtschule 187 des deutschen Kriegerfechtverbandes veranstaltete am letzten Sonntag im Lokale von Fritz Werner ihr zweites Wohltätigkeitskonzert zum Besten armer Waisenkinder. Mitwirkende waren das Salonorchester von Toni Rauchenberger, der Pfarr-Cäcilienverein von St. Marien und mehrere Solisten. Der stattliche Männerchor unter Leitung des Dirigenten Joseph Kloth hatte auch diesmal wieder sein bestes Können in den Dienst der guten Sache gestellt. Seine Darbietungen fanden endlosen Beifall, so daß der Chor sich zu einer Zugabe verstehen mußte, wobei der Baßsollst Willi Wilmeroth, der auch im weiteren Verlauf des Abends durch mehrfaches Auftreten erfreute, sich besonders hervortat. Leider mußte das für die Jugend vorbereitete Gartenfest infolge des einsetzenden Regens ausfallen. Im übrigen wurde die Festesstimmung keineswegs beeintraächtigt. Vor Schluß der Feier erstattete der Schulleiter, Bundesfechtmeister Peter Diesbach, allen denjenigen, die an dem Zustandekommen des Festes beteiligt gewesen waren, im Namen der Waisenkinder herzlichen Dank ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
