<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>423895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sozialdemokratische Schülerausflüge. Die Pfarrgeistlichkeit von Kalk und Umgegend bittet uns, das folgende bekannt zu geben: Wie wir in Erfahrung gebracht haben, versucht man seitens einer gewissen Partei, die in ausgesprochenem Gegensatz zur Kirche und Religion steht, schulpflichtige Kinder beiderlei Geschlechtes während der Ferien zu gemeinsamen Ausfuügen unter der Leitung weiblicher Vertrauenspersonen der betreffenden Partei zu veranlassen Der tiefere Zweck dieser Veranstaltungen ist für jeden Einsichtigen klar. Wir halten es für unsere Pflicht als Seelsorger, alle katholischen Eltern, die noch Wert auf eine christliche Erziehung ihrer Kinder und die Bewahrung der Sittlichkeit der Kinder legen, auf das dringendste davor zu warnen, ihren Kindern die Teilnahme an den genannten Ausfuügen zu gestatten. Es gilt auch hier das Wort des Herrn:"Die letzten Dinge werden schlimmer als die ersten sein." Die zweite Hälfte des Monats August bringt in der Regel dem Weidmann die Eröffnung der Jagd auf Feld- oder Rebühner, die in diesem Jahre am 19. August beginnt. Die Aussichten für die Hühnerjagd sind diesmal durchweg gut. Allenthalben können jetzt zur Abendzeit große Ketten Feldhühner auf den Stoppelfe ldern beobachtet werden. Die Brut ist, so viel es scheint, sehr gut aufgekommen, denn Ketten von 20 bis 30 Stück sind keine Seltenheiten. Schon der Bestand an Hühnern allein, der vom vorigen Jahre übrig geblieben war, war so groß, daß ein mittlerer Bestand gesichert war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gartenfest in der Flora. Anläßlich der hier tagenden 19. Jahresversammlung des Hauptverbandes Deutscher Ortskrankenkassen findet am Montagabend in der Flora ein großes Gartenfest statt. Eine glänzende Illumination des Flora-Parterres und seiner Umgebung wird den Teilnehmern und Gästen das einzig schöne Bild vorführen, wie es eben nur unsere Flora zu bieten vermag. Die Ausführung eines Feuerwerks ist der oft bewährten pyrotechnischen Anstalt von Karl Lippold übertragen worden. In die musikalischen Darbietungen des bis 11 1/2 Uhr abends verlängerten Konzertes teilen sich das Flora-Orchester unter Leitung Arthur Wolfs und das Kölner Doppelquartett 1908. Bei dem Feste, zu welchem die Abonnenten der Flora freien Zutritt haben, ist die linke Hälfte der Terrassen für die Mitglieder des festgebunden Verbandes reserviert. Bei ungünstigem Wetter findet das Fest im Wintergarten und in den Sälen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
