<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>423899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Künstlerischen Schaufensterdekoration. Man schreibt uns: Die Vereinigung für Kunst in Handel und Gewerbe hat seit kurzem einen Ausschuß für künstlerischen Schaufensterdekoration geschaffen, um eine dauernde Einwirkung auf die geschmackvolle Auslage und künstlerischen Ausstattung der Schaufenster zu erzielen. Eine zweckvolle, individuelle Schaufensterausstattung wird nicht nur das Gesamtbild der Geschäftstraßen Köuns günstig beeinflussen, sondern auch den einzelnen Geschäften durch bewußte Betonung ihrer Eigenart ein anderes Aussehen und damit einen neuen Reiz verleihen. Zur Durchührung dieses Zieles verandaßt die Vereinigung eine Anzahl Kölner Künstler und Künstlerinnen, ihre Kräfte der Schaufensterdekoration zu widmen. Die Vereinigung übernimmt es, zwischen den Geschäftsinhabers und Künstlern zu vermitteln, damit nicht nur einzelne große Firmen, sondern auch mittlere und kleinere Geschäfte eine zur Schaufensterdekoration geeignete, künstlerischen Persönlichkeit gewinnen können. Auf diese Weise soll eine völlig individuelle Schaufensterausstattung ermöglicht werden. Da verschieden geartete künstlerischen Kräfte sich der gleichen Aufgabe widmen, muß ein abwechslungsreiches Gesamtbild entstehen, das sicherlich auf breite Kreise seine Anziehungskraft ausübt. Um die vorbildlichen, nach künstlerischen Gesichtspunkten ausgestatteten Schaufenster aus der Masse der übrigen hervorzuheben, wird die Vereinigung nicht unterlassen, durch die Presse aux die guten Beispiele hinzuweisen. Auch ist die Vereinigung bereit, in einzelnen Fällen einen Teil der Honorarforderungen der Künstler zu decken. Damit eine einheitliche Wirkung erzielt werde, ist es notwendig, daß sich die Geschäftsinhabers mit Interesse der Durchührung dieser Aufgabe annehmen. Die Vereinigung bittet daher, ihre Vermittelung in Anspruch zu nehmen und sich schriftlich an ihre Geschäftsstelle Köln, Kunstgewerbe-Museum, zu wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ren der Fleischmengergasse goß sich ein 4jähriger Knabe durch Unvorsichtigkeit heiße Flüssigkeit in das Gesicht; er trug ernste Verletzungen davon.-- Im Martinsfeld fiel ein Arbeiter, er brach ein Bein.-- Auf dem Blaubach wurde ein 52jähriger Arbeiter von einem Straßenbahnwagen überfahren und erheblich am Arm und am Bein verletzt. Sämtliche Verletzten wurden nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Verhaftung von Einbrechern. Die Polizei verhaftete junge arbeitsscheue Burschen, die in der letzten Zeit eine Anzahl Einbruchsdiebstähle in Köln-Sülz ausgeführt hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>() Liebstähle. In einem Cigarrengeschäft an der Jahnstraße wurde in der letzten Nacht ein Schaufenster eingeschlagen und eine Anzahl Kisten Zigarren gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem ebenfalls an der Jahnstraße gelegenen Hause wurden aus dem Manſardenzimmer eines Dienstädchens dessen Kleider und Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Deutz hält am morgigen Freitag, abends 9 Uhr, bei Abels seine Monatsversammlung ab, u. a. Hr. Rechtsanwalt Dr. Wirtz III einen Vortrag über das Wertzuwachssteuergesetz halten wird.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia veranstaltete am letzten Sonntag ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten der Pfarrkirche, das sich eines zahlreichen Besuches erfreute. Nach der Begrüßung seitens des Präses, Hrn. Pfarrers Voß, wartete der Chor mit Liedern von Curti, Heuser, Schumann Pache und Krasinski auf. Unter der umsichtigen und tataräftigen Leitung seines Dirigenten, des rn. Musiklehrers Jak. Eschweiler, der sich auch als ausgezeichneter Pianist hervortat, hat der Chor wieder neue Beweise seiner Fähigkeit erbracht und sich den Dank und die Anerkennung aller Anwesenden verdient. Besonders gerieten den Sängern die feinen Nüancierungen vom zartesten Piano bis zum kräftigten Fortiffimo. Mit dem äußerst schwierigen Chor Hoch empor von Frz. Curti führten sich die Sänger gut ein. Ebenso vortrefflich gelang der Chor Jung Diethelm des Kölner Komponisten Ernst Heuser. Von demselben Komponisten wurde vorgetragen Radbod, ein tiefsinniger durchdachter Chor. und deshalb auch von außerordentlicher Wirkung. Die Solisten des Abends, die Herren I. Buchmann (Geige), Operisänger Jos. Paffendorf(Tenor) und Gerh. Hempel (Klavier) boten herrliche Spenden ihrer Kunst. Ersterer brachte verschiedene Soli meisterhaft zu Gehör, u. a. das vielgeuörte Violinkonzert in-dur von Beriot. Hr. Jos. Paffendorf, der frühere langeährige Dirigent des Vereins, der an das Stadttheater in Krefeld verpflichtet ist, wurde stürmisch begrüßt und sang mit seiner machtigen, klangvollen Stimme die Gralserzählung aus Lohengrin und Lieder von Puccini und Verdi, die wohl als die Glanznummern des Abends bezeichnet werden dürfen. Stürmisch #urden zwei Zugaben verlangt. In feinsinniger Weise führte Hr. Jak. Eschweiler am Klavier die Begleitung der Solisten aus. In Hrn. Hempel lernten wir einen tüchtigen Pianisten kennen, dessen Spiel sich sowohl durch gute Technik wie durch schmackhafte Ausfassung auszeichnete. Die Chöre Ritornell von Schumann, Waldeinsamkeit von Pache und Wiegenlied von Krasinski boten einen glanzvollen Abschlußß des in allen Teilen würdig verlaufenen Konzertes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
