<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>423847</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>() In den Lesefenstern unsererer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Das in Dänemark erbaute Motorschiff König Christian.; Hans Frhr. v. Wangenheim, der neue deutsche Botschafter in Konstantinopel; Prunkschreine aus dem 17. Jahrhundert; der Besuch des neuen armenischen Katholikos Keworo V beim russischen Zaren; der dem Kaiser von Mitgliedern des Königl. Themse-Jachtklubs in London als Ehrengeschenk überreichte Pokal; Besuch der türkischen Studiencommission zur Besichtigung von Ehrhardt-Geschützen auf dem Schießplatz Unterlüß am 23. Mai; von der Besichtigung des St. Johns-Sanitätskorps im Großen Park zu Windsor am 22. Juni durch den König von England; zum Sessionsschluß der dritten Reichsduma; der Besuch des Großherzogs Friedrich Franz IV. von Mecklenburg bei dem Jägerbataillon Nr. 14; König August und kronprinz Georg von Sachsen beim Sachsenfeste in Dresden; Mittagessen in der Kinder-Walderholungsstätte zu Berlin; Sanitätsübungen in Paris; Vorführung des amerikanischen Laseballspiels in Berlin; Königin Mary von England bei Besichtigung der Kohlenfelder von Wales</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>en den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Preitestraße sind folgende Bilder ausgehängt: Ein Größenvergleich: Der Riesendampfer Imperator und der Kölner Dom; die Hochzeit des englischen Flieger Graham White; das englische Königspaar in den Kohlenfeldern von Wales: Ankunft von 360 ausgewiesenen Italienern in Neapel: Torpedobootsbesuch in Düsseldorf: der Kaiser als Großpapa; Zusammenstoßß zwischen einem Kremser und einem Personenzug auf der Strecke Glogau--Breslau; einige Ansichten aus der Mission Sangamner(Bombay) Indien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>40. Stiftungsfest des Kameradschaftlichen Vereins Köln-Ehrenfeld. Vier Jahrzehnte sind vergangen, seitdem in der damals noch so bescheidenen Vorstadt Ehrenfeld der rheinischen Metropole aus dem vaterländischen und kameradschaftlichen Empfinden deutscher Waffenbruüder der Kameradschaftliche Kriegerverein Köln-Ehrenfeld zu hoffnungsfrohen Leben erwachte.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorst Gedächtnis galt eine festliche Versammlung, die am Sonntagnachmittag im katholischen Vereinshaus unter äußerst zahlreicher Beteiligung der Männerwelt stattfand. Herr Direktor Weidenbach konnte in seiner Eröffnungsansprache Hru. Abgeordneten Oberlandesgerichtsrat Marx begrüßen, der zur Freude der Anwesenden als Festredner erschienen war. Mit dem gemischten Chor Gebet von Billeter verstand es der Kirchenchor von St. Joseph, der Feier gleich zu Beginn eine weihevolle Stimmung zu sichern. Hr. Stadtverordneter Lambertz lenkte die Blicke der Festtheilnehmer auf die geistliche und weltliche Autoritàät und begründete ein Hoch auf Papst und Kaiser. Eine sinnige, gedankenreiche Huldigung an das Andenken Windthorst war ein Bühnensück, das um die Biste des großen Zentrumsührers die allegorischen Gestalten der Kirche und des Vaterlandes, der Wahrheit, der Freiheit und des Rechtes, gruppierte. Ein Herold kündete des großen Toten Bedeutung, und die erwähnten Figuren teilten sich in die poetische Schilderung der öffentlichen Tätigkeit Windthorst. Den Schluß bildete die Krönung der Büste mit dem Lorbeerkranz. Das farbendrächtige Bild, ebenso wie die von Begeisterung durchwehte Sprache des Bühnensückes wurden mit stürömischem Beifall ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Kaiserglocke in Ehrenfeld. Der Festschrift, die aus Anlaß des 40jährigen Stiftungsfestes des Kameradschaftlichen Kriegervereine Köln-Ehrenfeld herausgegeben wurde, entnehmen wir u. a. folgende historische Begebenheit, die wohl manchem unserer Leser unbekannt sein dürfte. Am Jahrestag von Gravelotte, am 18. August 1873, marschierte der Verein mit Fahne und klingendem Spiel, unter Beteiligung der übrigen Vereine Ehrenfels und zahlreicher Bürger zum Güterbahnhof Köln-Gereon, um einen von Seiner Majestät Kaiser Wilhelm I. der katholischen Kirche Ehrenfels geschenkten Mörser feierlich einzuholen und dem katholischen Kirchenvorstand auf dem Kapellenplatz zu übergeben. Das 2000 Pfund schwere Bronzegeschütz, aus dem die Glocke von St. Joseph gegossen wurde, trug den Namen des Kaisers Napoleon mit dem Datum "Strasbourg 13 mars 1857"; die Glocke erhielt die Inschrift: "Ein von dem Feind erbeutetes Geschütz ist durch die Freigebigkeit des Allergnaädigsten Königs Wilhelm zum Geschenk gegeben worden. Die Eingesessenen der Pfarre Ehrenfeld haben diese Glocke zu Ehren ihres Pfarrpatrons, des heiligen Joseph, herstellen lassen im Jahre 1874." 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Missionssonntag. Der gestrige Sonntag stand für die katholische Pfarrgemeinde vollständig unter dem Zeichen der Mission indem ein Missionspriester, P. Marcellinus Milz S. V. D. (Gesellschaft vom göttlichen Erlöser oder Salvatorianen genannt), dreimal in der Kirche predigte, im Hochamt, das er selbst zelebrierte, eine Ansprache hielt und abends im St. Josephstift über zwei Stunden lang aus seiner Mission in der apostolischen Präfektur Assam in Vorderindien sprach. In der abendlichen Versammlung fesselte der Herr Pater seine Zuhörer mit der Schilderung des Lebens und Wirkens der Missionare im fernen Indien, in der Missionsprovinz Assam, die 194000 Quadratkilometer Land mit etwa 7 Millionen Einwohnern umfaßt. Die Präfektur wurde 1889 von Leo XIII. errichtet; im Laufe der Jahre wurden sieben Hauptund 50 Nebenstationen errichtet und über 3000 Heiden in die katholische Kirche ausgenommen, 13 Kapellen und 21 Schulen errichtet Außeadem unterhält die Mission drei Hospitien für kranke Leute, sechs Armenapotheken und verschiedene Waisengäuser mit etwa 150 Kindern. Die Darlegungen der großen Schwierigkeiten, die sich dem Missionar entgegenstellen durch das Sprachengewirr, die Feindseligkeit des Mohammedanismus und des Heidentums, das tropische und feuchte Klima. die wilden Tiere, Seuchen, wie die Cholera, die Hungersnot usw., wurden gewürzt mit einem köstlichen Humor. Daß der Missionar da auf Hülfe aus der europäischen Heimat angewiesen ist, ist klar. Der Herr Missionar bat um finanzielle Unterstützung, um das Werk der Verbreitung des katholischen Glaubens und christlicher Kultur weiter fortsetzen zu können unter dem Volke, das ein Sehnen nach Erkenntnis der Gottheit im Herzen trägt. Hoffentlich ist der gestrige Sonntag für den Missionar ein reich gesegneter gewesen. # In unserer Zeit, die so schnellebig und für die die Hast namentlich auf dem Gebiete der Erwerbetätigkeit charakteristisch ist, ist der Fernsprecher eines jener Mittel im Verkehrswesen geworden, die unentbehrlich sind; man hat schon behauptet, daß die Eisenbahn eher vermißt werden könnte als das Telephon. Diese merkwürdige Anschauung mag auf sich beruhen. Tatsache ist, daß durch den Fernsprecher heute Mitteilungen folgenschwerster Art gehen; so ist es natürlich, daß bei der noch nicht vollkommenen Art der Apparate Indiskretionen nicht zu vermeiden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kgl. rumänische Zirkus Sidoli hat am Samstag in einem gegenüber dem Zoologischen Garten errichteten Zeltbau sein Gastspiel begonnen. Er zeichnet sich vor ähnlichen Unternehmungen besonders aus durch eine überraschende Fülle edelsten und gut dressirten Pferdematerialr. Eine Augenweide für den Tierfreund ist es, die feurigen Tiere-- Rappen, Schimmel, braune und gefleckte, sowie Ponys-- in die Manege stürmen zu sehen, wo sie jedem Winke ihres Meisters, Direktor Cesar Sidoli, folgen und prächtige Gruppen formen und Dressiren origineller Art zeigen. Neu ist auch die von Herrn und Frau G. A. Schumann gerittene spanische hohe Schule. In Baronin Leukadia von Wallberg besitzt der Zirkus eine hervorragende Schulreiterin, die ihren andalusischen Fängst in allen Gangarten, in zierlichen Pas' und Tänzen meistert. Verwegene Reiterinnen und Reiter, ein schneidiges Jockeypaar und ein Spaßzacher zu Pferde vervollständigen die zirzensische Schaustellung. Staunen erregt auch ein Elefant, der trotz seines kolossalen Umfanges willig dem Compteur folgt und seine Gelehrigkeit zeigt. Auf turnerischem Gebiete leisten fünf Schleuderbrettakrobaten sowie drei in schwindelnder Höhe arbeitende"Könige der Luft" Hervorragendes. Eine Jongleure auf rollenden Kugeln, ein Ballettdivertissement und tüchtige Springer vervollständigen das Programm. Zahlreiche Clowns unterhalten das Publikum mit ihren Spässen und rufen gern gehörte Kalauer in die Erinnerung zurück. Eine gediegene Hauskapelle sorgt für musikalische Genüsse. Das zahlreich erschienene Publikum nahm alle Darbietungen mit lebhaftem Beifall auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Warnung vor Bleidieben. In mehreren Straßen sind in den letzten Tagen von Klosets die Bleirohre abgeschnitten und gestohlen worden. Es wird daher zur Vorsicht gemahnt.# G) Dater und Sohn. Gesternabend geriet auf dem Leystapel ein etwa 60jähriger Invalide mit seinem 20jährigen Sohn in Wortwechsel. Der Vater machte dem Sohne Vorhaltungen darüber, daß er anstatt zu arbeiten sich in schlechter Gesellschaft umhertrieb. Hierüber geriet der arbeitscheue Bursche in solche Erregung, daß er seinem Vater einen Faustslag ins Gesicht versetzte, sodaß der Vater auf die Straße, direkt vor ein vorbeifahrenden Automobil fiel und sich erhebliche Kopfverletzungen zuzog. Auch büßte der Invalide, der aus Mund und Nase blutete, durch den Faustschlag mehrere Zähne ein. Nur der großen Geistesgegenwart des Chauffeurs des Autos ist es zu verdanken, daß der Mann nicht von dem Auto überfahren wurde. 0 (0. Auf der Flucht verungluückt. Als ein Schutzmann gestern ttag einen in der Großen Spißenggasse wohnenden Gelegenheitsarbeiten festnehmen wollte, unternahm der Arbeiter einen Fluchtversuch. Er sprang aus einem Fenster der zweiten Etage auf den Hof, wo er jedoch mit gebrochenen Beinen liegen blieb. Er wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Benzinexplosion in einem Rucksack. Ein Mann aus der Kölhoffstraße wollte mit seinem Sohn und seiner Tochter gestern einen Ausflug nach Burg an der Wupper unternehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lebensgefaährlich verbrannt. Gestern spielte in einem Hause in der Spulmannsgasse ein etwa fünfähriges Mädchen mit Feuer, steckte ein Stück Holz in Brand und kam damit einem fünf Monate alten Knäbchen zu nahe, dessen Windeln in Brand gerieten. Das Aermste hatte, als die Mutter auf das Schreien herbeieilte, lebensgefaährliche Brandwunden erlitten. Das Kind wurde in das Kinderhospital in der Buschgasse gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beim Baden im Rhein ertrunken ist gestern nachmittag gegen 4 1/2 Uhr oberhalb des Strandbades in Rodenkirchen ein etwa 20jähriger Steindrucker aus der Petersbergstraße in Köln. Das Englück geschah genau an derselben Stelle, wo vor einigen Wochen ein im gleichen Alter stehender Kaufmann aus Kalk beim Baden sein Leben einbüßen mußte. Die Leiche des Ertrunkenen ist noch nicht gefunden worden. 42 (A) Brand im Kühlkeller. Ein Kellerbrand, der einen ziemlichen Umfang annahm, brach in der letzten Nacht in dem Kühlraumkeller der Eisfabrik von G. Linde in der Großen Spitzengasse aus. In den betreffenden Kühlräumen waren Kisten mit Eiern, Butter usw. aufgestapelt. Auf unaufgeklaärte Weise gerieten die Bierkisten in Brand. Die Feuerwehr griff den Brandheerd mit mehreren Stahlrohren an. Es entwickelte sich aber alsbald indem Keller durch das dort untergebrachte Ammoniak ein derartiger Qualm, daß mehrere Feuerwehrleute infolge Rauchvergiftung ohneächtig wurden und zum Bürgerhospital gebracht werden mußten. Die Feuerwehr stand durch den furchtbaren Qualm dem Feuer fast machtlos gegenüber; vier Stunden war sie auf der Brandtätte tätig, ohne viel ausrichten zu können. So mußte sie sich denn darauf beschränken, die anderen in Gefahr stehenden Gebämlichkeiten vor dem Feuer zu schützen. Die Wehr rückte heute vormittag nochmals zur Brandstelle aus, um den Brand völlig zu löschen. Eine große Anzahl Eier und eine Menge Butter wurden durch das Feuer verdorben. c ohne Lötauge Schutz-Marke Schwan. Gold 750, 585, 333 und 980/1000 matt gestempelt. Nur neue Faisons.*0 Hohestrasse 1340, vis--vis Cafe Palant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
