<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>423854</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>() Die Abfahrt der Torpedoboote ist auf heute vormittag 9 Uhr angesetzt. Wie weit sich die Fahrt rheinaufwärts ausdehnen wird, ist noch nicht bestimmt. Jedenfalls soll versucht werden, die Stadt Bonn zu erreichen. Bis Koblenz dürfte die Fahrt kaum gehen. Das wird vor allen Dingen dann nicht möglich sein, wenn der Wasserstand des Rheines weiter sinkt. Gestern den ganzen Tag über waren die Boote wieder das Ziel vieler tausend Personen, die sich eine Besichtigung nicht entgehen lassen wollten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wie wir kurz vor Redaktionsschluß erfahren, reisen die Torpedoboote heute vormittag punkt 9 Uhr nach Bonn av, wo sie um 12 Uhr eintreffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. Als gestern abend gegen.30 Uhr ein Bierwagen von der Ursulastrße in die Marzellenstrße einbog, stieß er mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Die Scheibe des Straßenbahnwagens wurde gertrümmert. Einer Frau, die in dem Straßenbahnwagen saß, wurde anscheinend der Arm gebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zirkus Sodali erfreut sich in besonderem Maße der Gunst des hiesigen Publikums. Für heute(Sonntag) sind zwei Festvorstellungen angesetzt, die ein besonders gewähltes Programm bringen. Da auch in beiden Vorstellungen, nachmittags und abends, das Manege-Wasserfestspiel: Zirkus unter Wasser aufgeführt wird, so ist besonders auch dem auswärtigen Publikum Gelegenheit zum Besuche einer erstklassigen Zirkusvorstellung geboten. Morgen(Montag) findet wieder eine Elitevorstellung mit neuem Programm und der Pantomime: Zirkus unter Wasser statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erkannte Leiche. Die vorgestern nachmittag bei Voll im Rheine gelandete Leiche ist als die eines etwa 20jährigen jungen Kaufmannes von hier erkannt worden. Für die Familie des jungen Mannes ist das um so bedauerlicher, als im vorigen Jahre dessen Bruder erschossen in der Nähe der Frohngasse aufgefunden wurde.## (1A) Der Verein zur Wahrung der Interessen von Köunsülz hatte vor einiger Zeit an die Eisenbahndirektion eine Eingabe gerichtet, in der gebeten wurde, die vorgesehene Aufnahme des Stückgutverkehrs auf dem Bahnhof Köln-Eifeltor baldigst einzurichten. Auf dieses Gesuch ist beim Vereinsvorsitzenden O. Frisch unter dem 10. Juli folgende Antwort der Königlichen Eisendirektion zugegangen:"Sogleich nach Eingang der ministeriellen Anordnung ist mit den Vorarbeiten zur Einrichtung des Stückgutverkehrs auf dem Bahnhof Köln-Eifeltor begonnen worden. Inzwischen sind auch die örtlichen Arbeiten in Angriff genommen worden. Den genauen Zeitpunkt ihrer Fertigstellung können wir zurzeit nicht angeben. Vor dem 1. Januar 1913 wird die Inbetriebnahme wohl möglich sein.( Städtische Badeanstalt. Wir erhalten folgende Zuschrift: Allenthalben ist man hier äußerst ungehalten darüber, daß die Verwaltung der Stadt Köln trotz der glühenden Hitze das Schwimmbassin"der hiesigen städtischen Badeanstalt nach wie vor geschlossen hält. Namentlich am gestrigen Tage, wo das Thermometer überall 29 Grad Celsius zeigte, erging man sich in den Fabriken, in den Wirtschaften und wohl in tausenden Familien in scharfer Kritik über das Verhalten der städtischen Verwaltung. Bis die neue Decke hergestellt ist, kann es schließlich noch Mitte Winter werden, da erst die gerichtliche Untersuchung abgewartet werden soll. Weshalb denn bis dahin mit der Eröffnung des Bassins warten? Genügt doch die jetzige Ueberdachung vollkommen. Die hiesige Bevölkerung erwartet, daß man ihren berechtigten Wünschen seitens der Stadt Köln entgegenkommt und das Schwimmbassin wieder öffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
