<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>423843</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Szene im Schwurgerichtssaal. In einer der letzten Sitzungen machte ein Angeklagter um die Mittagspause einen Fluchtversuch; er verließ mit kühnem Satz den Arrestantenraum und lief zum geöffneten Hauptfenster des II. Schwurgerichtssaales. Rasch von drei Schutzleuten und einem Gerichtsdiener gefaßt, mußte er mit der Kette gefesselt werden."Ich ben mie Levve leid un well ahm Finster eruhs springe" rief er. Nach kurzer Zeit hatte man ihn beruhigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mord und Selbstmordversuch. In der Berrenratherstraße versuchte gestern abend ein junger Bursche seinen Vater zu erschießen. Als der Vater, selbst ein fleißiger Arbeiter, dem Sohne Vorhaltungen darüber machte, daß er nicht arbeiten wolle, nahm dieser einen Revolver und gab zwei Schüsse auf seinen Vater ab, die glücklicherweise fehlgingen. Auch auf einen herbeigerufenen Schutzmann feuerte der Bursche. Die Kugel ging dem Beamten durch die Helmspitze, ohne jedoch diesen selbst zu verletzen. Dann richtete der Attentäter die Waffe gegen sich selbst und brachte sich durch einen Schuß in die rechte Schläfe eine schwere Kopfverletzung bei, die seine sofortige Ueberſührung zur Krankenanstalt Lindenburg notwendig machte. 42 (A) Ein Einbruchsdiebſtahl wurde in einem Hause an der Greinstraße verübt. Die Diebe nahmen sämtliche Kleidungsstuücke der Angestellten einer Molkerei an sich; ferner erbeuteten sie bei einem derselben einen größeren Geldbetrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Wetter. Die in letzter Zeit häufig auftretenden Gewitter haben eine für den Monat Juli ungewöhnliche Abkühlung herbeigefuührt. In dieser Woche allein sind gut so viele Gewitter niedergegangen, wie kaum wohl in diesem ganzen Jahre. Meist waren diese Gewitter von heftigen, fast wolkenbruchähnlichen Regenüssen begleitet, so daß die im letzten Monat infolge der geringen Niederschlagsmenge etwas trocken gewordene Erde nunmehr wieder genügend Feuchtigkeit in sich birgt. Hoffentlich gesellt sich dazu auch die erforderliche Temperaturerwärmung, damit in dem Wachstum in Feld und Flur kein Stillstand eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
