<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>423880</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefährlicher Spiel. Am Sonntagnachmittag vergnügten sich eine Anzahl Kinder vor einem Neubau, indem sie sich auf übereinander gelegten Balken schaukelten. Durch das plötzliche Abspringen eines Knaben von dem einen Balkenenden stürzte das am anderen Ende sitzende Kind so englücklich zu Boden, daß es eine schlimme Armverletzung und auch anscheinend innere Verletzungen davontrug. 30 Die Marianische Jünglingskongregation St. Beter und St. Anna beging am Sonntag ein schönes Fest, bestehend in der Aufnahme neuer Mitglieder und der Feier des Stiftungsfestes. Nachdem am Morgen die Mitglieder in starker Anzahl zur h. Kommunion gegangen waren, wurden am Nachmittag in der Kirche 55 neue Mitglieder feierlich in die Kongregation ausgenommen. Abends um 6 Uhr war große Festversammlung im Vereinshauses, deren überaus starker Besuch von dem allseitigen Interesse für die katholische Jugendpflege Zeugnis ablegte. Der Pfarrsaal St. Peter war überfüllt, als der Präses, Herr Kaplan Hamm, die Versammlung eröffnete. Er hieß die Erschienenen, besonders die Eltern der Mitglieder herzlich willkommen und begrüßte auch die Gäste, Herrn Pfarrer Schüller von St. Peter, ferner den Präses der Marianischen Jünglingskongregation St. Joseph sowie die Mitglieder dieser Kongregation und der neugegruündeten Kongregation für Kaufmannslehrling und junge Kaufleute. Die Festrede hielt Herr Kaplan Elben aus Dellbruück, der in begeisterten Worten die Mitglieder aufforderte, treu zu stehen zum christlichen Glauben und zu christlicher Sitte. Herr Pfarrer Schüller gedachte des verstorbenen Oberhirten der Diölese und seiner großen Verdienste um die katholische Jugendbewegung. Der Präfekt Karl Mertens forderte die Mitglieder zu treuem Festhalten und zähem Weiterarbeiten auf. Der Präses der Kongregation St. Joseph, Herr Kaplan Herons, bat die Eltern eindringlich, mit dem Präses an den wichtigen Aufgaben der Heranbildung der Jugend mitzuarbeiten, Interesse zu zeigen für die Angelegenheiten der Kongregation, namentlich auch den Jungen gegenüber. Gemeinschaftliche Lieder wechselten dann mit Musikvorträgen und Deklamationen. Zwei von den Mitgliedern gut gespielte Theatersücke beschlossen den Abend, der gezeigt hat, daß die katholische Jugendbewegung hier in Ehrenfeld marschiert und die Marianische Jünglingskongregation in erfreulichem Aufschwunge begriffen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Fabrikneubau. Die Firma Rollmann&amp; Mayer, Schuhwaarenfabrik in Nippes, hatte kürzlich zur Besichtigung ihrer neuen Fabrikanlage, die an der Nesselrodestraße errichtet ist, eingeladen. Eine schmucke Siedelung auf dem 13000 Quadratmeter großen Gelände bot sich den Beschauern dar: straßenärts von einem Pförtnerhaus und 2 Beamtenäusern flankiert, dazwischen liegend eingeschossig mit geschwungenem Mansarddach lang und behaglich hingestreckt ein Arbeiterwohlfahrtshaus und dahinter massig, alles überragend, ein viergeschossiges massives Gebäude mit einer Bodenfläche von etwa 2300 Quadratmeter die eigentliche Fabrik. Ueberall sind im Innern große, weite, von Licht und Luft durchgeströmte Arbeitestätten vorhanden. Eine 70pferdige Danzsche Lokomobile liefert die Kraft zu den zahlreichen Arbeitsmaschinen und den Dampf zur Beheizung der sämtlichen Gebäude. Eine ausgedehnte Entstaubungsanlage saugt den Staub gleich an den Maschinen ab. Auf einer gesamten Nutzfläche von etwa 8000 Quadratmeter kann man hier die Entstehung der Schuhe verfolgen. Zu ebener Erde liegen die Lager für Rohmaterialien, die durch elektrische Aufzüge in die Stockwerke zu den Verarbeitungsstellen geschafft werden. Nachdem im Hochgeschoß die Sohlen getanzt und die Kappen und Futter und sonstigen Teile geschnitten sind, gehen die Waren in das erste Stockwerk, um dort in der Zwickerei und Näherei durch viele Hände zu laufen, und schließlich nach Passieren der Poliererei in den Lagernäumen, die unter dem Dache liegen, als versandfertige Ware zu landen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Zollamt! Köln-Deutz an der Düsseldorferstraße wird mit dem 1. Oktober d. J. nach dem neuen Zoll- und Steuergebäude in Köln verlegt. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Jubilarenverein der Firma van der Typen u. Char lier G. m. b. H. beging am Samstagabend sein fünftes Stiftungsfest in den Gartenanlagen und dem Speisesaal der Firma an der Mülheimerstraße. Einen prächtigeren Rahmen für das Fest hätte sich der Verein, der 191 Mitglieder zählt, von denen 145 noch tätig sind, darunter 56 Goldjubilare, nicht wünschen können. Die Anlagen waren farbenfroh illuminiert und von festesfrohen Teilnehmern in großer Zahl gefüllt. Mit Befriedigung stellte der Vorsitzende des Vereins, Hr. Reinartz, dies in seiner Begrüßung fest und brachte dann das Kaiserhoch aus. Ein sich in seiner Abwickelung stetig steigerndes Programm unterhielt dann die Fest. gemeinde aufs genußreichste. Den einleitenden exakten Vorträgen des Trompeterkorps Arion folgte ein durchschlagendes gemeinschaft. liches Lied. Der Männergesangverein Eintracht(Männerchor der Firma van der Typen u. Charlier), der zurzeit in tüchtiger Schulung zu dem Kaiserpreissingen steht, sang unter seinem Dirigenten, Hrn. Gesanglehrer Paul Kuhl, den Chor Langsam hinter'n Berge von Heuser und Wenn zwei sich gut sind von Kremser. Der über 100 Sänger starke Chor entledigte sich seiner Aufgabe einwandfrei und zeigte sein ganzes Können später noch in dem Chor Frühling am Rhein von Treu und Jäger aus Kurpfalz von Othegraven, die lebhaften Beifall errangen. Der Allgemeine Turnverein fand mit seinen schneidigen und korrekten Aufführungen allseitige Anerkennung, besonders die Stellung der Marmorgruppen über dem Wasserspiegel des Springbrunnens erzielten bei magischer Beleuchtung eine große Wirkung. Hr. Kgl. Baurat Köttgen, der Leiter der Werke der Firma van der Typen u. Charlier, sprach namens der Firmeninhaber unter Betonung des gegenseitigen Verstehens zwischen Arbeiter und Fabrikherren und brachte ein Hoch auf ven Verein aus. Ein Fackelumzug durch die Anlagen, die zeitweise noch durch den Schein von Feuerwerksörpern erleuchtet wurden, leitete jung und alt zum Tanzboden im Speisesaal. 0 (A) M..-Köln-Humboldtkolonie. Die stadtönische gemeinützige Rechtsauskunftsstelle am Heumarkt gibt Ihnen über Ihre Angelegenheit kostenlos zuverlaässige Auskunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tierärztekammer für die Rheinprovinz und die Hohenzollernschen Lande. Am 3. Aug. tagte hier zum ersten Male nach ihrer am 5. Januar d. J. erfolgten Konstituierung die genannte Tierärztekammer. An der Sitzung nahm als Kommissar des Obereräsid enten der Regierungsrat von Minckwitz teil. In den Vorstand der aus 20 Mitgliedern bestehenden Kammer wurden berufen: Tierarzt Wiege(Düsseldorf) als Vorsitzender, Schlachthofdirektor Bokelmann(Aachen) als stellvertretender Vorsitzender, Tierarzt Nehrhaupt(Köln) als Kassenührer, Kreistierarzt Veteranätrat Hirschfeld(Kreuznach) und Tierarzt Bettelhaeuser(Duisburg). Hauptverhandlungsgegenstände bildeten Festsetzung des Jahresbeitrages, Aufstellung einer Geschäftsordnung und Ausbau der Kammerorganisation. Für die Beitragsleistung kommen 408 Tierärzte in Betracht, die im Kammerbezirke ihren Wohnsitz haben. Die seitens des Kammervorstandes im Entwurf vorgelegte Geschäftsordnung wurde durchberathen und nach unwesentlichen Abänderungen angenommen. Von Dr. Lothes(Köln) wurde als eine der dringlichsten Aufgaben der neuen Standesorganisation die Beseitigung der veralterten tierättlichen Taxe vom Jahre 1815 bezeichnet und der Antrag gestellt, unveraüglich Schritte einzuleiten, um einen den heutigen Verhältnissen angehaßten Ersatz herbeizufuühren. Dieser Antrag wurde einstimmig angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Als Leiche gelandet. Ein seit dem 31. Juli spurlos verschwundener Lehrling aus der Johann Claßentraße ist in der Nähe von Flittard im Rhein als Leiche gelandet worden.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
