<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>423848</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Karl Draken aus Viersen, Hermann Thomas aus Krefeld und Wilhelm Flasdieck aus Tüsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwei jugendliche Kassendiebe im Alter von acht und neun Jahren wurden gestern auf dem hiesigen Hauptbahnhof der Polizei übergeben. Sehr häufig fanden die Schalterbeamte in der letzten Zeit unaufklärbare Fehlbeträge in ihren Kassen. Am Peterund Paulstage beobachtete man dann einen Jungen, wie er, obschon das Schild"Geschlossen" vorgezogen war, von außen das Schalterfenster öffnete und der dort stehenden Kasse Geld entnahm. Gestern gelang es, den Burschen auf frischer Tat zu fassen, er hat denn auch sofort eingestanden, mit seinem Bruder die Diebereien ausgeführt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Brand in der Eisfabrik Linde ist immer noch nicht gelöscht. Jetzt hat man den brennenden Kühlraum völlig verschlossen, um so das Feuer zu ersticken. Als heute vormittag ein Metzger Fleisch aus einem anliegenden Kühlraum holen wollte, wurde er durch giftige Gase betäubt. Auch er mußte, wie vorgestern die vier Feuerwehrleute, dem Krankenhause zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist auf der Lindenburg der 19 Jahre alte Arbeiter von der Berrenratherstraße, der dieser Tage in einem Anfalle geistiger Störung auf seinen Vater und auf einen Schutzmann geschossen und sich selber durch einen Revolverschuß in die rechte Schläfe lebensgefaährlich verletzt hatte. 1 (#) Scheues Pferd. Vorgestern abend scheute auf der Dürenerstraße. Ecke Classen-Kappelmannstraße das Pferd eines Bierwagens und ging durch. Der Kutscher stürzte hierbei vom Bock auf das Straßenpflaster; er trug eine schwere Schägelverletzung davon, sodaß er mittels Krankenwagen nach dem Alexianerkloster gebracht werden mußte, wo die Wunde zugenäht werden mußte. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebe können alles brauchen. In einem Lager in der Liebigstraße wurden für etwa 400 M. gesalzene Därme gestohlen. -- In mehreren Straßen wurden in den letzten Tagen die vor den Schaufenstern der Geschäfte angebrachten Messingstangen entwendet. 42 (#) Der Bügerverein zur Wahrung der Interessen von Nippes-Sechzig hielt Donnerstag, den 4. d. M. im Saale von C. Rasch seine Monatsversammlung ab. Der Vorsitzende Jacobs verlas ein Antwortschreiben der Direktion der Straßenreinigung auf eine Eingabe des Vereins vom 20. Mai. Die Versammlung nahm mit Befriedigung davon Kenntnis, daß die bei der Müllabfuhr, welche in manchen Straßen des Bezirks, besonders in der Nacht von Samstag zu Sonntag, nach der Hauptreinigung stattfindet, entstandene Verunreinigung nachträglich beseitigt wird. Die geplante Eingabe bezüglich der Errichtung eines Postamtes auf der Sechzig wurde unter Hinweis auf die erschienenen Preßstimmen einstweilen zurückgestellt. Die Meinung vieler Mitglieder der Versammlung war, daß seit Einführung des neuen Wassergeldtarifs statt einer Ermäßigung eine Erhöhung des Wassergeldes eingetreten sei. Dem Verbande der Vorortvereine soll diese Angelegenheit unterbreitet und dieser ersucht werden, in den einzelnen Vororten Erhebungen über die Wirkung der neuen Wassergeldordnung anstellen zu lassen und je nach Ausfall derselben dieserhalb bei der Stadtverwaltung vorstellig zu werden.-- Hierauf gab der Vorsitzende einen kurzen Bericht über die Tätigkeit und Erfolge des seit einem halben Jahre wieder neu belebten Vereins. Seine Mitgliederzahl ist auf 110 gestiegen. Dem Hrn. Kassierer Pfau wurde nach gegebenem Kassenbericht volle Anerkennung und Dank für die exakte Führung der finanziellen Geschäfte gezollt. Der Wunsch der Versammlung war, bei der Stadtverwaltung anzufragen, ob die projektierte Durchührung der Nohl- oder Rembrandtstraße bis zur Escherstraße nicht schon bald vorgenommen werden könne. Da noch kein engültiger Bescheid über die Hözerlegung der Eisenbahnstrecke Köln--Lebe an der Escherstraße eingegangen ist, soll in einer zweiten Anfrage an die Stadtverwaltung dieselbe um Aufschlugß gebeten werden, wie weit die Verhandlungen mit der Eisenbahnverwaltung in dieser Angelegenheit gediehen seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
