<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>423818</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>C) Schularztkursus. Bei der Akademie für praktische Medizin findet vom 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>15. Juni ein Schularztkursus für auswärtige Aerzte statt. Die Vorträge, Demonstrationen und Besichtigungen beziehen sich auf die verschiedensten Gebiete und Fragen der Schulhygiene. NA</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Straßenbahnwagen erfaßt. Gestern vormittag wurde auf der Severinstrße ein 76 Jahre alter Invalide von einem Straßenbahnwagen erfaßt, beiseite geschleudert und so erheblich am Bein verletzt, daß er sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Verpoändung von Buchſchulden eignet sich auch besonders als Sicherheit bei Bewilligung von Stundungen. Bei Hinterlegung von Wertpapieren werden nämlich die Zinsſcheine Rechnungsjahr von der Oberzollkasse ausgehändigt, so daß der Hinterleger genötigt ist, die noch nicht fälligen Zinsſcheine bis zum Fälligkeitstermin aufzubewahren, während bei Verpfändung von Buchſchulden die Zinsen vierteljährlich von der Reichsbzw. Staatsschuldenverwaltung dem Stundungsnehmer in bar ausgezahlt werden. Auch wird bei Verpoändung von Buchſchulden den Beamten der Oberzollkasse das zeitraubende Abtrennen und Versenden der Zinsſcheine, wie es die Hinterlegung von Wertpapieren mit sich bringt, erspart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militätransporte. 1450 Uebungsmannschaften aus dem Industriegebiet trafen gestern nachmittag in zwei Sondernügen um .22 und.26 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhren grm zum Maschinenwechsel notwendigen Aufenthalt nach Avold, Diedenhofen und Mörechingen weiter. Auf dem Güterbahnhof Gereon kam ein Sonderzug mit 720 Uebungsmannschaften aus der Gegend von Neuß an, die nach einem Aufenthalt von 15 Minuten Weiterbefoörderung nach Metz fanden. K Treibriemen erfaßt. Gestern vormittag wurde bei einem Neubau in der Machabäertraße ein Arbeiter von dem Triebriemen einer Maschine erfaßt, in die Maschine gedrückt und schwer verletzt. Der Mann fand im Bürgerhospital Hülfe. C Nasenbein zertrummert. Auf dem Mauritiuswall erhielt ein Knabe von einem anderen einen Faustschlag ins Gesicht: durch den rohen Hieb wurde das Nasenbein gertrümmert. Der Verletzte suchte im Bürgerhospital Hülfe. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In einem größeren Betriebe an der Alteburgerstraße### gestern nachmittag ein Flaschenzug; ein schweres Stück Eisen fiel einem 45jährigen Arbeiter auf den Kopf. Der Mann erlitt einen schweren Schädelbruch und wurde in das St. Antoniushospital gebracht. O ### Kameradschaftliche Verein gedienter Soldaten Koln-Mügersdorf feiert am Sonntag, den 16. Juni, sein tungsfest. Morgens 9 Uhr ist gemeinschaftlicher Kirchgang, nach dem Hochamt Früschoppen im Saale und Garten der Restauration H. Schumacher, nachmittags 4 Uhr Festzug. Zahlreiche Vereine des Kriegerverbandes Köln-Stadt und-Land sowie sämtliche Ortsvereine haben ihre Beteiligung zugesagt. Nach dem Zug findet im Saale von Hüleer Feier mit Ball statt; auch im Saal von Matthias Nelles wird Ball abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>() Zu dem Anfall in der Badeanstalt. Die gerichtliche Oeffnung der Leiche des bei dem Deckeneinsturz in der Badeanstalt verungluückten Obersekundaners hat ergeben, daß der Tod nicht infolge Ertrinkens, sondern infolge linksseitigen Schädelbruchs mit Zerrenßung des Gehirns eingetreten ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Aehrenfelder Tacit Mlolonne bittet uns, mitzuteilen, daß beim Englück in der Badeanstalt die Mitglieder der Kolonne durch die Unfallkoln alarmiert wurden und mit acht Mann gleich an der Englücksstelle zur Hülfeleistung erschienen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Besser. Zu dem Vorfall in einer Wirtschaft, über den am Montag unter der vorstehenden Spitzmarke berichtet war, teilt uns der Gestochene mit, daß er an der Schlägerei nicht beund daß er ohne jede Ursache von einem Mann überfallen und in den Unterleib gestochen worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Kirmesfeier in St. Johann fand vorigen Sonntag einen schönen Abschlußß im Viktoriasaal am Waidmarkt. Zahlreiche Familien der Pfarrei waren der Einladung des Volksvereins gefolgt um nach altem Brauch einige Stunden froher Geselligkeit zu widmen. Darauf wies auch der Vorsitzende der Festlichkeit, Rektor Schorn, in seiner Begrüßungsrede hin, daß die althergebrachte "##esfeil.1 heutigen großstädtischen Leben nötig sei, um das Gefühl der Zusammengehtörigkeit innerhalb der Pfarrei zu festigen und lebendig zu erhalten, auch ein schätzenswertes Beitrag zur Heimatspflege und Heimatliebe. In dem schönen Programm, das sich nun abwickelte, war zum erstenmale der Kirchenchor von St. Johann vertreten. Dieser Verein hat sich unter der kundigen Leitung des hrn. Lehrers Theisen auf dem Gebiete des kirchlichen Gesanges bereits glänzend bewährt. Alle Pfarrgenossen waren aber aufs angenehmste überrascht, die Tüchtigkeit und die Erfolge des Vereins auch auf profanem Gebiete zu bewundern. In zweimaligem Auftreten wußte der junge Verein die Zuhörer derart zu fesseln, daß jedesmal eine Zugabe gewünscht und gegeben wurde. Hr. Theisen es in kurzer Zeit verstanden, einen jungen, noch nicht sehr zahlreichen Verein in die Zahl unserer besseren Kirchenchöre einzureihen. Es ware in der Tat zu wünschen, wenn sich noch mehr angeskundige junge Leute der Pfarrei dem Vereine anschlaössen. Sie wurden bei Hrn. Lehrer Theisen einen tüchtigen Meister als Musiker und als Dirigent finden. Auch das Quartett Sangeslust hatte mit seinen ansprechenden Liedern von Koscht, Heim und viel Erfolg. Fast bei jeder Kirmesfeier von St. Johann ist auch Hr. Operisänger Tillmann Liszewski auf dem Programm ein Zeichen, das Hr. Liszewski, ein Kind der Pfarrei, alte liebe Beziehungen nicht verleugnet und den Kreisen seiner engeren Heimat nicht entfremdet ist. Waldsee von Berger und Du bist ein Kind von Weingarten lösten in der andächtig lauschenden Zuhöverschaft wahre Beifallsstürme aus, die nur durch eine weitere Zugabe des allverehrten Sängers beschwichtigt werden konnten. Die beiden gemeinschaftlichen Lieder, von denen das erste sich an die prächtige Damenrede des Hrn. Jakob Scharmitzel anschlossß, erweckten viel Begeisterung und Sangeslust. Ihre Verfasser, Hr. Scharmitzel und Hr. Balthasar Thelen, wurden bei ihrer Proklamierung gebührend gefeiert. Auf dem Gebiete der Humoristik bot der Abend ein Singspiel von Heinze, Das liederliche Kleeblatt, das die Zuhörer recht dankbar aufnahmen. Als Redner des Abends ist noch Hr. Kaplan Miebach zu erwähnen, der mit eindrucksvollen Worten die Verdienste des Volksvereins schilderte und gleichzeitig den Leistungen aller Mitwirkenden hohes Lob spendete. Nicht unerwaähnt sollen bleiben die vielen und guten Leistungen der Hansemannschen Hauskapelle, von denen namentlich die eigenen Kompositionen des Hrn. Kapellmeisters Hannemann sehr viel Beifall fanden. Im zweiten Teil war die Jugend von St. Johann recht leistungsähig. Tänzchen schloß sich an Tänzchen, es soll ... uh" gewesen sein, als die letzten Festgäste den Saal der Geschwister Euskirchen verließen mit dem Bewußsein: Die schönste Kirmesfeier in ganz Köln ist die von St. Johann im Viktoriasaal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Fremdenverkehr stellte sich im Monat Mai erheblich höher als im Vormonate und übertraf auch den Verkehr im Parallelmonat des Vorjahres bedeutend. Im ganzen übeachteten 76 712(im Vormonate 64 771, im Mai 1911 69 513) Personen oder durchschnittlich täglich 2475(2159, 2242), davon in den Hotels, Gastöfen usw. 64 082(52 816, 56 548) oder 2067(1760, 1824). Der höchste Tagesdurchschnitt wurde beobachtet in den Tagen vom 26. bis 31. Mai-- Pfingsttage-- mit 2850(im Vorjahr in der Woche vom 19. bis 25. Mai mit 2401). Dabei war jedes Bett bzw. jede Schlafstelle im ganzen durchschnittlich auf 13,0(11,0, 11.), in den Hotels und Gastöfen insbesondere auf 12,6(10,5, 11,2) Tage benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dom Straßenbahnwagen erfaßt. Gestern wurde auf dem Waidmarkt ein betrunkener Mann, der dort an einem Laternenpfahl saß, von einem Straßenbahnwagen erfaßt und so schwer am Kopfe verletzt, daß er sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bauunfall. Gestern nachmittag fiel beim Abbruch eines Hauses auf der Hohestrße ein Gesims herab; ein Arbeiter wurde schwer, ein zweiter leicht verletzt. Ersterer wurde mit dem Krankenwagen ins Bürgerhospital gebracht. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Treppe hinabgeworfen. In einem Hause auf dem Altenmarkt wurde ein Hausierer aus Solingen die Treppe hinabgeworfen; der Mann fiel in Glas und erlitt dadurch schwere Schnittverletzungen an den Händen und im Gesicht. Man brachte den Mißhandelten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
