<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>423857</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhafteter Rädchenändler. In Leipzig wurde der österreichische Deserteur Palme wegen Mädchenhandels verhaftet und den öösterreichischen Behörden übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>** Abgehtürzt.(Drahtbericht.) Altdorf, 16.Juli1912. Die bayerischen Touristen Silbernagel und Tiemann sind von der Großen Windälle abgehtürzt. Sie wurden schwer, aber nicht tödlich verletzt in das Hospital von Luzern gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bad# Schmecks(Ungarn), 16. Juli 1912. Gymnasialprofessor Alfred Sayboth(?) aus Wittenberg, der in Begleitung des Gerichtsreferendars Magner aus Halberstadt ahne Führer eine Bergtour auf d.# 2555 Meter hohe Tatraspitze unternommen hatte, wollte beim Ab. stieg, als schon alle Hindernisse überwunden waren, über das steil. Schneefeld hinabrutschen. Dabei stürzte er ab, schlug gegen einen Felsblock und blieb tot. Die Leiche wurde geborgen und nach Ba#### Schmecks gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Polizeibeamte als Mörder?(Drahtber.) New Yor 16.Juli1912. In der Stadt herrscht große Aufregung über enn Mordthat, die sich heute morgen ereignet hat. Rosenthal, einer ver Hauptzeugen in einer schwebenden Untersuchung wegen Glückspielund Diebstahls, die heute begonnen hat, wurde von unbekannte Tätern ermordet. Rosenthal, der ein bekannter Spieler war, hatte# einige Polizeioffizier beschuldigt, an dem Spielgewinn beteiligt gewesen zu sein. Er wurde heute früh aus dem"Hotel, in dem er wohnte, auf die Straße gerufen und durch Gewehrschüsse aus einem Automobil getötet. In dem Automobil befanden sich, nach Aussage eines Augenzeugen, sechs Personen, darunter zwei Polizeibeamte. Die Mörder sind entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stockholm, 16.Juli1912.(Drahtber.) Bei den Pferdefett.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Was man sich heute alles ungestraft erlauben darf!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Willibald Conzen, Joseph Huisgen, Max Schubert, alle von hier, und Walter Menche aus Rheydt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Hitze als Gefahr für die Säuglinge. In der jetzigen heißen Jahreszeit muß besonders darauf aufmerksam gemacht werden, daß die Hitze schwere Gefahren den Säuglingen bringt. Auf die in der heutigen Zeitungsnummer enthaltene Annonce: Mütter, schützt eure Säuglinge in der Sommerhitze vor Krankheiten und Tod, wird daher besonders hingewiesen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Beduinendorfe des Zoologischen Gartens findet auf vielfachen Wunsch, am Donnerstag, den 18. d. M. in der Uhr-Vorstellung eine Wiederholung der am letzten Freitag mit so großem Interesse aufgenommenen öffentlichen Vorführung der Giftschlangen des Zoologischen Gartens durch den Fakir El Hadj Mohammed statt. Die Beduinen-Karawane bleibt nur noch bis einschliefßlich Montag, den 22. d. M. in Köln, da vertrauliche Verpflichtungen sie nach Breslau rufen. Die"Vorführungen der Beduinen bieten nach dem Urteile erfahrener Kenner außserordentlich viel des Sehenswerthen und Lehrreichen. Alle hervorragenden Phasen aus dem Leben der Beduinen ziehen vor dem Auge des Zuschauers vorüber. Das naturechteste Bild bietet vielleicht der Zug durch die Wüste. Die Zelte der Nomaden, deren einzelne Bahnen aus Ziegenhaaren gewebt sind und die sie deshalb Häuser aus Haaren nennen, werden wie in der Heimat abgebrochen, mit dem ganzen Hausrat auf Kamele verladen, und, nachdem die Karawane halt gemacht hat, wohnfertig wieder aufgerichtet. Ein ganzes Beduinenlager entsteht so vor den Augen der erstaunten Beschauer in denkbar kürester Zeit. Das pomphafte Schauspiel einer Beduinenhochzeit mit allen bei dieser Gelegenheit üblichen Festlichkeiten, darunter der berühmten Fantasia der Beduinen zu Pferde, schließt sich diesem Bilde an. Alle Vorführungen sind bis ins Kleinste echt durchgefuührt und wirken darum lebendig und anregend auf den Beschauer ein, dem sie dauernd im Gedächtnis haften bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer kaufmännischer Verein Köln. In der Wochenversammlung am Donnerstag, den 18. d. M. wird der hochwürdige Herr Rendant Wilh. Arrenbrecht einen Vortrag halten über Meine Wanderungen durch die Höcentauern mit Lichtbildern: auch die Damen und Familienangeyorigen sind hierzu, freundlichst eingeladen.(Siehe Anzeige) (A) Das 7. populäre Konzert(Richard Wagner-Abend) des städtischen Orchesters im großen Gürzenich Donnerſtagabend 8 Uhr unter Mitwirkung des Gustav Drasch aus Wiesbaden abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Drei Personen ertrunken. Trier, 17.Juli1912. Gestern abend sank auf der Mosel bei Martert ein mit zehn Trierer Bäckermeistern und dem Fährmann besetzter Kahn. Der neunundsiebzig. jährige Fährmann und zwei Trierer Bäckermeister ertranken Mehrere andere Bäckermeister, darunter auch der Obermeister der Trierer Bäckerinnrung, konnten erst nach stundenlangen Bemühunger, der Sanitätskolonne ins Leben zurückgerufen werden. Der Kahr war infolge der Hitze undicht geworden, so daß auf der Ueberfahrt Wasser in ihn eindrang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln. 17.Juli1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 73,003 Otto er 72.50 B, 72 C0d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Windthorstbund hält am Freitag eine Sitzung ab, in der Religions- und Oberlehrer Dr. Herkenrath aus Deutz einen Vortrag über die kirchliche Gewalt in weltlichen Dingen halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Cot aufgefunden. Gestern nachmittag hat die Leichenöffnung der am Vormittage in der Nähe des alten Forts XIII aufgefundenen Frauensperson stattgefunden. Anzeichen eines gewaltsamen Todes liegen nicht vor, dagegen stellte sich heraus, daß die Person an Arterienverkalkung litt und einen Herzfehler hatte. Diese Umstände verbunden mit übemäßidem Alkoholgenußß und der in den letzten Tagen herrschenden großen Hitze haben szum Tode der Person geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
