<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>423898</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jugendwanderung. Am Sonntag, den 25. August, veranstaltet der Ortsausschuß für Jugendpflege seine dritte Jugendwanderung, wozu alle Jugendlichen im Alter von 14 bis 20 Jahren eingeladen werden. Die Fahrt geht ab 9 Uhr mit Sünderwagen der städtischen Vorortbahnen nach.-Gladbach. Von hier aus findet die Wanderung an den Kriegerdenkmälern vorbei nach Bensberg statt, wo eine Besichtigung des Schlosses vorgesehen ist. Dann führt der Weg über Immekeppel--Kleffhaus und Herkenrath zurück nach.-Gladbach. Die Teilnehmer treffen sich morgens 8 1/2 Uhr auf der Hohenzollernbrücke. Rucksackverpflegung. Rückkehr gegen 7 Uhr. Der Fahrpreis beträgt für die Hin- und Rückfahrt zusammen 25 Pfg. und ist bei Entnahme der Karten sofort zu entrichten. Die Karten sind zu haben bei dem Kaufmann Karl Dietz, Komödienstmaße 46. Die Führung bei dieser Wanderung liegt in Händen des Kölner Eifelvereins(E..). NA (1A) Die Kindesleiche auf dem Rüllhaufen. Am 20. August, morgens, wurde auf der Müllabfuhrstelle an der Jägestraße eine neugeborene Kindesleiche männlichen Geschlechts aufgefunden; diese war in ein Stück weißes Leintuch und ein Stück einer blau- und weißgestreiften Schürze eingepackt. Sie ist mit dem Hausmüll vom Mittelpunkt Lindenthal angefahren worden. Zweckdienliche Angaben, welche zur Ermittelung der Kindesmutter führen, wolle man beim 6. Kriminalbezirk, Neue Mastrichterstraße 22, machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>verbrüht. In einem Hause an der Großen Spitzengasse fiel gestern ein etwa sechsähriges Mädchen in einen mit heißer Flüssigkeit gefüllten Kübel. Das Kind erlitt schwere Brandwunden und mußte nach dem Bürgerhospital gebracht worden. 2 4A) Wiedererkannte Dieb. Gestern nachmittag sprang am Museum plötzlich ein Herr von der Elektrischen und lief in die Anlagen des Museums hinein, wo er einen Dieb erwischte, der ihm vor kurzem 260 M. gestohlen hatte. Der Dieb versuchte, sich loszureißen, wurde aber durch einen Polizeibeamten verhaftet." Die geplanten Straßenzüge im Rayongebiet zwischen Mersheimer- und Neußertraße, sowie nördlich der Lohsestraße und südlich der Kanalstraße sind zurzeit aus dem im Rathause aufliegenden Fluchtlinienplan für diesen Haublock ersichtlich; sie sind ein typisches Bild für die heutige Art des Städtebaues, die immer mehr von den vor 30 Jahren üblichen geradlinigen und rechtwinklichen Straßenzügen mit ihrer ermüdenden Eintönigkeit Abstand nimmt und zu den gefälligen Straßenbildern alter Städte zurückkehrt, die durch geschwungene Straßenzüge und platzartige Erweiterungen geschaffen wurden und heute noch den intimen Reiz so manches alten Städtleins bilden. Bei dem großen Interesse, das dem für die Bebauung des seit dem Jahre 1821/22 der Bebauung entzogenen Rayonbezirk aufgestellten Fluchtlinienplan in weiten Kreisen entgegengebracht wird, seien hier einige kurze Angaben über Breite und Anlage der geplanten Straßenzüge in dem oben benannten Haublock wiedergegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
