<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>423855</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der letzten Nacht wurde in einem Hause auf der Venloerstraße eingebrochen, wobei die Diebe Goldund Schmucksachen erbeuteten. Die gestohlenen Sachen fand man heute vormittag in einem Garten in Bickendorf, wo der Dieb sie 40 Sozialdemokratische Geschichtsälschung. In Essen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die liberale Stadtverordnetenmehrheit einen sozialdemokraschen Antrag betr. Ausdehnung des Gemeindewahlrechte auf personen, die den Zensus von 6 M. an Staatssteuern nicht ereichen, abgelehnt. Das nimmt das hiesige Genossenblatt zum vorwand, sein Gift nicht gegen die Liberalen, sondern gegen-- Zentrum zu verspritzen. Wir würden von diesem Ausfall des ich großer Schimpffreiheit erfreuenden Blattes keine Notiz nehmen, denn es nicht auch versuchte, die stadtöluischen Liberalen als Noster der Wahrechtsfreundlichkeit gegenüber dem Zentrum ausspielen. Wir benügen uns mit der Feststellung, daß die Liberalen bereit waren, auch den zu einem Einkommen von 660 bis 100 M. veranlagten Personen das Wahlrecht zu verleihen, wenn dieselben zur Zahlung der Gemeindeeinkommersteuer herangezogen würden-- also auch die weiblichen Personen--, oaß dagegen die Zentrumsmehrheit das heute geltende erweiterte communale Wahlrecht ohne Steuerleistung geschaffen hat. Unwahr st es, daß Hr. Trimborn in die rheinische Städteordnung einen Brandsatz hineinkommentieren wollte, der nicht darin enthalten st. Hru. Abg. Trimborn brauchen wir im übrigen gegen die Anwürfe des Genossenblattes nicht in Schutz zu nehmen; er steht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>hoch, daß ihn diese Angriffe und persönlichen Verdächtigungen nicht erreichen. Die schofle Kampfesweise des roten Blattes kompromittiert, die hiesigen Liberalen, welche einen Mann des Benossenblattes einem Karl Trimborn vorzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Ernst Aanstoots aus Duisburg-Ruhrort, Joseph Hammer aus Aachen und Leo Schneider aus Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
