<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>423844</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der kath. kaufmännische Verein Köln-Sülz-Klettenberg veranstaltete am Donnerstag im Vereinslokale Restaurant Müller, Gotteswege, einen Vortragsabend mit dem Thema: Unlauterer Wettbewerb. Der Referent, Hr. Rechtsanwalt Dr. Lennartz, behandelte zunächst den geschichtlichen Werdegang des bez. Gesetzes. Er erläuterte den schon früh durch den code civil gewährten Rechtsschutz für den französischen Kaufmannsstand und ging dann auf die Entwickelung der gesetzlichen Bestimmungen für Deutschland ein. Grundlegend für den gesetzlichen Schutz des deutschen Kaufmannsstandes seien die Gesetze vom Jahre 1896 geworden, die aber erst im Jahre 1909 durch die Generalklausel einen im wesentlichen befriedigenden Abschlußß fanden. Der zweite Teil des Vortrages diente der Erläuterung der einzelnen Paragraphen, wobei besonders eingehend die Bestimmungen über Reklameschwindel, Ausverkauf und Kreditschädigung erklärt wurden. Dem Redner wurde für seinen lehrreichen und interessanten Vortrag reicher Beifall und Dank zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kriegerfest. Die Feier des 45jährigen Stiftungsfestes des Kameradschaftlichen Kriegervereine Köln-Ehrenfeld findet am Sonntag, den 7. Juli d.., in folgender Weise statt: Vormittags 9 Uhr Hochamt in St. Joseph, anschrießend Gedenkfeier für die verstorbenen Kameraden, Biercommers im Vereinslokal, Venloerstraße 314. Nachmittags 2 Uhr Empfang der Vereine, 3 Uhr Paradeaufſtellung in der Kruppstraße, Festzug mit anschrießender patriotischer Feier im Lobau. Abends 8 1/2 Uhr Konzert und Ball ebenfalls im Lobau. Die Bürger Ehrenfels sind gebeten, aus Anlaß des ihre Häuser beflaggten zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Drimizfeier. Zu dem Bericht in Nr. 178 ist ergänzend mitzuteilen, daß bei der Beglückünschung des Primizianten Pater Schumacher der Männergesangverein der Firma Gottfr. Hagen gemeinschaftlich mit dem Männergesangverein Liederkranz Kölnhumboldtkolonie mehrere Chöre unter Leitung des Dirigenten des erstgenannten Vereins, Hrn. Fritz Eschbach, gesungen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
