<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>423932</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schwimmhalle der städtischen Badeanstalt, die seit Freitag, den 9. Juni wegen des folgenschweren Einsturzes der Decke geschlossen ist, soll Dienstag, den 1. Oktober wieder geoffnet werden. Die umfangreichen Reparaturarbeiten sind bald beendet und mit aller Umsicht ausgeführt worden, so daß die Bürgerschaft nunmehr auch wieder der Schwimmhalle ihr Vertrauen schenken arf. Hinsichtlich der Badezeiten tritt insoweit eine Veränderung ein, daß im Winterhalbjahr an Werktagen das Bassin von.30 Uhr (statt.30 Uhr) vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 3 Uhr nachmittags bis 8 Uhr(statt.30 Uhr) abends und an Sonn- und Festtagen von.30 Uhr(statt.30) vormittags bis 1 Uhr nachmittags geöffnet ist. Nach der bisherigen Bade- und Hausordnung im Winterhalbjahr das Schwimmbassin für männliche Personen geöffnet an Sonn- und Festtagen von.30 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags, an Werktagen vormittags von.30 Uhr bis 9 Uhr und von 11 Uhr bis 1 Uhr, nachmittags: Montag, Dienstag, Mittwoch, Freitag von 5 bis 8 Uhr abends, Samstags von 3 bis 8 Uhr abends; für weibliche Personen ist es geöffnet an Werktagen vormittags von 9 bis 11 Uhr, nachmittags Montag, Dienstag, Mittwoch, Freitag von 3 bis 5 Uhr, Donnerstag von 3 bis 8 Uhr abends. Montag, Dienstag, Mittwoch, Freitag ist das Schwimmbassin von 6 Uhr abends an, Donnerstag und Samstag von 4 Uhr nachmittags an als Volksbad geöffnet. Es dürfte indes allgemeine Ansicht der hiesigen Bürgerschaft sein, daß für hiesigen Industrieort die Schwimmzeit für weibliche Personen doch zu weit ausgedehnt F."Jedenfalls sollte man den ganzen Vormittag den männlichen Personen freigeben und die Mittagsfrist bis halb 2 Uhr aus400 Meter wird vom Mittelpunkt Wiesdorf aus-- mittlere 19.Sept.1912. Die Entfernung des neuen Leesdorf ist nach dem neueren Projekt als bei dem früheren Projekt. Der Bahnhof dorf aus-- mittlere Hauptstrße-- in stark 15 Minuten zu erreichen sein. Die Lage des Bahnhofes ist bei Kilometer 10,5-- Bahnlinie-- gedacht und zwar zwischen der Linden- und der Feldstraße, in unmittelbarer Nähe der letzteren. Dem Projekt kommen die auf dem Gelände zwischen der Manforterstraße und Leverkusen-- Feldstraße-- projektierten Straßenzüge sehr zustatten, denn letztere werden direkte Zugangswege zu dem Bahnhofe bilden. Allerdings wird die vollständige Aufschrießung dieses Geländes nicht gleich mit der Errichtung des Bahnhofes Hand in Hand gehen können; doch ist der Ausbau einer direkten traße vom Mittelpunkte des Ortes bis zum Bahnhofe vorgesehen. Diese Straße geht im Zuge der Ringstraße, Bismarckstraße, Kurtekottenstraße und mündet in die Frankfurterstraße. Letztere ist eine der beiden Parallelstraße zur Provinzialstraße, die das Gelände zwischen der Eisenbahn und der Provinzialstraße durchschneiden. Die Frankfurterstraße führt direkt zum Bahnhof. Selbstverständlich wird im Laufe der Zeit das ganze Gelände für die Bebauung aufgeschlossen werden und damit ein neuer Ortstein entstehen. 0--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde gestern abend an einem Bretterzaun des Schillergymnasiums ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht.## 12) Ein Schadenfeuer entstand gestern vormittag in einer hiesigen chemischen Fabrik. Die Feuerwehren von Ehrenfeld und Köln griffen den Brandheerd mit mehreren Strahlrohren an. Erst gegen 3 1/2 Uhr nachmittags konnte das Feuer auf seinen Herd bechrafl"" schränkt werden, so daß jede Gefahr beseitigt war hatten sehr unter dem Qualm zu leiden. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rieſenkartoffeln. Im Garten des Rentners Anton Liebach in Longerich wurde eine Kartoffelstauden ausgemacht mit 14 Rieſenkartoffeln; die größte Kartoffel wog 2 Pfund und 50 Gramm (A) Das 8. Rürasier-Regiment Graf Geßler wird am Montag, den 23. d. M. seine Reservisten in der Heimat entlassen Das genannte Regiment war in diesem Jahre nicht zum Manöver ausgerückt; unter dem Pferdebestand des Regiments war Rotlaufseuche ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
