<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>423905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Bedeutung der nächsten landtagswahlen wird morgen Mittwochabend 9 Uhr beginnend, Herr Stadtveroroneter Dedenbach im Agnesbräu auf der Krefelderstraße sprechen. Zu dieser Versammlung sind alle Angehörigen der Zentrumspartei, insbesondere die Parteifreunde aus dem Norden der Stadt, herzlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mansarden-Liebstähle. In den letzten Wochen sind in mehreren Häusern an der Hülchrather- und Weißenburgstraße wiederholt Mansardendiebstähle verübt worden. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden die Mansarden und das Bureau eines Architekten in einem Hause an der Hülchratherstraße sämtlich erbrochen. Die Diebe wurden jedoch vom Hausmeister überrascht: sie suchten unter Zurücklassung ihrer Diebeswerkzeug eiligst das Weite und entkamen unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 26 Aug.1912. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(die eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) geI. wicht: die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getatigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: 5651 Schweine, a. M. 63-65(80-82), b. 52-63(78-80), c. 62-63 "0"2).,63164(89.,82), e. 58-61(73-77), t. 58-62(73-78), g. 55-59 (70-75). Markt ziemlich lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vollfleischige jüngere 47 50(83--17), c. mässig genährte und ältere 40--- 45 176 82). Markt in Ochsen und Kühen schleppend, in Bullen besser, voraussichtlich nicht geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ingfuhrt wurden au frischem geschlachtetem Fleisch aus Holland 292 Viertel Grossvieh, 102 Kälber, 00 Schweine.] ampe strviltte, an per I aus Holland: Vorderviertel M. 1,63-1,72, Hinterviertel A. 1,65-.,74, sserverschluß eine Un 1 Kalbfleisch: 4, Beschaffenheit M. 1,80-1,85,2. M. 1,70-.,80, 3. M..50" 47888: Eleison bis.78. Schweinefleisch: 1. Beschaffenheit M. 0,00 Saal der Brauerei Garzweiler an der Ursulastrße eingeladen zur des 25jährigen Arbeitsjubiläums des Schlossergesellen Wir. Hr. Aug. Zerres jr. begrüßte zur Eröff nung der Feier den Jubilar nebst seinen Angehörigen sowie alle Festtheilnehmer, worauf die Tochter des Vorarbeiter Wichmann einen sinnigen, selbstverfaßten Prolog vortrug. Der Seniorchef, Fr. aug. Zerres, knüpfte in seiner Ansprache an die früheren Jubiläen in seinem Betriebe an und feierte Hrn. Wind als fleißigen, strebsamen, treuen und zuverlaässigen Arbeiter; er überreichte ihm ein Bild und ein Sparkassenbuch. Hr. Dahmann, Vorstandsmitglied des Kölner Gewerbevereins, wandte sich zuerst an den Seniorchef, Hrn. Aug. Zerres, der während seiner langeährigen Mitgliedschaft sich sowohl um den Gewerbeverein wie um das Kölner Gewerbe und Kunstgewerbe große Verdienste erworben habe. Er erinnere nur an die Ausstellungsschränke für das hiesige Rautenstrauch-Joestmuseum, die ein glänzender Beweis der Leistungsähigkeit der Firma seien. Es sei das besondere Verdienst des Hru. Zerres, daß diese Arbeiten in Köln gemacht werden konnten. Dann überreichte er dem Jubilar ein prächtiges Diplom. Im Naiven seiner Kollegen beglückünschte Hr. Vorarbeiter Flau den Jubilar in herzlicher Weise und überreichte ihm eine goldene Uhr. Auch die Seniorchefs brachten jeder noch besonders ein Andenken, und Glückünsche in großer Zahl liefen ein. Der Jubilar dankte für alle Ehrungen bewegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 27.Aug.1912. Amtlicher Bericht der städtischen verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch von der Keule M..96-1,07, vom Bauch 0,86-0,94. Kalbfleisch von der Keule 0,99--1,04, Hammelfleisch von der Keule 0,96-1,01 ", neneisob von der Keule 1,10 1,19,(alles einschl. Knochenbeil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Messerstecherei. Bei einem Streit, der gestern nachmittag auf der Dürenerstraße zwischen mehreren Burschen entstand, wurde ein jugendlicher Arbeiter von Ehrenfeld durch einen Messerstich so schwer verletzt, daß er den hiesigen Krankenanstalten zugefuührt werden mußte. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eingebrochen wurde in der letzten Nacht in zwei Geschäfte an der Landmaunstraße. In einem Geschäfte erbeuteten die Diebe einen größeren Geldbetrag- und Schmucksachen, im anderen einen wertvollen photographischen Apparat. 1 (#A) Das goldene Ehejubiläum, das gestern die Eheleute Johann Oberreuter und Frau, geb. Schooß, begehen konnten, wurde von dem Jubelpaare im engen Kreise der Familie gefeiert. Jeder äußeren Feier hatten sich die schon 35 Jahre im selben Hause an der Siegburgerstrße wohnenden, allgemeiner Achtung und Beliebtheit sich erfreuenden Leutchen abhold erklärt. Ein stiller Kirchgang gab dem Tag die Weihe. Der Jubelbräutigam mit 80 Jahren ist leider körperlich nicht mehr so gestaltet, um Anstrengungen ertragen zu können, während die Jubelbraut 76 Jahre zählt und sich der Rütigkeit einer Fünfzigerin erfreut. Nach dem Kirchgang erschien in der Wohnung des Jubelpaares Herr Polizeikommissar Harten und überreichte das kaiserliche Jubiläumsgeschenk. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
