<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>423913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeiteinbiläum. Die Firma Werner Geb, Maschinenfabrik und Eisenkießerei, hatte am 24. v. M. wiederum Gelegenheit Oe sevetsjubt. gm zu feiern, und zwar diesmal das 25jährige Zienstjubiläum des Abteilungsmeisters August Biedenfeld. Die Beglückünschung des Jubilars seitens des Chefs, Hrn. Schnock er- Lsguten und Arbeitskollegen fand vormitags an der festlich geschückten Arbeitestätte statt, wobei Hrn. Biedenfeld von der Firma ein Sparkassenbuch mit ansehnlicher Einlage, seitens seiner rbeitskollegen und der Beamten sinnige und praktische Geschenke Eberzeicht, wurden."Nachmittags fand die Feier ihre Fortsetzung in Haus Steinbreche, hatte jedoch leider unter der Ungunst der Witterung zu leiden, sodaß sie im Saale stattfinden mußte. In seiner "###.,"., dte der Chef die treue Pflichterfuülung und die unseege Sass e che e steit des Jubilars; der Redner hob dabei besonders das gute Einvernehmen hervor, das erfreulicherweise zwischen der Firma und ihren Angestellten herrsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischte Diebe. In einem Eisenlager an der Koblenzerstraße wurden gestern abend drei Diebe in dem Augenblick ertappt g# mehrere Zentner Eisen fortzuschleppen im Begriff standen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aette Jugend. Gestern abend geriet in der Siegburgerstrße ein jugendlicher Arbeiter mit seiner Geliebten aus Eifersucht in Streit, in dessen Verlauf der Arbeiter das Mädchen derart mißhandelte, daß Passanten einschreiten mußten. Als ein Schutzmann den Arbeiter beruhigen wollte, versuchte dieser seine Geliebte zu erschießen. Daraufhin erfolgte seine Festnahme. 46 der Werkzeug-Maschinenfabrik Alfred H. Schütte unternahmen dieser Tage etwa 50 Mitglieder der Concordia von hier und der Unitas von St. Marien in Kalk, beides ältere Abteilungen der Jünglingsvereine. Die zum größten Teil i. Maschinenbau beschäftigten Besucher nahmen unter facheännischer Führung mit lebhaftem Interesse an der Besichtigung eil, fur welche der Fabriksleitung und dem Leiter, Rektor W. Bützler herzlicher Dank abgestattet wurde. Es wäre sehr zu begrüßen wenn auch andere Firmen im Interesse der Jugendpflege den Jünglingsvereinen ihre Betriebe zugänglich machen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wieder aufgefangen wurde in Düsseldorf ein 10jähriger Knabe von hier, der seit einiger Zeit vermißt worden war.## () Selbstmord. Gestern nachmittag sprang vom hiesigen Rheinwerfte eine Frauensperson in den Rhein und ertrank. Die Leiche konnte bisher nicht gelandet werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Amerikanischer Vergnügungs-Dark. Um die letzten Kinderfeste der Ferienzeit besonders anziehend zu machen, veranstaltet die Direktion am morgigen Mittwoch ein japanisches Tagesfeuerwerk. Außeadem hat Onkel Pinke noch verschiedene Ueberraschungen für die Veranstaltung vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
