<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>423906</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dat eß nit dä Richtige. Man schreibt uns: Zwei biedere Einwohner unseres Vorortes traten in der Nacht zum Dienstag in ziemlich später Stunde, dazu im Vollgefuühl der genossenen Kirmesfreuden, den Heimweg an. Unterwegs, und zwar in der Philippstraße, trafen sie einen"Leidens"genossen, der zu süßem Schlummer die Vortreppe eines Hauses auserkoren hatte. Mitleidig nahmen sie sich des Schlafenden an, weckten ihn, hoben ihn auf und fragten ihn nach seiner Wohnung. Unter großen Mühen brachte er stammelnd das Wort Glasstraße heraus. Die beiden nahmen nun den"Schwerbeladenen" zwischen sich und trabten mit diesem unter großen Anstrengungen der Glasstraße zu; sie glaubten, bis dahin noch näheres über die Wohnung des Fremden erfahren zu können. Dabei kam ihnen ganz unerwartet das Glück zur Hülfe. In der Glasstraße reckte eine besorgte Frau weit ihren Kopf aus dem Fenster heraus und rief den Männern entgegen: "Hatt ehr dat versoffe Genie glöcklich gepack? Dann sitt esu got un brängt't en erop!" Die beiden quälten sich nun ab, den schwer bezechten Herrn die Treppe hinaufzuschaffen. Bis sie diesen oben hatten, war mancher Schweißtropfen vergossen."Werft en als op dat Kanapee; ich mache en dä Zick ald Leech!" rief die Gattin durch eine Tüspalte. Als dann die beiden Hülfsbereiten die Stube wieder verlassen wollten, mußten sie seitens der Frau eine gewaltige Schimpferei über sich ergehen lassen."Dat eß nit dä Richtige!" und dann ging's los. Obendrein verlangte die Frau, ihr den fremden Mann aus der Wohnung zu schaffen. Unsere biederen Kirmesfreunde aber meinten, sie hätten sich nunmehr genug abgekuält und bemerkten:"Mer sinn fruh, dat mer en boven han. Loßt en em Zog widder erav!" Damit entfernten sie sich und begaben sich weiter auf den Heimweg. Wie die Frau sich des betrunkenen Fremden wieder entledigt hat, weiß der Einsender</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Feier des Schützenfestes geht heute abend mit dem feierlichen Einzug des Schützenpaares und dem daran erschießenden Krönungsball zu Ende. Schützenönig ist diesmal der Anstreicher- meister Leonh. Rees aus der Leyendeckerstraße 38 in Bickendorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Deutzer Schützenfest. Die Würde des Schützenönigs errang gestern Hr. Jean Krupp, Benjaminstraße. Heute abend wird das Schützenönigspaar seinen Einzug; halten. Die Vorbereitungen für den Umzug lassen Gediegenes erwarten. Der Krönungszug mit der festlichen Beleuchtung der Straßen wird zweifellos wieder viele Kölner nach Deutz herüberführen. Das mißliche Wetter hat dem Schützenfest an den beiden letzten Tagen schweren Abbruch getan. Der Sturm am gestrigen Vormittag deckte eine Seite des Daches des großen Schützenzeltes nahezu ganz ab. Schnell wurde zur Abstellung des Schadens geschritten, so daß heute die Sedanfeier, ein besonderes Fest für die Kinder, im geplanten Umfange abgehalten werden kann. Mit dem Krönungsball, der morgen abend im Schützenzelt stattfindet, neigt das Fest seinem Ende zu. 0 0) Der furchtbare Sturm, der gestern den ganzen Tag über herrschte, hat an vielen Stellen großen Schaden angerichtet. Das ist besonders in den Obstaärten und in den Anlagen der Straßen der Fall. Ueberall findet man abgebrochene Baumzweige, ja sogar völlig entwurzelte Bäume liegen. So wurden in der Siebengebirgsallee nicht weniger als 17 Bäume nebst der Drahtumzäunung umgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ladendiebstähle. In der Ottostraße wurde in der vorletzten Nacht das Schaufenster eines Cigarrengeschäftes eingeschlagen, wobei die Diebe eine Anzahl Kisten mit besseren Zigarren stahlen. In der Nußbaumerstraße wurden in einem Schuhwarengeschäft nach Entzweischlagen der Schaufensterscheibe mehrere Paar Schuhe entwendet. Anscheinend dieselben Diebe schlugen auch in einem Herrenhaßgeschäft an der Leostraße das Schaufenster ein, mußten aber das Weite suchen, da der Wachthund die Einbrecher verscheuchte. Diese sind in allen Fällen unerkannt entkommen. A (0) Der Verein ehem. 11er Husaren geleitete am Donnerstag sein Mitglied Hrn. Diedrich Maas, Mitämpfer von 1866, 1870/71, vom Sterbehause Sachsenring 69 aus zu Grabe. Das Deutzer Kürassierregiment hatte das Trompeterkorps unter Leitung des Hrn. Musikmeister Schmidt zur Beerdigung entsandt. Als der Sarg in die Gruft gesenkt wurde, spielte die Kapelle einen Choral. Nach der Trauerfeier zog der Verein unter Vorantritt der Kapelle ins Vereinshaus, Coloniasäle auf der Aachenerstraße, wo man des verstorbenen Kameraden nochmals gedachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
