<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>423946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jugendwanderung. Am Sonntag, den 6. Oktober, veranstaltet der Ortsausschuß für Jugendpflege wiederum eine Wanderung, an der sich sämtliche Jugendliche im Alter von 14 bis 20 Jahren beteiligen können. Die Führung hat der Eifelverein(Ortsgruppe Ehrenfeld) übernommen. Die Teilnehmer treffen sich mittags 12.10 Uhr an der Rampe der Hohenzollernbrücke und fahren um 12.32 Uhr zum Königsforst. Die Wanderung geht über Siebenmorgen, Steinbreche nach Brück; sie ist sehr lohnend und und wicesu empfehlen. Der Fahrpreis beträgt für die Hinder Schreibst se 20 Pfg., Karten sind unentgeltlich zu haben in Geleit wich poi d.#3; Komödienstmaße 46. Der Fahrpreis schaffner gezase m. Bohrt gegen Vorzeigung der Karte an den a Kret. zagt. Rükehr gegen 7 Uhr. Rucksackverpflegung. Die #eh# bee findet erst um 13. Oktober, nicht wie bereits mitgeteilt wurde, am 6. Oktober, statt. Die bereits gelösten Karten behalten ihre Gültigkeit. 9#40 Ober-Postsekreiat Hausmann, der Vorsteher der Abfertigungsstelle, fur ausländische Postanweisungen beim Postamt 2 ist zum Rechnungsrat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>uis zgerlien, zorh ist zeureiser Kegen noch vahrtcheinlieh -Aufg..37, Unterg..7.-Aufg..44 abds., Unterg..57 nm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen den Stadt-Anzeiger. Unter dieser Spitzmarke bei der elche(Nu. tun wv. Sehen so wiro uns aus Kalk geschriebe## ym"ven einer größeren Anzahl Frauen" mitgeteilt "(e1, daß sie am Sonntag, den 29. Sept. in ihrem religioösen Gefühl verletzt wo den seien durch ein Flugblatt, das nach der 11 Uhr-Messe und sogar innerhalb der Kirche in Kalk verteilt worven. 18::"Aufs neine verletzt" über"solche geschäftliche Propaganda" sollen sehr viele Frauen das Flugblatt"empört fortgeworso! also"gestern", am 29. Sept., sollen Frauen Stadt-Anzeiger mitgeteilt haben, sei ihnen das Flugblatt ausgehändigt worden. Am 29. Sept. ist aber weder vor noch in der Kirche ein Flugblatt verteilt worden, und doch fühlen sich Frauen dadurch gekränkt! Das Flugblatt ist in Wirklichkeit am 22. Sept.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
