<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>423952</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sch Ende gut, spannende R ganz erbittert schnell, daßs Lauf geschlag kaner Wal Stellbrink pl Waldow, desse wurde. Gün Lauf, der erst Motor platzt dem Motor, allerdings Se bekam, mußte nicht minder zufiel. Drei Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sozialer Kursus für Studierende. Samstag(5. Oktober) schloß im Kolpinghaus der dritte Soziale Kursus für Studierende mit zahlreichem Besuche und wirkungsvollen Ausführungen des Leiters des Sekretariates sozialer Studentenarbeit. Es waren siebzig Studierende anwesend. Damit ist die Probe für die Zeitgemäßheit und Durchührbarkeit der Kurse erwiesen. Weitere Kurse sollen in mittleren und größeren Städten während der nächsten Ferien und versuchsweise in Universitätustädten auch im Semester abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund im Dom. Gestern morgen nach der 11 Uhrmesse fand man im Dom im südlichen Seitenschiffe unter einer Bank die Leiche eines drei bis vier Wochen alten Kindes mannlichen Geschlechtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Eupenerstraße. Die hiesige freiwillige Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.0kt.1912.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Mohnöl M. 84.00-96.00, Sesamöl 86,00 100,00. Oliven-Speiseöl. Nizze, 190,00-240,00, desgl. Bari- 170,00-200,00, Leinöl, gekocht, mit Fass 74.00-76,00 Rüböl, gereinigt, mit Fass 74,50-76,00, Terpentino amerikanisches, mit Fass, 72,00-75,00. Alles die 100 Kil. Petroleum, amerikanisches, mit Fass, 28.50-29.50 die 100 Kil., desgl. ausgemessen 19,00 die 100 Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln..0kt.1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, 10.,00 bis 10,50, Wieſenheu.80 uis.20 Roggen-Breitdruschstroh.3,90 bis 4,20. Krummund Pressstroh M..20 bis M. 3,60 die 1 0 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln..0kt.1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 71,50 B Ma. 68.00 B, 67.500.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
