<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>423951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der volksverein für das kath. Deutschland trat am Freitagabend mit einer Vertrauensänner-Versammlung in die der Geschäftsührer machte zur Eröffnung einige geschäftliche Mitteilungen über die für die nächste Zeit vorgesehenen Versammlungen. Der Reichstagsabgeordnete Oberlehrer Kuckhoff der zuerst für den Volksverein gewonnen war, wird am 13. d. M. mittags in einer Parteiversammlung sprechen. Der Geschäftsührer des Volksvereins hat zugunsten der Partei auf diesen Redner verzichtet. An dessen Stelle wird demnächst ein anderer angesehener Redner sprechen. Der Bezirkspräses der kath. Arbeitervereine, Hr Kaplan Houben, hielt dann einen Vortrag, worin er an Hand von Heft V des Volksvereins, das von der Arbeit des Vereins im verflossenen Jahre berichtet, zwischen der Entwickelung des Volksvereins und derjenigen der Sozialdemokratie im Jahre 1911 Vergleiche zog; noch sehr viel Arbeit sei zu leisten, um den Mitgliederſtand des Volksvereins auf eine der katholischen Bevölkerungszahl Deutschlands entsprechende Höhe zu bringen. Weiter erläuterte der Redner, wie die Sozialdemokratie in der Frauen- und Jugendbewegung fieberhaft arbeite, Jugendheim, Jugendvereine, Bildungsausschüsse gründe und ihre Presse fördern. Da sei es Pflicht jedes katholischen Mannes, mitzuarbeiten an der Verwirklichung der großen Aufgaben des Vereins. Im Anschlugß an den Vortrag wurden mehrere Anregungen gegeben. Es wurde u. a. auch auf die von der Sozialdemokratie geplante Volksverſicherung hingewiesen die im letzten Ende eine gewaltige Förderung der sozialdemokratischen Partei ergeben werde. Degegenüber müsse allerorts für die Leo-Sterbekasse agitiert werden, die durch ihre neuesten, von der Regierung schon genehmigten Statutänderungen zu einer wahren Volksverſicherung ausgebaut worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
