<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>423965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jesuitenpater Oro. Cohausz und Universitätsprofessor Dr. Martin Spahn sprechen am kommenden Montag, den 21. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, in einer im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindenden öffentlichen, politischen Versammlung, die von den Kölner Windthorstbunden veranstaltet wird.-- Es werden Einlaßkarten zu 20 Pfennig ausgegeben.(Näheres heutige Anzeige und Plakate.) 0A) Köln im Bilde. Der Kölner Verkehrsverein bittet uns, nochmals darauf aufmerksam zu machen, daß die Bilder für den Preisausschreibens sind bei der Geschäftsstelle 40) Vom Immobilienmarkt. Die Häuser in der Schilder sse Nr. 98, 117, 30 und Bismarckstraße 13 wechselten zum Ge samtpreis von etwa 1000000 Mark ihre Besitzer. Die Hauser Schildergasse 98 und 117 werden abgerissen, um modernen Geschäfts</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Bei der Zugeinfahrt Horrem--Köln stürzte gestern nachmittag ein dreißigähriger Wagenärter von dem Deck eines Personenwagen zur Erde nieder. Er erlitt u. a. einen schweren Unterschenkelbruch. Der Verletzte wurde ins Vinzenzin Nippes gebracht. 4 Aets (A) Ein Ueberfall. Gestern abend wurde an der Cuniberts Tame von einem jungen Burschen das Hastälschen mit einem beträchtlichen Geldbetrag gewaltsam aus der Hand genus Köuns Nachbarschaft s dutt 1,40-1,50, Landdotter.40-.45, das Pfoad, Lande frische..25-3,50 die 25 Stück. Schweigerdäft.20-.30, Hollande .10-.20, Tilsiter.95-.00, Edamer.00-.10, Limburger.50.05 das Pfund, Mainzer 0,05. Camembert.40 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 18.Okt.1912. Der Männergesangverein Concordia begeht am morgigen Samstag, abends 8 1/2 Uhr, in der Stadthalle die Feier seines 39. Stiftungsfestes, bestehend in einem Stuhlkonzert. Daran schließt sich am Sonntag ein Familienabend Drei Rekruten überfiele ohne Veranlassung auf der Deuterstraße einen Mann. Der Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>alsdorf, 16.Okt.1912. Von dem heute abend.15 Uhr ab Düren fahrenden Personenzuge entgleisen kurz vor der Station Alsdorf die beiden letzten Wagen des Zuges. Durch Abgabe von Nothsignalen konnte der Zug frühzeitig zum Halten gebracht wer den. Personen sind nicht verletzt worden. 8 Weizen, neuer Roggen, neuer Hafer, alter Hafer, neuer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Katholische Ges Unverein begeht am Sonnig katholischen Vereinshauses die Feier seines 9. Stiftungsfestes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. In der am Dien..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>garant. best. Zuthaten### günst. Preisen ev. Teilzei ohne Aufschlag abgestoffert. unt. B 2491 2. Geschäfasst., Breitest Kompl Wohn.-Einrichtun bess. Zimmer, herrschaftit Teil. Schlafzim., Töpfer zus. 875.K, nach 2 Uhr. Rubensstraße 31,## am Hohenstaufenbad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die moller Zentrumsstadtverordnete; schienen von der daur Tagesdrsun 31"denn als die Fleischteuerung auf da erwies sich die Rausg.te Sammlung stand urd zugs 5# sch, di. Bel ammlung als beschlutzunfähig....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Errichtung einer städtischen Fahrschule für Kutscher in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>in Berlin, Leipzig, Breslau, Essen, Frankfurt a.., Düsseldorf. Hagen i.., Barmen u. a. Die Leipziger Schule ist die älteste, sie besteht seit dem Jahre 1903. Köln ist jedoch die erste un, in welcher die Schule in städtische Regie übernommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>eimegregenizerlichen Vorschriften unterrichtet ein Poöeisserutt#r. Die Unterweisung in Umgang mit Pferden, in . und Geschurrpflege, Putzen, Geschirrkunde, An- und Ausfahrtheorte, praktischem Fahren-- ein- und zweispännig durch Fahrlehrer. Von Zeit zu Zeit werden auch und Söchenn, Kasi. a. d## Pferdepflege usw. für Fuhrherren " uyen rgsb iter durch den Tierarzt gehalten. Zugelassen pero nur im Stadtgebiete Köln wohnende Personen. Der Untersucht für die Kursusteilnehmer wird unentgeltlich erteilt. Für die Ss#u, ver gewe, rlichen Fortbildungsschule, die in den einschlägigen Getonich tung und, ist di. Teilnahme an einem Kursus oblinterricht findet in den Räumen der Provinziale, Gume: Gescheite auer Art, ferner die vielseitige Samm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>der Prooinzialhufbeschlaglehrschmiede bieten ein reichhaltiges Anschauungsmaterial für den Unterricht.9 Der erste Kursus beginnt Dienstag, den 22. d. M. Anmeldungen nimmt Hr. Direktor Adolphs, Roßstraße 46, entgegen. NA Sele fr-e Kiseslelstes ick ur h e, gedenke Hochelke der Jahre 1908 erhielt er das Allgemeine Ehrenzeichen. Die Jubel sprechend geschückt. Heute werden ein Gesangverein sowie en Musikcorps dem Jubelpaar Ständchen bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 18.0k.1912. Am Sonntag dem". a Mur;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Jsehsechundern. Ziur Charschaust, da. lchen Prchzensis in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
