<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>423925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prozession von Deutz nach Walk. Am nächsten Sonntag, den 15. Sept., nachmittags.45 Uhr, zieht von der neuen St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Entwichen. In der vorletzten Nacht ist aus der Lindenburg ein Arbeiter aus Bayenthal, der dort zur Beobachtung seines Geisteszustandes untergebracht war, entwichen. 4 ((A) Ein dreister Diebstahl. Heute morgen gegen 6 Uhr wurde in einem Schuhwarengeschäft an der Neußertraße ein Schaufenster eingedrückt; es wurden daraus mehrere Paar Schuhe gestohlen. Die Täter sollen vier halbüchtige Burschen gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Zwei schwere Unfälle. In einer Fabrik auf der Mülheimerstraße erlitt ein Arbeiter, der von glühenden Kohlen und Schlacken überschüttet wurde, schwere Brandwunden; er starb im Deutzer Hospital an den Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>in der gleichen Fabrik verungluückte am Tage vorher ein Arbeiter auf die gleiche Weise; er liegt schwer verletzt im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ruderwettkämpfe auf dem Rhein. Am morgigen Sonntag, nachmittags 2 1/2 Uhr, veranstaltet die Kölner Rudergesellschaft von 1891, E.., ihre dieseährige Regatta auf der Strecke Westhoven--Bismarcksäule. Rennen im Einer um die Klubmeisterschaft, Zweier ohne Steuermann, Doppelzweier, Vierer und Achter werden ausgefahren und versprechen infolge der zahlreichen Besetzung spannende Kämpfe. Im Anschlugß an die Regatta findet in den Räumen des Bootshauses eine Nachfeier mit Verteilung der Preise an die Sieger, welche aus silbernen Bechern bestehen, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
