<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>423943</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>auf 1 401 592 M. Der Betriebskoeffizient schlechteste sich um 0,2 Proz., was darauf zurückzugühren ist, richamit ven zur verschiede e großere Geleisumbauten aus Betriebsmitteln entnommen wurden. Die Zunahme des Personenbedingt eine Vermehrung der Betriebsmittel, geit ge Ausdehnung der Geleiseanlagen und sonstige Ergänzungen er, Söirishseo züchtungen. Die hierür erforderlichen Mittel müsen einer schtgehenden Schuld beschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verzeichnet. Vorstand und Auf"ütöten 9. zug erteilt und die ausscheidenden Aufptsr grader"Landrat Graf Galen(Bonu) und Beigeordneter Zschirut(Köln) wiedergebählt. Die von den beteiligten Stadt- und De due##t min reits, genehmigte Erhöhung des Aktienkapitals von s9 Millionen fand die Zustimmung der Versammlung. Seine Abänderung der Satzungen genehmigt, welche Miustischtsrot maecen. Rechnung tragen. Vorstand und "otsicht. u,#vroeg ermächtigt, über etwaige unwichtige Aendemiget die bei der nachzusuchenden Neukonzessionierung vom Minister verlangt werden sollten, zu entscheiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>SO, She. die zum Umbau des Hauptbahn" seit dem 1. Mai d. J. außer Betrieb gesetzten Geleise 4a und 5a werden am 1. Oktober wieder in Betrieb genommen. Dafür s#.###en Zeitpunkt das Geleis 6a gesperrt werden. Das won der 7 gird um, 15. Oktober ebenfalls dem Betriebe entzogen ###e# bi. zum 15. Oktober werden die nach der Uebersicht über Abfahrt und Ankunft der Züge ins Geleis 9 eina pogg henden Zige im Geleis 7 angefertigt, da das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>9 14 Tage lang gesperrt bleibt. Es ist ein provisorischer don Gelestege schossen worden, uner den ma zu dem neuen, zwischen was aus den ausgehängten Uebersichten zu ersehen sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Revolverheld. Als heute nachmittag an der Südbrücke einige erwa 14jährige Knaben spielten, wurden sie von einigen ### hen aufgefordert, ihren Spielplatz zu verlassen. Als die Knaben der Aufforderung nicht sofort Folge leisteten, zoo in einen Revolver und schoß einen Knaben in das wurde schwer verletzt in das Antoniushospital nach Bayenthal ge bracht. Der Bursche ist leider entkommen. 1 4) In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Markzellen straße 37 find für diese Woche im Bilde zu sehen: 25jähriges Jubiläum der 1. Torpedobootsdiviſion in Kiel; die 6. Kompagnie des 1. Garde-Regiments auf dem Wege zur Gerichtsverhandlung ##togam; vom vierten Allgemeinen Bankiertag zu München; König Georg von England im Manövergelände; zu den Parlamentskrawallen in Pest; Flugzeug und drahtlose Telegraphie bei ven großen französischen Manövern; zu der vom Berliner Automobilklub veranstalteten Tourenfahrt nach Görlitz; von der Einweihung der Leutkircher Hütte(2225 Meter) bei St. Anton am Arlberg(Tirol); eine Neuheit im Flugzeugwesen; zur Eisenbahnder Nähe von Liverpool; die neue Telefunkenstation der Kaiserlichen Marine in Neumünster in Holstein.-- In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Breiten. 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Der verstorbene deutsche Botschafter in London Freiherr Marschall von Bieberstein; John D. Rockefeller und die Maffia; zum 700jährigen Jubiläum der Thomasschule in Leipzig; Verhaftung einer Frauenrechtlerin in England; der Eiſenbahnunfall bei Liverpool; die amerikanische Militäakademie in West Point. 60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Veruntreuung. Ein Kassenbote unterschlug der Firma, bei der er beschäftigt war, nach und nach zirka 5000 M. Die Kriminalpolizei verhaftete den Ungetreuen. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestohlene Sachen. Durch den zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, wurden zwei Personen wegen Hehlerei festgenommen, in deren Besitz sich die nachstehend aufgeführten Gegenstände vorfanden, deren Eigentümer noch nicht ermittelt sind: Eine 3752, zwei silberne Herren-Rem.- Goldrand, Nr. 145512 und 4700, eine goldene Herrenrem.-Uhr mit der Inskrift: Kurt Listig von seiner Mutter 1906 . 2996#. Damenuhr mit Goldrand, eine goldene Damenuhr. Nr. 72300, mit langer Doublekette, mehrere goldene und silberne ein###--. Sumenuhrkerten, ein goldener Herrenring mit silberner Einlage und einem Opal, ein goldener Herrenring mit einem ####man, ein goldener Trauring mit den Buchstaben: P. D. M. P "-- f4. 4, 03, ein, goldener Kettenring, einen Daumenring Saphir, zwei Perlen und zwei Rubinen, ein goldener Schlangenringe und sonstige verschiedene Ringe, dann mehrere Krawattennadeln, Medaillons, Ohrringe und Manschettenknöpfe ferner silberne Löffel und Gabeln mit den Monogrammen: W. K. unr#####., verschiedene Revolver, ein Opernglas mit Perlmutter, zwei si. berne Stoagrine und mehrere Musterkistchen von Zigarren Austrückter#t: Eventuell Geschädigte werden gebeten, ihre Ansprüche bei dem genannten Kriminalbezirk geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
