<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>423940</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frauenversammlung. Am Mittwochnachmittag fand im großen Saale des Vereinshauses eine Versammlung der katholischen Frauen und Mütter der Gesamtpfarrgemeinde statt, die sich trotz des Wochentages eines sehr zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Hr. Kaplan Fröls leitete die Versammlung und wies in seiner Begrüßung auf den Zweck derselben hin: Aufklaärung zu schaffen über die Notwendigkeit und Wichtigkeit der katholischen Presse sowohl für den einzelnen, wie für Familie und Gesellschaft. Hr. Pfarrer Kaster unterzog sich der gezeichneten Aufgabe in bekannter meisterhafter Weise. Einleitend wies Redner auf die Feinde des Christentums: Liberalismus, Sozialdemokratie und Freidenkertum hin, die sich in ihrem Kampfe vor allem der Presse, des geschriebenen Wortes, bedienen. Die Zahl der kirchenfeindlichen Zeitungen und ihrer Abonnenten hat eine erschreckende Höhe erreicht. Wenn nicht alle Zeichen trügen, stehen wir vor einer folgenschweren Entscheidung. Wie diese ausfallen wird, hängt sehr wesentlich von den katholischen Frauen und Müttern ab. Unter Hinweis auf den verderblichen Einfluß der schlechten Presse forderte Redner die Anwesenden auf, in ihren Kreisen und besonders in der Familie für die Einführung und Verbreitung der katholischen Presse sorgen zu wollen. Durch lebhaften Beifall gaben die Anwesenden das Versprechen, im Sinne des beliebten Redners zu arbeiten. Hr. Lehrer Dollmann unterstützte die Ausfürungen des Redners vom Standpunkte des christlichen Lehrers und Erziehers aus. Hr. Kaplan Weißenkels zeigte an markanten Beispielen die Gefährlichkeit der gegnerischen Presse. In einem packenden Schlußwort forderte Hr. Kaplan Fröls die Frauen auf, sich recht eifrig an der am kommenden Sonntage stattfindenden Presseagitation zu beteiligen und gab verschiedene praktische Winke zur erfolgreichen Durchührung derselben. Der Erfolg der Versammlung bestand darin, daß sich die Frauen bereit erklärten, die Agitation für die ganze Pfarre St. Joseph zu übernehmen, sie wollen den Männern ein gutes Beispiel bieten. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fünftägige Gesellschaftsreise. Wie aus dem heutigen Inserat ersichtlich, findet am 5. Oktober eine von dem Internationalen Reiſebureau Hagemann&amp; Cie. in Herbesthal veranstaltete fünftägige Gesellschaftsreise statt. Zum letzten Mal bietet sich in dieser Saison Gelegenheit, die weltberuühmten Wasserspiel von Versailles zu bewundern, die am Sonntag, den 6. Oktober, zum letzten Mal in diesem Jahre spielen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vergnugungspalast Kroß-Köln. Else Wörner hat mit ihren Experimenten auf dem Gebiete der Gedankenübertragung großen Anklang gefunden. Heute(Freitag) tritt die Künstlerin nochmal auf. Der Eintrittspreis ist nicht erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
