<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>423921</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ein Festakt im Zivilkasiv vor sich gehen, Vertreter der Behörden usw. beiwohnen werden, am Abend Die Firma hat ferner eine Festschrift herausgegeben; diese letztere, von Fritz Zilcken verfaßt, stellt ein hübsches Werk von 62 Seiten dar: viele interessante Abbildungen erläutern den Text, das Titelbild, eine Reproduktion nach einem Gemälde von Fenner-Behmer, zeigt den Gründer der Firma, Franz Clouth. Im ersten Teil des typographisch sauber ausgestatteten Buches wird eine kurze Geschichte des Kautschuks und der Kautschukindustrie gegeben, der Zahlen aus der Marktstatistik angefügt sind. Aus der Geschichte der Firma interessieren folgende Angaben: Franz Clouth wurde am 18. Februar 1838 in Köln geboren. Nach Beendigung seiner kaufmännischen Ausbildung übernahm er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>r aufmännischen ausbildung übernahm er  die Vertretung einer Fabrik für Gummifabrikate; vom Jahre 1862 ab führte er das Geschäft für eigene Rechnung und 1864 begann er in kleinen Moreätha.fft gann er in kleinen Verhältnissen selbst zu fabrizieren. Im Jahre 1870 waren in der in Nippes gelegenen Fabrik etwa 70 Personen beschäftigt; ein besonderer Spezialartikel waren Milchflaschensauger, in den folgenden zwei Jahrzehnten in großen Mengen in dem Nippeser Werke fabriziert wurden. Im Jahre 1871 führte die Firma ihre in mehreren Staaten patentierten, aus gummierte Doppelbaumwollstoff hergestellten Briefkopierblätter ein. Im Jahre 1881 wurde die Fabrikation des von Geheimrat v. Esmarch erfundenen Tourniquethosenträgers aufgenommen. Bereits im Jahre 1875 war eine Fabrik für alle technischen Artikel aus Weichgummi errichtet worden. Nachdem die Firma später auch die Erzeugung von Hartgummi und die Verarbeitung von Guttapercha aufgenommen, begann ihr Absatzgebiet sich auch auf außereuropäische Länder auszudehnen; es wurden fabriziert Walzengummiüberzüge, Gummitreibriemen und-Treibseile und Gummitransportbänder vollständige Taucherapparate, Platten, Verdichtungsmaterial, Fußbodenbeläge usw., Radirgummi, Flaschenverschlüsse, Gummiälle usw.; ferner alle Artikel aus Hartgummi für die Zwecke der Industrie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Korn-Sull Rberiar atarmert, einnar Vor Mitternacht nach Köln-Klettenberg, Rhöndorferstraße 94, später nach Mitternacht nach Köln-Sülz, Sülzburgstraße 129. Im ersteren Falle besteht der dringende Berdacht, daß Bewohner(Kostgänger) eines Hauses in der Rhöndorferstraße den Feuermelder in Tätigkeit gesetzt haben. So lange nicht höhere Strafen wie 25 M. resp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Im Laufe dieser Woche wird die Pfarrkirche zum h. Nikolaus um eine neue Zierde bereichert. An der der Remigiusstraße zugewandten Seite wird das sogenannte Kreuz der Ackerbürger von Köln angebracht und am Sonntag feierlich eingeweiht. Von den Ackerbürgern im südlichen Teile der Kölner Altstadt, aus der Severins-, Pantaleons- und Mauritiuspfarre, im Anfange des vorigen Jahrhunderts gestiftet, war es lange Zeit hindurch das Ziel der Bittprozessionen um gedeihliche Witterung. Es stand ursprünglich im Feldbanner"am toten Juden" und mußte später bei der Anlage des Güterbahnhofs Bonnter dem Verkehr weichen. Infolgedessen wurde es in der heutigen Aemilianstraße, ungefähr dort, wo das anfangs dieses Jahres abgebrannte Fouragegeschäft von Mörsch stand, wieder aufgebaut. Seines Fouragegeschaft von Morsch stand, wieder aufgebaut. Seines Bleibens war auch hier nicht lange, und es wurde an der Ecke Berrenrather- und Gottfriedstraße aufgestellt. Als dieses Grund stück enteignet wurde, mußte das Kreuz wiederum entfernt werden und wurde nunmehr verkauft. Aus dem Erlös und aus wohltätigen Stiftungen ist ein neues Ackerbürgerkreuz angefertigt worden, das am nächsten Sonntag feierlich geweiht werden soll. Es wird an der Rückseite der Pfarrkirche etwa in der Höhe der Fenster angebracht und zwar so, daß die fehlende Gruppe Johannes und Maria zu beiden Seiten noch Platz finden können. Nach der feierlichen, um 5 Uhr stattfindenden Weihe durch Hrn. Pfarrer Becker, bei der auch der Kirchenchor mitwirken soll, wird in der Pfarrkirche eine Feſtandacht gehalten. Eine später anzubringende Tafel, auf der die Geschichte des Ackerbürgerkreuzes kurz verzeichnet sein wird, soll Zeugnis ablegen von dem Ursprung der frommen Stiftung und dem frommen Sinn der Stifter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der Stammstraße brachte sich gestern nachmittag ein 18jähriger junger Mann einen Revolverschuß in die Herzgegend bei. Der Schwerverletzte wurde nach dem israelitischen Asyl in Ehrenfeld gebracht. Der Zustand des jungen Mannes ist hoffnungslos. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Unhold. Am Niehlerkirchweg wurden gestern abend in der Dunkelheit zwei Frauen, eine Mutter und deren 19jährige Tochter, von einem etwa 30jährigen fremden Menschen angefallen. Nachdem der Mensch die Mutter niedergeschlagen und ihr mit einem Messer schwere Kopfverletzungen beigebracht hatte, versuchte er das Mädchen zu vergewaltigen. Als dieses sich zur Wehr setzte und um Hülfe schrie, versetzte der Unhold auch dem Mädchen mehrere Messerstiche in den Kopf und in die Arme. Einige inzwischen herbeigeeilte Männer übergaben den rohen Menschen der Polizei, während die beiden erheblich verletzten Frauen dem Vinzenzhospital zugefuührt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
