<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>423945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>April verlor die Kongregation in Kaplan Leonards, jetzt in Bedburg, ihren untermüdlichen, hochverdienten Präses; es folgte die Abtrennung der der Pfarre St. Mechten angehörenden Mitglieder behufs Gründung einer neuen Kongregation St. Mechten unter Hrn. Kaplan Staudt als Präses. Gleichzeitig stand die Gründung einer Marianischen Kongregation für Kaufmannslehrling, Jung-Merkuria, unter dem Vorsitz des Hern. Kaplan Strack von St. Anna statt. Es waren schon im vorigen Winter im Verein getrennte Veranstaltungen für junge Arbeiter und Handwerkerlehrlinge einerseits, und für die kaufmännischen Berufen angehörenden Mitglieder anderseits abgehalten worden. Das führte Ostern zur vollständigen Trennung, die sich als notwendig erwiesen hatte, und von allen Beteiligten dankbar begrüßt wurde, da jetzt viel intensiver gearbeitet werden konnte, und zugleich auch die Mitglieder viel leichter später den diesbezüglichen Standesvereinen-- Gesellen- und Arbeiterverein, und katholisch kaufmännischer Verein-- zugefuührt werden können. Wie glücklich der Gedanke einer Teilung gewesen, zeige der 6folg. Die Kongregation St. Joseph habe heute über 170 Mitglieder, fast ausschrießlich junge Arbeiter und Handwerkerlehrlinge, die Vereinigung für Gedanke einer Teilung gewesen, zeigte der Erfolg. Die Kongregation St. Mechten etwa 75 Mitglieder, während Ostern noch die frühere Kongregation St. Joseph und St. Mechten nur 260 Mitglieder insgesamt zählte. Der laute Beifall, den der eindrucksvolle Bericht fand, bekundete die allseitige hohe Wertung der Kongregationsarbeit und die dankbare Anerkennung dessen, was geleistet worden. Die begeistert ausgenommene, von warmer Liebe für die Sache der Kongregation zeugende Festrede hielt Hr. Mittelschullehrer Kann von hier. Aus dem weiteren genußreichen Programm müssen wir erwähnen die Darbietungen der Gesangsabteilung des katholischen Geſellenvereins, die unter der Leitung des Hru. Dirigenten Peter Fischer bei schönem Stammmaterial eine ausgezeichnete Schulung und Vortragsweise bekundete, die Turnabteilung der Kongregation, die unter der Leitung des Hru. E. Gather jubelnd empfangen wurde, und durch originelle Freiübungen und exakte Vorführungen im Pyramidenbau hohen Genuß bereitete, die mit vielem Beifall ausgenommenen Musikstücke für Mandoline, für Klavier und Geige usw. Durch den dreiaktigen dramatischen Scherz, der schlaue Michel, gegeben von den Mitgliedern K. Gerling und Fr. Reinartz, die humoristischen Vorträge des rn. Paul Fuchs und den prächtigen, durch das Mitglied Heinr. Tiefenthal eingeübten Einakter. Der Spindautomat, war für Heiterkeit hinänglich gesorgt. Einen besonderen Punkt des Programms bildete die Verabschiedung der drei Rekruten Jos. Eichen, Fritz Breuer und Franz Breuer, denen der Präses unter herzlicher Ansprache schöne Andenken widmete. Gemeinschaftliche Lieder Ansprachen der Herren Kaplan Kenntemich, Zacher usw. verschönten den Abend. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Montag wurde in ein Herrenhaßgeschäft an der Mathildenstraße eingebrochen. Die Einbrecher drangen über mehrere Nachbarsöfe und Gärten von der Hofseite aus In das Ladenlokal ein Restlos schleppten sie die Tuck- vorräte im Werte von über 1000 M. fort. Eine Frau aus der Nachbarschaft will am Montagmorgen vor 5 Uhr ein Automobil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>keichenlandung. Heute vormittag wurde in der Nähe von ####m Rheine die Leiche eines neugeborenen Kindes männlichen Geschlechts gelandet. Die Leiche war mit einem Stück Leinen einer Zeitung umwickelt und in einer graubraunen Pappſchachtel von 35 Zentimeter Länge und 19 Zentimeter Breite verpackt. Angaben, die zur Ermittelung der Mutter dienlich sind, können auf dem Geschäftszimmer des 4. Kriminal-Bezirks, Balthasarstraße 25 in Köln, gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Samstagabend fand im Maurischen Tempelsaal eine Ab es,## 6 mg#tt. Der stellvertretende. Verbandsvorsitzende, Ritt1.., d. L. Menzen, begrußte die Gäste, besonders die beiden Bezirkskommandeure, Obersten von Jakobi und Andra, denen er gleichzeitig fur die eifrige Unterstützung und Förderung der Reuten-Füsorge, wärasten Dank aussprach. In eine kernigen Ansprache ermahnte Oberst von Jakobi die Jungmannſchaft an ihre vaterländische Pflicht, deren gewissenhafte Erfüllung den besten Dank darstelle für all die Mühe und Sorge, die aus echt kameradschaftlicher Gesinnung von den Lehrern und Instrukteuren aufgewandt worden sei. Das Gelübde der Treue wurde, der Auffordet, ug des Redners folgend, durch ein dreifaches Hurra auf wr sion, Starsereszsherrn bekräftigt. Der Vorsitzende der Kommission."Oberstadtsekretar Karl herrmann, erstattete einen kurzen beschäftsbericht, in dem er besonders mit herzlichem Dank der Unterstützungen gedachte, die seitens der Stadtverordneten-Ver sogeriezes unz vieler prater Mostäter der Rekruten-Füforge Die eigentliche Abschiedsrede hielt Kaplan Hennes. der den jungen Vaterlandsvertheidigern goldene Worte mit auf den Weg gab und so recht ins Herz hinein zu sprechen verstand."Bleibt wahrhaft, wahrhaft, sittenrein und treu!" rief er ihnen zu Serais Ven--Dann here, So sten 11d brave deusche Rämner "in. en Dank der Eltern üvermittelte der Kommission Herr gus Kalk, der die Vorteile der seit drei Jahren berekruren-#rursorge gegenüber dem früheren unvorbereiteten Uebergang in das militärische Leben ins rechte Licht erte. Den unterhaltenden Teil des Abends eröffnete der Instructeur Georg Schmidt mit einem schwungvollen, poetischen Prolog,"das mit prächtigen Stimmen begabte Soloquartett des Kölner-Männerchor spendete eine reiche Auslese entzuückender Pesristen" angeh viele der Rekruten angehören, bot in stattlicher Stärke bei zweimaligem Auftreten vorzügliche Proben seiner mit sichtlicher Lust und Liebe Auch ein geschickt zusammengestelltes, farben frohes, lebendes Bild Das Heer huldigt dem Kaiser erweckte stürömische Begeisterung. Den Humor vertraten mit bestem Er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>achter. Sein Güch und der Rekrut Hambach; den S921B.# ein lustiges, von den Rekruten Robertz, Klepper Becks und Klein, recht flott gespieltes Theatersück. Alle Anerkennung verdient auch das wackere Orchester unter der straffen gegen Lösung einer Karte erfolgen wird. Die Karten rnerden van: Hausmeister in beschränkter Anzahl unentgeltlich an erwachsene Personen abgegeben, und zwar Samstags von 11--12 1/2 Uhr und rner, soweit der Vorrat noch reicht, kurz vor Beginn der Führungen, die künftig an jedem ersten Montag eines Monats, soweit Er. züichtrarse Feiertag fall, nachmittags von---4 Uhr stattür Externe. Am Königlichen Friedrich- Wilhelm-Gymnasium fand vorgestern(Samstag) des zum Königlichen Kommissar ernannten Direktors Kroesing eine mündliche Reiferüfung statt, der sich fünf Externe unterzogen. Von diesen fünf konnte vieren das Zeugnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kinderärtnerinnen-Bildungs-Anstalt. Oelen graben 101, veranstaltet eine Ausstellung von Fröbel- und weiblichen Handarbeiten, welche die Schülerinnen, die am Freitag und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>st 9 hre Prüfung als Kinderärtnerinnen bestanden, angefertigt haben. Es ist durch die Ausstellung Gelegenheit gegeben die Leistungen der Schülerinnen kennen zu lernen. Die Austel lung findet im Volksgartensaale statt: Mittwoch, den?. Donnerszu. halben konnen lasen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mäuler, d.&amp;am. Ci s" an." Unter Kranenbäumen 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
