<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>423916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Madonnenbild in der Kirche St. Rechtern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>n Diözesanmuseum zu Köln ausgestellt war und damals  viel Beachtung fand. Das Bild ist von der zu Gößweinstein in Oberfranken wohnenden Freiin Anna Maria von Oer auf Leinwand gemalt. Es hat eine Höhe von 2,40 Meter und eine Breite von 1,40 Meter. Die Jungfrau Maria steht, gehüllt in ein weißes, von goldenem Gürtel zusammengenaßtes Gewand, über das ein lichterüner Mantel geworfen ist, auf der schwebenden Weltkugel, umstrahlt von der Sonne, die Mondsichel unter den Füßen, das blondgelockte Haupt umbränzt von Sternen. Als Bringerin und Vermittlerin des Heiles hat sie die Hände weit ausgebreitet und mit dem rechten Fuße zertritt sie der Schlange den Kopf. Die Künstlerin hat es verstanden, in der Gestalt der h. Jungfrau Hohheit und Anmut, Kraft und Innigkeit mit einander zu vereinigen und so ein Kirchenbild zu schaffen, das den Beschauer unwillkuürlich ergreift und in fromme Stimmung versetzt. Das Madonnenbild reiht sich würdig dem Kunstwerk an, das die Malerin vor Jahren auch für die Kirche zu Birge bei Düren ausgeführt, und das ebenfalls in den weitesten Kreisen lebhafte Anerkennung gefunden hat. Das Marienbild ist vorläufig noch in einfachen Holzrahmen als Altarbild angebracht; wird das Bild den seinem Kunstwert entsprechenden Rahmen erhalten-- hoffentlich findet sich bald ein Gönner und Kunstfreund, der die erforderlichen Mittel hierür zur Verfügung stellt-- so wird die Wirkung des Bildes noch erheblich größer sein.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Messerstecherei. Vorgestern abend gegen 11 Uhr gerieten auf der Venloerstraße mehrere Männer in Streit, wobei das Messer die Hauptrolle spielte. Einer der Beteiligten, ein 45jähriger Mann, trug schwere Stichwunden am Kopfe davon; der Mann wurde dem Israelitischen Krankenhaus zugefuührt. O (A) Ein Strohbarmen in Flammen gesetzt hat gestern nachmittag in einem Felde an der Mülheimerstraße ein etwa 17jähriger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
