<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>423907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liste der wahlberechtigten Bürger der Stadt Köln liegt bekanntlich in der Zeit vom 15. bis einschliefßlich 30. d.., an den Wochentagen von 9 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags und von 4 bis 7 Uhr nachmittags, an den Sonntagen von 10 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags, in dem städtischen Gebäude, Marsplatz 1, 1. Stock, Eingang Judengasse 2, zur Einsicht offen. Sollte jemand keine Zeit haben, in diesen Stunden die Liste einzusehen, so möge er dies dem Sekretariate Kölner der Zentrumspartei, Rubensstraße, mitteilen; von hier aus wird dann das Weiter, verandaßt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neues Kölner Wappen, so wird uns von geschätzter Seite geschrieben, ist auf einer in der Schmitzschen Buchhandlung (Passage) ausgestellten photographischen Aufnahme des Kl. Kreuzers Cöln"(notabene mit"") zu sehen, welche die Besatzung dieses chiffer dem hiesigen Marine-Verein zum Geschenk gemacht orn am Bug sehen wir ein einfaches Wappenschild und in die unter drei recht modernen, d. h. in die Breite gedrückten, verschwommenen Kronen neun Flämmchen, statt der üblichen elf. Wenn auch in früheren Jahrhunderten die Zahl der Flämmchen, die wohl in letzter Linie aus einem Hermelinmantel entstanden sind, geschwankt hat, so ist doch jetzt die Zahl Elf festgelegt, wie der unkundige Künstler, dem die Lieferung des Wappenschilde für den Kreuzer übertragen war, an der richtigen Stelle wohl mit Leichtigkeit erfahren haben würde. Mit dem Wappen einer so alten, berühmten und bedeutenden Stadt, wie Köln es immer noch ist, so leichtfertig umzugehen, ist hier doppelt bedauerlich, da das Schiff als Kreuzer ja auch ferne fremde Gegenden besuchen wird, wo man das Kölner Wappen und seine Bedeutung vielleicht besser kennt als in deutschen Marinekreisen, die von den 11000 Gefährtinnen der h. Ursula, die doch auch auf einem Seeschiff von England bis nach Köln fuhr, keine Ahnung zu haben scheinen. B 0 Aenderung in der Müllabfuhr. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer betr. Aenderung der Müllabfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand gestern nachmittag auf der Marzellenstrße dadurch, daß an einem mit schweren Säcken beladenen Wagen ein Rad brach. Die Fracht mußte auf einen herbeigeholten zweiten Wagen umgeladen werden, um so das Verkehrshindernis zu beseitigen. Während der halfstündigen Sperrung des einen Geleises mußten die in der Richtung nach dem Dom zu fahrenden Straßenbahnwagen über die Maximinenstrße geleitet werden. X (0) Eine Frucht der Beichte. Am Karnevalsmontag 1911 wurde in einer Restauration auf der Hahnenstrße einem pensionierten Postbeamten eine goldene Uhr nebst Kette gestohlen. Die Nachforschungen nach dem Dieb blieben ohne Erfolg und der Bestohlene hatte längst die Wertsachen als für immer verloren gegeben. Dieser Tage nun erschien in der Wohnung des Postbeamten ein katholischer Geistlicher, der dem Bestohlenen Uhr und Kette unversehrt im Auftrage des Diebes, der die Tat bereute, überreichte. Die Freude des Herrn kann man sich denken, um so mehr, als die Uhr ein Jubiläumsgeschenk war. #O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schutz den öffentlichen Anlagen! Im Stadtwald, sowie in den anderen öffentlichen Anlagen kann man es täglich beobachten, daß unsernünftige Personen es dulden, wenn Kinder Aeste von Bäumen und Sträuchern breißen. So riß das Töchterchen einer Frau aus Ehrenfeld im Stadtwalde unter den Augen der Mutter mehrere Zweige von einen Eichbaume. Als der Aufseher die Frau zur Rede stellte, beschimpfte sie diesen. Dafür bestrafte das Schöffengericht die Frau mit 15 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Jugendwanderung, an der sowohl die Schüler der Fortbildungsschulen als auch der höheren Lehranstalten teilnehmen können, veranstaltet am Sonntag, den 1. September, der Westerwald-Klub. Die Teilnehmer treffen sich um.45 Uhr an der Rampe der Hohenzollernbrücke und fahren von dort nach Königsforst. Von hier aus geht der Weg durch die herrlichen Waldungen des Königsforstes nach Brück. Unterwegs werden an geeigneten Plätzen Geländespiele der verschiedensten Art vorgenommen. Die Rückkehr erfolgt gegen 7 Uhr.(Rucksackverpflegung. Praktisch ist es, eine Feldflasche mit kaltem Kaffee oder Tee mitzubringen.) Theilnehmerkarten zu 20 Pfg. für die Fahrt sind noch zu haben in der Schreibstube Dietz, Komödienstmaße 46. NA</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rückkehr der Ferienkolonisten. Ein Sonderzug brachte heute vormittag die vom Kölner Verein für Ferienkolonie ausgesandten Zöglinge in ihre Heimat zurück. Viele Eltern und Angehörige der Kinder hatten sich am Deutzer Bahnhof eingefunden, um ihre Lieblinge in Empfang zu nehmen. Wenn das Wetter auch nicht allzu schön war, so konnte man doch bei allen die günstige Wirkung des Ferienaufenthaltes erkennen. CO</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Autodroschken-Haltestellen. Mit Bezug auf die in Nr 233 erschienene amtliche Auslassung betr. den Droschkentarif bittet uns die"Kad", darauf aufmerksam zu machen, daß ihre Haltestellen in der Stadt sowie in inerncha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Besertiert. Als gestern drei Marinesoldaten aus dem Festungsgefängnis in Mügersdorf wieder abgeholt wurden, bat einer derselben in der Schildergasse. in eine dort gelegene Wirtschaft austreten zu dürfen. Die ihm erteilte Erlaubnis benutzte er, um das Weite zu suchen. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren wurde in der Riehlerstraße ein Kutscher. Der Mann trug so schwere Verletzungen davon, daß er dem Vincenzhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einen Selbstmordversuch mittels Gift unternahm gestern ein 17jähriger junger Mann, der seinen Vater bestohlen hatte und infolgedessen der Polizei überliefert worden war. Noch rechtzeitig entdeckte man das Vorhaben des hoffnungsvollen Burschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Jugend und Kartenspiel. Gestern abend gerieten auf dem Holzmarkt zwei 14jährige Knaben beim Kartenspielen in Dabei schlug ein Bursche dem anderen mit einem Schlüssel das Nasenbein entzwei; auch brachte er dem Gegner eine Verletzung am rechten Auge bei. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zwei Kinderballons wurden am Sonntagabend von einem Herrn aufgelassen, nachdem sie mit einem Zettel versehen worden waren, auf dem der freundliche Finder der Ballonreste um Mitteilung gebeten wurde. Der eine Ballon wurde am Montagmorgen in Bredenei bei Essen, der andere in Lippstadt gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>#) Unfälle. Ein fünfähriger Knabe, der sich an einem Leitergerüst auf Unter Kranenbäumen einen Strick zum Schaukeln gebunden hatte, stürzte ab und erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf dem Großen Griechenmarkt stürzte ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk ab; der Englückliche trug schwere Kopf- und Armverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Infolge Scheuwerden des Pferdes fiel am Oberländer Ufer ein Fuhrmann von seinem Flaschenbierwagen und zog sich dabei einen Schulterbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Beim Ausweichen vor einem Laſtfuhrwerk kam in der Bayardsgasse ein Radfahrer zu Fall; er trug ernstere Verletzungen an den Beinen und an der Schulter davon. -- In einer Schreinerei in der Gertrudenstraße geriet ein Arbeiter mit der rechten Hand in eine Maschine; der Englückliche büßte dabei vier Finger ein. 349</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Anhängen der Kinder an fahrende Wagen hat wieder einen Unfall zur Folge gehabt, und zwar auf dem Leystapel, wo infolgedessen ein zehnähriger Knabe zu Fall kam und sich einen Unterkieferbruch und einen Bruch des rechten Handgelenks zuzog. 42 Der vom brasilianischen Vizekonsul in Köln zum brasilianischen Handelsagenten ernannte Hr. Karl Gottlieb August Richter in Köln ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eingebrochen wurde in der letzten Woche in ein Fabrikkontor in der Simrockstraße. Die Diebe öffneten den Geldschrank und erbeuteten aus diesem etwa 1400 Mark in bar. 41</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verhaftet wurde hier ein 20jähriger junger Mann, der in der Wohnung seiner Mutter das Mobiliar entzwei schlug und einen dort befindlichen Mann niederzuschießen bedrohte. # 0 Der Einzug des Schützenönigspaares der St. Sebastianus-Schützenbruderschaft am gestrigen Abend zeigte noch einmal recht deutlich die Volkstümlichkeit des Deutzer Schützenfestes. Eine unzählige Menschenmenge wogte von Köln her über die Schiffbarücke und hielt mit von der rechten Rheinseite herbeiströmenden Schaulustigen und den Einheimischen die Straßen, die der Schützenzug passierte, dicht besetzt. Die Schaulustigen kamen aber auch auf ihre Kosten, denn ein Feuerwerk, so reichhaltig und so mannigfaltig in seiner Farbenzusammenstellung wie kaum in den Jahren zuvor, zauberte in den Straßen ein prachtvolles Bild. Besonders hervorzuheben ist hier die Beleuchtung der Mathilden-, Benjamin-, Siegburger- und Freiheitstraße. Dem Königspaar, das in einem prächtig mit leuchtenden Blumenranken geschückten Vierspänner mit Spitzreitern saß, wurden allenthalben lebhafte Ovationen bereitet. Den Zug begleiteten Abordnungen der Kölner und der Kalter Schützengesellschaft, sowie des Deutzer Männergesangvereins mit ihren Fahnen. Trotz des lebhaften Verkehrs, der wesentlich auf das schöne Wetter zurückzugühren ist, ging alles glatt von statten. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Männergesangverein Walk hat seiner alleährlich stattfindenden Kirmesfeier in diesem Jahre insofern einen andern Charakter aufgedruückt, als er dem üblichen Festball ein größeres Konzert voraufgehen lassen wird. Als Mitwirkende an diesem Konzert sind gewonnen: Frl. Gendebien(Sopran) Köln, Hr. Jean Neumann und Hr. Heinr. Vesper, Kalk. Den orchestralen Teil führt die Fischerschen Musikkapelle aus.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text># Vergnükungspark Groß-Köln. Der Sedantag verandaßt die Direktion zur Vorfeier am Samstag, den 31. Aug. eine große patriotische Feier zu veranstalten. Die Räume erhalten Festschmuck, und Kapellmeister Gawanda wird mit seinem trefflichen, an diesem Tage erheblich verstärkten Orchester ein großes Konzert mit vaterläindischem Programm exekutieren. U. a. kommt das wirkungsvolle Schlachtengelälde von Conradi zur Aufführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Am Sonntag, den 1. September findet Programmwechsel in dem Bunten Teil des Festsaales statt. Am Montag, den 2. Sept. ist ein Eliletag angesetzt; der aus wiederholten Gastspielen in der Flora bekannte Posaunen-Virtuose Professor Alschausky wird an diesem Tage auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Kölner Funkenartillerie begeht am Samstag, den 31. August, abends 8 Uhr, im Garten und in den Sälen des Stapelhauses ein Sommerfest mit Tanz. Frende und Abonnenten haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
