<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>423924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund. Am Samstag, den 14. September, abends Punkt 9 Uhr, findet in der Katholischen Bürgergesellschaft eine Versammlung des hiesigen Windthorstbundes statt. Hr. Vikar Rings wird sprechen über Deutschlands Stellung zu England. dieser wichtigen Versammlung sind die Mitglieder des Bundes lich eingeladen. Auch Damen sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Bebauung des alten Festungsgeländes wurde in der letzten Zeit ein mächtiger Schritt vorwärts getan. Der Reischplatz ist nun nach Osten zu vollends ausgebaut. Das Realgymnasium ist im Rohbau nahezu ganz fertiggestellt. Augenblicklich ist man mit der Bekleidung des letzten Teiles des Daches beschäftigt. Mit dem Außenverputz hat man begonnen, während die Innernäume bis auf die Aula bald bezugsähig sein werden. Schon jetzt läßt die Gruppierung der einzelnen Bauten den harmonischen Eindruck des Ganzen erkennen. Besonders das Mittelgebäude, das die Aula birgt, wirkt durch die nach der Hofseite zu wurmartig ausgebauten Verbindungsastücke recht eindrucksvoll. Die gesamten Arbeiten sind weit vorgeschritten; man darf die Hoffnung hegen, daß die Schule mit Ostern 1913 in Benutzung genommen werden kann. An den in der Nähe des Realgymnasiums gelegenen Straßen sind weitere Neubauten erstanden, sodaß jetzt teilweise ganze Geländekomplexe bebaut sind. Auch an der Kalter Straße, gegenüber dem alten Deutzer Friedhof, herrscht eine rege Bautätigkeit, die leider einige Zeit durch das Regenwetter etwas gehemmt worden war. Das Hochbauamt ist hier mit der Ausführung der Deutz-Kalter Badeanstalt und der Volksbibliothek, eine Stiftung des verstorbenen Kommerzienrats Fritz Vorster und der chemischen Fabrik Kalk, beschäftigt. Die Ausschachtungsarbeiten sind seit Wochen beendet. Der Bibliothekbau ist bereits bis zum Sockel vorgeschritten; bei der etwas straßenärts liegenden Badeanstalt ist man mit der Errichtung der Grundmauern beschäftigt, während die dahinter befindlichen Werkstattgebäude ebenfalls schon aus dem Erdboden herausragen. Trotz der Behinderung der Bautätigkeit durch die ungünstige Witterung glaubt man, die Bauten bis zu Beginn des Winters unter Dach bringen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwere Brandverletzungen erlitten zwei Arbeiter, die in einer Fabrik an der Mülheimerstraße beschäftigt waren. Beim Herausschlagen von Flammen aus einem Ofen wurden beide im Gesicht verbrannt. Sie wurden ins Deutzer Hospital eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
