<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>423908</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gab e###s dem 16. Jahrhundert stammendes Glasbild, darstellend die Madonna mit dem Jesuskinde. Es hatte früher seinen Platz in dem mittleren oberen Chorfenster, wurde aber bei der Renovierung des Gotteshauses vor etwa 30 Jahren herausgenommen und durch ein romanisches Fenster ersetzt. Seit dieser Zeit hatte das Muttergottesbild seinen Platz in dem Sakristeifenster gefunden. Der Wunsch des hochwürdigen Jubilars, dem wertvollen alten Bilde einen günstigeren Platz in der Kirche zu geben, wurde F rume freudig aufgenommen. Es lag nun daran, dieses Glasigemälde ohne Aenderungen und ohne Einbuße in ein dreiteiligen Schiffenster hineinzubringen und die Umgebung des #es ist zu halten, daß es in seiner ganzen Eigenart zur vollen Wirkung kam. Diese Aufgabe ist nach dem Urteil von Sachverstaändigen von der Firma Schneiders u. Schmolz in Köln-Linden- thal sehr gut gelöst."Die ergänzende Komposition ist so im Geiste des Hauptbildes gehalten, die technische Ausführung derart stillemäß, daß das Ganze wie aus einem Willen geboren erscheint In dem mittleren Fensterteil steht die Madonna, darunter ein knieender Ritter in goldener Rüstung(diese beiden Teile sind alt). Ueber der Gottesmutter baut sich ein Baldachin, auf dem ein Engel Platz gefunden hat, mit dem Schriftband: Regins angelorum. In den beiden seitlichen Fensterteilen sind zwei musizierende und zwei betende Engel in Medaillonform angebracht und zwei Embleme, denen Gedanken aus der mauretanischen Litanei zugrunde liegen. Ebenfalls ist das Maßwerk durch eine musizierende Engelgruppe belebt. Im linken Sockelfelde hält ein Engel ein Schild mit der Widmung: Zur Erinnerung an das 60jährige Priesterjubiläum des hochw. Herrn Oberpfarrers Msgr. Lentzen, 2. Sept. 1912. Die dankbare Pfarrgemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat nächsten Sonntag seinen vor letzten billigen Tag und ist in den Vormittagsstunden von (--12 Uhr zu dem auf 20 Pfg. herabgesetzten Eintrittspreis zugänglich. Das Hauptinteresse wird die junge Giraffe auf sich ziehen, die jetzt gerade ein Monat alt ist. Sie ist tadellos entend hat in ihrer Größenzunahme ihre älteren Geschwister weit übertroffen. Wahrend diese in den ersten Monaten etwa 10 Zentimeter gewachsen sind, hat Haidah, so heißt das Junge, es auf 2. Zentimeter gebracht. Von seiner treuen Gönnerin, Frau Polit" hal der Garten wieder einige schöne Tiere geschenkt erhalten, die ihr in Senegambien tätiger Gatte selbst von dort sind dies ein westafrikanischer Pelikan, der 19 pipas von dem gemeinen, Nilpelikan unterscheidet, ein junger Marabu, eine Storchart, die bekanntlich die viel begehrten Marabufedern liefert, und ein niedlicher Husarenaffe. Mit den läßt sich feststellen, daß die Zahl der Gönner, die dem Garten Tiere verehren, von Jahr zu Jahr zunimmt und daß die alt sroiner auch in fernen Landen ihren Zoologischen nicht vergessen von der Straßenbarn. Wir verweisen auf die Anzeige See# den verlängerten Verkauf der Zeittarten für den Monat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die politische Lage in Elsaß-Lothringen spricht am Samstagabend Herr Dr. Stadler aus Straßburg im Windthorstbund Köln-Süd; die Versammlung findet im Lokale von Lichtschläger, Alteburgerstraße 20 statt. Die Mitglieder und die Parteifreunde sind herzlich willkommen. rte ##1pigsrik. Der Pâtissier des Kölner Monopolhotels Hr. Albert Schley, will dem Konditorgewerbe neue Bahnen für die künstlerischen Ausbildung der Fachgenossen, für die praktische Verwendung der Kunst im Handwerk weisen. Nach jahrelangem Studium, ist, es uom gelungen, aus Zuckermassen Plastiden herzusteuen, die auf dem Gebiete der Patisserie absolut neu sind Risch. der We.satt des Künstlers zeigt uns die erstaunliche Vielseitigkeit des Künstlers auf diesem Gebiete. Wir finden Imitationen verschiedener Reliefs, von Meißener und Kopenhagener Porzellan, von Bronze und Elfenbein. Die einzelnen Motiv sind eits nach Modellen, teils nach Zeichnungen und Bildern hergestellt ind s# eigene Schöpfung. Wir finden Plastiden ernsten ##d heiteren Genres. Eine besondere Gruppe von Plastiden bilden Märchendarstellungen nach Münchener Bildern, so unter anderen ol. Das tapfere Schneiderlein, Der Froschmönig, Schneere Aufmerksamkeit wegen seiner künstlanscha Ausführung verdient eine Plastik, den Koboldbrunnen darstellend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag brachte sich in einem Anfalle von Schwermut ein 26jähriger Dreher einen Revolverschuß in die rechte Schläfe bei. Der anscheinend lebensgefaährlich Verletzte wurde ins Bürgerhospital überführt. c Straßenbarn. Aus Anlaß eines Straßenbahnunfalles wurde neulich in der Presse angeregt, den Führer nach einem derartigen Vorfall sofort abdulösen. Das Nachrichtenamt bemerkt dazu, daß die Dienstanweisung für Fahrer bereits eine entsprechende Bestimmung enthält. Der weitere Vorschlag, daß die Schaffner die Führung der Wagen nach solchen Vorkommnissen übernehmen sollen, ist nicht ausführbar. Eine allgemeine Ausbildung der Schaffner im Fahrdienst kann nicht stattfinden, weil sich nicht jeder Schaffner für diesen Dienst eignet. NA (A) Verhaftet wurde von der K Kaufmann unter der Beschuldigung Tatsachen sich 9000 M. erschwindelt Dech hatte ein Konditorgehülfe, der gestern nachmittag am Barbarossaplatz mit seinem Dreirad kippte uno zu Fall kam. Sämtvittchen. Besondere Aufmerksamkeit wegen seiner künstlerischen (A) Verhaftet wurde von der Kriminalpolizei ein stellenlosen laufmann unter der Beschuldigung, chen sich 9000 M. erschwindelt Dech hatte ein Konditorgehül rossplatz mit seinem Dreirad kippte und liche auf dem Rad befindlichen Schüsseln mit Torten und Schlagsahne, sowie sonstige Süßtigkeiten lagen zum Gaudium der Jugend auf dem Straßenpflaster. 8 (0) Dem Vorarbeiter Anton Baltes wurde aus Anlaß seiner 35jährigen Tätigkeit bei der Firma Clouth in Köln-Nippes das Allgemeine Ehrenzeichen in Bronze verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Dürenerstraße wurde gestern nachmittag, als die Bewohner ihrer Beschäftigung nachgingen, eingebrochen. Den in notürftigen Verhältnissen lebenden Leutchen wurde ihre ganze Barschaft von 60., sowie Kleider und ein Paar neue Schuhe gestohlen. C</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
