<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>423949</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hält am morgigen Sonntag, abends.30 Uhr, im Restaurant Istas, Ecke Sechzig- und Merheimerstraße, eine Versammlung mit Frauen ab. Auf der Tagesordnung steht ein Vortrag des Hrn. Pfarrers Rohe aus Breinig über Kirche und Staat in ihrer Verbindung und Trennung und ein solcher des Hrn. Gymnasiallehrers Bornewasser über die Politik im preußischen Abgeordnetenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ergebnisse der Reichswertzuwachssteuer zu Köln 1911/12 In der gestrigen Versammlung des Kölner Rayonvereins brachte Vorsitzender Rechtsanwalt Wirtz III auf Ersuchen des Oberbürgermeisters Wallraf folgendes Schreiben über die Ergebnisse der Reichswertzuwachssteuer zur Richtigstellung einer durch die Presse gegangenen irrigen Meldung zur Verlesung: In der Zeit vom 1. April 1911 bis 31. März 1912 einschliefßlich sind: (LA) Kindesmord. Dieser Tage wurde eine männliche Kindesleiche gefunden. Die gerichtliche Leichenöffnung hat ergeben, daß das Kind gelebt hat uno erdrosselt worden ist. Es war eine Schnur fest um den Hals des Kindes gezogen und zugeknotet. Von der Täterin fehlt noch jede Spur. 22 (A) Der Windthorstbund hält am Dienstag den 8. d..- abends 9 Uhr, im Bundeslokal Höngesberg eine Sitzung ab, in der Hr. Liefert(Köln) einen Vortrag über den sozialdemokratischen Parteitag in Chemnitz halten wird.(Siehe Anzeige.) (1A) Das Kreuztündnis, Verein abstinenten Katholiken,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland beginnt am nächsten Montag mit einer Vertrauensänner-Versammlung bei Esser(früher Meckert) in der Berrenratherstraße 216, seine Winterarbeit. In dieser Versammlung wird der neue Hauptgeschäftsührer des Volksvereins für Köln und Vororte, Hr. Oberlehrer Dr. Leo Schwerins, über die Aufgaben des Volksvereins sprechen. Da gleichzeitig das Programm für die Veranstaltungen des Winters und wichtige Organisationsfragen besprochen werden, ist der Besuch der Versammlung durch alle Vertrauensänner dringend erwünscht. Die Vertrauensänner besuchen am kommenden Sonntag den langeährigen geistlichen Beirat Hrn. Pfarrer Hubert Nathan in Bockletünd, der sich während seiner Tätigkeit in Sülz um die Sache des Volksvereins große Verdienste erworben hat. Treffpunkt.30 Uhr an der Endstation der elektrischen Bahn in Bickendorf. Mitglieder, die als Vertrauensleute des Vereins mitarbeiten wollen, sind zu beiden Veranstaltungen herzlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cäcilienfest. Am Sonntag, den 22. September, fand in der St. Martinskirche das Bezirksfest der Kirchenchöre des Dekanates Mülheim statt. Es nahmen daran teil die Kirchenchöre von Ostheim, Vingst, Kalk(St. Joseph und St. Marien), Buchheim und Höheiberg. In der Kirche trug jeder Verein einen Choral und eine mehrstimmige Komposition vor. Im Anschlugß an die Andacht fand im Löffelsendschen Saale eine Festversammlung statt, die sehr stark besucht war. Der Bezirkspräses. Hr. Rektor Henkel Mill Der Bezirkspräses, Hr. Rektor Henkel(Mülheim), erstattete den Jahresbericht, worauf Hr. Kaplan Roßbach (Vingst) die Würde eines echten Kirchenängers in trefflicher Weise schilderte. Die beteiligten Vereine zeigten nun in gut vorgetragenen Liedern, daß in den Kirchenchören auch das weltliche Lied aufmerksame Pflege findet. Gegen.30 Uhr schloß der Hr. Bezirkspräses die anregend verlaufene Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
