<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>423922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eingebrochen wurde in den letzten Tagen in mehrere Wohnungen an der Neußer-, Mersheimer- und Hartwichstraße. Den Dieben fielen Gold- und Schmucksachen sowie eine Anzahl Kleidungsstuücke in die Hände. 0 Einbruchsdiebstähle. In einem Hause an der Riehlerstraße wurde ein Keller erbrochen; den Dieben fiel eine Anzahl Flaschen Wein in die Hände.-- Aus der Wohnung eines Hauses an der Stammheimerstraße wurden für etwa 1000 Mark Gold-, Schmucksachen sowie Kleider entwendet. 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandet wurde gestern nachmittag in der Nähe des Auenweges die Leiche des Mädchens, das in der letzten Woche von dem Werft an der Schiffbarücke in den Rhein gesprungen war. 0 Zum 50jährigen Bestehen der Firma Franz Clouth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken ist, wie bereits mitgeteilt, am Mittwoch der vorigen Woche im Rhein der Arbeiter Jakob Dörle, der von einem Dampfer der Preußisch-Rheinischen Dampfschiffahrtsgesellschaft abgehtürzt war. Die Leiche konnte bis jetzt noch nicht gelandet werden. Der junge Mann war 23 Jahre alt, hatte hellblondes Haar und war auf dem linken Arm tätowiert I. D. Er trug eine Goldplombe und eine Porzellanplombe in den Zähnen. Er ist 1,78 M. groß und war bekleidet mit einer blauen Tuchhose, Riemen um den Leib, lange Wasserstiefel und Normalhemd, gez. I. D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Diebe drangen in ein Friseurgeschäft an der Schaafenstrße und entwendeten eine Anzahl Haaröpfe, Toiletteartikel und Darfümerken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Kammachergasse wurden einem Herrn Kleider und Schmucksachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Holzmarkt lernte gestern abend ein schon bejahrter Mann aus Düren mehrere Männer kennen, mit denen er dann in der Nähe gelegene Wirtschaften besuchte. Später, als man des Zechens müde war und die Männer sich entfernt hatten, bemerkte der Mann, daß man ihm das Portemonnaie mit etwa 70 Mark Inhalt, sowie seine Uhr nebst Kette gestohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern abend wurde vor einem Geschäft an der Schildergasse einer Dame das Portemonnaie mit etwa 30 Mk. Inhalt aus der Tasche entwendet. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
