<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>423904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Drei Schinken gestohlen wurden in der letzten Nacht aus dem Schaufenster eines Metzgerladen an der Liebigstraße. Die Diebe hatten das Schaufenster eingeschlagen. # 0O 100jähriges Stiftungsfest der 28er. Die Vorbereitungen zur Feier des 100jährigen Bestehens des Infanterie-Rgts. von Goeben (Nr. 28), welche am., 2. und 3. Juni 1913 stattfindet, sind recht eifrig im Gange. Zur Erleichterung des Verkehrs des Regiments mit den ehemaligen Angehörigen hat sich eine Vereinigung gebildet, der auch der Verein ehemaliger 28er Kalk angehört. Der Verein der bereits seit über 20 Jahren besteht, wird in recht stattlicher Mitgliederzahl zur Jubelfeier erscheinen. Das Vereinslokal befindet sich in der Restauration Weidenbaück, Engelsstraße an der Josephskirche. Dort werden Anmeldungen jederzeit entgegengenommen. Die regelmäßigen Versammlungen finden an jedem 1. Sonntag im Monat um 11 1/2 Uhr vormittags statt. Alle ehemaligen Regimentskameraden sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Nippeser Kirmes, die, wenn sie auch von den benachbarten Großstädtern weniger besucht wird, sich doch als alteingebürgerte Volksfest seitens der"Ausländer" noch eines guten Zuspruchs erfreuen kann, muß infolge der fortschreitenden Bebauung des alten Platzes an der Neußertraße bald einen anderen Standort suchen. Bereits in diesem Jahre war eine Teilung vorgenommen worden. Vor der Kölner Umwallung, am Neußer Tor, und eingangs des Ortes, auf dem noch brach liegenden Auberschen Gelände, waren Karussell, Schaubuden, Bierzelte, ein Originalölner Hännerchen-Theater u. a. m. aufgeschlagen, wo sich bei dem schönen Wetter, das uns der Nachmittag brachte, jung und alt bis in den späten Abend hinein ein frohes Stündchen bereitete. Das war bei Spiel und Tanz auch in den einzelnen Lokalen des Ortes der Fall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
