<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>423941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Doppelselbstmord hat sich gestern im evangelischen Krankenhause in Sülz zugetragen. Die Frau eines Arbeiters aus Köln lag dort schon längere Zeit schwer krank darnieder. Da die Ehegatten der Ansicht waren, daß an eine Heilung nicht zu denken lei, beschlossen sie, gemeinsam in den Tod zu gehen. Gestern nachdem Mann seine Frau in ihrem Krankenzimmer ziemlich lange am Bette seiner Frau. Als eine das Zimmer betrat, fand sie Mann und Frau lebhaften Gift genommen. In einem hinterlassenen Mann seinem Sohne und den Anverwandten von des Ehepaares Mitteilung gemacht. Der Mann war 1 Jahre, teine Frau 47 Jahre alt. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiferüfung. Gestern fand am Realgymnasium zu Kölnnippes die Reiferüfung von sechs auswartigen Damen statt: alle bestanden. Den Vorsitz führte Geh. Regierungs- und Provinzial-Schulrat Dr. Beck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die siebte Schwurgerichtsperiode für den Kölner Landgerichtsbezirk beginnt. Montag, den 21. Oktober. Vorsitzender ist Landgerichtsdirector Holländer. Die laufende Session schließt Samstag, den 5. Oktober, so daß also nur ein Zwischenraum von 14 Tagen bleibt. 9 (O) Das Spielen mit Streichtölzern. Gestern abend entstand in einem Hause in der Engelbertstraße dadurch ein Gardinenbrand, daß ein fünfähriger Knabe mit brennenden Streichtölzern den Gardinen zu nahe gekommen war. Das Kind kerst Das Kind selbst trug so es zur Lindenburg gebracht werden mußte. Das Feuer konnte sofor' gelöscht werden.-- (O Verhaftet wurde gestern abend von der Polizei ein Schreiner, der seinem Prinzipal 500 M. unterschlagen hatte. 12 (() Anglücksälle. In einem Hause am Gr. Griechenmarkt fiel ein Mädchen in einen Kübel heißer Flüssigkeit; es erlitt si were Brandwunden.-- In der Lungengasse stürzte ein Arbeiter von einer Leiter; er zog sich schwere innere und äußere Verletzungen zu. Die Verletzten wurden nach dem Bürgerhospital gebracht. 4 Der Referendar von Loeben wurde zum Gerichtsassessor im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt. T 0) Der Volksverein für das kath. Deutschland, der bereits über 900 Mitglieder zählt, hatte am Donnerstag zu einer Vertrauensännersitzung im Kölner Hof eingeladen, um über die Aufstellung des Winterpkogramms zu beraten. Beschlossen wurde, mit der Verteilung des neuesten Heftes, die jeder Vertrauensmann selbst vornehmen soll, in eine rege Agitation für den Verein einzutreten, um einerseits die vorhandenen Mitglieder aufzuklaären, dann aber auch um weitere Freunde dem Vereine zuzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Fliederſtrauch in zweiter Blüte. Die feuchte Witterung und die letzten sonnigen Tage haben die Pflanzen teilweise zu neuem Leben angetrieben. In einem Garten an der Gleuelerstraße befindet sich ein Fliederſtrauch, der zum zweiten Mal in diesem Jahre in Blüte steht. 0 14 die Morianische Jünglings-Kongregation St. Marialelfahrt feiert am morgigen Sonntag ihr 22 Himmelfahrt feiert am morgigen Sonntage ihr 33. Stiftungsfest. Morgens halb 10 Uhr feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder. Abends halb 8 Uhr findet im großen Saale des Sechzig-Brauhauses(Inh. H. Broelsch) die weltliche Feier statt, bestehend in Konzert und Theateraufführungen. Als Festredner ist Hr. Lehrer Langenberg aus Köln gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abend im Vinzenzhospital das zweiährige Kind aus der Neußertraße, das vor einigen Tagen in einen Kübel heißer Seifenlauge gefallen war. c " Tehungt. Gestern vormittag wurde auf einem Schießstand  der Boltensternstraße die Leiche eines Arbeiters aufgefunden, der sich dort erhängt hatte.8uu Das"Faß voll Reben" ist gewiß ein köstlicher Inhalt des "tiefen Kellers". Aber das weinfrohe Burſchenlied faßt des Kellers menschenfreundliche Aufgabe allzu einseitig auf. Wenn draußen der Herbstwind die Bäume schüttelt und zur Neigung des Aerntesegens sich die Menschenände rühren, dann webt die Poesie im tiefen Keller ihren freundlichen Schimmer nicht nur um das Faß voll Reben oder süßen Most, sondern auch um die schlichteren, aber für die täglichen Bedürfnisse des Menschen ungleich wichtigeren Gottesgaben, die da unten geborgen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein stattlicher Leichenzug bewegte sich gestern nachmittag von der Georgstrße aus durch die Stadt zum Aachener Tor hinaus: dem am Montag verstorbenen Vorsitzenden des Gewerbeund Kaufmannsgerichte, dem Stadtverordneten Decker gaben seine Freunde und Verehrer das letzte Geleite. Der Sarg war unter einem Baldachin in der Wohnung des Dahingeschiedenen in einem ausgestatteten Raume der ersten Etage aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit militärischen Ehren wurde gestern die am 24. d. M. verstorbene Frau Werner Pütz Wwe., Gertrud geborene Wattler. auf dem Süfriedhofe zur letzten Ruhe bestattet. Sie hatte sich im Feldzuge 1870/71 als freiwillige Krankenpflegerin unterm Roten Kreuz ausgezeichnet und dafür die Kriegsmedaille erworben. Unter den zahlreichen Leidtragenden befand sich auch die einzige in Köln lebende Dame, die im Besitz von Kriegsauszeichnungen ist, Katharina Töller aus dem Allerheiligen-Konvent, die mit der Verewigten zusammen 1870 im Dienste der freiwilligen Verwundetenpflege ins Feld gezogen, bei Saarbrücken, vor Metz und zuletzt noch vor Paris in diesem Liebeswerke tätig war. Sie bezieht den Ehrensold der Veteranen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
