<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>423901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>+-- Im Erzbischöflichen Diszesan-Museum, Domhof 8, hat der hiesige Bildhauer August Schmidt ein aus Lindenholz geschnitztes, noch unbemalten Standbild des h. Apostels Paulus ausgestellt, das eine Höhe von 1,40 Meter hat und für die Pfarrkirche zum h. Petrus in Köln-Ehrenfeld bestimmt ist. Der Völkerapostel ist dargestellt in der überlieferten Art mit dem Buche in der Rechten und dem Schwerte in der Linken. Kopf und Hände sind vorzüglich modelliert, die Gewandung ist recht flott, und das Ganze macht den Eindruck des Lebendigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hiesige Goldschmied August Wüsten hat eine in getriebener Arbeit hergestellte, zweiteilige Tabernakelsür gotischen Stiles ausgestellt, die für die neue Pfarrkirche in Euskirchen bestimmt ist. Ein Gruppenbild mit der Darstellung der Bundeslade ziert das mittlere Feld des einen Türflüge Schaubrote zeigt. In den vier Eckfeldern sind Seraphine angebracht. Die Arbeit ist geschickt entworfen, sauber ausgeführt und macht flügels, während der andere an der gleichen Stelle den Tisch der durch die abwechselnde Anwendung von Gold und verschiedenfarbigem Silber einen gefälligen Eindruck.-- Der jugendliche Maler M. de Haas von hier hat den für einen Anfänger bemerkenswerten Versuch gemacht, das Mittelstück des Kölner Dombildes, darstellend die Anbetung der h. Dreiönige, in einem auf Leinwand gemalten Oelbilde von 1,20 Meter Höhe und 1,30 Meter Breite wiederzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora findet bei gutem Wetter am Sonntagabend die letzte Parterrebeleuchtung dieses Sommers statt. Wer das prächtige Schauspiel noch einmal genießen will, möge also den Tag nicht versäumen. Der billige Eintrittspreis von 50 Pfg. ermöglicht den weitesten Kreisen den Besuch der schönen Flora mit ihren herrlichen Anlagen und Sammlungen, der vortrefflichen Konzerte des Flora-Orchesters und der oft gerühmten Beleuchtung. Das Flora-Orchester konvertiert unter Leitung seines temperamentvollen Kapellmeisters Arthur Wolf noch täglich nachmittags und abends. Am folgenden Sonntag, den 1. September, wird zum Abschlußß der Sommersaison noch einmal ein großes Feuerwerk abgebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zoologischer Garten. In der schönen Rindersammlung ist3 Steppenrind eine der interessantesten Arten. Es gehört u den wenigen Resten verwilderter oder noch halbwilder Rinderformen, die sich nur dank besonderen Schutzes oder in einsamen, wenig kultivierten Gegenden erhalten haben. Jenes ist der Fall bei dem englischen Parkring, dieses bei dem Steppenrind, das in den weiten Steppen des Gouvernements Taurien in Südrußland unseres Gartens bildet und sich bereits mehrfach fortgepflanzt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion eines Spirituskochers. Durch Explodieren eines Spirituskochers zog sich gestern nachmittag eine 23jährige Frau aus der Ulrich-Zellstraße am ganzen Oberkörper lebensgefaährliche Brandwunden zu. Die Bedauernswerte wurde in das Vinzenzhospital in Nippes gebracht. An ihrem Aufkommen wird gezweifelt. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Krüeppelheim(Stiftung Vormagen) geht langsam seiner Vollendung entgegen. Die gesamten Bauten, die sich am Lachemerweg, so benannt nach den hinter dem Heim gelegenen Gehöften Lachen, in stattlichen Längsfronten ausdehnen und ganz a ländlichen Charakter der Gegend angehaßt sind, machen einen freundlichen, anheimelnden Eindruck. Die Gebäude sind bereits seit einiger Zeit unter Dach gebracht. Augenblicklich ist man mit dem Innenputz und der Anbringung der Fenster beschäftigt. Nachdem diese Arbeiten in wenigen Tagen beendigt sein werden, wird man an die Verputzung der Straßenfront herangehen, worauf dann die Anbringung von grünen Fensterläden erfolgen wird. Die einzelnen Gebämlichkeiten in ihrer einfachen ländlichen Bauform und den mit Grauschiefer wirkungsvoll bekleideten Mansardenächern sind durch gedeckte Gänge miteinander verbunden und bilden somit ein geschlossenes Ganze; man kann vom Hauptgebaäude aus in die einzelnen Abteilungen gelangen ohne durch das Freie gehen zu müssen. Im Innern sind zahlreiche Handwerker tätig. Die Gasund Wasseranlagen, ferner die Anlagen für die Zentralwasserheizung und das elektrische Licht sind überall fertiggestellt. Recht vorteilhaft machen sich die umfangreichen Gartenanlagen, die bereits gewaltige Fortschritte gemacht haben. An der nördlichen Seite ist ein großer Obstgarten angepflanzt worden. Die hinter den Anstaltsgebäuden gelegenen Gärten für die Kinder sind in Angriff genommen. Zwischen diesen dehnt sich eine das Gartenbild belebende breite Spielwiese aus. Vor der Anstalt, wo die Gärten für die erwachsenen Krüppel hergerichtet werden, liegt einstweilen, bis nach Vollendung der Fassadenverputzung, noch alles brach. Der Lachemerweg selbst wird bis hinter der Anstalt festen Fahrdamm erhalten; das erforderliche Steinmaterial ist bereits angefahren. Die Fertigstellung und Eröffnung des stattlichen Heims, das bekanntlich aus den Mitteln der großartigen Stiftung Dormagen erbaut und unterhalten wird, ist zum kommenden Frühjahr zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf frischer Cat ertappt. Als gestern abend eine in der Klosterstraße wohnende Familie von einem Ausgang in die Stadt nach Hause zurückkehrte, gewahrte die Tochter im Arbeitszimmer ihres Vaters einen fremden Menschen. Dieser verließ nach freundlicher Begrüßung die Wohnung. Bei näherem Nachsehen stellte man fest, daß der unerkannt entkommene Mensch eingebrochen war und eine größere Menge Gold-, Schmucksachen und Kleider zum Mitnehmen zurecht gelegt hatte. Die Tochter verfolgte den Fremden und ließ ihn durch einen Schutzmann verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
