<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>423956</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fhrzsrnger.. onesion im kommenden Winter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Klug at ben Besuch der Kineanafrngrgseniet Vesiundungen der Vorführung ist solange verboten, als sich Marsa. Vorsehung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>as All stürzt. Der unter dem Namen Alter Posthof bekannte große Häuserkompler Ecke Badstraße und Mauritiuswall soll demnächst vom Erdboden verschwinden. Die Firma H singer, Kinder- und Mädchenkleiderfabrik, hat das 1800 Quadrat rarrueter große Grundstuc, erworben und beabsichtigt, auf ihm einen Geschäftshausneubau zu errichten. Die Pläne hierzu sind von einem bekannten Architekten ausgearbeitet worden. Die Straßenrront wiro eine Lange von 65 Meter erhalten; es dürfte das Genau#### eg, oer. größten Geschäfishäuser Köuns werden 44) Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII korps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, bei einer Verkehrs100".200 m" Gegoser, a## Oberpostdirektion, Postschaffner 1100--1700 M. Gehalt; Koblenz, Königl. Wasserbauamt II. Strommeisteranwärter, 1400--2000.; Koblenz, Ort wird bei ##inverufung bestimmt. Postschaffner, 1100--1700.; St Altersatlager 150 er sche 1500., auerszulagen 150., sechs mal in dreiährigen Zwischenäumen, dänisches Fleisch betragen gn Augewiesen, daß die Preise für ist jüngst ganz eigenartiger Sch.) gem der Minoritenkirche Bildwerk, das die unbefleckte Catten zuteil geworden in einem entsprechen die Abmessungen emes Hohe, 1) Mieter lichia Weite, Urals, in desen Mine- Die Ppanzaneer laugen, 2 Meier breiten 809 19, Le. Pout! Strahlenkranze, auf der Mandbinkuatt umgeben von reichem Sagssordnung ist vorgehe Gemalt ie sehe Lel goetgester meget vegencg un engenrint. De uusctchug a. Paix k.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>NR 7.-2 P ahes9 i. Begeskaf anbei. A. 1 8deg 186. 1..54. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>og- 116% 2 12. Rüböl in Partien von 5000 All. vorr. 7155.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
