<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>423929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauchlappen, dünne Blumenstrücke, untere Hasstücke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alles übrige Fleisch mit Ausnahme von Der Unterschied zwischen dem Verkaufspreis dieses Fleisches und dem bisherigen Verkaufspreis ist erheblich. Dabei wurde bisher schon in Köln ausläindisches Fleisch in größeren Mengen verkauft und verzehrt. Das Fleisch, das die Stadt durch Lieferungsvertrag sich gesichert hat, ist Fleisch erster Qualität. Der niedrigere Preis ist darauf zurückzugühren, daß der Einkauf durch die Stadt direkt erfolgt unter Umgehung des Vieh- und Fleischändlertums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pilzvergiftung. Unter diesem Stichwort beklagt sich in Nr. 253 ein Einsender über sein Mißgeschick, welches ihm der Genuß des Ziegenbarte bereitete und fragt im allgemeinen, ob nicht auch ausgesprochen eßbare Pilze die Ursache einer Erkrankung werden tönnten. Zunächst irrt Einsender insofern, daß der Ziegenbart sich mit keinem unschädlichen Pilz verwechseln lasse. Gibt es unter den Clavarien auch keine eigentlich giftige Art, so ist doch der rötliche Ziegenbart(Clavatis aurantiaca) zum mindesten ungenietßbar, und selbst der gelbe Ziegenbart(Cl. flava), der meistgesuchte, ist nur im Jugendzustande brauchbar, im Alter aber bitter und heftiges Bauchgrimmen erregend; in jedem Fall ist es ratsam, die Spitzen abzuschneiden. Die leider so vielfach vorkommenden Vergiftungen durch andere Pilzarten setzen ebenfalls nicht immer den Genuß eigentlich giftiger Pilze voraus; ein hoher Prozentsatz davon ist nur auf das Einsammeln alter, schleimiger, bereits von Maden zerfreisener Exemplare zurückzugühren-- der Anfänger möchte ja so gerne alles mitnehmen--, ferner auf zu lange Aufbewahrung, indem er seine Beute, der noch der Schmutz des Waldes anhaftet, einen Tag und noch länger liegen läßt, ohne sie zu putzen. Man findet solche Pilze alsbald fast ganz von Maden zerfressen, und oftmals, namentlich bei feuchtwarmen Wetter, zeigen sich auch schon die ersten Zeichen der Zersetzung, welch letztere außserordentlich gefährliche Giftstoffe(Ptomalne, griech. poma, das Gefallene, Krepierte) entwickeln. Pilze gehen eben leichter in Verderbnis über wie Fische. Und wie heißt doch das Sprichwort? Also nur frische Pilze-- gute Pilze. 40 ug 0) Konzert. Am Donnerstag, den 19. September, abends 8 Uhr beginnend, findet im katholischen Vereinshaus das Konzert der blinden Pianistin Wally Schlösser statt; bei dem Konzert wirken mit Frl. Heiler, Frl. Walter und Frl. Busch.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>St. Agnespfarre. Die Pfarrgeistlichkeit hatte für Sonntagabend eine Versammlung für Männer und Jünglinge ins Agneshaus zur Besprechung des Aachener Katholikentages einberufen. Diesem Rufe waren zahlreiche katholische Männer und gefolgt. Herr Pfarrer Jansen bot ein ausführliches Bild der historischen Entwickelung der Katholikenversammlungen in Deutschland. Zurückgreifen in die Zeit der Säkularisation gab er alsdann einen Ueberblick über den Werdegang des Katholizismus bis zum Revolutionsjahre 1848. Um diese Zeit traten auf katholischer Seite Männer auf, die mit aller Energie für die Rechte und Freiheit der katholischen Kirche das Wort nahmen, und so wurde im Jahre 1848 der Grund für die alleährlichen Katholikenversammlungen gelegt. Kurz streifte Redner die verschiedenen Katholikentage, und zeigte, daß sie alle von einem Geiste beherrscht waren. Alsdann ließ sich Herr Pfarrer Jansen in ausführlicher Weise über den dieseährigen Katholikentag aus, der getragen war von dem Gedanken der Einigkeit. Herr Kulan Sievers hielt einen Vortrag über die Unsittlichkeit in Wort und Schrift. Durch Zahlen zeigte Redner der Versammlung, wie stark das deutsche Vaterland heute von unzüchtigen Schriften geradezu überschwemmt wird und gab ein Bild von der schlechten Wirkung dieser Schundliteratur. Er forderte auf zum Kampf gegen diese Auswüchse, machte in zündenden Worten auf den katholischen Büchermarkt aufmerksam und pries die Lektüre des Borromäunvereins. Nicht unberührt ließ Redner auch die Frage der Tagespresse und geißelte die Gleichgültigkeit so zahlreicher Katholiken gerade in diesem Punkte. Als Redner kam Herr Kaplan Vondenberg zu Wort. Mit packenden Worten legte er der Versammlung die Vorzüge des Volksvereins für das katholische Deutschland dar, der mit seinen über 700000 Mitgliedern auf dem Gebiete sozialer Einrichtungen, mit seiner umfangreichen Bibliothek für alle Kreise, seine Fachkurse usw. geradezu vorbildlich da steht als Schule christlichen Lebeus und somit als Damm gegen Unglauben und Umsturz. Mit einem warmen Appell an die Anwesenden, Mitglieder des Volksvereins zu werden, schloß Redner seine vortrefflichen Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Aufmännische Verein Köln-Frankfurt a. M. veranstaltete am Samstagabend im Quatermarktsaale des Gürzenichs die Feier der 25jährigen Mitgliedschaft von zehn Ver## m. niedern. Der Vorsitzende der Vergnügungskommission, Hr. A. Bösert, entbot den zahlreich erschienenen Mitgliedern und Gästen, besonders aber den anwesenden Jubiliren, einen herzlichen Willkommengrußß. Die Festrede hielt der rührige Vorsitzende, Hr. Jos. Hecking, der die Treue der Jubilare zum Verein in wohldurchdachter Rede zu würdigen verstand. Den Jubiliren: den Herren Anton Eisig, Otto Engels, Ph. Amsel, Joh. Maria Farina, Herm. Aldenburg, Hugo Herz,(i. Fa. Merfeld u. Herz), Arthur Vrancken, Karl Roches, Paul Schoebel und Albert Teichsüller wurde die Medaille für die 25jährige Mitgliedschaft überreicht, die außer dem Namen auf der einen Seite, auf der anderen Seite den Merkur und den Kölner Dom zeigt. Außer zahlreichen Glückwunschschreiben hatten auch der Privatbeamtenvereine, Bankbeamtenverein, Verein der Handlungsgehülfen Köln und der Kreisverein Köln im Verband Deutscher Handlungsgehülfen ihre Glückünsche zu dem Feste üvermittelt. Im Namen der Jubilare sagte Hr. Roches Dank für die zuteil gewordene Ehrung. Der zweite Vorsitzende des Vereins, Hr. Keinmann, widmete Hrn. Hecking ehrende Worte. Das reichhaltige Programm ließ den Festteilnehmern die Stunden rasch entschwinden. So wußte Hr. Konzertsänger Willi Schumacher mit seiner prächtigen Baritonstimme die Zuhörer zu spontanem Beifall zu entfachen, das war nicht minder der Fall bei dem Humoristen Heinr. Güth. Auch die Vereinsmitglieder, die Hrn. Engels und Fett, ferner Hr. Musiklehrer Büth machten sich um das gute Gelingen des Abends sehr verdient Mit Dankesworten des Vorsitzenden an alle Mitwirkende fand die in allen Teilen schön verlaufene Feier ihr Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verkehrs- und Betriebsbeamtenverein der Stadt Köln hielt im Saale der Bierbrauerei Düwald eine Versammlung ab. Nach Verlesung des Protokolls der letzten Sitzung erstattete der zweite Vorsitzende, Hr. Gauf, Bericht über den Verlauf der 17. Hauptversammlung des Centralverbandes der Gemeindebeamten Preußens. Bei dem Punkte Aussprache über Anstellungsverhältnisse kam es zu einer lebhaften Debatte. Beschlossen wurde, dieserhalb neue Erhebungen in allen Städten über 30000 Einwohner anzustellen, um diese Statistik als neues Material zu verwenden; die jetzige Anstellungsweise der Betriebsbeamten habe keinerlei Beruhigung gebracht. Ein weiterer Beschlußß ging dahin, mit zwei anderen hiesigen Vereinen zu einem Bund sich zusammenzuschließen. Der Vorstand wurde ersucht, ein Gesuch um Gewährung einer Theuerungszulage auszuarbeiten.. 0O (A) Der Katholische Arbeiterverein Köln-Mitte feierte am Sonntag sein 22. Stiftungsfest im großen Saale der Bürgergesellschaft. Der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Schagen, leitete die Feier. Hr. Bezirkspräses Kaplan Houben hielt die Festrede, worin der Redner in begeisterten Worten ein Bild der Tätigkeit der katholischen Arbeitervereine als Standesbewegung zeichnete. Eingehend und instruktiv beleuchtete er die Aufgabe der Arbeitervereine für die kommende Winterarbeit. Reicher Beifall wurde dem Redner Zuteil. Ein reichhaltiges und gediegenes Programm gelangte hierauf zur Abwickelung. Der musikalische Teil wurde in vorzüglicher Weise vom Musikverein Ossian ausgeführt. Besonders zu erwähnen sind die guten Leistungen des Männer-Quartetts Stolzenfels, eines Turner-Trios, bestehend aus den Herren Kais, Weber und Metternich, und die humoristischen Duette der Herren Prinz und Keltenich. Wie diese, so erntete auch Hr. Züdorf mit seinem humoristischen Vortrag reichen Beifall. Zwei Theatersücke: Musketier Knacke oder Der Englücksrock und König Habakuk, von Herren und Damen des Vereins flott gespielt, erzielten großen Lacherfolg bei den überaus zahlreich erschienenen Festteilnehmern. (0 Der Deutsche Staats- u. Kommunal-Bureaugehulsenverband, Sitz Köln, hält in den Tagen vom 12.--14. Oktober im Salzbümpchen seine zweite Verbandstagung ab. Auf der Tagesordnung stehen Berichte über die Eintragung ins Vereinsregister, Stellenvermittlung, Stellenlosenunterstützung und Rechtsauskunftsstelle. Weiter stehen zur Verhandlung die Einrichtung von Fortbildungskurse und von wissenschaftlichen Vorlesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Seim Bleidiebstahl abgefaßt wurden in der letzten Nacht in einer Fabrik am Haarweg drei Burschen, die sich dort eingeschlichen hatten. Einer konnte verhaftet werden, während die beiden anderen aus einer Anstalt entsprungene Fürsorgezöglinge, entkommen. c (e) Aus dem Fenster gestürzt. In einem Hause an der Subbelratherstraße stürzte gestern nachmittag ein sechsähriger Jung aus dem Fenster der ersten Etage aus die Straße. Er erlitt u. u. einen schweren Schädelbruch. Der Schwerverletzte wurde nach dem Franziskushospital gebracht. Sein Zustand ist bedenklich. c</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Am Donnerstag, den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Resserstecherei. In der letzten Nacht entstand auf der Freiheitstraße zwischen zwei jungen Burschen eine Schlägerei, in deren Verlauf einer der Streitenden durch Messerstiche und Stockhiebe so erheblich verletzt wurde, daß er dem Deutzer Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mißhandlung eines Kindes. Zu der durch die Tagespresse gegangenen Notiz betreffend fortgesetzte Mißhandlung eines Kindes durch seine Eltern, ein Tagelöhner-Ehepaar aus Kalk wird vom Städtischen Nachrichtenamt mitgeteilt, daß unmittelbar nach Bekanntwerden der Mißhandlungen das Kind durch das städtische Waiſenamt aus dem Haushalt der Eltern entfernt und im städtischen Waisenhaus untergebracht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
