<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>423936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nord? Am gestrigen Sonntagmittag wurde in ihrer Wohnung an der Hackländerstraße eine von ihrem Mann geschiedene Frau mit einer schweren Stichwunde im Unterleib tot auf gefunden. Die Polizei verhaftete als der Tat verdächtig den Ehemann, ein dem Trunke ergebener Arbeiter. Dieser bestreitet jedoch energisch, die Tat vollührt zu haben; vielmehr habe sich die Frau nach einer Auseinandersetzung, die er mit ihr gehabt habe, den Stich selbst beigebracht. Die Leiche wird zur Feststellung des Thatbestandes heute vormittag obduziert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>M. Ehren-Kompagnie(gestellt vom Schweizer Schützen Bataillon 6) erregte beim Empfang in der Schweiz wegen des propere Aussehens bekanntlich die Bewunderung des Kaisers und der übrigen Manövergäste. Interessant hierbei ist nun-- besonders im Hinblick au das von außurdeutschen Ländern beklagte Vordringen deutscher Industr in der Schweiz-- daß an diesem Erfolg der Schweizer Schützen du deutsche Industrie wieder einen gewissen Anteil hatte. Wie wir nämlich erfahren, verwendet dieses Bataillon das im deutschen Heere sehr verbreitete Ordal(Ordal-Fabrik Mainz]t mik dem auch während der Festtag alles Lederzeug geputzt werden mußte. So hat das"Made in German)" wieder einmal(und zwar in des Wortes vollster Bedeutung!) einen glänzenden Sieg davongetragen.1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die neue Orgel in der St. Matthias-Kirche. 7 architektonische Entwurf der Orgel wurde dem Stil der übrige Kirchenausstattung entsprechend von dem Architekten Lamb. Bismann angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Sittlichkeitsverbrechens verhaftet wurde e#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frauenversammlung. Am kommenden Mittwoch, der 25. September, findet nachmittags 4 Uhr im großen Saale des Vereinshauses eine Versammlung statt, zu der alle katholischen Frauen und Mütter recht dringend eingeladen werden. Es hand sich um die Besprechung einer sehr wichtigen katholischen Angelegenheit, weshalb wohl auf abseitigen Besuch gerechnet werden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altarleuchter gestohlen. Am Freitagnachmittag wurden in unserer Pfarrkirche zwei Altarleuchter vom Marienaltar gestohlen Es scheint sich hier um dieselben Diebe zu handeln, die in den letzten Tagen in verschiedenen Kirchen der Stadt Köln ähnliche Liebstähle begangen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
