<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>423930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>() Im Rautenstrauch-Joest-Museum, und zwar in der indonesischen Abteilung des zweiten Obergeschosses, ist letzthin eine umfangreiche Sammlung zur Aufstellung gelangt, die von dem Zoologen Albert Grunauer zusammengebracht und mit den von Frau Major Emma Suermondt letztwillig gestifteten Mitteln erworben wurde. Außer drei besonders wertvollen Stücken von den Batak auf Sumatra, einer großen Holzfigur, einem Ohrring und einem Kopfschmuck, stammen die Gegenstände aus dem Innern von Britisch-Nord-Borneo und vom mittleren Celebes. Beide Gebiete, wie überhaupt das zentrale Indonesien, waren im Museum bisher nur ganz dürftig vertreten, sodaß die Neuerwerbung eine fühlbare Lücke ausfüllt. Aus der Celebes-Sammlung ist als charakteristische Erscheinung des eigentlichen Zentrums eine hochentwickelte Rindenstoff-Industrie mit ihren oft recht geschmackvoll ornamentierten Hüfteüchern, Klopftüchern, Jacken und Taschen hervorzuheben. Außer wertvollen Religionsgegenständen ist ferner noch der in verlorener Form geübte Gelbgruß bemerkenswert, dessen Produkte hochgeschätzt sind; aus der Sammlung kommt hier besonders eine kleine Figur in Frage, wie sie der Bräutigam seiner Braut bei der Verlobung überreicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neuaufgestellte ist außeadem die bisher verpackte Sammlung von der Insel Formosa, dessen Kultur enge Beziehungen zu Indonesien zeigt, aber auch jungen chinesischen Einfluß, besonders in der Kleidung, erkennen läßt. NA ((A) Unter seinem Auto. Ein schwerer Automobilunfall ereignete sich gestern abend gegen.45 Uhr am Oberländer Ufer in der Nähe der Südbrücke. Dort lief ein etwa vierähriger Knabe, der sich in Begleitung seiner Eltern befand, plötzlich über die Straße vor ein herannahendes Automobil. Als der Chaffer das Auto zur Seite riß, rannte der Wagen mit voller Wucht gegen das Geländer der Hafenbahn und überschlug sich. Der Chauffeur kam unter das Auto zu liegen; er trug schwere innere und äußere Verletzungen davon. Er wurde in das Antoniushospital nach Bayenthal gebracht. Das Kind blieb unverletzt. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgefaßt. In einem Hause an der Lindenstraße wurde gestern eine Wohnung erbrochen. Den Dieben fielen Kleidungsstuücke und zwei Sparkassenücher mit 1400 bzw. 1000 M. Einlage in die Hände. Die Einbrecher begaben sich zur Sparkasse, wo sie auf ein Buch 800 M. abhoben. Da die Bücher aber sofort von dem Inhaber gesperrt worden waren, wurden die Diebe abgefaßt.# 4) Dom Werft abgehtürzt. Heute vormittag stürzte im Hafen ein Arbeiter vom Werft auf ein im Hafen liegendes Schiff. Der Mann trug so schwere Verletzungen davon, daß er ins Antoniushospital gebracht werden mußte. 102 (4) Paletotmarder. Gestern abend wurde in einem Restaurant an der Hohestrße ein stellenlosen Friseur dabei abgefaßt, als er einem Gast Paletot und Stock zu stehlen versuchte. #0 (A) Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Rheingau wurde gestern nachmittag in eine Arbeiterwohnung eingebrochen; es wurden dort für 150 M. Kleider gestohlen. 42 (A) Allerhand Anglücksälle. Gestern fiel in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt ein Knabe in einen Kanal. Der Knabe erlitt schwere Verletzungen.-- In einem Hause an der Großen Spitzengasse stürzte ein sechsähriges Mädchen zum Fenster der ersten Etage hinaus. Das Kind zog sich schwere innere und äußere Verletzungen zu. Die Verletzten wurden alle ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Rudergesellschaft 1891 hielt am Sonntag, den 15. September, ihre dieseährige interne Regatta. Die schlechte Witterung beeinflußte die Ergebnisse der Rennen nicht unwesentlich. Trotzdem entwickelte sich ein reges Leben im Boothause und mancher interessante Endkampf wurde auf dem Wasser ausgetragen. Dem sportlichen Teile folgte abends im Boothause die Preisverteilung und der gesellschaftliche Teil, bestehend in künstlerischen Darbietungen, Gesang und Tanz. Frau Lang-Ewald erfreute mit ihrem angenehmen, wohlklingenden Organ und trug einige Lieder vor. Hr. Wiesbaum unterhielt als wohlgeschulter Baritonist mit seinen Liederspenden die Gesellschaft vorzüglich. Hr. Dörr rezitierte in gutem Vortrage Ernstes und Heiteres, und so verging der Abend in reicher Abwechselung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
