<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>423953</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Bürger-Verein. In der am Sonntagabend im Viktoriasaale an der Sechzigstraße abgehaltenen, sehr gut besuchten Versammlung gedachte der Vorsitzende zunächst der seit der letzten Versammlung verstorbenen Mitglieder. Dann sprach Hr. Gymnasiallehrer Bornewasser über die Politik im preußischen Abgeordnetenhause. Er warf einen Rückblick auf die wichtigsten in der zu Ende gehenden Legislaturperiode erörterten Fragen, deren bedeutsamste die eines neuen Wahlrechts war. Dabei ließ er keinen Zweifel, daß die Schuld am Scheitern der Wahlrechtsvorlage nicht beim Zentrum lag und zeigte, wie lächerlich der Vorwurf ist, das Zentrum hätte durch starres Festhalten das allgemeine gleiche und direkte Wahlrecht durchsetzen können. So manche bedeutsame Forderung, so die der Rückkehr der Jesuiten, habe das Zentrum nicht durchzusetzen vermocht. Das Verhalten der Sozialdemokratie im Abgeordnetenhause, das nun in der Verurteilung des Abgeordneten Borchardt seine Sühne gefunden, wurde scharf verurteilt und dann in treffender Weise die Notwendigkeit für das Zentrum dargelegt, sich vorzubereiten für die kommenden Landtagswahlen und christliche Kulturpolitik, nationale Politik und Politik des gerechten Ausgleichs zu treiben. Lebhafter Beifall dankte dem Redner. Hr. Pfarrer Rohe(Breinig), lebhaft begrüßt, sprach über Kirche und Staat in ihrer Verbindung und Trennung. Er stellte eingangs seines Vortrags gegenüber Aachen und München: den Katholikentag, wo eine feste Phalanx einzutreten gewillt war für Kirche und Staat, und den Freidenkertag in München, wo der Zehngebote-Hoffmann die Forderung nach Trennung von Kirche und Staat erhob, nicht etwa aus Gründen der Toleranz, sondern um die Kirche ihrer festesten Stütze zu berauben. In klaren Ausführungen, gestützt auf Aussprüche Leo XIII., legte er den Begriff von Kirche und Staat dar und behandelte dann die Gründe, die für und die, welche gegen eine Trennung der beiden Gewalten sprechen. Das Schlagwort von der freien Kirche im freien Staat ist nur eine heuchlerische Maske, Frankreich und Portugal sind lehrende und warnende Beispiele. Mit herzlichen Dankesworten an beide Redner schloß der Vorsitzende, Hr. Oberpostassistent Heyer, dann die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
