<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>423938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Klagen erhoben würden, so verlohne es sich wirklich, diese Verhältnisse eingehend zu prüfen. Die Handelskammer moge mit den genannten Kreisen in Verbindung treten, um Mittel und Wege zur Selbstülfe zu finden und den Sinn für ein gemeinsames Vorgehen zu entwickeln. Der Kleinhandelsausschuß möge unter der Ver, lichtung strengster Verschwiegenheit Erhebungen anstellen, und " iate aus den Kreisen der Geschäftsinhabers mögen sich bei der handelskammer melden, um die Frage jetzt gleich gründlich prüfen "Der Vorsitzende Kommerzkenegt Bonis Hagen. Der Antrag behandele eine sehr ernste Angelegenheit und werde ohne Zweifel angenommen. Es sei zu bedauern, daß nicht nur in Köln gerade viele Leute, die zahlungsähig seien, an der Borgwirtschaft beteiligt seien und trotz miederhalter Wanssus-icht sakl### me.: Kölner Legal-Anzeiger Nr. 263* Mittwoch. 25. September 1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nummer mitteilten, sind eine infolge Fleischvergiftung ganzen um 28 Personen, deren während drei am Kleinen Griechenmarkt wohnende Personen das Hackfleisch au eine anderen Metzgerei bezogen hatten. In der weitaus handelt es sich um leichtere Fällen, so daß aufnahme im Hospital nachzusuchen genötigt waren. Ein elfähriger Knabe, dessen Eltern in der Burgunder straße wohnen, und die gleichfalls erkrankt sind, kaufte das Fleisch am Samstag nachmittag 4 Uhr; abends genoß er von dem Fleisch, nachts 3 Uhr stellten sich die Vergiftungserscheinungen ein, und Dienstag morgen starb er. So weit bis jetzt feststeht, handelte es sich um eine Mischung von Schweine- und Rindfleisch; die Verdürfte nach den bisherigen Ermittelungen auf das Rindfleisch zurückzugühren sein. Von dem Fleischstück, das zu dem Hackfleisch verwandt wurde, wurde der noch vorhandene Rest, etwa ein Pfund, von der Gesundheitspolizei zwecks Untersuchung beschlagnahmt. Sowohl der Königl. Kreisphysikus wie die Vertreter der städtischen Gesundheitspolizei und das städtische bakteriologische Institut sind mit der weiteren Untersuchung beauftragt. Söweit bis jetzt festgestellt werden konnte, haben die beiden in Frage kommenden Metzger von dem von der Stadt Köln bezogenen dänischen Fleisch nichts erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>gemeldet, daß dort auf der Eupeneranscheinend infolge von Vergiftungserscheinungen zusammenbrach. Ein Polizeibeamter von Mügersdorf brachte ihn zunächst in eine nahegelegene Wirtschaft und nachdem ein hinzugerufener Arzt die erste Hülfe geleistet, mit dem städtischen Krankenwagen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Jesuitengesetz. Es sei nochmals auf die am Sonntag i 29. September, nachmittags 5 Uhr, im großen Saal der Bürgergesellschaft stattfindende Versammlung hingewiesen, in der farrer Kaster und Rechtsanwalt Mar Trimborn über das Jeuitengesetz sprechen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bauunfall. Gestern nachmittag um 5 Uhr stürzte an dem Neubau des Gymnasiums in der Classen-Kappelmannstraße ein 25jähriger Stuckaturer vom Bangerüst aus der Höhe der zweiten Etage in die Tiefe. Der Mann erlitt einen schweren Schädelbruch, einen Oberschenkelbruch und sonstige Verletzungen. Schwer verletzt wurde er in das evangelische Krankenhaus gebracht. C (2) Automobilunfall. Gestern abend stießen auf der Aachenerstraße, Ecke Militärringstraße, das Automobil eines Brauereibesitzer von hier und dasjenige eines Fabrikanten aus Bonn zusammen. Das Auto des Fabrikanten wurde stark beschädigt; der Besitzer erlitt schwere Verletzungen am Kopfe. Die hiesige Polizei nahm den Tatbestand auf und sorgte sofort für ärztliche Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Filet ohne Beilagen..... Cöln, den 14. September 1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die hiesige Ortsgruppe des Verbandes der Kunstgewerbezeichner eröffnet ihr Winterprogramm am morgigen Donnerstag, abends 9 Uhr, in der Ratsamühle, Neumarkt 18 hin er Saal, mit einem öffentlichen Vortrag des Hrn. Kunstschriftstellers Rob. Breuer(Berlin) über: Berufsorganiſation und Qualitäsarbeit. Kunstgewerbezeichner und Freunde des Verbandes sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern abend stürzte auf der Neußertraße ein Kutscher von seinem Fuhrwerk; er erlitt einen Schulterbruch sowie erhebliche Kopfverletzungen und mußte dem Vinzenzhospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
