<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>423958</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der.-.-Verein Köln-Nippes begeht heute, abends .30 Uhr, im großen Tivoli-Saal die Feier seines 35. Stiftungsfestes, bestehend in Vokal- und Instrumentalkonzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahl der Vertrauensänner zur Angestelltenversicherung. Zu der von den Arbeitgebern zu tätigenden Wahl von Vertrauensännern und deren Ersatzänner für die Angestelltenversicherung ist auf Anregung des Vereins der Industriellen eine gemeinsame"Vorschlagsliste der wirtschaftlichen Vereine" aufgestellt und rechtzeitig eingereicht worden. Diese Wahl ist für die Arbeitgeber von der größten Wichtigkeit, denn die Vertrauensänner haben die Rentausschüsse und die übrigen Verwaltungsrörperschaften für die Ausführung des Gesetzes zu wählen, und ist es daher für die Arbeitgeber von der größten Tragweite, daß sie geeignete Vertreter für ihre Interessen in allen diesen Organen der Angestelltenversicherung besitzen. Da im Kölner Bezirk neben der"Liste der wirtschaftlichen Vereine" noch eine andere, von bisher ungenannter, wahrscheinlich sozialdemokratischer Seite rechtzeitig eingereicht worden ist, muß auch hier zur Wahl geschritten werden. Es handelt sich hier um das System der Verhältniszahl, und daher ist jede einzelne Stimme von größter Wichtigkeit. Die Vereinigung der elf Arbeitgeberverbände in Köln versendet in diesen Tagen ein erstes Rundschreiben mit dem Ersuchen, einen beigeügten Antrag um Ausstellung einer Wahlbescheinigung ausgefüllt an das Oberbürgermeisteramt einzureichen, welchen Wunsch wir dringend unterstützen. Diese Bescheinigung ist Vorbedingung für die am 21., 22. und 23. Oktober zu tätigende Wahl. Antragsformulare sind auf Wunsch in unseren Geschäftsstellen Marzellenstrße und Breitestrße 85 zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung und die städtische Armenverwaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Volksverein für das kathol. Deutschland hielt am letzten Montag in der Restauration Esser, Berrenratherstraße, eine Vertrauensännerversammlung ab. Der Geschäftsührer, Herr Landmesser Hecker, begrüßte bei Eröffnung die zahlreich erschienenen Vertrauensänner und den anwesenden Hauptgeschäftsührer des Vereins für Köln und Vororte, Herrn Oberlehrer Dr. Schwerins. Letzterer sprach über Zweck und Ziele des Volksvereins. Der neuernannte geistliche Beirat, Herr Kaplan Siebenmorgen, dankte für das ihm entgegengebrachte Vertrauen und versicherte, stets die Bestrebungen des Volksvereins zu fördern. Das vom Vorstande ausgearbeitete Winterprogramm wurde der Versammlung vorgelegt und von dieser einstimmig gutgehenßen. Bei Punkt Werbung neuer Mitglieder entspann sich eine lebhafte Diskussion. In dieser sprach u. a. auch Herr Kaplan Gescher. Seine Ausführungen wirkten aufklaärend und ermunternd auf die Vertrauensänner. Der Vorsitzende, Herr Hecker, wies zum Schluß auf die am Sonntag, den 10. November d. J. im Breuer'Schen Saale stattfindende Versammlung des Volksvereins hin, in der Herr Dr. Sonnenschein (.-Gladbach) und Reichstagsabgeordneter Kuckhoff sprechen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutsch'and. Ind Winterarbeit ist der Volksverein mit einer großen Versammlung eingetreten, die am Mittwochabend im Vereinshaus stattfand und in der Dr. Sonnenschein(.-Gladbach) über das Thema Sozialdemokratie eine Gefahr für Staat und Kirche sprach. Der Redner bewies in einer geistvollen Rede halb man die sozialistischen Ideen abweisen müsse. Falsch sei sozialistische Behauptung, daß Sitte und Moral bestimmt würden durch das wirtschaftliche Prinzip. Das wirtschaftliche Leben üb gewiß einigen Einfluß auf das sittliche Denken des Volkes au: aber dieser Einfluß ist nicht bestimmend, sondern er ist durchau sekundeärer Natur. Ist es wirklich wahr, daß der vierte Stand allein alles schaffen kann? Es ist nicht wahr. Die anderen Stände werden nach wie vor ihre alten Funktionen ausüben und ein deutendes mitschaffen müssen. Den sozialistischen Klassenkampf lehnen wir ab. Die Klassen sind eine Folgerung der Arbeitsteilung Es gibt Interessengemei haften zwischen Klassen, die uns von der sozialistischen Theorie als gegeneinander stehend bezeichnet werden. Wir lehnen die Anschauung ab, daß es nur Interessengegensätze gibt. Ueber dem Klassenkampf stehen kolossale Interessensolidaritäten. Es bestehen z. B. große Interessengemeinschaften zwischen Landwirtschaft und Industrie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Dindthorstbund Köln-Kalk hielt am Dienstagabend gut besuchte, Sitzung, im Restaurant Höngesberg ab, die der Schriftführer des Bundes leitete. Hr. Liefert(Köln) hielt einen Vortrag über den sozialdemokratischen Parteitag in Chemnitz. Redner ging die Verhandlungen der"roten" Woche im einze, en durch, zeigte an den Zahlen des Jahres- und Kassenberichtes die Opferfreudigkeit und Organiſationsarbeit, letztere be sonders unter den Frauen und der Jugend. Redner schloß seine Darlegungen mit der Bitte, den Gedanken der christlichen Weltanschauung zu verbreiten und eifrig an der Ausbreitung der Windt###e zu arbeiten. Eine Diskussion schloß sich an den Vor:1sass. s.....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholische Arbeitervereine. Eine Bezirksversammlung der Vorstände und Vertrauensleute der katholischen Arbeitervereine Rodenkirchen, Sürth, Weiß, Bayenthal, Raderthal, Zollstock Lindenthal, Sülz, Köln-Süd, Köln-Mitte, Köln-West und Köln##in. am Sonntag, den 13. Oktober, nachmittags 3 Uhr im Bürgersaale des Annohauses statt. Eine wichtige Tagesordnung erfordert zahlreiches Erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
