<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>423937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Silbernes Lehrerinnen-Jubiläum. Am Montag waren es 25 Jahre, daß die Lehrerin Fräulein Karoline Zander in den Schuldienst eingetreten war. Diesen Tag für die allbeliebte Jubilarin zu einem Ehren- und Freudentag zu gestalten, hatten sich ihre Kolleginnen und Kollegen des Schulsystems an der Simon Meisterstraße, an dem sie nun auch schon 21 Jahre tätig ist, mit großer Sorgfalt angelegen sein lassen. Wie sehr sich Fräulein Zander allgemeiner Liebe und Hochachtung erfreuen darf bewiesen die große Zahl der Gratulanten aus dem Kreise der Kollegenschaft, des Pfarrklerus, der Bekannten und nicht zuletzt das Festeskleid und die freudestrahlenden Augen ihrer Schülerinnen. Dem tieffrommen Gemüte der Jubilarin entsprechend, wurde der Festtag am Morgen eingeleitet durch eine feierliche b. Messe in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt. Am Nachmittag fand im Der Mangel an schönen großen Plätzen ist für Köln beinahe charakteristisch; das Fehlen hübscher Platzanlagen hat viele Gründe, in der Hauptsache liegt es am Festungscharakter, der der Stadt lange Jahre Fesseln auferlegt hat. Wie uns geschrieben wird, droht nun einer Platzanlage, die in der Neustadt recht angenehm n die Erscheinung tritt, Unheil; die Gefahr, daß dieser Platz nit seiner Grüanlage abgeschlossen und nur umständlich zugänich gemacht würde, lag wenigstens bis vor kurzem vor und sie sst nach dem Stand der Dinge noch immer nicht ausgeräumt. Wie erinnerlich sein dürfte, ist im Jahre 1909 für den Neubau er Kunstgewerbeschule am Hansaplatz in Köln ein Wettwwerb ausgeschrieben worden. Zwischen dem Neubau und dem kunstgewerbemuseum sollte eine durch gärtnerischen, architektonischen nd plastischen Schmuck ausgezeichnete Platzanlage, mit Zugang sach dem Stadtgarten hin, geschaffen werden, wobei auf tunichste Erhaltung des alten Baumbestande Rücksicht zu nehmen par. Mit dem ersten Preis wurde der Entwurf des Architekten franz Brantzky bedacht, der bekanntlich auch das Kunstgewerbemuseum gebaut hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein gefährliches Spiel. Als gestern nachmittag sich in der Brüsselerstraße mehrere Knaben mit Bogenschießen unterhielten, flog ein Pfeil einem Mädchen ins Auge. Schlververletzt wurde das Kind in ärztliche Behandlung gegeben. Ob das Auge erhalten werden kann. ist noch fraglich. O (A) Bereiteter Einbruch. Ein Wächter der Kölner Wach- und Schließ-Gesellschaft bemerkte in einer Villa auf der Marienburg in der vorletzten Nacht ein verdächtiges Geräusch. Er ging diesem nach und fand einen Einbruch vor. Zwei Kerle, die durch die Aufmerk samkeit des Wächters gestört wurden, entkamen. Die von den beiden zurechtgestellten Silber- und sonstigen Sachen lagen verpackt und zum Mitnehmen bereit. Alle Schränte der Villa waren erbrochen und durchühlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 23.Sept.1912. Schlacht viehmarkt. Preise für die 50 Kilo Leben-(die eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: 586 Ochsen, darunter 361 Weideochſen, a I. höchsten Schlachtwertes von-. Jahren M. 58 61(100-103), a 2. desgl.(ungekocht) bis zu 4 Jahren 58-61(100-103), b. junge, nicht ausgeuästete und ältere ausgeuästete 5256(90 93), c. 44-50(80-85), d. gering genährte 36--42(66-75). Weideochſen 00-00(78 84). 613 Kühe, darunter 195 Woideühe, a. Fären höchsten Schlachtwertes 52-54(00--00), b. Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren 47-50(85-90). c. ältere, ausgeuästete Kühe und wenig entwickelte jüngere Kühe und Fären 42-46(80 84), d. massig genährte 36-41(74-78), e. gerung genährte 30-34(66-70), Weidenühe 00-00(65 bis 86). 72 Bullen, a. höchsten Schlachtwertes 52-54(88-91),</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vollfleischige jüngere 48 51(83--86), c. mässig genährte und ältere 00-- 0O 178 82). Markt in allen Gattungen ruhig und nicht geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 24.Sept.1912. Amtlicher Bericht der städtischen Warktverwaltung. Niedrigster und böchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch von der Keule M..96--1,06, vom Bauch.87-.93, Kalbfleisch von der Keule 0,98--1,06. Hammelfleiseb von der Keule.95-1,02, Schweinefleiseb von der Keule 1,09.16,(alles einschl. Knochenbeil.), Speck, hiesiger, geräuchert.01-.10, Schinken, roh, inl., geräuchert, im ganzen.33---.41 gekocht, im Ausschnitt 2,15 2,22 das. Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln. 24.Sept. 1912. Fruentmarkt. Hen, Luzerner, 10.00 bis 10.50. Wiesenen.80 nis.20 Roggen Breitdruschstroh.4,20 bis.50. Krummund Pressstroh M..40 bis M. 3,80 die*0 Hil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln. 24.Sept.1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 72,00 E Oktober 71,50 b, 71,00 G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
