<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>423927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum Centren. Am Sonntag, den 22. September abends.30 Uhr, findet im Prunksaale der Bürgergesellschaft(Eingang Appellhofplatz) eine große Familien-Festfeier unter Mitwirkung von Frl. Johanna Züdorf, Konzertsängerin aus Köln, Mitgliedern der Cäcilia Wolkenburg, des Kirchenchors von St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die gefährlichen Obstreste. Auf der Severinstrße kam eine Frau durch eine Obstschale zu Fall und erlitt mehrere Rippenbrüche. Die Verletzte wurde ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von der Rheindampfschiffahrt. Fahrplan-Aenderungen finden bei der Köln-Düsseldorfer-Dampfschiffahrt-Gesellschaft mit dem 16. September statt. Von diesem Tage an werden die Fahrten wegen vorherückter Jahreszeit um mehrere gegen den Sommerdienst eingeschlänkt. Ab Köln bergwärts fahren noch zwei Schiffe morgens.15 Uhr und.45 Uhr in Schnell- bezw. Expreßßfahrt. In gewöhnlicher Fahrt morgens.30 Uhr bis Rüdesheim, 10.15 Uhr bis St. Goar, mittags 12 Uhr bis Koblenz und nachmittags 1 Uhr z Nachts 2 Uhr beginnt eine Fahrt im Güterverkehr bis Mannheim. Von Koblenz bergwärts nach Mainz bzw. Mannheim wird in sechs Fahrten verkehrt. Ab Mainz talkärts sind zwei Expreßßfahrten morgens.05 Uhr und 11 Uhr bis Köln-Trankgasse eingelegt, sowie in gewöhnlicher Fahrt morgens.10 Uhr und 10 Uhr bis Köln; nachmittags 12.30 Uhr bis Koblenz und 3 Uhr bis Aßmannshausen, um 1 Uhr nachmittags Güerfahrt bis Köln bzw. Rotterdam. Von Koblenz talkärts sind täglich sechs Fahrten vorgesehen. Die Fahrt abends 6 Uhr von Köln nach Düsseldorf, sowie morgens.30 Uhr von Düsseldorf nach Köln wird vom 16. September ab eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr.- u. Knaben-Unzüge Hosen, Palet. u. Dam.-Kost. -- in reicher Auswahl-- """ enorm billig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
