<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>423933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>#) Vom Hauptbahnhof. Der die umfangreiche Arbeitestätte auf dem obern Teil des Hauptbahrhofes vom Betriebe abgrenzende Bauzaun ist entfernt worden. Es kann nunmehr jedermann übersehen, welche riesige Arbeit zum Um- und Ausbau des Hauptbahnhofs innerhalb der verhältnisäßig kurzen Zeit; vom 1. Mai bis jetzt geleistet worden ist. Die bisher dem Verkehr entzogenen Gleise 33 und 4a, die hohen Bahnsteige und die dazu erforderlichen Zugänge sind bis auf die geringe Feinarbeit neu hergestellt und werden zum 1. Oktober in Benutzung genommen werden können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Außer den vielen Einzeltransporten sind gestern 900 Reservisten der InfanterieRegimenter Nr. 16 u. 53, des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 und der Pionier-Bataillone Nr. 7 und 24 mittels Sonderzuge um.48 vorm. von Deutzer Bahnhof in ihre Heimat über Düsseldorf befördert worden. Gestern abend um.25 trafen 450 Reservisten aus Straßburg und Hagenau in einem Sonderzuge auf dem Hauptbahnhof ein, die dann über Düsseldorf in das Industriegebiet weiterbefoördert wurden; um 10.43 abends kam ein Sonderzug mit 870 Reservisten aus Zabern, Saarburg und Dieuze auf dem Hauptbahnhof an, 650 Mann blieben hier, die übrigen fuhren mit anschrießenden Zügen nach Düsseldorf weiter; ein Sonderzug mit 1000 Reservisten der Infanterieregimenter Nr. 60, 132, 136 und 137 lief gestern abend um 11.27 auf dem Hauptbahnhof ein; diese Mannschaften fanden nach kurzem Aufenthalt Weiterbefoörderung über Opladen in das Industriegebiet. Auf dem Güterbahnhof Gereon trafen in einem Sonderzuge um 10.06 abends über 1000 Reservisten von den Infanterieregimentern Nr. 60, 132, 136 und 137 ein, die nach 20 Minuten Aufenthalt in der Richtung Neuß weiterbefoördert wurden. Heute morgen um.02 kamen weitere 700 Reservisten aus Zabern, Saarburg und Dieuze in einem Sonderzuge hier an. Hiervon fuhren 300 Mann in der Richtung Krefeld, Düsseldorf und Elberfeld weiter, die übrigen 400 Mann blieben hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Herbst beginnt in diesem Jahr für die nördliche Erdhalbkugel am 23. Sept., vormittags 11 Uhr. Es ist dies der Zeit punkt, wo die Erde in ihrer Jahresbahn zum Herbstpunkt gelangt und die Sonne gerade senkrecht über dem Aequator steht. Gemäß dem Kalender tritt sie jetzt aus dem Zeichen der Jungfrau in dasjenige der Wage. Da Kalenderzeichen und Sternbilder nicht mehr wie vor 2000 Jahren übereinstimmen, so bleibt die Sonne tatsächlich noch im westlichen Teil der Jungfrau. Am 23. Sept. sind auf der ganzen Erde Tag und Nacht gleich lang, doch bedeutet unser Herbstanfang für die südliche Halbkugel den Beginn des Frühlings. Bereits seit dem 21. Juni ist die Sonne in ihrer Tagesbahn immer südlicher gesunken, woraus eine Abnahme der Tagesänge folgt. Der Tag kürzt sich für Köln in diesem Monat um ungefähr 2 Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum Lentzen. Morgen, Sonntag, den 22. September, findet abends halb 8 Uhr beginnend, im großen Saale der Bürgergesellschaft eine Familienfestfeier aus Anlaß des diamantenen Priesterjubiläums des Hrn. Oberpfarrers Msgr. Lentzen statt. Für ein reichhaltiges unterhaltsamer Programm ist Vorsorge getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ottokars Gzück bas"Die Arikanerm, 7, Schauspielhaus: Könis Sagt-#.Wsk. und unde,"71#"Deutsches Theater: Die tote Stadt, 3 1/2 2, Eine glückliche Ehe, Hierauf: Hille Boche, 8, Metropolheater: Der Erbtörster, 3(Sondervorstellung), So'n Windhund. 8 Colosseum(M llowitscb-Theater): Matinee: De Botz vum Hubäät, 11 1/2 . Ein Abenteuer in der Türkei, 4 und 8 Uhr Konzerte. Zoologischer Garten: 3 1/2 . Flora: 3 1/2 . Volksgarten: Scher S####greg: 31/8. St. dwain-Hauptrestaurant: 4, Fränkle.. 6, Rest, u. ant Rheinterrasse: 3 1/2 Uhr, Vergnügungsgafe, Cit.Cafe. Cafe Brg Ara, Wiener ####n, Bei freiem Eintritt. Geöffnet von--2 Uhr: Wallrafhanger Sc gütgen rin(u gewerbe-Museum, "##s. e, Handelshochschule.--##historisches Museum, Bayen"--"Historisches Museum, Hahnenthor und Eigelsteinthor Naturhistorisches Museum. Stapelhaus.-- Erzbischöfliches Diözesen-Museum. Domhof s(geöffnet von 11--1 Uhr. Eintritt TIhE Einer### Ubierring 40(Leöhner von 10 1/2 -12 1/2 schweiner!" Troll.-- Dom: Schatzkammer(Karten beim Domgrosse Familien-Festfeier aus Anlass des Diamantenen Priesterjubiläums Sr. Hochw. Herrn Oberpfarrer J. Lentzen in gr. Saale der Bürgergesellschaft, 7 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwerer Unfall auf dem Schiff. Ein Schiffsmaschinist glitt auf einem Dampfer aus; er geriet mit einem Arm in eine Maschine und der Arm wurde ihm dabei vollständig ausgerissen. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausschreitungen eines Reservisten. Als in der letzten Nacht gegen 2 Uhr an der Ecke Haupt- und Vietorstraße ein Schutzmann mehrere lärmende Reservisten bat, sich etwas ruhiger zu verhalten, griff einer der Reservisten den Schutzmann an und zerrissß hm die Kleider. Der Schutzmann war schließlich gezwungen, von seiner Waffe Gebrauch zu machen und brachte seinem Angreifer durch Säbelhiebe solche Verletzungen am Kopfe bei, daß der Reservist ins Hospital gebracht werden mußte. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
