<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>424076</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Ofarrerhebung der Rektoratsgemeinde Kölnzoustock. Am letzten Sonntag wurde in der hiesigen Notkirche beim Hochamte durch den Hru. Dechanten Maybaum aus Bayenthal die Urkunde verlesen, durch die das bisherige Rektorat Zollstock zur Pfarrei erhoben wird. Abends fand die jährliche Generalversammlung des St. Pius-Kirchenvauvereins statt. Es konnte ein erfreuliches Steigen der Mitgliederzahl festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>nächster Zeit wird man voraussichtlich mit dem Bau der Pfarrkirche, die bekanntlich eine St. Pius-Gedachtniskirche sein wird, beginnen können. Die Pläne zu dieser Kirche stammen von dem durch den Bau der Kirchen St. Michael und St. Mechten bestens bekannten Architekten Endler. Die vorhandenen Mittel reichen jedoch noch nicht zur Ausführung des zunachst in Aussicht genommenen Teilbares aus; somit ist die opferfreudige, aber arme Pfarrei wefentlich noch auf mildtätige Hülfe angewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein deutscher Krieger feierte am Samstag im Vereinslokale Georg Esser, Berrenratherstruße, sein 17. Stiftungsfest, bestehend in einem Festessen und gemütlicher Abendunterhaltung. Die Mitglieder hatten sich zahlreich mit ihren Damen eingefunden. Während des Essens entbot der erste Vorsitzende, Hr. Franz Lenzen, den Gästen ein herzliches Willkomm; er warf einen Rückblick auf die Entwickelung des Vereins in den letzten Jahren und schloß mit einem begeistert ausgenommenen Kaiserhoch. Das Mitglied Hr. Jansen toastete auf die Damen, während Hr. Phil. Schaaf die Terte zu verschiedenen gemeinschaftlichen Liedern gestiftet hatte. Hr. Friedeberg dankte Hrn. Schaaf im Namen des Vereins. Das Mitglied Hr. Weyrauch stattete dem Vereinswirt, Hru. Esser, und dessen Gattin den Dank der Erschienenen für die vorzügliche Bewirtung ab. Für die musikalische Unterhaltung hatte Hr. Joh. Schönenberg bestens gesorgt. Hr. Jean Lenzen fand mit seinen neuesten humoristischen Vorträgen reichen Beifall. So wechselten Reden, Lieder, Vorträge in bunter Reihenfolge miteinander ab und gestalteten den Abend recht unterhaltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Capitain und der Ouvertüre zur Oper Die beiden Savoyarden von Offenbach ein. Dann trat der Chor mit Sonntag ist's von Treu und der Volksweise Ach, wie ist's möglich denn vor seine Gäste, denen er hiermit, wie mit den später folgenden gemütlichhumoristischen Männerchören von Schwartz und Kirchl genußreiche Minuten bereitete.. Besonderen Anklang fanden die gemischten Chöre Auf dem See und die Waldögelein von Mendelssohn, ferner die Volksweise Der Schweizerbu. Das Mitglied Chr. Schilberg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert des"Deutzer Männergesangvereins, das am Sonntagabend im Enkeschen Saale für eine Weihnachtsbeſcherung armer Kinder jeder Konfession gegeben wurde, war gut besucht; es brachte dem Verein einen vollen künstlerischen und finanziellen Erfolg. Der Verein sang zur Eröffnung den Chor: Der Lenz ist dä vön.-Heuser. Mit diesem wie mit dem Chor Werden von Rud. Wagner zeigte der Verein aufs neue, daß sein bisheriges Können unter der zielbewußten Ausbildung seines Dirigenten Joseph Schmeisser noch veredelt wurde. Einen glänzenden Beweis ihrer Sicherheit gaben die Sänger mit der erstmaligen Aufführung eines vom Dirigenten komponierten Chores: Kriegers letzter Traum. Der Komponist, der die Männerchorliteratur schon um manches prächtige Werk bereichert hat, wußte, was er dem Deutzer Männergesangverein zumuten durfte; er sah sich denn auch nicht getäuscht. Das schwierige Werk kam, was Dynamik und Rhythmik anlangte, tadellos zur Gehör. Das trifft auch für den am Schluß des Konzerts gesungenen Chor Morgenlied vor zu. Auch die poesievolle Wiedergabe der Lieder im Volkston: Ich habe den Frühling gesehen von A. von Othegraven, Minnelied von A. Zander, Wie's daheim war und Wenn zwei sich gut sind, brachte dem Dirigenten und den Sängern verdiente Ehren. Frl. Meta Rehbach(Köln) hatte in anerkennenswerter Weise ihre Kunst in den Dienst der guten Sache gestellt. Sie sang die Gnadenarie aus Robert der Teufel, drei Lieder Im Herbst von Rob. Franz, Allerseelen von Rich. Strauß und Herzensfuühling von Fr. von Wickede. Ihre Stimme, ein angenehm klingender weittragender Alt. und der sinnige Vorträg sicherten der Sängerin vollen Ersuniihäluser, Tolles Prinz Eügen.E das Lied des Bombardon aus Brülls Oper Das goldene Kreuz zum Vortrag. Die Palme des Abends errang Frl. Fr. Schmucker(Düsseldorf), die auf der Violine den ersten Satz aus Bruchs Schottischer Phantasic, eine Gavotte von Martini, Preghiera von A. Mazzini und Perpetuum mobile von K. Ries spielte. Ihr Spiel war weit entfernt von Effekthascherei; seelenvoll war der Klang ihres Instruments. Die Klavierbegleitung der jungen, vielversprechenden Künstlerin hat deren Schwester Alice Schmucker übernommen, während bei den Vokalsoli Hr. Schmeisser den Ibachflügel bediente.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Gesellenausschüsse in ihrer Bedeutung für den Handwerkerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
