<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. Morgen, abend 9 Uhr beginnend, findet im Lobau eine Versammlung Hr. Heyden aus Köln-Lindenthal spricht über das# Deutsche Reichspolitik und Zentrumsarbeit. zu Versammlung sind die Parteifreunde, Damen und Herren i# eingeladen; die Mitglieder sind gebeten, vollzählig zu erschein (e) Der Verein der h. Elisabeth zur Unterstützung da Witwen und Waisen feiert am kommenden Sonntag sein sür Jubelfest..15 Uhr vormittags ist gemeinschaftliche h. Komm der Mitglieder und Teilnehmer des Vereins, 10 Uhr Hochamt in St. Joseph und 11.30 Uhr ein Festakt im obern des Leobaues. Der Verein, der ursprünglich von einer z# aus geleitet wurde, ist inzwischen, den vier Pfarrbezirke entsp##t in viel Vereine geteilt worden und wird von jeder Pfarre# ständig verwaltet. Am Sonntag findet in St. Josephin h. Messen die Winterkollekte zum Besten des Elisabethen# statt. Möchten am Jubelfeſte die Gaben recht reichlich in Möchten sich auch noch recht viele inaktive Mitglieder finde durch Zahlung eines vierteljährigen Beitrags zur Unterstütut vielen Armen beitragen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Gartenanlage. Auf der Tagesordnu##### abend stattfindenden Stadtverordnetensitzung steht als: gegenstand der Entwurf für eine Gartenanlage in der"" kolonie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Josephs-Kirchenchor(Dirigent Hr. Gottfried Pesch) feierte am Sonntag sein 27. Stiftungsfest und das Silberjubiläum seines Präsidenten Hrn. Johann Oberhausen, der auf eine fünfundzwanzigährige Mitgliedschaft im Kirchenchor zurückschauen konnte. Mit einem Levitenhochamt, das Hr. Pfarrer Oefen zelebrierte, wurde die Feier eingeleitet. Der Kirchenchor sang die Missa XVIII von Haller. Nachdem am Morgen, nach dem Hochamt, bereits ein kleiner Festakt zu Ehren des verdienten und beliebten Jubilars stattgefunden hatte, wurde am Abend im großen Saale des Leobaues eine große Festfeier abgehalten. Ein abwechslungsreiches Programm war ihr zugrunde gelegt. Ein Teil der Kapelle des 53. Infanterieregiments trug einleitend die Feſtouverture von Hause, sowie Marsch, Arie und Priesterchor aus Die Zauberfloöte von Mozart vor und schuf damit sofort eine festliche Stimmung. Dann wartete der St. Josephs-Kirchenchor mit drei Chören auf kiireete Der Ei. Hsosrolis-Kirchelschor mit drer Ehren auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkinde spricht Freitag 7 Uhr in der Aula des Gymnasiums in der kreuzgasse Dr. A. Eppler(Krefeld) über: Der Diamant(mit lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ingenieur Pabst vom Humboldtwerk am Mittwoch im Kölner zirksverein deutscher Ingenieure einen Vortrag mit Lichtbildern. maschinellen Einrichtungen, welche auf einem Fleischdampfer den Fleischtransport erforderlich sind und auch ein solcher mpfer selbst wurden vom Vortragenden in Lichtbildern gezeigt erklärt. Bei dieser Gelegenheit wurden auch deutsche Schiffsmaschinen gezeigt, welche auf den Kriegsschiffen unserer Marine der Maschinenbauanstalt Humboldt in Köln-Kalk eingerichtet den sind. Weiter behandelte Redner die Fleischverhältnisse des landes. Den Ausführungen über Rußland war zu entnehmen, die Städte St. Petersburg und Moskau ganz enorme Mengen ierfleisch verbrauchen, welches von Sibirien eingeführt wird. Transportmittel wird dort ein von der Maschinenbauanstalt boldt erbauter Kühlwaggon benutzt, welcher im Bilde erschien. on welch großer Bedeutung für die deutsche Maschinen-Industrie Fleischkonservierung im allgemeinen ist, konnte man aus den Esührungen des Vortragenden über das größte Kühlhaus Europes entnehmen, welches zurzeit in St. Petersburg gebaut und das un der Maschinenbau-Anstalt Humboldt, soweit sein gesamter schineller Teil in Frage kommt, vollständig eingerichtet wird. In sem Kühlhaus stehen 16 800 Quadratmeter Kühlräume zur Herung, welche nahezu zu drei Viertel für Fleischaufbewahrung und ziel für die Aufbewahrung von Gefrierfleisch dienen. Die Kälteschinen haben eine stündliche Kilteleistung von 1800000 Kaien und werden mit Dampfmaschinen von zusammen 1100 PS. getrieben, welche auch gleichzeitig die gesamte elektrische Beleuchtg erzeugen. Für die gesamte Anlage sind 75 Kilometer Rohr forderlich. Nach Rußland behandelte Redner die Fleischeinfuhrältnisse in Italien und zeigte im Bilde Transportwaggons, ##lche dort im Betrieb sind; dabei machte er interessante Angaben der Versuche, welche mit Gefrierfleisch in diesen Transportwaggons geführt worden sind. Die Isolierung dieser Waggons hatte die rma Grüzweig&amp; Hartmann in Ludwigshafen geliefert. Ueber die Fleischeinfuhr nach der Schweiz machte Redner ebenes interessante Mitteilüngen, und wandte sich dann deutschen erhältnissen zu, indem er Kühlkähne im Lichtbilde vorführte, welche gute schon auf der Elbe in Betrieb sind. Hierbei wies er darauf m, daß auch unsere Wasserwege für die Fleischeinfuhr dienstbar macht werden können. Ferner erschienen Lichtbilder über deutsche #hläuser, z. B. das Kühlhaus Zentrum in Hamburg, die städtische markthalle in Köln und auch das große Kühlhaus E.&amp; J. Mayer Frankfurt(Main), welche Lichtbilder die Maschinenbauanstält Wamboldt, die die beiden letztgenannten Anlagen ausführte, zur erfügung stellte. Des weiteren wies Redner darauf hin, in welchem saße unsere deutsche Landwirtschaft durch die Einfuhr von Futterltteln vom Auslande abhängig ist, und gab der Hoffnung Ausguck, daß unsere Regierung möglichst bald auch die Einfuhr von efrierfleisch gestatte und den Zoll auf 10 M. für 100 Kilogramm wäßige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestohlene Sachen. Beim zweiten Kriminalbezirk Alten#rgerstraße 5 befinden sich folgende Gegenstände, die aus Dieb#ihnen herrühren und deren Eigentümer noch nicht ermittelt sind me Baßgeige, ein schwarzer Tuchanzug für kleine Fignr, eine kenne aus Weißblech mit Firnisöl gefüllt, eine braunledernen handtasche mit Messingbeschlägen und eine Anzahl Straußfedern st einem Etikett"1267". Eventuell Geschädigte können ihre Antüche bei dem genannten Bezirk geltend machen. (4) Frisches Geld. An der Kasse der Gas-, Elektrizitaäts- und wasserwerke ist am 28. v. M. von einem Kassenboten ein falsches keimarkstück abgeliefert worden. Das Falschstück ist an der schlecht Prägung leicht erkennbar. Der Rand, der bei den echten Geldsäcken u. a. die Aufschrift Gott mit uns trägt, ist bei dem Falsch#ick glatt. 0 4 0 Der Beteiligung an einem Mord verdächtig scheint ein in einer Herberge am Rhein heute morgen durch #e Polizei verhafteter 24jähriger Gelegenheitsarbeiten. Es handelt sich um einen vor einigen Tagen in Oberdresbach bei heinbach ausgeführten Raubmord. Der Verhaftete ist der polizei bekannt; er wird wegen schweren Einbruchdiebstahls von * Bonner Staatsanwaltschaft gesucht. 101</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dom Pferde gestürzt ist gestern abend auf der Bonnersße ein 17jähriger junger Mann. Er trug erhebliche Kopfverungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwerer Diebstahl. In einem hiesigen Hotel wurde vorsten abend einer Dame das Portemonnaie mit 900 M. Inhalt as ihrem Handtäschchen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der ner#r ck. Bei der Frau eines Privatbeamten, der vi der Aachenerstraße wohnt und Vorstandsmitglied des hiesigen per Vereins ist, erschien ein anständig gekleideter junger Mann o prärentierte eine Quittung über M. 8,50, sowie ein Kistchen, geblich Zigarren enthaltend und bemerkte der Frau, ihr Mann ja beim Füsilver-Verein Mitglied sei, habe die Zigarren bei anken in der Komödienstmaße bestellt. Die Frau, der hiervon ists bekannt war, bat den jungen Mann, in einer halben Stunde Versetzt sind: Amtsgerichtssekretär Gester von Gummersbach nach Köln(Amtsgericht), Amtsgerichtssekretär Rülicke von St. Vith nach Köln(Landgericht), Landgerichtssekretär Herr von Düsseldorf nach Köln(Kasse), Kassensekretär Reichert in Köln ist in den Oberlandesgerichtsbezirk Düsseldorf übernommen; Gerichtsvollzieher Fleckenſtein von Stolberg nach Köln; Gerichtsvollzieher Semrau von Kirn nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Auf der Neußertraße sprang gestern abend ein etwa 60jähriger Mann von einem Wagen der Elektrischen, kam zu Fall und erlitt eine Schägelverletzung. Er wurde in das Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin, 11.900v.1912. Die 20 Jahre alte Frieda Hoffmeister in Charlottenburg litt schon seit längerer Zeit an Verfolgung'wahnsinn. Sie war auch bereits in einer Anstalt, aus der sie vor einigen Monaten als geheilt entlassen wurde. Gestern abend befand sie sich in der Wohnung ihrer Eltern allein mit einer sechs Jahre alten Nichte, die bei ihren Eltern erzogen wird. In wiederausbrechendem Verfolgungswahnsinn gab sie dem Kinde Lyson zu trinken und trank hierauf den Rest selbst. Als man sie auffand, waren sie bereits beide tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schwesterörder.(Drahtber.) Berlin, 12.Nov.1912. Der 31jährige Klempner Falkenberg, der bei seiner Mutter und Schwester wohnt, hatte gestern abend mit seiner Schwester einen geringeügigen Streit. In der Nacht öffnete er im Schlafzimmer seiner Angehörigen den Gashahn. Diese bemerkten die Tat und drehten den Hahn wieder ab. Bald darauf kam Falkenberg wieder ins Zimmer und zerschnitt seiner schlafenden Schwester mit einem Dolchmesser die Halsſchlagader. Dann öffnete er sich selbst die Pulsadern an Händen und Hals. Der Mörder fand schwer verletzt in der Charite Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln. 14.Nov.1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, 10,00 bis 10.50, Wieſenheu.00 bis.50 Roggen-Breitdruschstroh.4,00 bis 4,40. Krummund Pressstroh M..20 bis M..60 die 1 0 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>68-5612. Rüböl in Partien von 5000 Kl. vorr. 72.505 Neuss, 13.Nov.1912. An der heutigen Fruchtböre wurden folpreise festgesetzt: Weizen, Landtare I. Beschaffenheit M. 21,10, Landtare 1. Beschaffenheit M. 18.50, Hafer. Landtare I. Beschaffenheit M. 19.80. Fnttergerste M 1ann Wi,. M 74"* E 19.80,"Futtergerſte M. 16.25, Mais, runder M. 16.00, Cinquantino Weizenmehl, 000 M. 29,75, Roggenmehl M. 27.00, Weizenkleie 20,00, Weizenmehl, 000 M. 29,75, Roggenmehl M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>11.25, Weizen-Grand M. 11,00, Bollmehl M. 14,75 die 100 Kil. Baumwollsaatmehl M. 170.00, Leinkuchen M. 168,00. Palmkuchen M. 143,00, 5o, bohnenkuchen., 157,00, Rübuchen, grosse M. 121,00, kleine M. 125,00 die 1000 Kil. Erdnusskuchen, Coromandel M. 157,00, Rufosque M. 125,00, Rüböl(ohne Fass) M. 68,00, Rohes Leinöl M. 57,00, Erdnussöl M. 66.50, Sojabohnenöl M. 58,00 die 100 Kil.(frachtfrei Neuss). Brotgetreide und Futtermittel waren bei stillem Geschäfte billiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
