<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424046</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftung eines entsprungenen Verbrechers. Einen guten Fang machten gestern Beamten des hiesigen 7. Kriminalbezirks, indem sie den schweren Zuchtäusler Lauff, genannt der bergische Kneißl aus Gummersbach, negen fortgesetzten schweren Pferdediebstahl verhafteten. Lauff hat u. a. nöch 3 1/2 Jahre Zuchthaus wegen schweren Diebstahls und sonstiger Vergehen abzusitzen. Er ist damals aus einer Irrenanstalt entwichen, in der er zur Beobachtung seines Geisteszustandes untergebracht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>stazzug er in diesen. Jayr zum vierten Male schöne Rosen setzt neue Frücht an eu em großer Feigendaun auss neue und (4) Ein warmes Frühstück für arme Kinder. Zu dem Bericht in Nr. 297 unseres Blattes wird uns von mehreren Schuldiener geschrieben: In dem Artikel ist u. a. die Rede davon, daß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u ieltachaersetägte Mila, welche an die Kinder ausgegeben Quantum nicht galiatarta un gaue ent und daß"das vorgeschriebene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>r ushünonis. Die riesige, Ortsgruppe hält am Sonntag. den 3. November, abends 8 Uhr, eine Versammlung mit Vortrag im Vereinshaus St. Peter ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Silbernes Lehrer-Jubiläum. Aus Anlaß der 25jährigen segensreichen Tätigkeit des Hrn. Heinr. Stelzmann am Lehrer in unserer Gemeinde werden sämtliche ehemaligen Schüler zu einer Besprechung zwecks Veranstaltung einer Festfeier zu einer am heutigen Donnerstag, abends 9 Uhr, im Lokale des Hrn W. Boden, Restauration Rheingold, stattfindenden Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
