<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424072</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Sülz veranstaltet am Sonntag, den 1. Dezember, unter Leitung seines Chormeiſters Willy Lorent, im Breuer'Schen Saale, Berrenratherstr. 182, das 29. Wohltätigkeitskonzert vor Stuhlreihen zum Besten dürftiger Schulkinder von Sulz und Klettenberg ohne Unterschied der Konfession. Zu diesem Konzert hat der Verein das Lorentsche Vokal-Quartett(Gemischtes Quartett) gewonnen, bestehend aus den Damen: Frau Anna Weichöppel-Hackelberg, Konzertsängerin, Köln(Sopran), Fräulein Käthe Thomas, Konzertsängerin, Köln(Alt), der Herren C. Gerhardy, Gernsänger, Wien(Tenor) und Karl Röselig, Hofopernänger, Altenburg(Baß). Der Verein selbst wird nur neueinstudierte Chöre und Volkslieder von Hegar, Faßbaender, Craemer, Zenz und Wohlgemuth zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das erste Stiftungsfest des kathol.-kaufm. Vereins Köln-Kalk zeigte den vor Jahresfrist geründeten Verein auf beachtenswerter Höhe. Der große Saal des katholischen Vereinshauses reichte eben aus, um die zahlreich erschienenen Freunde und Gönner zu fassen. Unter Mitwirkung der Herren Rechtsanwalt Dr. Esch, Oberlehrer Professor Kleinsorge, Stadtverordneter, Bankvorsteher Lüjenbach, Justizrat Rechtsanwalt Züdorf sowie des Pfarr-Cäcilien-Vereins St. Marien und der Grundmannschen Kapelle war ein reichhaltiges Programm zustande gekommen. Mit der prächtigen Wiedergabe des Liedes Bald ist der Nacht ein End' gemacht von Henschel, gewann sich Herr Justizrat Züdorf gleich im Anfang die Sympathie der Zuhörer. Die Klavierbegleitung des Hrn. Rechtsanwalt Dr. Esch war meisterhaft, ebenso das Flötengolo des Hrn. Franke. In einer tiefdurchdachten Rede gedachte Hr. Prof. Kleinsorge der höchsten Autoritàäten in Kirche und Staat. Der Pfarr-Cäcilien-Chor von St. Marien bot unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Kloth sein Bestes. Reichen Beifall ernteten auch die exakt vorgetragenen Musikstücke der Grundmann'schen Kapelle. Die Festrede hatte Hr. Bankvorsteher Lüjenbach(Mülheim) übernommen. Er entwarf ein umfassendes Bild der Bestrebungen der katholisch-kaufmännischen Vereine in religioöser Hinsicht, auf dem Gebiete der beruflichen Fortbildung, der sozialen Tätigkeit usw. Im Namen der Gäste dankte Herr Rechtsanwalt Dr. Esch dem festgebunden Verein, besonders dem wackeren Vorsitzenden, Hrn. M. Wollersheim für den genußreichen Abend. Zwei von den Mitgliedern flott gespielte Einakter beendeten den zweiten Teil des Programms, dem sich ein Tänzchen anschlossß. Am Vormittag war aus Anlaß des ersten Stiftungsfestes in der St. Marienkirche vom geistlichen Beirat, Hrn. Kaplan Wolfers, für die Mitglieder ein feierliches Hochamt celebriert worden; Herr Kaplan Mücker aus Deutz hielt hier die Festpredigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
