<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Ortsgruppe Ehrenfeld, die vier Pfarrbezirke St. Joseph, St. Peter, St. Mechten und St. Anna umfassend, veranstaltet morgen, Donnerſtagabend.30 Uhr, im Lobau einen Familienabend. Ein sorgeältig ausgewähltes Programm ist der Feier zugrunde gelegt und verspricht den Besuchern einen schönen Genuß. Die Feier wird pünktlich.45 Uhr beginnen und spätestens 11 Uhr beendigt sein. Der Eintritt ist frei, der Preis für ein Programm beträgt 15 Pfg. Hoffentlich erfreut sich der Familienabend, dessen Arrangierung viele Vorarbeiten benötigte, eines zahlreichen Besuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Regimentsjubiläum. Zum Zwecke der Besprechung über 100jährige Regiments-Jubiläum des Infanterie-Regts. Nr. 28 in Koblenz werden die ehemaligen 28er auf Donnerstag, den v. Dezember, abends.30 Uhr, in die Wirtschaft Huth eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland und der Kath. Bügerverein hielten am letzten Sonntag eine gemeinsame Versammlung im Viktoriasaal ab. Der Geschäftsührer des Volksvereins wies bei der Eröffnung hin auf den Bundesratsabschluß betreffend das Jesuitengesetz, der statt einer Erleichterung noch eine Verschärfung gebracht habe. Er erklärte unter lebhaftem Beifall der Anwesenden, daß die Auslegung des Bundesrats geradezu einen Schlag in das Gesicht der Katholiken bedeute. Was die Gesetzgeber in der Kulturkampfshitze des Jahres 1872 nicht gewagt, das habe der Bundesrat jetzt in das Gesetz hinein interpretiert: ein Verbot jeder priesterlich-religioösen Einwirkung auf andere. Was Sozialisten und Anarchisten gestattet sei, das sei Männern, die zu den edelsten der deutschen Nation gehören, die zum Teil Gut und Blut für ihr Vaterland geopfert und auch in Zukunft zu opfern bereit seien, verwehrt. Das katholische Volk verlange vollständige Aufhebung des Gesuitengesetzes; es hoffe aber auch, daß seine Vertreter im Reichstag energisch gegen diese Interpretation durch den Bundesrat Front machen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der kameradschaftliche Kriegerverein feierte am tag im Löffelsendschen Saale unter großer Beteiligung se 43. Stiftungsfest., Nach einem Festmarsch und dem von Frau lein Gerta Schiestel stimmungsvoll gesprochenen Prolog begrüß der I. Vorsitzende, Hr. Schiestel, die erschienenen Festgäste und raden und brachte im Anschlusse daran das Kaiserhoch aus.#### lebende Bilder: Kaiserhuldigung, Abschied von der Heimat in Nach der Schlacht, in Szene gesetzt von der freiwilligen Sanität kolonne Köln-Kalk, erzielten vollen Erfolg. Der.-.-V. Lied kranz spendete schöne Lieder und mußte sich nach jedesmalige Auftreten zu einer Zugabe verstehen. Die Turnabteilung de katholischen Jünglingsvereins führte schöne Freiübungen und Pura miden auf. Ein humoristisches Terzett, vorgetragen von Holthausen, Bols und Roßmark, unter Klavierbegleitung des on Hans Schändler, fand ungeteilten Beifall; desgleichen die humo ristischen Vorträge des Hrl. Anton Miebach. Eine Glanznummer des Festes bildeten die Gesangsvorträge von Frl. Anna Wender burg, wobei Hr. Joh. Löffelsend jr. die Klavierbegleitung über nommen hatte. Zwei Theatersücke: Soldaten Minna und de Onkel aus Potsdam wurden von den mitwirkenden Damen un Herren flott gespielt. Ein Festball, dem eine Ueberraschung fu Damen, bestehend in sinnigen Scherzartikeln, voranging, schloß di in allen Teilen wohlgelungene Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
