<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424063</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Am Montag fand die Beerdigung des durch den Unfall am Venloertor verungluückten Vorarbeiter Franz Brücken unter großer Beteiligung der gesamten Einwohnerschaft unseres Vorortes statt. Unter den Beteiligten bemerkte man außer den Leidtragenden von der städtischen Verwaltung die Herren Direktor Encke, Obergärtner Nüberg, Obereörster Leisten, Gartentechniker Th. Sieber, Techniker Cremer, ferner viele städtische Angestellte und Mitarbeiter des Verstorbenen. Dem Leichenzug voran schritt der Arbeiterverein Köln-Braunsfeld. Die vielen Beileidskundgebungen ließen erkennen, daß sich der Verstorbene allgemeiner Beliebtheit erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 15.Nov.1912. Am Sonntag singt der Domchor während des Hochamtes.30 Uhr die Missa de Ascensione Domini von Ignaz Mitterer. An dieser genialen Komposition, welche ohne Zweifel eine der bedeutendsten des Meisters ist, läßt sich wahrnehmen, wie Mitterer namentlich rhythmisch in den Spuren des Orlando di Lasso wandelt. Er hat ihr das Motto:"Sursum Corda"(Empor die Herzen!) mit auf den Weg gegeben Und dieser, besonders für das Fest der Himmelfahrt des Herrn passende Gedanke ist musikalisch in so trefflicher Weise ausgedruückt, daß Sänger und Zuhörer unwillkuürlich von dem Schwung der Melodien mit fortgerissen werden. Man achte auf die steigende Tonfolge d, fis, a, d. kis, welche zunächst im Kyrie III, sodann im Sanctus und Agnus Dei in mehr oder minder veränderter Gestalt zutage tritt. Wie prächtig steigt im Gloria die Melodie empor bei"Domine, Fili unigenite" und"in gloria Dei Patris", um in dem daran sich anschrießenden Amen einen wahren Triumph zu feiern! Im Credo sind die Stellen"Deum de Deo","descendit de coelis" sowie"et ascendit in coelum" bis"erit finis" in gleicher Weise charakteristisch und von ergreifender Schönheit. Die Messe ist fünfstimmig(Sopran, Alt, Tenor., II. und Baß) und, wie der Komponist im Vorwort hervorhebt, nicht für schwache Chöre geschrieben. Jedenfalls gehört sie zum Schönsten und Gehaltvollſten, was die katholische Kirchenmusik für a cappella-Gesang besitzt. 6 (A) Betriebsunfall. Zu der Mitteilung des Berichterstatters in Nr. 313, wonach in einem Betriebe an der Alpenerstraße ein Arbeiter mit der Hand in eine Stanzmaschinen geraten sein und dabei mehrere Finger verloren haben sollte, teilt uns der Verletzte selbst mit, daß sich der Unfall in einem Betriebe an der Lichtstralße ereignete. Auch habe er nicht mehrere, sondern nur einen Finger, und zwar den Mittelfinger, verloren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am hiesigen Gymnasium wurde der wissenschaftliche Hülfslehrer Dahmen als Oberlehrer angestellt. 0 (A) In der Angelegenheit des Leichenfundes im vorigen Jahre ist es von größter Wichtigkeit zu erfahren, wo zuletzt ein Franz Bozuk aus Oesterreich gewohnt hat und wo er zuletzt beschäftigt gewesen ist. Unter nochmaligem Hinweis auf die ausgesetzte Belohnung von 1000 M. wird gebeten, irgendwelche zweckmaäßigen Nachrichten an den 7. Kriminalbezirk, Köln-Deutz, Freiheitstraße 41, bzw. an das nächstgelegenste Polizei-Revier oder den nächsten Kriminalbezirk gelangen lassen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jentrumsversammlung. Parteifreunde sind jez## auf die große Zentrumsversammlung aufmerksangwelche kommenden Sonntag, den 17. November, morgens I# im Saale der Restauration Schlimm hierselbst stattfinden; Als Redner sind gewonnen die Herren Landtagsabgeordnete## und Hr. Parteisekretär Scola. Zahlreicher Besuch ist En## der Parteifreunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
