<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424066</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, hat der hiesige Goldschmied August Wüsten einen nach eigenem Entwurfe aus Messing gearbeiteten Taufsteindeckel ausgestellt, der für die Pfarrkirche zu Niedernau bei Düren bestimmt ist und von der Pfarrgemeinde ihrem verdienten Seelsorger Heinrich Hansen zur Feier seines fünfundzwanzigährigen Jubiläums als Pfarrer des Ortes gestiftet wurde. In gotischem Stile gehalten, baut sich der Deckel auf der mit der Widmungsinschrift geschückten Basis in einem in acht Felder gegliederten und an den Kanten mit Kriechblumen gezierten, pyramidenörmigen Schoppendache zierlich und kräftig auf und endigt in eine zinkenbewehrte Plattform, auf der das wohlgelungene, gut modellierte und vortrefflich angeordnete Gruppenbild der Taufe Christi durch Johannes angebracht ist und dem Ganzen einen lebensvollen, ansprechenden Abschlußß verleiht. Das Gruppenbild ist in Altsilber gehalten, während der Deckel selbst in kräftiger Vergoldung erstrahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesangverein Concordia, Köln-Braunsfeld, feierte am Sonntag, den 10. November sein 37jähriges Stiftungsfest. Der große Saal des Braunsfelder Hofes war viel zu klein für den Andrang der Besucher. Das Konzert erwies sich als ein voller Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 24. November feiern die Eheleute Adolf Poschen und Katharina geb. Firnich das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubilar, der die Feldzüge 1866 und 70/71 mitmachte, ist trotz seiner 73 Jahre sehr rüstig; er geht noch täglich seiner Beschäftigung nach. Die Jubilarin zählt 76 Jahre; auch sie erfreut sich guter Gesundheit. Aus den Vereinen von Braunsfeld hat sich ein Komitee gebildet, das mit Hülfe der vielen Gönner des beliebten Jubelpaares bemüht ist, diesen Tag den alten Leutchen zu einem Ehrentag für diese zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Deutzer Männer-Gesang-Verein veranstalte 24. November unter Leitung seines Dirigenten Jos Schm., (Köln) im Enkeschen Saale sein dieseähriges Wohltätigs" Konzert. Der Ertrag der Veranstaltung ist zur armer Kinder, ohne Unterschied der Konfession bestimmt...8# listen sind gewonnen die Damen Meta Rehbach ans und Fränne Schmucker aus Düsseldorf(Geige), ferner Hr. g. Küfer, Hofopernänger aus Stuttgart(Baß).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Elisabethfrauenverein. Die dieseährige zum Besten der Armen findet am Dienstag, den 26. Noy mittags 2 1/2 Uhr, im Vereinshauses Adolfstraße Nr. 26 statt.(.;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betriebsunfall. Gestern geriet in einer Fabrik ein Arb. mit einer Hand in eine Maschine, wodurch diese schwer geguers wurde. Der Verletzte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht ( Eisenbahndienstähle. In der letzten Zeit sind auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
