<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424086</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Gestern vormittag kurz nach 9 Uhr sprang ein unbekannter, anscheinend geisteskranker Mann in den Deutzer Hafen. Trotzdem sofort Rettungsversuche gemacht wurden, konnte der Mann nur noch als Leiche an Land gebracht werden. Die Leiche wurde zum Deutzer Friedhof geschafft. 0 CA) Oeffentliche Schuhmacherverſammlung. In einer um Montag abgehaltenen öffentlichen Versammlung gab der christliche Lederarbeiterverband den beiden Führern der"freien" Schuhmacher Köuns die Antwort auf ihr Verhalten in der letzten Fabrikversammlung der Firma Rollmann u. Meier, über die in Nr. 326 berichtet war. Mit einem"Massenaufgebot" seiner Getreuen war Gauleiter Weber erschienen, sich zu verteidigen. Nachdem Bezirksleiter Jours(Düsseldorf) das einwandfreie Verhalten des christlichen Verbandes bei der in Frage stehenden Bewegung gekennzeichnet hatte, ging er dem roten Maulheldenthum scharf zuleibe. Mit lebhaftem Beifall wurden die Ausführungen Jours' ausgenommen. Die Verteidigung Webers war geradezu mitleiderregend. Alle seine Beweise hatte er, vertrauend auf seine"Taktik", daheim gelassen; das nächste Mal will er sie mitbringen. Zunächst faselte er mit Bezug auf die letzten Schuhmacherbewegungen neue Unrichtigkeiten zusammen und verteidigte dann in roter Barmherzigkeit seinen Kollegen Wagner, der ihn selbst verleumdet hatte."Die christlichen Gewerkschaften," so rief er aus,"dürfen gar nicht mehr streiken, weil das Zentrum bei den letzten Wahlen mit den Unternehmern zusammen gegangen ist!" Armselige Genossenlogik! Ueber die jüngsten Vorgänge wollte Weber gar nicht sprechen. Das war noch der schlaueste Einfall, den er hatte; mit dem"Beweis", daß die christlichen Gewerkschaften Zentrumsorganisationen seien, setzte Weber allem die Krone auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pläne für den Erweiterungsbau(Turmbau) der St. Josephskirche haben ihre Genehmigung erhalten, so daß mit dem Bau in den ersten Monaten des nächsten Jahres begonnen werden kann. Ein langgehegter Wunsch der alten Pfarre St. Joseph geht damit seiner Erfüllung entgegen. Die Ausführung des Baues wurde etwas verzögert, weil die ursprünglichen Pläne vollständig umgearbeitet worden sind. Zur Förderung des Erweiterungsbaues sowie der inneren Renovierung der Kirche wurde vor drei Jahren der St. Josephsbauverein geründet, der durch monatliche Sammlungen dank des Eifers der Sammler und Sammlerinnen und des Wohltätigkeitssinnes der Pfarreingesessenen eine Summe von 23000 M. aufgebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Sonntagabend eine gut besuchte Versammlung in der Katholischen Bürgergesellschaft ab. Der Geschäftsührer, Hr. W. Schöneck, begrüßte die Erschienenen. Die Ortsgruppe Niehl des Volksvereins zählt, wie der Vorsitzende bemerkte, gegenwärtig 241 Mitglieder. Das sei zwar eine ansehnliche Zahl, aber sie sei in Anbetracht der katholischen Bevölkerung Niels noch viel zu gering.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Weihnachtsverkaufswoche in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eee eu teit auf Auregung des Stadt-Anzeigers anstalts.. Anzeigers hin von den unterzeichneten Vereinen ver(A) Die neue Kaiserkette ist jetzt, wie auswärtige Blätter melden, durch Hofgoldschmiedemeister Theodor Heiden in München fertiggestellt worden. Die neue Kette, die nach einem Entwurf des Professors Anton Seder in 18karätigem Gold angefertigt wurde, besteht-- genau wie die alte-- aus Gliedern, die abwechselnd mit Harfe und Lorbeer, Adlern und den Namen deutscher Liederdichter und Liedersänger geschückt, mit Eichenlaub umrahmt und durch zahlreiche Rubine eingefußt sind Das obere Schloßstück zeigt eine Viktoria, das untere den Sängerwahlspruch Im Liede stark-- Deutsch bis ins Mark, verziert mit Schwertern. Der Anhänger ist ein Prachtstück ersten Ranges und trägt das Reliefbildnis Kaiser Wilhelms II,, umgeben von Adlern und Eichenlaub, der Unterschrift Wilhelm II. Rex Imperator und den deutschen Reichsfarben, dargestellt durch drei Edelsteine in Schwarz, Weiß und Rot. Die Rückseite des Anhängers zeigt zwei Reichsadler und die deutsche Kaiser rone.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Messer stecherei. In der letzten Nacht entstand am Leystapel eine große Schlägerei; dabei wurde ein Arbeiter von einem Heizer von auswärts durch mehrere Messerstiche schwer verletzt. Der Arbeiter wurde dem Bürgerhospital zugefuührt. Der Täter konnte verhaftet werden. C 40) Ins Bürgerhospital eingeliefert wurden zwei Mädchen, von denen eines in einer Fabrik mit den Haaren in eine Maschine geraten war und schwere Kopfverletzungen davongetragen hatte; das andere Mädchen war gefallen; ein Beinbruch war die Folge. Von dem gleichen Schicksal war auch eine ältere Frau aus der Thieboldsgasse betroffen worden; auch sie wurde ins Bürgerhospital gebracht. G (2) Betriebskrankenkasse der Stadt Köln. Wir verweisen auf die Anzeige betr. Wahl der Vertreter der Kassenmitglieder zur Generalversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Große Gastwiltsgewerbe-Ausstellung in koln. Die Vorarbeiten sind soweit gediehen, daß ein großer Teil des vorhandenen Ausstellungsraumes bereits vergeben ist. Es beteiligen sich erste Firmen der Branche mit Plätzen bis zu 80 Quadratmeter groß. Das Ausstellungsplakat, nach dem Entwurf des Künstlers Peter Das von der Graphischen Anstalt Ludwig Meister ausgeführt, kommt in den nächsten Tagen zum Aushang. Das Ausstellungsbureau befindet sich im Viktoriasaal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Studentische Volksunterrichtskurse. Morgen, Freitag, abends.30 Uhr, veranstaltet stud. rer. merc. Fr. Kieferich einen Fritz Reuter-Abend. Der Vortrag ist öffentlich und findet im Auditorium der Knabenmittelschule am Pantaleonsberg statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eifelverein(Ortsgruppe Köln). Es wird darauf hingewiesen, daß der morgen(Freitag) im Bayrischen Hof stattfindende Vortragsabend pünktlich 8 1/2 Uhr beginnt. Als Mitwirkende sind gewonnen Frl. Martha Brandt und die Herren Ph. Bohne, Lori Odendahl und Everhard Maubach vom Kölner Konservatorium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
