<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424089</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwischen den Opffern totgedrückt. Gestern nachmittag gegen 1 Uhr geriet auf dem Bahnhof Eifeltor ein Rangieren zwischen die Puffer zweier Wagen und wurde totgedrückt Englückliche hinterläßt eine Frau und##:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Abspringen von fahrenden Straßenbahnwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tingengesetz steht zurzeit im Vordergrunde der öffentlichen Diskussion. Der hiesige Windthorstbund betrachtet es als seine Pflicht, allen Angehörigen der Zentrumspartei unseres Bezirks Aufklaärung über den Stand der Jesuitenfrage zu geben. In der Versammlung des Windthorstbundes vom Dienstag, den 10. Dezember(bei Müller, Ecke Gotteswege und Siebengebirgsallee, abends 9 Uhr), wird über diese Materie ein sehr geschätzter und sachkundiger Redner einen Vortrag halten Es sind zu dieser Versammlung alle Anhänger der Zentrumspartei, Damen und Herren, herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Friedrich-Wilhelms-Hütte,.Bez.1912. Auf den Mannstaedtwerken wurde gestern ein auswärtiger Arbeiter am Schlacker# berg von einstürzenden Schlackenmassen verschüttet. En gelang, den Mann nach einigen Minuten wieder an das Tageslui zu holen. Die Verletzungen des Mannes waren so groß, daß alsbald starb. 88 CO) Dort,.Dez.1912. Gestern abend kurz vor 8 Uhr wurt auf dem Bahnübergang Steinstraße ein Pferdefuhrwerk von einen von Kalk-Nord kommenden Güverzuge überfahren. Test Fuhrwerk wurde gänzlich gertrümmert. Der Lenker kam mit den Schrecken davon; das Pferd erlitt so schwere Verletzungen, daß## nach wenigen Minuten verendete.-- Heute morgen wurde unweit unseres Ortes ein älterer unbekannter Mann im Chausseegraben er" froren aufgefunden. 0 Dient nur zu Mitteilungen an Umarbeiter u Freunde des Kolner Loc-un"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>A. S. 30. Führen Sie Ihr Vorhaben nur aus. Der Erfolg erscheint uns zweifelhaft, aber-- sich wehren, bringt Ehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Mülheim(Rhein),.Dez.1912. Entwürfe für den Rathausneubau sind sehr zahlreich eingegangen und werden in Kürze dem Publikum im Rathaussitzungssaal gezeigt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>44 Seiten Kölner Local-Anzeiger. Die heutige Nummer unseres Blattes geht den Bezieyern in dem stattlichen Umsang von 44 Seiten zu. Damit hat der Kölner Local-Anzeiger sen seinem Bestehen die an Umfang stärkste Nummer in der sen seinem Bestehen die an Umfang stärkste Nummer in der fort laufenden Reihe, also abgesehen von seiner Jubiläums-Nummer vom 12. Oktober d.., erreicht. Letztere erschien bekanntlich im Umfang von 80 Seiten. Mit der gestrigen Nummer in einer Stärke von 32 Seiten konnten wir unseren Lesern an diesen beiden Tagen 76 Seiten bieten. Dieser ununterbrochen wachsende Umfang des Kölner Locat-Anzeigers zeigt deutlich, welches geworde vom Hause Hansaring 91 aus der am 4. d. M. infolge eines Herzschlages jäh aus der Vollkraft des Lebens gerissene Hauptmann Karl Mohr, Kompagniechef im 5. Rheinischen InfanterieRegiment Nr. 65 mit militärischen Ehren zu Grabe getragen. Am Trauerhause war eine 120 Mann starke, aus Mannschaften des dritten Bataillons zusammengesetzte Kompagnie mit Spielleuten und Regimentsmusik als Trauerparade aufgestellt, die sich dann an die Spitze des Leichenzuges setzte, nachdem Unteroffiziere der 11. Kompagnie den Sarg auf den mit kostbaren Kranzſpenden reichgeschmuückten Wagen getragen hatten. Der Ehrencompagnie folgten etwa fünfzig Ordonnanzen, die Kränze trugen, der Verein ehemaliger 65er mit der umflorten Fahne und dann der von vier Pferden gezogene, von Artilleriefahrern geleitete und von Unteroffizieren eskortirte Leichenwagen. Hinter diesem schritten der Bruder des Verewigten. Major z. D. Mohr, und Diviſionspfarrer Bene, der Gouverneur der Festung Köln General der Infanterie von Westernhagen, Divisionskommandeur, Generalleutnant Riemann, Artillerie-Inspekteur, Generalleutnant Heinrich und andere Generäle mit ihren Stäben, das gesamte Offizierkorps des 65. Regiments unter dem Kommandeur. Oberst Falckenheiner und starke Offiziel-Abordnungen aller in Köln und Umgebung stehenden Truppenteile, sowie zahlreiche Leidtragende aus allen Kreisen der Bürgerschaft. Den Schluß des schier endlosen Zuges bildeten die Unteroffiziere und Mannschaften der nunmehr verwaisten elften Kompagnie und eine lange Reihe, wiederum mit Kranzſpenden beladener Wagen. Diviſionspfarrer Bene hielt dem treuen Soldaten die Grabrede. Eine dreifache Salve rollte über die Gruft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrieb- unfall. In einer Betonfabrik geriet ein 20jähriger Arbeiter mit dem Arm in ein Schwungrad. Der Mann erlitt schwere Hand- und Armverletzungen und mußte nach dem Vinzenzhospital in Nippes gebracht werden, wo ihm mehrere Finger amputiert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
