<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>424040</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>() Kleine Unfälle. In der Kämmergasse stürzte eine Frau von der Treppe; die Frau zog sich dabei eine schwere Verletzung am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei einem Sturz von der Treppe trug ein 70jähriger Mann vom Martinsfeld einen Beinbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer Schlosserei in der Weidengasse kam ein Schlosser zu Fall; der Mann zog sich einen Kniescheibenbruch zu. 9 C Selbstmord im Gefängnis. Gestern abend hat sich im hiesigen Polizeigefaängnis ein Untersuchungsgefangener, ein jähriger verheirateter Zuschläger aus Sülz, erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Angriff auf einen Schutzmann. Als in der letzten Nacht ein Schutzmann in der Senefelderstraße von vier Personen, die sich der Ruhestörung schuldig machten, die Personalien feststellen wollte, wurde er von den Leuten tätlich angegriffen, sodaß er von seiner Waffe Gebrauch machen mußte. Die Waffe wurde aber dem Beamten entrissen. Die Angreifer warfen darauf den Schutzmann zu Boden und mißhandelten ihn. Der Beamte zog dann seinen Revolver und gab zwei Schüsse auf seine Angreifer ab, worauf diese die Flucht ergriffen. Zwei von ihnen sind erkannt. Ob jemand verletzt worden ist, konnte noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Umbau des Postamts. Die Räume des Postamts an der Wilhelmstrße werden jetzt einem vollständigen Umbau unterworfen. Als vor 15 Jahren das Postamt aus dem alten Gebäude in der Schenkendorffstraße in den eigens zu Poſtzwecken errichteten Neubau am Wilhelmsplatz verlegt wurde, meinte der damalige Postmeister Lemmen: Was sollen wir mit all den Räumen anfangen? Und nun genügen aber"all diese Räume" schon seit Jahren nicht mehr. Das Drängen im Schaltervorflur war oft, namentlich aber um die Monatswende, geradezu beängstigend. Um dem Uebelstande abzuhelfen, wird nun die erste Etage-- bisher Privatwohnung des Postdirektors-- ebenfalls zu Dienstäumen eingerichtet, und zwar sollen hier die Brieftraäger- und die Briefabfertigung ihre Arbeitsplätze finden. Wobisher die Paketannahme war, werden weitere Briefſchalter, auch Schließfächer eingerichtet Der Eingang zur Paketkammer erfolgt künftig von der Wilhelmstrße-- Privateingang-- aus. Im Erdgeschoßß verbleiben dann die Annahme und Ausgabe, Telegraphie und Telephonie, das Arbeitszimmer des Postdirektors, die Hauptkasse und einige andere Bureaustellen. Gleichzeitig wird Luftheizung eingebaut und elektrisches Licht angelegt. Bei der schnellen Entwickelung, die Nippes gegenwärtig nimmt, muß man sich fragen: Wie lange wird das nun genügen? Es wird nicht manches Jahr mehr vergehen, bis die Postverwaltung sich doch entschliefßen muß, den Wünschen der Sechzig nachzugeben und dort ein besonderes Postamt einzurichten. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Ursula Bau- und Farr-Verein hielt# gangenen Mittwoch im Ursulaklosterbräu seine Monatsvers#-- lung ab, die sich eines güten Besuches erfreute. Hr. Denham erstattete einen umfassenden Bericht über den Eucharistische. greß zu Wien und zollte namentlich der Andacht und Bereiste. welche die ungeheuere Theilnehmerzahl trotz der ungünstigen... rung bis zum letzten Augenblick bekundete, die vollste Anerkendie interessanten Ausführungen des Redners schlossen mit Wunsche, daß die Wirkungen der großartigen Manifestations katholischen Glaubens nicht nur für Oesterreich, sondern aus Deutschland sich recht segensreich gestalten möchten. Der: sitzende teilte noch mit, daß das schöne Geläute seit kurzen einem elektrischen Läutewerk ausgerüstet worden sei; es ist von Firma Hans von Repert(Köln) nach einem ganz neuen### ausgeführt, wonach der elektrische Strom einen Motor mit Be###schalter in Bewegung setzt, der direkt mit den Glocken in La## dung steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kath. Kaufmännischer Verein. Eines überaus su Besuchs hatte sich die letzte Versammlung zu erfreuen. Zu se dieser Versammlung erinnerte der Vorsitzende, Hr. Kaufnweismantel, an das Silberjubiläum des Kölner Local## zeigers. Es wäre undankbar von uns, wenn wir nicht dieses läums gedächten, und ich behaupte nicht zu viel, wenn ich s Daß unser Verein im ersten Jahre seines Bestehens so gu entwickelt hat, ist in hervorragender Weise der vorzüglichen Vu# erstattung des Local-Anzeigers über unsere Versammlungen zu verdanken. Ich handle wohl in aller Namen, wenn ich Lu# und Redaktion des Local-Anzeigers unsere herzlichen Glückwu## hiermit zum Ausdruck bringe.(Lebhafte Zustimmung.) Hr. en verordneter Professor Dr. Maier sprach dann in fast zweisich gem Vortrage über Michelangelo. Eine lange Reihe von u Lichtbildern unterstützten die in schwungvoller Sprache geben Darlegungen des beliebten Redners, und so entstand ein eind## volles Bild jenes Riesengeiste, der gleich groß als Maler,## hauer und Architekt seine Erdentage unausloöschlich in die Gesar der Kunst eingetragen hat. Die Erklärung der von Michel### besorgten Ausmalung der Sixtinischen Kapelle, jenes Wunder### das auch heute noch alle Kunstverstaändigen beispiellos fesselt, der Höhenpunkt des Vortrags. Man folgte mit atemloser Span der Erklärung des Schöpfungsgedanken, den Michelangelo in eigenartiger Form darstellt, der Schilderung der Bilder der# pheten und Sibyllen usw. und war ergriffen von der wahrhaft monischen Schaffenskraft dieses Mannes. Die bedeutsamsten beiten Michelangelos als Bildhauer, darunter die David- und kolossale Mosesstatue, sowie die Grabäler der Medici wurden### zeigt und in ihrem unerreichten künstlerischen Wert gewürdigt. den Vortrag waren packende Züge aus dem merkwürdigen In## leben des gigantischen Künstlers eingeflochten, und sie trugen wenig dazu bei, das Interesse für ihn zu beleben und dies wunderung für seine Schöpfungen zu steigern. Dem Vortrag rauschender Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jünglingsverein St. Pantaleon. Das sechste: tungsfest, das der Verein am letzten Sonntag im dichte#Festsaal des neuen Gesellenhauses beging, gestaltete sich zu glanzvollen Abschiedsfeier für den Präses, Hrn. Pl. Hen## der als Rektor an das Lehrlingshaus berufen wurde. Der einsbericht tat kund, daß der Verein allen Anforderungen, di einen neuzeitliche geleiteten Jugendvereine gestellt werden, folgerecht geworden ist; auf allen Gebieten pulsiert jugendfrisches frohes Leben. Nach eindrucksvollen Worten über die Bedeudet Jugendpflege, über die Arbeit an den Jugendlichen und einem markigen Aufruf an die Jugend von St. Pantaleon euem Festhalten am Verein, verabschiedete sich der Präseder Pfarrgeistlichkeit und besonders von seinen liebenn Jun# vom Verein. Hr. Pfarrer Lentzen stattete dem bisherigen Kaherzlichen Dank ab für die eifrige Mitarbeit in der Großstadtseel und für die treffliche Leitung des Vereins. Der Verlauf des## zeigte den Verein auf der Höhe der Leistungsähigkeit. Das? einsorchester bot unter der Leitung seines jugendlichen Kapellmein Jos. Becker, Vorzügliches. Die Turnabteilung, geführt vom wart Felix Nüttgen, zeichnete sich aus im Fahnenreigen, u Leiterpyramiden und im elektrischen Keulenschwingen. Tak: Schauspielkunst, soweit es im Rahmen des Vereins liegt, in vorragender Weise gepflegt wird, bewiesen die mit Beifallssturkbelohnten Aufführungen: Des Vaters Fluch, Schauspiel in; Akten aus der Zeit der spanischen Freiheitskriege, und der posse: Die Kinder dum Aldemaat. Hr. Fritz Koep proud### sich als Jongleur und hatte mit seinen Kunntstücken einen### zenden Erfolg. Zum Vermittler des Dankes der Pfarrangeh##." machte sich Hr. Wortmann, während der Präfekt des Verch Hr. Liessem, die Verdienste des Präses pries, der zugleich der Bezirkspräses der Jugendvereine vom linksrheinischen war. Das von ihm gedichtete Abschiedslied auf den Präses" mit großer Begeisterung gesungen. Es war ein Fest. würde Rufes, den der Jünglingsverein von St. Pantaleon unter: Kölner Jugendvereine hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Moderne Herren-Ulster, Paletots, Akko-Anzüge entzuückende neue Farbenstellungen der Stoffe, aparte Faisons nach Londoner und Wiener Modellen gefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
