<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>424059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Arbeitsscheu und der Alkohol. Man schreibt uns: In Nr. 307 vom 7. Nov. und Nr. 309 vom 9. Nov. des Kölner Local-Anzeigers wird im Hinblick auf die Hinrichtung des Arbeiters Knopp, welcher kurz vor seinem Tode wiederholt erklärt hat, nur der Alkohol resp. der Schnaps habe ihn so weit gebracht, versucht, die Schuld auf die Arbeitsscheu zu schieben. Wer im öffentlichen und sozialen Leben die Augen offen hält, wird unumwunden zugeben müssen, daß die Arbeitsscheu in den meisten Fällen eine Folge des Schnapsgenusses ist. Gehen wir einmal den früheren Lebensgewohnheiten eines Trinkers nach, so wird man finden, daß jeder gewonnheitsmäßige Schnapstrinker früher einmal ein wirklich mäßiger Trinker war und mit einem oder zwei Schnäpschen(um 10 Uhr bei der Arbeit etwa) begonnen hat. Nachher, wenn der Körper durch den öfteren Alkoholgenußß geschwächt ist, kommt die Unlust zur Arbeit und der immer mehr sich wiederholende Griff zur Schnapsflasche von selbst. Wer sich hiervon einmal ein rechtes Bild machen will, der befrage doch nur einmal diejenigen Damen und Herren, welche an den Beratungsabenden der Städtischen Trinkernürsorgestelle teilnehmen. Mit Kleinem fängt man an und mit Großem hört man auf, dies gilt auch für den Schnapsgenußß, C) Freiin Gustel von Blücher wird am morigen Dienstag, abends.30 Uhr, im Stimmsaal des Gürzenichs einen Vortrag halten. Das Thema lautet: Eine nationale Aufgabe der deutschen Frau. Die Vortragende-- ein Abkömmling unseres berühmten"Marschall Vorwärts"-- ist, als Nachfolgerin der weithin bekannten Frl. Ottilie Hoffmann, bisherige Vorsitzende des Bundes abstinenten Frauen, in weiten Kreisen als Rednerin geschätzt. Wir machen hiermit auf diesen Vortrag aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Avgesaßt. Heute morgen gegen 7 Uhr, als ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft auf seinem Nachhausewege vom Dienst die Hahnenstrße passierte, sah er, wie ein Mann, der ein Kleidungsstuück auf dem Arme trug, in eiliger Flucht von dort nach dem Friesenwall zulief. Der Wächter verfolgte den Flüchtling- und nahm ihn fest. In einem Geschäft der Hahnenstrße hatte er eingebrochen. Einen Rock, den er dort entwendet, hatte er auf der Flucht von sich geworfen. Der Einbrecher wurde der Kriminalpolizei vorgefuührt, wo sich herausstellte, daß es sich um einen bekannten mit Zuchthaus vorbestraften Dieb handelte." #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Der dieseährige Honigmarkt der Gesellschaft Rhein. Bienenfreunde, e.., wurde am Sonntagvormittag im Kolpinghaus, Breitestrße 110, durch den königl. Oekonomierat Fühling in feierlicher Weise eröffnet. In der Begrüßungsansprache wurde seitens des Vorsitzenden des Vereins hervorgehoben, daß die Abhaltung des Honigniarktes nur möglich wäre, wenn bei den landwirtschaftlichen Korpotationen der Rheinprovinz Interesse dafür bestände; vor allem müßte eine solche Veranstaltung reichliche Unterstützung finden, damit sie mehr und mehr an allgemeiner Bedeutung gewinne. Oekonomierat Fühling, der die Eröffnungsrede hielt, betonte, daß die Bestrebungen der Gesellschaft Rheinischer Bienenfreunde im allgemeinen, und im besonderen die alleährliche Abhaltung des Honigmarktes bei dem landwirtschaftlichen Verein für Rheinpreußßen volle Anerkennung finden würde; er wünschte, daß das Publikum von der günstigen Gelegenheit, naturreiner Bienenhonig direkt vom Imker zu angemessenem Preise zu kaufen, hinreichend Gebrauch machen möge. Als Vertreter des Vorstandes des Bienenzuchtvereins der Rheinprovinz wohnte der General-Sekretär Heydt der Eröffnung bei. Er überbrachte die besten Wünsche bes Hauptvereins für die Veranstaltung des Honigmarktes und beleuchtete kurz die im letzten Jahre stattgefundenen großen Honigsälschungsprozesse. Nachmittags um 5 Uhr sand in der Bürgergesellschaft eine öffentliche Versammlung statt. Gartenarchitekt Dür sprach über die Entstehung und Gewinnung des Honigs. Der Vorsitzende, Lehrer Baum, hielt einen Vortrag über die Chemie des Honigs. Der Vorsitzende des Hauptvereins der Rheinprovinz, Direktor Schneider(Mayen), Generalsekretär Heydt(Bonn) und der Redakteur der Rheinischen Bienenzeitung wohnten der Versammlung bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Schluß des Honigmarktes ist auf Mittwochabend festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwischen den Dufferin. In der letzten Nacht geriet auf dem Güterbahnhof St. Gereon ein Rangieren zwischen die Puffer zweier Güerwagen und erlitt so schwere innere Verletzungen, daß er mittels Kankenwagens in das Vincenzhospital gebracht werden mußte.. 42 40 Verhafteter Durchbrennen. Die Bahnhofspolizei nahm gestern auf dem Hauptbahnhof einen jungen Burschen fest, der vor einiger Zeit seinen in Berlin wohnenden Eltern 500 Mark entwendet und damit das Weite gesucht hatte. 92 4A) Wieder das Anhängen der Kinder an den Wagen. Am Sonntagabend ließen sich auf dem Holzmarkt zwei zehnährige Knaben an einem in Bewegung befindlichen Automobil nachschleifen. Einer der Bürschchen kam dabei zu Fall und trug eine Gehirnerschütterung davon. # (O) Kleine Anglücksälle. Im Weichserhof geriet ein Mann mit der Hand in eine Maschine. Die Hand wurde schwer verletzt.-- Der Kutscher einer hiesigen Eiergroßhandlung geriet unter sein Fuhrwerk und wurde überfahren. Der Mann trug Verletzungen an den Beinen davon.-- Beim Essen einer Zitrone blieb einer Dame ein Stück im Halse stecken; es mußte im Bürgerhospital entfernt werden.-- An der Markthalle stieß ein Arbeiter, der einen Handwagen zog, mit einem anderen Wagen zusammen. Der Arbeiter erlitt eine Hautquetschung.-- Im Eulengarten fiel ein Mann von der Treppe; der Mann hatte schwere Verletzungen am Arme und am Kopf davongetragen.-- In einer Fabrik in Deutz fiel einem Manne ein eiserner Gegenstand auf, den Fuß, der mehrfach gebrochen.-- Auf der Aachenerstraße rutschte ein Mann aus, kam zu Fall und brach ein Bein.-- In der Alten Wallgasse stürzte ein Knabe von 17 Jahren und erlitt einen Oberschenkelbruch.-- Auf dem Hofe einer Fabrik kam ein Knabe zu Fall. Das Kinb zog sich schwere innere Verletzungen zu. Sämtliche Verletzten fanden Aufnähme im Bürgerhespital. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Sehr gut war die am Sonntag im Saale von Teuer abgehaltene Versammlung besucht. Hr. Hecker leitete die Versammlung; er eröffnete sie mit einem Hinweis auf den so glänzenden Verlauf der Tagung des Marianischen Kongresses in Trier, der Katholikenversammlüng in Aachen und des Eucharistische Kongresses in Wien. Hr. Reichstagsabgeordneter Kuckhoff behandelte in längerem, mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Vortrag das Thema: Das katholische Volk und die christliche Schule. Der Kampf um die Jugend ist heftig entbrannt; keine Frage erregt jetzt mehr Aufmerksamkeit als die Jugendfrage. Zwei Richtungen kämpfen um den Besitz der Jugend: Die eine sucht die Jugend zu Feinden dieses Staates, zu Feinden der Religion zu machen, die andere ist bemüht, die Jugend in die richtigen Bahnen zu lenken, in die Bahnen des Christentums und der Vaterlandsliebe. Die Zukunft des Christusgedankens hängt davon ab, ob es gelingt, die Jugend vor den Staats- und Religionsfeinden zu retten. Die Fortschritte des religioösen Liberalismus sind bedenklich. Dieser Weltanschauung steht scharf gegenüber die christliche Weltanschauung. Was sich zwischen diese beiden Richtungen stellen wird, wird zermalmt werden. Nach dent Ergebnis der letzten Reichstagswahl steht die Mehrheit des deutschen Volks auf dem Standpunkt, daß die christliche Erziehung des Volks und damit der Jugend nicht nötig sei. Leider sei das Verständnis für die ungeheure Bedeutung der konfessionellen Schule auch auf der positiv-gläubigen Seite nicht start genug entwickelt. Die Gefahren der Simultanschulen werden nicht überall erkannt; diese Schule verwässere die religioöse Erziehung und bereite die konfessionslose Schule vor. Der Staat muß aber die Kinder so erziehen, wie wir es wollen; es ist die Gewissenspflicht der Eltern, darauf zu sehen, daß die Kinder konfessionell erzogen werden. Die Erziehung der Kinder ohne Religion in der Schule ist um so schwieriger geworden, weil die Jugend heute vielfach der Aufsicht der Eltern entzogen ist. Die Ausschaltung der Religion wäre ein gefährliches Experiment; sie würde verheerend wirken. Soll dem Kinderherzen das Gebet für die kranke Mutter, für den kranken Vater genommen werden? Soll dieser bergeversetzenden Glaube aus dem Kinderherzen gerissen werden? Niemals. Durch die Interkonfessionalität der Schule werden auch die Rechte des Lehrers geschälert; der die Stelle der Eltern vertritt. Was ist denn überhaupt konfessionslos? Gibt es denn konfessionslose Menschen, die der christlichen Religion unparteisch gegenüverstehen? Nein; gerade diese"konfessionslosen" Menschen sind die größten Fanatiker in der Bekämpfung der positiv-christlichen Religion. Mit der Religion wird aus der Schule auch der Patriotismus verschwinden. Die Aufopferung für eine große Sache wird geboren durch die Religion; patriotische Opferwilligkeit, Hingabe lehrt nur die christliche Religion. Weil Gott es geboten hat, opfern wir uns für den Nächsten, nicht aus Nützlichkeitsgruünden. Der Staat, der die religionslose Schule fördert, gräbt sein eigenes Grab.(Lebhafter Beifall.) Kaplan Siebenmorgen, der neue geistliche Beirat des Vereins, stellte sich mit einer zu fleißiger Arbeit für den Volksverein aufrufenden Ansprache der Versammlung vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Betriebsunfall. In der letzten Nacht geriet Bäckerei an der Dürenerstraße ein Bäckermeister mit eing in die Teilmaschine. Der Mann erlitt schwere Quetschur Zeigefinger büßte er ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Firmung. Hr. Weihbischof Dr. Müller etait mittag in der Pfarrkirche St. Joseph etwa 750 Pfarreien St. Joseph und St. Mechten und in der Pfar#.# St. Peter rund 700 Personen der Pfarreien St. Peter unde# das h. Sakrament der Firmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ehemaliger 28er Köln-Kippen.: 100jährige Regimentsjubiläum 1913 Die Entdeckung des Sauerstoff-Gases durch Pristley im Jahre 1775 bildete den Ausgangspunkt zu ganz neuartigen Anschauungen über so manche Vorgänge in der Natur, welche bis dahin in geheimnisvolles Dunkel gehüllt waren. Vor allem wurde der unentbehrliche Anteil des Sauerstoffs bei Verbrennungsprozesse jeder Art festgestellt, und von nicht geringerer Bedeutung war die neugewonnene Tatsache, daß die lebenswichtigsten aller Funktionen im Haushalte des menschlichen Organismus, nämlich der Sauerstoffwechsel, ganz und gar von der Mitwirkung des Sauerstoffs abhängt. In Wirklichkeit ist ja das Leben im rein physischen Sinne nichts anderes, als eine Verbrennung der Nährsubstanzen, welche in den Geweben des Körpers durch Zutritt von Sauerstoff zwar ohne Lichterscheinung, aber unter stetiger Entwickelung von Wärme vor sich geht -- Geradeso nun, wie in einem schlecht ziehenden Ofen durch Mangel an Sauerstoff Ruß und Schlacken entstehen. so werden auch im menschlichen Körper bei unzulaänglichem Sauerstoff-Gehalt des Blutes die Nährsubstanzen in den Gewebezellen nur mangelhaft verbrannt und hinterlassen daher Stoffwechselückstände oder Selbstgifte. Nach dem heutigen Stande der Wissenschaft unterliegt es keinem Zweifel mehr, daß die chronischen Krankheiten fast ausnahmslos mit Stoffwechselsörungen zusammenhängen und, wie der englische Forscher Hig bewiesen hat, ganz vorzugsweise durch Ansammlung von Harnsäure im Blute verursacht werden.-- Es lag daher der Gedanke sehr nahe, alle diese Krankheitszustände durch vermehrte Sauerſtoffzufuhr zum Blute zu beseitigen. Jedoch war eine Verwirklichung dieses Gedankens erst in neuester Zeit möglich, und zwar nachdem es der chemischen Wissenschaft gelungen war, eine im Magen leicht lösliche und absolut unschädliche Sauerstoff-Verbindung herzustellen. Mit welchem Erfolge die Heilkunde es verständen hat, sich diesen Fortschritt der Chemie nutzbar zu machen, dürfte aus den nachfolgenden Zuschriften, lauter unbeeinflußten Aeußerungen von Aerzten und Patienten unseres Institutes, am klarsten zu ersehen sein. Sanitätrat Dr..:"Diese(bestellten) Präparate sind abermals für meinen persönlichen Gebrauch sowie für meine Familie bestimmt. Mit der Wirkung war ich so zufrieden, daß, wie Sie sehen, die Behandlung fortgesetzt wird, da sie sich als erfolgreich erwiesen hat."-- Dr. med. Sch. in.:"Ich glaube mit großem Recht behaupten zu können, daß die meisten Erfolge meiner Praxis seit der Zeit herühren, wo ich Sauerstofftherapeut geworden bin."-- Dr. med. L. in P.(der hochgradig nervenleidend war):"Bitte um weitere Sendung, da ich von der ausgezeichneten Wirkung geradezu begeistert bin."-- Dr. mn d. H. in.:"Da ich direkt wunderbare Erfolge zu bemerken Gelegenheit hatte, die sich infolge der Sauerstoffbehandlung ergeben haben mußten, will ich...-- Dr. med. F. in.:"... teile ich ergebenst mit, daß der Patient das Pulver zu Ende gebraucht hat und seit 14 Tagen zuckerfrei ist."-- Stationsvorsteher.: Ihre Anordnungen haben mir sehr gute Dienste geleistet. Der Gichtanfall im links Arm bzw. Hand ist beseitigt. Die befallen gewesenen Fingergelenke sind vollständig frei, ohne jeden Schmerz beweglich und haben keine Knoten behalten. Meine bisherige blasse Gesichtsärbe sieht frischer aus. Das Früaufstehen und meine umfangreichen dienstlichen Pflichten(zirka 400 Köpfe Personal bei 241 Zügen in 24 Stunden) fallen mir nicht schwer, und gehe ich mit Freudigkeit in meinen Dienst.".:"Da meine Mutter, welche sechs lange Jahre an schwerem Magenleiden litt, auch durch Ihre Kur geheilt worden ist, wofür wir gleichzeitig unseren wärasten Dank aussprechen..." Oberleutnant:"Ich gehöre nicht zu solchen Menschen, welche sogleich jedem Heilmittel unbedingten Glauben schenken, und deshalb verhielt ich mich auch Ihrer Methode gegenüber, so sympathisch sie mir auch zu sein schien, anfangs sehr abwartend. Heute nun, nachdem ich mich fast fünf Wochen in I lung befinde, kann ich versichern, daß ich in meinem Leben so tataräftig gefühlt letzten Zeit. Der Stuhlgang ist vorzüg! schmerzen sind ganz geschwunden, und wenn auch noch nicht immer gut, doch befriedigend. Ich spreche Ihnen zum S herzlichsten Dank aus. Sie haben aus mir, Verzweifeln nahe war, einen hoffnungsfrohen, gemacht. Sollte sich Gelegenheit finden, (A) Selbstmordversuch. Gestern abend brachte sich in der Subbelratherstraße ein etwa 25jähriger Arbeiter mit einem Messer schwere Schnittwunden an der Pulsader bei. Er wurde ins israelitische Asyl gebracht. 40 ((A) Von der Haupteisenbahnwerkstätte. Der in der Haupteisenbahnwerkstätte befindliche Arbeiterspeisesaal genügte räumlich schon lange nicht mehr den Ansprüchen. Die Eisenbahnverwaltung wird jetzt an der Wirkstättenstraße ein neues geräumiges Kantinengebäude, welches Tischgelegenheit für über 100 Gäste bietet, errichten. Eine Wohnung für den Kantinenwirt und ein Erfrischungsraum sind gleichzeitig vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
