<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Groß-Köln. Für Abwechselung ist im November: ausreichend gesorgt. Die Darbietungen der Hauskavesse Musikdirektor Schöne werden umrahmt von Leistung Varieteekünstler. Die indische Nachtigall Pocahontas ist Konzertsängerin. Das Arkansastrio tanzt und singt gut, der Robert Hesemann-Rhoda bringt aktuelle Schlager. Bi erringen der Gladiatorenakt der vier Alexanders, der Farini und die Equilibristen Red und Beet. Der Geiger#e ist von früher her in Köln als tüchtiger Künstler bekannt:. fertigt aufs neue seinen guten Ruf. In Oberbayern sorge Unterhaltung die Duettiſten Baumer und Sohn und die Ferry. Gute Musik spielt im Kölschen Bierrestaurant und in g. Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Koln##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>noch einen grossen Teil Europas bedeckende hohe I. ist stark nach suden gedrängt worden, so dass sein Einfluss über, dem südlichen Kontinent bemerkbar macht. Der höches mi0 Millimeter liegt über dem Ozean vor der Biskavasee. amazimum mit gleich hoher Drückstärke über Süosteuropa.##: sche."nsel, ist das Barometer seit gestern zum Tel stark gst." vom Ozean heranziehende Depression ist naher gekommen.##!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterrichtskurſus. Der katholische Arbeiterverein St. Peter hält in Gemeinschaft mit den christlichen Gewerkschaften einen Unterrichtskurſus für das laufende Winterhalbjahr ab, der heute, Dienstag avend 1/2 9 Uhr, im Vereinshaus###. beginnen wird. Die Sitzungen werden jeden Dienstag angegebenen Lokal stättfinden, und zwar pünktlich von Uhr. Die eine Woche werden abwechselnd soziale Fragen delt,(für Mitglieder des Arbeitervereins und der christlichen## werkschaften gemeinsam), die andere Woche dagegen apologe Fragen(für die Mitglieder des katholischen Arbeitervereins) Mitglieder beider Korporationen werden hiermit nochmals sich zahlreich zu beteiligen. 65</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Cäcilia gab seinen Mitgliedern und deren Tamen am Sonntag einen schönen Festabend. Der Abend hinkam, niemand Reichstag Fürsten, des Klerus Geschichte Ueberſ zur Regie halben sti erzählt-n fürchtet, d schuh statt besser sch! vielen, vir das deirfsche Schiff übertrifft alle anderen (A) Englücksfall. In der Venloerstraße schnitt sich gestern nachmittag ein 40jähriger Glasergesell beim Einsetzen einer Spiegelscheibe fast die ganze Hand durch. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Schwerverletzte in das Franziskushospital aufgenommen. O (A) Der Revolver. Als am Sonntagnachmittag ein 16jähriger junger Mann aus der Leyendeckerstraße mit einem geladenen Revolver spielte und scherzweise auf ein junges Mädchen zielte, entlud sich die Waffe. Die Kugel drang dem Mädchen durch die Kleidung in den Oberschenkel. Es mußte ärztliche Hülfe in Anspruch genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren. Gestern abend wurde auf der Neußertraße ein 16jähriger Fuhrknecht, der durch einen Fehltritt vom Wagen stürzte von seinem eigenen Fuhrwerk, einem Lastwagen, überfahren. Die Räder gingen dem Mann über die Beine hinweg. Schwerverletzte brachte man ihn in das Vinzenzhospital. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
