<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>D. veranstaltete am Donnerstag eine Quartalsversammlung, welche sich eines lebhaften Zuspruchs zu erfreuen hatte. Der Vorsitzende, Kassenrendant Hubrich, gedachte vor Eintritt in die Verhandlungen mit warmen Worten des kürzlich verstorbenen Mitgliedes, Waisenhausdirektor a. D. Joseph Meyer, und gab alsdann Kenntnis von den verschiedenen, an die städtische Verwaltung gerichteten Eingaben. Nach den hierauf ergangenen Bescheiden soll mit der Luxemburgtorerbreiterung Anfang kommenden Jahres begonnen uno die Arbeiten sollen thunlichst beschleunigt werden. Die Beteuerung der Mittelallee des Klettenbergürtel wird gleichfalls demnächst in Angriff genommen. Die Konzessionierung des Dampfbetriebe der Vorgebirgsbahn mußte leider noch um ein weiteres Jahr verlängert werden. Die Antwort der städtischen Verwaltung auf die Bitten um die Errichtung je eines Bedürfnisäuschens am Park und an der Luxemburgerstraße--Siebengebirgsallee, sowie weitere Verkehrserleichterungen bei der Straßenbarn steht noch aus. Die Legung des Doppelgeleise und der hiermit in Zusammenhang stehende Ausbau der Alleeanlage am Weißhaus ist nahezu beendet. Im Sinne der in der Versammlung geäußerten Wünsche wurde beschlossen, eine Eingabe an den Herrn Regierungsräsidenten zu richten, dahingehend, daß der Erlaß der neuen Baupolizeiordnung und Klassenbaueinteilung beschleunigt werde, damit eine möglichst baldige Bebauung der ganzen Luxemburgerstraße von der Altstadt nach Klettenberg möglich werde und unser Vorort somit durch eine vollständig bebaute Straße den Anschlugß an die Altstadt erhalte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wurmbach, Joseph Menge, Nikolaus Hubrich, Wilhelm Leistner, Heinrich Wingen, Peter Kraus, Paul Klein und Johann Sidon. Bei diesem Anlaß wurde betont, daß, wenn auch hinsichtlich der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland leitete am Sonntag seine dieseährige Winterarbeit mit einer großen Versammlung seiner Mitglieder im Kurfürstengarten ein. Hr. Pfarrer Zaunbrecher konnte mit Recht den überaus zahlreichen Besuch als ein Zeichen für das große Interesse, welches das katholische Riehl dem Volksvereinsgedanken entgegenbringt, begrüßen, wovon auch die Tatsache Zeugnis ablegt, daß die Mitgliederzahl heute prozentual mit an der Spitze aller Ortsgruppen von GroßKöln steht. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen bot Hr. Oberlehrer Dr. Schwerins statistische Angaben über die Mitgliederbewegung im Volksverein von Köln und Umgegend. Redner zeichnete sodann ein zutreffendes Bild der gegenwärtigen sozialen Lage und wußte recht klar die Notwendigkeit des Volksvereins darzulegen. Mit einem eindrucksvollen Appell zur weiteren tataräftigen Unterstützung schloß Hr. Dr. Schwerins seine mit vielem Beifall aufgenommenen Ausführungen. Hr. Bezirkspräses Houben schilderte im Anschlugß an diese die Gefahren der Jetztzeit. Er beantwortete recht instruktiv und wirkungsvoll die Frage: Wie schützen wir uns vor ihnen und welche Pflichten haben wir zu erfüllen. Er forderte Lossagung von allen Konzessionen an den Unglauben und der diesem dienenden Presse, der Vergnügungssucht und aller Lauheit auf dem politischen Gebiete usw. Der lebhafte Beifall, den der beliebte Redner fand, bewies, daß er so recht aus dem Herzen aller Versammelten gesprochen hatte. Hr. Pfarrer Zaunbrecher kleidete den Beifall noch besonders in Worte des Dankes und bat auch seinerseits, den herrlichen Worten der beiden Referenten die Taten folgen zu lassen. Nach einem gemeinschaftlichen Liede schloß er die schön verlaufene Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
