<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>424079</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerkverein christl. Heimarbeiterinnen. Die achttägige Ausstellung eigener Arbeiten seitens der Gruppe hat ihren Zweck vollständig erreicht. Ein großer Teil der ausgestellten Sachen wurde verkauft und bedeutende Nachbestellungen wurden in Auftrag gegeben für die nächsten Wochen, besonders für die Weihnachtszeit. Dieser große Erfolg hat den Vorstand der Gruppe ermutigt, nun eine beständige Annahmestellen für private wie auch geschäftliche Arbeiten einzurichten, die dann an die einzelnen Mitglieder weitergegeben werden. Die Annahmestellen befindet ssch beim Vorstandsmitglied Frl. Fischer, Köln-Kalk, Vereinsstraße 33.(Siehe auch die heutige Annonce!) (A) Frauenversammlung. Die auf Sonntagabend einberufene Frauenversammlung war von weit über hundert Frauen besucht. Hauptlehrer Bicker hielt einen Vortrag über Weltanschauungsfragen. Die freie Forschung unserer Gegner, so führte er aus. vernichtet Gottesglauben und Gottesgebot; sie zerstört die Einheit und Heiligkeit der Familie und sucht in der religionslosen Schule unsere Jugend der Kirche und dem Vaterland zu entfremden. Deshalb der Ruf an unsere katholische Frauen: versteht unsere Zeit und ihre Forderungen. In einem weiteren Vortrage beantwortete Kaplan Kleine-Nathland(Köln) die Frage: Was ist des Weibes Glück auf Erden? In unseren Tagen erhält diese alte Frauenfrage eine dreifache Antwort: Wir müssen unsere Frauen und ihre Würde schützen, unsere Mütter und das Kind achten lernen und die Gattin zur wahren Gefährtin des Mannes erziehen. Wir wollen nicht das Weib der Familie entfremden, sondern in neuer Kraft und Stärke nach dem Vorbilde der alten christlichen Frau in ihrer Glaubenstiefe und deutschen Sitte wieder zur Priesterin des Familientempels erziehen. Unsere Frauen aber müssen mitarbeiten in ihren katholischen Vereinen, Mütter- und Elisabethenvereinen, vor allem aber im Frauenbund, sie müssen fernhalten das Gift des Unglaubens aus dem eigenen Hause, das in sittenlosen Büchern und in der glaubensfeindlichen Presse geboten wird. Die Frauen sind die Apostel für die katholische Presse. Lebhafter Beifall ernteten die beiden Redner, denen Kaplan Rüppell den Dank der Versammlung aussprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Allgemeine Ortskrankenkasse Baventhal hielt am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund. Im Kampf um die Schule, so lautete der Vortrag, den Hr. Heyden hielt. Der Redner kennzeichnete zunächst den Ansturm, der von allen Seiten, Liberalismus und Sozialismus gegen die konfessionelle Volksschule erhoben wird. Der SS 36 des Schulunterhaltungsgesetzes vom Jahre 1906 begünstigt diese Bestrebungen sehr. Die Simultanschulen sei ein Vorläufer der religionslosen Moralschule. Namentlich der freie Lehrerverein mit seinem Führer Joh. Tems an der Spitze ist der Vertreter dieser Idee, worin er vom Liberalismus und Sozialismus unterstützt werde. Die Früchte einer solchen Jugenderziehung seien in Frankreich zu sehen. Es sei Pflicht jedes christlichen Mannes und Familienvaters, voll und ganz eine christlich konfessionelle Schule zu fordern. Gewähr für eine wahrhaft sittlich religioöse Erziehung bietet die gemeinsame Arbeit von Kirche und Schule. Daher sollten alle wahren Jugendfreunde gemeinsam für die Erhaltung der christlich-konfessionellen Volksschule kämpfen. Reicher Beifall lohnte die packenden Ausführungen, an welche sich eine kurze Diskussion anschlossß. 30 (2) Die Köln-Aehrenfelder Suppenanstalt hielt am Mittwochabend im oberen Saale der Restauration Franzgrote, Thebäertraße 175, ihre dieseährige Generalversammlung ab. Der Vorsitzende Hr. Stadtverordneter Dr. Mühlens, erstattete den Bericht über das abgelaufene Geschäftsjahr. 350 Familien holten täglich Suppe, 600 Liter Suppe wurden täglich gekocht. Der Vorsitzende dankte allen, die der Anstalt helfend zur Seite gestanden, besonders Hrn. Rektor Rademacher und Hrn. Peter Schreier und hob rühmend hervor, daß die Schwestern, in deren Heim, Klarastraße 11, sich die Suppenüche befindet, in ausgezeichneter Weise ihres Amtes gewaltet hätten. Aus dem Kassenbericht entnehmen wir, daß sich die Einnahmen auf 2415,27 M. und die Ausgaben auf 2347,68 M. beliefen. Nach dem Bericht der Rechnungsreviſoren wur, Kassierer Hrn. W. Streckmann unter lebhaftem Dank iu, Tätigkeit Entlastung erteilt. Die statutenäßig ausse Mitglieder wurden wiedergebählt. Der Beginn der soll am 2. Januar 1913 erfolgen. Die Herren Rektor Rodon### Gravenreutystraße 12 und Peter Schreier, Venloerstraf, nehmen vom 15. Dezember ab täglich von 11--12 Uhr dungen zum Entnehmen der Suppe entgegen. Im so guten Sache wäre es sehr zu begrüßen, wenn die Suppen-, in noch weit größerem Maße als bisher die finanzielle u. stützung der weitesten Kreise der Bürgerschaft fände. Der m beitrag beträgt 3 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Eisenbahn-Jahrbeamten-Verein Köln beging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
