<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Ausschlückung der Kölner Kapelle auf dem Sion in Jerusalem. Auf eine Anregung des verstorbenen Hru. Baurat Marchand hin bildete sich am Weihnachtsfeste 1905 aus Mitgliedern der Kölner Bürgergesellschaft ein Komitee, um bei den Mitgliedern der Bürgergesellschaft und unter den Katholiken Köuns die Mittel zur Ausschlückung der Kölner Kapelle auf dem Sion in Jerusalem zusammenzubringen. Die letzten dieser Ausschlückungsgegenstände, bestehend aus zwei Reliquiarien, Altarkreuz und sechs Leuchtern, sowie einem aus besonderer Stiftung stammenden Kelch sind zurzeit im Schnütgen-Museum ausgestellt. Die Garnitur, nach eigenem Entwurf von der Firma Gabriel Hermeling, Inh. Hofgoldschmied J. Kleefisch, hier, zeigt sowohl in ihren Formen wie in ihrer Ausstattung sinnige Ankuänge an die Heimat der Stifter. So ist z. B. die Grundform für das Reliquiar der heiligen Dreiönige unter Anlehnung an den Schrein der heiligen Dreiönige im Dom ausgeführt, während das Reliquiar der h. Ursula und Gereon in seiner Form dem hiesigen Ursulaschrein verwandt ist. Auf dem Kelch befindet sich in feiner Niello-Technik das Dombild von Stefan Lochner, Kölner Wappen usw. Die ganze Garnitur wird sowohl durch ihre technisch meisterhaft durchgefuührte Ausstattung, wie auch glücklich empfundene Kompositionen an ihrem Bestimmungsort ein schönes Zeugnis heimischer Goldschmiedekunst bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jünglingskongregation. Das 12. Stiftungsfest, abgehalten am Montag, den 9. Dezember, im Wilhelmsaal, war sehr stark besucht. Das Programm bot als vorzügliche Darbietungen des Kirchenchore unter der Leitung des Hrn. Beckers: Ein wandernder Geselle(Kienöl), Mütterlein(Neumann), Das Vaterhaus(im Volkston) und Schlummerlied(Kirchhoff). Verdiente Anerkennung fanden die Vorträge der jungen Musikabteilung: Fatinitza-Quadrille (Strauß), ein Duo(Mayer),s Schützenliesel(Andre) und das Geigensolo des Hrn. Schnock(Gavotte von Bohm). Stürömischer Beifall begrüßte die Pyramiden und Reckübungen der Turnabteilung. Ueber die neugegruündete Vereinssparkasse wurde von ihrem Leiter eingehend Bericht erstattet, und seine Einladung zur Mitwirkung an dieser Einrichtung an die Mitglieder und deren Eltern noch besonders unterstützt von Hrn. Pfarrer Msgr. van Gils, der auch den drei bisher eifrigsten Sparern eine Prämie übergab. Eindringlich wies er dann auf die Wichtigkeit und Notwendigkeit des Jugendvereine hin. Hr. Kaplan Staudt legte in seiner Festrede die Aufgaben des Ingendvereins und die Pflichten seiner Mitglieder in begeisterten Worten dar. Die beiden Theatersücke Martinus von Cochem und Der Kaiſerpreis machten dem Regisseur und den Spielern alle Ehre und fanden wohlverdienten Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 13.Dez.1912. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch von der Koule M..90-0,99, vom Bauch.83-0,91, deisch von der Keule 0,99-.08, Hammeldeisch von der Keule 0,92-.92, Schweinefleisch von der Keule.12.20, talles einschl. Knochenbell. Speck, hiesiger, geräuchert.01-1,12, Schinken, roh, inl., geräuchert, im ganzen.30-.40. im Ausschnitt 2,14-2,25 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Außschuß des Kunstvereins hat den Plan für die diesjahrige Verlosung festgelegt und die Gewinne ausgewählt. Es gelangen wieder, wie in früheren Jahren, die beliebt gewordenen sogenannten Anrechtscheine zur Verlosung, deren Gewinner das Recht haben, während des der Verlosung folgenden Kalenderjahres in der ständigen Ausstellung des Kunstvereins eines oder mehrere Kunstwerke zu erwerben, wobei der Betrag, auf den der Anrechtschein lautet, in Anrechnung kommt. Sodann sind unter den Gewinnen, die im ersten Saale des Kunstvereins ausgestellt sind, Originalemälde, gerühmte Radierungen, Handzeichnungen; ferner Bücher, Kunstmappen und dergleichen, sowie allerlei kunstgewerbliche Gegenstände. Die Verlosung findet am Dienstag, den 31. Dezember 1912, vormittags 10 1/2 Uhr statt. Wer bis zu diesem Zeitpunkte noch seinen Jahresbeitrag(M. 15) zahlt, nimmt teil an der Verlosung und erhält außeadem das dieseährige Vereinsblatt Crucifixus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla der Der. Stadttheater in Köln. Cvernhaus. So. 100. 7 U.). Zum 25. Male. Die Afrikanerin.-## 101. 7 U. 82. Faust und Margarethe.- Di. Sondervorstellung f. d sellschaft d. Theaterfreunde. Ariadne auf Naros.- Mi. 103. 71. u Die schöne Exzellenz.- Do. 8 U. Sondervorst. f. d. Verband d. ka## Vereine. Madäme Butterlin- Fr. 7 U. 105. A. Die Afrikanerin. 0 U. Vorst. außer Abonnement. Volkstüml. Vorst. Hänsel und Gretel. auf: Die Puppenfee So. 7 U. 107. C. Undine.- Mo. 7 1/2 U. 108 Martha. Sch usvielhaus. So. Nachm. 3 U. Sondervorst. d. christlichen Gewerkschaften. Im weißen Rößl. Abends 7 1/2 U. Die" Frankfurter.- Mo. 7 1/2 U. Letztes Gastspiel Alexander Missi. Di. n#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>- Di. 7 1/2 U. 102. B2. Heimat- Mi. 7 1/2 U Sondervorst. f. d. E. bahn-Verein Köln. Robert und Bertram.-Do. 71 U. 104. 12. Des M. und der Lebe Wellen.- Fr. 6 U. Zum I. Male. Der gestiefelte Kai-- Sa. 7 1/2 U. 106. B. Robert und Bertram.-So. Nachm. 3 U. D stiefelte Kater. Abends 7 1/2 U. Im weißen Rößl. Hierauf: Als ich wie kam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>o. Geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>0) Betriebsunfall. In einer Fabrik an der Mülheimering  geriet gestern ein Arbeiter mit einem Bein in eine Walze: Englückliche erlitt schwere Verletzungen und mußte dem Teu#s# Hospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
