<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>424099</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkehr auf Unter Fettenhennen hat sich mit der Zeit so lebhaft gestaltet, daß eine Entlastung dieser Straße unbedingt notwendig erscheint. Bei dem Polizeiräsidenten wird deshalb, einem Beschlußß der Straßenbahndeputation entsprechend, beantragt werden, das Befahren dieser Straße durch private Fuhrwerke nur noch zum Zwecke des Auf- und Abladens zu gestatten.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle gehören seit einiger Zeit auf der Marzellenstrße nicht zu den Seltenheiten. Nachdem in den letzten Monaten wiederholt an einem und demselben Geschäftshause die Schaufenster eingedrückt und Waren entwendet worden waren, wurde in vergangener Woche in einem anderen Geschäftshause gleichfalls das Schaufenster eingedrückt und für 400 M. Waren gestohlen. In der letzten Nacht wurden an einem Kleidergeschäft ein großes Schaufenster eingesoßen; die Diebe entwendeten mehrere Ueberzieher. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Oberbürgermeister, Koppler, 1500--2000 M. Eschweiler, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 1500--2100 M. Koblenz, Bekleidungsart 8. Armeekorps, Unterbeamter, 1100--1600 M. Mayen, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1200--1800 M. Oberpoſtdirektionen Köln und Koblenz, Landbriefträger, 1100--1400., Postschaffner, 1100--1700 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag brachte sich ein in der Altstadt wohnender Mechaniker mit einem Revolver einen Schuß in den Kopf bei. Der junge Mann wurde schwer verletzt dem Bürgerhospital zugefuührt, wo er im Laufe der Nacht gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchherten(Kreis Bergheim), 18.Dez.1912. Am vors Sonntag fand hierselbst im Saale des Hrn. Adam Clemens Versammlung des Volksvereins für das katholische De land statt. Hr. Sekretär Brauers(.-Gladbach) sprach in im gaben. Der hiesige Kirchenchor füllte in dankenswerter Weispausen aus durch einige mehrstimmige Liederspenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rierbera b. Brühl, 19.Dez.1912. Die Gruhlschen Brau kohlen- und Brikettwerke, welche in der Erweiterung ihrer Betrie einrichtungen begriffen sind und ab Herbst nächsten Jahres u 350 Doppelwagen täglich zum Versand bringen werden, legen Kerberg b. Brühl einen eigenen Uebergabebahnhof welcher als Zugbildungsstation dient und mit dem dortigen Stag bahnhof bzw. der Hauptstrecke durch Anschlugßgeleise verbun werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Im Schauspielhause langt am Freitag, 20. d. M. als Weihnachtsärchen Der# stiefelte Kater von Emil Alfred Herrmann zur ersten# führung. Das Werk ist bereits in Karlsruhe mit großem Bei# aufgenommen worden und wird in diesem Winter noch an bie anderen Theatern in Szene gehen. Für das Märchen ist einebo neue Ausstattung hergestellt worden. Die zugehörige Musik kl ebenfalls von Alfred Herrmann her, der in Heidelberg lebt. erschienen von ihm Lieder und Spiele(Verlag von Eugen richs), die außer dem oben erwähnten Märchen auch das### vom Roteäppchen und das Krippenspiel Das Gotteskind en, Die Musik zum Gestiefelten Kater erschien im Musikverlag u. Jagenberg(Köln).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a. die Ausgabe der Programme für die am 29. d. M. bei Breuer gemeinsam mit dem katholischen Jünglingsverein veranstaltete Weihnachtsfeier. Zahlreicher Besuch der Vertrauensänner ist dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Einführung der Prügeldstrafe in England. Das Gesetz zur Bekämpfung der Zuhälteren in England ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
