<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Betriebsunfall. In einer Fabrik an der Mülheimerstraße ereignete sich gestern mittag ein schwerer Unfall. Ein junger Arbeiter wollte auf eine im Betriebe befindliche Maschine einen Riemen auflegen, obgleich dieses streng verboten ist, solange die Maschine nicht vollständig stillgesetzt ist. Der Bedauernswerte kam hierbei mit einem Arm zwischen Riemenscheibe und Riemen und zog sich derartige Verletzungen zu, daß er auf der Stelle tot blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Im nächsten, am Mittwochabend.30 Uhr im großen Saale stattfindenden Vortrage, wird Schriftsteller Dr. Jos. Bernhart (Jena) über Hebbel und die Frau sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinischer Städtebund. Zu der gestern im Gürzenich unter dem Vorsitz des Bürgermeisters Stern(Viersen) abgehaltenen Versammlung des Rheinischen Städtebundes hatten fünfzig Städte Vertreter entsandt. Nach Erledigung einiger geschäftlichen Mitteilungen sprach der Dozent an der Kommunalen Akademie zu Düsseldorf, Landesrath Appelius, über die Krankenversicherung nach der Reichsversicherungsordnung. Nach dem fünfviertelsündigen Vortrage beantwortete der Redner noch eine Anzahl Fragen, welche die Organisation der Krankenkassen, Errichtung von Landkrankenkassen, Zulassung der vorhandenen Ortskrankenkassen und ähnliches betrafen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gedenktafel. Der Sonderbund westdeutsche Kunstfreunde und Künstler hat eine Gedenktafel gestiftet mit der Inschrift: "Hier stand einst das Haus, in dem der Maler Wilhelm Leibl am 23. Oktober 1844 geboren wurde. Sonderbund 1912." Die Tafel aus grünem Marmor, nach dem Entwurf von F. H. Ehmcke in Düsseldorf gefertigt, wird am Todestage des Meisters(10. Dezember 1900) am Hause Sternengasse 22 angebracht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das vierte Gürzenichkonzert in Köln unter Leitung des Hrn. Generalmusikdirektor Steinbach bringt das lange nicht mehr gehörte Weihnachtsoratorium von J. S. Bach mit seinen schönen gleichmäßig auf Chöre und Soli verteilten Weihnachtsgedanken und dem anmutigen Pastorale als sinfonischem Solisten wirken bei der Aufführung mit Frau M. Möhl-Knabl(Sopran), Frau Ilona Durio(Alt), und die Herren Paul Seidler(Tenor) und Sidney Biden(Baß).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Düsseldorf,.Dez.1912.(Eig. Drahtber.) Wegen Herausforderung zum Zweikampf mit tödlichen Waffen verurteilte das Kriegsgericht heute den Oberleutnant der Landwehr Richard Chur vom Landwehrbezirks Duisburg zu zwei Tagen Festungshaft und den Leutnant der Reserve Karl Steinen von demselben LandBA . gseeer Kall Steinen von demselben Land  lehrbezirk wegen Kartelltragens zu einem Tage Festung. Der Geforderte hatte die Forderung, die auf Pistolen, dreimaligen Kugelwechsel bei 15 Schritten Entfernung lautete, abgelehnt. Die Ausitnaon die## ha..humm O" 0 diebe drangen in einem Hause an der Hansemannstraße ih Wohnung eines Gärtners ein, wo sie dessen Ersparnisse, ##m 900 M. Bargeld, erbeuteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Bau einer Badeanstalt. Die seit vier Jahren besuchende Kommission zur Errichtung einer Badeanstalt, die seiner##n einer öffentlichen Versammlung gewählt wurde, hat gestern # den Oberbürgermeister wieder eine Eingabe gerichtet. In dieser Eingabe werden eingangs scharfe Beschwerden darüber erhoben, e# auf wiederholte Eingaben keine Antwort eingegangen sei. Es 15 auf die mehrfachen mündlichen Versprechungen hingewiesen ###"diesem geradezu schreienden Uebelstande abzuhelfen". * Eingabe ist zugleich auch den Stadtverordneten zugegangen, ##. dene einer die Angelegenheit in der nächsten öffentlichen gordnetenversammlung zur Sprache bringen wird. # Der Ränner-Gesang-Verein Köln-Nippes veranstaltete ## vonntagabe. d im großen Tivoli-Saale sein dieseähriges Weisia monzer essen Reinertrag zum Besten armer Schulkinder Eicher Konfession bestimmt war. Sowohl nach der künstlerischen, Ich der materiellen Seite hin war der Erfolg durchschlagend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>CO Straßenbahnunfälle. Heute vormittag stieß ein Rodenkirchen fahrender Straßenbahnwagen am Leystapel auf von einem Arbeiter des Fuhrparks gezogenen eisernen Candia Der Arbeiter wurde so schwer verletzt, daß er von dem#a des Straßenbahnwagens und einem anderen Manne fortgehe werden mußte. Wer die Schuld an dem Unfall trägt, ist nicht festgestellt. Es trat eine längere Verkehrstörung ein, w sich eine Reihe Wagen der Linie 14 und der Köln--Bonner## ansammelten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Übierling geriet gestern nachmittag vierzigähriger Straßenbahnschaffner zwischen zwei Straßen bahnwagen der Innenbahn. Er erlitt schwere Brustquetschu und einen Schlüsselbeinbruch. Der Schwerverletzte wurde nach Antoniushospital in Bayenthal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Betriebsunfall. In einem Betriebe an der Altebur straße geriet gestern nachmittag ein achtunddreißigähriger Mann dem Kopf zwischen eine etwa 80 Zentner schwere eiserne Rollt Schwere Quetschungen waren die Folge. Der Mann wurde: dem Antoniushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Patriotismus der Wiener. Wie ernst die Lage in Oesterreich nach wie vor aufgefußt wird, geht daraus hervor, daß der Bürgermeister Dr. Neumayer am 8. Dezember in einer Rede, welche er im Festsaale des Rathauses anläßlich der Generalversammlung der Wiener Bürgervereinigung hielt, darauf zu sprechen kam und folgendes sagte: Der Wiener Gemeinderat hat vor mehreren Tagen in feierlicher Versammlung sich zu einer Kundgebung entschlossen, die an dem Bestreben, den Frieden zu erhalten, nicht rüttelt, jedoch zugleich die Bereitwilligkeit der Bevölkerung ausspricht, für die Machtstellung unseres Vaterlandes jedes Opfer zu bringen. Wir sind zu einer derartigen Bereitwilligkeit nicht nur durch die Gefahr, in der sich gegenwärtig unser Vaterland befindet, verpflichtet, sondern auch durch die Bundesgenossenschaft unseres nächtigen Bruderstaates! In steter Erinnerung wird uns allen jener historische Moment bleiben, wo der Deutsche Kaiser Wilhelm 11 in diesem Saale mit Nachdruck hervorhob, daß das deutsche Volk in schimmernder Wehr an der Seite unseres Kaisers steht und stehen wiro, um den Frieden zu erhalten.(Stürömischer begeisterter Beifall.) Die Versicherung der Bundestreue, die der deutsche Reichskanzler vor einigen Tagen öffentlich im Deutschen Reichstage aussprach, hat uns mit Stolz und Befriedigung erfüllt, zugleich aber n uns das Bewußsein erweckt, daß wir uns solcher Bundestreue würdig erweisen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 10.Dez.1912. Amtlicher Bericht der städise marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinbahn Rindfleisch von dar Kenna M..00-10n vam..sol 100 pon Rindfleisch von der Keule M..92-0,99, vom Bauch.82-.89, Fleisch von der Keule 0,98-.06. Hammelfleiseb von der Keule 0/94Schweinefleiseb von der Koule 1,12.20, talles einschl. Knochen Speck, hiesiger, geräuchert.00-1,12 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Versammlung der Schuhmacher-Innungen und ## bande wird, wie man uns mitaetellt, auf den 17. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
