<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>424044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marktverhältnisse hierselbst werden demnächst eine Aenderung erfahren. Während im allgemeinen im Lause des Jahres der Platz an der Kapelle zu Marktzwecken vollständig genügte, mußte doch in ein paar Sommermonaten noch das an der Pfarrkirche St. Joseph liegende Terrain an den beiden Markttagen Dienstag und Freitag mitbenutzt werden. Der Markt vor der Kirche wird nun in Bälde ganz in Wegfall kommen, da dieses Terrain beim demnächtigen Umbau der St. Josephskirche teilweise bebaut werden wird. Um nun auch für die Sommermonate, in denen der Marktbetrieb besonders lebhaft ist, hinreichend Platz zu schaffen, hat der Kirchenvorstand von St. Joseph beschlossen; den Kapellenplatz bis in die nächste Nähe des Pfarrhauses für den Marktplatz zu erweitern. Man ist mit den Umarbeitungen in vollem Gange; sie werden in nächster Zeit zum Abschlußß kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frauenversammlung. Im Saale von Zimmern am Sonntag eine stark besuchte Frauenversammlung statt. Baranraitz von Freut sprach über die zeitgemaßen Aufgaben katholischen Frau und erntete mit ihren Darlegungen reiche Beifall. Die Herren Vikar Brabeck und Pfarrer Bützler richter prune Worte der Ermunterung und Worte der Anerkennung". das Wachstum des Christlichen Müttervereins an die Versammle 1) Der Katholische Arbeiterverein St. Beter beginn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntagabend im Viktoriasaal an der Sechzigstraße ein besuchte Versammlung ab. Der Geschäftsührer verbreitete seiner Eröffnungsansprache kurz über Stand und Zweck des#### vereins und forderte zu eifriger Mitarbeit auf. Hr g. Gescher(Köln-Sülz) hatte sich als Thema gestellt: Wabewahren wir Katholiken der Kirche die In hinreißender Sprache schilderte der Redner zunächst, wie Treue der Katholiken begründet ist auf der göttlichen Ins der Kirche, die uns auf jedem Blatt der Rbel und der Kucgeschichte entgegenleuchtet. Dann zeigte er, wie die Kirche sich d die Jahrhunderte der Geschichte hindurch bewahrt hat gold der göttlichen Wahrheit und Macht, und drittens legte er## wie die Treue gegen die Kirche auch ein moralisches Res: denn sie war stets ein Hort der Wahrheit, der Schutz derzeit und des Rechts, der Mäcen der Kunst und Wissenschan: Zuhöverschaft tauschte mit gespanntester Aufmerksamkeit de lichen Worten des Vortragenden, der mit der Aufforderung st. dem Rufe Los von Rom entgegenzusetzen das Gelöbnis: Hi Rom, treu zu Rom bis zum letzten Atemzuge. Der Geschätsin dankte in herzlichen Worten dem Redner für den schönen Vonnhr. Reistorff(Köln) führte nun in schöner, von tiefem Lui dringen des Stoffes zeugender Sprache das Meisterwerk katholi## deutscher Literatur, F. W. Webers Dreizehnlinden mit L# bildern großanteils nach eigenem Vortrag vor. Auch er fand aufmerksames und dankbares Publikum. Zwischendurch wun# noch die Weberschen Gedichte Nur Traum?, Am Amboß# Maria Spinnerin vorgetragen. Leider mußte der vorherüt# Stunde wegen auf den Vortrag weiterer Gedichte verzichtet wer#Am 20. November(Fest Maria Opferung, Buß- und Bettag) fu### für die Vereinsmitglieder und Freunde im Thierschen Saale### Abendunterhaltung statt, zu der tüchtige Kräfte ihre Mitwirken zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
