<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>424054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern vormittag erhängte#s# rer Wohnung an der Alteburgerstraße in einem schwermut eine 42jährige Köchin. Die Lebensüde konn Schwermut eine 42jährig Achim En Ervensmudr von rechtzeitig abgeschnitten werden; man brachte sie zur Linden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Gestern feierten die Eheleute ste### und Anna Maria Drack, Dürenerstraße 210, das seltene z der goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam, der die 70--71 mitmachte und Inhaber mehrerer Orden und Ehrenb####. ist, zählt 73, die Jubelbraut 75 Jahre. Beide erfreuen sich. noch guten körperlichen Rütigkeit und Geistesfrische. Aus des Festes waren die Wohnung des Jubelpaares und die Nag häuser prächtig mit Girlanden und Fahnen geschückt worde Vormittags fand in der Pfarrkirche ein feierliches Hochamt sit in dem Pastor van Gils die feierliche Einsegnung vornahm in seiner Festpredigt die Eheleute gebührend ehrte. Am wurde bei Schneider an der Dürenerstraße eine intime gehalten, zu der sich sämtliche Angehörige des Jubelpaares, darmdie sechs Kinder und 32 Enkelkinder, sowie viele Bekannte (A) Der Kath. Kirchenchor konnte am letzten Sonntag achtähriges Bestehen in Form eines Konzertes feiern. 6 wurde die schöne Feier durch einen vom Broichheuserschen flott gespielten Marsch. Nach einer kurzen Begrüßung durt Vorsitzenden trug der Chor unter der bewährten Leitung des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Radlenunfall. Gestern vormittag stieß auf der Neußersehn etwa 17jähriger Radfahrer mit einem Autom mobil zusam Der Radler stürzte von seiner Maschine und erlitt einen Schlu. beinbruch. 4 Berichtigung. Der in der gestrigen Nummer enthaltene Ba#t über die Generalversammlung betraf den Kath. Bürgervere (nicht die Kath. Bürgergesellschaft, wie es infolge eines Verset## des Berichterstatters hieß).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der letzten Nacht gegen.30 Uhr geriet auf einem Ghrundstuck in der Guilleaumestraße eine große mit Fruch und Stroh gefüllte Scheune in Brand. Der freiwilligen Sülze Feuerwehr ge ung es, das Feuer nach etwa dreistündiger angestrengter Wieder zwei Todessaürze.(Drahtber.) Halberstadt,.No. 1912. Auf dem Flugplatz stürzten heute nachmittag zwei Flieger tödlich ab. Leutnant Altrichter vom 20. Infanterieregiment war auf einem Doppeldeckel mit dem Ingenieur Meyer aufgestiegen. In 20 Meter Höhe versagte plötzlich der Motor #e#neug stürzte senkrecht zur Servi. Beide Flieger waren CA) Der kath. kaufm. Verein Köln-Sülz-Klettenberg veranstaltete am 24. Oktober seinen zweiten Vortragsabend. Hr. Rektor Baum vom Augusta-Hospital gab seine Einerücke vom Eucharistische Kongreßß in Wien wieder. Er schilderte die alte Kaiserstadt Wien mit ihren Hauptsehenswürdigkeiten, u. a. die Rotunde, der größte Kuppelbau Europas, in welcher der Kongreßß tagte. Der erste Tag brachte eine Huldigungsversammlung für den Nachfolger Petri, der zweite Tag eine gleiche für das Kaiserhaus. Der Redner verstand es, den Verlauf des Kongresses so zu schildern, daß man gleichsam im Geiste daran beteiligt zu sein glaubte. Reicher Beifall bewies, wie dieser interessante Vortrag von den zahlreich erschienenen Zuhörern aufgenommen wurde. Der geistliche Beirat, Hr. Kaplan Scheidt, dankte dem Vortragenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Exerzitien. Nachdem kürzlich in der hiesigen Rektoratskirche St. Joseph Exerzitien für Frauen stattgefunden haben, werden vom l0. bis 17. d. M. auch solche für Männer abgehalten. Die Vorbereitungen sind bereits getroffen; die Rektoratsgeistlichkeit hat sich an alle Männer der Gemeinde mit der Bitte gewandt, vollzählig an den Exerzitien teilzunehmen. Die Vorträge finden morgens um.30 Uhr und abends um.15 Uhr statt. 4 (A) Der Männergesangverein Concordia feiert am kommenden Sonntag, abends 8 Uhr, im Saale der katholischen Bürgergesellschaft sein dieseähriges Herbstkonzert. Außer einer schönen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
