<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424075</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In der Florastraße spielte am Sonntagnachmittag ein 16jähriger junger Mann mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich plötzlich und die Kugel zerschmetterte dem Unvorsichtigen den Daumen, den er jedenfalls ganz verlieren wird. Der Verletzte wurde dem Vinzenz-Krankenhaus zugesihrr. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern morgen kurz vor 12 Uhr entgleiste an einer Kurve in der Freiheitstraße der Triebwagen der Elektrischen nach.-Gladbach. Arbeiter aus dem Straßenbahnbahnhof Deutz brachten den Wagen nach längerer Zeit wieder ins Geleise. Der Verkehr auf den übrigen Linien konnte durch Umlenken der Wagen aufrecht erhalten werden. C Der Horner enderrtanz gad gestern in großen saale sein Weihnachtskonzert. Seine hervorragend tüchtigen Leistungen sichern diesem trefflichen Chore den bevorzugten Rang, den er unter den hiesigen Männergesangvereinigungen einnimmt. Durch seinen Chorleiter Hrn. Musikdirektor Peter Haas bestens geschult und auf der hohen Stufe seiner Leistungsähigkeit erhalten, erfreute der Liederkranz wieder durch die Ausgeglichenheit seines Materials, durch Fülle und Kraft des Klanges und die auf rhythmische und dynamische Nuancirung besteingestellte Beweglichkeit, Sicherheit und Präzision des Vortrages. So wurde Wagners Pilgerchor, in dem Steigerung und Gipfelung des Klanges bei stets klarer Durchlichtung der harmonischen Verästellungen von großer Wirkung waren, nicht weniger eindrucksvoll zur Geltung gebracht, als die schöne Komposition Vollbach Am Siegfriedbrunnen mit ihrem Vollreim von zarter und starker Klangtönung. In duftigen Vortragsschattierungen blühte und glühte Schumanns Lotosblume dem Lichte entgegen, Dregerts Rheingauß war ein frisches, fröhlich-kraftvolles Klingen, Kremers Volkslied Ein Müller hatte ein Lied erdacht, war auf den rechten Volkston gestimmt, der das Herz erwärmt. Die trefflichen Darbietungen des Chores fanden beim Publikum, das den Saal voll besetzt hatte, stürmischen Widerhall. Als Solisten wirkten mit die Konzertsängerin Frl. Therese Gendebien, deren ergiebige, wohlgebildete Sopranstimme in der Violetta-Arie aus Verdis Traviata und Liedern von H. Wolf, Wilh. Berger und Rich. Strauß bestens zur Geltung kam, und Frl. Jenny Witzig, die in Wieniawskis Faust-Fantasie, dem Bachschen Air und Jenö Hubays Zephir sich als bedeutende Technikern mit schönem Tone und gutem Vortrage erwies. Beide Solisten fanden lebhaften Beifall. Vom Orchester der Beezschen Kapelle hörte man u. a. das Vorspiel zu C. Kistler Kunehild und die Lyrische Suite von Ed. Grieg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Am Samstagvormittag geriet in einem und Materialwarengeschäft im Keller Benzin in Brand, Geschäftsinhabers, dem durch die Flammen der Ausweg abesch war, lief kurz entschlossen durch das Feuer und gelangte m senkte Haar glücklich hinaus. Dichter Qualm erfüllte al das ganze Haus, doch löschte die rasch eintreffende Beruf### unterstützt von der hiesigen freiwilligen Feuerwehr, den##### kurzer Zeit und beseitigte jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Metropoltheater in Köln. Für alte Schwankmotiben Nuancen zu finden, fällt auch dem Spütalente eines Windmu# nicht immer leicht. Curt Kraatz hat seinem neuen Schwank reine Tor, wie man aus dem Titel errät, eine Bayreuther Na angeklebt. Im Salon steht auf dem Kamine eine Wagnersüst, wird einmal Siegmunds Liebeslied gespielt, eine Wagnerschwun rin, die Parsifal wie Parsifal ausspricht, glaubt in einem Schm gesellen den"reinen Toren" gefunden zu haben, den sie fü# Tochter sucht. Er ist für sie Parsifal und Siegfried in Einen, "helläugige Knabe, unkund seiner Kraft". Jakob Lölgen kennseine Kraft genau, denn er schmeissßt kaput, was er anfaßt,#Köllen am Rhing", und hat zu einem Wagnerschen Helden nicht geringste Talent, trotzdem ihm plötzlich der Adel und Million### fallen. Auch seiner Berta bleibt er treu, als man ihn an ein lige verheiraten will-- so ist ein echter köscher Köbes nun en# Zum Schlusse empfehlen sich drei und wenn man genauer zu sogar vier Paare als Verlobte. Das Stück, das etwas brei sandig läuft, hatte-- nicht zuletzt dank des kölschen Einschlage der Titelfigur. die Willy Stassart sehr gut spielte-- einen# freundlichen Erfolg. An der guten Darstellung waren betonen Herren Hans Kuhnert, Wallmauer, C. Moran und die Damen Lurreimann, Gelandt, Reiter und Valliere beteiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
