<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>r betrachten, dessen Einzelglieder aufeinander: gewiesen sind, und miteinander, nicht gegeneinander beiten sollen, das wahre Gesicht der Sozialdemokratie erkennen diesen Tatsachen wird die Taktik, die das Genossenblatr in seiner Nr. 250 verfolgt, nichts nützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Belgrad, 26.Okt.1912.(Drahtber.) Amtlich werden folgende Einzelheiten über die Schlacht bei Kumanowo gemeldet: Die serbischen Truppen, die am Kampfe beteiligt waren, bezifferten sich auf 35.000. Der Vormarsch war besonders für die Artillerie wegen des heftigen Regens sehr schwierig. Das 18. und 7. Infanterieregiment traten zuerst in den Kampf und zwangen 500 Albanier, sich zu ergeben. Trotzdem die Albanier das Zeichen zur Uebergabe gegeben hatten, eröffneten sie auf fünfzehn Schritt Entfernung ein Feuer auf die serbischen Truppen. Ein furchtbares Blutbad folgte, wobei die Serben große Verluste erlitten. Sämtliche Albanier wurden getötet. Serbische Freiwillige trieben die Rodenkirchen, 26.Okt.1912. In der Gemeinderathssitzung vom 25. de., unter dem Vorsitze des Bürgermeisters Adam, wurden, der Wichtigkeit des einen Punktes wegen, nämlich die Eingemeindungsfrage, alle anderen Punkte der Tagesordnung zur nächsten Gemeinderathssitzung abgesetzt. Die um 3 Uhr nachmittags beginnenden Verhandlungen zogen sich bis zum Abend ym. Es entspann sich eine äußerst lebhafte Debatte. Die Stadt Köln wünscht nämlich nur einen Teil der Bürgermeisterei, die Orte Rodenkirchen, Weiß und Hochkirchen zu erhalten, wogegen die übrigen Orte: Sürth, Rondorf, Godorf usw. eine neue Bürgermeisterei für sich bilden sollen. Die durch diese eventl. Teilung der bisherigen Bürgermeisterei sich ergebenden Schwierigkeiten sind begreiflicherweise nicht leicht üverbrückbar und wurde zum Schlusse die Angelegenheit einer Kommission von zwölf Herren übergeben, welche die nunmehrigen Verhandlungen mit Köln führen soll. Bei den Einwohnern der Bürgermeisterei Rondorf sind die Ansichten über diese Teil-, oder auch eine ganze Eingemeindung überhaupt, sehr verschieden.-- Wie verlautet sollen ausgedehnte Hafenanlagen bei Rodenkirchen und Weiß in Aussicht genommen sein, für die allerdings die Bedingungen äußerst günstig liegen. Durch Eingemeindung der ganzen Bürgermeisterei würde die Bevölkerungsziffer von Köln eine Zunahme von rund 6000 Personen erfahren, während Rodenkirchen allein etwa 3800 Seelen zählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt ist gestern in einem Geschäft an der Breitestrße ein Hausdiener, der dort auf einer etwa drei Meter hohen Leiter stand. Der Mann erlitt eine schwere Gehirnerschütterung: er wurde nach dem Bürgerhospital gebracht. C (A) Die Bahn nach Weiden. Von Freitag, den 1. November ab wird die Abfahrt des Zuges 10.7 abends ab Neumarkt nach Weiden auf 1035 ab Neumarkt verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der diebische Liebhaber. Vor einiger Zeit lernte die Tochter eines hiesigen Einwohners einen jungen Menschen kennen der sich als Chauffeur ausgab. Der junge Mann besuchte einige Zeit darauf die Eltern des Mädchens in ihrer Wohnung. Als er diese verlassen hatte, vermißte man einen Geldbetrag von etwa 500 Mark, den der Chauffeur, der natürlich nicht mehr wiederkam, mitgenommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flugtage in Köln. Vom 27. bis 29. Oktober finden Schaulüge auf dem Gelände am Butzweiler Hof statt. Es haben u. a. gemeldet: Wilhelm Hinche aus Gelsenkirchen, der erfolgreiche Flieger mit Original-Beriot-Eindecker, sowie der erst 16jährige 4A Scheues Pferd. Am Samstagmittag scheute in der Herkulesstraße ein in einen Wagen gespanntes Pferd, als der Führer eben den Wagen verlassen hatte, um die Stallung zu öffnen. Das Tier rannte gegen die geschlossene Eisenbahnbarriere und setzte über dieselbe hinweg, blieb aber mit dem Wagen hängen; es wurde von einem heranbrausenden Zuge erfaßt und sofort getötet. Der Wagen erlitt starke Beschädigungen. Eine Person, die das rasende Tier aufzuhalten versuchte, kam mit leichteren Verletzungen davon (A) Einbruch in Schreberärten. In den letzten Tagen wurden in den Schreberärten an der Jägestraße mehrfach Lauben erbrochen. Die dort befindlichen Sachen haben die Diebe mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das kath. Deutschland. Es sei nochmals auf die heute, Sonntag, abends 8 Uhr, im Viktoriasaale, Sechzigstraße 6, stattfindende Versammlung hingewiesen, in der Hr. Kaplan Gescher über das Thema spricht: Warum bewahren die Katholiken der Kirche die Treue? Hr. Reistorff hält einen Lichtbildervortrag über Webers Dreizehnlinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine große Volksvereinsversammlung mit Frauen findet am kommenden Dienstag, abends 8 1/4 Uhr, im Saale von Bitzer statt. Landmesser Hecker(Köln-Sülz) wird die Windthorst-Gedächtnisrede halten. Reichstagsabgeordne nuckhoff wird über den Kampf um die Jugend spretekeiner unserer Freunde darf in dieser Versammlung fehlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
