<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424094</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kohlenschätze Großbritanniens. Auf dem Kongreßß der geologischen Gesellschaft von London gab der Vorsitzende, Prof. Watts, einen interessanten Ueberblick über die Kohlenschätze Großbritanniens. Die Untersuchungen der Kohlenmission ergaben, daß von der in Großbritannien unbearbeitet bleibenden Kohle in den untersuchten Kohlenfeldern 100000 Millionen Tonnen und in den ununtersuchen 40 000 Millionen Tonnen sind. Diese Menge dürfte nach vorsichtigen Untersuchungen vor dem Jahre 2200 erschöpft sein. In weiten Gebieten sei eine wirkliche Erforschung zur Auffindung neuer Kohlenfelder durch Bohrung noch nicht versucht worden. Die Zeit zur Organisation einer systematischen Vermessung dieser Gebiete mittels einer beträchtlichen Reihe von Bohrungen sei aber nun gekommen, denn die Zukunft der englischen Nation hinge aufs engste mit der Dauer ihrer Kohlenvorräte zusammen. x Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 12.Dez.1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allgemeiner Deutscher Sprachverein Zweigverein Köln. Am Freitag, den 13. Dezember 1912, abends 8 1/2 Uhr, findet in der Aula der Handelsrealschule ein Vortrag des Herrn Justizrats Dr. Friedrichs aus Düsselderf über das Thema Ernstes und Heiteres aus der Juristensprache statt. Der Eintritt ist für Damen und Herren frei. Gäste sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anläßlich des fünfzigährigen Bestehens der bekannten Nämaschinenfabrik von G. M. Pfaff, Kaiserslautern(Rheinpfalz), hat der Inhaber derselben für eine Spende an seine 1800 Arbeiter, sowie für Zuwendungen an die Arbeiter- und Beamtenunterstützungskassen der Fabrik, für Gemeinde- und sonstige Wohltätigkeitsunternehmungen den Betrag von 500000 M. gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
