<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424045</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cäcilienfest. Am Sonntag, den 27. Okt. fand in Lindenthal das Cäcilienfest der Kirchenchöre der zweiten Definition des Dekanates Köln II statt. Zum Feste, das morgens 9 Uhr durch ein feierliches Hochamt mit Aufführung der herrlichen Gertrudis messe von Koenen eingeleitet wurde, waren die Kirchenchöre von Bayenthal, Braunsfeld, Humboldt-Kolonie, Poll, Raderthal und Zollstock erschienen, die sich mit dem hiesigen Kirchenchor nachmittags#2 Uhr in der Pfarrkirche zu einer kirchlichen Feier versammelten. Der Kirchenchor Lindenthal, ausgestattet mit einem auffallend schönen Stimmenmaterial, hatte es sich unter der bewährten Leitung seines derzeitigen Dirigenten, des Herrn A. Beckers(Köln), angelegen sein lassen, durch sorgeältige Einstudirung selten gehörter, schwieriger Werke der Bedeutung des Festes Rechnung zu tragen. Die Art, wie das Graduale vom Feste der h. Apostel Petrus und Paulus Constitue(Ps. 44) sowie das wundervolle Agnus Dei aus der-Dur-Messe von Rheinberger zum Ausdruck gebracht wurden, war ein hoher Genuß. Auch die übrigen Bereine rechten je einen Choralsatz und einen mehrstimmigen Gesang zum Vortrag. Durch die von ernstem Streben und tüchtigem Können Vortrage wurden die Anwesenden, welche die geräumige Kirche bis zum letzten Platz füllten, in eine erhebende Andachtsſtimmung versetzt. Zum Segen erklang das Tantum ergo von A. Beckers, eine neue, einfach gehalten und doch sehr inhaltsreiche Komposition. Nach dem gemeinschaftlichen Choral"Jungfrau aller"Jungfrau""neß A. Beckers die Orgel in einem pract Fungze von Guutmant das Gotteshaus durchbrausen, worauf sich die Vereine zur Festversammlung im Wilhelmsaale ##) gelangte de. Thema Die Schönheit des kirchlichen der Girls Jur, ehanbtung. Ausgehend von der Tatsache, daß in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sräken seit altura; brige in der Menschenseele edle Regungen ((A) Der Kirchenbauverein St. Urban feierte am vergangenen Sonntag sein Stiftungsfest im Speisesaal der Firmaban der Typen u. Charlier. Nach der Begrüßung durch den Vorsitzenden, Hrn. Rektor Bremer und einer Ansprache des Hru. Pfarrer Spoelen wickelte sich die Festordnung glatt ab. Der Kirchenchor sang exakt mehrere Chöre und zeigte damit, daß er auch den weltlichen Gesang mit Erfolg pflegt. Hr. Emundts erfreute die Festgemeinde durch das Rheinlied von Ries. Die Turnabteilung des Jünglings- vereins führte Uebungen am Barren vor und stellte mehrere Pyramiden, womit er reichen Beifall erntete. Hr. Hubert meir entfesselte mit seinem Marionettentheater Stürme der Heiterkeit. Ein flott gespieltes Theatersück seitens des Jünglingsvereins schloß das schön verlaufene Fest. 0 Krankenkost *- Erwachsene  bei Störungen der Verdauung. bei Schwäche u. Appetitlosigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
