<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424058</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Niehl. In der am Samstagabend abgehaltenen Bundessitzung sprach Hr. Heinrich Heyden (Köln-Lindenthal) über: Die Stellung des Zentrums zu den großen Problemen der deutschen Reichspolitik. Redner behandelte eingehend die politische Machtstellung des Reiches nach außen hin, dann die deutsche Wirtschafts- und Sozialpolitik, sowie die Pflege der bürgerlichen Freiheiten und Rechte. Trotz der grundstürzenden wirtschaftlichen und sozialen-Umälzungen sei es der deutschen Reichspolitik gelungen, die Geschicke des Reiches in geordnete Bahnen zu lenken. In seinen Ausführungen wies Referent überzeugend nach, wie die Zentrumspartei von Anfang an mit der Entwickelung der deutschen Reichspolitik eng verwachsen gewesen ist und zu allen großen Problemen eine dem Allgemeinwohl fördernde Stellung eingenommen hat. Zum Schlusse erläuterte Referent noch die Lichtlinien der Zentrumspolitik und betonte hierbei treffend, daß das Fundament der Zentrumspolitik die Anwendung der christlichen Weltanschauung und der aus ihr folgenden Grundsätze auf das gesamte öffentliche Leben bilde. An den trefflichen Vortrag knüpfte eine lebhafte Diskussion an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jünglings-Exerzitien. Am Montag, Dienstag. und Mittwoch dieser Woche versammelten sich abends etwa 400 junge Leute im großen Saale des Katholischen Vereinshauses, um den Exezitienvorträgen des Jesuitenpater Runkel vom Exerzitienhaus. Viersen beizuwohnen. Am Montagabend behandelte P. Runkel das Thema: Gibt es einen Gott?; im zweiten Vortrag erläuterte er die Frage: Hat der Mensch eine unsterbliche Seele? und am Mittwochabend sprach er über die drei Hauptsünden, gegen die ein junger Mann hauptsächlich ankämpfen muß: Unglaube, Undäßigkeit und Unsitte Kinderzeitung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. In der Escherstraße stürzte gestern ###stag ein 4jähriger Werkmeister bei Anlage einer Warmwasserleitung mehrere Meter tief ab. Er wurde mittels Krankenmagens, uu das Vinzenzyospital gebracht, wo er sehr schwer da# nglücksfall. Auf der Kalkerstraße stürzte gestern das ####dreirad einer Kölner Käsefabrik um, als der Chauffeur der Elektrische ausweg"en wollt. Die Insassen wurden vom Dreirad geschleudert. Dabei trug der Chauffeur so schwere Verletzungen daß er mittels Krankenwagen ins Hospital geschafft werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. In der heute abend.30 Uhr im Saale des Hrn. Breuer, Berrenratherstraße, stattfindenden großen öffentlichen Versammlung wird Hr. Dr. Sonnenschein in seinem Vortrag: Das katholische Volk und seine Treue gegen die Kirche die gestern veröffentlichte päöstliche Enzyklika näher erläutern. Da außer diesem ganz besonders zeitgemäßen Thema noch Hr. Reichstagsabgeordneter Kuckhoff über Das katholische Volk und die christliche Schule spricht, so werden alle Katholiken der Pfarre zum Besuch dieser Versammlung dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
