<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>424069</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verheim, 17.Nov.1912. Der Kreiskriegerverband Bergheim hielt kürzlich im Restaurant Rößler seine Herbstversammlung ab. Der stellvertretende Vorsitzende Hr. Oberleutnant der Landwehr a. D. Rendant Becker, Bergheim, widmete zuerst dem verstorbenen Verbandsvorsitzenden Hru. Prof. Konz ehrende Worte. Nach Vorlegung und Genehmigung des Berichtes über die Frühjahrsversammlung wurde der bisherige Schriftführer des Verbandes, Hr. Leutnant der Reserve Oberlehrer Lowartz, Bedburg, zum Verbandsvorsitzenden gewählt. Das Kreiskriegerverbandsfest findet im nächsten Jahre in Ahe bei Sindorf statt. Der negewählte Vorsitzende erstattete sodann noch Bericht über den Abgeordnetentags des Kriegerverbandes des Regierungsbezirks Köln. Mit Rücksicht auf die starke Entwickelung des Verbandes in den letzten zehn Jahren wurde die Zahl der Vorstandsmitglieder erhöht; Hr. Kommerzienrat Fritz Langen, Haus Tanneck bei Alsdorf, wurde einstimmig gewählt. Nachdem Hr. Brücher noch auf das Jubiläum des Inf.-Rgts. Nr. 28 hingewiesen und der Vorsitzende Hr. Oberleutnant Lowartz dem stellvertretenden Vorsitzenden Hrn. Becker für seine pflichttreue Verwaltung während des Interregnums gedankt, wurde die Herbſttagung mit einem Hoch auf den Kaiser geschlossen. #0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der"Scherz" mit dem Scheintelephon. In einem Berliner Restaurant in der Werftstrafe besitzt der Gastwirt ein sogenanntes"Scheintelephon". Mit diesem sollte auch ein junges Mädchen, die vierundzwanzigährige Frieda W."angeulkt" werden. Sie saß mit einem Ehepaar in dem Lokal, und der Wi Wirt erkundigte Plötzlich läutete der Fernsprecher, und als der Wirt an den Apparat ging, wurde angeblich Fräu W. verlangt. Sie begab sich an den Fernsprecher und Plötzlich brach sie besinnungslos zusammen g. ert dan elektrischen Strom eingeschaln zuna chanktisch aus harte der Wirt den elektrischen Strom eingeschla, n gemuaamen einen Schreck einzujagen. Einem Arzt gal es nicht, das Mädchen zum Bewußsein zurückzurufen. Auch Krankenhaus, wo es Aufnahme fand, waren alle Bemühungen oglos. Schon seit einigen Tagen liegt das junge Mädchen Besinnung darnieder und muß künstlich ernährt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Konzert des.-.-V. Kölner Sängerkre, zum Besten der Kölner Kinderworte, das am letzten Sonntag; großen Gürzenichsaal stattfand, war außserordentlich zahlrei sucht. Die Erwartungen, die man inbezug auf die künstlerisc, Darbietungen gehegt hatte, wurden, wenn auch nicht allgemein doch zum weitaus größten Teil übertroffen. Das gut gesch und fein ausgeglichene Sängermaterial folgte willig der Fühör seines Dirigenten, des Hrn. Musiklehrers Herm. Möses,g sonders in der sorgeältigen Dynamik und Rhythmik trat die des Chores recht wirksam in die Erscheinung. Das traf vor al. bei dem Huserschen Chor: Roland zu. Reiches Lob gebühn Konzertsängerin, Frl. Henny Wolff, die mit einer Anzahl oder weniger bekannter Niederperlen aufwartete. Das wohlklingen Organ der Sopranistin, das besonders in der hohen und min Lage Triumphe feiern kann, verrät eine gediegene Ausbildung.; vorgetragenen Volkslieder sagten wohl am meisten zu. Mehrvon der Sängerin zu Gehör gebrachte und von Jakobus Menz, komponierte Lieder ließen die hohe musikalische Begabung Komponisten und dessen echtes künstlerischen Empfinden erten Auch der Operisänger W. Kummer-Reichenberg hatte mit seinen herrlichen Baritonliedern schnell die Herzen der Kom besucher erobert. Angenehmer Timbre der Stimme und an Modulationsfähigkeit zeichnen den Sänger aus. In dem Diriger des Vereins, Hrn. Möses, hatten Sänger und Sängerin geschickten Begleiter gefunden. Großes Talent verriet der virtuose Franz Stahr, der mehrere seiner Kompositionen#### eigener Auffassung wiedergab, von seiner Gattin liebevoll gleitet. Die dankbaren Zuhörer karsten denn auch nicht mit m Beifall, der zuweilen in stürmischen Ovationen für den Dirigez des Vereins, für diesen selbst und für die Solisten sich kund In allen einschlägigen Geschäften stets frisch zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
