<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>424032</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Morge Sonntag, den 26. Oktober, abends halb 8 Uhr, findet im Sac von Baur, Alteburgerstraße 235--247, eine große öffentliche Ve sammlung statt. Als Redner sind gewonnen die Herren## Mergentheim(.-Gladbach) und Stadtverordneter Procesz Dr. Maier(Köln-Nippes); der erste Redner spricht über Staat un Katholizismus, der zweite über das Jesuitengesetz. Es Ehrensache der Bayenthaler Katholiken, zu dieser Versammlung recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die 11. Cäcilienversammlung der Kirchenchöre#### Dera es Köln], Def.(Bezirkspräses Hr. Pfarrer ban Gi, Köln-Lindenthal), findet morgen, Sonntag hierselbst statt. Die kindliche Feier ist in der Pfarrkirche St. Mechten. Morgens ist.30 Ur feierliches Hochamt, in welchem der Kirchenchor von St. Mechten die Missa Panis angelicus von Koenen für gemischten Chor singe wird. Nachmittags findet.30 Uhr eine Andacht mit Choral un mehrstimmigen Gesängen statt, an denen sich die Kirchenchöre vor St. Joseph., St. Peter und St. Mechten hierselbst und die der Pfarreien Merheim, Niehl, Nippes(St. Marien und St. Joseph, Longerich, Bickendorf, Bockletünd und Riehl beteiligen werden 5 Uhr ist im großen Saale des Leobaues Philippstraße 35--37 ein Festversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>e n r a u b. Gestern abend entriß ein junger Mensch in  der Karlstraße einem Fräulein die Uhr und Handtasche. Passanten nahmen die Verfolgung des Räubers auf und stellten ihn in der Düppelstraße. Hier stellte sich der Räuber mit offenem Messer seinen Verfolgern entgegen. Ein Kürasier faßte ihn jedoch, entriß ihm das Messer, wobei der Kürasier einen tiefen Schnitt in der Hand davontrug, und übergab den Fliehenden der Polizei. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Katholiken Ehrenfels protestierten am Donnerſtagabend in einer Versammlung, die vom Volksverein für das kathowreintng init Straßenkufzugen, teine polfdaufwiegelnden Beden, keine leidenschaftliche Verhetzung der Massen, sondern ernste Besprechung einer ernsten Frage, die für das Wohl Dann spricht#r. Dr. Sonnenschein(.-Gladbach), ein packender Volksredner, der eine Fülle geistreicher Gedanken bietet, Moeisterbe Petsefüge eier Plaren Disposition logisch eingeordnet. Meisterhaft beherrscht er die Form. Er hat sein Thema formuliert: Deutschland und die Jesuiten. Es handelt sich nicht um eine Macht ismus im deutschen Vaterlande, um eine auch vor dem Volkswohl und dem Volksganzen zu rechtfertigende Verteidigung katyoischer Grundsätze. Redner beleuchtet den Jesuitenorden als geschicht iches Problem unter Betonung des persönlich intakten Lebens seiner Mitglieder, ihrer für den Orden fast typischen Wissenschaftlichkeit, ihrer absoluten Hingabe für die Verbreitung des Christen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
