<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>424070</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der sozialdemokratische Fabrikarbeiterverband sucht seinen Reinfall bei der Firma Möhl in Dellbruück zu verdecken, indem schön frisiert Artikel in die Rheinische Zeitung lanziers werden, die alles andere als wahr sind. Den Christlichen wird die Rolle von Streikbrecher zugeschoben, dabei aber wohlweislich verschwiegen, daß die Entlassung von drei sozialdemokratisch Organisierten nicht infolge der Lohnbewegung erfolgte, sondern weil sich diese weigerten, zum Appell zu erscheinen. Nachdem vorher der Kontrollkasten verschleppt worden, war es nicht mehr zweifelhaft, daß die Meister oder die Firma provoziert werden sollten; war es doch den Genossen nicht gelungen, die Christlichen von den Verhandlungen über die Lohnregelung auszuschließen. Das ruppige Auftreten der drei roten Verbändler hatte deren Entlassung zur Folge, worauf dann die Bebelgarde den Betrieb verließ, ohne sich mit den übrigen Arbeitern wegen eines eventuell solidarischen Vorgehens ins Benehmen zu setzen. Es ist doch grenzenlos naiv, wenn man diesen Arbeitern nun zumutet, sie hätten ebenfalls die Arbeit niederlegen sollen. Diese, in der Mehrzahl Unorganisirte, hatten ja förmlich aufgeatmet, daß sie die roten Terroristen, von denen sie ununterbrochen gefuält worden, los geworden waren. Das war ja auch der Grund, warum die Gesamtarbeiterschaft erklärte, die Arbeit niederzulegen, wenn die Genossen wieder angenommen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Kellerbrand brach gestern nachmittag in einem Hause an der Gravenreuthstraße aus. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Dache gestürzt. Am Dienstag stürzte von dem Dache eines Neubaues an der Stammheimerstraße ein etwa 55jähriger Dachdecker. Der Englückliche trug schwere innere und äußere Verletzungen davon und mußte nach dem Vinzenzhospital in Nippes gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
