<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424067</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein gefährlicher Mensch. Am Sonntagabend bedrohte in der Poststrße ein Arbeiter ohne jede Veranlassung die Passanten. mit einem Dolchmesser. Als ein Schutzmann einschreiten wollte, drang der Arbeiter auch auf diesen ein. Der Beamte war gezwungen, von seiner Waffe Gebrauch zu machen, um sich des Angreifers zu erwehren. Der Messerheld, der einige Verletzungen davongetragen hatte, mußte zum Bürgerhospital gebracht werden# C Schwerer Bauunfall. Heute vormittag stürzte in einem Neubau Am alten Ufer ein Bauarbeiter von der Höhe der zweiten Etage in die Tiefe. Der Mann trug schwere Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Haus Steinbreche. Der jetzige Wirt richtet das im Jahre 1712 aus schweren Bruchsteinen erbaute Herrenhaus als Kurhaus ein. Die zwei vorderen saalartigen Restaurationszimmern, zu denen man vom Haupteingang aus über die Diele hingelangt, sind bereits renoviert und werden, wie die Anzeige besagt, am 20. November eröffnet. Die oberen, sowie die zum Privatgarten führenden schönen Zimmer werden für Luftkuräste hergerichtet. Im Frühjahr soll das Kurhaus einen gediegenen, dem alten Bauwerk entsprechenden Außenanstrich und die vorgelagerte große Veranda eine dem Stil ebenfalls angehaßte schattenspendende Markise erhalten. Das Kurhaus sowie die Restaurationsäume sind Sommer und Winter geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lechenich, 16.Nov.1912. Die Einrichtung einer höhere, Töchterschule am hiesigen Orte ist jetzt gesichert. In einer## einer größeren Anzahl von Herren besuchten Versammlung in Hotel Franziskaner wurde am Dienstag einstimmig die Gründung beschlossen. Von den Anwesenden wurde ein Kuratorium dem auch die Herren Bürgermeister Reith und Rektor Mayers gehören. Die Schule soll genau nach dem Lehrplan einer klassigen Töchterschule arbeiten und Ostern 1913 mit zwei Klareröffnet werden. Kinder vom vollendeten neunten Jahre ab ge langen zur Aufnahme. Der Unterricht wird von einer für höber Mädchenschulen geprüften Lehrerin vormittags erteilt. Das Schn, geld wird auf die Schüler verteilt, wird aber jedenfalls den Betra von 120 M. pro Jahr nicht übersteigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Immekeppel, 15.Nov. 1912. Am Freitag nachmittag stürzt ein jugendlicher Arbeiter vom Dache einer hiesigen Fabrik## schlug mit dem Kopfe auf. Schwerverletzte wurde er mittels ein Wagens in die elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 18.Nov.1912. Sch.acht viehmarkt. Preise für dn# Kilo Lebend-(die eingeklammerten Ziffern aber für Schlachtwicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich übs wiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, währ# die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auf rieb: (0) Der Katholische Bügerverein eröffnete am Sonntagabend seine Wintertätigkeit mit einem Familienfeste im großen Saale von Esser(Sülzer Hof) an der Brrrenratherstraße. Aus der Reihe der interessanten Darbietungen seien zunächst jene von Frl. Sophie Moser(Köln) und von Herrn Konzertsänger Hans Schönenberg(Köln) hervorgehoben. Frl. Moser erfreute die Anwesenden besonders durch den exakten und künstlerischen Vortrag der Novellette Nr. 1 in-dur von Rob. Schumann. Des weiteren führte sie am Ibach-Flügel die feinsinnige Begleitung der Gesänge des Hrn. Hans Schönenberg aus. Letzterer verfügt über ein vollöniges, markiges Baritonorgan. Dies bewiesen die Darbietungen Drei Wanderer von Hans Hermann, Am Rhein beim Wein von Franz Ries und besonders ein Rezitativ und Arioso aus Undine von Lortzing. Der.-.-V. Quartettverein Köln-Sülz brachte unter seinem neuen Leiter, Musikdirektor Willy Lorent (Köln), wohlgeschulte Chöre zum Vortrag. Hiervon gefielen insbesondere Bergmannslos von Ernst Heuser, Wie's daheim war von Wohlgemut und Jäerwerben von Menget. Solisten und Chor sahen sich durch die lebhaften Dankbezeugungen der Zuhörer verandaßt, zu Zugaben bereitzufinden. Gewerbeschullehrer Herm. Jos. Weeger gab eine Würdigung Friedrich Wilhelm Webers, des Dichters von Dreizehnlinden. Anschrießend hieran behandelte im zweiten Teile des Festabends Rektor Johannes Berchem das Epos Dreizehnlinden in einem Lichtbildervortrag. Redner wußte das herrliche Werk mit solcher Wärme und Vortragskunst wiederzugeben, daß er die Aufmerksamkeit der Anwesenden bis zum letzten Augenblick für sich hatte. Kaplan Gescher legte in markanter Rede zum Schluß die zukünftigen Ziele des Vereins dar; er betonte insbesondere die Notwendigkeit des Zusammenschlusses aller katholischen Bürger zur Förderung der gemeinsamen Sache. Mit herzlichen Dankesworten des Lehrers Thinkötter an die Mitwirkenden fand die schöne Veranstaltung ihr Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
