<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Rollschuhlaufen stürzte gestern abend in der Stammheimerstraße ein 14jähriges Mädchen auf das Straßenpflaster und zog sich einen schweren Unterschenkelbruch zu. Das Kind mußte nach dem Vinzenzhospital in Nippes gebracht werden. C (A) Räiberischer Ueberfall. Am letzten Freitag zwischen .30 und 8 Uhr abends wurde von einem jungen Mann versucht, in ber Mindenerstraße einer jungen Dame das Handtäschchen zu entreßen. Der Täter wurde ergriffen und festgenommen. Die Ueberfallene wolle sich zwecks weiterer Aufklaärung der Angelegenheit auf dem Geschäftszimmer des 7. Kriminalbezirks, Köln-Deutz, Freiheitstraße 41, einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pf.Fäst nie ein er ersten Definition des Dekanates Köln, II hielten genern hier ihre Bezirksversammlung ab. Die kirchliche Feier, die in der St. Mechternkirche stattfand, wurde durch ein feierliches Hochamt eingeleitet, bei dem der St. Sechs- unter Leitung des von. Organisten Sievernich die Missa Panis angelicus von Koenen musternültig zum Vortrag brachte. Um halb vier Uhr begann eine Andacht mit kirchenmusikglischen Aufführungen, an denen sich die Vereine von Ehrenfeld(Pfarre St. Joseph, Dirigent Hr. Pesch, St. Peter, agent Hr. Saue., St. Mechten, Dirigent Hr. Sievernich), Merheim(Dirigent Hr. Rektor Heuser), Niehl(Dirigent Hr. Franken) ###r: Bauren), Langerich(Dirigent Hr. Mähler, Bickendorf (Dirigent Hr. Lehrer Reinhard), Bockletünd(Dirigent Hr. Lehrer Th. Hein) und Riehl(Dirigent Hr. Nilfahrt) beteiligten. Sie trugen je einen Choralsatz, meist der neuen Vatikanischen Ausgabe nommen, und eine mehrstimmige Komposition vor und wiesen durchweg sehr gute Leistungen auf. In der Festversammlung, die von Bezirkspräses Msgr. van Gils(Lindenthal) mit herzlichen ### de##et#zug im großen Saale des Leobaues eröffnet wurde, brachten die Vereine weltliche Chöre zum Vortrag, die Domkapitular.#. Moyen, der im Namen der Cain Jahren wa es, als Oesterreich-Ungarn die beiden Okkuptionsländer Bosnien und Herzegowina annektierte und zu eigenen Provinzen erklärte. Damals war die Lage ähnlich, wie jetzt, nur, daß sich der Groll der Balkanstaaten in der Hauptsache gegen die Donaumonarchie richtete. Montenegro und Serbien rüsteten, und Oesterreich warf große Truppenmassen an die gefährdeten Grenzen. Cattaro, der tiefgelegene Fjord an der Adria, wurde von allen Frauen, Kindern und Greisen geräumt, die österreichische Flotte stand kriegsbereit an der Küste und lugte scharf nach dem italienischen Lande, von woher auch nicht geringe Gefahr drohte. Auf den Schwarzen Bergen, die über der erklüfteten adriatischen Küste steil und unheimlich zur Höhe ragen, zeigten sich hunderte, nicht minder unheimliche Gestalten, angetan mit dicken, farbigen Gewändern lange Flinten um die Schultern, oft genug auch moderne Gewehre, martialische Kriegergestalten mit langen Schnauzeärten und angetan mit all der seltsamen Romantik ihres Landes: Untertanen Nikitas, der klug schweigend in seinem Konak zu Cetinje saß und sich, wie jetzt, auf die"Volksstimmung" berief. Schließlich vererbte sich die Kriegsfluth, wie das auf dem Balkan üblich ist: die Türken nahmen von Oesterreich-Ungarn für den"Diebstahl" blanke Millionen, die sie besser gebrauchen konnten, denn einen Krieg; Serbien und Montenegro steckten die Säbel ein und führten einen Krieg nur mit dem Simplicissimus, dem sie auf seine Angriffe hin das Postdebit entzogen; und die anderen rundum hörten auch auf zu schreien Das war nun die gute Zeit, sich in den Ländern ein wenig umzusehen. Mit einem reichen Freunde, der mich gebrauchen und dafür die Zeche bezahlte, zog ich selbander auf guten Eisenbahnen nach Bosnien, wo wir uns Pferdchen besorgten und Leute: einen Mohammedaner, Abdullah Assim, und einen Serben, Franck Gregorovic. Wer der größere Spitzbube war ist heute noch unentschieden; ich gab immer dem Serben die Palme, aber wetteifern taten beide darum. Dazu haßten sie sich schon aus Rassenprinzip so grimmig, daß wir täglich ein Blutbad vermeiden mußten. Und was uns diese beiden Kerle im kleinen zeigten, das sahen wir dann ununterbrochen im großen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
