<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>424074</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. In der Alteburgerstraße stürzte gestern nachmittag ein 19jähriger Mann, der ein Ofenrohr ansetzen wollte, rückärts vom Ofen. Eine schwere Verletzung der Wirbelsäule war die Folge des Sturzes. Der Mann wurde dem Antoniushospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kaninchenzuchtverein Köln-Lindenthal hält am Sonntag, den 24. und Montag, den 25. November im Saale des Herrn Jean Bremer, Dürenerstraße 227 die große Berbandskaninchenschau, an welcher sich 27 Vereine beteiligen. Es werden nicht nur Kaninchen, sondern auch aus Kaninchenfellen angefertigte Pelzſachen gezeigt. 1 88 2172g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Herkulespark geriet gestern nachmittag ein 20jähriger Arbeiter beim Schienenwegen unter einen eisernen Rollwagen. Der Mann wurde überfahren und erlitt schwere Beinverletzungen. Man brachte ihn in das Franziskushospital. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Ostheimerstraße entstand gestern vormittag infolge einer Benzinexplosion ein Kellerbrand. Die Berufsfeuerwehr aus Deutz beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>100jähriges Jubiläum der Musikalischen Gesellschaft in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund. Wir machen nochmals aufmerksam auf (#A) Das kath. Jugendkartell feierte am letzten Sonntag sein 13. Stiftungsfest in der kath. Bürgergesellschaft. Zahlreich hatten sich die Mitglieder mit ihren Eltern, sowie die Gönner und Freunde des Vereins eingefunden. Um 6 Uhr eröffnete Hr. Pfarrer Sauer in Verhinderung des erkrankten Präses die stattliche Festversammlung. Mit einem flott gespielten Festmarsch der Musikabteilung nahmen die Darbietungen ihren Anfang. Ein Vereinsmitglied sprach in ausdrucksvoller Weise einen schönen Prolog. Hr. Karl Pfeiffer(Köln) erntete mit seinen gesanglichen Darbietungen stürmischen Beifall. Darauf sprach Hr. Zacher(Köln-Ehrenfeld) kurz über die Bedeutung der Jugendfrage. Unter der bewährten Leitung des Vereinsmitglieder Richard Dillenburg trug die Gesangsabteilung in musternültiger Weise den Chor: Das ist der Tag des Herrn und Die Waldkirche vor. Die Erschienenen fühlten sich lebhaft überrascht über die hervorragende Darbietungen der Gesangsabteilung und gaben ihrer Sympathie durch lauten Beifall Ausdruck. Ein von jüngeren Vereinsmitgliedern recht flott gespieltes Lustspiel: Der Stenographenbauer fand eine begeisterte Aufnahme. Desgleichen machte das Drama: Im Banne der Freiheit von Humbert, das in scharfen Zügen die Zustände der großen französischen Revolution grell beleuchtete, einen tiefen Eindruck. Die Spieler entledigten sich in trefflichster Weise ihrer teilweise recht schwierigen Aufgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
