<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424080</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer entstand gestern abend in einer Arbeiterbude an den Siebenburgen. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr. Die Wehr löschte ferner gestern abend einen in der Dasselstraße ausgebrochenen Zimmerbrand. 42 (A) Eine Einbrecherbanden, bestehend aus drei jungen, arbeitsscheuen Burschen wurde gestern abend in einen leerstehenden, herrschaftlichen Hause an der Rheinaustrße festgenommen. Beim Eindringen der Polizei in das Haus hatten sich zwei der Diebe hinter einem Kamin auf dem Dache des Hauses und der dritte im Keller hinter Kisten versteckt. 92 0 Volksverein für das katholische Deutschland, Kölnnippes. Morgen, Sonntag, den 1. Dez. 1912, abends 8 1/2 Uhr, findet im Viktoriasaal, Sechzigstraße, eine Versammlung statt. Herr Verbandssekretär Saupe spricht über Mittelstand und Zentrum und Herr Religions- und Oberlehrer Krückel(Köln) über das Thema: Was verlangen die sittlichen Gefahren der Großstadt von den Eltern? Zu dieser wichtigen Versammlung sind die Mitglieder und die Mitglieder des katholischen Bürgervereins, der Mitveranstalter ist, dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Preisausschreiben für kaufmännische Kunstsachen, das die Vereinigung für Kunst in Handel, und Gewerbe ausgeschrieben hat, ist als Einlieferungszeit der angemeldeten Arbeiten der 1. Dezember 1912 angegeben worden. Auf vielfachen Wunsch hin wird der Zeitpunkt um vier Wochen verschoben, so daß die Einlieferung der Arbeiten bei der Geschäftsstelle der Vereinigung für Kunst in Handel und Gewerbe, Köln, Kunstgewerbemuseum, erst am 1. Januar 1913 zu erfolgen hat. Die Vereinigung bittet, die für den Wettbewerb bestimmten Drucksachen in doppelter Anfertigung einzusenden, da die Absicht besteht, die Arbeiten in einer Ausstellung zu vereinigen. Es sei nochmals daran erinnert, daß das Kreisgericht sich zusammensetzt aus den Herren Direktor Dr. M. Creutz, Kommerzienrat Arnold von Guilleaume, Fabrikant Hermann Hertz, Kommerzienrat Ludwig Stollwerck und Direktor Professor Thormählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>das christliche Gewerkschaftskartell veranstaltet für seine Mitglieder am Sonntag, den 15. Dezember, nachmittags 3 Uhr, im Schauspielhause eine Sondervorstellung. Zur Aufführung gelangt das bekannte Lustspiel: Im weißen Rößl. Karten sind zu den bekannt ermäßigten Preisen auf dem Kartellbureau und bei den Vertrauensleuten zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim(mein). 30.Nov.1912. Heute mittag 12 Uhr gin die Wahl in der zweiten Abteilung zu hatten bis dahin erhalten die vom Zentrum und der natione liberalen Partei gemeinsam aufgestellten Kandidaten: Korn# 382 Stimmen, Schmitz 380 Stimmen, Pohl 379 Stimmen und Dr. Gersdorff 380 Stimmen. Die Herren Kortling, Schm Pohl und Dr. Gersdorff sind somit gewählt, und zwar die drei bis 1918, der letztere bis 1916. Gegenkandidaten ware nicht aufgestellt; zwei Stimmen waren zersplittert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rodenkirchen, 29.Nov.1912. Am Sonntag'den 1. Dezember 1912, abends 8 Uhr, veranstaltet der Volksverein für das katholische Deutschland eine große Volksvereinsversammlung in Lokale des Hrn. Erler. Hr. Rechtsanwalt Dr. H. Söhling sprict über den Volksverein, Hr. Kaplan J. Schmidt aus Solingen über Jugendpflege. Der Kirchenchor und die Turnabteilung der Marianischen Jünglingskongregation haben ihre Mitwirkung zugesagt Alle katholischen Männer und Franen Rodenkirchen sind herzlich eingeladen. K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Vortragsabend von Sophie Schmitz-Bühring findet am Mittwoch, 4. Dezember, im Hotel Disch statt. Auf de Programm stehen außer Schiller und Goethe, C. F. Meyer, R. Rilke, A. von Droste-Hülshoff auch drei Namen hiesiger Dichter: Georg Wiesau, Charlotte Franke-Rösing und Agnes Ziegel. Im zweiten Teile kommt Deutsches Recht von E. von Handel-Mazzini zum Vortrag. Die Veranstaltung beginnt um 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Vereinigung kath. mittlerer Beamten Köuns sprach am Freitagabend im Vortragssaal der Bürgergesellschaft Hr. Oberlehrer Dr. Bender über das Röcertum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine große Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland findet hier am Sonntagnachmittag um 1/2 6 Uhr im Saale des Hru. Matthias Nelles statt. Hr. J. Hermanns aus Köln-Deutz wird über die Jesuitenfrage sprechen, ein Thema, das gerade jetzt durch die letzte Entscheidung des Bundesrates erhöhte Bedeutung erhalten hat und gewiß die katholischen Männer zum Besuch der Versammlung anspornen wird. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der katholische Beamtenverein veranstaltet neben seinen monatlichen allgemeinen Versammlungen für die Beamtenfamilien besondere Männerversammlungen, in denen durch systematisch geordnete-Vortragsserien den Männern Gelegenheit geboten werden soll, sich religioös und staatsrürgerlich zu schulen. Außeadem sollen in diesen Männerversammlungen besonders aktuelle Ereignisse, die das religioös-sittliche Gebiet berühren, durch eigene Vorlaäge besprochen werden. Der erste Vortrag am vergangenen Montag war gedacht als eine Einleitung zu einer Reihe von apologetischen Vorträgen, die diesen Winter gehalten werden. Hr. Rektor Drüding vom Kolpinghaus sprach über die Stellung des Mannes gegenüber den Angriffen auf die Religion. Die Angriffe gegen die Religion sind so alt wie die Religion selbst. Dieselben Einwände, die mancher"Gelehrte" als"eigenes Wachstum" der erstaunten Mitwelt offenbart, sind bereits vor anderhalb Jahrtausend von den großen christlichen Gelehrten widerlegt worden. Manche Angriffe erklären sich aus der Unkenntnis, die meisten aber kommen aus einem schlechten Herzen. Der katholische Mann soll diese Angriffe nicht fürchten, er brauche sie auch nicht zu fürchten, wenn er sich dagegen rüstet durch Aneignung gediegener religioöser Kenntnisse, besonders aber durch ein treu katholisches Leben. Vor einem mannhaften Eintreten für die bewundernswerten Grundsätze unseres. Glaubens haben auch unsere Gegner Achtung. Die interessanten Ausführungen fanden bei den zahlreich erschienenen Beamten lebhaften Beifall. Der Präses bat die Anwesenden, für die Männerversammlungen kräftig zu agitieren. Die Vorträge sollen, um möglichst allen Mitgliedern gerecht zu werden, abwechselnd in den verschiedenen Stadtteilen gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hoffnungsthal, 29.Nov 1912. In der dieser Tage hier abgehaltenen Gemeinderathssitzung, wurde u. a. die Löschung einer für die Civilgemeinde Rösrath eingetragenen Hypothek bewilligt. Da in absehbarer Zeit keine nennenswerte Vermehrung der Schülkerzahl der Schule in Rösrath zu erwarten steht, war man einhellig der Ansicht, von der Erweiterung der Schule abzusehen, da die Gemeinde auch augenblicklich nicht in der Lage ist, die Baukosten zu tragen. Von einem Neubau der Lehrerwohnung in Forsbach wird abgesehen, dagegen der Umban der Wohnung beschlossen. Zum Waisenrat für die Katastergemeinden Lühausen und Menzlingen ist Herr Gemeindeverordneter Gustav Lemmer in Großbliersbach ernannt. Die Eingaben der Post- und Eisenbahnunterbeamten wegen Einreihung der Gemeinde in eine höhere Servisklasse wurden als begründet anerkannt. Das Ortsstatut wegen Quartierleistung ist veraltet. Von einen Erlasse eines neuen Statuts wird indes vorläufig abgesehen. E</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
