<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424098</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermißt. Seit Donnerstagnachmittag ist der zwölfeährige Alfred Finster von Deutz spurlos verschwunden. Er trägt blauen Umhang mit Messingknöpfen, graue Jockeiütze und hatte eine kleine Dampfmaschine bei sich. Es wird befürchtet, daß er entführt oder verungluückt ist. Alle, die über den Verbleib des Vermißten Angaben machen können, werden um Mitteilung an J. Finster, Deutz, Grabengasse 2, ersucht. X (4) Durch Dampf verbrüht. In einer Fabrik an der Mülheimerstraße löste sich an einem Dampfrohr ein Verschlußß und es strömte heißer Dampf aus. Vier Arbeiter erlitten mehr oder weniger schwere Brandwunden. Zwei wurden dem Deutzer Hospital zugefuührt, zwei begaben sich anderweitig in ärztliche Behandlung.### (A) Der Krankenkassenverband schreibt uns: Nach Bekanntgabe des Reichskanzlers vom 8. November hat der Bundesrat auf Grund des Artikel 4 des Einführungsgesetzes zur Reichsversicherungsordnung bestimmt: 1. Bei den Organen der Krankenkassen wird die Amtsdauer der gegenwärtigen Vertreter der Arbeitgeber und der Versicherten, deren Wahlzeit mit oder nach dem 31. Dezember 1912 abläuft, bis zum Ablauf des 31. Dezember 1913 verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ferstörungswuth. In der Nacht zum Sonntag wurde: der Freiheitstraße ein großes Schaufenster gertrümmert. die Verfolgung des Täters sofort aufgenommen wurde, entkans dieser. Es ist dies innerhalb sechs Wochen bereits die dritte Scheibe die dem betreffenden Kaufmann nachts eingeschlagen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(A Abgehtürzt. Gestern abend kam in der Niehlerstraße ein Kutscher beim Besteigen seines Bierwagens zu Fall.-Der Fuglückliche wurde überfahren und so schwer verletzt, daß er nach dem Vinzenzhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abend im Dreiönigenhospital der Arbeiter, der vor einigen Tagen in den Farbenfabriken in Leverkusen sich mit heißer Kalilauge schwer am ganzen Körper verbrannt hatte.# (#A) Skala-Dinema. Mit Rücksicht auf den früheren Besuch der mit vielem Beifall aufgenommenen Weihnachtsvorstellung findet am kommenden Mittwochnachmittag eine nochmalige Wiederholung der Weihnachtsvorstellung statt mit einem ebenso vielseitigen wie interessanten neuen Programm. Am Schluß der Vorstellung wird der h. Nikolaus auf der Bühne erscheinen und nach einer entsprechenden Begrüßung der Kleinen durch seinen Knecht Rupprecht seine Gaben verteilen lassen. Die Eintrittspreise betragen für Kinder 20 und 30 Pfennig und können Eintrittskarten schon Montagvormittag von 11--1 und nachmittags von 3 Uhr ab an der Kasse entnommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Folgen der warmen Witterung. Infolge## feuchtwarmen Witterung haben manche Pflanzen und Sum schon junges Leben entwickelt. Merkwürdigerweise steht seit ein Tagen in den Anlagen der Krankenanstalt Lindenburg ein Cida Strauch(japanische Quitte) in schönster Blüte. Der Strauch u durch die Besucher der Krankenanstalt zurzeit nicht wenig wunderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Betriebsunfall. Am Montagabend einem Stahlwerk an der Mülheimerstraße ein Hülfsarbeiten den elektrischen Kranen und einen Eisensänder. Der Unwerde derartig gequetscht, daß er auf der Stelle töt war, der Elberfelderstraße ein älterer Kutscher, dessen Pferde 0) Windthorstbund Köln-Kalk. Der nächste Vortrags findet morgen, Donnerstag, den 19. d.., abends 9 Uhr Bundeslokale Höngesberg, Breuerstraße 14, statt. Hr. Dr. 3 (Köln) wird sprechen über: Jesuitengesetz und Bundesrat recht zahlreichen Besuch, auch seitens der Parteifreunde. gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohltätigkeitsvorstellung. Am 27. Dezember, an 8 Uhr, findet im Modernen Theater, Breitestrße 21 kinematographische Vorstellung zum Besten der Köl Krippe statt. Da das Interesse für das segensreiche Wirken Kölner Krippe in weitere Kreise getragen werden soll, um Verein zu ermöglichen, seinen Betrieb, der immer größere gaben erfordert, aufrecht zu erhalten und weiter entwickel können, wird auf die Veranstaltung besonders aufmerksam gen Plätze zu dem Einheitspreis von 6 M. werden unterschiedslos lost. Der Verein erhofft rege Beteiligung der Bürgerschaft Interesse der guten Sache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
