<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424128</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Sägerverein Köln-Baventhal feiert Pfingsten 1913 die 50. Wiederkehr seines Gründungstage. Aus diesem Anlaß findet ein großes dreitägiges Sängerfest, verbunden mit nationalem Gesangwettstreit statt. Die Vorbereitungen des allgemein beliebten Vereins lassen auf einen großartigen Verlauf schließen. Die Delegiertenverſammlung findet am Sonntag, den 19. Januar, nachmittags 3 Uhr, im Vereinslokal Franz Baur zu Köln-Bayenthal, Alteburgerstraße 235--247 statt. Auskunft erteilt der Vorsitzende Peter Baur, Köln-Bayenthal, Goltsteinstraße 62; auch telephonisch unter Nr. B 9889 und A 5621 Amt Köln ist Auskunft zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaisersgeburtstagsfeier. In Kalk fand vor der Eingemeindung nach Köln alleährlich eine öffentliche städtische Kaisersgeburtstagsfeier statt. Im ersten Jahre nach der Eingemeindung drohte dieses in der Bürgerschaft heimisch gewordene Fest für immer zu verschwinden. Auf Anregung des Hrn. Gymnasialdirektors Dr. Stephan hat sich nun im letzten Jahre ein Komitee gebildet, das sich aus allen Kreisen der Bürgerschaft zusammensetzt und die Veranstaltungen in die Hand nehmen wird. Damit dürfte das Fest auch für die Zukunft gesichert sein. In diesem Jahre findet die Feier verbunden mit Festessen statt, und zwar am Samstag, den 25. Januar, abends 8 Uhr, in der Restauration Zur Zeche; trockenes Gedeck 3,50 M. Listen zum Einzeichnen liegen außer im Festlokale in den Restaurationen Böhmer, Peters und Vesper offen. Recht zahlreiche Beteiligung der Bürgerschaft wird erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jahrhundertfeier der Befreiungkriege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin, 12.Jan.1913. Beim heutigen Krönungs- und Ordensfest haben ferner erhalten: den Roten Adlerorden 3. Klasse mit der Schleife: Brann, Geh. Oberjustizrat, Senatspräsident beim Oberlandesgericht in Köln; den Roten Adlerorden 4. Klasse: Dr. Ruisbroeck, Landgerichtsrat in Köln; den Stern zum Königlichen Kronenorden 2. Klasse: von Zastrow, Generalmajor, Inspekteur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
