<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424123</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung veranstaltet in den Tagen vom 24. Februar bis 1. März 1913 ihren ersten Fortbildungskursus für Kommunalbeamte und Sozialbeamte, für Stadtverordnete, für sozial interessierte Männer und Frauen überhaupt. Da es als Mißstand für den Erfolg derartiger kurzer Fortbildungskurse empfunden wurde, wenn die Zuhörer in den wenigen Tagen immer wieder aus einem Wissensgebiet in ein anderes gejagt werden, wird die Kölner Hochschule ihren Kursen jedesmal ein größeres Gesammtthema zugrunde Stadt und Land" unterrichten. Referate über die rechtlichen Grundlagen der kommunalen Sozialpolitik, ihre Hauptaufgaben und Hauptschwierigkeiten, ihre grundsätzliche Würdigung vom Standpunkte der Arbeitgeber, das Zusammenwirken öffentlicher und privater Faktoren zur Lösung der sozialpolitischen Aufgaben der Gemeinden, die besonderen Aufgaben des Bürgermeisters und Amtmannes bei der sozialen Füsorge sollen den Grund legen für das Verständnis der praktischen Einzelprobleme, von denen die Woh einem besonderen Vortrage gewürdigt werden. Endlich werden sachkundige Referenten berichten über die Mitarbeit der Frau und die Mitarbeit der akademischen Jugend bei der sozialen Füsorge der Gemeinden. Als Referenten sind bereits gewonnen: Dr. von Erdberg, Ministerialdirektor Freund, Bürgermeister Gielen, Reichstagsabgeordneter Giesberts, Frau Gnauck-Kühne, Prof. Dr. Klunker, Bürgermeister a. D. Kuth, Amtsgerichtsrat Landsberg, Landesrath Dr. Mewes, Landrat Dr. Peters, Frl. Dr. Alice Salomon, Bürgermeister Schwanger, Dramaturg Dr. Simchowitz, Dr. Sonnenschein, Stadtrat Prof. Dr. Stein, Prof. Dr. Stier-Solo, Generalsekretär Dr. Tändler, Oberbürgermeister Wallraf, Oberbürgermeister Wilms. Die Vorträge werden durch Besichtigungen in Köln und außerhalb Köuns ergänzt. Näheres ist zu erfahren von dem Sekretariat der Hochschule, Köln, Claudiusstt. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Kleine Unfälle. In der Brunostrße fiel ein achtähriger Knabe die Treppe hinunter und biß sich die Unterlippe durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Restaurant in der Salomonsgasse schüttete sich ein Arbeiter heißes Wasser über die Beine; schwere Brandwunden waren die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An einem Neubau an der Hohestrße fiel ein Mann in einen Lichtschacht. Er trug Verletzungen am Bein davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diese Nacht wurde ein Matrose von einem Mann in den Rhein gestoßen; der Matrose konnte gerettet werden; er hatte Verletzungen am Kopfe und am Rücken davongetragen und mußte zum Hospital geschafft werden." L (A) Dom Lehrerberuf. An den Kgl. Präparanden- Anstalten zu Simmern, Sinzig, Bergneustadt, Merzig und Hechingen findet die Aufnahmepruüfung vom 8. April an statt. Die Kgl. Präparanden-Anstalten gewähren ihren Zöglingen den Unterricht gegen ein Entgeld von jährlich 36 M. Für Wohnung und Beköftigung haben sie selbst zu sorgen. Geeignete Unterkunft in Bürgeräusern ist ausreichend zu finden. Für Unterstützung bedürftiger und würdiger Zöglinge sind Mittel vorhanden. Die Ausbildungszeit bis zum Eintritt ins Seminar dauert drei Jahre. Die Bewerber müssen bis spätestens Anfang Oktober das 14. Lebensjahr vollendet haben. Die Meldungen sind bis Ende März an die Direktionen einzusenden. Ueber die beizufuügenden Zeugnisse und Schriftstücke gibt jeder Schulleiter Auskunft.-- An den Katholischen Lehrerinnen-Seminaren zu Koblenz, Saarburg und Xanten findet die Aufnahmepruüfung am 6. März und folgenden Tagen statt. Die Meldung muß spätestens drei Wochen vorher den Seminardirectoren eingereicht werden. Ueber die erforderlichen Zeugnisse und Schriftstücke und dergleichen gibt jeder Schulleiter Auskunft. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Missionsfeste wird am nächsten Sonntag, den 12. Januar cr., für die hiesige Pfarrgemeinde stattfinden. Ein Missionar aus dem Missionshause Knechtsteden wird in den hl. Messen um 8, .30 und 11 Uhr über Missionspflicht und Missionsätigkeit predigen. Nachmittags 3 Uhr wird eine besondere Kinderansprache gehalten werden über den Kindheit-Jesu-Verein und das traurige Los der Heidenkinder, besonders in Afrika. Abends.30 Uhr findet im Saale des Herrn Franz Baur, Alteburgerstraße, eine Missionsversammlung mit Lichtbilder-Vortrag statt. Für die Schulkinder und diejenigen Erwachsenen, die am Abend nicht abkommen können, wird nachmittags um 5 Uhr in demselben Lokale ein besonderer Lichtbildervortrag gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jugendliche"Krieger". Gestern abend wurden in Düsseldorf drei 12 bis 14 Jahre alte Bürschchen von hier von der Polizei aufgegriffen, weil sie sich dort planlos umhertrieben. Die jugendlichen Ausredßer gaben an, sie wollten zum Balkan. um dort mittlämpfen. 8 Zur Blutreinigung und Sätteauffrischung!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>M..50, und Pflanzenextrakt"Fulgural" a Fl. M..50 und M..75 bestens bewährt. In Köln u. Umgeb. in f. allen Apotheken zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>n Theater und Konzerte:::  4) Im Opernhause wird Hr. Karl Schröder vom Stadttheater in Bremen sein Gastspiel auf Anstellung am Sonntag, den 12. d. M. als Hoffmann in Hoffmanns Erzählungen fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
