<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424187</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord durch Vergiftung. Gestern wurde ein in den 50er Jahren stehender Apotheker vergiftet in seiner Wohnung aufgefunden. Der Mann hatte sich in einem Anfall von Schwer: mut vergiftet (A) Der Volksverein für bas katholische Deutschland ver anstalten am kommenden Dienstag, abends.30 Uhr, im Saale des Lobaus eine öffentliche Versammlung, in der Hr. P. Gervasius, O. F. M. über das Thema: Was heißt es: Mit der Zeit gehen? sprechen wird.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland veranstaltet am morgigen Sonntag, nachmittags 6 Uhr, im Saale der katholischen Bürgergesellschaft eine öffentliche Versammlung. Hr. Kaplan Könn wird sprechen über die Berufswahl, und Hr. Lehrer Brehm über Charakterbildung.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlich verungluückt. In einer hiesigen Fabrik fiel vorgestern einem Arbeiter ein Stück Eisen auf den Kopf. Der Arbeiter trug einen schweren Schädelbruch davon. Man brachte den Verungluückten ins St. Josephs-Hospital, wo derselbe bald nach seiner Einlieferung starb. 12 (#A) Der Kath lische Volksverein Köln, ger. 1867, veranstaltet am kommenden Montag aus Anlaß des 100jährigen Gedenktages der Erhebung Deutschlands im großen Saale der Bürgergesellschaft eine entsprechende Feier. Die Festrede hält Hr. Rektor H. Rüben.(Siehe Anzeige.) (A) Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. An Stelle des durch Krankheit verhinderten Oberlandesgerichtsrath Wieruszowski wird am Mittwoch, den 12. und 19. März in der Aula der Handelsrealschule(Hansaring) Hr. Amtsgerichtsrat Weißweiler über Die Ausübung der elterlichen Gewalt und die Führung der Vormundschaft vortragen. Die für die Vorträge des Herrn Wieruszowski gelösten Karten haben Gültigkeit. Im übrigen sind Karten an der Abendkasse zum Preise von 20 Pfg. erhältlich. Der für Montag, 10. März, in der Aula des Schillergymnasiums zu Ehrenfeld angefündigte Vortrag des Herrn Dr. med. Stürtz findet enst am Montag, 17. März, abends.30 Uhr, statt. Karten sind an den bereits bekannt gegebenen Stellen zum Preise von 10 Pfg., an der Abendkasse zum Preise von 20 Pfg. erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reifeprüfung. Am Apostelgymnasium fand unter dem Vorsitze des zum Königl. Kommissar ernannten Direktors Prof. Dr. Schwerins die mündliche Reiferüfung statt. Von den 40 Oberprimaner, die sich der Prüfung unterzogen, wurden 14 auf Grund ihrer Klassenleistungen und der schriftlichen Prufung von der mündlichen Prüfung befreit; auch den übrigen wurde das Zeugnis der Reife zuerkannt. Als Beruf haben erwählt: 6 Theologie, 8 Heilkunde, 5 Rechtswissenschaft, 1 klassische Philologie, 1 neuere Sprachen, 1 Mathematik, 2 Chemie, 5 Baufach, 2 Bergbaufach, 3 Heeresdienſt, 1 Marinelaufbahn; 5 wollen sich dem Kaufmannsstande widmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiferüfung. Am 5. und 6. März fand am Schillergymnasium unter dem Vorsitz des Direktors die mündliche Reiferüfung statt, zu der von 37 Oberprimaner 35 zugelassen waren. Diese bestanden alle, 11 unter Befreiung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Volksbuch rei St. Mauritius, angeschlossen an die Zentrale der Borromäus-Vereine, hat nunmehr seinen Mitgliedern und Lesern das neue Bücherverzeichniss in zweiter und vermehrter Auflage überreichen können; es enthält zirka 2800 Nummern, die sich auf die verschiedensten Gebiete der belehrenden, erbauenden und vor allem der schönen Literatur verteilen. Um die Bibliothek möglichst leistungsähig zu machen und um den Ansprüchen möglichst aller gerecht werden zu können, sind im letzten Jahre etwa 200 Bücher meistens neuerer Meister eingestellt worden. Diese Neuanschaffungen wurden sämtlich auf ihren literarischen, religioösen und sittlichen Wert geprüft. Manche Namen von gutem Klang sind darunter zu nennen, wie Rene, Bazin, Walter Bloem, E. Lytton, Bulwer, Louis Coloma, Max Eyth, Theodor Fontane, Gustav Frenßen, Enrica von Handel-Mazzetti, Rudolf Herzog, Gottfried Keller, Paul Keller, Anna von Krane, Andrieux, Puschkin, Wilh. Raabe, Peter Rosegger, M. Scharian, I. V. von Scheffel, Walter Scott, Schrott-Fichtl, Sienkiewicz, Theodor Storm, Tolstoi, Mark Twain, Klara Viebig usw. Der Vorstand bittet darum um geneigten Zuspruch. Die Bibliothek befindet sich Rinkenpfuhl 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein entarteter Sohn. Hamborg,.März1913. Ein hiesiger Bergmann machte heute seinem zweiundzwanzigährigen Sohne wegen Mißhandlung der Schwester Vorhaltungen. Der Sohn, hierüber erbost, schlug mit einem Besenstiele auf den Vater ein und richtete ihn derart zu, daß er neben faustdicken Beulen am ganzen Körper einen Schädelbruch erlitt und bewußtlos ins Krankenhaus transportiert wurde. Das Ableben des Schwerverletzten wird jeden Augenblick erwartet. Der Vatersörder, der nach der Tat die größte Kaltbluütigkeit an den Tag legte, wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
