<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424146</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Berufswahl. Von der Zentralstelle für Lehrstellenvermittlung wird uns geschrieben: Welches Handwerk soll unser Junge erlernen? Diese Frage tritt alleährlich um die gleiche Zeit an viele Tausende von Eltern heran und die Beantwortung dieser Frage ist so vielfältiger Art, daß es den Eltern unendlich schwer fällt, die richtige Wahl zu treffen. Hängt doch hiervon in erster Linie Zukunft und Lebensgluück ab. Die am häufigsten von den Eltern und Kindern in Betracht gezogenen Berufe dürften wohl in der Metallindustrie zu suchen sein. Während hierzu oft ein durchaus ungesunder Zustrom stattfindet, finden andere weniger bekannte Berufe selten Berücksichtigung, so daß sich oft hier ein großer Mangel au tüchtigen Arbeitern bemerkbar macht. Unter anderen Berufen wollen wir das Augenmerk auf die Erlernung der Formstecherei lenken. Wie vielen Menschen ist dieser Beruf vollkommen unbekannt und doch ist die Herstellung dieser zum Bedrucken von Tapeten, Linoleum, Seide, Wachstuch usw. benötigten Druckwalzen und Formen ein Beruf, der diejenigen, welche ihn einmal erwählt haben, fest an sich fesselt. Wohl ist es auch hier nicht jedem vergönnt, selbständig zu werden. Aber die Beständigkeit der Arbeit, der Verdienst, der bis 0,65 M. pro Stunde und auch darüber beträgt, also dem Einkommen anderer Berufe durchaus gleichwertig ist, durch ununterbrochene Beschäftigung sich wohl auch noch höher stellt, läßt jedem ordentlichen tüchtigen Gehülfen die Ruhe in seinem Berufe erzielen, welche zur spätern Begründung eines eigenen Haushalts erforderlich ist. Aus diesen Gründen dürfte die Formstecherei wohl geeignet sein, von manchem Jungen als Lebensberuf erwählt zu werden." Die Lehrzeit beträgt 3 1/2 Jahre. An Vergütung für diese wird ein Betrag bis zu 520 M. für diese Zeit bezahlt, und die Auszahlung erfolgt nach Wunsch an die Eltern. Weitere Auskunft erteilt gerne die Lehrlingsvermittlungsstelle, Badstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mullabfuhr. Der städtische Fahrpark gibt bekannt, daß während der Karnevalstage nachts keine Müllavfuhr stattfindet, dafür aber am Dienstag- und Mittwochvormittag abgefahren wird. Die Eimer sind an diesen Tagen bis 7 1/2 Uhr morgens bereit zu stellen. Abends dürfen keine Mülegenäße an die Häuser gestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Scheues Pferd. Auf der Mülheimerstraße scheute gestern nachmittag das Pferd eines Brotwagens und ging durch. Dabei stürzte der 30jährige Kutscher vom Bock herunter; er zog sich Kopf. verletzungen und einen Unterschenkelbruch zu. Der Schwerverletzz wurde nach dem Vinzenzhospitale in Nippes gebracht. 0 Ertrunken ist am Dienstag ein etwa zehnähriger Kuneines Viktualienändlers aus der Zinnenstraße. Beim Spiel m seinen Kameraden fiel der Knabe unmittelbar unterhalb der Schif. brücke in den hochgehenden Strom und ertrank, ehe eine Retten möglich war.0 0) Der Katholische Jünglingsverein St. Marien hatte bei seinem am letzten Sonntage im großen Saale des Vereinshauses gefeierten 22. Stiftungsfeste ein vollbesetzte Haus zu verzeichnen. Mit dem Feste war eine Kaisersgeburtstagsfeier verbunden. Was an diesem Abend geboten wurde, konnte auch anspruchsvoller Gemüter befriedigen. Der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Weißenkels, konnte neben seinen"lieben Jungens" zahlreiche Gäste aus allen Kreisen der Bürgerschaft begrüßen. Die Papstund Kaiserrede hielt Hr. M. Wollersheim(Mülheim), der Vorsitzende des hiesigen Katholisch-kaufmännischen Vereins. Der Festredner, Hr. Kaplan Kindle(Humboldt-Kolonie) wußte von neuem seine Zuhörer von der Notwendigkeit und Bedeutung der katholichen Jugendvereine, gemessen an ihren Zielen und Aufgaben, zu überzeugen. Das übrige Programm bestritten die einzelnen Abteilungen des Vereins in musternültigter Weise. Die Musikabteilung ließ dem zur Eröffnung mit Schneid gespielten Kaisersgeburtstagsmarsch von Silwedel im Laufe des Abends noch den Triumphmarsch: Einzug der Gladiatoren von Fuck und ein patriotisches Marschpotpourri: Deutschlands Lorbeerkranz von Silwedel folgen. Ihrem untermüdlichen Dirigenten, Hrn. Lehrer Müller, untersteht auch die Gesangsabteilung, die durch die erste Knabenklasse des ersten Schulsystems verstärkt, als gemischter Chor mehrere Lieder: Leichter Wandrer von Neumann, Die Mühle im Tale von Bröll und Rückkehr zur Heimat von Herzogenrath zum Vortrag brachte. Letzteres Lied, mit Orchesterbegleitung gesungen, mußte wiederholt werden, wobei man erfuhr, daß den Text der Vereinspräses verfaßt hatte. Die Turnabteilung leistete in einem schönen lebenden Bild: Turnerhuldigung und in Freipyramiden Vorzügliches. Ein humoristisches Quartett: Studios Pfändung von Linke, ließ die Festtheilnehmer nicht aus dem Lachen kommen, und die Heiterkeit steigerte sich noch, als Der Jupp vum Kägelklub(Mitglied J. Blasberg) mit seinen Kumpanen auf der Bühne unter Musik- und Geſangsbegleitung seine Wurssicherheit bekundete. Die Theaterabteilung krönte das Ganze durch die vorzügliche Wiedergabe des Schauspiels Dein Sohn wird mein Rächer sein von Bertram. Die Dekoration hierzu hatte das Vereinsmitglied I. Weiser gemalt. 4 ist bei den heutigen teuren Zeiten jeder Hausfrau ein willkommener Ersatz für Um ein Drittel billiger wie diese und durch den hochfeinen Geschmack, sowie das Aroma, verbunden mit dem hohen Näerwert der Ware, sichert sich Amica den Vorzug in jeder Küche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein verhafteter Handtäschchenäuber. Ein Fürsorgezögling, der dieser Tage festgenommen wurde, erklärte bei seiner Vernehmung, er habe am 21. Januar d.., abends gegen 9 Uhr, in der Lothringerstraße einer Dame das Handtäschchen mit Geld und anderen Sachen entrissen. Da eine Anzeige hierüber bei der Polizei nicht erstattet wurde, wird die Geschädigte gebeten, sich bei dem 1. Kriminalbezirk, Mariahilfstraße Nr. 5, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der letzten Nacht wurde in einem Engrosgeschäfte an der Bismarckstraße eingebrochen; es wurden angeblich für 10000 bis 12000 M. Konfektionsanzüge gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Warnung. Da in letzter Zeit Unberufene für den Orgelumbau in St. Marien gesammelt haben, wird gebeten, Beiträge für diesen Zweck nur an die Herren von der Bank und Kloth zu entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 30.Jan.1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht. IDie Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln.) Auftrieb: 981 Kälber. a. Doppellender keinster Mast M. 80 85(000-000) b. feinste Masikälber 62 60"000--000), c. mittlere Mast- und feinste Saug57-60(00-00), d. ger. Mast- und gute Saug- 50 56(00---00), e. ger. aug- 00-C0(00-00), f. Fresser 00-00 100-00), Bautzen 100-00). Markt Schafe. A. Stallmist-, a. Mastämmer und jüngere Misthammel 00 CO(00-00), b. ältere Misthammel, geringere Mastämmer und gut genährte junge Schafe 00 00(00 00', c. mässig genährte Hammel und Schafe Imerzschafe 100 00, B. Weideschafe. a. Mastämmer und jüngere Misthammel(100 103, b. geringere Lammer und Schafe(93-98. Saugtämmer 00-00 100 00). Markt lebhaft in beiden Gattungen und geräumt. 2309 Seeweine a. volldeischige von 80 bis 100 Kil. Lebendgewicht ::#8. 3 ggen 100 bis 120 Kil. 58-60(74 76), c. von 130 bis 160 Kil. 58-60(74-76), d. Fettſchweine über 150 Kil. 58 60(74-76) e fleischige und gering entwickelte bis 80 Kil. 5o 58(70 74), 1. Sauen 70-74), g. geschultiene Eber 00 00 100 00). Markt ruhig und (Eignetührt wurden an frischem geschlachtetem Fleisch aus Holland vertel stross eh, 214 Kälber, 00 Schate, 47 Schweine, aus Dänemark 50 Viertel Grossvieh, aus Schweden 6O Viertel Grossvieh.] Fleischpreise im Grossnander,das Kilo: A. Hiesige Schlachtungen: Rndtleisch: Ochsen 1. Beschallenheit M..68.72, 2. M..48--.52. 3. M..26.30. Kühe: 1. Bescha#enheit N..00.00, 2. f. 144-.48 3. M..30.40. Schweinefleisch: I. Beschafferbeil M..56-.60. 2. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. 30.Jan 1913. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, 10.25 bis 10.75, Wiesenen 7,99 us.2) Roggen-Breiter schstroh.4,00 bis 4,45. Krummund Pressstron M..00 bis M..40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
