<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Deutsche Werkbund-Ausstellung Köln 1914, deren Vorarbeiten in vollem Gange sind, begegnet allenthalben dem größten Interesse, das auch von den Staats- und Reichsbeörden der Ausstellung gewidmet wird. Zu dem Ehrenpräpsidium haben hren Beitritt erklärt: Finanzminister Dr. Lentze, Kultusminister von Trott zu minister von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 27. Febr.1913. Am letzten Sonntag fanden in St. Ursulakirche die Exerzitien für Frauen und Jungfrauen ihren Avschluß. Die Predigten, insbesondere die Abendpredigten, die der Exerzitienmeiſter P. Hadrian O. F. M. (Düsseldorf) hielt, waren die ganze Woche hindurch gut besucht; von Tag zu Tag mehrte sich die Zahl derer, die zur h. Kommunion gingen. An der gemeinschaftlichen h. Kommunion am Sonntagmorgen nahmen etwa 1000 Frauen und Jungfrauen teil. Die ergreifende Schlußfeier begann um 6 Uhr abends mit der Predigt über das Thema: Christus der Weg, die Wahrheit und das Leben. Darauf wurde feierlich von der Kopf an Kopf gedrängten Menge das Aufgelübde erneuert. Alsdann erteilte der Exerzitienmeiſter den päöstlichen Segen und stimmte das Tedeum an; die Feier endete mit dem sakramentalen Segen. Bei der gemeinschaftlichen Morgen sowie bei der Schlußfeier trug der Ursula dreistimmige Gesänge vor, die zur Solz, Handelsminister Dr. Sydow, Landwirtschaftsschorlemer, Minister der öffentlichen Arbeiten von Breitenbach, Staatssekretär Dr. Soll und Staatssekretär Telbarück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fortbildungskursus für Kommunal- und Sozialbeamte. Am Mittwochvormittag hielt Professor Stier-Solo einen einleitenden Vortrag über die rechtlichen Grundlagen der kommunalen Sozialpolitik, welches Thema er noch in weiteren Darlegungen behandeln wird. Bürgermeister Gielen(Neuß) verbreitete sich über die Wohnungsfrage, indem er vom Standpunkte des Praktikers die in aufstrebenden Mittelstädten erprobten Wege zur Lösung dieser Frage schilderte. Dabei legte er insbesondere die in Neuß gemachten Erfahrungen bezüglich Beschaffung von Bagelände, Aufstellung und Ausführung des Bebauungsplanes, Kapitalbeschaffung usw. seinen Ausführungen zugrunde, die durch gelegentliche Ausblicke auf die im neuen preußischen Wohnungsgesetzentwurf vorgesehenen Erleichterungen für den Kleinwohnungs, bau ein besonderes aktuelles Interesse gewannen. Im Anschlugß an diesen Vortrag findet am Freitag eine Exkursion nach Neuß zur Besichtigung von Arbeiterwohnungen in verschiedenen Stadtteilen, sowie sonstiger sozialer Einrichtungen statt. Am Mittwochnachmittag besichtigen die Kursusteilnehmer das städtische Wohlfahrtshaus und andere soziale Einrichtungen in Köln. Donnerstag und Samstag finden noch weitere Vorträge über Wohnungsfrage, Jugendüsorge und Volksbildungsbestrebungen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>semord. Gestern nachmittag hat ein in den dreißiger Jahren stehender Arbeiter, der in der vergangenen Nacht von der Polizei wegen verschiedener Strafthaten festgenommen worden war, in seiner Zelle durch Erhängen Selbstmord verübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>() Zleirobrdiebstahl. In einem Hause an der Weidengasse wurden sämtliche Bleirohre abgeschnitten und gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Deutschen Ring sind ebenfalls in einem Hause die Bleirohre abgeschnitten und entwendet worden. # (A) Großfeuer entstand in der letzten Nacht gegen 1 1/2 Uhr auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise in den Geschäfteräumen der Firma D. H. Ochs, Rahmenfabrik und Kunstverlag, Severinstrße 53 Das Feuer fand an den vorrätigen, leicht brennenden Materialien reiche Nahrung. Die Berufsfeuerwehr erschien sofort auf der Brandtätte und griff den Brandheerd mit mehreren Strahlrohren an. Bald hatte sich das Feuer auf die ganze im Hintergebaäude liegende Fabrik ausgedehnt. Die Wehrleute mußten sich darauf beschränken, das Wohnhaus sowie die angrenzenden Gebämlichkeiten zu retten, was auch nach mehrtündiger angestrengter Tätigkeit gelang. Das Fabrikgebaäude brannte fast gänzlich nieder. Mehrere Waggons wertvoller Bilderrahmen, eine große Menge Plakatrahmen, Goldleisten usw. wurde ein Raub der Flammen. Auch die in dem Gebäude stehenden Maschinen und Werkzeuge wurden von dem Feuer zerstört. Die Feuerwehr konnte erst gegen 5 Uhr unter Zurücklassung einer Wache die Brandtätte verlassen. Der Schaden 590003000froroootorsodroppordopauaarborooronotraosoppp Malutuo Theater. Opernhaus: Der arme Heinrich, 7 1/2 , Schauspielhaus: Das Märchen vom Wolf, 8, Colosseum: Der Liebesonkel, 8 1/4 Uhr, Original Kölner Hännerchen-Theater(Jean Hamacher): Im früheren Panoptikum im Auerbachs Keller: Täglich Vorstellungen. Konzerte. Dischsaal: Klavicrabend Clementine Sandhage, 8. Zoologischer Garten: 9. Sinfonie-Konzert," 1/2 , Flora: 4 1/2 ,(vorm. --12 freier Eintritt), Volksgarten: 3 1/2 , Stadtgarten: 3 1/2 , Opernhaus-Restaurant: 3 Uhr, Vergnügungspaiast"Gross-Cöln", Wiener Cafe. City-Cafe, Cafe Runge. Cafe Bauer, Kaiserhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Cäcilienchor von St. Joseph wird am Sonntag aus Anlaß seines diesjährigen Stiftungsfestes im großen Saale des Vereinshauses ein Konzert veranstalten, dessen Reinertrag zum Besten des Orgelbaufonds verwandt werden soll. Der Verein, der besonders in den letzten Jahren unter der vorzüglichen Leitung des auch über Kalk hinaus bekannten Organisten und Musiklehrers, Herrn Heinrich Herrenberg, sehr schöne Erfolge erzielt hat und zu den ersten Kirchenchören Köuns gezählt werden darf, wird dieses Mal ein größeres Oratorium: Die Passion von Fid. Müller zur Aufführung bringen. Das Werk, das in großen Zügen die Leidensgeschichte Christi wiedergibt und durch lebende Bilder, gestellt nach Bildwerken berühmter Meister, ergänzt wird, ist wohl eine der schönsten Schöpfungen des Fuldaer Domkapitulars. Das Oratorium ist für Soli, gemischten und Männerchor, Orchester und Orgel geschrieben, und wird sich infolge der mitwirkenden Kräfte, vor allem der wohlgeschulten Sängerschar, zu einer glänzenden Darbietung gestalten. Die Gesamtzahl der Mitwirkenden betragt etwa 180 Personen und steht somit zu erwarten, daß ein hoher Kunstgenußß geboten wird. Aus diesem Grunde sowie in Anbetracht des guten Zweckes wird der Besuch angelegentlichst empfohlen. Alles weitere geht aus der morgen erscheinenden Anzeige hervor. Die Generalprobe findet Freitagabend 8 Uhr im Vereinshauses statt, wozu auch Nichtmitglieder gegen Entrichtung eines Eintrittsgelde von 30 Pfg. Zutritt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Hans Pfitzner, der Komponist der Oper Der arme Heinrich, wird der morgigen Erstaufführung beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
