<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424102</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Brandungück. Wie die Explosion in der Schwärzewrik in Raderthal entstanden ist, läßt sich mit Gewißheit noch ich nachweisen. Wahrscheinlich haben sich die in den Schwäriemern angesammelten Naphthalingase entzuündet.(2 unte in seiner letzten Monatsversammlung am Mittwoch wiederum Neuaufnahmen verzeichnen. Einen interessanten Vortrag über das höhere Schulwesen in Köln unter der Herrschaft der französischen Republik und des ersten Kaiserreiches Hr. Dr. W. Heyhausen. Der Redner wies einleitend dazu hin, wie die Franzosen in den ihnen zufallenden Ländern und sagten alle Bestrebungen und Organisationen, die der großen alen Idee nicht günstig zugetan waren oder dieser entgegenkonnten, abzuschaffen oder in ihrem Sinne zu reformieren lebt waren, nicht zuletzt auch das Schulwesen. Diese Besteder Franzosen machten sich bald nach der Besitznahme s im Jahre 1794 auch hier bemerkbar. Während man im inen Deutschland schon früh dazu überging, allmählich die gercke.. Lehrmethoden zu reformieren und den neuen pädagogischen strebungen, wie sie sich namentlich um die Mitte des 17. Jahrlderts geltend machten, anzupassen, blieb man im Köln dem alten System. Erst als die Universität Bonn geschaffen erde, dachte man auch in Köln an eine Reform. Während bis vin das Vorlesungsverzeichniß an der Kölner Universität immer noch in lateinischer Sprache abgefaßt war, erschien es 1786 erstmalig in deutscher Sprache. Außer der Universität bestanden vor der Zeit der Franzosen in Köln drei Gymnasien, 30 Vorschulen und 30 Silentie. All diese Schulen wurden 1798 durch eine Verordnung der französischen Regierung plötzlich aufgehoben; an ihrer Stelle rief man eine Centralschule ins Leben, die im November desselben Jahres eröffnet wurde. Die wissenschaftlichen Fächer wurden nur insoweit erschlossen, als sie für das praktische Leben brauchbar waren. Die Schule, die ohne jede Vorschule war, trug antireligioösen Charakter, während die Lehrer-- es waren meist die der alten Schulen beibehalten worden-- fast durchweg streng katholisch waren. Es entstand daher naturgemaäß durch die Lehrer eine Gegenpropaganda gegen das neue System.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Kündigung der Saarbergleute. Die Leitung des Gewerkvereins christlicher Bergarbeiter gibt folgendes bekannt: Die Direktion des staatlichen Saarbergbaues hat erklärt, daß sie die gestern von den gesetzlich gewählten Vertrauensleuten ausgesprochene Kündigung der Saarbergleute nicht anerkennen wolle. Damit erzielt die Saarbergverwaltung nichts. Es fanden für sämtliche Zechen, auf denen gekündigt wurde, Belegschaftsversammlungen statt, die von durchschnittlich 7/8 der Belegschaftsmitglieder besucht waren und die die Vertrauensleute mit der Kündigung beauftragten. Wenn in solcher Situation die Saarburg- bauverwaltung dazu übergeht, von diesen, den Auftrag ausführenden Vertrauensleuten schriftliche Vollmachten zu fordern, so ist das lediglich eine bureaukratische, sich auf Formalien stützende Schikane. Die Saarbergleute haben so gehandelt, wie sie nach der gegebenen Situation handeln mußten und diese Kündigung konnte auch faktisch nicht anders erfolgen. Die Ereignisse an der Saar werden daher ruhig ihren Fortgang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Greens Adreßbuch 1913. Noch vor Weihnachten ist der neue Jahrgang von Greens Adreßbuch erschienen. Das neue Adreßbuch, dessen Gesamtausstattung auch diesmal einen vorzüglichen Eindruck macht, hat gegen das letzte wieder um über 60 Seiten zugenommen und veranschaulicht so in augenälliger Weise das ständige Wachsen unserer Stadt, deren Einwohnerzahl sich inzwischen auf etwa 535000 erhöht hat. Welch eine Menge von Arbeit der Verlag alleährlich zu bewältigen hat, kann man an dem Umstand ermessen, daß die Bewegung der Bevölkerung Köuns im vergangenen Jahre sich auf 368000 Personen erstreckte; darunter befinden sich allein von und nach auswärts Zu- bzw. Fortgezogene 149000, innerhalb des Stadtgebiets Verzogene 196000. An der bewährten bisherigen Einteilung des Werkes ist keine besondere Aenderung vorgenommen worden. Neu ist u. a. die veränderte Sitzeanordnung der Theater, Verzeichnisse der privaten Kunstsammlungen und der Gedenktafeln, die beide jedoch auf Vollständigkeit noch keinen Anspruch machen wollen, ferner der neue Droschkentarif. Der große, vollständig neu bearbeitete Stadtplan zeigt außer einer größer Anzahl neuer Straßenanlagen u. a. die umfangreichen Veränderungen in der Einteilung der Polizeibezirke, das große in der Anlage begriffene Tuberkulose-Krankenhaus und das Invaliden- haus in Poll, neue Bahnanlagen usw.. Bei einer genaueren Durchsicht des Buches wird der Benutzer zu dein Schlusse kommen, daß der Verlag mit Erfolg bestrebt ist, den an sich schon reichen Inhalt des Werkes zu immer größerer Vervollkommnung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Niederlegung der Festungsälle am Neußer und Krefelder Wall nimmt einen raschen Fortgang. Zwischen dem Neusser Tor und dem Fort X ist bereits ein großer Teil des Wallgraben zugeworfen. Zur Losösung des überaus festen Mauerwerks werden fortgesetzt Sprengungen vorgenommen. Te</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Waidmannsheil. Auf seiner Jagd bei Buir in der Nähe von Münstereifel erlegte der Jagdeigentümer einen kapitalen Zehnender im Gewichte von nahezu vier Zentner. Es ist dies der erste Hirsch, der in diesem Revier geschossen wurde. Der Hirsch ist ausgestellt in der Wildhandlung von Jakob Wildeisen, Chlodwigplatz 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Kleines ist in der vergangenen Woche infolge starken Anschwellens des Oberrheines und der Nebenflüsse überaus stark gestiegen. Die großen tiefgehenden Kähne können jetzt wieder auf den vollen Tiefgang beladen werden und der Schiffsverkehr kann sich ohne Störungen voll entfalten. Vom Oberrhein wird zwar wieder Fallen des Wassers gemeldet, jedoch dürfte das Fahrwasser auch für die nächste Zeit für den Verkehr ausreichend sein. Die Pegelöhe betrug am Samstag in Köln 3,89 Meter, gegen 1,89 Meter vor acht Tagen. TC (IA) Drüfung der Schüler des ersten Kursus in der neuen stadtlolnischen Fahrschule. Die Prüfung der Schüler des am 22. Oktober d. J. begonnenen ersten Kursus der Fahrschule der Stadt Köln-- bekanntlich die erste in städtischer Regie errichtete Fahrschule-- fand am 13. d. M. im Fuhrparkdepot in Kölnehrenfeld, Roßstraße 46, statt. U. a. waren erschienen: Polizeiräsident von Wiegmann, Departementstierarzt Veteranätrat Dr. Lothes als Vertreter des Regierungsräsidenten, Beigeordneter Algermann als Vertreter des Oberbürgermeisters, die Stadtverordneten Bollig und Oestreich, der Vorsitzende des Verbandes der Tierschutzvereine des Deutschen Reiches Otto Hartmann und der Vorsitzende der Kölner Fuhrherrenvereinigung Peter Helfmeier. Die Meldungen zu dem ersten Kursus waren so zahlreich, daß nicht alle berücksichtigt werden konnten. Der Kursus begann mit der starutgemäß zulässigen Zahl von 30 Schülern, wovon 5 Schüler im Laufe des Kursus wegen Krankheit und beruflicher Verhinderung austraten. Leiter der Fahrschule ist Fuhrparkdirektor Adolphs, hen tierärztlichen Unterricht erteilte der Leiter der Hauptlehrschmiede für die Rheinprovinz, Stabsveterinär a. D. Grötz, den verkehrspolizeilichen Polizeiinspektor Eiben; die Unterweisung im Fahren sowie in der Pferde- und Stallpflege fand durch sachkundige Oberaufseher des Fuhrparks statt. Die Prüfung begann mit dem Fahren von ein-, zwei- und vierspäinnigem Laſtfuhrwerk, sowie einund zweispännigen Luxusfahrzeugen. Obgleich der größte Teil der Schüler vor dem Beginn des Kursus weder Zügel noch Peitsche in der Hand gehabt hatte und einige Schüler noch in sehr jugendlichem Alter standen, zeigten sie doch sämtlich eine überraschende Fertigkeit und Sicherheit in der Führung der Gespanne. Ueber Pferde- und Stallpflege, die Erkennung von Krankheiten der Pferde und deren erste Behandlung waren die Schüler gut unterrichtet; auch zeigten sie sich mit den verkehrspolizeilichen Vorschriften und dem Verhalten im Verkehr vollkommen vertraut. Die anwesenden Herren waren von dem Ergebnis der Prüfung allgemein überrascht und zollten dem Leiter wie den Lehrern für die in der verhältnisäßig kurzen Zeit den Prüflingen beigebrachten Kenntnisse lobende Anerkennung. Lebhaftes Interesse erregten die eingerichteten Pferdemusterstände sowie das übrige, dem Anschauungsunterricht dienende reichhaltige Material. Sämtlichen Prüflingen konnte das Zeugnis der Befähigung zur Führung leichten und schweren Fuhrwerks sowie des Vertrautsein mit(all- und Pferdepflege erteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 21. Dez. 1912.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) K affeejava, braun Pig. 135 155, gelb 115-140, grün 115-125, bläulich bis tein, blau 112-145. Costa Rica-, bläulich bis feinblau 123-135, Guatemala-, grün 115--125, bläulich bis feinblau 125-140, ostind. 125-135, Santos-, ausgelesen 114-118. nicht ausgelesen 112-116, Perl, blau 127-150. Santos-Peri-, ausgelesen 117 123, Santos-Perl-, nicht ausgelesen 114*120. alles das 1/2 Kil. Zucker, Raffinade-, Grundkreis(je nach Fabrik 411a-4211, Kandis, weiss 58-60, gelb 57-59, braun 56-59, alles die 100 Kil. Reis. Bruch- M. 2930. Arracan- 33-35, Rangoon-Tafel, 35-37, Moulmein- 37---39, japan. Tafel- 42-44, Siam-Patna- 41-44, Patna-Tafel-44-46, Java-Tafel- 4447. Carolina--50-65, alles die 100 Kil. Gewürze. Pfeffer, schwarz, Lampong-, M. 165-175, weiss. Singapore., 200-230, Nelken, Amboina-235-240, Sansibar- 205 215. Muskatenüsse, Ia Banda(je nach Grösse. 200-33), Muskatbluüte- la Banda-, 600-560, Zimmet, Ceylon(ie nach Dicke) 305-400 chinesischer(Cassia lignea in Bündeln.-200. alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 21.Dez.1912.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Mohnö M. 82.00-94.00. Sesamöl 84,00 93.00, Oliven-speiseöl. Nizza, 190.00-240,00, desgl. Bari- 170.00-200,00, Loinöl, gekocht, mit Fass 64.50-66.50 Rüböl, gereinigt, mit Fass 74.00-76,00. Terpentinöl amerikanisches, mit Fass, 64,00-66.00. Alles die 100 Kil. Petroleum, amerikanisches, mit Fass, 26,50-29.50 die 100 des Kil., engl. ausgemessen, Köln, 21.Dez.1912.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Schmalz amerikanisches, in Kübeln von 25 Kil., M. 131,00-134,00, do. in Fässern von 50 Kil..30.00-134,00, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 21.Dez.1912.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Getrocknet;e Früchte. Pflaumen kalifornische, in Kisten 50,00-85,00. Apfelringe 81.00 84.00. Rosinen. Elem-, 80,00 100,0), Sultanin- 89,0)-- 120,00: Korinthen. Choice Amalias- 58.00-60.00, do. kleinbeerige 60.00-65,00: Mandel n. la. süsse Bari- 215,00-220,00, Prinzess- 190.00 bis 200 C, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 21.Dez.1912. Eigen reicht der Köln. Volksztg. 1 holländische Vol.. M. 39.00-41 00 die Tonne: Sardellen N. 52.-Anker. Stockfische, Trittlinge, beste Bremer, 75--79, Holländer# alles die 100 Kil. 75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
