<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424178</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Kölnneustadt-Mitte hielt am Mittwoch im Coloniahause eine gut besuchte Mitgliederversammlung ab; die der Vorsitzende, Resta. leitete. Der verlesene Entwurf der Satzungen wurde mit dem Zusatz genehmigt, daß im ersten Vereinsjahre die Sitzungen monatlich stattfinden sollen. Den wichtigsten Teil der Beratungen bildete die Erörterung über Platzfrage für die deutsche Werkbundausstellung Köln 1914 in welcher der Vorstand entschieden für Beibehaltung des anfänglich in Aussicht genommenen Ausstellungsplatzes am Aachenertor In as Ainfacheii hofannfl#ch orno oinaohend heariinbete eingetreten ist und dieserhalb bekanntlich eine eingehend begründete Eingabe an die Stadtverwaltung gerichtet hat. Auf diese Eingabe des Vereins ist seitens des Oberbürgermeisteramts folgende Antwort eingegangen: Auf die gefl. Zuschrift vom 16. Januar erwidere ich ergebenst, daß für die deutsche Werkbundausstellung 1914 endgültig das Ge"" main.n. utsshrfk has Gnhonaollornbrüce  lände auf der rechten Rheinseite unterhalb der Hohenzollernbrücke bestimmt ist. Bezüglich der Gründe für die Wahl dieses Geländes erlaube ich mir, mich auf Ihre Verhandlungen mit der Geschäftsstelle der deutschen Werkbundausstellung zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Friedensgesellschaft, Ortsgruppe Köln. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Süd feiert am Sonntag, den 2. März, abends.30 Uhr, im Ainohause sein dieseähriges Wohltätigkeitsfest in Form eines Theaterabends. Zur Aufführung gelangt Judah, ein fünfaktige Schauspiel aus der Zeit Christi, nach dem Roman Ben Hur. Der Verein hat keine Mühe und Kosten gescheut, die Aufführung möglichst glanzvoll zu gestalten. Da der etwaige Reingewinn zur Anschaffung von Jugendliteratur für die Bibliothek verwandt werden soll, ist der Eintrittspreis auf 50 Pfg. festgesetzt worden; Karten sind beim Oekonom des Annohauses sowie beim Präses Kaplan Grüter, Magdalenen 5, zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsche Athleten- Union, Sitz Rünchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern abend wurde auf der Bachemerstraße ein älterer Briketthändler beim Besteigen des Wagens von diesem überfahren. Der Mann erlitt so erhebliche Kopf- und Schulterverletzungen, daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>M. fand die Eröffnung des zweiten Hülfsschulkursus, welchen die Stadt zur Ausbildung von Volksschullehrern und-Lehrerinnen für den Dienst an den Hülfsschulen eingerichtet hat, in der Handelsrealschule am Hansaring statt. Der Leiter des Kursus, Herr Stadtschulrat Schu, wies in seiner Ansprache darauf hin, daß unter den Veranstaltungen, welche die Stadt zum Wohle der Volksschuljugend getrosten habe, die Hülfsschule mit an erster Stelle zu nennen sei. Nach einer Uebersicht über die Entwickelung und jetzige Ausdehnung des Kölner Hülfsschulwesens, dem die Vertretung der Bürgerschaft wie die Verwaltung großes Interesse entgegenbrächten, zeigte der Kursusleiter, wie der für den Kursus aufgestellte Arbeitsplan die Teilnehmer für die besonderen Aufgaben des Hülfsschullehrers vorzubereiten beabsichtige. Der Kursus dauert vom 26. Februar bis 4. April einschliefßlich. Es nehmen 25 Lehrer und 14 Lehrerinnen aus Köln sowie 1 Lehrer aus Mülheim(Rhein) teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bonn, 26. Febr.1913. Ueber den Englücksfall des zwanzigährigen Flieger werden folgende Einzelheiten bekannt: Wenigen hatte vor kurzem seine neue Maschine fertiggestellt und einen 102 PS-Motor eingebaut. Am vergangenen Samstag hatte er die Maschine zuletzt probiert und verschiedene Flüge ausgeführt. Gestern morgen beabsichtigte Berntgen wiederum zu fliegen. Kurz nach 9 Uhr fuhren Berntgen und seine Mutter, Leutnant Berner vom Infanterieregiment Nr. 173 zu St. Avold, Referendar Wolff und einige andere Herren zum Flugplatz. Leutnant Berner gedachte, mit Berntgen zu fliegen. Durch Arbeiten am Apparat verögerte sich aber der Aufstieg bis ungefähr 12 Uhr. Inzwischen war ie Luft bewegter geworden. Trotzdem versuchte Berntgen mit seinem Pässabier zu starten. Beim ersten Anlauf löste sich das linke Laufrad vom Apparat und die linke Seite des Apparates bohrte sich in den Heideboden, ohne Schaden zu nehmen. Nach Befestigung des Rades startete Berntgen zum zweiten Male, gab aber nach einigen Minuten den Flug auf, weil der Wind zunahm. Die Flüge sollten am Nachmittag fortgesetzt werden. Kurz vor 6 Uhr setzte sich Wenigen in den Apparat. Bevor er aufstieg, äußerte Berntgen zu Leutnant Berner, der mitfahren wollte: "Ich will den Flug zunächst allein machen. Die Verantwortung ist bei dem neuen Motor und dem Wind zu groß. So habe ich nur ein Leben zu verlieren!" Der Apparat erhob sich infolge der wieder einsetzenden Windsorömung aber nur schwerällig Nach einer Dreiviertel-Runde wurde der Apparat plötzlich von einer heftigen Bö erfaßt. Berntgen zog das Hökensteuer und schon schien es, als ob die Boe überwunden sei--, da neigte sich der Apparat, kam aus dem Gleichgewicht und stürzte mit voler Wucht aus ungefähr 15--20 Metern zur Erde, den Flieger unter sich begrabend. Der Tod war sofort eingetreten. Die Mutter des jungen Flieger, die dem Sturze ihres Sohnes zugesehen, wurde ohneächtig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Todessturz.(Drahtber.) Mühausen i. Els., 26. Febr 1913. Heute vormittag unternahm der nach dem Habsheimer Flugplatz abkommandiert Fliegeroffizier Oberleutnant Linke vom 34. Füsilierregiment in Stettin mit dem als Fliegerschüler gleichfalls nach Halsheim kommandieren Unteroffizier Helfersrieder vom Telegraphenbataillon Nr. 4 in Karlsruhe mit einem Pfeildoppeldecker einen Probeflu. Bei einer etwas zu scharf genommenen Kurbe rutschte das Flugzeug in 20 Meter Höhe nach hinten aus und stürzte zur Erde. Der Unteroffizier wurde getötet, während der Oberleutnant mit unbedeutenden Verletzungen davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Jahrhundertfeier der Befreiungskriege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>der dritte Elternabend des Frauen-Fortbildungs- vereins findet am Sonntag, nachmittags um 5 Uhr, im Wohlfahrtshaus, Badstraße 8, statt. Hr. Dr. G. Voß(Düsseldorf) wird über das Thema: Die Bedeutung des Alkohols als Nährmittel und sein Einfluß auf die Entwicklung des menschlichen Organismus sprechen. Hoffentlich wird sich eine recht zahlreiche Zuhöverschaft bei dem jedenfalls interessanten und lehrreichen Vortrag einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
