<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424112</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Festfeier aus Anlaß des 25jährigen Bestehens der hiesigen Pfarrkirche, die am Sonntagabend im Gemeindeſaale stattfand und vom Kath. Bügerverein veranstaltet war, hatte zahlreichen Besuch zu verzeichnen. Die Darbietungen des Kirchenchore, der Jungfrauen-Kongregation und der Orchestergesellschaft wurden allgemein mit Beifall aufgenommen. Zum erstenmal hörten wir die junge Celliſtin Frl. Kremer, die ein Wiegenlied von Schubert und ein Andantino von Holtermann unter dezenter Klavierbegleitung des Frl. Luise Busch in gefühlvoller Weise zu Gehör brachte. Rühmend muß der Damen Rink und Develle gedacht werden, denen es unter Mitwirkung des Hrn. von Wassenberg gelang, drei lebende Bilder, Szenen aus dem Leben des h. Stephanus, äußerst wirkungsvoll zur Darstellung zu bringen. Die Festrede des Hru. Msgr. Pfarrer van Gils bot aus der Geschichte des Kirchenbaues und der Pfarre selbst viel Interessantes. Hr. Sanitätrat Dr. Koch ließ die passende Gelegenheit nicht vorübergehen, um in kernigen Worten die großen Verdienste des Hru. Pfarrers van Gils um Kirche und Gemeinde zu schildern. Begeistert stimmte die Versammlung in das dem perry Pfarrer gewidmete Hoch ein. Mit einem gemeinschaftlichen Liede fand die wohlgelungene Feier ihren Abschlußß. G 0 Körperverletzung mit tödlichem Ausgang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert im St. Josephs-Krankenhaus. Es ist gewiß anerkennenswert, sein Wissen und Können in den Dienst der Wohltätigkeit zu stellen, besonders aber, wenn es in uneigennuütziger Weise zur Linderung der Leiden unserer Mitmenschen geschieht. Wie bereits früher, so konzertierte auch am 28. Dezember von 11 bis 12 Uhr Hr. Lehrer Müller wieder mit seiner etwa 40 Personen starken Musikkapelle im St. Josephskrankenhause. Es folgten in rascher Aufeinanderfolge der Festmarsch von Merzdorf, ein Intermezzo aus Cavalleria Rusticana von Mascagni, Zigeunermuſik von H. Mohr, Haiderosen von Seidel, Paraphrase über Stille Nacht von Lüschow und Deutschlands Lorbeerkranz von Silmedel. Die Leistungen der Kapelle, die sich fast ausschrießlich aus Mitgliedern des Katholischen Jünglingsvereins zusammensetzt, waren vorzüglich und zeugten von großer Mühe und Sorgfalt der Einübung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Volksgarten findet heute abend eine Silvesterfeier statt, bestehend in Konzert, gemeinschaftlichen Liedern, Fackelpolonäse, Ueberraschungen usw.(Siehe gestrige Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beerdigung. Am zweiten Weihnachtstag fand die Beerdigung des in Ausübung des Dienstes verungluückten Gepäcktägers Joh. Düster statt. Welcher Beliebtheit sich der Verstorbene unter seinen Mitarbeitern, Vorgesetzten sowie seinen Freunden erfreute, bewies die außserordentliche Teilnahme an seinem Begräbnis. Der Männer Quartett-Verein Köln Hauptbahnhof hatte sich vollzählig beteiligt; am Grabe sang er dem Verstorbenen einen Scheidegrußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rath. Arbeiterverein. Für die Aufführung der Peelschen Weihnachts-Kantate Lumen ad revelationen gentium am Neujahrstage 1913 sind die Karten bis auf einige wenige des ersten Platzes ausverkauft. Daher hat der Verein sich entschlossen, am Sonntag, den 5. Januar eine Wiederholung stattfinden zu lassen. In beiden Aufführungen wirken in bereitwilligster Weise als Solisten mit: Frl. Maria Heuser(Sopran), Frl. Meta Rehbach(Alt), Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein und der Katholische Arbeiterverein veranstalteten am zweiten Weihnachtstage im Saale des Hrn. Nelles einen Familienabend Unter dem Vorsitze des Arbeitervereinspräses, Mittelschullehrer Kann, und der geschickten Leitung des Hrn. Hörig folgten in bunter Folge Kinderweihnachtslieder und Gedichte, Gesangsvorträge des Männergesangvereins Lied und Lust, gemeinschaftliche Lieder, kleine Weihnachtsbühnensücke, Klaviervorträge usw. Künstlerisch vollendet waren die von dem Konzertsänger Hans Schönenberg liebenswürdig gespendeten Baritonvorträge Der Landsknecht, Des armen Kindes Christnacht und Wiegenlied, dem die Versammlung mit feierlicher Stille lauschte. In längerer Rede gab der Vorsitzende ein Bild echt christlicher Jugendührung; er betonte die Notwendigkeit, Söhne und Töchter in christlichen Vereinigungen zusammenzuschließen, damit dem Kindlein von Bethlehem ein kampfesüchtiger Heerbann erwachse, der dem Christentum zum Siege verhelfe. Die von Hrn. Hörig gebotene Bescherung für jung und alt brachte manche Ueberraschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Borromätsbibliothek der Pfarre St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
