<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>424148</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Beter beginnt morgen das vierzigstündige Gebet. In der Klosterkirche der Schwestern vom armen Kinde Jesu, Geisselstraße 96--98, ist morgen 13stündiges Gebet. Die Betstunde von 12--1 Uhr mit sakramentalen Segen in der Klosterkirche hält in gewohnter Weise die Marianische Männerjongregation. 8 Erwerbt die preußische Staatsangehoörigkeit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerüsteinsturz. Gestern nachmittag stürzte bei den Bahnarbeiten für Hochlegung eines Geleises an der Berg.-Märkischen Bahn ein Teil eines Gerüstes zusammen, wobei ein italienischer Arbeiter lebensgefaährlich und ein anderer leicht verletzt wurde. Der Schwerverletzte wurde ins Hospital gebracht, wo er hoffnungslos darniederliegt. 42 : Gesellschafts- und Vereinsleben:  (A) Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre St. Michael, hatte seine Mitglieder, deren Angehörigen und die Freunde des Vereins zu einem Familienabende, ähne kösche Ovend, im großen Saale des Edengarten eingeladen; es waren etwa 800 Personen dieser Einladung gefolgt. Der geistliche Beirat, Herr Kaplan Malmedy, eröffnete den Abend mit dem Hinweis darauf, daß den Mitgliedern neben den Veranstaltungen ernster Art auch ein gemütlicher Abend bereitet werden müsse; der Redner übertrug dann den Vorsitz Herrn Rektor Theisen, der sofort den richtigen Ton traf und damit die Anwesenden in die rechte Stimmung brachte. Es folgten dann mit Darbietungen in Kölner Mundart die Hrn. Horn, Könemann, Steinweg und Stadler, die, zu einem Quartett vereint, die Lieder: Kölch för immer und De kösche Mädcher unter Begleitung des Herrn Braun wirkungsvoll vortrugen. Herr Schüller wartete mit mehreren Gedichten von Schneider-Clauß auf. Herr Könemann sang die beiden Lieder Alaaf Köln und Et kösche Hätz. Der Humor kam in dem Vortrag des Herrn Steinweg: Us em Dagboch vun nem Deensmann von Wilhelm Koch voll zur Geltung. Herr Rektor Theisen wies dann auf die Feier des Kaisersgeburtstages; der Redner richtete warmempfundene, patriotische Worte an die Versammlung; das Kaiserhoch fand begeisterten Widerhall. Den zweiten Teil des Abends begann Herr Schüller mit der Deklamation schöner Gedichte von Schneiderclauß und Rädürscheidt. Herr Math. Voß von Alt-Köln erfreute als Darsteller vom Anton Meis mit dem Liede: Jett vum billigen Anton Meis; weiter bot er mehrere eigene Dichtungen. Die Duette der Herren Steinweg und Horn: Der Pitter un der Bätes und E Möschen-Drama, sowie die Quartette der Herren Horn, Könemann, Steinweg und Stadler: De Geiß well ne lange Stätz han fanden ungeteilten Beifall. Der Vorsitzende konnte zum Schluß allen Mitwirkenden mit vollem Rechte den Dank der Anwesenden abstatten. Zum Schlusse dankte Herr Justizrat B. Trimborn Herrn Theisen für die vorzügliche Leitung Ades bends. Den Spätheilügel hatte die Firma Obladen&amp;amp; Co, unentgeltlich zu Verfügung gestellt. # (A) Katholischer Arbeiterverein Köln-Nord. Dem Bericht in Nr. 29 des.-A. ist noch nachzutragen: Hr. Sommeräuser, der Schriftführer des Vereins, berichtete über das Leben in diesem. Danach umfaßte der Verein am 1. Januar d. J. 530 Mitglieder; er hatte genau 100 Neuaufnahmen zu verzeichnen; 43 Mitglieder schieden aus durch Tod oder Umzug. Die Beteiligung bei den gemeinschaftlichen Kommunionen betrug 80 Proz. Es wurden 40 Versammlungen abgehalten, drei Bildungsabende, und im Winter jeden zweiten Mittwoch ein Unterrichtsabend. Im September feierte der Verein sein 27. Stiftungsfest. Zu der Teilung des Vereins, die schon längst geplant und im Vorstand beraten war, nahm alsdann der Präses, Hr. Kaplan Moll, das Wort. Er legte es den zu den Pfarreien St. Agnes und St. Kunibert gehörigen Mitgliedern nahe, jetzt, nachdem die Teilung vollzogen sei, auch den neuen Pfarrvereinen beizutreten. Wenn auch vom prinzipiellen Standpunkte aus die Teilung zu begrüßen gewesen sei, so hätte man doch in der Art und Weise, wie man geteilt, mehr Rücksicht nehmen müssen auf die großen Lokalſchwierigkeiten, die durch die Abtrennung von St. Agnes für den alten Verein und namentlich für die Pfarre St. Kunibert entstanden seien. Die Generalversammlung lehne daher die Verantwortung für die Folgen der ihr aufgezwungenen Teilung ab. Nur dann könne der alte Verein überhaupt in seinem viel zu kleinen Lokal existieren, worauf er jetzt wieder allein angewiesen sei. An Agitation sei kaum zu denken,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von seinem Fuhrwerk gestürzt. Gestern abend scheute auf der Mülheimerstraße das Pferd eines Flaschenbierwagens und ging durch. Hierbei stürzte der Besitzer des Fuhrwerks von seinem Wagen und erlitt mehrere Rippenbrüche. Der Verletzte wurde ins Hospital gebracht. 2 Reiner Legal-Anzeiger Nr. 32 4 Samstag, 1. Februar 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
