<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>424127</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. Am Samstagabend wurde in das Nebenzimmer eines Kolonialwaarengeschäftes eingebrochen. Den Dieben fielen Gold- und Schmucksachen sowie Lebensmittel in die Hände. 0 sich immer mehr. U. a. ist ein Zeuge ausfindig gemacht, der am Mondabend einen Mann und eine Frau am sogenannten schwarzen Weg sah, deren Beschreibung genau auf das Ehepaar R. paßt. Auch will der Zeuge einen Schrei aus der Richtung des Thatortes gehört haben. Die Sezierung der Leiche hat ergeben, daß Frau Reuter noch lebte, als sie vom Zug überfahren wurde. L# G Das Geständnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren wurd gestern mittag auf der Ossendorferstraße ein etwa 30jähriger Fohmann; er erlitt schwere Verletzungen an den Beinen und mußte nach dem israelitischen Asyl in Ehrenfeld gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>M. vorherrschend gewesene milde Wetter hat es der bauausführenden Firma P Lang ermöglicht, das Werk sehr rasch zu fördern. Anfangs September wurde der erste Spatenstich getan; jetzt sind die Umfassungsmauern bereits bis zur Höhe der Fenstersockel ausgeführt. Unter dem Betonfußboden der ganzen Kirche sind vier Meter hohe Räume, die durch breite Fenster hell belichtet werden. Diese Räume werden zu den verschiedensten kirchlichen Zwecken nutzbar gemacht. Die Kirche liegt nur mit der Turmfront an der Straße und zwar an der Gneisenaustraße. Der in romanischen Formen gehaltene Bau wird mit der Turmseite ein hübsches Straßunbild abgeben. Für die innere Ausstattung sammelt der St. Bonifatius-Kirchenbauverein recht emsig. In der am Donnerſtagabend abgehaltenen Monatsversammlung wurde mitgeteilt, daß im Dezember 600 M. aus Sammelgeldern und Kirchenkollekten eingegangen seien. Im ganzen gingen bis jetzt 20700 M. ein. Am 19. d.., nachmittags.30 Uhr, findet im Josephstift die Generalversammlung mit Vorstandswahl statt, verbunden mit einem Vortrag des Herrn Pfarrers Rosellen über den Wiener Eucharistische Kongreßß. # (A) Der hiesige Ortsverein des Eisenbahnen-Verbandes, Sitz E berfeld, hielt am letzten Dienstag seine Monatsversammlung im Lokale Menekes ab. Der erste Vorsitzende, Hr. Streich, gab einleitend einen Rückblick auf das verflossene Vereinsjahr; er hob hervor, daß der Eisenbahnen-Verband Sitz Elberfeld auch in Kalk im letzten Jahre gute Fortschritte gemacht habe; das müsse auch im neuen Jahre so sein. An der an den Jahresbericht anschrießenden Diskussion beteiligten sich die Herren Laufenberg und und Jakobin; sie legten den Anwesenden ans Herz, mehr wie bisher für die gute Sache tätig zu sein und den Verband zu stärken; Vorstandsmitglieder, Obänner und Vertrauensänner müßten durch die Mitglieder tataräftig in ihrer Verbandsarbeit unterstützt werden. Beschlossen wurde, am 18. Januar, abends.30 Uhr, im Kathol. Vereinshauses in Kalk, Vereinsstraße, eine Kaisersgevurtstagsfeier abzuhalten, bestehend in Konzert, Theater und Ball. Eintrittskarten sind bei den Vorstandsmitgliedern und den Vertrauensännern zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
