<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>424114</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Austausch von Neujahrsgrückünschen. Der Kreuzer ##n hal iner Patenstadt folgenden telegraphischen Neujahrsalaaf Köln dir, stolze Stadt, Die nirgend ihres Gleichen hat! Daß Leben und Weben im neuen Jahr' Deinen Namen tragend durch Wellen und Wind Der Kreuzer Köln, dein Patenkind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rohling. Heimkehrende Nachtschwärmer verübten auf dem Duffesbach ruhestörenden "##rennen Lärm und gertrümmerten ein wertvolles (A) Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einer Wirtschaft am Großen Griechenmarkt wurde in der Neujahrsnacht eingebrochen. Aus der Privatwohnung des Wirtes wurden ein größerer Geldbetrag sowie Wert- und Schmucksachen im Gesamtwerte von etwa 8000 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der letzten Nacht im Bürgerhospital der etwa 80jährige Greis, der am Montagabend auf dem Salzbüchel von einem unerkannt entkommenen Radfahrer überfahren worden war und schwere Verletzungen davongetragen hatte. H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer entstand am Dienstagabend in einem alten, bestehenden weistöckigen Hause in der Agrippastraße. Die Feuern griff das Feuer von mehreren Stellen aus an. Nach etwa zw stündiger angestrengter Arbeit gelang es, die Nachbarsäuser: dem Uebergreifen des Feuers zu schützen und dieses auf seinen He zu beschränken. Das Haus brannte bis auf die Umfassungsmauer nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Am Dienstagabend fand man am Oberländ Ufer einen schwarzen Paletot und einen steifen Hut liegen. 9 dem Hut lag ein Zettel, auf dem folgendes geschrieben stand:"I muß von der Welt scheiden. Ich kann nicht dafür. Verzeiht m Hermann." Jedenfalls hat an der betreffenden Stelle jemand d. Tod in den Wellen des Rheins gesucht. Die Kleidungsstuücke wurd der Polizei übergeben. Die Personalien des Selbstörders konnte noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Messerstecherei. In der Hansemannstraße kam es in der Neujahrsnacht unter mehreren Männern, die des Guten zuviel genossen, zu einer wüsten Schlägerei, wobei einer der Beteiligten ein etwa 25jähriger Arbeiter, zwei Messerstiche in den Rücken erhielt. Der Schwerverletzte wurde nach dem Franziskushospital bracht, wo er schwer daniederliegt. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia brachte am zweiten Weihnachts tage das Schauspiel Wilhelm Tell von Fr. von Schiller zur Aufführung. Die Spieler, ganz besonders die Darsteller der Hauptrollen, wurden den großen Aufgaben, die das Stück stellt, voll und ganz gerecht. Das Gesamtspiel war vorzüglich. Das ungeteilte Lob und der Beifall in dem überfüllten Saale lieferte den Beweis daß die Aufführung einen günstigen Eindruck hinterlassen hatte. Einen besonderen Reiz verlieh dem Stück die von Hrn. Martin Burgwinkel aus Poll angelegte großartige elektrische Bühnenbeleuchtung, welche bei den einzelnen Szenen von effektvoller Wirkung war. Die Malerei der herrlichen Ausstattung war von Hru Hünnerscheidt jr.(Köln-Deutz) prachtvoll ausgeführt. Hrn. Hünnerscheidt sen. gebührt für seine vorzügliche Arbeit bei dem Stück volles Lob. So sieht der Verein seine große Mühe und Arbeit durch einen glänzenden Erfolg belohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Lichthof des Kunstgewerbemuseum wurde das Vermächtnis von Professor Fuchs, eine Sammlung von Kölner Schränken des 16. bis 17. Jahrhunderts, Goldschmiedearbeiten, dekorativer Malerei, Plastik und kunstgewerblichen Objekten verschiedener Zeit und Art ausgestellt. Die Sammlung ist nach dem Tode der Frau Professor Fuchs, als Stiftung Professor Fuchsberge, nunmehr vollständig in den Besitz der Stadt übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auch ein Zeichen der Zeit. Am Sonntag den 22. Dezember, nachmittags zwischen 2 und 3 Uhr hatte ein Priester aus dem Kapuzinerorden einen kurzen Aufenthalt am Bahnhofe in Karlsruhe, den er dazu benutzen wollte, um die schöne Bernharduskirche zu betrachten. Er ging also in die Stadt, und als er schon ganz nahe der Kirche war, hetzten zwei"Herren" im Jägekostüm ihren Huno auf ihn. Der Hund pariert und springt dem Pater auf den Rücken. Der Pater, der schon vorher gesehen und gehört hatte, wie die beiden"feinen Herren" ihn respöttelten, trat nun auf sie zu und sagte:"Ich will von einer polizeilichen Anzeige, die Sie in Strafe brächte, absehen, nur das eine bemerke ich Ihnen: Ich bin schon weiter in der Welt herumgekommen als Sie zwei, aber daß man Hunde auf mich hetzt, ist mir noch nirgends begegnet als hier, wo ich mich zum ersten Male befinde." Die beiden"Herren" waren verdutzt und konnten kein Wort hervorbringen. Wie der Bad. Beobachter mitteilt, ist der betreffende Pater der Sohn sehr reicher Eltern. Er hat sein ganzes Vermögen zu guten Zwecken verwendet und ist in den Orden eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erschossen.(Drahtber.) Hamborg,.Jan.1913. Als in der vergangenen Nacht ein 17jähriger Bergmann mit seinem Bruder und noch zwei Personen die Germaniastraße passierten, wurden aus einem Hause in der Sterkraderstraße mehrere Revolverschüsse zum Fenster hinaus abgefeuert. Eine Kugel ging dem Bergmanne in den Kopf. Der junge Mann fiel tot zu Boden. Ein der Tat Verdächtiger wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Städtische Oflichtfortbildungsschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Obstreste auf der Straße. In der Pantaleonstrße kam durch eine Apfelsinenschale ein Knabe zu Fall und brach den Arm; der Verletzte fand im Bürgerhospital Aufnahme. 8 ((A) Der Revolver. Auf dem Bonner Wall hantierten Kinder mit einem geladenen Revolver; die Waffe entlud sich plötzlich und eine Kugel traf einen sechsährigen Knaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.Jan.1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die einmorgens 8 anklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.[Die and wurden festgenommen.-- Auf der Severinstrße wurde einem jungen Burschen ein Stück aus der Nase gebissen.-- Zu Keilereien kam's auch in der Antwekpenerstraße, in der Steinstraße, der Apostelnstrße usw. Die Verletzten wurden im Bürgerhospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum 1. d. M. entstand in der Hansemannstraße eine große Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch Messerstiche im Rücken und Kopf erheblich verletzt wurde; er mußte im Hospital Aufnahme finden. Der einschreitende Schutzmann wurde ernstlich mit Messern bedroht, sodaß er gezwungen war, von seinem Säbel Gebrauch zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sterbefall. Hr. Polizeikommissar F. Mesmer vom 33. Polizeirevier auf dem Simarplatz ist vorgestern nach längerem Leiden im Alter von 36 Jahren gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln..Jan 1912. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, 10,00 bis 10.50, Wieſenheu 7,70 us 8,00 Reggen-Breitdruschstroh.4,20 bis 4,60. Krummund Pressstrob M..20 bis M. 3,60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
