<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>424134</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauunfall. Gestern wurde an der Marsiliusstraße an einem Neubäu ein 48 Jahre alter Zimmermann von einem herabfallenden schweren Eisenteile getroffen. Er erlitt schwere Verletzungen und einen Unterschenkelbruch; man brachte ihn ins Evangelische Krankenhaus. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elternabend. Das hiesige Marienlyzeum der Schwestern vom armen Kinde Jesu, das zurzeit 492 Schülerinnen zählt, hatte auf Freitagabend im großen Saale des Leobaues einen Elternabend veranstaltet. Die sehr starke Beteiligung, namentlich seitens der Eltern der Schülerinnen, die den Saal bis aufs letzte Stehlätzchen füllten, bekundete das lebhafte Interesse, das man der Veranstaltung entgegenbrachte. Die mit großer Sorgfalt vorbereitete Feier hatte einen alle Anwesenden hoch befriedigenden Verlauf. Eine Schülerin sprach einleitend einen sinnigen Prolog. Dann reihten sich Deklamationen, mehrstimmige Gesänge und Reihenbildungen in bunter Reihenfolge aneinander. Der Grundgedanke, der dem ersten Teile des mit großem Geschick zusammengestellten Programms zugrunde lag, war: Weihnachten in seinen Beziehungen zum Menschenherzen. Der Chor, der unter der bewährten Leitung seines tüchtigen Dirigenten, Hru. Anton Beckers(Köln), u. a. Weihnacht von Ph. Scharwenka und den Chor aus Händels Messias: Ehre sei Gott in der Höhe musternültig wiedergab, dann die herzigen Sprüche Weihnachtszauber von Lenz von Speyer, Weihnachtsfreude von Fr. Möller, der Kinder Weichnachtsjubel von A. von Wessenberg, Weihnachtsglaube von E. Stein, Weihnachten auf fremdem Meere, von E. von Wildenbruch und nicht zuletzt das Tannenelfchen und die Weihnachtsengel von E. Postler, von kleinen Schülerinnen wunderhübsch vorgetragen, schufen schönste Weihnachtsstimmung und boten herzerhebende Genüsse. Das gilt besonders auch von den schönen Reigen, Winterregen, Tannenreigen und Engelreigen, die die Kleinen in ihrer schmucken Tracht aufführten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
