<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unterbringung schulpflichtige Kinder in ausländischen Erziehungsanstalten. Zu Ostern jeden Jahres werden vielfach noch im schulpflichtigen Alter stehende Kinder in ausländischen Erziehungs- und Unterrichtsanstalten untergebracht. Es wird durchs Städtische Nachrichtenamt darauf aufmerksam gemacht, daß hierzu nach den bestehenden gesetzlichen Bestimmungen, und zwar vor der Unterbringung im Auslande, die Genehmigung der Königlichen Regierung erforderlich ist. Wird diese nicht eingeholt, muß Bestrafung wegen unentschuldigten Schulversäumnis erfolgen. Begründete Anträge sind rechtzeitig an den Leiter derjenigen Schule zu richten, die das betreffende Kind bisher besucht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 11. d. M. die Fabrikarbeiterin Gertrud Esser, Thüringerstraße 8. Beschreibung: Alter 18--20 Jahre, mittelgrossß, untersetzt, dunkelblondes Haar, Augen grau, Kinn breit, spricht Kölner Dialekt, Narbe an der Oberlippe und der Nase. Bekleidung: schwarz und weiß-karierte Wollkleid mit schwarzem Sammetbeſatz, grauer langer Mantel, braune Strümpfe, schwarze Halbschuhe, grauer Filzhut mit dunkelerünem Flügel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgefaßt. In der letzten Nacht faßte ein Wächter der Wach- und Schließ-Gesellschaft zwei Männer ab, die gerade im Begriff waren, in ein Herrenkonfektionsgeschäft am Mühlenbach, wo in letzter Zeit wiederholt Einerüche ausgeführt worden sind, einzudringen. Mit Hülfe eines Schutzmanns wurden beide Männer zur Polizeiwache gebracht. 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ernennung. Der Großherzog Friedrich August von Oldenburg hat Herrn Lehrer Joseph Prüllige vom Schulsystem Geißelytraße hierselbst zum 1. April 1913 zum Seminarlehrer in Vecha ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hoffnungsthal, 17.März1913. Nachdem inzwischen zugesichert worden ist, daß der Wert der Häute der gefallenen Tiere den Besitzern vergütet wird, erklärte der Gemeinderat sich vorbehaltlos mit dem Anschlusse an die Tieckörperverwertungsanstalt der Stadt Köln einverstanden. Die entstehenden Transportkosten sollen auf die Gemeindekasse übernommen werden. Auf Antrag der Wirtevereinigung der Bürgermeisterei Rösrath in Hoffnungsthal wurde beschlossen, die Ordnung betr. die Erhebung einer Steuer für die Erlaubnis zum Betriebe einer Gastwirtschaft, Schankwirtschaft oder Kleinhandels mit Branntwein und Spiritus entsprechend zu ändern. Der vom Bürgermeister vorgelegte Entwurf einer neuen Hundesteuerordnung wurde beraten und mit Stimmenmehrheit beschlossen. Die auf die Pfarrgrundstücke in Volberg entfallende Gemeindesteuer für 1911 und 1912 wird niedergeschlagen. Dem J. B. wird auf Antrag die Verlegung eines Durchlaßrohres am Zufuhrwege zum Bahnhof Rösrath gestattet. Die Armenunterstützungen für April 1913 wurden festgesetzt. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutschland, das Land der Bucher. Der oft erhobene Vorwurf, daß der Deutsche ein schlechter Bücheräufer sei, findet eine sonderbare Illustration in der Statistik. Diese weist nämlich nach, daß in Deutschland mehr Bücher gedruckt werden als in Frankreich und England zusammen und die deutsche Büchererzeugung ist trotz der wesentlichen Verteuerung der Druckkosten noch unausgesetzt im Wachsen begriffen. Während die Statistik für 1911 schon die beängstigende Zahl 32 998 aufwies, sind 1912 nicht weniger als 34801 Werke erschienen! Und zwar sind alle Disziplinen an dieser Vermehrung von 1800 Druckschriften mitschuldig mit Ausnahme der Geographie, Sprach- und Literaturwissenschaft und Landwirtschaft, die einen kleinen Rückgang in der Erzeugung aufweisen. Am ärgsten treibt es in der Buchproduktion die Pädagogik, indem sie die ungeheuere Masse von 5316 neuen Büchern im vorigen Jahre hervorgebracht hat. Nur wenig steht ihr freilich die sog. Schöne Literatur nach mit 5211 Nummern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>rn jetzt schulentlassenen Mädchen haben infolge der von ihnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
