<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424166</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>) Liebstähle. Auf dem Gereonsbahnhof wurde ein Ballen semnonen rm Werte von etwa 500 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus einem er an der Krefelderstfaße entwanden Diebe für etwa 150 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1. April d. J. seit der Eingemeindung von verflossen. Mit der Eingemeindung trat an diesem r bis dahin städtischen die königliche Polizei lat im Diente der Bürgerschaft an, und als erster Königl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten am gestrigen Sonntag die Eheleute Johann Dursch, Luxemburgerstraße 272. Jubelbräutigam und Jubelbraut erfreuen sich noch böllig geistiger und körperlicher Frische. Das Jubelpaar steht im Alter von je 74 Jahren und ist kinderlos. Ein rühriges Komitee hatte dafür Sorge getragen, durch Schmuck der Häuser mit Girlanden und Lampions das Fest zu verschönern. Nachdem im Laufe des Samstags der Herr Pfarrer Becker von Sülz die Glückünsche des Kaisers nebst dem üblichen Gnadenbeweise überbracht hatte, wurden die.seit ungefähr 40 Jahren im Vororte Sülz Klettenberg ansässigen Leutchen durch eine Ovation mehrerer Gesangvereine erfreut, woran sich der Quartettverein des Eisen- und Stahlwerke, der Quartetverein Sülz und der Männerchor Klettenberg beteiligten. Außer den Gesangsvorträgen konzertierte eine Musikkapelle; auch wurde ein Feuerwerk abgebrannt. Am Sonntagmittag segnete der Hr. Pfarrer den Ehebund; er beglückünschte das Ehepaar namens der Pfarrgeistlichkeit und Pfarrgemeinde. Am Nachmittag versammelten sich Nachbarn und Bekannte im Gartensaale der Restauration"Gut Klettenberg" zu einer kleinen Festlichkeit, bei der das Jubelpaar in Rede und Lied, unter Mitwirkung hervorragender Solisten, sowie des Männerchores Klettenberg in freundnachbarlicher Weise gefeiert wurde. Der Jubilar, der in seinen Jugendjahren für des Reiches Herrlichkeit Blut und Leben eingesetzt und zwei Feldzüge siegreich miterfochten hat, war zeitlebens in der Landwirtschaft tätig; er genießt nunmehr seit einigen Jahren die Segnungen der Arbeiterschutzgesetze. 30 (A) Windthorstbund Köln-Lindenthal. Der Zeitpunkt für die Vorbereitung auf die Landtagswahlen ist nunmehr berangerückt und es ist daher erforderlich, sich rechtzeitig über die bei diesen Wahlen im Vordergrunde stehenden Fragen genau zu orientieren. Gelegenheit hierzu bietet die morgen, Dienstägabend 9 Uhr, im Restaurant Wingen, Lindenburgerallee 90 stattfindende Versammlung des Windthorstbundes. Hr. Verbandssekretär Saupe spricht über das Thema: Um was handelt es sich bei den kommenden Landtagswahlen? Alle Freunde der Zeutrumssache sind hierzu durch Anzeige in vorliegender Nummer eingeladen; es darf wohl im Hinblick auf den für jedermann interessanten Vortrag ein zahlreicher Besuch erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Sturz in den Abgrund gerettet. Ein amerikanischer Maler, der auf der Terrasse des Hotels Sirene in Tivoli unter den Fluten des Anios, die in grandiosen Kaskaden heraussürzen, malte, wurde, wie der Tag berichtet, von einer Art Windhose plötzlich mitsamt seinem Magerät über die Brüstung geworfen. Er wäre in dem furchtbaren, 55 Meter tiefen Abgrund unfehlbar hingekommen, wenn er nicht wie durch ein Wunder an einem Strauch hängen geblieben wäre, so daß er schließlich durch herabgelassene Seile aus der schrecklichen Lage gerettet werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>4,00--4,50"." Luzerneheu M 5,00--.5,50""" Krummstroh, neues 15,00 500 Ki Breita uschstroh. 17,00""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
