<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424184</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kindersegen. In der Arbeiterfamilie Kneip, Roßstraße 44, ist kürzlich wieder ein Zwilling angekommen-- der zweite in einem Jahre; es sind jetzt acht Kinder da, das älteste ist elf Jahre alt. Die Familie ist unterstützungsbedürftig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bedeutung der landtagswahl und das landtagswahlrecht behandelte in einer großen Versammlung der Zentrumspartei am Sonntagmittag im Hutschen Saale Hr. Arbeitersekretär Kloft aus Essen. Der Vorsitzende, Hr. Pfarrer Baumann, hatte in seiner Eröffnungsansprache einen Hinweis auf die kommenden Landtagswahlen gegeben. Daran annüpfend führte Hr. Kloft aus, sehr zu Unrecht messe man den Landtagswahlen nicht so große Bedeutung bei, und doch sei die in dem führenden Bundesstaat Preußen getriebene Politik nicht ohne Einfluß auf die Reichsgesetzgebung. Davon aber abgesehen, kämen im Landtag so wichtige, den Staatsrürger, ganz besonders aber die Katholiken berührende Fragen zur Verhandlung und Beschlußßfassung, daß es eine schwere Nachlässigkeit bedeute, würden die Zentrumsähler nicht ihre ganze Kraft auch bei diesen Wahlen einsetzen, dies umsomehr, als alle Parteien große Anstrengungen machten, Einfluß auf die Wähler zu gewinnen. Jeder Steuerzahler habe das größte Interesse an der Steuerpolitik des Landtages, der wieder darüber zu entscheiden habe, ob die Ergänzungszuschläge zur Einkommensteuer beibehalten werden sollen. Es liege in der Hand der Wähler, dafür zu sorgen, daß auch sozialer Geist in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag wurde ein dreiähriges Kind in der Jesuitengasse in Köln-Merheim von einem Fuhrwerk überfahren und sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
