<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424195</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>- Vereinigte Stadttheater öln. Im Opernhause wird am Sonntag den 16. d. M. Fräulein Mimi Poensgen vom Stadttheater in Magdeburg ihr Gastspiel auf Anstellung als Brünhilde in der Götterämmerung fortsetzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Schauspielhause gelangt zur Erinnerung an Friedrich Hebbels 100. Geburtstag am Dienstag den 18. d. M. das Trauerspiel Maria Magdalena zur Aufführung. Den Meister Anton gibt zum ersten Male Hr. Engels. Am Mittwoch den 19. d. M. gelangt die in dieser Spielzeit neueinstudierte Judith zu volkstümlichen Preisen zur Aufführung. Der ursprüngliche Plan, zur Hebbelfeier die Nibelungen aufzunehmen, mußte leider wegen Erkrankung der Frau Leithner aufgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Fahne von Durazzo. Eine wunderliche Episode aus den Tagen der Besetzung Durazzo durch die Serben weiß der Figaro zu berichten. Als am Morgen nach dem Einzug der Serben der Posten angelöst wurde, der die Nacht über vor einem bestimmten Teile der Festung gestanden hatte, fand man den braven serbischen Soldaten zitternd und bleich wie der Tod vor. Nach der Ablösung meldete er sich sofort beim Offizier vom Tage und berichtete, das Fort sei verwünscht, es müßte dort spuken, denn der Posten hatte nachts ganz dentlich ein Stöhnen und Seufzen gehört, das durch die dicken Festungsände hervorzudringen schien. Der Offizier lächelte und empfahl dem Soldaten, zunächst einmal gründlich auszuschlafen. Aber am folgenden Morgen bestätigte der neue Posten die Beobachtung seines Vorgängers. Einige Offiziere beschlossen nun, in der kommenden Nacht der Sache auf den Grund zu gehen; sie blieben bei dem Wachtposten. Aber ihre Anwesenheit schien die Seufzer und Klagen des Gespenstes nicht zu stören: wirklich, aus den Mauern kamen Seufzer und Klagen. Der rangälteste Offizier befahl, die Mauer zu öffnen, die Soldaten machten sich an die Arbeit, und nach einigen Stunden hatte man glücklich die dicke Wand durchbrochen. Dabei stieß man auf einen Hohlraum: und hier lag, jetzt besinnungslos, ein türkischer Offizier neben einer türkischen Fahne. Als der Türke wieder zu sich gekommen weberichtete er eine tragikomische Geschichte. Der türkischen Garms waren Verstärkungen versprochen worden, man hoffte, Duraznoch lange halten zu können; aber um aus jeden Fall die Fal zu schützen, hatte man dem Offizier, dem die Obhut über Feldzeichen anvertraut war, den Rat gegeben, sich hier einaug zu lassen, da man Ueberraschungen befürchtete. So mauerte u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ortsgruppe Poln des Heimarbeiterinnenverbandes Die Märzversammlung am 10. März tagte in der Aula der Handelsschule. Die Vorsitzende der Kölner Ortsgruppe, Frau Direkt Wesener, wies auf die in Aussicht genommene Heimarbeitausstellu hin, über die das Montags und Donnerstags von--6 Uhr g. öffnete Heimarbeiterinnen-Sekretariat, Mauritiussteinweg 85, Au kunft gibt. Ferner forderte sie zu reger Beteiligung an den Nä. und Unterrichtscursen auf. Dann gab Frl. Hartmann, die Seir. tärin der Ortsgruppe Köln, ihre persönlichen Einerücke vom vierte Verbandstage in Berlin wieder, zu dem im verflossenen Mong 2000 Berliner Heimarbeiterinnen erschienen waren, ferner die Delegierten von mehr als 6000 Verbandsmitglieder des übrige Deutschlands, die in über 74 Ortsgruppen zusammengeschlossen sind. Zum Schlusse wies Frl. Hartmann auf die Bildung ve Fachausschüssen hin(in Köln will man mit dieser Einrichtung d Anfang machen für die Schirmenäherinnen). Ein begeistert au genommenes Hoch auf das Kaiserhaus und ein vaterländisch Gedicht, hübsch vorgetragen durch das Töchterchen eines Verbau## mitgliedes, brachte die patriotische Gesinnung der Versamml zum Ausdruck. Hr. Pfarrer Baumann(Köln-Humboldtkolone sprach den Dank der Kalter Ortsgruppe aus. Der Redner forder dringend dazu auf, sich in allen Berufsfragen vertrauensvoll das Sekretariat zu wenden. Ein flott gespieltes Stückchen könischer Mundart beschlossß die Versammlung der Heimarbeit rinnen, deren aufstrebende Organisation die tataräftige Unterstütze wohlwollender Gönner finden möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beste Verarbeitung in eigenen Ateliers. n Gröste Preisürdigkeit. Reellste Bedienung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Explosion. Gestern abend explodierte auf der Dürenerstraße eine Petroleumlampe, wobei ein Arbeiter so erhebliche Brandwunden im Gesicht und an den Händen davontrug, daß er ins Alexianerkloster gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 14.März1913. Heute stürzte ein 26jähriger Arbeiter von einem Neubau im hiesigen Carlswerk in die Tiefe und erlitt lebensgaährliche Verletzungen. Man schaffte den Verungluückten zum städtischen Krankenhause. l (A) Kerpen, 13.März1913. In der gestern an der höheren Schule unter dem Vorsitze des Königl. Kommissars Hrn. Gymnasialdirektors Dr. Weißweiler stattgefundenen Schlußprüfung wurde neun Obertertianern das Reifezeugnis für die Untersecunda eines Gymnasiums bzw. Realgymnasiums zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kaiserpreissingen. Frankfurt a..,.Marz. 13. (Eig. Draytber) Fur das Kaiserpreissingen ist nunmehr der Zeitpunkt vom.--8. Mai festgesetzt worden. Durch das### wurde ent schieden, daß der Kölner Männergesangverein dreißister Stelle singt. Der Preischor wird am kommend Dienstag in den Händen der Vereine sein. Von einem wo ven-Cor kann aso nicht mehr die Rede sein, da bei dies Termin nur noch sieben Wochen Frist verbleiben. Die Verleau des Wettstreits in die Woche vor Pfingsten muß als ungünsi; bezeichnet weiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein folgenschwerer Gerüsteinsturz.(Eig. Drahtberich. Düsseldorf, 14.März1913. An dem Neubau der Pauluskirs, stürzte heute nachmittag gegen 4 Uhr das Gerüst ein. Sieben auf dem Gerüst beschäftigten Arbeiter wurden mit in die gerissen. Einer war sofort tot, ein zweiter starb auf dem Transvozum Krankenhause. Von den übrigen der Verungluückten sind.schwer, die beiden anderen leicht verletzt. Die Ursache des Einsturz ist noch nicht festgestellt. Die Verungluückten waren mit dem Ver## des Mauerwerks beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unwetter.(Drahte.) New York, 14 März1913. P, gestrige Sturm in den mittleren und westlichen Gebieten de Vereinigten Staaten von den Großen Seen bis zum Golf vo Mexiko hat großen Schaden angerichtet. Es sollen 60--1 Personen umgekommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Buenos Aires, 14.März1913. Ein heftiger Stuhat hier großen Schaden angerichtet. Mehrere Personen sin getötet, viele verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schiffszusammenstoß. Aus New York wird gemeldet: hiesigen Hafen stieß der herauffahrende Dampfer Manna-Hata t# der Governorinsel mit dem Dampfer Wyckoff zusammen. Letzter wurde in den Grund gebohrt. Elf Mann der Besatzung ertranken Nur ein Dockarbeiter wurde von einem Boot aufgefischt und#e rettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>20,75-21,00, ausländischer 22,75 23.75; Roggen, inländischer. 17,20-17.50, ausländischer 19,-20.60: Hater, inländischer, N. 17/5 19.25, ausländischer 17.80*19.40; Futtergerſte, M. 15,60-16,40; M. grober. M. 15,50-15.80, mittel 15,00-16,5), Cinquantin. 18.60-19.60 #weizenmehl, 000 fl. 29.25, Roggenmehl, 0 mit Sack M. 26.25-26.75. 1. mit Sack M. 10,00 13,00, Grand mit Sack M. 9,60-10.30. Bollmehln; Sack M. 11.75-14,50, Palmkuchen mt Sack M. 15,70-16,00. Leinmell u; Sack M. 14,70-15 20, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 16.70. Biertreber u. Sack M. 13.70 14.40, Trockenschnitzel mit Sack.80. Zuckerschnitzel mit# M. 12,40 12.80, alles die 100 Kil. Auch an der heutigen Fruchtbörs: verlief das Geschäft in allen Getreidearten, wie auch in Futtermittel: und Mehl ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>torzellanbuchstaben(Damen Herrenfriseur) billig zu verk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
