<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424144</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>#0 Taschendiebstahl. Gestern abend wurde vor einem Geschäft an der Hohestrße einem etwa 20jährigen Mädchen das Portemonnaie mit einem erheblichen Geldbetrag gestohlen. # 4A Kleine Unfälle. In der Schaafenstrße fiel ein Mann bewußtlos zusammen; er wurde nach dem Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Bayardsgasse fiel einem Manne eine Hutschachtel auf das Gesicht. Der Mann trug eine Brille; diese ging entzwei, ein Stück Glas drang ihm in das Auge, das schwer verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in der Peterstrße geriet einem Manne ein Stück Glas in das Auge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Agrippastraße trug bei einer Schlägerei ein Mann schwere Kopfverletzungen davon. C Auf dem Filzengraben wurde ein Knabe von drei Jahren von einem Auto überfahren.-- In der Severinstrße verbrannte sich ein Mann mit Schwefelsäure Arme und Gesicht erheblich.-- Am Volksgarten kam ein Knabe und in der Severinstrße ein Mann zu Fall; beide brachen den Arm.-- Bei Schlägereien in der Poststrße und Agrippastraße wurden verschiedenen Männern schwere Kopfverletzungen beigebracht.-- Auf der Riehlerstraße kam ein Radfahrer zu Fall; der Mann zog sich eine Gehirnerschütterung zu. -- In einer Fabrik in der Bayenstrße kam ein Mann einer Maschine zu nahe; er trug Quetschungen an der Hüfte davon. Sämtliche Verletzte wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lokalhebetermine. Die auf den 3. und 4. Februar cr. angesetzten Lokalhebetermine werden verlegt für Bockletünd-Meugenich auf den 6. Februar cr.(Wirtschaft Dickopf, Grevenbroicher- straße 34;--5 Uhr), Mügersdorf auf den 7. Februar cr.(Wirtschaft Nelles, Wendelinstraße 81;--5 Uhr).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen dreifachen 30jährigen Gedenktag konnte gestern Hr. Oberpostschaffner Michael Forschen begehen. Dreißig Jahre waren verflossen, seit er bei der Kaiserlichen Post angestellt wurde, an demselben Tage trat er in den Ehestand und zog mit seiner Frau in das Haus Tempelstrße 24, wo er nun durch dreißig Jahre, geachtet und geschätzt von der Nachbarschaft und seinem großen Bekanntenkreise, wohnt. # 4A Im Colosseum findet am Mittwochnachmittag.30 Uhr eine Kinder- und Familienvorstellung der plattöluischen Bühne der Familie Milowitsch statt. Zur Aufführung gelangt Brüderchen und Schwesterchen, Märchen in sechs Bildern.(Siehe Anzeige.) Einen hochinteressanten Vortrag über die im Jahre 1914 in Köln stattfindende Werkbundausstellung hielt am Freitag Hr. Dr. Fritz Cörper, der stellvertretende Generalsekretär des Werkbundes, in einer Versammlung des Windthorstbundes Köln-Mitte bei Düwald, Herzogstrße. Es war wohl das erste Mal, daß in Köln über dieses mit großer Kühnheit und hocherfreuliche Selbstvertrauen vorgesehene Unternehmen zur breiteren Oeffentlichkeit gesprochen wurde. In lebendiger und anschaulicher Weise, auch verständlich für den Laien auf dem Gebiete der Werkkunst, schilderte der Referent, wie sehr man in Deutschland bis vor einem Jahrzehnt etwa auf die Formenschätze der Vergangenheit angewiesen gewesen se, weil es an dem Ausdrucksveraögen eigenen deutschen Wesens gefehlt hätte. Die ersten Bestrebungen, sich in dieser Richtung von früheren Zeiten zu emanzipieren, hätten ihren Ausdruck gefunden in der Periode des sogenanten Jugendstils, den man als die"zur Tyrannei gewordene Linie" bezeichnen könnte. An seine Stelle ist im Laufe des letzten Jahrzehnts eine neue Form, die der Referent als deutschen Stil bezeichnete, getreten. Sir zeichnet sich aus durch einfachste Linienührung und sparsamste Verwendung von Schmuck und Ornamenten. Die Künstler, welche als die Träger dieser Bestrebungen gelten können, haben das Bemühen, das persönliche Element ihrer schaffenden Kunst mit dem technisch-wirtschaftlichen Elemente der Industrie, der Maschine, in Verbindung zu bringen, damit auch in der Herstellung von Massenartikeln das Edle, Schöne und deutschem Wesen Entsprechende zur Geltung kommen möchte. Referent schloß diesen Teil seiner Ausführungen mit dem Hinweise darauf, daß erfahrungsgemaäß sich die Werke in der Welt zur Anerkennung bringen, die am tiefsten durchgeistigt sind von dem Wesen derer, die sie geschaffen haben, und daß damit auch dieser Geist selbst in der Welt zur Herrschaft gelange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
