<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet. Der Kriminalpolizei gelang es, den zweiten der Kerle zu verhaften, die in einer der letzten Nächte in einer Villa in Butzheim bei Poulheim für mehrere Tausend Mark Wertsachen gestohlen hatten. 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Metalldiebstahl. In der vorletzten Nacht wurde in einer Fabrik in der Gumprechtstraße eingebrochen; den Dieben fielen für etwa 800 M. Metalle in die Hände. 92</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein räiberischer Ueberfall ereignete sich gestern nachmittag in der Wohnung eines Weichensteller an der Merheimerstraße. Während die Frau allein zu Hause anwesend war, drangen zwei maskierte Männer in die Wohnung ein, fesselten die Frau und raubten das vorhandene Bargeld, etwa 200 Mark und Wäschestücke im Werte von 150 M. Von den Tätern fehlt bis zur Stunde jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Kaisersgeburtstagsfeter fand am Montag seitens der hiesigen Kriegervereine und der übrigen bürgerlichen Vereine im Reimannschen Saale statt. Hr. Konzertsänger Franz Meyer, der Deutzer Männergesangverein, der Deutzer Turnverein und der Mandolinenclub Rheingold boten der zahlreichen Festversammlung anregende und gediegene Unterhaltung, die Frl. Stremler mit dem Vortrag eines Prologs einleitete. Wie die Festrede, so hoben auch die gemeinsamen Lieder die patriotische Stimmung, welche die Veranstaltung beherrschte. Diese erreichte mit der Aufführung einer Posse und mit dem üblichen Festball ihr Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Bei Prüfung des elektrischen Hauptleitungsdrahtes bekam gestern vormittag ein junger Arbeiter auf der Zülpicherstraße einen Schwindelanfall und stürzte aus der Höhe des Turmwagens hinunter auf die Straße. Der Mann erlitt einen schweren Schädelbruch und wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht. C</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand heute vormittag in einem Hause an der Hillerstraße. Die freiwillige Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr. 0 (2) Die Suppenanstalt im Hause Klarastraße 11 hat von Tag zu Tag größeren Zuspruch und erweist sich als eine überaus zeitgemäße und vorzügliche soziale Einrichtung. 680 Liter Suppe werden täglich an 250 und mehr Familien in der Zeit von 11.30 bis 12.30 Uhr verabreicht. Erstaunlich ist, wie schnell die Verabreichung der Suppe dank der liebenswürdigen Bemühungen der Schwestern vor sich geht. So werden allein in der Zeit von 11.30 bis 12 Uhr 450 bis 500 Liter Suppe ausgeschenkt. Ueber die Güte der Suppe herrscht allenthalben eine Stimme des Lobes. Die Tätigkeit der Schr gestern und des Vorstandes der Suppenanstalt verdient alle Anerkennung. Gott vergelts! Möge das auch für die Bürgerschaft ein Ansporn sein, gern ein Scherflein für die Suppenanstalt beizusteuern, schon zum Zeichen des Protestes gegen die Verhöhnung dieses Liebeswerkes, die sich in seiner Nr. 24 das Kölner Genossenblatt leistet. Statt zu höhnen und zu schimpfen, sollten diese"Volksfreunde" sich freuen, daß die Armen gespeist werden. Es ist allerdings leichter, Wohltäter zu verhöhnen als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwangs-Innung fur das Dachdecker- und Bauklempner-Gewerbe zu Köln. Donnerſtagabend wurde im Saale der Bierbrauerei Weiden, Cäcilienstraße, die Gesellenausschußwahl für die neue Innung getätigt. An der Wahl beteiligten sich 181 Personen. Gewählt wurden die Kandidaten der freien Gewerkschaften mit 175 Stimmen. Die für die christlich organisierten Kandidaten abgegebenen Stimmen wurden für ungültig erklärt, weil von dieser Seite dem Wahlvorstande keine Kandidatenliste eingereicht worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Bier im Briefkasten. Ein Besucher des Technikums in Mittweida hatte in einen Briefkasten eine Flasche Bier entleert und dadurch eine Menge Briefsachen beschädigt. Er wurde vom Schöffengericht zu sechs Wochen Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Spion? Samstagnachmittag bot ein Reisender einem Bahnbeamten in Waldenburg 1000 Mark Belohnung an, wenn er ihm einen Bahnviadukt aus dem Waldenburger Berglande photographieren. Der Beamte verständigte die Polizei, die den Fremden wegen Spionageverdachtes verhaftete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anschlag im Gerichtssaale.(Drahte.) Berlin, 30.Jan. 1913. Als heute vormittag im Moabiter Kriminalgericht vom Vorsitzenden das Urteil gegen den Arbeiter Lindow, der wegen Unterschlagung zu neun Monaten Gefängnis verurteilt worden war, verkündet wurde, stürzte sich Lindow mit offenem Messer auf den Vorsitzenden. Nur durch das schnelle Dazwischenspringen des Gerichtsdieners und des Protokollsührers wurde der Angriff auf den Vorsitzenden verhindert. Der Protokollsührer erhielt beim Handgemenge einen Messerstich in die Hand. Der Tobende konnte nur durch sechs Gerichtsdiener abgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Explosion.(Drahte.) Königsberg, 30.Jan.1913. Heute nachmittag waren vier Arbeiter am Eisenbahnfort, das gegenwärtig niedergelegt wird, mit Abbrucharbeiten beschäftigt, als ein Arbeiter auf einen unter dem Boden verborgen liegenden Sprengtörper stieß. Es erfolgte eine Explosion, wodurch alle vier Arbeiter mehr oder weniger schwer verletzt wurden. Drei, die aus der Provinz Posen stammen, wurden ins Krankenhaus gebracht. Der vierte konnte die Unfallsſtelle ohne Hülfe verlassen. An dem Aufkommen eines Arbeiters wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
