<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424157</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das böswillige Alarmieren der hiesigen freiwilligen Feuerwehr nahm in der letzten Zeit geradezu überhand; jede Woche wurde die Wehr mehrfach, oft nach sehr entlegenen Stellen gerufen, wo sich dann herausstellte, daß es sich um böswilligen Alarm handelte. In der Nacht zum Sonntag gelang es einem Polizeibeamten, einen Mann dabei abzufassen, als dieser im Begriff war, den Feuermelder zu ziehen. Wie sich herausstellte, ist der zur Anzeige gebrachte Täter Mitglied der hiesigen freiwilligen Wehr. 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mord- und Selbstmordversuch. Ein Arbeiter aus Koblenz hatte seit einiger Zeit mit einem Mädchen aus der Vogelsangerstraße ein Liebesverhaältnis angelnüpft. Als vor kurzem das Mädchen das Verhältnis löste, geriet der Arbeiter in Eifersucht; er hatte sich vor einigen Tagen in dem Hause, wo das Mädchen wohnte, ohne dessen Wissen eingemietet. Am Samstagmorgen lauerte er mit gezücktem Messer auf der Treppe dem Mädchen auf, als es mit seiner Schwester zur Arbeit gehen wollte. Das Mädchen flüchtete in sein Schlafzimmer, wohin der Arbeiter ihm folgte; er würgte es und brachte ihm mehrere Messerstiche am Halse bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein größeres Schadenfeuer brach in der Nacht zum Sonntag in dem Maschinenraum einer Fabrik an der Subbelratherstraße aus. Das Feuer verbreitete sich derart schnell, daß bei Eintreffen der Feuerwehr der ganze Dachstuhl bereits in Brand stand. Die Wehr, die etwa drei Stunden an der Brandtätte tätig war, beseitigte jede weitere Gefahr. Der Dachstuhl wurde ein Raub der Flammen; jedoch ist der Betrieb der Fabrik durch den entstandenen Schaden nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von einem Eisenbahnzug angefahren wurde in der Nacht zum Sonntag in der Nähe des Siegburgertores ein fremder Mann. Er wurde zur Seite geschleudert und derart schwer am Kopfe verletzt, daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte. Wie der Mann, der angetrunken gewesen sein soll, auf das Geleise gekommen ist, steht noch nicht fest. # (e) Gestohlenes Gut. Beim 7. Kriminalbezirk, Freiheitstraße 41, sind Silbersachen, gez. I. K. und Fritz Werner, sim Werte von mehreren hundert Mark, beschlagnahmt worden; die Sachen rühren vermutlich aus einem Diebstahl her. Der rechtmäßige Eigentümer kann seine Rechte bei obigem Bezirk geltend machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine größere Versammlung der Centrumspartei und des Windthorstbundes tagte am Sonntagabend im Saale der Katholischen Bürgergesellschaft; sie war gut besucht und nahm einen recht schönen Verlauf. Die Leitung lag in den Händen des Vorsitzenden des Windthorstbundes, Hrn. Lang. Der erste Redner, Hr. Redakteur Horndasch, behandelte die allgemeine politische Lage. Diese letztere sei gekennzeichnet durch die widerärtige Hetze der Linksparteien gegen das Zentrum. Zwar ziehe beim liberalen Spießer noch immer die Jesuitenhatze, aber man bringe ihm jetzt schon Abwechselung: die Hetze gegen das Zentrum wegen der in Aussicht stehenden Militävorlage. Da sei der Wunsch nach einer Reichstagsauflösung der Vater der Verdächtigungen; in den Liberalen sei die Sehnsucht nach einem Bülowblock zweiter Auflage erwacht. Das Zentrum werde die neuen Vorlagen prüfen und ihnen sicher seine Zustimmung geben, wenn durch die Regierung die absolute Notwendigkeit einwandfrei nachgewiesen sei; die Frage der Deckung sei selbstverständlich von höchster Wichtigkeit. Im übrigen werde das Zentrum seine Entscheidungen stets nach eigenem Gutünken, nicht nach dem Wunsch der liberalen Parteien treffen. Hr. Dr. Stadler sprach über das Jesuitenausnahmegesetz und die Entscheidung des Bundesrats. Er beleuchtete das Ungerechte des ganzen Gesetzes und das Unhaltbare, Unlogische und Lächerliche der jüngsten bundesrätlichen Entscheidung. Es sei traurig, daß die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
