<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424171</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwer verbrannt. Gesternabend fiel in einem Hause in der Kurzestraße ein zweiähriges Mädchen auf einen brennenden Ofen und erlitt schwere Brandwunden. Das Kind wurde ins Sr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche finder eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt eins, bestehend aus den Herren Präsent von, Othegraven und Rektor Hack, überbrachten die Glückünsche des Vereins. Weiter erschienen Archivdirektor Prof. Dr. Hansen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ende bel Lundiar, Sehr13/z., Au., Segai osfhee in urgr Pfarfirche das erste hl. Meßopfer darbringen. Unser Ort ist bemüht, die Feier großartig zu gestalten.-, 60000000000 0000000000000000 000000000000 00000000888 60050580008r 800r 80000000 800000 r00000 (O) Apothekerberuf. Junge Leute im Besitze des Reisezeugür Arima seitens eines Gymnasiums, Realgymnasiums, einer Ober-Realschule, eventl. Abiturienten, die sich dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Kreuztündnis, Verein abstinenten Katholiken, Ortsgruppe Köln-Ehrenfeld, hatte am Sonntagabend im Lobau seine Mitglieder und Freunde zu einer Versammlung eingeladen Hr Pfarrer Haferkamp von St. Mechten eröffnete die gutbesuchte Versammlung und hieß die erschienenen Freunde sowie die Redner des Abends herzlich willkommen. Nachdem Fräulein Hendrichs einen schönen Prolog gesprochen hatte, schilderte Hr. Dr. med. Schmüadderich seine sehr interessanten Erlebnisse gelegentlich einer Brau- und Brenner-Protestversammlung gegen die Antialkoholbewegung. Der Rede dieses so hochverdienten Kämpfers der Abstinenzbewegung, der in seiner langeährigen Praxis als Arzt die Wirkungen des Alkoholgiftes auf den menschlichen Organismus zu studieren Gelegenheit hatte, folgte die Versammlung mit sichtlichem Interesse. Gleich aufmerksame Zuhörer fanden auch die übrigen Redner, Hr. Merx und Hr. Meyer. Der übrige Teil des Abends wurde durch Vortrag von Liedern und Deklamationen in schönster Weise ausgefüllt. Der Ortsgruppe traten eine stattliche Zahl neuer Mitglieder bei. 6 : Gesellschafts- und Vereinsleben:  Ocohucdetstepee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In der vergangenen Nacht gegen ein Uhr entstand in einem Stalle in der Schaffrathsgasse Feuer. Der Feuerwehr gelang es nach etwa einstündiger Tätigkeit, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken, und das Wohnhaus in Sicherheit zu bringen. Der Stall ist niedergebrannt, das Vieh konnte noch gerettet werden.- ((A) Der Katholische Arbeiterverein St. Beter, Ehrenfeld, hält morgen abend 8 Uhr im Lobau ein Konzert ab zum Besten seiner Vereinsbibliothek. Hervorragende Kräfte haben ihre Mitwirkung zugesagt. Karten sind zu haben bei dem Präses Kaplan Rolshoven, sowie bei den Vertrauensleuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
