<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>424176</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. In der letzten Nacht gegen 1 1/2 Uhr brach in einer Automobilgarage in der Boltensternstraße Five; aIs, das mit großer Schnelligkeit um sich griff. Die Feuerwehr griff den Brandheerd mit mehreren Strahlrohren an. Nach angestrengter Tätigkeit gelang es, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Ein in der Caraga untergebrachtes wertvolles Automobil verbrannte, während ein zweites durch das Feuer beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Spieltölle wurde in der vorletzten Nacht in einer Wirtschaft in der Altstadt von der Kriminalpolizei aufgehoben. Etwa 25 Personen wurden zur Anzeige gebracht. # C4) Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Lütticherstraße wurde gestern eine Etagenwohnung erbrochen; die Diebe stahlen für etwa 400 M. Schmucksachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betriebsunfall. In einem Metallwerk am Hönningerweg geriet gestern nachmittag ein 60jähriger Mechaniker beim Eiseneinstampfen mit der Hand unter den Stampfstempel. Die Hand wurde furchtbar verstümmelt. Der Verungluückte" wurde dem Krankenhaus in Sülz zugefuührt. O (A) Betriebsunfall. In einem Röehrenwerk überschüttete sich gestern nachmittag ein 24jähriger Heizer mit grühenden Kohlen bzw. Schlacken. Er zog sich am ganzen Unterkörper und an den Beinen schwere Brandwunden zu. Der Schwerverletzte wurde ins Franziskushospital gebracht. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Radlerunfall. Gestern nachmittag stürzte auf der Riehlerstraße ein 18jähriger Radfahrer, als er einem Automobil ausweichen wollte, von seiner Maschine. Der junge Mann zog sich einen Schlüsselbeinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein veranstaltete am Sonntag im Vereinshauses eine Frauenversammlung, die gut besucht war. In längerem Vortrage sprach der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Lambertz, über Zeitgemaße Gedanken über christliche Erziehung. Der Redner wußte seinen gespannt lauschenden Zuhörerinnen Zweck und Ziel der Erziehung, ihre Pflichten und die zu Gebote stehenden Hülfsmittel darzulegen, sowohl dem Kinde wie der heranwachsenden Jugend gegenüber. Der Vortrag wurde mit lebhaftem Beifall aufgenommen. Hr. J. Mechtig betonte die Notwendigkeit der Erziehung der Jugend in christlichem Sinne, damit sie später wackere Kämpfer für Thron und Altar stelle. Präses Lambertz stellte in seinem Schlußwort weitere derartige Versammlungen in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Zentrumspartei hielt am Montagabend nach einer kleinen Pause in der Restauration Müller, Siebengebirgsallee und Gotteswege-Ecke, eine gut besuchte Versammlung ab. Einleitend gab Hr. Parteisekretär Scola einen Rückblick über die innere und äußere Politik unter Rücksichtnahme auf die wichtigsten gegenwärtigen Fragen. Die Ausführungen des Redners wurden von den Zuhörern mit großem Interesse ausgenommen. Sodann trat man in eine Besprechung der kommenden Landtagswahlen ein. Hr. Justizrat Wirtz sagte dem bisherigen Vorstand Anerkennung und Dank für die bisherige Tätigkeit; darauf wurden die bisherigen gesichert und steht unter dem Protektorat des Obereräsidenten von rheinbaben, des Ehrenvorsitzenden des Eifelvereins. Sie soll eine Uebersicht geben über die Kunst und das Kunstgewerbe in der Eifel in Vergangenheit und Gegenwart, über alte und neue Gemälde, Architektur, Töferei, Möbel und Hausrat, Stickereien, Puppenindustrie. Korbflechterei usw. Stadtbaurath Schilling (Trier) berichtete weiter über die Gestaltung des Jubelfestes selbst. Der erste Tag, Samstag den 17. Mai, wird nach der vereinsgeschäftlichen Generalversammlung eine gemürliche Abendunterhaltung bringen, wobei ein von Prof. Schneider-Clauß(Eupen) verfaßtes Festspiel mit Unterstützung der Trierer Liedertafel und von Trierer Damen zur Aufführung kommt. Am zweiten Tage folgt die Eröffnung der Ausstellung, die offizielle Festsetzung in der Treviri. Dann am Nachmittag eine Festbowle der Stadt Trier auf dem Weißhaus. Der Montag ist Ausfuügen in der Umgegend und Besichtigung der Stadt gewidmet.-- iin rascherer Folge entwickelte sich die übrige Tagesordnung. Die Burgruinen Niedermanderscheid und Norberg bei Eschweiler bedürfen weiterer Wuschüsse zu ihrer Wiederherstellung, wozu auch der Eifelverein Beiträge bewilligt.-- Auch die Kakusöhle bei Eiserfey, die durch wertvolle prähistorische Funde große Bedeutung gefunden hat, soll bewahrt werden vor geschättlicher Ausnutzung als Steinbruch. Die Bewilligung einer Beiülfe wird an die Bedingung ge knüpft, daß der Besitzer seine Forderung nicht über 40000 M. hinausspannt, die dann von anderen interessierten Körperschaften in der Hauptsache aufgebracht werden müssen. Ehrenbürgermeister Fabry legte Verwahrung ein gegen die drohende Benachteiligung des unteren Ahrtales durch die geplante Industriebahn vom Ruhr- zum Saartal, und der Hauptverein versprach energische Unterstützung in dieser wichtigen Frage. Schriftführer Berghoff begrüßte nach Erledigung minder wichtiger Punkte die Herausgabe der Eifelkarten, deren erstes Blatt: Bonn und Ahrthal, vorliegt. Es soll unaufgezogen 1,50., aufgezogen 2 M. kosten. Die Ausführung der Karten durch das Kupferdruckinstitut Hettner in Stuttgart fand Beifall. Das nächste Blatt wird das Laacher See-Gebiet und das Maifeld darstellen und bald folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hauptvorstandssitzung des Eifelvereins. Aachen, 24.Febr.1913. In den Gesellschafteräumen der Erholung fand gestern unter dem Vorsitze des Landrats Dr. Kaufmann eine aus allen Eifelteilen zahlreich beschickte Sitzung des Eifelvereins statt. Die ersten Punkte der Tagesordnung standen unter dem Zeichen des bevorstehenden Vereinsjubiläums. Eine Eifelausstellung, die für diese Zeit in Trier gelangt war, ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
