<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hohes Alter. Am Sonntag vollendete Wwe. Johann Kaiser, wohnhaft in Kalk, Kalter Hauptstrße 237, ihr 95. Lebensjahr. Die alte Dame erfreut sich einer für dieses Alter wirklich außergeröhnlichen geistigen und körperlichen Frische; sie liest alltäglich mit großem Interesse die Zeitung, ohne sich eines Glases bedienen zu müssen und besorgt noch ganz selbständig Einkäufe. Die Greisin blickt auf eine große Anzahl Nachkommen, u. a. 13 Urenkel, darunter 12 Knaben und 1 Mädchen. Die Dame, die bis zum 1. Februar d. J. lange Jahre in Deutz, Mathildenstraße, gewohnt hat, war dort schon seit längerem die älteste Einwohnerin Ce) Jentrumsversammlung. Die Zentrumspartei hielt heute im Saale des Hru. Flohe eine gut besuchte Versammlung av. Hr. Kaplan Robach teilte mit, daß der örtliche Vorstand sich ergänzt habe und hierzu die Genehmigung der Versammlung erbitte. Zum Vorsitzenden wurde Hr. Hoppen gewählt, der die Wahl auch annahm. Hr Stadtverordneter Smeets referierte dann über die Lage der früheren Civilgemeinde Vingst im großen Verbande mir der Stadt Köln. Das Bild, welches er entwarf, war ansprechend. Die städtische Verwaltung hat den Wünschen der Vinster Bürger stets das größte Entgegenkommen bewiesen, was im einzelnen bezüglich der Straßenführung, Bauvorschriften, Beleuchtung usw. ausgeführt wurde. Hr. Pfarrer Wisiak dankte dem Herrn Stadtverordneten Smeets für seine der Gemeinde Vingst gewidmete Tätigkeit und fügte die Bitte hinzu, auch fürderhin die Interessen des Ortes im Geſamthaushalt zu wahren; er könne überzeugt sein, daß alle Zentrumsähler seine Arbeit unterstützten. Hr Rissige sprach dann über die politische Lage und die Stellung des Zentrums gegenüber den anderen Parteien unter besonderer Berücksichtigung der bevorstehenden Landtagswahl. Seine Ausführungen, oft von lautem Beifall unterbrochen, weckten lebendigen Widerhall in den Zuhörern und erfüllten sie mit Begeisterung. Nach einer kurzen geschäftlichen Beratung schloß Hr. Hoppen die schön verlaufene Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Augenheilanstalt für Arme am Gereonswall kann am heutigen 25. Februar auf eine 25. jaurige segensreiche Wirksamkeit zum Wohle der leidenden Mensch heit zurückschauen. Die Bestrebungen, in Köln eine Augenheitstätte für arme Kranken zu schaffen, hatten schon in den siebenziger Jahren eingesetzt. Damals stellte der angesehene Augenarzt Dr. Samuelsohn für diesen Zweck seine Dienste unentgeltlich zur Verfügung, und so konnte bereits am 13. März 1874 im Hause Friedrichstrße 22 eine Augenklinik für Arme mut zwei Freibetten eröffnet werden. Um der Anstalt eine gesicherte Unterlage zu geben, wurden die Korporationsrechte nachgesucht. die ihr durch kaiserliches Reskript am 24. Dezember 1874 verliehen wurden. Die Räume in der Friedrichstrße waren bald zu klein, und so wurde die Anstalt im Juni 1879 nach der kleinen Neugasse 10 verlegt. Aber auch dort genügten die Räume den stark steigenden Ansprüchen bald nicht mehr, sodaß der Gedanke an einen Neubau sich gebieterisch aufderängte. Dank dem Entgegenkommen der Staot Köln, die Grund und Boden am Gereonswall billig hergab, konnte 1880 mit dem Neubau begonnen werden, der nach den Entwüren des Baumeisters Wiethase in einundeinhalbähriger Bauzeit vollendet wurde, so daß die neue Anstai am 25. Februar 1888 in Gegenwart de Spitzen der Behörden feierlich ihrer Bestimmung übergeben werden konnte. Der Neubau, der allen hygienischen Anforderungen der damaligen Zeit entsprach, verfügte über 60 Freibetten und zählte wegen seiner Einrichtung mit den vollkommensten Instrumenten zu den besten Augenheilanstalten Teutschlands. Auch in der Folgezeit hat die Anstalt ihren Ruf bewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kreuser. Zu einem kunstfertigen Kornett-Quartett haben sich die Herren Goebel, Schubothe, Schröder und Pesch zusan gefunden. Die Volkstümlichkeit des Instrumentes und nicht minder die verständig gewählten Melodien verschafften dem Qugriett reichen Beifall. Besondere Anerkennung gefuhrt dem Gesangchor des Arbeitervereins St. Peter. In der kurzen Zeit seines Bestehens hat er unter der sachverstaändigen und geschickten Leitung des Hin Jos. Schubert große Fortschritte gemacht; Ausdrucksähigtelt, Treffsicherheit und verständnissvolle Auffassung zeigten sich bei alle Vorträgen. Der treffliche Chor bewahrte sich in den ansprechenden Silcherschen Volksweisen ebenso wie bei dem feierlichen Beethovenschen Chor Weihe des Gesanges, mit dem das Konzert wirkungsvoll ein geleitet wurde. Den hohen Anforderungen des Kindelwiegenlied's von Neumann wußten die Sänger gleichfalls gech" und in dem Brahmschen Wiegenlied waren sie mit Erfolg bestrebt den zarten Stimmungsgehalt voll wiederzugeben. Nicht vergessen lei der seinühligen Begleitung des Hrn. Besch am Flüger.# bedeutet das Konzert einen vollen musikalischen entspricht dem auch der finanzielle, was wir im Interesse der Sach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend brachte sich in der Reißstraße ein 18jähriger Arbeiter mittels Revolvers einen Schuß in die Schläfe bei. Schwere Verletzungen waren die Folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Codlicher Sturz von der Treppe. In einem Hause an der Subbelratherstraße stürzte gestern ein 35jähriger Schreiner von der Treppe. Der Mann erlitt einen Lause der Nacht im israelitischen Asyl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Orimizfeier. Gestern brachte in der St. Marienkirche de Meatriche, dr. Vous, Ile Pietzegser dat. Ander Lesentug der Abordnungen der Vereine mit ihren Fahnen und weißgekleideter Kinder wurde der Primiziani in feierlichem Zuge von der elter lschen Woyzung an der Hauptraße Alehou., tan, eur, erschie 4A Der Verein der Handlungsgehülfen hall am Samstag, 15. März, abends 9 Uhr, im Restaurant Kränkel seine Hauptversammlung ab." (4) Der Windthorstbund Köln-Süd hält am Donnerstag 27. Februar, abends 9 Uhr, im Blomenöräche in der Josephstrße eine Sitzung ab. Hr. Verbandssekretär Saupe wird über die Bedeutung der Landtagswahlen reden. Die Mitglieder und Parteifreunde sind gebeten, recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Netter Anna, Pr. Vterigvonptepue, Peggy, Pantzehgacht: Die Festpredigt. Am Nachmittag war um 5 Uhr Tankandacht. D# Nachbarschaft hatte die Hauser festlich geschmuckt. konnte nicht übernommen werden, weil die Voraussetzung, daß e. acht Söhne in ununterbrochener Reihenfolge geboren seien, nicht ####hlahrskonzert des Kalter Männergesangvereins, dessen Ertrag dem Fonds zur Unterstützung hülfsbedurfsich in der zwenten Abteilung des Konzertes, nu, den Chore imn 0 Der erste Fortbildungskursus für Communalund Sozialbeamte an der Kölner Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung(Semester-Schlußwoche) nahm gestern vormittag bei sehr zahlreicher Beteiligung seinen Anfang. Das Gesammtthema, das dem Kursus zugrunde liegt, lautet: Die soziale Füsorge der kommunalen Verwaltung in Stadt und Land. Den einleitenden Vortrag über Hauptaufgaben und Hauptschwierigkeiten der sozialen Füsorge in der Stadt hielt heute vormittag Oberbürgermeister Dr. Wilms(Posen). Der Vortragende gab einen Ueberblick über die verschiedenen Arten der sozialen Betätigung der Gemeinden, insbesondere hinsichtlich der Wohnungsfrage, der Mittelstands- und Arbeiterpolitik. und streifte zum Schluß kurz das neue Problem der Betätigung der Gemeinden auf dem Gebiete der Fleischversorgung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 24.Febr.1913. Schlacht viehmarkt. Preise tür die 50 Kilo Lebend-(dic eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückverkaufen, währen die für Lebendgewicht auf Weisungen in Köln beruhen. Auftrieb: 388 Ochsen, darunter 00 Weideochſen, a l. höchsten Schlachtwertes von 4 7 Jahren M. 54 56(94-970, a 2. desgl.(ungekocht) bis zu 4 Jahren 52 5ö(32-96), b. junge, nicht ausgeuästete und ätere ausurmastetr 4751(84--88), c. 41 45 176-80), d. gering genährte 32-36(63-70). Weide. ochsen 00-00(00 00.. 533 Kühe, darunter 00 Weldekuhe, a. Fars höchsten Schlachtwertes 50 53(00--00), b. Kühe höchsten Schlachtwerte bis zu 7 Jahren 45--11(86 88), c. ältere, ausgeuästete Kühe und wenn entwickelte jüngere Kühe und Fären 40--44(80 830, d. mass g genähr 34 38(73 77), e. gering genährte 00-00(66-#n, Weidenühe 00--00(00 bis 0. 119 Kullen, a. höchsten Schlachtwertes 51--54(81-10. b. vollfleischige jüngere 47 50(64-ab), c. massig genährte und ältere 0000 80 830. Markt ruhig, in Ochsen voraussichtlich nicht geraumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 25. Febr.1913. Amtlicher Bericht der städtischen Marztverwaltung. Niedrigster und böchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch von der Keule M..90-.00, vom Bauch.80-.90. Kalbfleisch von der Keule.00-.10. Hammeltleiseb von der Keule.05.20. Schweinefleiseb von der Keule 1,10.30, alles einschl. Knochenberg. Filet sum Beefsteak.50-.00. Speck, riesiger, geräuchert.00.20 Berauehert, im pansen 1 20( gesalzen.00-.10, Schinken, roh, inl., geräuchert, im ganzen.30-.50, im Ausschnitt 2,00.40, gekocht, im Ausschnitt.10-.40. Zervelstwurs; .00-.40, Rindernierentalg.50-.60 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
