<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>424156</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>(0 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Jahrhundertfeier in Königsberg in Pr.; Admiral von Holtzendorff; der Besuch des Großherzogspaare von Hessen am Schweriner Hof; Vizeadmiral v. Krosigk, der neue Direktor des Allgemeinen Marinedepartements des Reichsmarineamts; Konteradmiral Scheer, der neuernannte Chef des zweiten Geschwaders der Hochseeflotte; Musikdirektor Adolf Boettger+; das Begräbnis des Erzherzogs Rainer von Oesterreich; zum hundertsten Geburtstag Otto Ludwigs; der türkische Kreuzer"Hamidije"; das neue Stuttgarter Kunstmuseumsgebäude; Strandung des englischen Postdampfers Veronese an der Küste Portugals; Kleinbahnzug unweit Zittau vom Schneesturm umgeweht; Muschelfang an der englischen Küste von Devonshire</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern der Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Vater Staß, der älteste Soldat Deutschlands; das reichste Kind der Welt; ein Denkmal für das erste Opfer der Befreiungskriege; die Sardinenfischerei in der Bretagne; die durch Anlage des Truppenübungsplatzes des 18. Armeekorps dem Abbruch verfallenen Spessartörfer Lettgenbrunn und Villach. # 14) In der Katholischen Bürgergesellschaft(Vereinslokal Restauration Zur Post) hält am kommenden Dienstag, abends 9 Uhr, Hr. Städtsekretär Gladbach einen Vortrag über Scheck- und Ueberweisungsverkehr der stadtöluischen Sparkasse.(Siehe Anzeige.) Ein Mitschuldiger am falschen Alarm. Straßburg, .Jan.1913. Der vor kurzem wegen der Broschüre über die Hagenauer Garnisonverhältnisse mit der Polizei in Konflikt geratene Schriftsteller Jung wurde als Mitwisser bzw. Mittäter des falschen Alarms verhaftet. Er war der Absender des Telegramms, mit dem Wolter den Erfolg seines Streiches einer Zeitungsredaktion angefündigt hat. Wolter bekam bei seiner polizeilichen Vernehmung einen Tobsuchtsanfall und wurde in eine psychiatrische Klingt gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gottesraub in einer römischen Kirche. Rom, 5. Febr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine öffentl. großvolksvereins-Versammlung des Bezirks St. Severin findet am Dienstag, den 11. Februar, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Annohauses(Nnostraße 86) statt. Der beliebte Volksredner Hr. Pfarrer Kaster(Kalt) wird in einem Vortag das Thema: Weltanschauung und öffentliches Leben behandeln. Angesichts des zeitgemäßen Themas und mit Rücksicht auf den Redner sind alle katholischen Frauen und Männer eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>() Der Wasserstand des Rheines geht wieder andauernd zurück; die oberen Werfte sind wieder wasserfrei. Die Pegelöhe betrug in Köln am Samstag 4,35 Meter gegen 3,76 Meter vor acht Tagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Rheinflotte ist wieder um ein neues großes Schiff vermehrt worden. Die Firma Ferd. Drughorn in Duisburgruhrort stellte einen auf der Werft Berninghaus in Duisburg erbauten Kahn in Dienst, der eine Ladenähigkeit von etwa 240 Eisenbahnwagen besitzt. T0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland und der Windthorstbund Köln-Lindenthal veranstalten am Mittwoch, den 12. Februar, abends Punkt 9 Uhr, im Wilhelm-Sale, Dürenerstraße 227, eine große Protestversammlung. Als Redner sind gewonnen die Herren Jesuitenpater Lieber und Generalsekretär Dr. Scharmitzel. Ersterer wird über das Thema: Die Wahrheit über den Jesuitenorden, letzterer über: Jesuitengesetz und Bundesratsbeschlß sprechen. An alle katholischen Männer und Frauen unseres Vorortes ergeht der dringende Ruf zur Teilnahme an dieser Versammlung. Möge keiner fehlen, auf daß sich diese Kundgebung gegen ein den katholischen Volkstheil treffendes Ausnahmegesetz zu einer wirklich imposanten gestalten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Verhältnis zwischen Staat und Kirche wird Hr. Bezirkspräses Houben(Köln) am Mittwoch, den 12. Februar, abends 9 Uhr, im Lobau, in einer Versammlung des Windthorstbundes behandeln. Im Hinblick auf die Tatsache, daß dieses Thema auch bei den bevorstehenden Landtagswahlen in der Agitation der Gegner eine große Rolle spielen wird, ist ein zahlreicher Besuch von seiten der Angehörigen der Zentrumspartei dringend erwünscht; auch Damen sind gebeten, sich zu der Versammlung einzufinden, in der ausreichend Gelegenheit zur Diskussion gegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
