<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>424130</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein zu Köln-Mügersdorf hielt Sonntag, den 12. Januar, seine ordnungsäßige Generalversammlung ab. Der Präses, Hr. Mittelschullehrer Kann, schiedenen Gründen ausgeschieden. Dem Abgange stehen sechs Neuaufnahmen gegenüber. Die Westdeutsche Arbeiterzeitung wird satzungsgemäß von allen Mitgliedern gehalten. Dann liegt sie noch in sieben Wirtschaften Mügersdorfs auf. Als Hülfskassen sind die Zentral-Krankengeldzuschußkasse zu Düsseldorf und die Leokasse zu Köln eingeführt. Während die Teilnahme an den Vorstandsund Vertrauensännersitzungen im verflossenen Jahre gut war, ließ der Besuch der ordentlichen Versammlungen zu wünschen übrig. Die Kassenverhältnisse sind geordnet. Ein kleiner Sparpfennig ist bei der Städtischen Sparkasse angelegt. Die ausscheid standsmitglieder, die Herren Außem, Feind Sparpfennig ist ausscheidenden Vorund Klein, wurden wiedergebählt. Die Generalversammlung beschrießt, vom 1. April 0) Eine glänzende karnevalistische Sitzung veranstaltete der Katholische Bügerverein Köln-Ehrenfeld vergangenen Sonntag im großen Festsaale des katholischen Vereinshauses Lobau. Bis auf den letzten Platz war der große Saal besetzt von einer buntgeschmückten Narrenschar, als der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, die Sitzung mit einem herzlichen Willkommengrußß eröffnete. Ausgezeichnete gemeinschaftliche Lieder wechselten hierauf mit vorzüglichen Reden und Krätzchen und brachten die karnevalistische Stimmung auf ihren Höhenpunkt. Es traten besonders hervor die im Kölner Karneval bestens bekannten Herren Henle, Batzen, Panther, Jean Schmitz, sowie die beiden Duettistenpaare Pick und Klugen und Förster und Hermanns. Während die letzteren durch Eleganz der Stimmen und des zündenden Vortrages glänzten, erfreuten erstere durch ihre vorzügliche Mimik und Komik. Lobend seien ferner erwähnt die vorzüglichen Darbietungen der Herren Kircher jr. und Heukeshoven jr., Münz, Th. Müller, Fendel, Lennartz. Die gemeinschaftlichen Lieder waren glücklich gewählt und trugen zur Hebung der echt karnevalistischen Stimmung erheblich bei.. Die Leitung des Abends lag in ihrem zweiten Teile in den bewährten Händen des Vorstandsmitgliedes Hrn. Chr. Henseler. Auch die Maksche Kapelle tat das ihrige. Ein Tänzchen beschlossß den Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksverein. Am Sonntag, den 19. Januar, findet abends .30 Uhr, im Saale der Restauration Broich, Olpenerstraße, die Januarversammlung des Volksvereins statt. Hr. Domvikar Dr. Scholl wird seine Reise durch Montenegro an Hand von Lichtbildern zum Gegenstand eines Vortrages machen. Das zeitgemäße Thema wird wohl nicht verfehlen, auf die Mitglieder und Freunde des Volksvereins große Anziehungskraft auszuüben. Im Anschlugß an den Vortrag ist eine kleine Kaisersgeburtstagsfeier mit nachfolgender gemütlicher Sitzung geplant. Zur Versammlung sind auch die Damen freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittlere Knabenschule in Ehrenfeld. Die Mittlere Knabenschule in Ehrenfeld ist bekanntlich im vorigen Jahre zu einer sechsstufigen Anstalt weiter ausgebaut worden, indem sie sich den neuen Bestimmungen über das Mittelschulwesen vom 3. Februar 1910 anfaßte. Sie nimmt Schüler auf, die bereits drei Jahre eine Volksschule besucht haben, ist gleichberechtigt mit einer neunstufigen Anstalt und arbeitet auch nach dem Lehrplane einer solchen. Die Eltern können also ihre Söhne drei Jahre der Volksschule überlassen und sie dann bei hinreichender Begabung der Mittelschule zuführen, so daß der ganze Lehrgang auch neunstufig wird. Da der Andrang zu der Mittelschule im vorigen Jahre sehr groß war, so werden Eltern, die ihr Zöglinge zuführen wollen, darauf hingewiesen, daß es sich empfiehlt, die Anmeldung frühzeitig vorzunehmen. Das neue Schuljahr beginnt am 8. April d. I. Anmeldungen nimmt der Leiter der Anstalt, Rektor Rademacher, entgegen. NA</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allerlei Unfälle. Auf der Longericherstraße stürzte gestern nachmittag ein 45jähriger Arbeiter auf den Schienenstrang und zog sich eine schwere Schägelverletzung zu. Er mußte in das Vinzenzkrankenhaus gebracht werden. Dort fand auch Aufnahme ein Chauffeur, der auf dem Glatteis gestürzt war und einen Unterschenkelbruch erlitten hatte, ferner ein 29jähriger Schmied, dem in der Eisenbahnwerkstätte gestern ein schwerer eiserner Hammer auf die Hand gefallen war. C Am 17. September gegen 4 Uhr nachmittags passierte eine Frau einen Vorweg zum Volksgarten, als der Bauarbeiter., ein 19jähriger kräftiger Bursche, ihr entgegentrat und einen kühnen Griff nach deren ledernem Handtäschchen machte. Die Frau fragte erschrocken:"Was wollen Sie?" Aber M. gab keinen Bescheid und riß ihr das Täschchen mit Gewalt ab. Es enthielt ein Zehnmarkstück, zwei Medaillen und ein Portemonnaie mit 2 Mark. M. war erfreut und im Volkswohl erzählte er einem Freunde, es sei eine Lust, am Volksgarten"den Frauensleuten die Täschchen abzuleißen"; wenn man flink sei, sei keine Gefahr. Der Freund, der nicht ausfindig zu machen ist, lehnte aber eine Mithülfe ab. So ging denn der arbeitsscheue Bursche am 4. Oktober wieder hin; auf der Promenade zwischen Volksgartenstraße und Weiher kam die Frau eines Kaufmannes; sie hatte eine Bekannte und ihr Töchterchen bei sich. M. hatte die Dreistigkeit, von hinten geduckt an die Dame heranzuschleichen. Mit einem kräftigen Ruck mit beiden Händen riß er ihr das Täschchen ab, so daß beide Tragriemen rissen und die Beraubte zur Erde fiel. M. hatte sich aber verrechnet-- er wurde verfolgt und verhaftet. Die Geschworenen lehnten mildernde Umstände ab, worauf das Gericht für jeden Fall fünf Jahre Zuchthaus verhängen mußte. Diese beiden Strafen wurden auf fünf Jahre und einen Monat zusammengezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
