<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424154</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>CA Höhere Handelsschule für Mädchen, Klapperhof 26-30. In oem neuen Saale des Kölner Vereins weibl. Angestellter steht der Schule seit kurzem eine prächtige Aula für Schulfeier und Vorträge zur Verfügung. So war vor kurzem Eisenbahn-Ober- sekretär Schäfer von hier für einen äußerst interessanten Vortrag über die internationalen Gütertarife gewonnen. Im Laufe des letzten Winterhalbjahres wurden eine Reihe technischer und kaufmännischer Betriebe besichtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bekanntlich ist zur Aufnahme in die Anstalt der erfolgreiche Besuch der zehnklassigen Höheren Mädchenschule erforderlich, eine Bedingung, die jetzt auch in dem Entwurf des Preußischen Handelsministeriums zur Regelung des Handelsschulwesens für alle Höheren Handelsschulen der Monarchie verbindlich gemacht worden ist, da man immer mehr erkannt hat, daß für eine wirklich gediegene Fachbildung die Grundlage einer besten Allgemeinbildung unerlaäßlich ist. Anmeldungen für das neue Schuljahr nimmt der Direktor mittags von 12 bis 1 Uhr im Amtszimmer Klapperhof 28 entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dielen Arbeit- und Stellenſuchenden scheint es nicht bekannt zu sein, daß die im Kölner Local-Anzeiger angebotenen offenen Stellen bereits mittags gegen 1/2 1 Uhr im Vorweg des Geschäftshauses des Kölner Local-Anzeigers, Marzellenstrße 39, und gegen 1 Uhr im Lesefenster unserer zweiten Geschäftsstelle, Breitestr. 85, ferner in den kath. Gesellenäusern Breitestrße, Dagobertstraße und Josephstrße sowie an den Bezirksvertretungen und Annahmestellen Elsaßstraße 34, Hohepforte 6, Rothgerberbach 25, Severinstrße 144, Übierling 2, Köln-Ehrenfeld: Körnertraße 5, Köln-Nippes: Viersenerstraße 6 ausgehängt werden. Um ein schnelles Bewerben um die ausgeschriebenen Stellen zu ermöglichen, sei hiermit wiederholt darauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Es wird darauf aufmerksam gemacht, daß die Opernhaus-Aufführungen Der Kuhreigen am Mittwoch, den 12. cr., und Der liebe Augustin am Freitag, den 14. cr., zu Mittelpreisen stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liblar,.Febr.1913. Bürgermeister Brockmann aus Schleiden, der auch die Landürgermeisterei Harperscheidt verwaltet, wird am 15. d. M. die einstweilige Verwaltung der Landürgermeisterei Liblar übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchherten(Kreis Bergheim),.Febr.1913. In der letzten Sitzung des Gemeinderates der Gesammtgemeinde Pütz, die unter dem Vorsitze des Hru. Bürgermeisters Deubel abgehalten wurde, wurde der Haushaltsplan für 1913 festgesetzt. Zuerst erstattete der Vorsitzende den Bericht über den Stand und die Verwaltung der Gemeindeangelegenheiten. Die Zahl der Einwohner beträgt 2789. Die Gemeindekrankenkasse weist einen Bestand von 422 M. auf. Die Kleinbahnstrecke Bedburg--Kirchherten wurde normalspurige umgebaut. Die Rechnung vom Jahre 1911 schloß ab mit einem Bestande von 29369 M. Hierauf wurde der Haushaltsplan der Gesammtgemeinde Pütz in Einnahme und Ausgabe auf 73000., darunter die Ausgabe im Wegebauetat auf 21000 M. festgesetzt. Der Schuletats wurde in Einnahme und Ausgabe auf 22000 M. normiert. Ferner wurde beschlossen, den Finanzbedarf durch gleichmäßige Erhebung von 190 Proz. Gemeindezuschlägen auf die Grund-, Gebäude-, Gewerbe- und Betriebssteuer sowie der Einkommenssteuer und der fingierten Einkommenssteuer zu decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die deutsche Feldpost im Kriege 1870 71.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIlI. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, vier Schutzänner, 1400 bis 2100.; tion Aachen, zwei Schaffner, 1100 M. Gehalt; Eisenbahndirektion in Köln, 500 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst; Eisenbahndirektion in Mainz, 50 Dienstanfänger für den Zugbegleit- und Ladedienst; Mayen, Hallenmeister im Schlachthofe, 1500 bis 2100.; Mülheim (Rhein), Polizeiverwaltung, mehrere Schutzänner, 1700 bis 2500.; Eisenbahndirektion in Köln, 370 Anwärter für den Zugbegleit- und Ladedienst: Sulzbach(Saar), Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1200.; Wittlich, Bez. Trier, Jugendgefaängnis, Aufseher, 1200 bis 1700 Mark Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am städtischen Realgymnasium in Köln-Nippes fand am 6. und 7. Februar unter dem Vorsitz des Geheimen Regierungsund Provinzialschulrath Dr. Beck die mündliche Reiferüfung statt. Von 32 Oberprimaner, die in die Prüfung eintraten, bestanden 30, 15 davon unter Befreiung der mündlichen Prüfung. Dem Verwaltungsfach wollen sich 4 widmen, der Medizin, der Rechtswissenschaft, der Philologie, dem Bank- oder Maschinenbaufach je 3, dem Kaufmannsstande oder dem Hüttendach je 2 und je 1 dem Forstfache, der Chemie, dem Baufach, der Elektrotechnik, dem Ingenieurberuf, dem Heeresdienſt und der evangelischen Theologie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine große Zentrumsversammlung findet am Sonntag, den 9. Februar, abends 6 Uhr beginnend, im Saale der Kath. Bürgergesellschaft statt. Die Herren Dr. Stadler und Redakteur Horndasch werden in ihren Reden das Jesuitengesetz und die algemeine politische Lage behandeln. Alle Anhänger der Zentrumspartei sind gebeten, recht zahlreich zu dieser Versammlung Ein fünffachen Mord.(Eig. Drahtber.) Lubeck, 7. Febr.1910. Infolge geschättlicher Verluste vergiftete der neunundzwanzigährige Kaufmann Dels, Inhaber einer Wagenfabrik, seine Frau und seine beiden kleinen Kinder und erhängte dann sich und eine auf Besuch anwesende Cousine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Eifersuchtsszene spielte sich gestern in einem Hause an der Vogelsangerstraße ab. Dort stach eine Arbeiterin ihrem Bräutigam, mit dem sie eine Auseinandersetzung gehabt hatte, mit einer Eßgabel in den Unterleib. Der junge Mann trug schwere Verletzungen davon und mußte ins St. Franziskushospital gebracht werden. 42 ((A) Ein Bodenband entstand gestern abend in einem Hause an der Venlverstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr. 4 (A) Abgefaßt. In einer hiesigen Wirtschaft wurde gestern eingebrochen; den Dieben fielen 600 M. Bargeld und für mehrere hundert Mark Schmucksachen in die Hände. Demselben Wirt wurden vor einiger Zeit etwa 1000 M. gestohlen. Die Kriminalpolizei verhaftete gestern die Diebe, darunter einen Kellner, der früher in der betreffenden Wirtschaft beschäftigt gewesen war.## ((A) Der Kameradschaftliche Kri gerverein Köln-Vingst feierte am 1. Februar d. J. im Löffelsendschen Saale unter großer Beteiligung der Bürgergesellschaft Kaisersgeburtstag. Mit einem Festmarsch wurde die Feier eingeleitet. Nach einem von der Tochter des Ersten Vorsitzenden, Frl. Gertrud Schiestel, stimmungsvoll gesprochenen Prolog begrüßte der Erste Vorsitzende die Gäste und brachte das Kaiserhoch aus. Das hierbei gestellte lebende Bild Kaiserhuldigung fand allgemeine Anerkennung. Hr. Polizeikommissar Rausch widmete dem Verein anerkennende Worte. Der zweite Teil des Festes war humoristischen Inhaltes und wurde von Hrn. H. Führer geleitet. Gemeinschaftliche Lieder und Vorträge wechselten hierbei ab. Eine Hauptnummer des Festes bildeten die Gesangsaufführungen des Frls. A. Wendeburg, wobei wr. J. Löffelsend jr. die Klavierbegleitung übernommen hatte. Zwei Theatersücke: Ja so sind sie und Die beiden lustigen Vagabunden, in Szene gesetzt von Hrn. A. Steven, wurden flott gespielt. Ein Ball beschlossß die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
