<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>424169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Roheit. Gestern nachmittag wurde ein 14jähriger Lehrling von einem Arbeiter am Oberläoderufer von einem hohen Erdwall in den Wallgraben gestoßen. Der Lehrling, der anscheinend einen Beinbruch erlitten hat, wurde in die Krankenanstalt Lindenburg (CD Gestohlene Gegenstände. Durch den 2. Kriminalbezirk, Altenvergerstraße 5, wurden mehrere junge Leute festgenommen, die in letzter Zeit mehrere Speicher- und Mansardendiebstähle ausgeführt haben. Von dem gestohlenen Material befinden sich di folgenden, bisher nicht anerkannten Gegenstande, im Bureau des genannten Bezirks: 1 brauner"Damenpelz, 1 Fahrrad Nr. 1/3 140, 1 Waſchbrett, 1 Küchenlampe und 1 Nachtkommode mit Marmor  platte. Letztere ist in der Nähe des Neumarktes von einem Manſardenzimmer gestohlen worden. Etwa Geschädigte können ihre Anfrüche bei dem genannten Bezirk geltend machen. Auch werden diejenigen Hausbewohner, denen seit Weihnachten 1912 zum Trocknen auf Speichern aufgehängte Waschestücke gestohlen worden sind, gebe en, ihre Adresse sowie die Anzahl nebst Zeichen der einzelnen Die zweite Schwurgerichtsperiode für den Kölner Landgerichtsbezirk beginnt unter dem Vorsitz des Landgerichtsdirektors Dr jur. Kratz(Vertreter Landgerichtsrat Hyacinth Clemens) am Montag, den 3. März. Am Mittwoch, den 5. März wird verhandelt gegen drei Angeklagte, beschuldigt des Straßenraubs; geladen sind 13 Zeugen. Donnerstag, den 6. März, steht Termin an in einer Meineidssache; vier Zeugen und zwei Sachverstaändige sollen erscheinen. Die beiden ersten Tage sind noch frei. Zur Ver handlung kommt voraussichtlich noch eine Mordversuchsantlgge gegen H. Zwölf Zeugen, zwei Sachverstaändigen sind geladen. (0 Ein Meteor. Ein Leser schreibt uns: Iu der Nacht zum Mittwoch Punkt 1 Uhr beobachtete ich plötzlich in der Rosenstraße das Vorbeiziehen eines Meteors in der ungefähren Richtung von Bayenthal nach Mülheim am Rhein. Der Meteor war auffallend groß und verbreitete einen blendenden Lichtschein. (A) Das Messer. In der letzten Nacht geriet auf dem Boll werk ein Kellner mit einem fremden Burschen in Wortwechsel. Verlaufe des Streites zog der Fremde ein Messer und versetzte dem Kellner mehrere Stiche in den Kopf und ins Gesicht. Der Kellner trug so schwere Verletzungen davon, daß er sofort ärztliche Hülse in Anspruch nehmen mußte. Die Polizei verhaftete den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleine Unfälle. In einer Garae in der Christophstrße fiel einem Arbeiter ein Faß Oel auf den Oberschenkel Der Mann trug schwere Verletzungen davon.-- In der Achterstrße fiel ein Mann; er zog sich einen Beinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>#) Katholischer Bürger-Verein. In der letzten, gut suchten Versammlung, die am Sonntag stattfand, sprach Herr Oberlehrer Geller über das Jahr 1813. In markigen Zügen zeichnete der Redner ein Bild des traurigen Rückzuges der Üüberreste der französischen Armee, der kühnen Tat Yorks, der Aushebung der Landwehr und des Landsturmes in Ostpreußßen; wie endlich der König sich aufrafft und in Breslau den Aufruf zur Bildung der freuwvilligen Jäger erläßt und am 9. Februar die allgemeine Wehrpflicht einführt. Begeistert-schilderte Redner das Vorrucken Yorks, die Räumung der Feste Pillau durch die Franzosen, die Ernennung Blüchers zum Heerührer, ferner die Stiftung des Eisernen Kreuzes am 10. Marz, die Kriegserklaärung an die Franzosen am 16. März. Beginnend mut der Einsegnung der eimpilligen in der Kirche zu Logau wurden die Treffen bei Lüneburg und Nöckern, die Schlachten bei Bautzen, Großgöschen, die Kämpfe an der Katzbach, Großbeeren, Dennewitz, Nollendorf, Wartenburg und schließlich das letzte Drama, die Schlacht bei Leipzig, dem geistigen Auge der Zuhörer vorgefuührt. Nach der Schilderung des Rückzuges des französischen Heeres und der Verfolgung durch Blücher und dessen Rheinübergung in der Neujahrsnacht 1814 schloß der Redner unter lebhaftem Dank der Erschienenen seine Ausführungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einer Anregung aus der Versammlung folgend, wird der Vorstand des Vereins bei der städtischen Verwaltung um Anlegung eines Kinderspielplatzes in der Nähe der St. Josephskirche vorstellig werden: auch sollen nochmals wegen Niederlegung des Hauses Neußertraße 268 an geeigneter Stelle Schritte geran werden. Von einigen Mitgliedern wurden die postalischen Verhaltniss einer scharfen Kritik unterzogen; die Aufstellung eines Markenverkaufsautomaten wurde für dringend notwendig erachtet. Mit einem Hinweis auf die demnächst zu tätigenden Landtagswahlen schloß der Vorsitzende die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ausstand. Crevelder, I7.,er.1913. Aus christlichen, Gewerkschaftskreisen wird uns geschrieben: Heute hat der Streik in den übrigen vier Gebetbuchfabriken begonnen, nachdem er bei einer Firma schon seit vier Wochen andauert. Die die letzten Tage angebahnten Vermittelungsversuche des Bürgermeisters sind an dem Verhalten der Fabrikanten gescheitert. Die ganze Forderung der Arbeiter bestand bekanntlich darin, daß die Unternehmer sie wegen der Zugehörigkeit zum christlichen Verbande in Ruhe lassen sollten. Diese Zusicherung verlangte man allerdings schriftlich, weil schon vor neun Jahren die Kevelaerer Unternehmer erklärten, daß sie dem christlichen Verbande nichts wollten. dem haben sie dann später mit einer Anzahl von Arbeitern Verträge abgeschlossen, worin letztere sich verpflichten mußten, keiner christlichen Organisation beizutreten. Gegen andere Arbeiter, die dem Verbande beitraten, wurde solange eine unausgesetzte, kleinliche Nadelstichpolitik angewandt, bis ihnen der Organisationsgedanke wieder verleidet war. Das ist der Hintergrund des gegenwärtigen Kampfes. Vergangenen Samstag tagte hier eine groß Volksversammlung, die von etwa 1000 Personen besucht und worin Generalsekretär Stegerwald(Köln) sich mit den hiesigen Vor gangen beschäftigte. Gelegentlich des letzten Gewerkschaftsstreites habe sich herausgestellt, daß fast sämtliche deutschen Bischöfe## christlichen Gewerkschaften in Deutschland für eine unbedingte Notwendigkeit halten; auch die Reichsregierung habe in den parlamentarischen Verhandlungen der letzten Monate den gleichen Standpunkt vertreten. Eine unausgesetzte Unterdruückung seitens der Kevelaerer Unternehmer könnten sich die christlichen Gewerk. schaften aus Selbstachtungsgründen nicht bieten lassen. In den übrigen Bezirken Deutschlands lache man ja die christlichen Gewerkschaften aus, wenn sie sich in Kevelaer nicht durchzusetzen verständen. Bei einer Anzahl von Tarifverhandlungen haben sodann die Unternehmer dem christlichen Verband Vorhaltungen darüber gemacht, warum er sich in Kevelaer keine Position verarbeite; die Unternehmer der übrigen Bezirke könnten gegen die Kevelaerer Konkurrenz nirgends aufkommen. Der jetzige Kampf sei aus schließlich auf den unsocialen und veralteten Scharfmacherstanopunkt der Unternehmer zurückzugühren. Dieser sei um so zu verurteilen, als die Revelaer Wetezpachzfabezhetagtpgrent,##e weiteres verglichen werden könne mit Möbel-, Metallwaren- oder Textilfabriken. Die fast ausschrießlichen Beziehen der Kevelaerer Fabrikate seien das treuchristliche Volk. Die Kevelaerer Unternehmer hätten anscheinend kein Verständnis dafür, wie durch ihr Verhalten große moralische Werte in breiten katholischen Arbeiterkreisen gefährdet würden, wie der Wallfahrtsort Kevelaer in viele. Industriegemeinden in Mißkredit komme und wie die Sozialdemokratie die Kevelaerer Vorgänge in Presse und Versammlungen ausnütze. Das sozialdemokratische Zentralorgan, der Vorwärts. nennt die Kevelaerer Vorgänge ein"Schauspiel für Götter" und ein niederrheinisches katholisches Blatt charakterisiert sie als"politischen Skandal". Es sei an der Zeit, daß die Fabrikanten einlenkten, da sonst ein Ende des Streits nicht abzusehen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leinigest, Senschletral Dr. Venter aae Coder N. Cä, K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beleuchtungshaus Schifften, Höhle 8/12"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Geschichte der Freilegung des Kölner Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jentrumsversammlung. Am kommenden Sonntag, vormittags 11 Uhr, findet im Heßhof eine Zentrumsversammlung statt; es stehen wichtige Fragen zur Tagesordnung. Zwei auswärtige Redner werden sprechen. Kein Zentrumsähler darf in der Versammlung fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
