<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Männergesangvertein Germania, Köln-Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Amazone von Stuck hatte sich heute morgen in den Anlagen am Wallraf-Richartz-Museum eingefunden; zur Beruhigung der Bürger bemerken wir aber, es war nicht das Original, das in München bestellt werden soll, sondern ein papierenes Modell. Aber auch dieses Pappe-Modell konnte nicht ganz die Bewegung verleugnen, die in dem Denkmal mit dem schnaubenden, galoppirenden Pferd und dem das Wurfgeschoßß abschleudernden Kampfweib liegt. Erst richtete sich die Kampfbegeisterung der Amazone, da sie zwischen bzw. vor den Denkmälern von Wallraf und Richartz aufgestellt war, gegen die gegenüber liegende Volksschule. Da augenblicklich Ferienzeit ist und die Schulkinder sich vor dem Gebäude nicht drängten, lag der Eindruck, daß die Amazone gegen Kinderhaufen anrennen, nicht so nahe. Immerhin schienen uns hier die vorüberfahrenden Straßenbahnwagen stark gefährdet, ebenso wie auf der anderen Seite des Platzes an dem Wetteräuschen. Daß ein aus griechischantiker Auffassung entstandenes Kunstwerk, das förmlich gewaltsam aus seiner kleinplastischen Originalitaät zum monumentalen Werk wachsen soll, in die engste Nachbarschaft und Verbindung mit zwei deutsch-romantischen Gestalten gebracht wird, erscheint vielen als eine künstlerischen Undöglichkeit. Uebrigens möchte sich die wilde Reiterin in dem Wirrnis von Denkmälern, Wetteräuschen, Säulenresten und Wasserpumpen vor dem Museum leicht vergaloppieren. Diese Befürchtung schlösse eine Aufstellung etwa im Stadtwald, wo der wilde Ritt einigermaßen berechtigt erscheinen könnte, aus, auch die Aufstellung im Binnenhof des Museums, wo eine bewußte und scharfe Begrenzung der Phantasie gegeben ist, ebenso wie in einem geschlossenen Museumssaal. Der Oberbürgermeister, Beigeordnete und viele Stadtverordnete nahmen an der Besichtigung teil. Ein Beschlußß wurde nicht gefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Der Weihnachtsreiseverkehr war in diesem Jahre sehr stark. Es sind auf dem hiesigen Hauptbahnhof über 9000 Fahrkarten und fast 3000 Bahnsteigkarten gegen das Vorjahr mehr eingesammelt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber 3000 Weihnachtsurlauber sind gestern(29. Dez.) in sieben Sondernügen auf dem hiesigen Hauptbahnhof in ihre Garnisonen in Berlin, Bitsch, Trier, Koblenz, Ehrenbreitstein, Metz und Diedenhofen zurückenördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rosenmontagszug und Gesangvereine. Auf Veranlassung des Vorsitzenden des Festkomitees des Rosenmontagszuges, Herrn Joseph Zwingender, fand gestern vormittag im Vortragssaale der Bürgergesellschaft unter dem Vorsitze des stellvertretenden Präsidenten des Rheinischen Sängerbundes Herrn Küpper eine Versammlung der Vorstände der dem Bunde angeschlossenen Kölner Gesangvereine statt, zwecks Besprechung über die von dem Festkomite ergangene Anregung zur Teilnahme der Gesangvereine an dem nächstährigen Rosenmontagszuge. In der Versammlung waren nachstehende Vereine vertreten: Kölner Liederkranz, Kölner Sängergreis, M..-V, Polyhymnia, Männergesangverein Köln-Kalk, M..-V. Frohsinn, Kölner Liederkreis, Kölner Männer-Quartett, M..-V. Amphion-Ehrenfeld, M..-V. Apollo, Deutzer Männer- Gesang-Verein, Köln-Aehrenfelder Männerchor. Nach längerem Vortrage der Herrn Küpper und Zwingender war man einhellig der Ansicht, sich am Zuge zu beteiligen und bis spätestens Freitag dieser Woche die Zusage der Mitglieder der einzelnen Gesangvereine einzuholen. In einer am Samstagabend 9 Uhr in der Lese(Saal 13) stattfindenden Sitzung der Vorsitzenden der Gesangvereine soll alsdann gemeinsam mit Herrn Zwingender in eine definitive Besetzung der einzelnen Gruppen eingetreten werden.+ (A) Das Kraftfahr-Bataillon Berlin-Schöneberg stellt zum Herbst 1913 Zweiährig-Freiwillige sämtlicher Berufsarten ein. Gesuche unter Beifügung eines Meldescheines, selbstgeschriebenen Lebenslaufes und einer amtlichen Bescheinigung der Größe sind an den Truppenteil zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- In der Breitestrße stürzte ein Knabe von seinem Fahrrad; er erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Thieboldsgasse wurde ein Mann überfallen und mit einem Messer in den Kopf gestochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An einem Neubau in der Großen Spitzengasse spritzte einem Arbeiter Kalk in die Augen. Der Mann wurde zur Augenklinik gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Martinstrße schlug ein Knabe in eine Fensterscheibe; er trug schwere Schnittwunden an der Hand davon.-- Heute morgen wurde auf dem Neumarkt ein Mann im Streit mit einer Bierflasche auf den Kopf geschlagen und schwer verletzt.-- In der Langgasse trank ein Mann in selbstörderischer Absicht Essigessenz und trug schwere innere Verletzungen davon. 9 (A) Ein-Zug-Dieb verhaftet. Auf dem Hauptbahnhof gelang es gestern abend der Kriminalpolizei, einen internationalen -Zug-Dieb auf frischer Tat abzufassen, als dieser einem Fahrgast im Münchener-Zug die Brieftasche mit einer größeren Geldsumme aus der Paletottasche herauszog. Es handelt sich um einen Kellner aus Spanien. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Gelegenheitskaufhaus für Goldwaren auf der Ruhr wurde in der vorletzten Nacht eingebrochen. Den Dieben fielen für etwa 4000 M. Brillanten, goldene Uhren, Pfänder und etwa 600 M. Bargeld in die Hände. 0 Ce) Feuer entstand gestern nachmittag in einem Bureau an der Roonstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.# (4) Die Krankenanstalt Hindenburg wird täglich von zahlreichen Personen besucht, von denen ein großer Teil an dem Wirtschaftseingang in der Gleuelerstraße Einlaß begehrt. Das ist nicht angängig, die betreffenden Leute sind daher gezwungen, zur Josephstelzmannstraße zu gehen, worüber vielfach die Besuchszeit versäumt wird Es wird deshalb darauf hingewiesen, daß sich der Eingang für Besucher der Lindenburg nur in der Joseph-Stelzmannstraße befindet. Neuerdings sind zur leichteren Orientierung Ecke Schall- und Dürenerstraße, Ecke Schall- und Gleuelerstraße, Ecke Gleueler- und Joseph-Stelzmannstraße und Ecke Zülpicherund Joseph-Stelzmannstraße Tafeln mit der Inschrift:"Zur Krankenanstalt Lindenburg" angebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 30.Dez.1912. Schlacht viehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(dic eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: 3664 Schweine, a. M. 66-68(84-86), b. 65-66(82-84), c. 65-66 82-84), d. 66-67(83-85), e. 63-65(80-82), f. 62-65(78-82), g. 60-62 (76--78). Markt lebhaft, geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln. 30 Dez.1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 69,00B Mai 66.50 B. 66,00G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
