<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>424158</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Es bestanden im gestrigen Prüfungstermin an der Handelshochschule die Diplomprüfung:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>t. Auerbacher aus Zweibrücken, V. Balzer aus Köln, W. Kapluntogan aus Jalta(Rußland), H. Schönen aus Köln; die Handelslehrerprüfung: W. Obresch aus Alt-Bödeken, u. Pfisterer aus Leutershausen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von den Schweinepreisen. Ein hiesiger Berichterstatter meldet: Infolge der reichlichen Kartoffelernte des vergangenen herbstes wurde ein Sinken der Schweinepreise erwartet. Die Preise anken auch um etwa sechs Pfg. per Pfund. Gestern aber war wieder eine Preissteigerung von zwei bis drei Pfg. für das Pfund festzustellen. Es waren außergeröhnlich viele unreife Schweine aufgetrieben. Große Bestände befinden sich in der Mast, sodaß man doch auf allmähliches Sinken der Schweinepreise hoffen darf. OO 0 Ueberfahren wurde gestern abend in der Brüsselerstraße ein fünfähriger Knabe; er wurde so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. 42 Unfälle. Gestern nachmittag stürzte im Schlachthof ein Arbeiter von einem Fuhrwerk; er erlitt schwere innere Verletzungen.-- Im Restaurant des Schlachthofes fiel ein Büfetter die Treppe hinunter; er zog sich einen Beinbruch zu. Die Verletzten wurden ins Hospital gebracht. 42 (0) Verhaftete Hehlerehepaar. Die Kriminalpolizei nahm ein Ehepaar fest, das beschuldigt wird, fortgesetzt gestohlene Sachen, und zwar insgesamt im Werte von etwa 5000 Mark, angekauft zu haben. Das Ehepaar hatte die gestohlenen Sachen zu Schleuderpreisen weiter verkauft. Die Waren wurden den Eheleuten durch 15--16jährige Burschen zugefuührt, die in Geschäften als Laufburschen beschäftigt waren und die Waren dort entwendeten.#n (A) Selbstmordversuch. Am Bayenthurm stürzte sich ein Mädchen aus Liebeskummer aus dem Fenster der ersten Etage auf die Straße. Das Mädchen erlitt schwere innere Verletzungen und wurde ins Bürgerhospital gebracht. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>( Einbruchsdiebstähle. In ein Putzgeschäft in der Richartzstraße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen; den Dieben fielen für 400 M. Putzfedern in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auch in ein an derselben Straße gelegenes Herrenhaßgeschäft wurde eingebrochen; hier erbeuteten die Diebe für 800 M. Stoffe. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen das Jesuitengesetz. Am Mittwoch, den 12. Febr., abends 9 Uhr, veranstalten der Volksverein für das katholische Deutschland und der Windthorstbund im Wilhelmsaale eine gemeinsame Protestversammlung gegen das Jesuitengesetz. Als Redner sind die Herren Jesuitenpater Lieber und Generalsekretär Dr. Scharmitzel gewonnen. Alle katholischen Männer und Frauen sind dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bebetermin. Die von der Zahlſtelle Nippes für Sechzig auf den 12., 13. und 14. Februar 1913 angesetzten Hebetermine werden in der Wirtschaft Zum Drachenfels, Merheimerstraße 98 abgehalten. NA.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Verhaftung des Kriminalkommissars Hannemann. Wie der 7 Gerichtsberichterstatter mitteilt, ist auch die Frau des Angeklagten verhaftet. H. war seit langem in schlechten Vermögensverhaältnissen und unpaändbar. Der Verdacht erstreckt sich auf Hehlereiverschleierung bezüglich des Alteisenändlers Sally Marx und auf einen Vorfall mit einem Kellner, der vor etwa drei Jahren wegen Hochstapelei vom Kölner Gericht verurteilt wurde. Der nunmehr freigelassene Kellner reklamierte 178 Mark, die er damals bei seiner Verhaftung in Verwahrung des Kommissars Hannemann gemäß einer Randnotiz in den Akten gelassen hatte. Die Akten sind nun auf dem Wege vom Staatsanwalt zum Beschuldigten verschwunden. Das Geld soll H. für sich behalten haben. Verschwunden sind ferner die entsprechenden Register im Polizeiräpsidium, und zwar von einer Stelle, die nur Beamten zugängig ist. H. stellt die Schuld in Abrede. Sein Amt verwaltet einstweilen Kriminalkommissar Bregenzer aus der Altenbergerstrße. Rechtsanwalt Buhr ist der Verteidiger Hannemanns.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
