<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>424136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zentrumsäheerversammlung. Am Freitag, 24. Jan., abends 9 Uhr beginnend, findet im Vereinshauses St. Peter eine große Zentrumsäheerversammlung statt. Stadtverordneter Dr. Mühens wird über kommunalpolitische Vorgänge im letzten Jahre und Parteisekretär Scola über die Stellung der Zentrumspartei zur Kirche, Staat und Gesellschaft sprechen. Die Parteifreunde sind gebeten, recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Könische Bürgerwehr des Jahres 1848 hat Oberbürgermeister Wallraf am Sonntag bei seinem Besuche in der Großen Karnevalsgesellschaft in Erinnerung gebracht. Liese Bürgerwehr, deren Genehmigung miss 14 einer Kabinetsorder des Königs Friedrich Wilhelm IV. vom 19. April 1848 enthalten war, war in jenem revolutionstollen Jahre zum Schutz der gesetzlichen Freiheit, zur Erhaltung der Eintracht und des Friedens unter allen Mitgliedern der bürgerlichen Gesellschaft, sowie zur Abwehr jeder Störung der öffentlichen Ordnung ins Leben gerufen worden. Jeder großjährige, waffenähige und unbescholtene Bürger Köuns hatte das Recht, in die Bürgerwehr einzutreten. Die Kölner Bürgerwehr wurde auf Grund der vorhandenen Bezirkseintheilung der Stadtdistrikte in 19 Kompagnien eingeteilt, die folgende Sammelplaätze bei Alarm hatten: 1. Weichserhof, 2. Salzbüchel, 3. Waidmarkt, 4. Mauritiusplatz, 5. Domhof,.Minoritenplatz, 7. Neumarkt, 8. Gereonsdriesch, 9. Appellhof, 10. Jesuitengymnasium, 11. Altenbergerstrße, 12. Ursulaplatz, 13. Augustinerplatz, 14. Rathausplatz, 15. Altenmarkt, 16. Kreuzgasse, 17. Apostelnmarkt, 18. Bauplatz, 19. Apostelnkloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vertiko, Bücherschra., Spiegel, Sessel u. a. m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oelgemaälde, Eppich, Schreibtisch, Vertiko, Diwan, Farben u. a..,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>große Tiegeldruckpresse, 1 Bostonpresse,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pferd und Wagen gestohlen. Heute vormittag gegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dielen Arbeit- und Stellenſuchenden scheint es nicht annt zu sein, daß die im Kölner Local-Anzeiger angebotenen fenen Stellen bereits mittags gegen 1/2 1 Uhr im Torres Geschäftshauses des Kölner Local-Anzeigers, Markzellen39, und gegen 1 Uhr im Lesefenster unserer zweiten chaftsstelle, Breitestr. 85, ferner in den kath. Gesellenäusern testaße, Dagobertstraße und Josephstrße sowie an den Bezirkstretungen und Annahmestellen Elsaßstraße 34, Hohepforte 6, gerberbach 25, Severinstrße 144, Übierling 2, Köln-Ehrenfeld: mestraße 5, Köln-Nippes: Viersenerstraße 6 ausgehängt Um ein schnelles Bewerben um die ausgeschriebenen len zu ermöglichen, sei hiermit wiederholt darauf aufmerksam acht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Interesse der Kölner Fortbildungsschule sendet der Verein Hauptamtlicher Lehrer an den Kölner Fortbildungsulen folgende Zuschrift: Am 15. d. M. brachte der Stadt-Anz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine jugendliche Diebesbande, bestehend aus Knaben 10 bis 15 Jahren, treibt seit einiger Zeit Raubtüge in Geisten der Lebensmittelbranche. Bereits mehrmals wurden im flur der Geschäfte, etwa zwischen--8 Uhr, die dort aufgestellten emüse gestohlen. Einer der Diebe tritt in den Laden und macht die hinter sich zu, damit der Hausflur nicht zu übersehen ist; An fordert er Zigaretten, und zwar eine Sorte, die nicht existiert, auch sonst in dem betreffenden Geschäft nicht geführte Sachen, und in dieser Zeit räumen seine Genossen den Flur aus. Gestohlen wird in den meisten Fällen Blumenkohl, roter und weißer Kappus, Endiviensalat usw. Eine Verfolgung des Diebes ist meist zwecklos, i fast stets der Geschäftsinhabers oder Verkäufer durch den in den anen tretenden Burschen abgelenkt wird. Wenn später die Waren mißt werden, ist es meist zu spät. Die Diebe sollen in der Nähe Follerstrße wohnen, in deren Umgebung auch vielfach diese aublüge ausgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Severinstrße wurde in der letzten Nacht eingebrochen; den Dieben fielen 300 M. Bargeld in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Resserheld. Gestern geriet auf dem Buttermarkt ein Arbeiter mit einem Mädchen in Streit, in dessen Verlauf der Arbeiter das Mädchen durch mehrere Messerstiche in den Rücken schwer verletzte. Das Mädchen wurde zum Hospital gebracht, während der Messerheld verhaftet wurde. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Sägerverein Köln-Baventhal feiert Pfingsten 1913 die 50. Wiederkehr seines Gründungstage; aus diesem Anlaß sollte ein großes, dreitägiges Sängerfest, verbunden mit nationalem Gesangwettstreit veranstaltet werden. Nachdem an etwa 1100 Gesangvereine Einladungen zu dem Gesangwettstreit ergangen sind, fand am Sonntagnachmittag im Saale des Restaurants Franz Baur, Alteburgerstraße hierselbst, die Delegiertenverſammlung statt. Der Vorsitzende, Herr Peter Bauer, begrüßte die Delegierten sowie auch die in großer Anzahl anwesenden Sänger der Brudervereine von Bayenthal, Mansfeld und Raderthal und machte die Mitteilung, daß sich infolge der Einladungen 3 Vereine von Köln und 16 von auswärts schriftlich angemeldet, leider hätten aber heute von den von auswärts angemeldeten Vereinen nur vier Delegierte entsandt, von den Kölner Vereinen, die zugesagt, sei keiner erschienen. Nachdem aus der Versammlung der Meinung Ausdruck gegeben war, daß der Delegiertentag etwas früh gelegt sei, beschlossß man, am 2. März d. J. nochmals einen solchen stattfinden zu lassen. Die anwesenden Vertreter der auswärtigen Vereine erklärten sich damit einverstanden, auch dann am Gesangwettstreit sich zu beteiligen.(0 (0) Der Volksverein für das katholische Deutschland, Bezirk Braunsfeld, hielt am letzten Donnerstag seine erste dieseährige Versammlung ab. Hr. Lehrer Paßmann gab eingangs derselben seiner Freude Ausdruck, daß trotz des schlechten Wetters der Besuch so zahlreich war. Nachdem der Leiter den Hru. Referenten und den Hrn. Justizrat Wirtz(Köln) begrüßt hatte, teilte er der Versammlung mit, daß Hr. Postschaffner Hemmersbach als zweiter Vorsitzender gewählt worden sei. Hr. Liefert(Köln) verstand es, in einem großzügig angelegten Vortrage den Chemnitzer Parteitag ins richtige Licht zu stellen. Nachdem Hr. Justizrat Wirtz die An wehenden durch einige kernige Worte ermuntert hatte, die katholische Presse besser zu unterstützen, beleuchtete Hr. Postschaffner Hemmersbach die Angriffe der Gegner auf Papst, Bischöfe und Priester. Sein Vortrag endete mit dem lebenden Bilde: Huldigung der Handwerker und Arbeiter an den Papst. Zwei Mitglieder spielten ein kleines Theatersückchen. Hr. Franz Heller verschönerte den Abend durch humoristische Vorträge. Hr. Küster Broichheuser brachte mit einem Schüler schöne Violinsolo zu Gehör. Nachdem Hr. Paßmann allen Mitwirkenden gedankt, bat Hr. Hemmersbach die Anwesenden, soweit sie noch nicht Mitglied seien, dem Verein beizutreten. Es meldeten sich zehn Anwesende darauf als Mitglied an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der St. Bonifatius-Kirchenbauverein hielt am Sonntagnachmittag im Josephstift seine statutgemäße Generalversamm lung ab. Die durch Auslosung ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden einstimmig wiedergebählt. Dann gab der Vorsitzende, Hr. Pfarrer Rosellen, einen Ueberblick über die Tätigkeit des Vereins und den Stand des Kirchenbaues. Im ganzen wurden innerhalb dreier Jahre rund 21000 M. durch Sammlung bei den Vereinsmitgliedern und Kirchenkollekten aufgebracht, davon im verflossenen Jahre 7434 M. Es wurden hiervon 17*600 M verausgabt für den Bauplatz, der 60000 M. kostet; der übrige Betrag zur Bezahlung des Grundstückes wurde durch die Kirchenkasse gedeckt. Der Vorsitzende dankte allen Sammlern und Gebern, die mitgeholfen haben, dieses schöne Resultat in drei Jahren zu erreichen. Er sprach den Wunsch und die Hoffnung aus, daß der Sammeleifer und die Gebefreudigkeit mit dem Emporwachsen des schönen Baues noch weiter steigen werde. Dann hielt Hr. Pfarrer Rosellen einen längeren, interessanten Vortrag über den Eucharistische Kongreßß in Wien, an dem er selbst teilgenommen hatte. Damen des Katholischen Mädchenvereins sorgten durch außserordentlich dankbar aufgenommene Darbietungen für angenehme Unterhaltung. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend im St. Josephstift seine dieseährige Generalversammlung ag. Hr. Cöllen erstattete den Jahresbericht, wonach im letzten Vereinsjahr 85 neue Mitglieder dem Verein beigetreten und 23 durch Verzug, Ausschlußß und Sterbefall ausgeschieden sind Die Mitgliederzahl betrug am Schluß des Jahres 555, wovon 210 gewerkschaftlich organisiert waren. Der Vereinssparkasse gehören 60, der Krankengeldzuschußkasse 84 und der Leosterbekasse 228 Mitglieder au. Hr. Munkel erstattete den Kassenbericht. Die Gesamteinnahmen betrugen 2202 M. und die Ausgaben 2009 M. An die Berichte schloß sich eine längere Aussprache. Bei der Vorstandswahl wurden die ausscheidenden Herren Thelen, Schückens, Frank und Steinfeld wieder- und die Herren Kehlenbach und Vogt negewählt. Der monatliche Vereinsbeitrag wurde von 25 auf 80 Pfg. erhöht. Der Präses, Hr. Kaplan Schreiber, hielt einen kurzen Vortrag über den Frankfurter Kongreßß; er betonte besonders die Wichtigkeit der christlichen Gewerkschaften, mit der Mahnung, daß alle Mitglieder den christlichen Gewerkschaften beitreten möchten. A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gewerkverein christlicher Heimarbeiterinnen. Die nächste Monatsversammlung, am kommenden Mittwoch, den 22. Januar wird eine reiche Tagesordnung aufweisen: Jahresbericht, Kassenbericht, Vorstandswahl. Außeadem wird viel lohnende Heimarbeit auszugeben sein. Auch können Frauen und schulentlassenen Mädchen sich zu einem achtöchigen Kochkursus anmelden. Stoffe zu billigen Preisen werden noch angeboten. Eine kleine Weihnachtsfeier wird den Abend beschrießen. Darum also zahlreich erscheinen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Verhaftet wurde ein 24jähriger Arbeiter, der beschuldigt wird, in der Viktoriastraße an einem vierährigen Mädchen ein schweres Sittlichkeitsverbrechen begangen zu haben. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wegen Beschimpfung von Einrichtungen und Gebräuchen der katholischen Kirche und Beleidigung des Hrn. Dechanten Tils wurde der sozialdemokratische Buchhändler Otto Müller von hier wiederum zu einem Monat Gefängnis verurteilt. Es handelte sich um die nichtsnutzigen Bemerkungen, welche der Angeklagte der Anordnung des Hrn. Dechanten Tils betr. Bittgebet um gedeihliche Witterung beigeügt und in seinem Schaufenster öffentlich ausgehängt hatte. Das erste Urteil, welches ebenfalls auf einen Monat Gefängnis lautete, war vom Reichsgericht aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Dient nur zu Mitteilungen an Mitarbeiter u. Freunde des Kolner Loc.-Anz.?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>I. Die fraglichen Angaben bedeuten Foreveränderungen der Füße(wahrscheinlich Plattwuß) und Krankheiten des Lymphsystems des Blutes und der blutbereitenden Organe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
