<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>424115</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dreußisch- Südeutsche Klassenlotterie. Die Ziehung der ersten Klasse der 228. Klassenlotterie findet am 13. und 14. Januar statt. Die Zahl der Lose, die erst im vergangenen Jahre durch den Zutritt von Baden und Württemberg um 32000 Stammund 4000 Freilose vermehrt worden war, hat jetzt durch den Eintritt Bayerns in die Lotteriegemeinschaft abermals eine Vermehrung um 48000 Stück Stammlose und 4000 Freilose erfahren, so daß im ganzen 428000 Stammlose und 40 000 Freilose zur Verfügung stehen. Dementsprechend hat auch die Zahl der Gewinne, die im vorigen Jahre um 16000 vermehrt wurde, eine Erhöhung um 24000 erfahren, so daß im ganzen 214000 Gewinne und zwei Prämien in die nächste Lotterie eingesetzt sind, die sich auf fünf Klassen verteilen. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ferienordnung für die höheren Schulen ist nach einer Verfügung des Kgl. Provinzialschulkollegiums in Koblenz für das Schuljahr 1913/14 folgendermaßen festgesetzt worden: Osterferien von Mittwoch den 19. März bis einschliefßl. Montag den 14. April, Pfingstferien von Freitag den 9. Mai bis Montag den 19. Mai, Herbstferien von Dienstag den 5. August bis einschl. Mittwoch den 10. September, Weihnachtsferien von Dienstag den 23. Dezember bis Mittwoch den 7. Januar einschl. Die Ferien beginnen an den betr. Tagen immer 12 Uhr mittags. Der Schluß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein. Die Aufführung des Peelschen Weihnachtsoratoriums Lumen ad revelationen mundi, die am Neujahrstage vor vollbesetzte Hause stattfand, muß als glänzend gelungen bezeichnet werden. Wir werden näher darüber berichten, wenn die Wiederholung dieser Kantate erfolgt ist. Sie wird stattfinden unter Mitwirkung derselben Kräfte und in gleich vollständiger Ausführung am Sonntag, den 5. Januar, abends 7 Uhr, im Elisensaal von Breuer, Berrenratherstraße 182. Karten sind bei den Mitgliedern und dem Präses des Vereins zu haben. S schritten, sich aber noch nicht der Ersatzkommission zur Musterung gestellt haben, oder noch keine endgültige Entscheidung über ihre Misstäverhältnisse erhalten haben, haben sich in der Zeit vom 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorsicht. In den letzten Tagen bemüht sich ein Kolporteur, in katholischen Familien protestantische Schriften und Traktätchen aus dem Verlag der Evangelischen Buchhandlung von Fr. Trümpfer und der internationalen Traktatgesellschaft, beide in Hamburg, zu vertreiben. Man weise derartige Kolporteure ohne weiteres ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Suppenanstalt wurde gestern vormittag 11.30 Uhr im Hause Klarastraße 11 eröffnet. Eine wie notwendige soziale Einrichtung dieselbe für unseren Ort ist, geht schon daraus hervor, daß sich schon am ersten Tage 100 Personen einfanden, um für ihre Familien Suppe abzuholen. Möchten jetzt auch aus den Kreisen der Bürgerschaft die Mittel recht reichlich fließen, die es der Anstalt ermöglichen, den Anforderungen, die an sie gestellt werden, in bester Weise gerecht zu werden. Der Mitgliedsbeitrag beträgt 3 M. Der Vorstand würde sich freuen, recht viele Neuanmeldungen von Mitgliedern entgegennehmen zu können. Man wende sich an Hrn. Stadtverordneten Dr. Mühens, Körnertraße 98, oder Hrn. Rektor Rademacher, Gravenreuthstraße 12. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Quartett-Verein Köln-Nippes(ger. 1869) veranstaltet am kommenden Sonntag, abends 7 Uhr, im Tivolisaale, Neußertraße 216, sein 44. Wohltätigkeits-Konzert, dessen Reinertrag zur Bescherung armer Schulkinder jeglicher Konfession bestimmt ist. Der Verein bringt ein kurzes, aber ausgezeichnetes Programm zur Abwickelung; fast sämtliche Darbietungen des Oartetts werden zum ersten Male vorgetragen. Auch die Namen der Solisten sind gutklingende; erstklassige Leistungen stehen in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spende aus dem Chinafonds. Einem hier wohnenden invaliden Matrosen und ehemaligen Chinasämpfer wurde in diesen Tagen aus dem sog. Chinafonds des deutschen Flottenvereins die Summe von 50 M. zugewiesen und durch den Vertrauensmann des Ortsverbandes des Flottenvereins zu Köln-Deutz, Humboldkolonie, als Weihnachtsgabe überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schmetterlinge werden in der Zeit des öfteren gefangen; heute vormittag wurde uns ein schöner Schmetterling gebracht, den ein Lehrer in der Gegend von Sand bei.-Gladbach gefangen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>C Selbstmord. Ein Kaufmann aus dem südlichen Stadtteil verübte gestern in einem Hotel in Halle an der Saale aus unbekannten Gründen Selbstmord</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Brüssel hat ein Einwohner aus Köln-Riehl vor ein paar Tagen Selbstmord begangen.# () Das Spielen mit geladenen Waffen. Gestern abend hantierte auf der Severinstrße ein 16jähriger Schneiderlehrling mit einem geladenen Revolver. Die Kugel drang dem Unvorsichtigen in den Arm. Der Verletzte wurde zum Arzt gebracht. CA) Erwischte kadendiebinnen. Gestern abend wurden in einem Geschäft auf dem Eigelstein zwei Frauen aus Mülheim(Rhein) in dem Augenblick abgefaßt, als fie sich Kinderkleider stahlen. Die Diebinnen wurden von der Kriminalpolizei festgenommen, Man fand in ihren Kleidern mehrere zum Stehlen eingerichtete Taschen .#) Vergiftet. Gestern abend nahm in der Alteburgerstraße ein stellenlosen, etwa 35jähriges Dienstädchen Gift. Die Verletzungen waren derart, daß das Mädchen nach dem Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein amerikanischer Dampfer untergegangen. Eine Flaschenpost wurde an der holländischen Insel Terſchelling an Strand getrieben. Es geht aus der Flaschenpost, in der sich zwei Zettel mit kaum lesbarer Schrift befanden, hervor, daß der amerikanische Dampfer Präsident Lincoln am 28. Juli vorigen Jahres bei der Höhe von Teneriffa mit der ganzen Mannschaft untergegangen ist. Die holländischen Behörden stellten den Fund den vereinigten Staaten zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von der frangssischen Oelsardinenindustrie.(Drahte.) Wie aus Lorient gemeldet wird, werden durch die Betriebseinſtellung der Sardinen-Konserven-Fabriken an der bretonischen Küste an 50000 Schiffer, Spengler, Fabrikarbeiter und Fabrikarbeiterinnen betroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Streik der New Yorker Konfektionsarbeiter dehnt sich immer weiter aus und erstreckt sich bereits auf 85 Prozent aller Fabriken. Viele Verhaftungen wurden nach der Erstürmung einer Fabrik und Vertreibung der Arbeiter vorgenommen. 70 Bundesbeamte bewachen das New Yorker Palais William Rockefeller, der sich verborgen hält, weil er der erwarteten Vorladung der Kongreßßkommission für die Untersuchung des Finanztrustes nicht Folge leisten will. Viel Polizei ist aufgeboten worden, um die riesigen Menschenaffen in Schach zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schiffszusammenstoß.(Drahte.) Wie aus Habe gemeldet wird, stieß der englische Dampfer Alfred Kerguinger bei dem Kap de la Heiße mit der französischen Fischerbarke Vonne Marie zusammen, die sofort sank. Die aus 24 Mann bestehende Besatzung der Fischerbarke wurde von dem englischen Schiff gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>** Man muß sich zu helfen wissen. Die Deutsche Wochenzeitung für die Niederlande und Belgien erzählt: Ein bekannter Schauspieler wohnte kürzlich in Amsterdam einer sozialdemokratischen Versammlung bei, die so stark besucht war, daß wirklich kein Apfel zur Erde hätte fallen können. Dazu eine Hitze-- nicht zum Aushalten. Alle Bemühungen des Schauspielers, durch die kompakte Menschenmasse hindurch das Freie zu gewinnen, waren vergebens. Da kam ihm ein rettender Gedanke. Troelstra, der Abgott der sozialistischen Masse, hielt gerade eine donnernde Rede und machte eine der gebräuchlichen Kunstpausen, um den Zuhörern Gelegenheit zu bieten, ihre Anerkennung auszusprechen. Diese Pause benützte der Schauspieler, um mit Stentorstimme zu rufen: "Warum hat der Redner es nicht gewagt, die gleiche Behauptung in der Versammlung am Dienstag aufzustellen?"... Allgemeines Zischen und Rufe:"Raus mit dem Kerl!" Die Menschenmaler öffnete sich und von kräftigen Männeräusten geschoben, stand der Sohn Thalias alsbald in der frischen Luft. Einer seiner unfreundlichen Geleiter fragte ihn eben noch:"In welcher Versammlung am Dienstag hat Troelstra denn eigentlich gesprochen?"--"In gar keiner," erwiderte der Schauspieler."Ich wollte nur raus. Danke schön!" Und er entschwand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Spaß ist hübsch, und es tut seiner Wirkung keinen Abbruch, daß der bekannte Schauspieler offenbar auch bekannte Witze macht und deshalb die alten Jahrgänge der Fliegenden Blätter sehr fleißig studiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
