<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Erweiterungsbau des städtischen Kunstgewerbemuseum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung Köln im Bilde. Der Kölner Verkehrs-Verein teilt uns mit, daß die im Anschlugß an sein Preisausschreiben veranstaltete Ausstellung von Bildern über Köln heute geschlossen worden ist. Die nicht prämiierten und nicht angekauften Bilder können nach Weihnachten von den Einlieferen gegen Empfangsbescheinigung bei der Geschäftsstelle des Vereins, Bischofsgartenstraße 12, wieder in Empfang genommen werden. Der erfreulicherweise sehr starke Besuch der Ausstellung hat gezeigt, daß die Bestrebungen des Verkehrs-Vereins in immer weiteren Kreisen der Bürgerschaft gewürdigt werden, und daß die Veranstaltung des Bildwettbewerbes nicht nur bei den Künstlern, sondern auch beim Publikum regen Anklang gefunden hat. Eine Anzahl der nicht vom Verkehrs-Verein selbst angekauften Bilder ist in den letzten Tagen zu Weihnachtsgeschenken von Besuchern der Ausstellung angekauft worden. Durch den Verkauf von Bildern dürfte wohl dem einen oder anderen wenig bemittelten Künstler noch eine besondere Weihnachtsfreude zuteil geworden sein. Mehrere Künstler haben in Anerkennung der Bestrebungen des Verkehrs-Vereins diesem eine Reihe wertvoller Bilder unentgeltlich zur Verfügung gestellt, wofür der Vorstand des Vereins auch au dieser Stelle seinen herzlichen Dank aussprechen möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Anfall. Am. Sonntagmorgen gegen 6 Uhr wurde ein Gepäcktäger auf dem Hauptbahnhof von einer Lokomotive erfaßt und überfahren. Er war nach wenigen Augenblicken tot. Zu den Obliegenheiten des Getöteten gehörte auch das Aufsammeln der im Geleise befindlichen Papierabfälle. Als er damit beschäftigt war, ist er von einer Maschine erfaßt und überfahren worden. Der Englückliche war auf der Stelle tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eine der vorgelegten Straußenfedern zum Aohoten zu-- In einem Geschäft an der Hohestrße eignete sich eine rere dort ausgestellte Sachen rechtswidrig an; die Diebin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag wurden an St. Katharinen 4c Vereinigte Ortstrantenkasse der Handwerker. erhalten folgende Zuschrift, die wir wortlich abdrucken: Am 12. November 1912 brachte der Local-Anzeiger in Nr. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwerer Fahrraddiebstahl. In einem Fahrradgeschäft an der Bostraße wurde in der Nacht zum Sonntag eingebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 23.Dez.1912. Das hochheilige Weihnachtsfest, wie sein ganzer Festkreise, erinnert an die Menschwerdung Christi und erneut die Gnaden der Menschwerdung; denn"Christus ist uns geboren"(Invit. der Matutin) und"erschienen ist die Gnade Gottes unseres Erlösers"(Tit.). In der h. Liturgie der Kirche äußert sich die große Freude hierüber vor allem in der dreifachen Feier der h. Messe, die der sel. Papst Gregor der Große schon als Gewohnheit erwähnt(Hom. 8 in Ev.). Die Bedeutung dieser dreifachen Meßfeier liegt in dem Gedenken an die dreifache Geburt des ern von Ewigkeit aus dem Vater, in der Zeit aus Maria und in den Herzen der Christen zu allen Zeiten. Im Dom wird das erste feierliche Hochamt nach voraufgegangener Matutin, die um 4 Uhr beginnt, voraussichtlich von Herrn Domkapitular Prälat Prof. Hespers gegen 4 1/2 Uhr morgens gehalten werden. Während desselben singt der Domchor die Missa:"O salutaris hostia",---5stimmig, von Mich. Haller und beim Offertorium das stimmungsvolle Motett: "Aeste fideles", 4stimmig mit Orgelbegleitung von Fr. Könen. "Kommt herbei, ihr Gläubigen, voll freudigen Jubels, kommet nach Bethlehem! sehet da den Neugeborenen, den König der Engel! Kommet und lasset uns anbeten den Herrn!"-- Das zweite Hochamt wird um 7 Uhr vor ausgesetzten hochwürdigsten Gute durch den Herrn Dompfarrer Rotunde gehalten und mit sakramentalen Segen beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Paderborn. 22.Dez.1912.(Eig. Drahtber.) Dompropst und Generalvikar Schnitz, Apostolischer Protonotar, ist heute vormittag 5 Uhr gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
