<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>424101</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Reiseverkehr war am gestrigen Tage infolge des Schulferienbeginns recht stark. Die vielen Sondernüge, 10 ankommend und 16 abfahrend, waren zur Bewältigung des Verkehrenötig. In der vergangenen Nacht trafen 3 Sondernüge mit 1900 Urlauber aus Straßburg, je ein Sonderzug mit 750 Urlauber aus Hagenau, mit 400 Urlauber aus Zabern, mit 740 Urlauber aus Colmar und mit 550 Urlauber aus Bitsch auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein. Hiervon fuhren 2350 Mann in vier Sondernügen nach Essen, Dortmund, Bielefeld und Hagen weiter.# Kölner Legal-Anzeiger Nr. 351 m Samstag, 21. Dezember 1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rodenkirchen, 21 Dez.1912. Gegen das Jesuitengesetz protestiert eine große Versammlung der Zentrumspartei und des Windthorstbundes Rodenkirchen, welche am Sonntag, den 22. Dezember, morgens 11 Uhr, im Saale des Hrn. Sauer stattfindet. Redner sind die Herren Generalsekretär Dr. Scharmitzel und Parteisekretär Scheven. Es wird erwartet, daß die Anhangen der Zentrumspartei in stäekster Zahl erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus dem Kreise Bergheim, 20.Dez.1912. Die Vertvallung und der Betrieb der am 1. Januar 1913 in das Eigentum des preußischen Staates übergehenden Bergheimer Kreisbahnen und der Mödrath--Liblar--Brühler Eisenbahn ist der Königlichen Eisenbahndirektion zu Köln übertragen worden. Die stättenamt Köln-Nippes zugeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim Herannahen des Jahreswechsels sei darauf aufmerksam gemacht, daß es sich dringend empfiehlt, den Einkauf der Freimarken für Neujahrsbriefe nicht bis zum 31. Dezember zu verschieben, sondern schon früher zu bewirken, damit der Schalterverkehr an dem genannten Tage sich ordnungsäßig abwickeln kann. Auch liegt es im eigenen Interesse des Publikums, daß die Neujahrsbriefe frühzeitig ausgeliefert werden, und daß nicht nur auf den Briefen nach Großstädten, sondern auch auf Briefen nach Mittelstädten die Wohnung des Empfängers angegeben werde. Für Berlin ist außeadem die Angabe des Bestellpostamts dringend erwünscht. Verzeichnisse der Straßen und Plätze Berlins mit Angabe der Bestellpostanstalt werden an allen Postschaltern sowie durch die Orts- und Landbriefträger zum Preise von 5 Pfg verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schießzeug in Schüleränden. Auf der Berlinerstraße in Mülheim a. Rhein machten 16jährige junge Leute auf dem Wege zur Arbeitestätte mit einer Pistole Schießversuche, wobei einer auf seinen Freund in der Meinung, die Kugel besitze keine Durchschlagskraft, einen Schuß abfeuerte. Die Kugel traf den jungen Mann in die Hüfte. Der Arzt ordnete die Ueberſührung des Verletzten ins Hospital an. Aus Anlaß dieses Vorfalles ordnete man in den Mütheimer Volksschulen eine Nachforschung nach Schußwaffen an; es stellte sich heraus, daß nicht weniger als zehn Knaben mit kleinen Pistolen, und zwei Knaben mit Revolvern versehen waren! O (A) Die sozialen Einrichtungen im Wohlfahrtshaus der Stadt Köln werden am Dienstag den 24. Dezember(Weihnachtsabend), nachmittags 4 Uhr, geschlossen. Nur die Abteilung für das Gastwirtsgewerbe ist am zweiten Weihnachtstage von 10--1 Uhr geöffnet und durch Fernsprecher A 6507 zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein städtisches Schwimmbad für Köln-Sülz. In der Notiz, die mit dieser Ueberschrift in Nr. 346 erschienen ist, wird die Stellung, die Hr. Stadtverordneter Bank in dieser Angelegenheit eingenommen hat, von dem betr. Berichterstatter nicht richtig wiedergegeben. Hr. Bank bittet uns deshalb, folgendes festzustellen: Hr. Bank nahm ebenso wie Hr. Dr. Nockher an einer Versamlung in Klettenberg teil und führte dort aus, daß der vielfach laut gewordene Wunsch, auch hier bald eine große städtische Badeanstalt zu erhalten, nach seiner Ansicht noch wenigstens um 10 Jahre verfuüht sei. In der letzten Sitzung der Stadtverordneten hätten der Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 20.Dez.1912. Weizen, in% M. 20.30-20.70, ausländischer 22.50 23.50; Roggen, inländisch 17,75-18.00, ausländischer 19.75-20.75: Hafer. inländischer, N. 1 19.00, ausländischer 18.30-19.30; Futtergerſte, M. 15.65-16.00 grober, M. 14.75--15,00, mittel 15,60-15,9), Cinquantin 19.00.12, Weizenmehl, 000 M. 29.25, Roggenmehl, u mit Sack M. 26.25-26,/2; mit Sack M. 10,00-12,60, Grand mit Sack M. 9,60-10.00, Bollen! Sack M. 12,00-14,25, Palmkuchen mit Sack M. 14,50-14,90. Lel Sack M. 16.00-16 25, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 16.50, bei mit Sack M. 13,90-14,50, Trockenschnitzel mit Sack.40. Zuckers mit Sack M. 11.80--:2,25 alles die 100 Kil. Bei leidlich gutem g und unveränderten Preisen war das Angebot an der Fruchtbofp:, mässig; infolge der bevorstehenden Feiertage kam es au nur wehlischäften. Futtermittel und Mehl waren unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>2 Kleide einenschran nke. ing, eher in Cöln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Prof. Dr. Hermann Joseph liessem 5. Dem verstorbenen Prof. Liessem, dem Nestor unter den katholischen Religionslehrern an höheren Schulen der Rheinprovinz, widmet das Lehrerkollegium des Kgl. Kaiser-Wilhem-Gymnasiums einen ehrenvollen Nachruf. Nahezu 40 Jahre hat sich der Heimgegangene, ein Mann von reichem Wissen, tiefer Religiosiät und heiligeäßidem Lebenswandel, am Kgl. Kaiser-Wilhelm-Gymnasium den Aufgaben der Schule mit untermüdlicher Hingebung gewidmet. Wie ihn auch nach seinem Uebertritt in den Ruhestand, der am 1. Juli 1908 erfolgte, der Gedanke an das Wohl der Anstalt nie verließ, so wird dem Verstorbenen das treue dankbare Gedenken der Schule auch über den Tod hinaus gesichert bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Generalsuperintendent Klingemann. Essen, 20 1912. Superintendent Klingemann ist, wie bereits mitgeteilt." Generalsuperintendent der Rheinprovinz als Nachfolger D. Ras ernannt worden. Klingemann wurde geboren zu London 29. November 1859 als Sohn des Hannoverschen Legationär Karl Klingemann. Erzogen wurde er in Bonn, studierte in 9. und Marburg, legte seine geistlichen Prüfungen in Koblenz an war in den Jahren 1883 und 1890 Pfarrer in Alexandrien, bis 1891 stand er im Dienste der inneren Mission und mi hierauf Pastor in Langenberg(Rhld.). Im Jahre 1891 folgteinem Ruf nach Essen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kampf zwischen Schutzleuten und Verbrech(Drahtber.) Berlin, 20.Dez.1912. Bei der Ueberraschung zu Geldschrankdiebe in einem Geschäftslokale am Kupfergraben u zwei Schutzleute den tätlichen Angriffen und Revolverschüssen Verbrecher ausgesetzt. Ein Schutzmann wurde mit einem Stem eisen verletzt. Die Schutzleute gaben acht Revolverschüsse ab. Einbrecher sind entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>- Spielpla der Der. Stadttheater in Köln.(22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>30.2 Overnhaut. So. 7 U. 107. C. Undine.- Mo. 7 1/2 U. 108. D. Mar - Di. Geschlossen.- Mi. 6 1/2 U. 109. 42. Lohengrin.-Do. 7 1/2 U. Bo außer Abonnement. Die schöne Exzellenz.- Fr. 6 1/2 U. 110. B2. H# und Gretel. Hierauf: Die Puppenfee- Sa. 7 U. III. C2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
