<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>424164</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>von der Treppe gestürzt ist gestern nachmittag in einem Hause am Deutschen Ring eine 57jährige Frau; sie erlitt einen Armbruch und eine schwere Kopfverletzung. Man schaffte die Verletzte in das evangelische Krankenhaus nach Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(0 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche folgende Bilder ausgehängt: Verlobung im Kaiserhause. Hundertjahrfeier der Provinz Ostpreußßen in Königsberg. Studentische Jahrhundertfeier der Befreiungskriege in Berlin. Die Beisetzung des Kardinal-Fürsterzbischofs Dr. Franz Nagl in Wien am 7. Februar. Prinz Eitel Friedrich von Preußen und Kronprinz Ferdinand von Rumänien auf einem Kasernenhof in Bukarest. Die Eisenbaynkatastrophe bei Mediasch(Rumänien). General von Hänisch, der neue Generalinspekteur des Militäverkehrswesens. Generalmajor Henning von Bonin, der neue Stadtkommandant von Berlin. Die Süpolarexpedition Scott. Eine Abteilung Kurdischen Soldaten in Konstantinopel. Verwundete Bulgaren in Tschorlu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind im Bilde zu sehen: Der Kaiser in der Jahrhundert-Ausstellung in Königsberg. Die studentische Jahrhundertfeier von 1813 in Berlin. Prinz von Cumberland und seine Braut auf einem Spaziergange im Schloßgarten zu Karlsruhe am 12. Februar. Die Belagerung von Adrianopel. Von der verungluückten Süpolarexpedition. Die Petroleumgewinnung in der Lüneburger Heide. # (A) Der Volksverein für das katholische Deutschland, Farre St. Mechten, hält am kommenden Montag, abends .30 Uhr, im neuen Saale des katholischen Gesellenhauses, Frövelplatz 11, eine Versammlung ab, in der außer der Erledigung geschättlicher Angelegenheiten zwei Vorträge gehalten werden, und zwar über Weltpolitik und über Die Frau im öffentlichen Leben. Bei der Wichtigkeit der Themata werden alle katholischen Frauen und Männer der Pfarre St. Mechten zu dieser Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wohnungsgenossenschaft im Gesellen-Hospitium zu Köln hielt am Freitagabend in der Restauration Comp, Neumarkt, eine Versammlung ab, die Mauermeister Friedr. Atenhan leitete. Nach dem Rechenschaftsbericht, den Hr. J. Kübieler erstattete, betragen die Einnahmen 15375., die Ausgaben 13379,93 Mark, somit bleibt ein Ueberschußß von 1995,07 M. Dem Vorstand und Aufsichtsrat wurde Entlastung erteilt. Nach dem Vorschlag des Aufsichtsrats wurde der Gewinn wie folgt verteilt: 10 Prozent Reserve, 20 Prozent Bau-Reserve und 4 Prozent Dividende. Die ausscheidenden Mitglieder des Aufsichtsrats, die Herren Mertens, Katzer, Rößler und Overbeck, wurden wiedergebählt. Als Rechnungsrüfer wurden die Herren Schmitt, Friedrichs und Theloo bestimmt. #O 60010000 00 000080000 m0r 0r 00000 r 00 6000000000 00 20 8000080000 0 0000 000000 SO</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonaten-Abens veranstalten Karl Frieoverg oloncell-Virtuose Lenhart von Zwergberg im Dischsaal am Montag, den 17. Februar, abends 8 Uhr. Die beiden Künstler werden drei Cello-Sonaten vortragen, und zwar zuerst von Brahms-dur Op. 99. dann von Beethoven-dur Op 102 und-dur Op. 69. Hr. von Zwergberg, der hier im vorigen Jahre zum ersten Male auftrat und sehr gefeiert wurde, ist ein Meister seines Faches, dem besonders ein sehr vornehmes und durchgeistigtes Spiel eigen ist. Ueber die große Künstlerschaft Friedbergs etwas zu sagen dürfte sich erübrigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Opfer eines Mädchenändlers.(Drahtber.) Frankfurt (Main), 15.Febr.1913. Zwei Kaufmannsöchter, Schwestern im Alter von 20 und 17 Jahren, lernten vor kurzem in Wiesbaden einen Herrn kennen. 14 Tage später reisten sie mit letzterem nach Paris. Seitdem ist ihre Spur verschwunden. Die angestellten Ermittelungen haben ergeben, daß die Schwestern einem Mädchenändler, der aus Warschau stammen soll, in die Hände gefallen sind, 4A Zu dem Amsterdamer 6 Tagerennen sind folgende Mannschaften fest verpflichtet worden: Miguel-Leviennois, Frankreich, Rocco-Perchicot, Frankreich, Schilling-van Gent, Holland, Beyl-Carapezi, Italien, Gebrüder Vanderstuyft, Belgien, van Necktullekens, Holland, Verbinden-Huybrechts, Belgien, Debats-Vandervelde, Belgien, Gebrüder Esser, Deutschland. Mit drei weiteren Mannschaften steht die Direktion noch in Unterhandlung.-- Der Weltmeisters Frank Kramer, Amerika, ist neben Bourlier und Dupre für einen Renntag in Charleroi verpflichtet worden, ein 100 Kilometer-Mannschaftsrennen zu bestreiten. Kramer fährt mit Vanhouwaert, Bourlier mit Heusghem und Dupre mit Lapide.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das neue Gymnasialgebäude am Gotenring wird um Ostern eingeweiht und seiner Bestimmung übergeben. Aus diesem Anlaß traten am 13. Dezember v. J. Vertreter der Bürgerschaft aus allen Ständen zusammen, um Stellung zu der für Deutz so bedeutenden und freudigen Angelegenheit zu nehmen. In dieser Versammlung wurde ein Ehrenausschuß für die Einweihung des Neubaues unseres rechtsrheinischen Realgymnasiums gebildet und einstimmig beschlossen, im Anschlugß an die auf der Aula stattfindende Schulfeier ein Festessen zu veranstalten, zu dem neben den städtischen Behörden und anderen Ehrenästen die Bürger des Familie unserer Heirat widersetze, daß sich inzwischen Dinge ereignet hätten, die ausschlaggebend für unsere Zukunft wären. Ich sollte ihr nicht schreiben, bevor sie selbst nicht nochmals an mich geschrieben hätte, und möchte nichts Schlechtes von ihr denken." "Halley," entgegnete ich,"kannst du dir irgendwie denken, worüber Luise Armstrong mit Arnold in der Nacht seines Todes gesprochen hat?" "Thomas erzählte mir nur, daß es eine furchtbar erregte Unterredung gewesen wäre, so daß er ein- oder zweimal nahe daran war, ins Zimmer zu stürzen, denn er fürchtete für Luises Leben." 60 Von der Eisenbahn. Der Personen-, der Güterbahnhof und die Güterabfertigung Kalk-Süd wird vom 1. März d. J. ab in Köln-Kalk und die Eilgutabfertigung Kalk-Süd Eilig. in Köln-Kalk Eilig. unbenannt. Der Güterbahnhof Kalknord behält die bisherige Bezeichnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
