<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424140</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Fortbildungsschulen. Am Montag, den Theater. Opernhaus: Die Afrikanerin, 7, Schauspielhaus: Sondervorstellung für den Kath. Gesellenverein: Der Störenfeind, 3, Die versunkene Glocke, 7 1/2 , Deutsches Theater: Figaros Hochzeit, 8. Colosseum: Matinée 11. Der Liebesonkel, 4 und 8 Uhr, Original Kölner Hännerchen-Theater: Im früheren Panoptikum im Auerbachs Keller: Täglich Vorstellungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Gericht. Mit dem 1. Februar wird am Landgericht eine neue, die sechste Strafkammer, eingerichtet; Vorsitzender dieser Strafkammer wird Landgerichtsrat Schnitzler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abgefaßt. Gestern nachmittag wurde in einer Drogerie an der Christophstrße ein Mädchen dabei abgefaßt, als es eine Flasche Kognak sich widerrechtlich aneignete und sich dann entfernte. Auf der Straße standen der Vater und eine Schwester des Mädchens. Während die Diebin und deren Vater der Polizei zugefuührt werden konnten, entlief die Schwester. Bei einer in der Wohnung der Verhafteten vorgenommenen Haussuchung fand man eine Anzahl anderer Genußmittel, die vermutlich auch aus Liebstählen herrühren. 42 (.A) Roheit. Gestern abend geriet auf dem Holzmarkt ein Arbeiter mit seiner Braut in Streit. Im Verlauf desselben stieß der Arbeiter das Mädchen mit solcher Wucht gegen einen Straßenbahnmast, daß dieses schwere Verletzungen am Auge und eine klaffende Stirnwunde davontrug und sofort ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte. #2 (A) Von seinem Rad gestürzt ist gestern abend in der Volksgartenstraße ein etwa 18jähriger Radfahrer, der dort einem Automobil ausweichen wollte. Der Radfahrer erlitt so erhebliche Kopf- und Schulterverletzungen, daß er zum Augustahospital gebracht werden mußte. 12 4A Den Wellen entrissen. Heute vormittag stürzte sich ein Mädchen im Alter von 18 Jahren in selbstörderischer Absicht in den Rheinauhafen. Zwei Männer sprangen sofort nach und entrissen das Mädchen noch lebend dem nassen Element. P Dem bei der hiesigen Königlichen Eisenbahndirektion beschäftigten Eisenbahnobersekretär Flemming ist nas Erinnerungszeichen für 25jährige vorwurfsfreie Dienstzeit verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cpiolwaren" nur hervorragender Ausführung beziehen Splelwären Sie am vorteilhaftesten im Fröbethaus M. Weiden, Spielefabrik, Köln, Martinstrße 37. a" Drucksachen-Anfertigung für Handel und Gewerbe Kölner Legal-Anzeiger Nr. 25* Samstag, 25. Januar 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
