<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424173</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Plakatwettbewerb für die Deutsche Werkbundausstellung Köln 1914, der unter den Mitgliedern des Deutschen Werkbundes veranstaltet worden war, sind 141 Entwürfe eingegangen. Da sich kein Entwurf fand, dem als überragender Leistung der erste Preis hätte zugesprochen werden können, so wurden aus der Gesamtsumme der ersten drei Preise drei gleiche Preise von je 750 Mark gebildet, die den Entwürfen von F. Heubner in München, Lucian Bernhard und W. H. Deffe in Berlin zuerkannt wurden; der vierte Preis von 400 Mark fiel an Julius Klinger in Berlin, und der fünfte Preis von 300 Mark an Lucian Bernhard für einen weiteren Entwurf. Ferner wurden für je 250 Mark angekauft ein weiterer Entwurf von Deffe und zwei Entwürfe von Gustav Schaffer in Chemnitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Leben im Wassertropfen. Mit der Wunderwelt, die sich dem Forscher im Wassertropfen erschießt, wurden die Besucher eines Vortrages bekannt gemacht, den am Freitagabend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft Hr. Dr. Dekker-Wald hielt. Zunächst sei dem Bedauern darüber Ausdruck gegeben, daß dieser wissenschaftliche Vortrag so schlecht besucht war; er hätte wirklich verdient, daß er vor einem bis zum letzten Platz besetzten Saale gehalten worden wäre. Der weistündige Vortrag gewann erhöhte Bedeutung durch die prachtvollen Lichtbilder, vor allem aber die kinematographische Vorführungen aus der im Wasser lebenden Tierwelt. Da fiel man aus einem Erstaunen ins andere über die absonderlichen Gestalten dieser Tiere, ihre Abmessungen, ihre Lebensfunktionen, ihren Körperbau usw. In vieltausendfältiger Vergrößerung schaute man die nur Millimeter großen Lebewesen (darunter Flohkrebse, Eintagsfliegen, Stecheücken, Süßwasserpolypen, Infusorien, Amöben usw.) in voller Bewegung. Da wurde einem offenbar, wie unergruündlich wundersam und zweckmaäßig doch die Schöpfung alles eingerichtet hat. Der Vortrag fand wärasten Beifall; die Lichtbilder und Films zeichneten sich durch erstaunliche Schärfe aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
