<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tentrumsversammlung. Morgen, Mittwochabend 1/2 9 Uhr bei Dick am Chlodwigplatz eine Versammlung besch der beshgenaie Eltsche bege. De Kaenesante es doe Wossekfepsene, se ausl dos Then eius, Betaget, er Hr. Dekker-Wald am kommenden Freitag, abend 8 Uhr, in der Bürgergesellschaft halten wird.(Siehe Anzeige.) Dem Eisenbahn-Obersekretär Fritz Stommel in Ehrenfeld und dem Ober-Gütervorsteher Linz in Nippes ist der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wird ausgeführt von 32 Musikern des 5. Westf. Infanterie Regiments Nr. 53 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Herrn Mar Granzow und unter Mitwirkung des Operisängers Paul Krengel sowie der Harfen-Virtuosin Frau Berta Schaden(0) Das morgige Sinfonie-Konzert des. Flog.orchesters erhalt eine besondere Anziehung durch die solistische Mitwirkung des Herrn Mar Renger, der mit einem größeren Werke: Sinfonische Variationen für Violoncello und Orchester von Bollmann sowie mehreren kleineren Cello-Soli auftritt. Sodann bringt das Around Mendelssohn's Meeresstille und glückliche Fahrt in vortreff licher Weise das abwechslungsreiche Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liederabend. ker bekannte Konzertsänger und Gesangslehrer Mar Hermann gibt zusammen mit der Sopranistin Else Hutschenreuter morgen, Mittwoch, den 19. Februar, im Dischsaal in Köln einen gemeinsamen Liederabend. Als Begleiter nur Hr. A. von Othegraven fungieren, der die beiden Künstler in Gesäneu von Händel, Brahms, Strauß, Fleck, Bruch u. a. begleiten wird. Als Schlußnummer steht das Duett von Silvio und Nedda aus dem Bajazzo auf dem Programm. Das Konzert bebeethovenfeier in Bonn, diesmal das 11. Kammermusikfest, findet dem alten Brauche gemaß wieder in der Himmelfahrtswoche(27. April bis 1. Mai) statt und umfaßt d herkömmlichen vier Abende(Sonntag bis Mittwoch) und die Gall a. Log. 4 und beater lch, hente die Sereakr. l.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Er 5Albert am ersten Tage die Appaeion-: Pmolop. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einführung der neuen Ruhezeiten für die Eisenbahnen zum I. Mai d. J. Die Neuregelung der Dienst- und Ruhezeiten der Eisenbahnbetriebsbeamten ist im Reichseiſenbahnamt unter Hinzuziehung von Vertretern der Bundesstaaten nach eingehenden Vergütung n erfolgt, wobei es sich um Whindgung der Bestimmungen über die Dienst- und Ruhezeiten der##n. beamten vom Jahre 1900 handelte. Wie wir hören, wird geplant, die neuen Diensterleichterungen und die zeit auf den Bahnen der preußisch-hessischen Eisenbahngemeinschaft sowie auf den Reichsfahnen für das gesamte Personal, nicht nur für die Betriebsbeamten, bereits am 1. Mai einzufuühren. D zur Durchührung der Erleichterungen eine Verstärkung des Per sonans und des Materials notwendig ist, so können die neuen 00 Ueber das Verhältnis zwischen Staat und Kirche --ch in der letzten, sehr gur besuchten Sitzung des Windthorst: undes Köln-Ehrenfeld Hr. Bezirkspräses Houben. Als das junge bristentum sich ausbreitete, habe es zuerst einen schweren Kampf i dem Heidentum zu bestehen gehabt, und es habe dabei veranden, seine Selbständigkeit zu wahren, indem es der physischen kraft der weltlichen Macht die Kraft des Martyriums entgegengestellt habe. Im Laufe der Zeit hat der weltliche Machthaber die kirche in Schutz genommen, wodurch diese sich immer ausbreiten können. In der Folge erlaubten sich jedoch die Nachfolger Konstantins des Großen Uebergriffe in die kirchliche Gewalt welche aber ganz entschieden von diesem sowohl wie von den Bischöfen zurückgewiesen wurden. Zur Zeit des Meittelilters bildeten sich über das Verhältnis zwischen Staat und Kirche aus. Die erste stellte die Forderung auf, daß dem Papste beide Gewalten zu unterstellen seien in der Weise, daß die kirchliche Gewalt des Papstes auch Machtbefugnisse über die welthaschen dent, benichen Boegzthaben, führt. Im Laufe der Jahrhunderte habe sich die Ansicht des sogenannten Humanismus durchgerungen, welche die weltliche Staatswenz in den Vordergrund gestellt habe, nach der der Staatsges ch de Seshehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein 16jähriges Mädchen aus der Liebigstraße trank nach einer Auseinandersetzung mit seinen Eltern Salzsaure. Das Madchen zog sich lebensgeährliche innere Brandwunden zu; es mußie dem israelitischen Asyl zugeführt werden. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Br. Geh. Sanitätrat Dr. Reipen übt seit nunmehr 40 Jahren in Kalt die ärztliche Praxis aus. Als Kalk noch selbständig ##kleidete Hr. Dr. Reipen viele Jahre hindurch das Amt des Zeig ordneten. Auch heute noch veretungt der Herr Geheimrat in seiner Person eine große Zahl von Ehrenäutern, die um zum Teil von der Kölner Verwaltung übertragen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
