<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>424170</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine interessante Frage beschäftigt jetzt vielfach die Saal- und Konzertlokalinhaber, nämlich die Frage, ob bzw. in welchen Fällen bei Konzertaufführungen Unterhaltungsmusik, Tanzmusik usw. für die zu Gehör kommenden Kompositionen eine Aufführungsgebühr zu entrichten ist. Es kann nicht verwundern, wenn über dieses Thema die Auffassungen oft weit auseinandergehen. Der hiesige Verein der Saalbesitzer verdient Anerkennung für sein Bestreben, die Kenntnis der überaus wichtigen Frage zu fördern. In einer Versammlung, die am 25. Februar im Luisensaal, Ehrenstrße 18, stattfinden wird und an der Kollegen aus Düsseldorf, Gelsenkirchen usw. teilnehmen werden, soll in einem Vortrag die Tantiemepflicht erschöpfend behandelt werden. Als Vortragenden hat der Verein einen guten Kenner, nicht nur der gesetzlichen Bestimmungen, sondern der Materie überhaupt, den Redakteur Paul Ludwig(Leipzig) gewonnen. Zu der Versammlung sind nicht nur die Mitglieder der Vereinigung der Saal- und Konzertlokalinhaber eingeladen, sondern alle Interessenten sind willkommen, insbesondere auch die Militär- und Zivilkapellmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 21. Febr.1913. Amtlicher Bericht der städlichen Marktvorwaitung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch von der Keule M..90-1,00, vom Bauch.80-.90. Kalbfleisch von der Keule 1,00-.15. Hammelfleisen von der Keule 1,00-.20, Senweinelleisch von der Keule 1,10.30, alles einschl. Knochenbeil.), Filet zum Beefsteak 1,50-.00. speck, hiesiger, geräuchert 1,00-.10. gesalzen.00-1,10, Schinken, roh, mnl., geräuchert, im ganzen.30-.50. im Ausschnitt 2,00.40, gerecht, im Ausschnitt 2,00-.40, Zervelatwurst .00-.40, Rindernierentalg.50-.60 das Plund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln 21.Febr 1913. Fruchtmarkt. Hen, Luzerner, 10,25 bis 10,75. Wieſenheu 7,90 bis.20 Roggen-Breitdri schstroh.4,00 bis 4,4J. Krummund Pressstroh M..00 bis M. 3,40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
