<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424192</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>20,90-21,15, ausländischer 22,85-23.85; Roggen, inländig 17,50--17,80, ausländischer 19,75-20.25: Hafer, inländischer, M. 180"" 19.60, ausländischer 17.70-19.60; Futtergerſte, M. 15,70-16.50 grober, M. 15,50-15,90, mittel 16,00-16,50, Cinquantino 18,70-19 70 Weizenmehl, 000 M. 29.50, Roggenmehl, 0 mit Sack M. 26.50-27,00.. mit Sack M. 10.25-13,25, Grand mit Sack M..80-10,50, Bolle! Sack M. 12,00-14,75, Palmkuchen mit Sack M. 15,70-16,00, Leinmel) g Sack M. 14,90-15.30, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 16.70. Biertrebesack M. 13,70-14,40, Trockenschnitzel mit Sack.50. Zuckerschnitze M. 12,00-12.50, alles die 100 Kil. Bei sehr kleinem Geschäft in aller treidearten, wie auch in Futtermitteln und Mehl verlief die heut Fruchtböre sehr ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tarifverhandlungen im deutschen Baugewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Vollversammlung der Handwerkskammer Köln tagte gestern unter dem Vorsitz des Herrn Figge. Zunächst befaßte man sich mit der Einrichtung einer wirtschaftlichen Abteilung der Kammer. Diese Abteilung soll in den Hauptgrundügen folgende Einrichtungen umfassen: 1. ein Einigungsakt für Handwerkerforderungen, damit zu verbinden ist eine Kreditauskunftstelle, 2. ein Treuhandinstitut, welches unverschuldet in geschäftliche Schwierigkeiten geratenen Handwerksmeistern beistehen und deren Angelegenheiten ordnen will. Die Darlehensvermittelung, die bisher schon betrieben wurde, soll zweckmaäßig in dieser Abteilung mit bearbeitet werden. 3 eine Bauauskunftstelle, die es sich zur Aufgabe macht, zuverlaässige Feststellungen über alle die Handwerker bei Bauten interessierenden Verhältnisse zu machen und hierüber mündlich Auskunft zu erteilen, 4. ein Verdingungsamt nach den auf der Konferenz der preußischen Kammern am 6. März 1913 in Berlin gefaßten Beschlüssen. Nach einer lebhaften Aussprache wurde die Einrichtung der wirtschaftlichen Abteilung einstimmig beschlossen. Bei der Festsetzung des Etats für 1913 wurde einmütig die Vergütung für Zeitversäumnis des Vorsitzenden von 2400 auf 3000 M. erhöht. Weiter sind vorgesehen: 10000 M. für die Meisterprüfungskommissionen, 4000 M. für den erstmaligen Bedarf an persönlichen Ausgaben zur Errichtung einer wirtschaftlichen Abteilung und 5000 M. zur Bildung eines Stiftungsfonds zum 25jährigen Regierungsjubiläum des Kaisers zum Besten erholungsbedürftiger Handwerker. Die Umlage pro Einheit- 120 M. Gewerbesteuer oder 10 Handwerksbetriebe, wurde von 10 auf 15 M. erhöht. Der Etat balanciert für 1913 in Einnahme und Ausgabe mit 87400 M. Die weiteren Punkte der Tagesordnung boten kein allgemeines Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fußball. Der Entscheidungskampf um die Meisterschaft des Rh. Sükreises am Sonntag auf neutralem Platze in Düren zwischen F. K. Borussia 99 Köln und Sportklub Union Düsseldorf mußte nach fast dreistündigem interessanten Kampfe wegen einbrechender Dunkelheit beim Stande:3 abgebrochen werden, nachdem Borussia 99 Köln trotz überlegenem Spiele das entscheidende Tor nicht erringen konnte. Die endgültige Entscheidung fällt am kommenden Sonntag in.-Gladbach. Ligaresultate: K. B. K. schlägt den Meister Duisburg üüberraschenderweise auf seinem neuen Platze mit 2: 1. K. F. K. 99 erzielt gegen.-Gladbacher F. K. ein unentschiedenes Resultat:1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
