<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>424139</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht auf Donnerstag wurde in der Laudahnstraße in dem Hause eines Arztes ein Einbruch verübt und Kleidungsstuücke im Werte von 400 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwere Brandwunden erlitt ein Arbeiter, der sich gestern nachmittag in einem Betriebe an der Subbelratherstraße mit siedend heißem Oel übergoß. Der Bedauernswerte wurde nach dem Franziskushospital gebracht. 0 (2) Goldene Hochzeit. Die Eheleute Mathias Heß und Sophia geb. Hahn, Neußertraße 466, feiern am 16. Februar d. J. das Fest der goldenen Hochzeit. Beide Eheleute erfreuen sich noch einer ziemlichen Rütigkeit. Aus den Ortsvereinen, denen der Jubilar angehört, hat sich bereits ein Komitee gebildet, um den Jubeltag zu einem schönen Festtag zu gestalten. A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber das schreckliche Brandungück im Hause Sülzburgerstraße 233 geht uns noch folgende Mitteilung zu: Die beiden Kinder, das eine sieben, das andere vier Jahre alt, waren allein in der Wohnung, einem Schlafzimmer im 1. Stock, howärts. Der siebenährige Junge hat nach Mitteilung an den Kommissar Wolff unter dem Bett der Erwachsenen Papier angefündet. Nachbarn, die das Feuer bemerkten, alarmieren sofort die Sülzer Feuerwehr, die rasch unter dem Kommando des Architekten Ebeler am Platze erschien und mit einer Schlauchleitung das Feuer ablöschte. Eine Civilperson sowie ein Infanterist aus der Nähe hatten vor Eintreffen der Wehr den älteren Knaben gerettet. Von Einwohnern erhielt die Wehr die Mitteilung, daß vielleicht noch ein Kind im Zimmer sei; das vermißte Kind wurde dann auch in einer Ecke des Zimmers erstickt und angekohlt aufgefunden und von dem Wehrmann Löhmer herausgeholt. Die Bergung des Kindes war bereits geschehen, als die um.43 Uhr alarmiert Feuerwache I Aposteln eintraf und, ohne in Tätigkeit getreten zu sein, sofort wieder abrücken konnte. Das Zimmer mußte ganz ausgeräumt werden, da an verschiedenen Stellen immer wieder Flammen emporüngelten. Nach Feststellung des Führers Zöllig fanden sich Reste einer Petroleumlampe im Bette der Erwachsenen vor.(</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Pelzdiebstahl. In ein hiesiges Pelzwarengeschäft wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen. Die Diebe erbeuteten für etwa 1500 Mark wertvolle Pelze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bauliche Entwicklung. Unter den vielen in den letzten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
