<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>424124</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lehrstellenvermittlung. Die in der gestrigen Nummer für Sonntag, den 12. Januar, angefündigte Versammlung im Wohlfahrtshause findet nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jus Industriegebiet. 400 italienische Arbeiter trafen heute vormittag 11 Uhr mittels Sonderzuge auf dem Hauptbahnhof ein und fuhren mit den anschrießenden Personenügen in das Industriegebiet weiter. 4 ((A) Diebstahl in der Hauptpost. Gestern wurde auf dem Hauptpoſtamte eine Brieftasche mit 2000., die ein Herr für einige Augenblicke auf einem Pulte liegen gelassen hatte, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rülheim(Rhein), 11.Jan.1913. Nahezu vier Wochen ist man jetzt mit der Hebung des gesunkenen Dampfers Musmacher beschäftigt und immer ist die Hebung noch nicht gelungen. In den letzten Tagen machte man eine merkwürdige Entdeckung. Ein schwerer Bohlen mit Anzeichen ganz alter Schiffskonstruktion wurde von den Ketten losgeloöst. Es stellte sich heraus, daß das Wrack auf dem Wrack eines anderes Schiffes aussetze. Man vermutet, daß es sich um das Wrack eines 1813 in hiesiger Gegend versenkten Kriegskutters handelt. 8 (A) Westhoven b. Köln, 11.Jan.1913. Die fossilen Knochenreste, die anscheinend von einem Maut herstammen und jüngst hier ausgegraben wurden, sind morgen(Sonntag) im Restaurant Kielshof zu besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Immendorf, 10.Jan 1913. Zu einer erhebenden Trauerkundgebung gestaltete sich bei überaus zahlreicher Beteiligung die Beerdigung unseres langeährigen Ortsvorstehers, Herrn Gutsbesitzers Engelbert Wer. Seit dem Jahre 1877 waltete er in umsichtiger und verdienstvoller Weise als Ortsvorsteher, Gemeindeverordneter und Waisenrat. Daneben gehörte er seit 1888 als Mitgled dem Kirchen- und Schulvorstande an. Bei den Ortseingesessenen erwarb er sich durch sein bescheidenes, leutseliges Wesen allseitige Liebe und Anhänglichkeit, so daß sein Scheiden den Bewohnern von Immendorf ein schmerzlicher Verlust ist. Der Kirchenchor, dessen inaktives Mitglied er war, beteiligte sich vollzählig an den Beisetzungsfeierlichkeiten und sang ihm am Grabe den letzten Scheidegrußß. Der ganzen Gemeinde wird er in ehrendem Andenken bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Weiden b. Köln, 10.Jan.1913. Am Sonntag den 12. d.., nachmittags 5 Uhr, feiert der Kirchenbauverein im Saale des Hrn. Hevels(früher Heep) sein Familienfest, das mit einer Kinderbescherung verbunden ist. Für die Festrede ist ein Dominicanerpater aus Düsseldorf gewonnen; nicht nur den Kindern, sondern auch den Erwachsenen stehen genußreiche und lehrreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Chenhoven-Roggendorf,.Jan.1913. Am Sonntag, den 12. Januar, nachmittags.30 Uhr, findet hier im Saale des Herrn Heinrich Anders die Generalversammlung des Kath. Arbeitervereins statt. Hr. Arbeitersekretär Israel wird einen Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bedburg,.Jan.1913. Am Dienstagnachmittag gegen 5 Uhr entgleisen bei der Ausfahrt eines Güverzuges in der Richtung nach Bergheim in der letzten Weiche des Kreisbahnhofes Bedburg fünf Wagen. Die Strecke war bis.30 Uhr gesperrt. Die Ursache der Entgleisung ist dem Vernehmen nach falsche Weichenſtellung.SS Am Donnerſtagabend übertraf der Besuch der Sechstagehalle am Zoologischen Garten noch bei weitem den des Eröffnungsabends. Bei einer für die schwächeren Mannschaften angesetzten 40 M. Prämie lagen in der Zielkurve Stellbrink und Clark in Front. Der mit vollen Kräften fahrende Stellbrink berührte mit dem Pedal die Bahnfläche, sodaß er die Herrschaft über sein Rad verlor, den außen neben ihm liegenden Clark anfuhr, diesen gegen die Barriere schleuderte und dann selbst zu Fall kam. Ueber die beiden hinweistürzten dann Miquel, Packe, Nettelbeck, Schrage, Vandevelde und Waldow in dessen Hinterrad sich Grenada festgefahren hatte. Durch den gewaltigen Anprall wurden die Fahrer auch noch am Boden weit fortgeschleift und verwickelten auch noch Unbeteiligte, darunter einen der Leiter des Rennens Kloppsteg, mit in den Sturz. Ein wüstes Durcheinander von Maschinen und Menschen wälzte sich am Boden. Gellende Schreie ertönten von allen Seiten, da jeder in dem Chaos für die Fahrer das schlimmste befürchtete. Als man den Knäuel entwirrt hatte, zeigte sich, daß Miquel, Stellbrink und Clark am ärgsten betroffen waren, die von den Aerzten verbunden werden mußten. Das Rennen wurde etwa eine halbe Stunde unterbrochen. Der Stand der 30. Stunde, 6 Uhr morgens, war: Lorenz--Waldow, Grenada--Pye, Clark--Hill, Stol--Miquel, Stabe-- Packe, Zander--Ehlert, Stellbrink--Rosellen, Aerger--Peter, Huybrechts--Vandevelde, Nettelbeck--Rudel Kilometer 935,550. Eine Runde zurück Denke--Janke, Schrage--Althoff. Ersatz: Arend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Ci schutzverein hält am kommenden Montag, abends 8 1/2 Uhr, im Alten Präpsidium seine Hauptversammlung ab. (Siehe Anzeige.) (0) Millewitsch-Theater. Stürmischen Heiterkeitserfolg ernter allabendlich die Gesangsposse Der Liebesonkel. Sonntag gelangt Der Liebesonkel nachmittags und abends zur Aufführung. Die Matinee wird einen komischen Einakter bringen. Nächsten Mittwoch, 15.., nachmittags, findet eine Kindervorstellung mit Hänsel und Gretel und anschrießender Verlosung bei bekannten Preisen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das berühmte Streich-Quartett"Klingler" wird, wie wir hören, am Mittwoch, den 12. Februar 1913, im Disch-Saal konzertieren. Das Quartett, das seit Joachims Tode fast regel mäßig Gast bei den Beethovenfesten in Bonn ist, und sich auch hier in der Musikalischen Gesellschaft letzthin hören ließ, gehört zu den ersten derartigen Vereinigungen. Klingler, als früherer Schüler von Joachim, hat mit diesem Quartett die Nachfolge des berühmten Meisters angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Emil Sauer, bekanntlich einer der bedeutendsten jetzigen Pianisten, berührt auf seiner Konzert-Tournee durch das Rheinland am Donnerstag, den 16. Januar, auch unsere Stadt; er wird im Disch-Saal an diesem Tage spielen. Das Programm, das er in diesem einzigen Klavierabend gibt, beginnt mit Bach's italienischem Konzert, Schumann, Chopin, Debussy und Liszt sind mit den bedeutendsten Werken vertreten. Als Interpret seiner eigenen Kompositionen bringt der Künstler Le Retour, Calotte et Musette und Etude chromatique.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
