<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>424160</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Realgymnasium. Zu Beginn des neuen Schuljahre wird das Realgymnasium sein neues Heim an der Gyrhofstras beziehen. Zur bleibenden Erinnerung an die Feier soll, wie seine zeit an den Anstalten in Ehrenfeld und Nippes, eine Stiftunzugunsten der Schüler der Anstalt geründet werden. Aus der Einkünften dieser Stiftung, die gelegentlich der Ein hungsfeien der Stadt Köln zur Verwaltung überreicht werden wird, soll das Lehrerkollegium begabte und fleißige, jedoch wenig bemittelte Schüle auch Abiturienten der Anstalt während ihrer wissenschaftlichen Studienzeit unterstützen können. Die Stiftung soll vorbehaltlich der behördlichen Genehmigung den Namen"Kaiser Wilhelm"oil#unssii tung" erhalten. Am Tage der Einweihung neuer Anstalt selbst soll im Anschlugß an die Schulfeier ein Fe##ldi Freunde der Anstalt vereinen. Ein Arbeits- und ein Festausschußß haben sich gebildet und bitten um Zeichnung von Spenden für di erwähnte Stiftung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Verhaftung des Kriminalkommissars Hannemann. Der Verteidiger des Verhafteten teilt uns mit, daß die Frau Hannemann nicht verhaftet sei; sie hat mit der Angelegenheit nichts zu tun. Hannemann sei nicht unpaändbar gewesen, es lägen gegen ihn keine Urteile vor; das einzigste Urteil aus einem Rechtsstreit sei längst erledigt. Auch die Vermögensverhaältnisse des Hannemann seien nicht schlecht; seine Mutter verfüge über ansehnliche Mittel. Der Kellner habe nicht 178., sondern 78 M. reklamiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>von seinem Fuhrwerk gestürzt ist gestern abend auf de Mülheimerstraße ein schon bejahrter Kutscher infolge Scheuenden Pferdes. Der Englückliche erlitt mehrere Rippenbrüche; er mußte dem Hospital zugefuührt werden. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
