<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424198</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Friedrich-Wilhelm-Denkmal in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Vergeltungsliga gegen die Wahlrechtsfurten. Druck erzeugt Gegendruck. Eine Liga, die das Ziel verfolgt, den tollen Anschlaägen der englischen Wahlrechtsweiber ein Ende zu bereiten, versendet eine Erklärung, in der es u. a. heißt:"Jeder Gewaltakt dieser Frauen, mag er nun gegen Personen, öffentliches oder privates Eigentum gerichtet sein, wird von der Liga mit Angriffen auf die Privateäuser oder das Eigentum der kämpfenden Wahlrechtlerinnen beantwortet werden. Die Liga hat nichts gegen die Wünsche der Frauen hinsichtlich des Frauenstimmrechtes einzuwenden, sie richtet sich nur gegen ihre unbegraündeten und verbrecherischen Angriffe gegen Personen und Eigentum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl. Bei der heutigen Ersatzwahl der ersten Abteilung für den vom Amte zurückgetretenen Kommerzienrat Schmalbein und den verstorbenen Direktor wurden die von den Liberalen aufgestellten Herren Kaufmann Dietrich Brügelmann mit 249 Stimmen und Oberlehrer Prof. Dr. Holzapfel mit 216 Stimmen gewählt. Die Zentrumspartei hatte keine Kandidaten aufgestellt, jedoch hat Hr. Brügelmann auch eine nicht unerhebliche Zahl von Zentrumsstimmen erhalten, was in dem Abstimmungsergebnis deutlich zum Ausdruck kommt. Hr. D. Brügelmann, so hieß es in einem den Zentrumsählern zugegangenen Rundschreiben verschiedener Parteiangehörigen, verdient dieses Zeichen von Vertrauen nicht nur als ehrenhafter Charakter und tüchtiger, weitsichtiger Kaufmann, sondern auch wegen seiner toleranten Gesinnung, nie jede ehrliche Ueberzeugung auch beim Andersdenkenden Auszeichnungen. Dem Domkapitular Prof. Dr. Schnütgen ist der Rote Adlerorden 2. Klasse und dem Stadtverordneten Geh. Kommerzienrat Dr. Emil vom Rath der Kronenorden 2. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft eröffnet am 22. März ihren Frühjahrsfahrplan. Von Köln geht täglich eine Fahrt vormittags 10.15 Uhr nach Koblenz, und an Sonn- und Feiertagen 12.00 Uhr mittags nach Linz,.00 Uhr abends von Linz zurück mit Ankunft 9 Uhr in Köln. Es werden die Dampfer Rheingold, Niederwald, Undine und Rhein in Dienst Drüfung neu ausgebildeter Sanitätsmannschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Impfungen. Es sei auf die Anzeige betreffend unentgeltliche Impfungen im Jahre 1913 verwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwerer kederdiebstahl. Heute vormittag gegen 6 Uhr sind aus einer Lederhandlung an der Beethovenstraße etwa 20 Häute Riemenleder im Werte von ungefähr 4000 M. gestohlen worden. Es sind vier Personen gesehen worden, die das Leder auf einen Wagen luden; der Wagen war mit einem schon älteren, knochigen Schimmel bespannt. Das Leder ist nachher mit einem Tuche überdeckt worden. Angaben, die zur Ermittelung der Diebe dienen können, werden an den 3. Kriminalbezirk, Lützowstraße 41, erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Rhein gesprungen ist am Sonntagmorgen eine Frau dicht über der Schiffbarücke. Unter der Brücke erfaßte sie eine Kette und hielt sich eine Zeitlang fest; plötzlich sah das zur Hülfe eilende Brückenpersonal sie versinken. Sofort wurde die Stelle des Stromes mit Haken abgesucht und die kein Lebenszeichen mehr von sich gebende Frau ans Ufer gebracht. Die von einem Samariter ausgeübten Wiederbelebungsversuche hatten nach einiger Zeit Erfolg. Die Frau wurde dem hiesigen Hospital zugefuührt. 0 (CA) Ein Einbruchsdiebſtahl wurde in der vergangenen Nacht bei einer Witwe ausgeführt. Die Einbrecher erbeuteten sämtliche Wäsche, Schmucksachen und Lebensmittel. # (0) Köln-Deutz, 17.März1913. Gestern fand die so herrlich. laufen religioöse Jugendwoche ihren Abschlußß. Wie Vorträge jeden Abend etwa von 250 Teilnehmern, vielfach euere. Jünglingen, besucht wurden, so fanden sich auch gestern morgen sta. 350 junge Männer bei der Generalcommunion ein-- in Wan ein erhebender Anblick, eine Herzensfreude für Eltern und### sorger. Bei der feierlichen Schlußandacht nachmittags, der### die Angehörigen der Jugend beiwohnten und die überaus stark#. sucht war, erteilte Hr. Pfarrer Mosbach den päöstlichen Se##### Am Altare, der in reichem Dichterschmuck verglänzte, amtierte### Geistliche; die ganze Feier machte einen gewaltigen Eindruck, en kleine ernst gehaltene weltliche Feier versammelte dann am Aben die jungen Männer. Solovorträge, ein lebendes Bild, gestellt Mitgliedern der Sportabteilung des Mar. Jünglingsvereins der Viertakter Unter dem Schutze der Gottesmutter verschönten Abend. Möge die religioöse Jugendwoche allen Teilnehmern ste. in Erinnerung bleiben als eine Zeit religioöser Erneuerung und licher Charakterfestigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 17.März1913. Schlachtviehmarkt. Preise für 44 Kilo Lebend- Dic eingeklammerten Ziffern aber für schlachtwicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich wiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, währen die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: 5025 Schweine, a. M. 62-63(78--). b. 61-62 C7-79), c. 61-6) (77 79). d. 61-62(77-), e. 59-61(75-77), t. 57-60(72-76), g. 52-5 (70-74). Markt ziemlich lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
