<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424129</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marianische Männerkongregation veranstaltet am Sonntag, abends 6 Uhr, in den oberen Räumen des Leobaues einen Familienabend. Hr. Pfarrer Oefen wird bei der Gelegenheit einen Vortrag über seine Italienreise halten. 8 (4) Der Artillerieverein hielt am 6. d. Mts. in seinem Vereinslokal(Drei-Kaiser-Saal) die erste dieseährige Generalversammlung mit der Wahl des Vorstandes ab. Als erster Vorsitzender wurde fast einstimmig Hr. Julius Kiefer negewählt; dagegen wurden der Kassierer Hr. Wilh. Linden und der erste Schriftführer Kamerad Alois Wollsiefer mit großer Stimmenmehrheit wiedergebählt. Der geschäftsührende Vorstand leistet die beste Gewähr dafür, daß der Verein sinen Bestrebungen in der Pflege der Liebe und Treue zu Kaiser und Reich und in der Pflege guter Kameradschaft bestens nachkommt. Der Verein ist auch Mitglied der Wohlfahrtseinrichtung des Verbandes deutscher Artillerievereine und gewährt seinen Mitgliedern bei Sterbenällen eine namhafte Unterstützung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das kath. Deutschland, Bezirk Braunsfeld, hält am morgigen Donnerstag, abends.30 Uhr, im Saale des Hrn. Adolf Strauf seine Versammlung ab, der sich ein Familienabend anschrießen wird. Alle katholischen Bürger Braunfels, welche ihr Interesse an der guten Sache dokumentieren wollen, sind dringend eingeladen. Auch Damen sind herzlich willkommen. Auswärtige Redner haben ihr Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Gestern abend wurde in der Venlverstraße einem Metzgerlehrling das Fahrrad mit einem Korb Fleisch gestohlen. Erst vor acht Tagen wurde dem gleichen Lehrling ein Rad entführt. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund. Am Freitagabend 9 Uhr findet im Lobau die ordentliche Generalversammlung statt. Die Mitglieder sind gebeten, vollzählig zu erscheinen.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
