<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424159</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>4proz. Anleihe der Stadt Köln vom Jahre 1912.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lehrer und Angestelltenversicherung. Gemäß Ministerial- erlaß sind die Lehrer und Lehrerinnen, welche vorlaufig ver tretungsweise beschäftigt sind, nicht versicherungspflichtig gemäß dem Versicherungsgesetze für Angestellte; denn wenn auch zwar ihre Ansprüche auf Ruhegehalt und Hinterbliebenenrente noch nicht gesichert sind, so ist doch schon eine Anwartschaft auf diese Ansprüche gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oberlandesgerichtspräsident Morkramer mußte sich am Samstag einer schweren Kehlkopfoperation unterziehen; die von Prof. Dr. Wreesmann vollzogene Operation ist, wie verlautet, glücklich verlaufen und der Patient befindet sich verhältnisäßig wohl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Farrer Dites von St. Kunibert war in der letzten Zeit ernst erkrankt; wir hören, daß sich sein Befinden gebessert hat. 0 Woher kommt die Gegnerschaft gegen die Jesuiten? Ueber dieses Thema spricht morgen Donnerstag abends 9 Uhr im Apostelnbräu Jesuitenpater Jansen aus Valkenburg. Die Versammlung ist vom Windthorstbund Köln-Mitte veranstaltet; Damen und Herren, die der Zentrumspartei nahestehen, sind herzlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der städtischen Handelshochschule bestanden die mprüfung: Hermann Bodenstab aus Lehe, Felix Boetzkes aus Lobberich, Thibaud Freudenfeld aus Kaschau, Karl von Maier aus Preßburg und Ernst Müller aus Osterode a. Harz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fensterbriefumschläge sind im Postverkehr nur für gewöhnliche Briefſendungen zugelassen; zur Versendung von Einschreibbriefen dürfen sie daher nicht benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>() Brände. Ein größerer Kellerbrand entstand gestern abend gegen 9 Uhr in einem Schuhgeschäft an der Hohestrße. Die Feuerwehr war sofort zur Stelle und beseitigte nach längerer Zeit jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause in der Breitestrße brach am Abend ein Kellerbrand aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern nachmittag entstand in einem Hal e auf der Venloerstraße ein Zimmerbrand. Die Feuerbeseitigte jede Gefahr. # 0) Der Verein zur Veranstaltung von Festspielen hielt heute im Bankhause Stein seine ordentliche Mitgliederversammlung ab. Nach dem von Geh. Kommerzienrat Neven DuMont erstatteten Jahresbericht sind u. a. im abgelaufenen Jahre die Förderer des Vereins Stadtverordneter Decker, Frhr. Albert von Oppenheim, Landrat von Langen, Geheimrat Fritz Vorster und Generaldirektor Ritter gestorben; das Andenken dieser Herren wurde in üblicher Weise geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Un diesem Jahre finden keine Festspiele statt. Die am Aachener Tor verbrannten Dekorationen, darunter Rosenkavalier, Tristan und Isolde(alte und neue Dekoration) und ein Akt aus Lohengrin, gehörten der Stadt. Es sei anzunehmen, daß das von der Versicherung zu zahlende Geld für die Wiederbeſchaffung der verbrannten Dekorationen verwandt werde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Aufführung des Parsifal im nächsten Jahre wurde aus dem Schoße der Mitglieder angeregt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erwischt. In einem Lederlager in der Waisenhausgasse wurde vor einiger Zeit eingebrochen und für etwa 10deg0 M. Leder gestohlen. Die Kriminalpolizei nahm vier alte Einbrecher fest, welche das Leder gestohlen haben. Ferner verhaftete sie einen Schuhmacher, der beschuldigt wird, das gestohlene Leder für 200 M. angekauft zu haben. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rohen Burschen fielen gestern ein Kaufmann von hier und sein Chauffeur in die Hände. Sie fuhren abends 7 Uhr über die Bonnerstraße. Ein unbeleuchtete Fuhrwerk stieß gegen das Auto und beschädigte es. Der Chauffeur wollte den Namen des Fuhrmannes feststellen; der Fuhrmann fiel aber, unterstützt von zwei anderen Burschen, über den Chauffeur her. Dieser sowohl wie der Besitzer des Autos, der seinem Chauffeur beisprang, wurden übel zugerichtet. Sie mußten schließlich im Automobil das Weite suchen, um den rohen Burschen zu entkommen. Da sie infolge der schweren Mißhandlungen erst einen Arzt aufsuchen mußten, gelang es den Bohlingen, inzwischen unerkannt zu entkommen. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden Aufnahme: ein Junge, dem am Dom ein Rollwagen über beide Füße gefahren war; ein Mann, dem auf der Alten Mauer am Bach durch ein herabfallendes Eisensück der Arm gebrochen worden war; ein Mädchen, das auf der Luxemburgerstraße schwer mißhandelt worden war, so daß es innere Verletzungen davongetragen hatte. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf der Flucht vor der Polizei, die eine Haussuchung abhalten wollte, sprang in einem berüchtigten Hause Unter Goldschmied eine etwa 25jährige stellenlosen Dienstmagd zum Fenster der ersten Etage hinaus auf die Straße. Sie erlitt durch den Sprung schwere innere Verletzungen und wurde in das Bürgerhospital gebracht. 8 (A) Von einem Radfahrer überfahren wurde gestern abend in der Thieboldsgasse ein dreiähriges Mädchen. Das anscheinend schwer verletzte Kind wurde in die elterliche Wohnung gebracht.# Kommerzienrat M von Guilleaume; des Reußschen Ehrenkreuze 4. Klasse mit der Krone dem Kaufmann A. Berghoff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die große Protestversammlung des Windthorstbunde und des Volksvereins für das kath. Deutschland findet heutavend. Punkt 9 Uhr, im Wilhelmsaale, Dürenerstraße 227, stat Es sprechen Hr. Generalsekretär Dr. Scharmitzel un an Stelle des durch Krankheit verhinderten P. Lieber Hr. Jesuitenpater Jansen aus Valkenburg(Holland) Es darf woh erwartet werden, daß alle katholischen Männer und Frauen erscheinen werden. Keiner darf fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Auf frischer Cat ertappt. Seit Beginn dieses Jahre wurden am städtischen Schlacht- und Viehhof fortgesetzt die Blitzableiterdrähte gestohlen, ohne daß es gelungen wäre, den Dieb zi ermitteln. In der vergangenen Nacht nun ertappte man den Die in der Person eines stellenlosen Dachdeckers auf frischer Tat. K (0) Zur Verhaftung des Kriminalkommissars Hanne. mann. Unter Bezugnahme auf die Notiz in der gestrigen Nummer ersucht uns Frau Marx, mitzuteilen, daß der Satz:" Der Verdacht erstreckt sich auf Hehlereiverschleierung bezüglich des Alteisenändlers Sally Marx" nicht den Tatsachen entspreche. Die Verhaftung habe mit der Angelegenheit Sally Marx nichts zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
