<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ehsch en Zint Mäje; deef en der Krypta wor de Krew opgeschlage, grad we en Zint Girigun. Marzius wordt### nit vergesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Auslande stellesuchende Rädchen tun gut, sich vor ihrer Abreise mit dem Notadressenbüchlein des Internationalen Verbandes der Freundinnen junger Mädcher und dem vom Marianischen Mädchenschutzverein herausgegebenen, besonders für katholische Mädchen bestimmten Führer zu versehen. Diese Schriften enthalten praktische Winke für den Fall der Stellenlosigkeit im Auslande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beerdigung. In Ergänzung der Notiz in Nr. 355 über die Beerdigung des Hrn. Robert van Bruck ist noch mitzuteilen: Mehrere Herren des Domchores und Hr. Domkapitular Msgr. Schen waren vertreten. Den letzten Scheidegrußß sangen verein die Gesangsabteilung des Kölner Geſellenvereins, der Hiedemannsche Männerchor und der Köln-Sülzer Männerchor, die van Bruck dirigiert hatte, und zwar am Sterbehause Es ist bestimmt in Gottes Rat, später das Miserere und Requiem aeternam(vierstimmig und am Grabe: Stumm schläft der Sänger. Der Köln-Sülze Liederkranz, dessen Dirigent van Bruck früher war, hatte ein Fahnendeputation entsandt. Im Trauerhause befanden sich u. c. noch Generalpaäses Msgr. Dr. Schweitzer, Präses Hürth und Bieräses Lünkens vom Gesellenverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Simons&amp; Sohn(Inhaber Julius Simons), Poststrße 55. konnte am 23. Dezember auf ein 45jähriges Bestehen zurückblicken Im Jahre 1905 ging das Geschäft vom Vater auf den Sohn übet und wurde seitdem immer weiter ausgedehnt. Kunden, die seit 50 und 40 Jahren bei der Firma kaufen, sind in nicht kleiner Zah# vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
