<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424116</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand in der letzten Nacht in einer Fabrik an der Huttenstraße Das Feuer war in einer Modellkammer ausgebrochen, wo es reichlich Nahrung fand und sich alsbald über die ganze Modellkammer verbreitete. Die Aehrenfelder und Kölner Berufsfeuerwehren griffen das Feuer mit mehreren Strahlrohren an. Nach mehrtündiger angestrengter Tätigkeit konnte der Brand auf seinen Herd beschränkt werden. Ein Teil der Mod-llkammer brannte vollständig aus; eine große Anzahl teils wertvoller Modelle fiel dem Feuer zum Opfer. Der Schaden ist bedeutend aber durch Versicherung gedeckt. Die Feuerwehr war über zwei Stunden angestrengt an der Brandtätte tätig. Der Betrieb der Fabrik ist nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Morphin-Kus iin Bartier Gaartier ran! Durch den Tod eines jungen Mannes, der infolge Morphiums sein Leben einbüßte, hat die Pariser Polizei die Entdeckung gemacht, daß es in Paris Stätten gibt, an denen dem Laster des Morphinismus und des Kokainismus gehuldigt wird. Leider ist es gerade die Jugend, aus der sich die englücklichen Opfer der unseligen Leidenschaft rekrutieren. Lange Zeit hat sie schon ihre Verheerungen anrichten können, da sowohl die Käufer als auch die Verkäufer der Gefte mit der größten Vorsicht zu Werke gingen. Aber nun haben Morphium und Kokawin gleich zwei Opfer auf einmal gefordert; die Zeitungen haben sich der Sache bemächtigt und die Polizei geht nun daran, diesen Sumpf auf dem Montmartre zu säubern. Das erste Opfer war als französischer Lehrer am Königsgymnasium in Pest angestellt. Zu Weihnachten war er nach Paris gekommen, um seinen Urlaub im Kreise seiner Freunde zu verbringen, die er alle noch aus der Zeit kannte, da er beim 74. Infanterieregiment in Rouen gedient hatte. Schon hier hatten die jungen Leute dem Laster des Morphinismus gefrönt. Pictet, so hieß das erste Opfer, ging dann nach Pest, wo er sich den Morphiumgenuß abgeaöhnte. Nun kam er nach Paris zurück, saß mit den Freunden zusammen, man frischte alte Erinnerungen auf, die Versuchung trat von neuem an ihn heran. Er unterlag. Mit einem der jungen Leute, Jean Bourget, begab er sich in das Hotel, in dem er abgestiegen war; ein anderer Freund, namens Levy, hatte die Morphiumspritze, ein vierter, Lestringues, das Gift selbst geliefert. Pictet war nicht mehr daran gewöhnt-- zehn Minuten, nachdem Bourget ihm die Einspritzung gemacht, verlor er das Bewußsein und lag da, ohne sich zu rühren. Bourget läuft fort. Von Angst und Gewissensbissen gefoltert, wagt er sich nicht nach Hause, flüchtet sich zu Lestringues. Dort findet ihn am nächsten Tage ein Abgesandter seiner Familie. Man bringt ihn in die Wohnung seiner Eltern, aber im selben Moment, da er sie betritt, wird er verhaftet. Denn Pictet ist inzwischen gestorben. Ein Kellner hatte in seinem Zimmer röcheln gehört und einen im Hotel wohnenden Marinearzt geweckt, der, den hoffnungslosen Zustand Pictets erkennend, diesen in ein Hospital bringen ließ, wo Pictet nach zwei Stunden den Wirkungen des Giftes erlag. Das andere Opfer, das fast gleichzeitig mit Pictet die Aufmerksamkeit der Polizei aus diese Vorgänge lenkte, ist eine Dirne. Nun machte sich die Polizei auf die Suche nach dem gewissenlosen Giftändler. Und nach einiger Zeit konnte sie ihre Hand auf ihn legen. Als die Polizei in sein Nest eindrang, fand sie dort drei junge Mädchen vor, die in Kokainbetäubung lagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
