<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424222</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Jubelfest der Kölner Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ferienschluß an den höheren Schulanstalten hat den ganzen Tag über einen sehr starken Reiseverkehr nach allen Richtungen hervorgerufen. In Bewältigung des Andranges wurden vier abgehende und ein ankommender Sonderzug auf dem Hauptbahnhof abgefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In das Ehrenpräpsidium der Verbund-Ausstellung ist, wie wir hören, neuerdings auch der Minister des Innern, Dr. von Dallwitz, eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Großstadtgefahren und rettende Füsorge spricht am Dienstag, den 15. April, nachmittags 5 Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft, Hr. Dr. Donders, Domprediger aus Münster. Der ausgezeichnete Redner wird darauf hinweisen, wie manchen jungen, unerfahrenen Wesen, welche nicht den genügenden Schutz und Halt in der Familie finden, hülfreiche Hand geboten werden kann. Einladungskarten werden kostenlos in der zweiten Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeigers, Breitestrße 85, in der Boisseréeschen Buchhandlung, Minoritenstrße, und in der Buchhandlung von Theissing. Unter Käster, verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zeim Einsetzen einer Glasscheibe sprang diese. Die Scherben fielen auf zwei Arbeiter und verletzten sie schwer. Die beiden Leute suchten im Bürgerhospital Hülfe. 9 (A) Allerlei Unfälle. Auf dem Neumarkt wurde eine Radfahrern von einem Wagen angefahren. Sie erlitt eine Verletzung am Beine. Einen Unterschenkelbruch zog sich ein Knabe in der Spulmannsgasse zu. In derselben Straße fiel ein alter Mann die Treppe herunter; er verletzte sich im Rücken erheblich. Die Verletzten fanden im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für Handel und Gewerbe Köln-Sülz und Klettenberg hält am morgigen Mittwoch, abends.15 Uhr, im Saale des Hrn. Esser, Berrenratherstraße 216, seine diesmonatlich Versammlung ab.(Siehe Anzeige.) (A) Feuer entstand gestern abend auf dem Friedhofe dadurch, daß auf einem Grabe mehrere trockene Kränze in Brand gerieten. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der gestrigen Unterhandlung beschäftigten sich die Parteien in der Hauptsache mit dem Einstellungsmodus der Streikenden. Von den Brotfabrikanten wurde nachstehende Erklärung in Vorschlag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>erklären uns bereit, aus den Reihen der noch im Streik befindlichen Arbeiter innerhalb acht Tagen 20 Proz. einzustellen. Außeadem erklären wir uns bereit, bei Bedarf von Arbeitern innerhalb drei Monaten diesen Bedarf aus den Reihen der Streikenden zu decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kleinwohnungsbau. Der Beamtenwohnungsverein hat in Köln-Deutz an der Kasemattenstraße von der Stadt ein Gelände von erwa 2500 Quadratmeter erworben und wird darauf sieben Doppelwohnhäuser errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der gemischte Chor Eintracht veranstaltet am kommenden Samstag, abends 9 Uhr, im Schorodtschen Saale ein Konzert zum Besten ortsarmer lungenkranker Familien.(S. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
