<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424279</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S ik von Heather. tei chiese esche selgnese solche nuhepunkte in der Erscheinungen Flucht stark zu betonen; denn sedürfen immer wieder der Orientierung nach jenen leitenden sichtspunkten, die von den Führern aufgestellt wurden. So wird vorständlich, daß in den letzten Jahren das katholische Vor,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>eine Dankesſchuld abzutragen, sondern mehr, um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>auf sich selbst und seine unschätzbaren Kräfte zu besinnen, die roßen Geister seiner Vergangenheit wieder auferstehen ließ in en Gedenkfeiern. In Mainz von Ketteler, in Aachen Win pst. In diesem Jahre wird in Metz Adolfs Kolping in den #istelbunkt der Tagung rücken. Köln, die Stadt seiner Wirksamsit und seine Fuhrstäste, rastet sich zu emer m ihrer Art engen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zeuge war der Einweihung des Kolpingdenkmals im Jahre 003 und die Tausende junger Gesellen im Festzuge frisch spitiums vorgenommen. Am Nachmittage schließen sich an einen 4536 en der r, Hon)s Hhosinien Wie, O..kh.(Ghersesech), tagsabg. Msgr. Walterbach(München) über die Bedeutug Kolping d seines Werkes sprechen werden. Der zweite Tag i Das Programm zeigt, wie der Verband der Gesellnbereine auch eute bestrebt ist, sich den neuen Verhältnissen anpassend, mit mo/ge: Der heraufziehenden Handgerkerjugend eine bersich und .5--. in dor Greitestraße zu Köln mit seinen gediegenen lung des Kölner Vereins wird einen Einblick in die stille, aber überaus einige praktische Arbeit der Fachabtheilungen eines Geſellenvereins biedre Referate werden alte Gesichtspunkte in das Licht der sozialen arier dis einen halsen. Jagte eiue, Aigaischerzehl den, solch er sicht hat, hat er die Führung in der religioösen Erziehung der heranwachsenden männlichen Jugend übernommen, die auch über ie Grenzen des Handwerkerstandes für die übrigen Stände vorbie Jahrhundertfeier in Köln und die Katholikenverſammlung u Met werden das Ansehen des in seiner Bedeutung für unsere Zeit von Fernerstehenden oft unterschätzten Verbandes der katho ischen Gesellenvereine wieder vertiefen und festigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ice i, das ese b. 2sch 2al. sed die 3929) Basse Bai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ald alis fr Lil Al Ge äes dek sass Aus R S 4585 8 15 teug ur m ur ui 5540 ui un 50 48 59 u u e uun g 48 619 25 7ol 819 flahoh so 863 /3600) 9, 4036 25 z00 gz7 vo1 46 832 912 24 75 13033 160 395 450 563 632 820 964 88. 1 4/8.229 5/112 gg 313 562 667 831 34 95) 11000 192 234 343 62 490 579 727 18088 118 237 82(500f 467 789 19017</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leid Ee Pähs schee lch Sch e e GI CH) 552 85 122-.41g, 56 Fe l. 7135 Ll 85 128015 8 15(u 25 40 boit 12504 346 45 92 5o7 10) 615 uun ue gus J3 u. 19102 1 518 652 57 82 840928 43 88 99, uun uus 663 f1chel 64s 8e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Automobilunfall. Gestern mittag wurde auf der Venlverstrasie von Ehrenfeld der sechsährige Sohn eines Arbeiters aus der Thebäertraße von einem Automobil überfahren und so schwer verletzt, daß er alsbald starb. Den Führer des Autos soll an dem Unfall keine Schuld treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
