<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424240</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebsunfall. In einem Maschinenbetriebe geriet gestern nachmittag ein 16jähriger Arbeiter mit beiden Armen in eine Maschine Er erlitt so schwere Verletzungen, daß er sofort in die Krankenanstalt Lindenburg eingeliefert werden mußte. C Automobilunfall. Auf der Chaussee Brühl--Köln verun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Spielen mit geladenen Waffen. Gestern nachmittag spielte ein 18jähriger Mechaniker aus der Sieaburgerstraße einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich; die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>e e s e e e e o o e s b o c s e r e o r e c o s e c t e s e n e r  (A) Die bauliche Entwickelung des nördlichen Deutz tritt in neuester Zeit mehr und mehr in die Erscheinung. Eisenbahnbauten und Werkbundausstellung sind hier die anstoßgebenden Kräfte. Am Feldthor wird augenblicklich der Rest der alten Festungswerke abgetragen und das letzte Stück des Wallgraben gefüllt. Die Kehlmauer von der Hohenzollernbrücke bis zum Tor wird abgebrochen, und bald wird an die ehemalige Festung in diesem Bereich nur noch das Fort IX erinnern, das mit seinem alten Baumbestande bekanntlich erhalten bleiben und in den Bering des Ausstellungsgeländes einbezogen werden soll. Auf dem Gelände selbst ist mit der ersten Tätigkeit für die Ausstellung begonnen worden; allenthalben ist man mit der Anpflanzung von Bäumen und mit Nivellierungsarbeiten beschäftigt. Auch in unmittelbarer Nähe, auf der Strecke der alten Bergisch-Märkischen Bahn, liefern die täglich mehrenden Erdmassen der neuen Eisenbahnämme den Beweis intensivster Arbeit. Der auf Mütheimer Gebiet schon früher hochangelegte Fahrdamm der Umgehungsbahn Mülheim--Kalk-Süd hat jetzt, wenigstens für ein Geleise, Anschlugß auf Deutzer Gebiet erhalten. Der eiserne Ueberſührungsbogen über die Mülheimerstraße an der Gasmotorenfabrik ist nämlich für ein Geleise fertiggestellt und schließt nun den zwischen den Wirkstätten der Firma van der Typen u. Charlier errichteten Betonbogenunterbau an erstere Baustrecke an. Mittels Baubahnen werden vom Deutzerfeld her die Erdmassen in langen Kippwagenügen zur Anschüttung der Dämme herangerollt: diese haben zum Teil schon Planhöhe erreicht. An der Elverfelderstraße steht ein Gerüst zwecks Errichtung eines Bogens, der diese Straße üüberspannen wird. Bald werden die Arbeiten auf den alten Pionierübungsplatz übergreifen, um auf einer schiefen Ebene den Anschlugß zu gewinnen an das Bahnhofsgebäude, das hier, an der äußeren Dammseite, eine in Werkſtein gehaltene, architektonisch schön gestaltete Ein- und Ausfahrt erhält. Unter und zwischen den von Köln kommenden Fahrbahnen wird an den Unterührungen und Aufgängen zu den Bahnsteigen und zum Empfangsgebäude gearbeitet. Das Gebäude ist zum größten Teil im Rohbau fertiggestellt. Die Dächer des Ost- und Westlügels sind bereits mit Schiefer gedeckt. Der Kuppelbau wurde mit einem kräftigen Werksteinfries oben abgeschlossen. Auf diesem wird jetzt das eiserne Kuppelgerüst montiert. Das alte Postgesäude an der Konstantinstraße, das Ende der achtziger Jahre von der Eisenbahnverwaltung als Dienstwohnung verwendet wurde, wird augenblicklich niedergerissen. Es muß der Durchührung der Düppelstraße und dem Auslauf der neuen Straßenrampe auf den Bahnhofsvorplatz weichen. Für den Treppenaufgang an der Urbanstraße sind die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
