<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424245</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>München; Las Autonzobilgnglich in Paris; Blumentag in Wien; zur neuesten Heldentat der Safragetten in London. 20 0A) Menschenleid und Menschenliebe wird der bekannte und beliebte Redner Herr P. Bücken S. l. am Montag nachmittag, den 28. April, 5 Uhr, in der Aula der höheren Mädchenschule an St. Gereon, als Thema eines Vortrages, in der Jugendabteilung des katholischen Frauenbundes behandeln. Der Besuch des Vortrages kann nur warm empfohlen werden.-- An dem Kursus in Buchführung, Stenographie und Schreibmaschine, den die Jugendabteilunig veranstaltet, können auch Nichtmitglieder teilnehmen. Nähere Mitteilungen werden in derselben Versammlung erfolgen. (Näheres siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blumenverteilung. Die Kölner Gartenbaugesellschaft veranstaltet auch in diesem Jahre eine Gratisverteilung von Topfgewaächsen an besonders dazu auserwaählte Schüler uno Schülerinnen. Es kommen vorwiegend nur die Oberklassen jedes Schulinstems in Betracht. Die geschenkweise Empfangnahme von Topfpflanzen findet gegen Ende Mai und die Besichtigung verbunden mit Prämmerung der bestgepflegtesten Blumen gegen Ende September statt. Für die Schulen des südlichen Stadtteils geschieht die Verteilung in der Turnhalle der evangelischen Schule am Severinswall am 31. Mai; die Besichtigung ist auf Mittwoch, den 24. September festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eil, 25April1913. Unser Ort wird in Kürze eine Postagentur mit öffentlicher Fernsprechstelle erhalten. Dadurch wirk einem lange gehegten Wunsche endlich entsprochen."CC ((A) Löwenich-Weiden, 26.April1913. In Löwenich soll im Herbst d. J. die fünfte Lehrkraft angestellt werden. Vorher wirk die im ersten Obergeschoß des Schulgenäudes befindliche Dienstwohnung zu einem Schulsaal umgebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>(0 Berrenrath,(Kreis Bergheim-Erft), 27.April1913. manten Hochzeit feiern die Eheleute Wilhelm Nießen und Frau Margareta, geborene Butzkiwen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
