<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424248</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>11 Uhr vorm. Versammlung bei Dick, Chlodwiaplatz.(Generalsekretär Dr. Jörg.) Freitag, 2. Mai. Köln-Braunsfeld:.30 Uhr felder Hof.(Besprechung wegen öffentlicher Versammlung.) St. Mauritius: 9 Uhr abds. 5. M. V. bei Setz, Thieboldsgasse. Alle V. M. unbedingt erscheinen! Samstag, 3. Mai. St. Maria in der Kupfergasse 9 Uhr abds. V. M. V. im Vater Kolping, Elstergasse.(Aufstellung der Wahlmänner.) Keiner darf fehlen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Götzenkirchen b. Horrem, 28April1913. Gestern abend nd in dem Saale des Gastwirtes Jakob Ripp hierselbst ein vom Männergesangverein veranstaltetes Wohltätigkeitskonzer statt. Schon vor Beginn war der Saal bereits bis auf den letzten Platz besetzt. Die Darbietungen übertrafen alles Erwartete. Der Erlös soll dem Fonds zur Erweiterung der Kirche zugewendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oberlandstallmeister Freiherr Geyr von Schweppenburg ist in Stuttgart nach längerem Leiden im 73. Lebensjahre verstorben. Seit dem Jahre 1892 leitete Freiherr von Geyr das Gestüt Weil des Königs von Württemberg und dessen Rennstahl mit großem Erfolge, auch der Königliche Marstall unterstand seiner Obhut. Hr. von Geyr war auch den Besuchern der Kölner Bahn in Merheim wohlbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Verrat Essai Paschas. Ueber die Vorgänge bei der Uebergabe von Skutari berichtet Guelfo Civinini, der naist im montenegrinischen Lager, der die Dinge aus nach Nähe beobachten konnte, an den Corriere della Sera. Die Uebergabe erscheint ihm wie ein Wunder, üüberraschend und unerklaär lich. Die Montenegriner hatten einen letzten, gewaltigen Stur auf den Tarabosch vorbereitet und alle verfügbaren Truppen um diese Feste konzentriert. Mitten unter diesen Vorbereitungen hatte der Korrespondent am 21. eine Unterredung mit dem General Martinowitsch, der ihm erklärte:"Sie konnen Ueberraschungen gefaßt machen! In zwei Tagen sind Skutari!" Was war geschehen? Am Tage vorher, Sonntag, war auf dem See, von Skutari kommend, ein türkischer Dampfer erschienen. Unter einer weißen Fahne fahrend, war er von den Montenegrinern bei Skia durch rote Flaggenzeichen angeha worden. Zwei türkische Offiziere waren an Land gestiegen und hatten nach dem Kronprinzen und dem Minister Plamenatz gefragt, für welche sie einen Auftrag des Kommandanten Essai Pascha hätten. Der Kronprinz befand sich in Virbarsar, und bis zu seiner Ankunft wurden die Türken kameradschaftlich b wartet, und als sie vertraulich mitteilten, daß sie beauftragt seien, wegen der Uebergabe zu verhandeln, unter allgemeinem Jubel mit Champagner tradiert. Am nächsten Morgen, Montag vormittag 10 Uhr, fand die streng geheime Unterredung mit den türkischen Parlamentären statt, an der von den Montenegrinern Prinz Danilo, Minister Plamenatz, Hauptmann Tomanowatsch, Adjutant des Königs und Minister Dschurgnowitsch, teilnahmen. Am gleichen Tage, nachmittags, kehrten die Parlamentäre in Begleitung des Generals Wukotitsch und des Ministers Plamenatz nach Skutari zurück. So standen die Dinge am enta. Als dann am nächsten Tage im Lager von Oblia der General Gurwitsch und Major Cattapani dem Korrespondenten mitteilten, daß die montenegrinischen Abgesandten unverrichteter Sache nach Skia zurückgekehrt seien und der Sturm auf den Tarabosch am nächsten Tage, den 23., stattfinden, werde, ersahen diese Lösung als natürlich und fast selbstverständlich. Mit Grauen dachte man an das bevorstehende, entsetzliche Blutbad des nächsten Tages. Gegen Abend kommt die Nachricht mittelst Telephon aus Skia, daß ein neuer tückischer Parlamentär eingetroffen sei; aber der Korrespondent hielt die Sache für gänzlich bedeutungslos. Aber in derselben Nacht wurde er vom Geklingel des Telephons geweckt, und hörte im Nebenraum den General Gurwitsch fragen und antworten:"Wann hat die Unterzeichnung stattgefunden, Vor einer halben Stunde, um 1 Uhr.""Uebergabe mit voller Ueberlassung der Waffen. Auf Mittag werden wir Tarabosch besetzen, nachmittag Brika und Bardanjoli. Am Morgen ertönt die Telephonklingel aufs neue. Die Uebergabe ist an Bord des Nettuno unterzeichnet worden, und zwar hatten sich die türkischen Parlamentäre, Prinz Danilo und Minister Plamenatz um 10 Uhr abends in Stia aufs neue eingeschifft und waren um .30 Uhr mit der frohen Botschaft zurückgekehrt. Skutari wird übergeben, aber das türkische Kommando übernimmt keine Verantwortlichkeit für die gesamte Bevölkerung, die sich teilweise wider die Uebergabe aufgelehnt hat. Den montenegrinischen Soldaten ist auf das strengste verboten, bei der Besetzung der Forts und der Stadt auf Provokationen mit Schüssen zu antworten. Wer auch nur einen Gewehrschußß abfeuert, wird sofort standrechtlich erschossen. Der Korrespondent beschreibt nun die Besetzung des Tarabosch, und kann sich nicht genug tun drücken der Verwunderung über die Großartigkeit und de guten Zustand der Befestigungen, deren gewaltsame Einnahme den Montenegrinern unsagbare Opfer gekostet haben wurde! Um die Mittagszeit sah der Korrespondent von der Höhe des Tarabosch tief unten die montenegrinischen Kolonnen gegen Brika marschieren, während gegenüber im Südosten die türkischen Soldaten abzogen. Der Minister und General Martinowitsch zeigte mit dem Degen auf die Stadt und sagte ruhig und feierlich:"Morgen werden wir dort unten und hier oben sein. Wer uns vertreiben will. der möge kommen. Man wird uns erdeücken, aber wir werden unser Leben und unsern Kampfpreis teuer verkaufen!" 4 Der zweite dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch, den 7. und Donnerstag, den 8. Mai d.., auf dem städtischen Cd) Ferienänderung. Die Festlegung der Wahltage bat eine Aenderung der Ferienordnung der Volksschulen bedingt. Die Pfingstferien beginnen nach der neuen Bestimmung am Donnerstag vor Pfinasten, mittags 12 Uhr, und dauern bis Freitag, den 16. Mai. Die Herbstferien werden bis einschliefßlich 14. September verlängert. Der Unterricht an den Volksschulen der Stadt beginnt also am 16. Mai, beziehungsweise 15. September. N (A) Postpaketdienst nach England über Kaldenkirchen##sengen. Die Versender von Paketen nach Großbritannien und Irland werden darauf aufmerksam gemacht, daß es sich empfiehlt, Pakete, die vor Pfingsten ihre Bestimmung erreichen sollen, so früh auszuliefern, daß die Ablieferung an die Adressaten noch vor Freitag, den 9. Mai erfolgen kann, da die meisten Firmen in der City tag, den- Mai erübigen tann, da die meisten Firmen--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Gestern hat sich in der Kronprinzenkaserne ein Rekrut des zweiten Bataillons des 53. Infanterie-Regiments mit seinem Dienstgewehre erschossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. Am Freitagabend hielt Jesuitenpater Professor O. Cohausz einen Vortrag über das Thema: Die Philosophie des 19. Jahrhunderts und ihr Einfluß auf die Entwickelung des Sozialismus. Mit diesem rein wissenschaftlichen Vortrage, der in großzügiger Weise in die Ideenwelt unserer modernen Philosophen einführt, hat der Windthorstbund seinen Mitgliedern eine Darbietung gebracht, die doch durchaus in den Rahmen der politischen Schulungsätigkeit des Bundes hineinfaßt. Die Zuhörer erkannten, wie sehr der Widerstreit der Weltanschauungen sich widerspiegelt im Parteiwesen unseres Vaterlandes und wie nötig es ist, allen Erscheinungen des öffentlichen Lebens, soweit sie scharfe Gegensätze hervorbringen, bis auf ihren Ursprung nachzugehen. Die Versammlung hatte sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen, so daß der Vorsitzende mit Recht darauf hinweisen durfte, wie nötig es sei, dieses allgemeine Interesse nicht nur bei solchen besonderen Gelegenheiten zu bekunden, sondern vielmehr der Windthorstbundsache dauerndes Augenmerk zuzuwenden und sich regelmäßiger an den Veranstaltungen des Bundes zu beteiligen. Verbandssekretär Saupe bemühte sich, in einem entsprechenden Appell die Anwesenden nach dieser Richtung noch besonders anzuregen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund. Heute Mittwochen 30. April, abends 9 Uhr, wird Hr. P. Schmitz stud. pol. im Vereinslokale Restauration Desia, Turmstraße, einen Vortrag halten über Die deutsche Reichsverfassung. Alle Zentrumsfreunde, besonders junge Herren, sind freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
