<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424226</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein jugendlicher Dieb. Die Notiz unter dieser Spitzmarke in der gestrigen Ausgabe unseres Blattes ist dahin richtig zu stellen, daß nicht der Laufbursche den Diebstahl begangen hat; vielmehr hat sich an den Burschen ein Gauner herangemacht, unter dem Vorwand, er werde Schuhe und Werkzeug solange an sich nehmen, bis der Bursche ihm in einer nahen Wirtschaft etwas geholt habe. Als der Bursche zurückkam, war der Gauner verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kreisarzt, Geheimen Medizinalrat Dr Esch-Wantrup in Köln ist aus Anlaß seiner Versetzung in den Ruhestand der Kgl. Kronenorden 3. Kl. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) beginnt Sonntag 11.15 Uhr eine neue Reihe öffentlicher Vorträge, in denen Oberlehrer Dr. Lang über besondere Gebiete aus der Mineralogie und die technische Verwertung der Mineralien sprechen wird. Der Zutritt ist frei, kann aber wegen des beschränkten Raumes nur Erwachsenen gestattet werden. Im ersten Vortrage wird Dr. Lang über die Entstehung der Mineralien und ihre allgemeinen Eigenschaften sprechen. 6 (A) Baumblaüte am Vorgebirge. Zum Besuch der Baumblaüte am Vorgebirge wurde am letzten Sonntag besonders, und zwar mehr als nach den Erfahrungen früherer Jahre zu erwarten stand, die Rheinuferbahn mit dem Uebergang auf die Vorgebirgsbahn in Bonn-Ellerbahnhof benutzt. Es ist deshalb dafür gesorgt, daß am nächsten Sonntag bei günstigem Wetter von.30 Uhr morgens bis.30 Uhr nachmittags sämtliche Schnellüge der Rheinuferbahn an die Vorgebirgsbahn durch besonders eingelegte Pendelsüge Anschlugß nach Alfter erhalten. Für die Rückfahrt ist in gleicher Weise Vorsorge getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der wilde Mann. Gegen einen 4 1/2 Jahre Zuchthaus als Diev verbüßenden Athleten war an der Strafkammer unter Freisprechung wegen eines Raddiebstahls verhandelt worden. Der Verurteilte sollte ins Arresthaus Siegburg wieder zurücktransportiert werden, wozu man bis zum Bahnhof die Kunigunde benutzte. Reim Oeffnen der Magenzelle erschien plotzlich der Arrestant jeglicher Kleidung bar mit geschwärztem Gesicht. Letztere Metamor- those hatte der Verbrecher mit Schuhwichse besorgt Seiner Bekleidung hatte er sich auf der Fahrt entledigt. Der alte Spitzbube entlief, konnte aver bald wieder gefaßt werden; er wollte mit seinem Manöver den Eindruck eines Geistespestörten erwecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
