<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424246</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erwischte Fahrraddieb. Die Polizei verhaftete einen Schlosser, der bereits eine größere Anzahl Fahreäder gestohlen hat, in dem Augenblick, als er ein gestohlenes Fahrrad verkaufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern im Bürgerhospital ein Treppensetzer, dem vor einiger Zeit am ein schwerer Stein auf den Leib gefallen war. 9 4A) Ein schwerer Englücksfall trug sich gestern nachmittag auf dem hiesigen Hauptbahnhof zu. Als dort der Postschaffner eines Zuges Pakete aus einem Postwagen herausholte, geriet er, als sich der Zug in Bewegung setzte, mit den Beinen zwischen Trittbrett und Bahnſteig. Dem Englücklichen wurden beide Beine gebrochen. Man brachte den Schwerverletzten ins Vinzenzhospital. # (4) Durch Gas vergiftet. In der letzten Nacht ließ eine in einem Hause an der Vorgebirgsstraße zu Besuch weilende W Gashahn offen stehen. wean fand die Frau heute</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. In den letzten Monaten hat ein Mann angeblich für die interkonfessionelle Jugendüsorge Gelder gesammelt und dabei eine Liste mit dem diesbezüglichen Aufdruck vorgelegt, in der bereits größere Beträge eingezeichnet waren. Der Betreffende hat auch in mehreren Fällen eine Mitgliedskarte des genannten Vereins ausgehändigt. Personen, die zu diesem Zwecke Beträge gegeben haben oder darum angegangen worden sind, werden gebeten, ihre Adresse dem zweiten Kriminalpolizei-Bezirk, Altenbergerstrße 5, mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Sturz. Gestern nachmittag stürzte Wirtschaft an der Venloerstraße eine etwa 60jährige Frau von der Kellertreppe; die Frau brach das Genick und war sofort ton--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Röln, 27 Aprill 913. Erzbischof Felix fuhr heute morgen .58 Uhr nach Opladen, um Zöglingen der Erzbischöflichen Unterrichtsanstalt Aloysianum die h. Firmung zu spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>de: Grmnicher Ritt. Am Feste Christi Himmelfahrt zieht um das an der Erftniederung idyllisch gelegene Dorf Gymnich alleährlich die unter dem Namen Gymniſcher Ritt bekannte Bußund Bittprozession zu Pferd und zu Fuß. Morgens, gegen.30 Uhr bewegt sich der Zug, der von den dortigen Vereinen mit ihren Fahnen begleitet wird, unter Musik, Gesang und Gebet von der Kirche aus durch die Hauptstrße im Halbkreise um das Dorf. Im Felde, an einer uralten Eiche, schließen sich einige hundert Reiter auf ihren geschückten Pferden den Fußgängern an. Gegen 1 Uhr kehren die Reiter und Fußgänger wieder ins Dorf zurück und empfangen zum Schlusse vor der Kirche den sakramentalen Segen. An der Prozession werden in diesem Jahre wieder einige geistliche Herren zu Pferde teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Landtagswahlkreis Mülheim(Kh.) Wippertürth-Sieg Wäheerversammlungen der Zentrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
