<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>424293</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X hohe Gäste. Prinz Karl von Hohenzollern mit Familie und Begleitung ist hier angekommen und im Dom-Hotel abgestiegen. Am 11. d. M. wird dort die Landgräfin von Hessen Prinzessin Anna von Preußen mit Gefolge und Bedienung Wohnung nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Hotel du Nord sind abgestiegen der Chef des Generalstabes der Armee von Moltke, Generalleutnant von Lauenstein, Kommandeur der 14 Division, Generalleutnant von Eben, Kommandeur der 30. Division, Generalleutnant vol. Garnier, 2. Kavallerie-Inspektion, die Generalmajore Graf von Waldersee, Frhr. von Lüjtwitz, Schmidt von Knobelsdorf, Wild von Hohenzorn, Hoepfner, von Redern, Krafft von Delmensingen, Frhr. von Freytag, von Bertrams, von Falkenhagen, von Hartz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Neubauten der Köluischen Unfallversicherung. Der Architekten- und Ingenieurverein für Niederrhein und Westfalen besichtigte am Samstag die Neubauten der Köluischen Unfallversicherung am Kaiser Friedrich Ufer in Köln. Die Neubauten sind errichtet auf dem früheren Oppenheim'Schen Gartenterrain und fallen in die vierte Bauklasse(offene Bebauung), infolgedessen ausgedehnte Gartenanlagen die Bauten umgeben. Letztere bestehen aus einem Verwaltungsgeräude an der Oppenheimstraße, einem Wohngebaäude am Kaiser Friedrich Ufer, und sind verbunden durch einen Zwischenbau, welcher den Sitzungssaal aufnimmt; durch diese Anordnung ist die Benutzung in Verbindung mit dem Direktorium des Geschäftshauses einerseits und mit Diele und Speisesaal des Wohnhauses anderseits aufs beste gelöst. Die innere Ausstattung ist durch Verwendung von nur edelstem Material und Qualitäsarbeit auf einen vornehmen Ton gestimmt, ebenso ist das Wohngebaäude in erlesene Geschmack eingerichtet. Ein besonderes Schmeckstück bildet der Sitzungssaal, dessen Deckenkuppel mit stilvollen Fresken reich ausgestattet ist. Das Aeußere der interessanten Baugruppe zeigt edel proportionierte und fein abgewogene Architekturen, welche bei ausgesprochen moderner Richtung zu einer klassisch-römischen Stimmung hinneigen Diese Stimmung wird besonders durch das prachtvolle Baumaterial unterstützt, ein Travertin, welcher seit einigen Jahren in Langensalza in Thüringen gewonnen wird. Der Travertin, früher nur in Italien bekannt und gewonnen, war das gesuchte Material des klassischen Altertums und der Renaissance und wurde hauptsächlich für die Bauten Roms in den Kaskaden von Tivoli gefunden. Mit einleitendem Vortrag wurden die Bauten unter Führung des Erbauers, Architekten Otto Müller-Jena, besichtigt, und am Schlusse sprach Baurat Bauer im Namen des Vorstandes seine Anerkennung über das wohlgelungene Werk aus. Der Generaldirektor der Gesellschaft, Konsul Korth, beteiligte sich an der Führung und dankte dem Erbauer für die der Gesellschaft geleisteten Dienste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwimm- und Badegelegenheit für schuler. An zwei Abenden in der Woche, Montags und Freitags um 8 Uhr, ist die Badeanstalt in der Fleischmengergasse für die Fortbildungsschüler reserviert. Der Eintritt kostet, wenn die sich durch ihre Schülerkarte legitimieren, 5 Pfg. Für diesen Preis können sie baden und erhalten auf ihren Wunsch durch Mitglieder Freitagnachmittag. Die neue Halle in Ehrenfeld ist für die Fortbildungsschüler jeden Tag in der Woche, mit Ausnahme von Donnerstags, abends von 6 Uhr ab geöffnet. Der Preis für ein Schwimmbad ist auf die Hälfte des sonstigen Preises, auf 10 Pfg. festgesetzt. In allen Anstalten ist zur Gewährung des ermäßigten Preises die Vorzeigung der Schülerkarte erforderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die gesperrte Schiffbarücke. Die Fährboote zwischen Köln und Deutz werden für die Zeit, da die Schiffbarücke abgefahren ist, wie bei dem Eilfährbetrieb, von der Friedrich-Wilhelmstrße Köln nach Deutz überfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Rheinfahrt des Motorjachtklub. In Köln treffen die Boote morgen, Dienstag, 10. Juni, nachmittags gegen.45 Uh, an der Kiellinie am Bismarckturm in Köln-Bayenthal ein, machen dann eine Paradefahrt dem Stadtbild entlang bis zum Zoologischen Garten und kehren dort um. Die Köln-Mütheimer Dampf. schiffahrtsgesellschaft wird einen Sonderdampfer, den Albertus Magnus, für die Zuschauer bereitlegen, auf welchem die Kapelle der Deutzer Kürassiere konzertieren wird. Um 3 45 Uhr fährt der Albertus Magnus von der Anlegestelle an der Schiffbarücke ab rheinaufwärts den Motorbooten entgegen und begleitet diese auf der Paradefahrt. Karten sind in der Geschäftsstelle des Verkehrs-Vereins, Bischofsgartenstraße 12, zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ausgrabungen an der kuxemburgerstraße haben nunmehr ihren Abschlußß gefunden. Die Stätten, wo ehedem der schwere Schritt römischer Krieger den Boden erdeöhnen machte, wo die lustwandelnden Römerinnen Erholung suchten, wo die Totenklage der Trauernden erscholl, wurden in den letzten Monaten unter sachemäßer Leitung aufgedeckt. Dabei wurde mancher Zeug römischer Pracht und Herrlichkeit, Kunst und Pietät zutage gefordert. Wir berichteten seinerzeit über einige bemerkenswerte Funde. Es sei heute noch folgendes nachgetragen. An den Stellen, wo nunmehr schon saftiges Getreide der Reife entgegengeht, die Gemüseind Kartoffelfelder kleiner Leute angelegt sind, fand man im Januar als einen der bedeutendsten und hervorragendsten Fund eine Amphora, eine halbkugelnörmige Glasschale und eine ovale bronzene silberverzierte Platte. Die Amphora, ein Glasigeräß, i ein großes bauchiges Gefäß, welches bei den alten Römern zur Aufbewahrung von Flüssigkeiten, namentlich von Wein, später al am.#.m.(. sing:t##nd abonfalls aus Glas. stellt ein Trink Maß diente. Der zweite Fund, ebenfalls aus Glas, stellt ein Trinkglas dar, in das Verzierungen eingeschnitten sind. Das halbkugelige gläserne Trinkgefaäß ist mit guterhaltene Kupferlasur versehen. Von der Platte ist ein Gegenstück aus Glas bereits im Besitze unseres Museums. Dieser neue Fund ist umso wertvoller, als er, soweit bekannt ist, die einzige Arbeit in Bronze sein dürfte. Im Museum zu Mainz, dem ehemaligen kurfürstlichen Schloß, welches ebenfalls eine bedeutende Sammlung römischer und germanischer Altertümer enthält, befindet sich eine in Kastell ausgegrabene ahnliche Platte, während sich in Bonn eine solche aus Ton vorfindet. Bei Beendigung der Ausgrabungen, in den Gräberfelden nach der Aemilianstraße zu, fand sich an wertvolleren Stücken eine tiefdunkelblaue Glasschale mit milchweissßen Henkeln, die mit ebensolchen Glaseäden umsponnen waren. Auch fand man dort einen Steinsarg, einen Sarkophag mit vorzüglich erhaltenen Steinplatten, auf denen Spuren von Inschriften sich zeigten. In dem letzten Ausgrabungsfelde, oberhalb der Greinstraße, sind nur einige Urnen zutage gefördert worden, so daß die Vermutung nahe liegt, daß dort die Begräbeisstätte ihre äußerste Grenze erreicht hatte. Die gefundenen Gegenstände legen wiederholt Zeugnis ab von dem hervorragenden Kunstsinn und dem Fleiß der alten Römer, nicht minder auch von ihrer Pietät gegen die Verstorbenen. Die Gegenstände werden, nachdem sie gesichtet und registriert sind, im hiesigen Wallraf-Richartz-Museum zur Ausstellung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>() Das Schießgenehm. In einem Hause an der Dasselstraße machten gestern nachmittag mehrere junge Leute im Alter von 17 bis 18 Jahren Schießversuche mit einer Flobertbüchse, wobei ein Schuß fehlging und einem der jungen Leute durch den linken Lungenfluügel in das Herz drang. Man schaffte den Schwerverletzten zum Hospital, doch starb er bereits auf dem Wege dorthin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Weichserhof hantierte gestern nachmittag ein Arbeiter mit einem geladenen Revolver; die Waffe entlud sich unversehens und eine Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Brust. Den Schwerverletzten schaffte man ins Bürgerhospital. 9 C4) Tod in den Wellen. Als gestern vormittag zwei junge Leute in der Nähe des Strandbades ein Pferd in die Schwemme trieben, geriet das Tier, auf dem beide saßen, in eine Untiefe. Das Tier warf die beiden Reiter ab und schwamm ans Ufer. Einem der jungen Leute gelang es mit vieler Mühe, das Ufer zu erreichen, während der andere in den Wellen verschwunden und ertrunken ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
