<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424268</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger von Köln-Ehrenfeld ist neuerdings wieder an die Stadtverwaltung herangetreten, um die Beseitigung des Arresthauses auf dem Hofe der Schule an der Geisselstraße zu erwirken. In der Eingabe wird darauf hingewiesen, daß die sich an dem Arresthaus abspielenden Vorgänge den Augen eines großen Teiles der in der Schule und den Schuldöfen befindlichen etwa 700 Kindern nicht entzogen werden könnten, und daß deshalb das Arresthaus nicht auf den Schulhofe und auch nicht in die unmittelbare Nähe eines Schulgenäudes gehöre. Die beabsichtigte Errichtung einer Trennungsmauer und die dadurch hervorgerufene Verkleinerung Mädchenschulhofes wird für undurchührbar gehalten, weil dadurch der 500 Quadratmeter große Knabenschulhof 154 Quadratmeter, die dem Mädchenschulplatz zugefuügt werden sollen, verlieren und sonach nur noch 346 Quadratmeter groß bleiben und zur aufnahme von 350 Schülern nicht mehr hinreichen würde, zumal die Schuldöfe an der Geisselstraße ohnehin nicht mehr den heutigen Verhältnissen entsprechen. Zum Schluß der Eingabe wird an die Stadtverwaltung der Antrag gestellt, den unveraüglichen Abbruch des Arresthauses vom Schulhofe anzuordnen und die Schuldöfe durch Erwerbung der hinter diesem gelegenen Gärten soweit vergrößern, daß sie wenigstens der Mindestforderung der ministeriellen Bestimmung entsprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bügerverein zur Wahrung der Interessen von Rippes hat auf eine Anfrage betr. die Bebauung des Geländes zwischen Nippes und Köln die Antwort erhalten, daß Bauklasse 1 nur für die direkte Umgebung des Forts X festgehalten wird, alles andere Gelände aber für eine Bebauung nach Klasse 16, c. a, IIa und b und III vorgesehen sei. Ein Antrag auf Enteignung des Vorbaues Neußertraße 223 wurde dahin beschieden, daß eine Enteignung zwar wünschenswert, aber zurzeit nicht unbedingt erforderlich sei. Die Polizeiverwaltung hat mitgeteilt, daß der Grüne Weg zwischen Knechtstedener- und Hartwichstraße als öffentlicher Weg eingezogen und der Einspruch des Vereins zurückgewiesen wird es soll nun dieserhalb Einspruch bei der Regierung erhoben werden. Ein Antrag an die Stadtverwaltung auf Zulassung der wahlferien Benutzung der Streckenkarten auf den verschiedenen Linien nach Nippes wurde wegen der dadurch erschwerten Kontrolle und der zu erwartenden Vermehrung der mißbräuchlichen Benutzung abgelehnt. Zur Durchührung der geplanten Vorortbahn in Nippes würde der Straßendurchbruch von der Siebachstraße nach der Ecke Augustund Cranachstraße in Frage kommen; der Verein wird bei der Stadtverwaltung Auskunft darüber einholen, wie weit dieses Projekt und dasjenige der Durchührung der Hartwichstraße zur Holbeinstraße gediehen ist. Es wurde ferner angeregt, eine Neuregelung der Briefbestellung, insbesondere Früzerlegung des ersten Bestellganges am Morgen zu beantragen, ferner die Einrichtung eines ständigen Wachtdienstes für Telegrammverkehr. # (() Der Kalter Männergesangverein veranstaltet am Fronleichnamstage in den Gartenanlagen der Zeche sein erstes Sommerfest, das insofern den Besuchern eine Ueberraschung bietet, als der Verein den Frankfurter Stundenchor zum Vortrage bringen wird. Der Verein wird nach einstündigem Studium den Chor zum Vortrage bringen; der Anfang der Festlichkeit ist auf 7 Uhr abends festgesetzt* (A) Ein Trockenfeuerlöscher. Vor geladenen Personen fand vorgestern nachmittag eine Löschorführung mit denz vergl, Frechen; Feuernöscher Total der Internationalen Feuernöscher-Gesellschaft in Berlin statt, die in der Lütticherstraße 54 in Köln eine Niederlage eingerichtet hat. Sämtliche aufgestellten Brandobjektes, die teilweise außserordentlich große Anforderungen an die Löschwirrung des Apparates stellten, wurden in wenigen Sekunden gelöscht. Die Neuerung des Apparates besteht darin, daß mit der Pulvertrommel eine Kohlensäureflasche verbunden ist. Die Kohlensäure wird durch das Löschpulver auch auf größere Entfernungen auf den Brandheerd geschleudert. Der große Vorteil des Apparates besteht ferner darin, daß er zu jeder Zeit auf seine Brauchbarkeit geprüft werden kann, und daß man nicht nahe an den Brandheerd heranzutreten braucht,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(D unfäll. In der Brüselerstraße geriet ein Knabe mit der Hand in eine Maschine; er trug schwere Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Bahnhof fuhr ein Radfahrer gegen ein Auto; der Radfahrer stürzte und verletzte sich erheblich am Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Appellhofplatz fiel ein Mann von einer Leiter; er erlitt schwere Verletzungen an Kopf und im Rücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unter Kranenbäumen verletzte sich ein Knabe an der Hand. Die Wunde wurde nicht beachtet; eine Blutvergiftung war die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Turnhalle an der Breitestrße fiel einem Manne eine Reckstange auf die Hand, die schwer dadurch verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Streitzeuggasse stürzte ein Mann in angetrunkenem Zustande von der Treppe und erlitt einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, hat der hiesige Gobschmiesdaug. Wissen, Lomödienftr Llseinenseichreganischen Stiles ausgestellt, der für eine Schloßkapelle bestimmt ist und mit dem Eindruck der Vornehmheit den der Gediegenheit verbindet. Vier mit dem Grabstichel gearbeitete, von Ornament umrankte Bildnisse zieren den kreisrunden Fuß, den Knauf bildet ein mächtiger, feinDer gesündete Körper streikt, wenn er mit nicht mehr verwendbaren Stoffwechselresten angefüllt ist, die infolge mangelhafter oder träger Verdauung nicht in der richtigen Weise zur Ausscheidung gelangen. Es treten allerhand unangenehme Erscheinungen auf, wie: Unbehagen, Unlust zur Arbeit, Uebelbefinden, Vollsein, Abspannung, Mattigkeit, Druckgefühl i. d. Magengegend, Aufstossen, Appetitlosigkeit, Kopfschmerzen, Angstgefühl, Verstopfung u. s. w. Man sorge daher stets für regelmässige, Verdanung u. Funktion d Ausscheidungsorgane, da sonst Darfäulnis u. Belastung d. Blutes mit Fremdeörpern eintritt, die obige Erscheinungen im Gefolge haben 1Is den Stoffwechsel in gelinder u. angenehmer Weise anregend, aus nschädlichen Pflanzenstoffen zusammengesetzt, haben sich Apotheker A. Goetze's"Goetzen"-Blutreinigungspillen Nr. 150 I. Verbindung mit Goetze's antirheumatischem Blutreinigungstee Nr. 150 bestens Beide dienen zur Anregung der Ausscheidungsorgane u. üben dadurch einen verbessernden Einfluss auf die Zusammensetzung des Blutes und das allgemeine Wohlbefinden aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Richard Wagners 100. Geburtstag(22. Mai) wird im Opernhause mit einer Aufführung des Nibelungen-Ringes gefeiert. Die einzelnen dramen sind in folgender Weise verteilt: 21. Mai Das Rheingold 22. Mai Die Walküre, 27. Mai Siegfried, 29. Mai Götterämmerung. Um weiten Kreisen des Publikums Gelegenheit zum Besuch der Aufführungen zu geben, finden die vier Vorstellungen ausnahmsweise zu Mittelpreisen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Richard Wagner und die Frischütz-Ouvertüe Kölner Militäkapelle. Es dürfte nur wenig bekannt sein, daß eine deutsche Militäkapelle einmal die Ehre hatte, von Richard Wagner geleitet zu werden. Es war während des Kölner Aufenthalts des Meisters im Dezember 1874. Im Hotel Disch fand ein Souper zu Ehren Wagners statt, und während des Essens spielte in der an den Saal anstoßenden Veranda die Kapelle des 16. InfanterieRegiments den Mannhäuser-Marsch und darauf die Frischützouvertüre. Während des Schlusses des letzteren Stückes ergriff Wagner eine seltsame Unruhe; man sah, wie er auf seinem Stuhl hin- und herrückte. Plötzlich hatte er sich erhoben, und im nächsten Moment stand er mitten unter der Kapelle. Der überraschte Dirigent gab ein Zeichen, daß die Musik verstummte. Wagner entschuldigte sich zunächst wegen der Störung und fuhr dann fort:"Meine erre ich habe die Ouvertüre noch unter des Meisters Leitung in Dresden gehört und mir die Tradition seiner Direktion, namentlich die Auffassung des letzten Teiles, wohl bewahrt. Sie erlauben, daß ich Ihnen dieselbe für Ihre ferneren Aufführungen des Sonstücks mitteile." Die Anwesenden erhoben sich von ihren Sitzen und sahen gespannt dem Vorgang zu. Wagner ergriff den Taktstock, bezeichnete den Eintritt des-Dur nach der großen Fermate als Anfang und erläuterte die richtige Vortragsweise."Rührend war es zu sehen," berichtet ein Augenzeuge, dem Wagners Biograph Glasenapp folgt,"wie die jungen Musiker mit angehaltenem Atem und wie im Traum mit aufgerissenen Augen an jeder Fiber seines Gesichts hingen." Wagner ließ die betreffende Stelle-- es sind 26 Takte in.Dur etwa ein Dutzend Mal wiederholen. Dann war er von der Wieder gabe befriedigt, und in der Tat hatten die altbekannten Takte einen ganz neuen Klang gewonnen. Daß der Meister von den Militädirigenten keineswegs gering dachte, hat er einmal in recht liebenswürdiger Weise zum Ausdruck gebracht. Als er einst dem Kapellmeister Sontag, von dem in Bayreuth stehenden 7. Infanterieregiment, einen Dankbrief für eine Huldigung schrieb, redete er ihn darin als"Geehrter Herr Kollege!" an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
