<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424253</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schutz den Frühlingsblumen und Bögeln!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubelfeier des Katholischen Jünglingsvereins. Die Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens des Katholischen Jünglingsvereins wurde seitens der Vereinsmitglieder in würdigsten Weise eingeleitet durch sehr starke Beteiligung an religioösen Vorträgen, die an drei Abenden gehalten wurden, und in fast vollzähliger Teilnahme an der gemeinschaftlichen heiligen Kommunion am Festtage selbst, Christi-Himmelfahrt. Vormittags zog die frohgestimmte Schar unter Musikalängen zum Festhochamt in der Pfarrkirche und von hier zum Festakt ins St. Josephstift. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Baums leitete denselben durch den Vortrag eines inhaltreichen Prologes recht schön ein. Der Präses, Hr. Kaplan Kreitz, begrüßte die beiden ehemaligen Präsides, die Herren Kahläne Stollenwerk und Greven(St. Gerson), sowie den Mitbegründer und eifrigen Förderer des Vereins, Hrn. Rektor Betz. Dieser warf einen kurzen Rückblick auf die Gründung des Vereins, wo 12 Herren auf Anregung des Hru. Pfarrers Krüth traten; bald darauf habe der Verein unter Hrn. Kaplan Schlick mit 30 Mitgliedern seine Tätigkeit begonnen. Der damalige Präses sammelte auch fleißig Gelder zum Bau eines Vereinshauses, des St. Josephsstiftes, um ein Heim für seinen jungen Verein zu haben. Heute sei die Mitgliederzahl auf 200 angewachsen; aber sie sei noch viel zu gering. Der Vorsitzende dankte Hrn. Rektor Betz, sowie auch den Hrn. Lehrern Langen und Streit, die ihn jetzt in der Leitung des Vereins so eifrig unterstützen. ann wurden die Gründungsmitglieder und die früheren Präsides mit dem silbernen Eichenblatt dekoriert. Es sprach noch das Gründungsmitglied, Hr. Flaschentreher(Godesberg), ferner die Herren Engels und J. Baums; letzterer dankte dem Präses und den Gründern für ihr Wohlwollen dem Verein gegenüber. In eräkt ausgeführten Pyramiden brachte die Turnabteilung Kaiser und Papst ihre Huldigung dar. Musikvorträge und ein gemeinsames Lied verschönerten das Fest. Die Festversammlung am Abend im Tivolisaale war sehr stark besucht; u. a. bemerkte man als Ehrengaste die früheren Präsides, die Herren Religions- und Oberlehrer Ruland(Düsseldorf), Pfarrer Logen(Eicherscheidt) und Pfarrer Rohe(Breinig). Nach einem von Hrn. Baums gesprochenen Prolog begrüßte Hr. Kaplan Kreitz die Erschienenen. Die Turnabteilung erntete für ihre ausgezeichneten lebhaften Beifall, und schöne gemeinschaftliche Lieder und Musikstücke der Hansemannschen Kapelle verbanden geschickt die einzelnen Programmnummern. Hr. Bezirkspräses Rektor Hennes entbot seitens der Bezirksleitung dem Jubelverein herzlichste Genawünsche, und legte dann in begeisterten, schönen Worten die Be deutung der Jugendzeit und der Arbeit an den Jugendlichen accade in der Jetztzeit dar. Hr. Pfarrer Rosellen betonte nachrücklichste die große Bedeutung der Jünglingsvereine für unsere Zeit. Die Theaterabteilung leistete geradezu Großartiges; nicht weniger wie drei Einakter und eine tolle Clownszene führte sie auf. Mit herzlichen Dankesworten schloß der Präses die schön verlaufene Feier. Den Schluß des ganzen Jubelfestes wird am Sonntag ein Ausflug ins Siebengebirge bilden. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
