<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>424235</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern stürzte ein zweiähriges Kind aus dem Mansardenfenster eines Hauses an der Mainzerstraße in den Hof. Das Aermste erlitt einen Schädelbruch, an dessen Folgen es bald darauf gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ozanamfeier des Dinzenzvereins der Stadt und der Erdiölese Köln. Aus Anlaß der Wiederkehr des 100. Geburtstages des Gründers des Vereins vom h. Vinzenz von Paul findet in den Tagen vom 24. bis 27. April eine besondere Festfeier statt. Am 24., 25. und 26. werden abends 8 1/2 Uhr in der Pfarrkirche St. Maria in der Kupfergasse Konferenzvorträge durch Hrn. Rektor Heinen(.-Gladbach) gehalten über die Themata: Armut und Not im Lichte des Christentums, Der apologetische Wert der christlichen Caritas, Die Werke der Barmherzigkeit und ihre Bedeutung in der Gegenwart. Am Sonntag, den 27., findet morgens gemeinschaftliche h. Kommunion der Mitglieder der Vinzenzkonferenzen der Stadt Köln in ihren Pfarrkirchen statt. Um 10 Uhr beginnt in St. Maria-Himmelfahrt das vom hochw. Hrn. Erzbischof zelebrierte feierliche Pontificalamt. Der Kirchenchor von Herz-Jesu wird dabei die Chargesänge ausführen. Um 12 1/2 Uhr werden der Arbeitsausschußß des Zentralrats, der Diözesanrat, der Vorstand des örtlichen Verwaltungsrats Köln und die Vorsitzenden der örtlichen Verwaltungsräte der Vinzenzkonferenzen der Erdiölese vom hochw. Hrn. Erzbischof empfangen. Nachmittags um 3 Uhr beginnt Apostelnbräu stattfindet, Frl. Dr. Fanny Imle.(Siehe Anzeige.) CA) In Notwehr. In der vergangenen Nacht wurde ein Zimmermann bei einer Schlägerei in einem niedereröffneten Wirtschaftsbetrieb an der Severinstrße von einem als Wächter angestellten Manne durch einen Revolverschuß am linken Arm verletzt. Der Wächter will in Notwehr gehandelt haben. Der Verletzte fand im Bürgerhospital Aufnahme. 8 Am 7. April waren es 25 Jahre, daß die Vorarbeiter Heinrich Bothkamp und Johann Fassong beim Städtischen Tiefbauamt (Straßenbarn) ununterbrochen tätig waren. Aus diesem Anlaß hatten sich die Vorgesetzten und Kollegen in der Gaffel auf dem wurde den Jubiliren ein schönes Diplom überreicht. Den humo ristischen Teil hatten Hr. Schmitt und Hr. Müller übernommen. Die Musik, ausgeführt vom Musikverein Klangvoll unter Leitung von Hrn. H. Josten, füllte die Pausen aus. Ein Tänzchen beendete den schönen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Allgemeine Ortskrankenkasse hält am Sonntag, den 27. d.., vormittags 10 Uhr, bei Peters, Ecke Bonner- und Brühlerstraße, ihre ordentliche Hauptversammlung ab.(Siehe Angehe)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wem gehört der Handwagen? In einen Fabrikhofe wurde in der Nacht zum 31. v. M. ein Handwagen zurückgelassen, dessen Eigentümer bisher nicht ermittelt werden konnte. Es handelt sich um einen zweiädrigen, zwei Meter langen Plateauwagen mit grün gestrichenen Bäumen und beweglicher eiserner Stützer rechtmäßige Eigentümer kann sich im Bureau des 6. Kriminal Bezirks, Neue Mastrichterstraße 22, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Radlerunfall. Gestern abend gegen 8 1/2 Uhr wurde auf der Aachenerstraße ein etwa 30jähriger Radfahrer aus Bergheim von einem Motorradfahrer von hintenher üverrannt. Der Radfahrer stürzte und blieb bewußtlos liegen; er hatte eine schwere Schägelverletzung und ernste innere Verletzungen davongetragen. Man brachte ihn ins Dreifaltigkeitskloster."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse hält am Sonntag, den 27. d.., vormittags 11 Uhr, bei Maifarth, Kalkerstraße 1, eine Hauptversammlung ab.(Siehe Anzeige.) 50000008 800000000000000090808 20 00 00 00 0 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elektrische Glülampen billiger. In den letzten Tagen gab eine Glülampenfabrik bekannt, daß sie die Preise der Metalldrahtlampen herabgesetzt habe, und sofort folgten die anderen Unternehmen diesem Beispiel nach. Es kosten, wie das Elektrizitaätswerke Berggeist uns mitzuteilen bittet, jetzt die meistgebräuchlichen Metalldrahtlampen von 25 bis 50 Normalkerzen und 220 Volt 1,75 M. statt 2,50., ausschrießlich Steuer. Auch die Glülampen von 100 bis 1000 Kerzen sind billiger geworden. Die Preißermäßigung ist ganz ansehnlich und beträgt rund 30 Prozent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 18.April1913. Erzbischof Dr. Felix von Hartmann begab sich gestern nachmittag mit dem Zuge 3 Uhr 28 nach Koblenz, um dem Obereräsidenten und dem Kommandierenden General seine Aufwartung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rillowitsch-Theater. Für Sonntag hat die Direktion wiederum zwei Vorstellungen mit der Posse: Der Liebesonkel an gesetzt und zwar nachmittags 4 Uhr und abends Punkt 8 Uhr. In der Matinee geht nochmals der Einakter: Die Eintagsleutnants in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein veranstaltete am Mittwoch, den 16. d.., in seinem Gesellschaftssaal(Lobau) einen Vortragsabend, der sich eines zahlreichen Besuches erfreute. In glanzvollen, einstündigen Ausführungen, denen die Zuhöverschaft mit sichtlichem Interesse folgte, sprach Hr. Stadtverordneter Prof. Dr. Maier über das Thema: 1813 und heute. Ausgehend von den Ursachen für die Begeisterung, die vor 100 Jahren alle ergriff, charakterisierte Redner trefflich die führenden Männer jener ruhmreichen Zeit. Mit besonderer Wärme behandelte er Jahn, die Person des Freiherrn von Stein und des großen von Görres, der namentlich in den Rheinlanden das Feuer vaterländischer Begeisterung schürte, dem freilich kein Ehrenplatz am Königsdenkmal auf dem Heumarkt geworden ist. Einen vorzüglichen Ueberblick gab Redner über die Schlachten, durch die das kleine Preußen die Macht des großen Korsen brach, um dann in großen Strichen die Folgen der großen Freiheitsämpfe zu zeichnen, die sich auswirken auf den deutsch-französischen Schlachtfeldern im Jahre 1870/71. Freudig gedenke man heute jener gewaltigen Bewegung, die in den (() Kölner Schießplatz in Brück. Am kommenden Son tag öffnet der Kölner Schießplatz in Brück zum erstenmal nac seiner Neugestaltung der Allgemeinheit seine Pforten. In große abgeschlossener Halle mit vorzüglicher Beleuchtung kann der Schüt nunmehr seinem Sport in jeder Form huldigen, während Angeht rige und sonstige Besucher dieses schönen Ausflugsorte sich in de nicht mit den Schießhallen in Zusammenhang stehenden große Restaurationsäumen oder auf den Terrassen im Freien ungestoör von dem Schießen aufhalten, die prächtige Aussicht und Waldlu# genießen und sich erfrischen können; für die Kinder aber sind gror Tummelplaätze vorhanden. Eine Woche später findet von der Schießklub Köln 1912 ein großes Preisschießen statt, dem aus u. a. die Stadt Köln durch Stiftung eines Ehrenpreises ihr Interesse gezeigt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
