<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>424214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versammlung der Zentrumspartei. Am Samstagabend fand im großen Saale des Restaurants Baur, Alteburgerstraße, eine gut besuchte Versammlung statt, die der Vorsitzende, Hr. Dr. Holstein, leitete. In einer fast 1 1/2 stündigen Rede verbreitete sich die Redner und einem Hoch auf die Zentrumspartei die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft kölner Bürgergesellschaft hielt gestern ihre 20. ordentliche Generalversammlung ab. Anwesend waren 90 Aktionäre, die 452 Stimmen mit einem Aktienkapital von rund 120000 M. vertraten. Nach dem von Direktor Cader erstatteten Jahresbericht schließt die Bilanz mit 2424113 M. ab, das Gewinn- und Verluſtkonto mit 258 421 M. Der Reingewinn betrug im letzten Geschäftsjahr 106 200 M. An Abschreibungen Reichstagsählen gezeigt habe, sei der Eribun der (.windthorstbund. Die nächste Sitzung des Windthorst findet am Mittwoch, den 2. April, abends 9 Uhr bei Müller, Luxemburgerstraße, statt. Die Sitzung dient vornehmlich der Erörterung aktueller politischer Fragen. Parteifreunde sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Militäluftschiffahrt hatte gestern einen großen Tag. Nachdem das Zeppelin- und Parsevalluftschiff bereits am Vormittag über der Stadt erschienen war, unternahmen die beiden Luftkreuzer noch in später Abendstunde, als der scharfe Westwind sich gelegt hatte, einen nochmaligen Aufstieg. Während das Zeppelinsche Luftschiff in weitem Bogen über Köln zufuhr, blieb der Parseval in der Nähe der Halle. Um 7 1/2 Uhr waren beide Luftschiffe wieder sicher geborgen. Beim Ein- und Ausfahren wird jetzt eine neue Laufschieneneinrichtung benutzt, die sich gut bewährt. Das vor der Halle befindliche Landeterrain ist bedeutend vergrößert worden. Auch auf dem Butzweiler Hof, dem von der Militäverwaltung neu eingerichteten Flugplatz, wo eine große Flugmaschinenhalle errichtet worden ist und eine Reihe von Apparaten bereitstehen, beginnt jetzt reges Leben. Gestern nachmittag wurden mehrere wohlgelungene Flüge unternommen, wobei von einem Flieger die Stadt Köln überflogen wurde. Noch in später Abendstunde sah man einen Militär-Eindecker in elegantem Gleitfluge aus riesiger Höhe auf dem Butzweiler Rasen niedergehen. Die Flüge werden jetzt bei gutem Wetter öfter stattfinden. Auch heute vormittag kurz nach 10 Uhr sah man eine Rumplertaube über die Stadt fliegen.""" LL (A) Flugmaschinenschau des Kölner Clubs für Flugsport. Durch eine Reihe neuer Modelle und Zuberöteile hat die Schau in den letzten Tagen eine wesentliche Ergänzung erfahren. Außer den von einigen Schülern angefertigten Modellen interessiert besonders dasjenige der bekannten Modellbau-Firma Kleimenhagen(Essen). Am Samstag erfolgte die Besichtigung der Ausstellung durch das 2. Bataillon des 53. Infanterie-Regiments, Pionier-Bataillon Nr. 7 sowie der Maschinengewehr-Abteilung. Am Sonntag besuchten der Deutsche Techniker-Verband, Deutscher Werkmeister-Verband Bezirksverein Ehrenfeld, Verein mittlerer Staatseisenbahn-Beamten und Taubstummenschule gemeinsam die Schau. Sonntag, den 6. cr. findet ein großes Modellwettfliegen statt, für welches hübsche Preise ausgesetzt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Auf der Merheimerstraße stürzte gestern nachmittag ein 22jähriger Ackerknecht von seinem Wagen und brach den Unterschenkel. Der Verletzte wurde ins Vinzenzhospital gebracht.:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Postdirektor Bernhard van Bömmel schied gestern aus seinem Amte von hier, um heute seine Tätigkeit beim Postamt in Nippes aufnehmen. In den wenigen Dienstjahren, die Herr van Bömmel hier verbrachte, hat er sich in der Bürgerschaft in reichstem Maße Hochachtung und Wertschätzung erworben. Die Verehrung der Beamten des Postamtes Deutz ward dem Scheidenden offenkundig durch die Ueberreichung eines Erinnerungszeichens seitens der mittleren und unteren Beamten, wobei gleichzeitig von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
