<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424233</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Architekten und Werkbundausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Opfer der Fremdenlegion. Dem Local-Anzeiger wird geschrieben: Ihre Meldung in Nr. 103 vom 16. April, derzufolge man in letzter Zeit zweimal versucht hat, junge Leute fur die Fremdenlegion nach Frankreich zu verschleppen, scheint ein vollültiger Beweis für die Annahme zu sein, daß in Köln eine ganze Werberbande ihren Sitz hat. Neuerdings haben sich ähnliche Fälle von Verschleppung in Rheinland und Westfalen in erschreckender Weise vermehrt. In Siegen wurde kürzlich ein Werber, ein ehemaliger Fremdenlegionär, festgenommen, der dort seit langer Zeit ansässig war und von dem Ertrage seiner Werbetätigkeit einen kostspieligen Lebenswandel bestritt. Ii Solingen wurden vor wenigen Tagen zwei junge Leute nach Frankreich verschleppt. Im Anfang eines jeden Monats veröffentlicht die französische Zeitung ra France Militaire, deren blinder Deutschenhaßß sattsam bekannt ist, das Ergebnis der Anwerbungen für die Fremdenlegion im Monat vöher. Jedesmal kann das Blatt, ohne daß es einen Zusatz zu machen brauchte, feststellen, daß die Fremdenlegion, allen Warnungen zum Trotz, noch immer den größten Teil ihres Ersatzes aus Deutschland bezieht. Selbstverständlich sind die unerfahrenen jungen deutschen Staatsrürger, die, allen Anschauungen des Völkerrechts zum Hohne, von gewissenlosen Werbern ins Garn gelockt werden, für die France Militaire samt und sonders Deserteure des deutschen Heeres. So schreibt das Blatt jetzt:"Während des Monats Marz sind 29 ausländische Untertanen oder Deserteure auf ihr Verlangen von dem Rekrutierungsbureau in Mezieres für die Fremdenlegion angeworben worden. Sie verteilen sich auf folgende Weise: 21 Deutsche, 5 Belgier, 2 Schweizer und 1 Italiener."-- Das alte traurige Lied, beschämend für uns und für die Franzosen eine Diebsgesindel. Ein großer Auflauf von Menschen entstand auf der Severinstrße; mehrere Gauner benützten diese für sie günstige Gelegenheit und stiebitzten Portemonnaies aus Hosentaschen und Handtäschchen. Die Beträge, die den Langfingern in die Hände gefallen sind, sind nicht unerheblich.-- In der Buschgasse entriß ein 14jähriger Knabe einem kleinen Mädchen das Portemonnaie mit 24.; das Kind war ausgeschickt, um eine Rechnung zu bezahlen. Der jugendliche Dieb ist entkommen. -- Eine Verkäuferin, die ihre Firma fortgesetzt bestohlen hatte, wurde festgenommen.-- Einem Kind schwindelte auf der Severinstrße eine Frau ein Kleid, das von der Näherin zur Kundschaft gebracht werden sollte, ab.-- Ein bezechten junger Mann legte sich auf dem Georgsplatz in eine Tünische zum Schlaf nieder; als er erwachte, sah er, daß man ihm seine gestern erst neu ge kaufte Uhr und das Portemonnaie mit über 200 M. aus der Tasche gestohlen hatte.-- In einem Hause an der Lindenstraße wurde eingebrochen, für mehrere hundert Mark Gold- und Schmucksachen wurden gestohlen. 44 Malz und Korn, Kakao und Milch Alle ganz in Ehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rom, 17.April1913(Eig Drahtber.) Heute abend trifft außer dem Erzbischof Thomas Nörber von Freiburg auch der Bischof Paul Wilhelm von Keppler aus Rottenburg hier ein, die beide in der Anima absteigen. Gleichzeitig mit den Bischöfen wird der Deutsche Caritaspilgerzug in Rom eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 17.April1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.[Die Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln.) Auftrieb: 585 Kälber. a. Doppellender feinster Mast M. 78-85(000--000) b. feinste Masikälber 61 64(000--000), c. mittlere Mast- und feinste Saug55--60(00-00), d. ger. Mast- und gate Saug- 46-54(00--00), e. ger. Saug- 00--00(00-00), f. Fresser 00-00(00-00), Bautzen 100-00).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln. 17 April1913. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 69,00 B Mai 67,00b. 66.50G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln. 17.April1913. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner, 10.50 bis11.20, Wieſenheu.00 bis.10 Roggen-Breitdruschstroh.4,00 bis 4,40. Krummund Pressstron M..00 bis M..40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lieder- und Klavierabend. Am Dienstag, den 22. d.., abends 8 1/2 Uhr, veranstalten die in Klettenberg ansässigen beiden Gesangssolisten, Frau Hette Ebeler-Meynen(Sopran) und Herr Johannes Wiesbaum(Bariton) in Gemeinschaft mit der Pianistin Frau Klara Bohle-Demath aus Mannheim im großen Saale des Klettenbergpark ein Konzert. Das Programm umfaßt Einzelnesänge und Duette klassischer und moderner Komponisten, sowie Klaviersücke von Beethoven, Chopin und Schubert-Liszt. Den Besuchern stehen genußreiche Stunden bevor; näheres ist aus den demnächst erscheinenden Anzeigen ersichtlich. 30 (A) Windthorstbund Köln-Lindenthal. In der Bundessitzung vom Dienstag behandelte Hr. Verbandssekretär Heyden in einem längeren Vortrage die Frage: Warum fordern wir die konfessionelle Schule? In trefflicher Weise entrollte Redner ein Bild von der religionslosen Schule wie auch der Simultanschulen und schilderte die Gefahren, die diese Art Schulen in sich bergen. Die Anhänger der Zentrumspartei forderten die konfessionelle Schule, und zwar aus religioösen, nationalen, pädagogischen und sozialen Gründen. Man stütze diese Forderung einerseits auf das unveräußerliche, naturgemaäße Recht der Eltern auf die Kinder, anderseits aber auch auf das wohlverstandene Staatsinteresse, da man aus den drohenden Zeichen der Zeit die Ueberzeugung geschöpft hätte, daß nur die Erziehung der Jugend in echt christlichem Sinne noch imstande sei, die staatliche Ordnung auf die Dauer vor dem Umsturz zu bewahren. Die packenden Ausführungen, welche lebhaften Beifall fanden, wurden in der sich anschrießenden Diskussion nach jeder Richtung hin unterstrichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 16. April1913. Am Samstag, 19. d. M. findet abends 8 Uhr im großen Gürzenichsaale ein öffentlicher Vortrag statt, den der Deutsche Flottenverein, Ortsgruppe Köln, der Kölner Klub für Luftfahrt und der Deutsche Luftflottenverein(Ortsgruppe Köln) gemeinschaftlich veranstalten, und zwar wird Hauptmann von Funcke aus Dresden das Thema behandeln: Ueber Luftfahrzeuge und deren Bedeutung für die Kriegstührung zu Wasser uno zu Lande(mit Lichtbildern). Der Eintritt ist für jedermann frei; Damen sind willkommen. Eintrittskarten brauchen nicht vorgezeigt zu werden. Die Plätze sind nicht numeriert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
