<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424298</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preußisch-südeutsche Klassenlotterie. Die Einnehmer wurden von der Generaldirektion angewiesen, ihre Bureaus am Montag wegen des Regierungsjubiläums des Kaisers geschlossen zu halten. # (A) Die Ausgrabungen am Lichhof. Bei den weiteren Ausgrabungsarbeiten am Lichhof wurden gestern Menschenschädel ans Tageslicht befördert, bei denen das Gebeß sehr gut erhalten war. Die in früheren Notizen bereits erwähnte massive Mauer-- augenscheinlich Ueberreste aus der Römerzeit-- zieht sich über den ganzen Lichhof hin. Gestern nachmittag wurden photographische Aufnahmen von den freigelegten Mauerresten gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A Der Fremdenverkehr war im Mai erheblich höher als im Vormonate, blieb jedoch gegen die gleiche Zeit des Vorjahres im ganzen um rund 4800 zurück. Insbesondere stellte sich der eigentliche Fremdenverkehr, d. h. die Zahl der in den Hotels, Gastöfen usw. übernachtenden Fremden um rund 2500 niedriger als im Mai 1912. Es muß hierbei hervorgehoben werden, daß der Fremdenverkehr im Mai des Vorjahres-- wahrscheinlich infolge der Abhaltung verschiedener größerer Verbandsversammlungen-- außergeröhnlich stark war. Zieht man die entsprechenden Zahlen der Jahre 1911 und 1910 zum Vergleich heran, so ergibt sich für den Mai des laufenden Jahres ein Mehr von rund 2400 bzw. 6500 im ganzen und 5100 bzw. 5600 im Hotelverkehr. Im ganzen übernachteten hier 71 951(im Vormonate 62 943, im Mai 1912 76 712) Personen, oder durchschnittlich täglich 2321(2098, 2475). Auf den eigentlichen Fremdenverkehr entfielen insbesondere 61 630(52 849, 64082) oder durchschnittlich täglich 1988(1762, 2067). Der höchste Tagesdurchschnitt wurde beobachtet in der Woche vom 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>17. Mai (Pfingstwoche) mit 2446(im Vorjahre in den Tagen vom 26. bis 31. Mai(Pfingstwoche) mit 2850). Dabei war jedes Bett bzw. jede Schlafstelle im ganzen durchschnittlich 12,2(10,9, 13,0), in den Gastöfen insbesondere 12,3(10,7, 12,6) Tage benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wesseling, 11.Juni 1913. Am Sonntag, den 8. Juni, hielt der Kath. Arbeiterverein im Lokale des Hrn. Buttmann seine Monatsversammlung ab. Hr. Lehrer Karl Schmitz trug die Geschichte der letzten drei Kaiser recht wirkungsvoll vor, während Lehrer Eschweiler zwischendurch schöne Gedichte deklamierte. Einige Pyramiden wurden von der Jünglingskongregation unter Leitung des Unteroffiziers Schmidt vom Inf.-Regt. Nr. 161(Bonn) exakt aufgeführt. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Quadrath, 12.Juni1913. Nachdem der Gemeinderat für die Kaiseriubiläumsfeier die Mittel zur Verfügung gestellt hat, rüstet sich unser Ort, dieses Fest in würdiger Weise zu begehen. Am Montag, den 16. Juni, ist Festgottesdienst und nachher im Saale von Roloff die große Feier aller Schulklassen. Am Sonntag, den 22.., findet dann das eigentliche Fest für unsere Gemeinde statt. Alle männlichen Vereine gehen morgens geschlossen zum feierlichen Festhochamte. Nachmittags.30 Uhr zieht ein großer Festzug von der Post aus durch Eichendorf und Quadrath, der eröffnet wird von der Knabenoberklasse, und in welchem die noch lebenden Kriegsteilnehmer in mehreren Wagen gefahren werden. Nach Schluß des Zuges ziehen alle Vereine auf dem Jugendpflegeplatz auf, wo vor der geschückten, Kaiserlüste ein Festakt, bestehend aus Prolog, Chorliedern, Flaggenparade der Turner und Festrede des Hrn. Hauptlehrers Müllenmeisters stattfindet. Nach Schluß dieser Feier ist von 6 Uhr an Freikonzert in den Anlagen 8 Uhr die große Festversammlung beginnt; bei dieser werden alle Vereine durch Darbietungen gesanglicher und theatralischer Art mitwirken. Den Vorsitz hat Hr. Bürgermeister Kirchmann und die Festrede Hr. Gymnasiallehrer Karl Müller aus.-Gladbach übernommen. In Eichendorf findet zu gleicher Zeit das Fest statt im Saale von Brücher. Hier spielt die Kapelle von Franken, und in Quadrath wie auch beim Festzuge die Burgkapelle von Fortuna.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>#) Friedrich-With los-Hutte, 12.Juni1913. Die Umbauten auf dem Staatsbahnhofe schreiten rasch voran. Das neue Stationsgebuäude ist beinahe fertiggestellt. Das Dach ist in Moselschieferbekleidung gehalten. Ein breiter Eingang gewährt Zugang zu einem angebauten Tunnel, der zu den Bahnsteigen führt. Neben dem Stationsgebuäude befindet sich die Güterabfertigung im Bau. Ein neu angelegter Weg stellt die Verbindung vom Bahndamm Sieglar zum Bahnhof her. Der hier fließende Mürlengraben ist vom Bahntörper aus in etwa 20 Meter Länge überölbt worden. Ueber diesen kanalisierten Teil des Baches werden die Eisenbahnschinen gelegt. Die Hözerlegung der Geleise zwischen Troisdorf und hier ist bewerkstelligt. Mit der Verschiebung der Geleise von der Eisenbahnrücke bis zum Bahnhof soll in den nächsten Tagen begonnen werden. Nach Beendigung dieser Arbeiten werden das alte Stationsgebuäude und die Güterabfertigung niedergelegt. K () Siegburg, 12.Juni1913. Im Hotel Stern tagte heute eine Kreis-Lehrerkonferenz, mit der die Feier des 25jährigen Regierungsjubiläums des Kaisers verbunden war. Außer den Lehrperſonen waren auch die Herren Ortsschulinspektoren und Bürgermeister eingeladen und fast vollzählig erschienen. Zu dem gemeinsamen Mittagessen vereinigten sich ungefähr 400 Personen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftung einer Diebesbande. Die Kriminalpolizei verhaftete hier drei Arbeiter, die vor einigen Tagen in einer dortigen Fabrik durch Uebersteigen einer Mauer mehrere Zentner Blei gestohlen, das Blei klein geschlagen und dann bei einem Althändler verkauft hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
