<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>424262</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Colosseum-Theater. Am Mittwochnachmittag gelangt das Zaubernärchen Roteäppchen und der Wolf zur Aufführung, Erwachsene und Kinder zahlen zu dieser Vorstellung auf allen Plätzen 30 Pfennig, für die Loge 50 Pfennig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Achtung, Bauarbeiter! Der Centralverband chin, licher Bauarbeiter(Verwaltungsstelle Köln) ladet die Mitglieder der Maurer, Hülfsarbeiten, Verputzen, Zimmerer, Einschaler un Zementeure zu einer gemeinsamen Versammlung auf Donners, taa, den 15. d.., abends.30 Uhr, zum goldenen Löwen Ehrenstrße 11, ein. In dieser Versammlung wird Bericht übedie Verhandlungen und den Beschlußß des Verbandstages, der an 8. und 9. d. M. in Berlin stattfand, erstattet. Es seien daher wegen der Wichtigkeit der Sache alle Mitglieder des Verbandeauch an dieser Stelle auf diese Versammlung aufmerksam macht.(Siehe Anzeige.) sondern eine bekannte Tatsache ist es, dass Mica-Margarine der beste Ersatz für die feure Naturbutter ist. Man lasse sich keine minderwertigen, ähnlich klingenden Larken unterschieben, sondern verlange in allen besseren Seschäften in nur hervorragender Ausführung beziehen Sie am vorteilhaftesten Fröedelhaus M. Weiden, Spielefabrik, Köln, Martinstrße 37. 4 Sommergeschenke, Fußbälle, Turneräte etc. in groß. Auswah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>G. Wolo. St. Ludwig i. E. 3 Fabrik therapeutischer und hygienischen Präparate.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>#) Die Wirtschaftliche Vereinigung Köln-Klettenberg E. D. veranstaltete am Donnerstag ihre dieseährige Hauptversammlung. Nachdem der Vorsitzende, Kassenrendant Hubrich, den Jahresbericht 1912 erläutert hatte, gab er Auskunft über Antworten auf Gesuche seitens der Behörden. Dies betrifft vor allem ein Schreiben des Oberbürgermeisters vom 28. April, worin mitgeteilt wird, daß mit den Einebnungsarbeiten an der Luxemburgerstraße begonnen worden ist. In vier bis fünf Monaten würden diese Arbeiten soweit fortgeschritten sein, daß eine vorläufige gepflasterte Umfahrt hergestellt ist. Gleichzeitig werden die Geleise der städtischen Straßenbarn und der Vorgebirgsbahn einen besonderen provisorischen Bahntörper erhalten, so daß dann die Verhältnisse an dem überaus belasteten Tor besser werden. Eine weitere Zuschrift der städtischen Behörde besagt, daß die Beleuchtung des Platzes am Eingang von Klettenberg an der Luxemburgerstraße mit modernen mehrflammigen Lampen erstellt werden soll. Ferner soll die abgefahrene Fahrbahn daselbst neu instand gesetzt werden, und ein großes Verkehrshindernis, das Trinkeäuschen an der Haltestelle, versetzt werden. Der Wunsch, eine Rettungsinsel für Fußgänger an der belebten Straßenkreuzung Luxemburgerstraße--Gotteswege einzubauen, wird vorläufig nicht erfüllt werden. Erfreulicherweise ist festzustellen, daß auch im amtlichen Verkehr die postalische Bezeichnung Klettenberg nunmehr eingeführt ist. Dies ist sehr notwendig, damit die Briefschaften keine Verzögerung in der Zustellung erleiden nud nicht erst in das Postamt des Nachbarvorortes Sülz gelangen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rechnungsablage ergab eine Einnahme von 702,20 M. und nach Abzug der Ausgaben einen Ueberschußß von 88,13 M. Dach Entlastung des Kassierers Caspari wurde zur Neuwahl des Vorstandes geschritten; es wurden gewählt Kassenrendant Hubrich als Vorsitzender, Professor Freyberger als stellvertretender Vorsitzender, Architekt und Baumeister Reck, Schriftführer, Droguist Caspari, Kassierer, und als Beisitzer die Mitglieder Dr. med. Halbjaß, Landmesser Hecker und Mauermeister Ludwig. Aus der Neuwahl der Vorgartenkommission gingen hervor die Mitglieder Schirmer, Prof. Sauerdorn, Flatten, Dittmar und Keißner. Von einigen Mitgliedern wurde wiederholt gebeten, die Straßenbahnbehörde zu bitten, in den Hauptverkehrszeiten endlich den-Minutenverkehr auf Linie 20 einzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Germaniaruderklub Köln. Eine wohlgelungene Feiveranstaltete der Klub gelegentlich seines Anruderns. Punkt 1 1/2 U. begannen die Bootstaufen; an Klubbooten waren es zwei von deleuxschen Werft gelieferte Rennboote, ein Vierer und Achter, dene von den Herren Breitfeld und Dr. Esch die Namen Frauenlos und Zoller gegeben wurden. Auf der Fahrt in Motorbooten nag Porz bot sich den Teilnehmern ein großartiges Bild, die Paradefahrt der Bootsflottille in Kiellinie; dieses Schauspiel wurde an späteren Nachmittag noch ergänzt durch drei von einer Modelten kommende Doppelzweier des Klubs. Im Restaurant Koerfer sowohl als auch in dem anliegenden Garten hatte sich inzwischen fröhliches Treiben entwickelt. Unterhaltungen mancherlei Art, Spielund Tanz wechselten miteinander ab, wobei sich Herr und Frau Steinhauer wieder untermüdlich betätigten. Daß der Abend 1 glänzend verlief, ist ein besonderes Verdienst der Herren von Kölner-Männer Gesang-Verein und Herrn Mania. Die Mitgliede: Bierfeld und Adams ernteten mit ihren humoristischen Darbietungen stürmischen Beifall, während Herr Dr. Esch mit seiner Rede auf die deutschen Frauen tiefen Eindruck machte. Das ganze Fei verlief überaus harmonisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Anschaulicher Geschichtsunterricht. Die Verwaltung des Panoramas im Kurfürstengarten gewährt den Knaben der Asylschule, Klapperhof, jedes Jahr die unentgeltliche Besichtigung des Rundemäldes. So wanderten die Klassen vor Beginn der Pfingstferien zu dem herrlichen Bilde, das die Erstürmung der Höhen von Spichern in recht plastischer Weise vorführt. An den Augen der größeren Schüler konnte man sehen, welch großes Interesse unsere Jugend für Deutschlands Helden hat. Der Besuch der Darstellung kann Schülern und Erwachsenen nur bestens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Briefbestellung in Köln. Nach postamtlicher Mitteilung finden werktäglich 6 Briefbestellungen statt, die um 70, 930, 1115, 230, 50 und 650 beginnen. Abgetragen werden bei der 1. Bestellung die Sendungen von den bis 620 V. eintreffenden Postzügen (DAus dem Kreise Bergheim, 10.Mai1913. Vorgestern fand Quadrath die Schlußprüfung des Kursus der Wanderhaushaltungsschule des Kreises Bergheim statt, nachdem der Unterrich acht Wochen gedauert hatte und von etwa 15 Schülerinnen besuch worden war. In Eichendorf wird ein Abendkursus abgehalten. Der Unterricht soll dem Vernehmen nach am 25. Mai beginnen. Alschullokal hierzu ist ein Zimmer der früheren Chemischen Fabri in Eichendorf in Aussicht genommen. Anmeldungen zu diesen Kursus sind an das Bürgermeisteramt zu Bergheim und an der Hrn. Pfarrer Enger zu Quadrath zu richten. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dingsdorf, 13.Mai1913. Der Termin für die Landtagswahlen ist nicht, wie irrtümlich bekannt gegeben worden ist, un 12.30 Uhr, 2 und 3, sondern für alle Abteilungen auf 12.3 Uhr festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Süd veranstaltete am 8. Mai im Bundeslokale Em Blomenöräche, Josephstrße, einen Diskussionsabend; dieser war gut besucht. Der erste Vorsitzende, Herr Brügemann, hielt ein kurzes Referat über die politische Lage; an das Referat schloß sich eine recht lebhafte Besprechung. Namentlich waren es die Landtagswahlen und die im Vordergrunde des Interesses stehende Schulfrage, die eingehend erörtert wurden. Künftig wird abwechselnd ein Vortrags- und Diskussionsabend abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein gemeingefuährlicher Privateörster. Aachen,.Mai 1913. Vor dem Schwurgericht begann heute der Totschlagsprozeß gegen den Privateörster Kühn aus Düren. Der Angeklagte war stets Privateörster, zuletzt in Düren für die Krymschen Besitzungen. Er soll am 15. Dezember in der Nähe von Düren den Maurer Matthias Braun und den Tagelöhner Joseph Müostermann, beide aus Düren, vorsätzlich getötet haben, als er sie in Gemeinschaft mit noch zwei anderen Personen, Windelschmidt und Pauly, beim Freßtieren antraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Liebesdrama hat sich vorgestern hier abgespielt. Ein Arbeiter; der mit seiner Geliebten in Wortwechsel geraten war brachte dieser mehrere Messerstiche bei. 92 (4) Der Revolver. In der Nähe des hiesigen Friedhofes hatte gestern ein Arbeiter mit seiner früheren Geliebten, einer Arbeiterin, einen Wortwechsel; als er das Mädchen verfolgte, zog dieses einen Revolver und gab drei Schüsse auf den Arbeiter ab, der schwer verletzt wurde. Die Arbeiterin will in Notwehr gehandelt haben. Es handelt sich um denselben Arbeiter, der im vorigen Jahre einen Mordversuch auf die Arbeiterin vornahm und sich dann selbst schwer verletzte. Schon damals war das Mädchen von dem arbeiter verfolgt worden; dieser hatte dem Mädchen Verletzungen beigebracht, an denen es längere Zeit im Hospital darniederlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
