<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424257</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>vermißt wird seit dem 2. d. M. der 17jährige Arbeitsjungen Joseph Heiliger aus der Vondelstraße 39. Beschreibung: Gestalt schlank, groß, Haare blond, Augen graublau, Nase dia, waltung gebückt, am rechten Oberschenkel eine Narbe. Bekleidung: grauer Anzug, schwere, schwarze Arbeitsschule, brauner Filzhu, hemd, graue Socken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Mai.1913. Erzbischof Felix, der gestern abend .56 Uhr von Düsseldorf zurückkehrte, fuhr heute früh.30 Uhr nach Bonn, um an der Einweihung des Borromäusvereinshauses teilzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Lotterieschwindler.(Eig. Drahtber.) Frankfurt,.Mai1913. Die Strafkammer verurteilte den Loshändler Ferdinand Schäfer aus Düsseldorf wegen Betrugs in drei Fällen zu drei Jahren Gefängnis und 9000 M. Geldstrafe, sowie fünf Jahren Ehrverlust. Sechs Monate für Untersuchungshaft werden angerechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frankfurt(Main),.Mai1913.(Eig. Drahtbericht.) Der Banklehrling Steuernagel, der zum Nachteil eines hiesigen Bankhauses 80000 M. unterschlagen und nach einer Meldung aus San Remo dort tot gesagt worden war, ist noch am Leven. Er hat bei seiner Verhaftung vier Schüsse auf die Polizeibeamten abgegeben und sich dann einen Schuß in die linke Backe beigebracht. Die Verletzung ist aber leichter Natur. Man hat bei Steuernagel außer 65 800 M. in bar auch noch 10000 M in Wertpapieren gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>56., Pelzergasse.Lottchen Ehrlich, 10., (A) Die Straßenbarn. Auf der Tagesordnung für die heutige Stadtverordnetensitzung steht u. a. zur Beratung: Plan und Kostenanschlag für eine Straßenbarn von der Humboldtkolonie im Zuge der Rolshoven- und Kalk-Mülheimerstraße bis Herlerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
