<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dielen Arbeit- und Stellenſuchenden scheint es nicht bekannt zu sein, daß die im Kölner Local-Anzeiger angebotenen offenen Stellen bereits mittags gegen 131 Uhr im Vorweg des Geschäftshauses des Kölner Local-Anzeigers, Marzellenstrße 39, und gegen 1 Uhr im Lesefenster unserer zweiten Geschäftsstelle, Breitestr. 85, ferner in den kath. Gesellenäusern Breitestrße, Dagobertstraße und Josephstrße sowie an den Bezirksvertretungen und Annahmestellen Elsaßstraße 34, Hohepforte 6, Rothgerberbach 25, Severinstrße 144, Übierling 2, Köln-Ehrenfeld: Körnertraße 5, Köln-Nippes: Viersenerstraße 6 ausgehängt werden. Um ein schnelles Bewerben um die ausgeschriebenen Stellen zu ermöglichen, sei hiermit wiederholt darauf aufmerksam (#A) Der Köln-Aehrenfelder Männerchor feiert in diesem Jahre ein ebenso schönes wie seltenes Fest. Der Dirigent des Vereins, Hr. Hermann Schreiber, blickt im Juni auf eine 30- jährige ununterbrochene Tätigkeit als musikalischer Leiter des genannten Vereins zurück. Aus diesem Anlaß ist eine in entsprechendem Rahmen gehaltene würdige Feier geplant, die durch ein großes Konzert eingeleitet und am zweiten Tage in einer besonderen Ehrung des Jubilars fortgesetzt wird. Für das genannte Konzert haben sich bereits hervorragende Künstler in bereitwilligster Weise zur Verfügung gestellt. Es sind dies die Herren Kgl. Konzertmeister Rudolf Hoppen(Kassel), der bekannte k. k. Hofopernänger Hubert Leuer(Wien,, der aus den letzten Festspielen in Noin noch in bester Erinnerung steht, sowie der Operisänger Willi Vollmar vom Stadttheater in Stettin, sämtlich Ehrenmitglieder des Vereins. Den Besuchern des Konzertes werden also ganz hervorragende musikalische Genüsse geboten. Die beiden erstgenannten Herren fanden im Aehrenfelder Männerchor ihre erste künstlerischen Anregung und hatten in Hrn. Schreiber einen ausgezeichneten Meister. Der Jubilar, der auf dem Gebiete des Chorgesanges eine reiche und fruchtbringende Tätigkeit entfaltet und zahlreiche erste und hohe Preise errungen hal, in eine in Gesangvereinskreisen ebenso bekannte wie beliebte Persönlichkeit. Sein Name als Chordirigent hat einen guten Klang nicht allein in dem liederreichen Colonia, sondern weit über dessen Mauern und selbst über die Grenzen des sangesfrohen Rheinlandes hinaus. Möge dieses schöne und seltene Fest ihm ein Zeichen sein, daß sein untermüdliches Schaffen in den weitesten Kreisen volle Annerkennung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berichte über Sensationsprozesse. Wir lesen in der Krefelder Zeitung(Nr. 214): Es sind verschiedentlich Anfragen an uns gelangt, warum die Krefelder Zeitung über den Probeßgegen Sternickel nicht ausführlicher berichte. Wir erachten es fur wert, hierauf allgemein eine Antwort zu geben: Gemäß unserer Auffassung von der Aufgabe einer anständigen Tagespresse und auch gemäß eines Entschlusses des rheinisch-westfälischen Presseverbandes, jede schlüpfrige und sensationelle Gerichtsberichterstattung zu unterdrucken, haben wir auch über den Sternickelprozeß nur das Wichtigste gebracht und jede Kleinmalerei des Verbrecher- und Dirnenmilieus im Interesse jugendlicher Leser unterdruückt. Für den Verlauf des Prozesses, dessen psychologischen Kern wir hinreichend beleuchtet haben, ist es völlig belanglos, was diese oder jene Dirne für unwahre Aussagen macht. Ein solches Wühlen in erotischen und perversen Dingen halten wir unter der Würde jeder anständigen Zeitung Wir überlassen dies ganz den Blättern, die es anscheinend aufgegeben haben, der Oeffentlichkeit gegenüber als erzieherisch zu gelten und die somit ihren Wert in der Verbreitung übester Schundliteratur erblicken. Auch der Hinweis, daß die in nur hervorragender Ausführung beziehen Sie am vorteilhaftesten im Fröbethaus M. Weiden, Spielefabrik, Köln, Martinstrße 37. a Östergeschenke, Schultorniſter, Malkasten etc. in großer Auswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
