<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>424215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kriminalkommissariat wurde von der Freiheitstraße in die Mathildenstraße 43 verlegt. 0 und Nachstülung mit reinem heißem Wasser ist dringend erforder lich. Ferner wird darauf aufmerksam gemacht, daß nicht nur die nach den Bekanntmachungen des Reichskanzlers vom 18. Febr. 1902 und 4. Juli 1908 verbotenen Stoffe solchem Fleische nicht zugesetzt werden dücken, sondern, daß es auch verboten ist, dem Hack- und Schabefleiſch andere Konſervierungsmittel zuzusetzen, die ihm die rote Farbe und damit den Anschein der Frische wahren. Der Zusatz solcher Konſervierungsmittel, zu denen auch Salpeter gehört, tellt eine Verfälschung im Sinne des Nahrungsmittelgeſetzes dar und ist daher strafbar. Die Beachtung dieser Bestimmungen wird von der städtischen Gesundheitspolizei kontrolliert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a# Was ist ein##baum wert? Um diese für Landleute und Gärtner wichtige Frage drehte sich eine Verhandlung vor dem Bezirksausschußß zu Köln. Der Kreisausschußß von Köln-Land hatte einem Gärtner in Hermülheim wegen Verkaufs eines Grundstücks, das mit 300 tragenden Apfelsäumen bestanden war, unter Zugrundelegung einer Taxe von 4500 M. für diese Obstaäume zu 210 M. Wertzuwachssteuer veranlagt. Kläger beantragte Freistellung von der Steuer, da nach Gutachten der Sachverstaändigen der Wert der Apfelsäume mindestens 12000 M. sei, also 40 M. pro Baum-- es handelt sich um durchweg 10--20jährige gesunde Bäume</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bezirksausschußß erkannte unter Zugrundelegung der beiden letzteren Gutachten auf Freistellung von der Steuer.( SS'SS Verband geprüfter Nahrnnasmitteschemiker. Der Verband hält seinen sechsten Verbandstag zu Köln am 13. April ab. Aus der umfangreichen Tagesordnung seien folgende Vorträge erwähnt: Unsere wichtigsten Aufgaben für die Zukunft(Dr. Seiler, Trier); Die Handhabung des Versicherungsgesetzes für Angestellte 20. Dezember 1911 an den Untersuchungsämtern(Dr. Dörr, Hamburg); Das Für und Wider der Leitsätze zur Laborantenfrage (Dr. Spieß, Trier und Dr. Reuchlin, Berlin).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend hat sich ein in den mittleren Jahren stehender Agent in seiner Wohnung auf dem Verlieh ervorchpersonalnachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine gerichtliche Ortsbesichtigung fand gestern nachmittag auf der Aachenerstraße statt, wo, wie bereits gemeldet, in der Nicht zum Dienstag ein Schutzmann den Tagelöhner Peter Schmitz erschossen hat. Die Besichtigung, bei der Augenzeugen des Vorfalles zugegen waren und eingehende Vernehmungen erfolgten, ergaben, daß der Schutzmann in dringender Notwehr gehandelt hatte. 8 5 Dient nur zu Mittellangen- an Mitarbeiter u Freunor des Kolner Loc-Anz.:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>I. Das Verfahren ist uns unbekannt; erfahrene Vaufachleute dürften Ihnen aver doch einige Fingerzeige geben können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im neuen Stadthaus an der Gürzenichstraße, das morgen durch einen Festakt seiner Bestimmung übergeben wird, sind zur Erleichterung der Orientierung die Nummern der Zimmer, Treppen usw. derart angeordnet, daß die Türen im Erdgeschoßß mit der Nummer 1, im ersten Stock mit 101, im zweiten Stock mit 201, im dritten Stock mit 301 und im vierten Stock(Dachgeschoß) mit 401 beginnend bezeichnet sind. Dementsprechend trägt der Haupteingang die Nr. 1, die Vorhalle die Nr. 2, die Pförtnerstube die Nr. 3. Weiter sind im Erdgeschoßß die Nummern bis einschliefßlich 25 den Läden, Treppenaufgängen, Nebenäumen usw. vorbehalten, die Nummern 26 bis 49 der Sparkasse mit Sitzungssaal, Direktorzimmer, Notarstuben, Girozentrale, Registratur und Rechenmaschine. Im ersten Stock sind die Polizeiabteilungen 12 und 13 in den mit 104 bis 149 bezeichneten Räumen untergebracht; 104/105 ist Geschäftszimmer des Polizeibaurats Marggraff, 106 107 des Beigeordneten Dr. Wiesel, 111/112 des Beigeordneten Dr. Krautig, 109 Sitzungszimmer, 119 Wohnungsinspektion, 123 Submissionszimmer. Das zweite Obergeschoß enthält die Abteilungen 9 und 11 mit den Geschäftszimmer der Beigeordneten Dr. Best 203/204, Rehorst 206 207 und Dr. Matzerath 208 209, Baurat Steuernagel 210/211, Direktor Halbach 213 214(Vermessungsamt) und dem Landmesserbureau 248/249, der Tiefbauabteilung 234/235 und der Vermögensabteilung 242/243. Der dritte Stock dient dem Hochbauamt, der Straßeinbau- und der Kanalbauverwaltung mit den Geschäftszimmer 308/309 Baurat Kleefisch, 310 Baurat Heimann, 932 Bauinspektor Zernin, 334 Bauinspektor Weingarten, 337 Bauinspektor Petersen, 350 Bauinspektor Klewitz, 318 Materialienverwaltung und 357359 Baubureau der Armenverwaltung. Dem Hachbauamt ist auch noch ein großer Teil des vierten Stöckwerke zugewiesen, und zwar mit den Geschäftszimmer 407408 für Baurat Bolte und 409 410 für Bauinspektor Verbeck; 414 enthält die Plankammer, 423/424 die Modelle, 417 die Bibliothek und 418 das Archiv des Hochbauamtes. In Nr. 425--439 und 450 451 ist das Maschinenbauamt untergebracht mit den Geschäftszimmer der Inspektoren Herbst 428 und Meyer 433.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Flora hatte am vorgestrigen sogenannten Volkstag 20300 Besucher aufzuweisen, also noch 8000 mehr, als bei gleicher Gelegenheit im Vorjahre. Dank der getroffenen Vorkehrungen wickelte sich der gewaltige Verkehr ohne Störungen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntagsfahrkarten am Mittwoch. Vom 2. April bis 15. Oktober d. J. werden an Mittwochnachmittagen in Köln-Hauptbahnhof Sonntagsfahrkarten 2. und 3. Klasse nach den Stationen Brühl, Mehlem und Königswinter und in Köln-West und-Süd gleiche Karten nach den Stationen Brühl und Mehlem ausgegeben. Diese Fahrkarten gelten nur für den Tag der Ausgabe zu den von 12 Uhr mittags bis 6 Uhr nachmittags von Köln abfahrenden Personenügen und zur Rückfahrt zu den von 6 Uhr nachmittags bis 12 Uhr nachts von Brühl, Mehlem und Königswinter abfahrenden Personenügen. Schnell- und Eiltüge dürfen nicht, auch nicht mit Zusatzkarten benutzt werden. Der Uebergang in höhere Klasse der Personenüge ist nach den bestehenden Bestimmungen gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brandungück. In der vorletzten Nacht bemerkte ein Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft in einem Hause an der Boltensternstraße einen Brand, der größeren Umfang anzunehmen schien. Der Wächter alarmiert die Feuerwehr, drang dann in das Haus ein und weckte die schlafenden Hausbewohner. Ein inzwischen hinzugekommener Offizier von der nahe gelegenen Infanteriewache unterstützte den Wächter, so daß sämtliche Bewohner noch rechtzeitig die Brandtätte verlassen konnten. Das Haus brannte fast vollständig aus. 1 Zu dem Brandungück wird uns von anderer Seite gemeldet: In der Boltensternstraße ist in der vorletzten Nacht in Abwesenheit der Mietherin eine Wohnung ausgebrannt. Die Ortsfeuerwehr war bald zur Stelle. Die Berufsfeuerwehr kam, da die Meldung von der Amsterdamerstraße aus gemacht worden war, zu spät. Sie mußte nämlich noch einmal zurückkehren, und konnte dann erst zur Brandstelle fahren. Besonders verdient gemacht haben sich bei den Löscharbeiten der Kaserneninspector der 65er, ein Leutnant, der Wassergeister und ein Straßanbahner; der letzte hat sich beim Einschlagen einer Scheibe die Pulsader durchschnitten und mußte ins Krankenhaus gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eisenbahn-Cöchterhorn. Eisenbahn-Töchterhorns stehen in sendung junger Mädchen in Sommerpflege zur Verfügung. Diese Wohltat soll in erster Linie den Waisengädchen zugute kommen. während Töchter noch lebender Bediensteten nur in Ausnahmeällen berücksichtigt werden können. Erscheint ein Landaufenthalt nich für hinreichend, ist vielmehr besondere Kur, etwa in einem Soolbad oder an der See, erforderlich, so ist dies in der Anmeldung hervorzuheben und die Notwendigkeit mit einem ärztlichen Gutachten zu belegen. Anmeldungen sind spätestens bis zum 10. Mai durch Vermittelung der Vertrauensänner dem Bezirksausschußß vor, zulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
