<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>424274</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Biedenfeld, Kreis Bergheim(Erft), 23.Mai1913. In einer Kiesgrube wurde ein etwa 60jähriger Arbeiter durch einstürzende Sandmassen verschüttet. Man grub den Arbeiter sofort aus und schaffte ihn ins Krankenhaus; dort erlag er aber alsbald seinen Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>war ein Jahr jünger als Else, klein, dick, feurig und schon seit zwei Jahren englücklich verliebt in Oswald Werner. Obwohl das Freundschaftsverhältnis der beiden Mädchen erst einige Wochen währte, hatten sie sich heute gegenseitig ihre Herzensgeheimnisse anvertraut, und darüber zog sich die Kaffeesitzung bis in den Abend hinein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein schweres Brandungück in der Eifelstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewerbenörderungsanstalt. Am Mittwoch, den 28. d.., ist die Ausstellung in der Gewerbehalle abends von 8 bis.30 Uhr Nach Berlin kommandiert ist eine Abordnung des Kürasier-Regiments Graf Geßler(Rhein.) Nr. 8. Sie besteht aus einem Oberleutnant und sechs Unteroffizieren, die sich mit solchen der 1. Garde-Dragoner in den Dienst als Ordonnanzoffizier und als Ehrenposten vor den Gemächern des zur Hochzeit im Kaiserhause weilenden Königs von England, des Chess der genannten Regimenter, zu teilen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Besuch Schweizer Journalisten. Zu dem angefündigten Besuche der Schweizer Journalisten werden die Vertreter der National-Zeitung, der Züricher Post, der Basler Nachrichten, des Basler Volksblattes, der Zeitung Berner Bund, das Vaterland und der Neue Züricher Nachrichten heute abend hier, Hauptbahnhof, eintreffen und von Herren der Stadt und Vertretern der hiesigen Presse empfangen werden. Am Sonntagmorgen werden die Herren eine Rundfahrt mit Herren der Stadt und Kollegen von der Presse machen und den Dom besichtigen. Des Abends wird die Oper Oberon besucht, woran sich ein Essen anschrießt. Am Montag findet ein Besuch der Ausstellung Alt- und Neu-Köln statt, wonach das Mittagessen im Kölner Klub für Wassersport eingenommen wird. Daran knüpft sich eine Rundfahrt zur Besichtigung der Hafen- und Werftanlagen und des Geländes der Werkbundausstellung. Ein Fierabend im Stapelhaus wird den Tag beschrießen. An allen Veranstaltungen werden auch Vertreter der Kölner Presse teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausgepluündert. In der letzten Nacht hatte sich ein älterer Mann aus Kalk in angetrunkenem Zustand in der Beyengasse in eine Tünische gesetzt und war eingeschlafen. Als der Mann nach einiger Zeit aus seinem Rausche erwachte, vermißte er sein Portemonnaie mit etwa 70 M. Inhalt und seine Uhr nebst Kette. 11 (A) Fortbildungskursus für auswärtige Schulärzte. Vom bis 26. Juli d. Is., findet bei der Akademie für praktische Medizin zu Köln ein Fortbildungskursus für auswärtige Schulärzte statt. Der Kursus umsßt Vorlesungen, Demonstrationen und Besichtigungen. Es werden folgende Gegenstände behandelt: 1. Das Schulgenäude und seine Einrichtungen. 2. Organisation des schulärztlichen Dienstes. 3. Hygiene des Unterrichtes. 4. Das gesunde Schulkind. 5. Das kranke Schulkind. Auch Besichtigungen sind vorgesehen. Anmeldungen sind bis 14. Juli an das Sekretariat der Akademie, Köln, Stadthaus, erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In der letzten Nacht wurde in der katholischen Kirche eingebrochen; die Diebe stahlen zwei Kelche, davon einen im Werte von etwa 70., und eine Taufkanne. Der oder die Diebe scheinen am Blitzableiter heraufgeklettert zu sein und sind dann durch eine Oeffnung im Dach in das Innere des Gotteshauses gelangt. 1 ((A) Betriebsunfall. In einem Betriebe fiel gestern nachmittag einem 32jährigen Arbeiter ein mehrere Zentner schwerer Eisenkasten auf den Kopf. Der Englückliche erlitt so schwere Verletzungen, daß er in das Antoniushospital gebracht werden mußte. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Fronleichnamsprozession, die am Donnerstagmorgen um.30 Uhr aus der Pfarrkirche zog, nahm von Anfang bis zum Schluß trotz der mißlichen Witterung einen ungestoörten Verlauf. Die Beteiligung der Gläubigen, besonders seitens der Männerwelt, war überaus zahlreich. O (A) Anfall. In einer Fabrik an der Alpenerstraße fiel gestern abend ein Arbeiter infolge eines Ohnmachtsanfalles mit dem Kopf auf eine Maschine und erlitt einen Schädelbruch. Der Verungluückte fand Aufnahme im israelitischen Asyl. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sturz vom Dache. In der Niehlerstraße stürzte gestern nachmittag ein 26jähriger Dachdeckergeselle von dem Dache eines Neubaues. Der Mann erlitt schwere Rückgrat- und innere Verletzungen. Der Verungluückte wurde in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht. 0 (A) Don seinem Wagen gestürzt ist gestern nachmittag au der Niehlerstraße ein Fuhrmann; er zog sich schwere Kopf- un Beinverletzungen zu. Er wurde in die Krankenanstalt Lindenbr Man spricht davon, daß nach der Fertigstellung des Werkes, allerdings wohl noch einige Jahre dauern wird, etwa 5000 Arben und Angestellte beschäftigt werden sollen und das Werk wird den nach wohl das größte der ganzen Rheinprovinz. 6 setzen auch bereits Grundstücksspekulationen ein, wobei man spezie die Grundstücke wählt, welche die Stadt Köln für die projektion Köln--Neußer Bahn benötigt. Bis noch vor kurzem war die G meinde Worringen zur Hergabe eines Zuschusses zu den Baukosten bereit, jetzt ist diese Geneigtheit verschwunden. Nach dem neuere Projekt soll die Bahn in der Nähe der Stadt Zons vorbeigehühn werden. Aber alle Andeutungen über die Lage der Bahn sind nuvermutungen; wie es heißt, will die neue Industrie den Bau de stadtöluischen Bahn nicht abwarten. Die gewaltigen Bauten(### amten- und Arbeiterwohnhäuser usw.) sollen daher möglichst nat an den Staatsbahnhof gelegt werden. Das neue Werk läßt kurze Bohrungen vornehmen, um genaue Kenntnis des Bodens für die Fundamente zu erlangen. In den nächsten Tagen soll mit de Anlage des Hafens im Werkelände begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rülheim Rh., 23.Mai1913. In geheimer Stadtverors netensitzung stimmte das Kollegium der Niederlegung d Häuser Kurfürstenstraße 54 und 56 zu. Ferner wurde beschlossen. dem Friedhofsverwalter Vincent die Amtsbezeichnung: Garten inspektor zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
