<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424287</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein zur Förderung des Städtischen Museums für Handel und Industrie. Der geschäftsührende Ausschuß hat die Neugestaltung, die durch den Tod der Herren Oberregierungsrat schroeder und Geh. Kommerzienrat Heidemann notwendig geworden war, in seiner letzten Sitzung vorgenommen. Zum Vorsitzenden wurde Herr Kommerzienrat L. Hagen, zum 1. Stellvertreter Geh. Kommerzienrat Dr. Neven du Mont und zum Schriftführer Dr. von Mallinckrodt gewählt, während neu in den Ausschuß Kommerzienrat Mar Charlier und C. Th. Deichmann eintreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Unfallstation hat die Firma Karl Peters in ihrem Geschäftslokale errichtet. Die Station ist der Neuzeit entsprechend auf das modernste eingerichtet; dem Personal und dem kaufenden Publikum wird bei allen Unfällen durch einen eigens dazu angestellten approbierten Heilgenülfen, dem eine ausgebildete Dame als Samariterin zur Verfügung steht, die erste Hülfe geleistet werden. Seit dem 3. März d. J. wurde die Unfallstation bereits in sieben Fällen bei Straßen- und Bauundällen in Anspruch ge( Ein Pferd mit Karre abgehtürzt. Gestern abend fiel auf dem Eichmannschen Grundstück ein Pferd mit der Karre von der Höhe des Straßenplanes in die tiefe Baugrube. Das Pferd erlitt so schwere Verletzungen, daß es getötet werden mußte. O Am Montag rundeten sich 25 Jahre, seitdem Herr Wilhelm Schüller bei r Maschinenbau-Anstalt Humboldt als Kalkulator beschäftigt ist. An der durch das Blumenhaus Peter Breuer prachtvoll geschückten Arbeitestätte des Gefeierten erschienen vormittags die Herren Direktoren Deeg und Mattes sowie zahlreiche Mitarbeiter. Herr Deeg brachte in wohlgesetzten Worten Herrn Schüller für die bisher geleisteten Dienste den Dank der Firma Humboldt zum Ausdruck und feierte Herrn Schüller als fleißigen und pflichteifrigen Beamten. Als Jubiläumsgabe wurde Herrn Schüller ein ansehnliches Geldgeschenk überreicht. Außeadem stiftete der Vorstand und die Beamten ein prachtvolles Jubiläumsangebinde. Abends erschien der Männergesangverein, dessen langeähriges verdienstvolles Vorstandsmitglied Herr Schüller ist, vor der Wohnung des Jubilars, um den Jubilar durch eine Serenade zu erfreuen. Bei einer Nachfeier wurden die Verdienste des Herrn Schüller um den Männergesangverein gewürdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großfeuer brach gestern abend kurz nach 10 Uhr in dem an der Wippertürtherstraße gelegenen Modellschuppen der Kalter Werkzeugmaschinenfabrik Breuer, Schumacher&amp; Co aus. Mit der städtischen Berufsfeuerwehr der Deutzer Wache trafen die Fabrikwehren von Humboldt, Hagen, Vorster&amp; Grüneberg und Mayer&amp; Co. auf der Brandstelle ein. Die vereinigten Wehren hatten genug zu tun, um die anliegenden Gebämlichkeiten vor dem Uebergreifen des Feuers zu schützen. Der Modellschuppen brannte vollständig nieder. Der Schaden beträgt mehrere hunderttausend Mark; ein Teil der verbrannten Modelle waren noch neu. Gegen 12 Uhr war das Feuer gelöscht. Eine Wache der Berufsfeuerwehr blieb bis heute früh an der Brandstelle. Der gewaltige Feuerschein, der den in tiefes Dunkel gehüllten Himmel in schaurig feurigem (#) Der kathol. Arbeiter-Verein hielt am Sonntag eine Frauen-Versammlung ab, welche sehr gut besucht war. Hr. Dr. Holstein aus Bayenthal hielt einen zeitgemäßen Vortrag über die Ernährung des Kindes im ersten Lebensjahre. Der Ehrenpräses des Vereins, Hr. Pfarrer Lob, sprach über das Seelenleben des Kindes. Beide Vorträge fanden lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
