<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>424256</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sektion Köln des Malaria-Komitees hielt gestern im Isabellensaal des Gürzenichs eine Versammlung ab, in der Generalsekretär Richen vom Deutschen Verein für das Heilige Land zunächst auf den Zweck des auf Anregung des Oberhofmeisters der Kaiserin, Frhrn. von Mirbach, geründeten Malaria-Komitees hinwies, die nötigen Mittel flüssig zu machen, um eine wirksame Bekämpfung der Malariakrankheit in Jerusalem ins Werk setzen zu können. Marineoberstabsarzt Prof. Dr. Mühlens, der die Vorexpedition für die Malariabekämpfung in Jerusalem im vorigen Jahre geleitet hat, hielt sodann einen 1 1/2 stündigen Lichtbildervortrag über die Arbeiten dieser Kommission, die in Jerusalem eine ständige Untersuchungsstation zum Studium der Malariabehandlung geründet hat. Die Notwendigkeit dieser Expedition fand in Jerusalem allgemeine Anerkennung und Unterstützung. Die Station wirkte besonders erfolgreich durch Vorträge über die Malaria, die durch eine besondere Müchenart, die Anophelesmücke, die ihre Brustätte in den Zisternen hat, übertragen wird. Eingehend schilderte Redner die mikroskopischen Blutuntersuchungen, die in über 9000 Fällen vorgenommen wurden und namentlich in den Araber- und Judenvierteln der Stadt bis 40 Prozent und mehr den Malariaparasiten im Blute nachwiesen. Durch eine systematische Chininbehandlung wird die Malaria bekämpft, deren gründliche Beseitigung in Jerusalem aber erst möglich wäre, wenn die Zisternen geschlossen und eine Wasserleitung geschaffen würde, die heute noch fehlt. Die deutsche Untersuchungsstation in Jerusalem wurde als internationales und interkonfessionelle Gesundheitsamt ausgestaltet. Der Vortrag fand lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein Rheinpreußßischer Tierärzte hielt unter dem Vorsitz des Regierungs- und Veteranärates Dr. Lothes(Köln) dieser Tage im Zoologischen Garten seine sehr gut besuchte Frühjahrsversammlung ab. Nach Erledigung von Vereinsangelegenheiten hörte die Versammlung zunächst einen Vortrag von Stabsveterinär a. D. Grötz, Leiter der Hauptlehrschmiede der Rheinprovinz über Die Entstehung der Hufformen. Darauf erstattete Kreistierarzt Dr. Francke(Köln) ein durch die Vorführung vorzüglich erhaltener Präparate und bakteriologische Befunde wirksam unterstütztes Referat über Milzbrand bei Schweinen. Eine eingehende Besprechung des beifällig ausgenommenen Vortrages stellte die üübereinstimmende Auffassung der Anwesenden mit den Ausführungen fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Niederkassel,.Mai1913. In einer öffentlichen Kathokikenversammlung, die heute morgen im Lokale Brodesser tagte, wurde nach einem Vortrage des Herrn Sekretärs Nüsse(Siegburg) eine Ortsgruppe des Volksvereins für das katholische Deutschland geründet. 45 Mitglieder traten dem Volksverein sofort bei. Herr Pfarrer Becker übernahm die Geschäftsührung. ##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wesseling,.Mai1913. Der neu geründete Kirchenchor Cäcilia hielt dieser Tage im Lokale des Hrn. Hovenbitzer seine erste Generalversammlung, verbunden mit Vorstandswahl ab. Zum ersten Vorsitzenden wurde Hr. Pfarrer Frank gewählt. Des weiteren setzt sich der Vorstand aus folgenden Herren zusammen: Ferd. Schumacher, zweiter Vorsitzender, Heinrich Schneiderling, Schriftführer, Hub. Fabritius, Kassierer, Wilh. Müller und Peter Vehlen, Beisitzer, Joh. Heister, Archivar und Joh. Schumacher, Fahnentraäger. Der Chor wird unter Leitung seines Dirigenten Mich. Esch, am Pfingstsonntage zum ersten Mal öffentlich beim Gottesdienste in unserer Kirche singen. 60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>#) Siegburg,.Mai1913. Vor kurzem hat hier durch einen Vertreter des Ministers eine Revision der von der Gemeinützigen Baugenossenschaft erbauten Häuser stattgefunden. Auf Grund des guten Revisionsergebnisses wurden der Baugenossenschaft weitere 15000 M. bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>C) Brühl,.Mail 913. Am gestrigen Mittag hielt die freiwillige Feuerwehr Vochem an dem ihr von der Gemeinde jüngst zur Benutzung üverlassenen neuen Steigerturm eine Uebung ab. Beim Besteigen des zweiten Stockwerkes kam der Steiger S. zu Fall und brach beide Beine. Der Schwerverletzte wurde mit einem Wagen unveraüglich ins Marinehospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nach Abschlußß der Uebungen im Samariterverein vom Roten Kreuz fand die übliche Prüfung der im letzten Unterrichtskurſus ausgebildeten 36 Neuangemeldeten im Vereinslokal Zur Krone statt. Die Zahl der bisher vom leitenden Arzt Hrn. Geheimen Sanitätrat Dr. Kribben ausgebildeten Mitglieder beträgt nunmehr 415. Der Vorsitzende Pet. Föhr gedachte in einer Ansprache der mühevollen opferwilligen Arbeit des leitenden Arztes und der Mitglieder und beendete seine Rede, die allseitigen Beifall fand, mit einem Hoch auf den Landesherrn. Den neu Aufgenommenen wurden die Ausweiskarten und Vereinsabzeichen ausgehändigt. Zur Sanitätskolonne meldeten sich zehn Mitglieder, welche vom Kolonnenührer Kollenbach ausgebildet werden. Zum Abteilungsführer wurde von der Kolonne der Schriftführer Karl Lauten gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verband kath. kaufm. Vereinigungen. Ahrweiler, .Mai1913. Die am 4. Mai im katholischen Gesellenhause zu Ahrweiler stattgefundene Frühjahrsversammlung des Mittelrheinischen Gauverbandes war von 18 Gauvereinen mit etwa 100 Vertretern besucht. Nach der Eröffnungsrede des Verwaltungsratsvorsitzenden, Hrn. Weismantel(Köln), hielt Bürgermeister Blume(Ahrweiler) eine Begrüßungsansprache. Das geschäftsührende Vorstandsmitglied, Hr. Dr. Tewes-Essen(Ruhr), referierte über die Ende März d. J. stattgefundene Sitzung des Verbandsausschusses, dessen Beschlüssen und Anträgen zur dieseährigen Hauptversammlung in Leipzig nach besonderer Einzeldiskussion zugestimmt wurde. Es seien hiervon u. a. erwähnt: die religioöse Betätigung des Verbandes und Anstellung eines geistlichen Beirates im Hauptamte, Konkurrenzklausel, Petroleummonopol, Postscheckverkehr, neue Leitsätze für die Stellenvermittelung, Empfehlung paritätischer kaufmännischer Stellennachweis auf kommunaler Grundlage, kommunale Sozialpolitik, einheitliches Privat- angestelltenrecht, Erhöhung des Verbandsbeitrages von 3,25 M. auf 5 M. pro Jahr und Mitglied, Stellung des Verbandes zum Volksverein usw. Zu letzterem Punkte wurde folgende Resolution beschlossen: Die Frühjahrsversammlung des Mittelrheinischen Gauverbandes im Verband kath. kaufm. Vereinigungen Deutschlands billigt die Stellungnahme der Verwaltung des Verbandes zu den Vorkommnissen, welche die Herausgabe der Schrift:"Der K. K. V. als Berufsorganiſation. Antwort an Hrn. Dr. Höfle, Dezernent für Mittelstands- und Angestelltenfragen beim Volksverein für das kath. Deutschland, auf seine Schrift: Aus der neuesten Entwickelung der Privatangestellten" verandaßt haben. Die Gauversammlung bedauert auf das lebhafteste die notwendig gewordene Abwehr, um so mehr, als die katholischen kaufmännischen Vereine aufrichtige Freunde und Gönner des Volksvereins sind und stets ihre Mitglieder aufgefordert haben, auch Mitglied des Volksvereins zu werden. Die Gauversammlung wünscht deshalb aufrichtig, daß zu ähnlichen Auseinandersetzungen fernerhin kein Anlaß mehr gegeben sein möge, und daß Volksverein und kath. kaufm. Verein nach Möglichkeit sich gegenseitig unterstützend und fördernd ihre bedeutsamen Aufgaben lösen werden. Die weitere Tagesordnung betraf Anträge des Gauvereins betr. Sitzungsänderung, Bearbeitung der Privatkundschaft## durch Fabrik- und Engrosreisende, Gründung eines Weltbundes kath. Kaufleute usw. Die beiden letztbezeichneten Anträge soll der Verbandsausschuß zunächst durcharbeiten. Als Vorort für den Gau wurde Köln wiedergebählt. Für den Verbandsausschuß wurden die Herren Weismantel(Köln) und Groeningen(Aachen) als Vertreter der Prinzipale wiedergebählt und die Herren Papst(Köln) und Gabriel(Mülheim-Rhein) als Vertreter der Angestellten negewählt. Der nächste Gautag soll im Herbste d. J. in Köln stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der kameradschaftliche Kriegerverein Köln-Riehl veranstaltete am Sonntag in der Flora sein erstes Stiftungsfest, wofür ein reichhaltiges Programm vorgesehen war. Der Riezler Männergesangverein sang unter der verständnissvollen Leitung des Hrn. Hans Zech recht wacker und erntete großen Beifall. Als Solisten traten vorteilhaft hervor ein Tenor mit außerordentlichen Stilmitteln und brillanter Technik, Frl. Klara Sülzen(Sopran), Recitator Faßbender, Frl. Hedwig Heinrich, Violinist Frank und der untermüdliche Vorsitzende des Kriegervereine, Hr. Steinüchel. Hr. Oberst Andree begründete in zündenden Worten das Kaiserhoch. Ein flottgespieltes Theatersückchen mit nachfolgendem Festball schloß den Festtag. Der Reinertrag der Veranstaltung, der zur Beschaffung einer Vereinsfahne dienen soll, dürfte durch eine Tellersammlung noch eine recht ansehnliche Stärkung erfahren haben. J (A) Die Kölner Rudergesellschaft von 1891 hat am Sonntag, den 4. Mai, mit einem offiziellen Abrudern ihre dieseährige Ruder-Saison eröffnet. Obschon das stürömische Wetter und die zeitweiligen Regenschauer am Nachmittage nicht dazu geeignet waren, die Menschen nach dem Wasser zu ziehen, hatte doch eine große Anzahl Mitglieder und Gäste mit ihren Angehörigen der Einladung Folge geleistet. Die Gesellschaft hatte inzwischen ihrem Boothause wieder ein neues Sommerkleid gegeben, und es war tatsächlich ein Zeichen des im Klub herrschenden sportlichen Geistes, als gegen.30 Uhr die Mannschaften von 12 Booten in einer Reihe am Boothause bei der üblichen Auffahrt ein weithin schallendes Hipp Hipp Hurra auf den Klub ausbrachten. Der Abend vereinigte sodann alle wieder im Boothause, wo Hr. Willy Schumacher in liebenswürdiger Weise, begleitet durch Hrn. Kapellmeister Pütz, Liederspenden zum Besten gab. Bei instrumentalen Vorträgen, gemeinschaftlichen Liedern und einem Tänzchen in dem durch Lampions illuminirten Bootsraume verlief der Abend nur allzu schnell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein größeres Schadenfeuer entstand in der vorletzten Nacht (A) Straßenbahnwartehallen. Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungs-Bezirk Köln-Ehrenfeld hat an den Oberbürgermeister eine Eingabe folgenden Wortlauts gerichtet: Gelegentlich der letzten Mitglieder-Versammlung wurde von verschiedenen Seiten gewünscht, der Vorstand möge bei der Stadt-Verwaltung beantragen: 1. Die Errichtung von Straßenbahnwartehallen an der Everhard- und der Schadotbstraße und 2. vie Genehmigung zur wohlweisen Benutzung der Streckenkarten auf den in den einzelnen Vororten parallel laufenden Straßenbahnlinien. Wir erlauben uns diese Anträge mit Rücksicht auf den starken Verkehr an den betreffenden Stellen, sowie auf die große Bequemlichkeit der wohlweisen Streckenbenutzung, die der Verwaltung keine Unkosten verursachen, wohl aber durch Vermehrung der Abonnenten Vorteil bringen würde, zur geneigten Genehmigung zu unterbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von seinem Fuhrwerk gestürzt ist gestern abend auf der Vogelsangerstraße der Kutscher eines Milchfuhrwerks; der Mann hatte so schwere Kopf- und Rückgratverletzungen davongetragen, daß er ins Hospital gebracht werden mußte. 42 0 Der Katholische Bürger-Verein rüstet sich zur Feier seines 40. Stiftungsfestes am 18. d. M. Zugleich mit diesem Fest verbindet der Verein das Fest der Weihe einer neuen Fahne. All die Jahre hindurch hat der Verein in den politischen Kämpfen, namentlich aber während der Kulturkampfszeit, die Devise des Zentrums hochgehalten, die Rechte und die Freiheiten der Katholiken verteidigt und daneben auch die lokalen Angelegenheiten aufmerksam verfolgt und vertreten. So manchmal in früheren Jahren, wenn am Abend nach einer heißen Wahlschlacht der Ausgang zweifelhaft schien und es hieß: Nippes steht noch aus, dann ging neue Hoffnung durch die Reihen der müden Kämpfer, und Nippes brachte die Entscheidung, es war ein unüberwindliches Vorwerk der Kölner Zentrumspartei. Daß es so war, ist zum großen Teil das Verdienst des Katholischen Bürger-Vereins gewesen. Er darf daher mit Freuden zurückblicken auf die 40jährige Tätigkeit und sein Wiegenfest in festlicher Weise begehen. In althergebrachter Weise wird es mit einem feierlichen Hochamt begonnen, dem ein Früschoppen folgt. Für den Abend ist die Flora dem Verein zur Verfügung gestellt. Der Männergesangverein Köln-Nippes, das Floraorchester, eine bedeutende Konzertsängerin und mehrere Instrumentalsolisten haben ihre Mitwirkung zugesagt. In Hrn. Oberlehrer Geller wurde für die Festrede eine vorzüglich gee Kraft gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
