<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424276</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Streit um die Brücke. In Ergänzung unserer Mitteilung in Nr. 140 teilen wir noch mit: In der gleichfalls von der Maschinenfabrik Augsburg-Nürnberg und den anderen Mitarbeitern an dem preisgekrönten Entwurfe in Bochum anhängig gemachten Hauptklage auf dauernde Unterlassung der Verbreitung der von der Dortmunder Union aufgestellten Behauptungen und Zahlung von Schadenersatz, hat das Landgericht Bochum eine sachliche Entscheidung nicht erlassen. Die Dortmunder Union hatte im Verhandlungstermin der Klage gegenüber lediglich den Einwand erhoben, daß sie in Bochum, am Orte ihrer Hauptniederlassung, nicht verklagt werden könne, sondern nur in Dortmund, am Sitze ihrer Zweigniederlassung, der Dortmunder Union, belangt werden könne. Diesen Einwand hat das Landgericht Bochum für gerechtfertigt erklärt. Infolgedessen haben die preisgekrönten Firmen sofort dieselbe Klage erneut beim Landgericht Dortmund eingereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche zwar langsam gefallen, das Fahrwasser reicht aber für einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>E'heiaaasfahr auf der mittelrheinischen Sstromitrece Unigsam genauen, das Hahelcafferrriche.!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
