<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>424241</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenſold. Am Freitag, den 18. d. M. hatte der Bund zu einem besonderen Vortragsabend Fräulein Dr. Fanny Imle gebeten, welche in der ihr eigenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Werkbund-Ausstellung Köln 1914. Am Samstag hielt der Generalsekretär der Deutschen Werthund-Ausstellung Hr. Dr. Wagner, im Böherschen Saale einen Vortrag über den Deutschen Werkbund und die Werkbund-Ausstellung, zu dem die Kalter Vereine eingeladen waren. An Hand des Planes der Ausstellung verbreitete der Redner sich in interessanten Ausführungen über das große Werk, das Köln mit dem Wert und der Größe# seiner Darbietungen die erste große Ausstellung bringen wird. Den Gedanken der Ausstellung: Kunst im Handwerk, Industrie, Handel und Architektur, brachte der Redner durch Erklärung von augenälligen praktischen Vorkommnissen zu klarem Verständnis, wofür ihm reicher Beifall gezollt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zirkus Mar Schumann kommt in wenigen Tagen nach öln. Der Zirkus Schumann ist ein altes renommierten Unterchmen, in welchem die Pflege der Pferdedressur eine hervorragende stätte gefunden hat und in dem Künstler und Künstlerinnen von Weltruf vertreten sind. Für guten Humor wird in den Vorstelungen ausreichend gesorgt. In den nächsten Tagen wird weiteres der Eröffnung, Programm usw. bekannt gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrpreis-Ermäßigung auf den Vorortbahnen. Die direktion der städtischen Bahnen macht im Anzeigentheil bekannt, siß für den bevorstehenden Sommerfahrplan zu Fahrten mit den Porortbahnen an Sonn- und Feiertagen bis 1 Uhr mittags sowie für Kinder an Mittwoch- und Samstag-Nachmittagen bedeutende fahrpreisermäßgungen eingeführt werden. Die Ermäßgungen len den Stadtbewohnern eine billigere Gelegenheit bieten, die nacharten Wälder zu besuchen und werden, wie in den beiden Vorjahren, nochmals versuchsweise eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkürzte Fahrzeit. Der um.45 vorm. vom Kölner hauptbahnhof nach Berlin abgehende und dort um.19 nachm. auf em Bahnhof Friedrichstrße ankommende-Zug 15 wird vom 1. Nai ab erst um 10.14 vorm. von Köln abfahren und um.12 fache. in Berlin Friedrichstrße ankommen. Die Fahrzeit wird ##dann nur noch 7 Stunden 58 Minuten betragen und gegen die sige um 36 Minuten verkürzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auto und Eisenbahn. Zur Sicherung des Eisenbahn- #liebes und des Kraftwagenverkehrs sind durch neueren Erlaß s Eisenbahnministers die königlichen Eisenbahndirektionen ange#esen worden, versuchsweise an einzelnen unüersichtlichen und stark benutzten Chausseeübergängen besondere it dem bekannten a Automobilzeichen versehene Nachtwarnungsternen bis zu 200 Meter vor den Wegeschranken aufzustellen id auch die Schranken selbst noch mit besonderer Beleuchtung Usurüsten. 2 4 Einerüche. In einem Restaurant auf dem Neumarkt Lurde in der vergangenen Nacht eingebuöchen und für 2000 Mark schmucksachen gestohlen.-- Sämtliche Kassen wurden in derselben ##cht in einem Geschäft auf dem Neumarkt erbrochen. Die Spitzeüben fanden jedoch hier nichts vor. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die gestohlenen Balken. Vor einem Neubau in der enggasse wurden gestern abend 16 Balken im Gewicht von je 3 SS 4 Zentner auf der Straße abgeladen. Während der Nacht irden 10 dieser schweren Balken gestohlen. Die Diebe wissen dazu ein zweispänniges Fuhrwerk benutzt haben. # ( Der bezechte Geldschrankdieb. Auf dem Hauptbahnhof achte sich dieser Tage ein betrunkener Mann bemerkbar, der mit * Berliner Zug angekommen war und mit dem Gelde nur so um sich warf. Die Polizei nahm sich des Betrunkenen an, der sich Bübrich nannte, über die Herkunft des vielen Geldes aber keine Auskunft geben konnte. Er wurde festgenommen, und inzwischen erkundigte man sich in Berlin. Sofort wurde berichtet, daß Bübrich, ein alter Geldschrankknacker, tags vorher mit einem Hausdiener in Berlin einen Geldschrank erbrochen und 3000 M. erbeutet habe. Bübrich hatte seinen Diebsgenossen um seinen Anteil an der Beute betrogen und war mit den 3000 M. ausgerückt. Der Hausdiener war in Berlin verhaftet worden und hatte der Polizei diese Angaben gemacht. Bübrich hat diesen döppelten Gaunerstreich auf der Fahrt nach dem Rhein so sehr gefeiert, daß er total bezecht umherschwankt. Im Besitze des Verhafteten fand man noch etwa 1700 M. CO (O. Verhaftet. In der letzten Zeit wurden auf dem Gereonsbahnhbf von Eisenbahnwagen etwa 60 Messing-Tüergriffe abgeschraubt und gestohlen. Die Polizei ermittelte den Dieb in dessen Wohnung, wo eine Anzahl dieser Griffe beschlagnahmt werden konnte. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Professor Cohausz behandelt die Philosophie des 19. Jahrhunderts und ihren Einfluß auf die Entwickelung des Sozialismus in der morgen, Freitag, den 25. April, abends 9 Uhr, im Lobau stattfindenden Sitzung des Windthorstbundes. Zentrumsangehörige(auch Damen) sind herzlichst willkommen. Die Mitglieder des Bundes sind zu zahlreichem Besuch dringend gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Gestern abend brannte in einer Schlosserei an der ertraße ein Holzschuppen vollständig nieder. Die Feuerwehr hatte den Brand bald auf seinen Herd beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Köln, 24. April1913. Heute nacht 2 Uhr ist der Luftkreuzer Z 2 zu einer Nachtübungsfahrt aufgestiegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wie aus Trier gemeldet wird, wurde das Luftschiff um 7 Uhr über der Stadt gesehen. Es war den Rhein entlang über Koblenz nach Trier gefahren. Ueber Trier machte es eine prächtige Schleife und fuhr dann in der Richtung nach Köln wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gerolstein, 24.April1913.(Eig. Drahtbericht.) Um.30 Uhr überflog 2 2 Gerolstein und kam binnen einer halben Stunde wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Metz, 24.April1913.(Drahtber.) Z 2, der heute früh 2 Uhr in Köln aufgestiegen ist, um 7 Uhr über Trier erschien, ist bis Gerolstein weitergeflogen und wieder nach Trier zurückgekehrt, wo er.25 Uhr gesichtet wurde. Dann nahm er südlichen Kurs nach Metz. Er beabsichtigt, in Metz zu landen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Johannisthal, 24.April1913.(Drahtber.) Der Flieger Abramovitsch ist heute früh 6 Uhr mit einem Wrightdoppeldecker mit der Fürstin Schakowskoy als Passagier zu einem Probefluge aufgestiegen. Aus unbekannter Ursache stürzte die Maschine aus einer Höhe von 6 bis 8 Meter seitlich zur Erde und wurde ganzlich gertrümmert. Abramovitsch erlitt Arm- und Beinerüche und anscheinend auch innere Verletzungen. Die Fürstin wurde leichter verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Johannisthal, 24. April1913.(Drahtber.) Der Flieger Donetz stürzte heute früh 7 Uhr mit seinem Luftverkehrseindecker aus beträchtlicher Höhe steil zur Erde und wurde sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>München, 24.April1913.(Drahtbericht.) Auf dem Flugplatz Schleißheim verungluückten die beiden Fliegeroffiziere Oberleutnant von Germersheim vom 5. Infanterie-Regiment in Bamberg und Leutnant Schinnerer vom 11. Infanterie-Regiment in Regensburg bei der Gleitfluglandung mit ihrem Otto-Flugzeug. Beide wurden bewußtlos ins Garnisonlazarett gebracht, wo Schinnerer im Laufe des Abends das Bewußsein wiedererlangte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kö'n, 24.April1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--. die eingeklammerten Ziffern aber für de 50 Kilo Schlachtgewicht.(Die Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln.] Auftrieb: 2289 Schweine a. vollfleischige von 80 bis 100 Kil. Lebendgewicht M. 56 58(71--73), b. von 100 bis 120 Kil. 54-55 768 70), c. von 120 bis 180 Kil. 54-55(68-70), d. Fettschwe ne über 150 Kil. 55 56(69-71), e. fleischige und gering entwickelte bis 80 Kil. 52 55 66 69), 1. Sauen 51 53 64 67), g. geschnttiene Eber 00 00 100--00). Markt ruhig, geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
