<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424212</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung Alt- und Neu-Köln. Aus den Beständen des Historischen Archivs der Stadt Köln ist für die Ausstellung Altund Neu-Köln eine Auswahl getroffen worden, die auch denjenigen Kreisen, denen die originalen Quellen für die große Vergangenheit der Stadt sonst umzugänglich sind, eine Vorstellung von ihrer geschichtlichen Ueberlieferung zu geben vermag. Der Nachdruck ist auf das Mittelalter gelegt, wo Köln unbestritten die bedeutendste und volkreichste deutsche Stadt war, ihre historische Ueberlieferung also vorbildliche Bedeutung besitzt. Die Sammlung enthält nach sachlichen Gesichtspunkten gruppierte urkundliches Material im engeren Sinne des Wortes, für dessen Auswahl neben dem Inhalt der einzelnen Dokumente auch ihre äußere Ausstattung, insbeson% mit Machssiegeln. Bleibulle und Goldbullen) einzeinen Borumente auch ihre Gusesr 07 dere die Besiegelung(mit Wachssiegeln, Bleibulle und Goldbullen) maßgebend war, sowie sonstige Manuskripte zur Geschichte der Seidel u. Raumann, Göricke, Gritzner, Haid und Neu in groß. Auswahl. Bill. Preise Heinrich Lindlau, nur Berlich 5. Tel. K 3290.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brückenbaupläne. Die sämtlichen fur den engeren Wett bewerb für die zweite feste Brücke über den Rhein eingereichten Entwürfe werden im neuen Stadthause an der Gürzenichstraße (5. Obergeschoß) von Montag den 7. bis einschliefßlich Sonntag den 13. April d. J. öffentlich ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 29 März19.3.(Eigenbericht der Köln. Volksztg. Heringe, holländische voll. M. 45.50-4.50 die Tonne: Sardellen M. 54-65 der Anker. Stockfische, Trittlinge, beste Bremer, 73-75, Holländer 72-79, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein ehemaliger 11. Husaren von Köln und Umgebung hält am kommenden Mittwoch, abends 9 Uhr, im Coloniahaus eine außserordentliche Generalversammlung ab.(Siehe Anzeige.) (0) Die Allgemeine Stenographie gesellschaft Stolze-Schier eröffnet am kommenden Dienstag, abends.30 Uhr, in der Schule An der Rechtschule(Thoreingang) Stenographie-Unterricht für Anfänger; zugleich findet in einem anderen Saale ein Fortbildungskursus für Damen und Herren statt.(Siehe Anzeige.) desgl. f..5. 16 Deutsche Reichsanl. desgl. von 1913 desgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
