<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424230</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet. In der vorletzten Nucht bemerkte ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft, wie zwei Männer aus dem Vorgarten einer Villa an der Leyboldstraße über das Eisengitter sprangen und entliefen. Wie der Wächter nachrevidierte, fand er noch einen dritten Mann, den er festnahm und der Polizei übergab. Auf dem Polizeiräpsidium stellte es sich heraus, daß es ein der Kriminalpolizei wohlbekannter Einbrecher war. Er gab zu, die Absicht gehabt zu haben, in die Villa einzubrechen. # Ce) Der Katholische Bügerverein ehrte am Sonntagabend in seiner Monatsversammlung bei Brücken zunächst das Andenken der beiden seit der letzten Versammlung verstorbenen Mitglieder Paus und Bergmann in üblicher Weise. Dann hielt Hr. Oberstadtsekretär Gladbach einen Experimentalvortrag aus dem Gebiete der Elektrizitaät, insbesondere über Teslaströme. Wenn auch die zur Verfügung stehende Batterie von sechs Volt etwas schwach war, so gelang es dem Vortragenden doch, eine ganze Reihe interessanter Experimente zu veranschaulichen, so mit Geißleschen Röhren, der Leydener Flasche, eingeschalteter Blitztafel, Geißleschen Röhren zwischen zwei Blechtafeln u. a. Der Teslaapparat wurde erklärt und Telas Ideen für die Praxis dargelegt. Der Vortragende erntete reichen Beifall. Der Vorsitzende, Hr. Oberpostassistem Heyer, und Hr. Oberpostsekretär Lück berichteten über die Vorbereitungen für das am 18. Mai stattfindende 40. Stiftungsfest, verbunden mit Weihe der neuen Fahne; das Fest findet in der Flora statt. Hr. Eisenbahnsekretär Wiegmann teilte mit, daß Ich gab Bison zur Stärkung meinen beiden ihr nervös veranlagten Kindern Nach und nach stellte sich ein gesunder Appetit ein, und der Magen war bald so gekräftigt, daß auch die früheren Verdauungsbeschwerden nicht mehr eintraten. Frau Carl Leucht, Ludwigsburg, Pflugfelderstr. 50. Unterschrift beglaubigt: 13. Januar 1913. K. Bezirksnotariat. Bison nur echt in großen Paketen a K.-- in Apo heken, Drogerie. 7 Das Interesse für die im Stadthaus ausgestellten Entwürfe für die Straßenerücke Ersatz Schiffbarücke ist ungewöhnlich groß; am Sonntag war im Stadthaus ein Andrang zu verzeichnen, wie man ihn bei solchen Gelegenheiten selten beobachtet hat. Es ist zweifellos, daß das Interesse durch die Behauptung der Union Dortmund, der zur Ausführung bestimmte Entwurf der Maschinenfabrik Augsburg-Nürnberg sei eigentlich ihre Schöpfung, belebt worden ist. Wie wir schon mitgeteilt haben, ist die angegriffene Firma gegen die Dortmunder Union gerichtlich vorgegangen; das Ergebnis dieser Schritte steht noch aus, nach Lage der Verhältnisse ist aber nicht daran zu zweifeln, daß der Anspruch der Dortmunder Union entkraäftet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Sparkasse der Stadt köln ist, wie das Städtische Nachrichtenamt schreibt, mit der Einrichtung der Stahlhammer in hren neuen Räumen im Stadthause offensichtlich einem dringenden Bedürfnis entgegengekommen; sind doch in der kurzen Zeit nach Jenseits des Löwenhofes, dessen Bogenänge den Turm mit den verschiedenen Bauteilen des Rathauses verbinden, gelangt man, nach dem Altenmarkt zu, in den sogenannten Muschelsaal, einen rund 150 Quadratmeter Bodenfläche umfassenden Raum von fast quadratischer Form. Dieser Saal machte bis zum Jahre 1548 einen Teil des damaligen Leinenkaufhauses aus, in dem er die Fremdenhalle bildete. Bis zum Einzug der Franzosen diente er den Versammlungen des westfälischen Kreises im alten Reiche, und dieser Zweckbestimmung entsprechend halt er eine kostbare Ausstattung erhalten. Am 28. November 1750 war nämlich mit dem Stukkateurmeister S. Lingen ein Vertrag abgeschlossen worden, nach dem dieser die Decke des Saales in Broustin-Manier mit Darstellungen auszufuühren hatte, die mit den zur Ausschlückung der Wände erworbenen Gobelins übereinstimmen sollten. In diesen farbendrächtigen und außserordentlich wertvollen Webereien sind Kampf- und Lagerszene aus den Türkenkriegen abgebildet; sie entstammen der Residenz Bonn des Kurfürsten Klemens August, aus dessen Hinterlassenschaft sie für 1650 Reichstaler angekauft wurden. Um den Einklang zwischen den Kriegsbildern auf den Stofftapeten und dem Plafond herzustellen, wurde dem Meister vorgeschrieben, die Mittelstücke der Decke mit Trophäen und Armaturen, die Weckstücke aber mit Landschaftsbildern auszugestalten, in denen die vier Elemente zu symbolisieren seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geh. Justizrat Roberg Esser, der Vorsitzende des Zentral-Dombauvereins, feiert heute seinen achtzigsten Geburtstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
