<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>424243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Spielen mit Schußwafsen. Gestern abend machte sich auf der Severinstrße ein 18jähriger Schlosser an einem geladenen Revolver zu schaffen. Hierbei entlud sich die Waffe; die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand. 9 .4) Eine Spieltölle aufgehoben. In einem Hause an der Bachemstrße, wo schon wiederholt Spielernester ausgehoben worden sind, wurden in der vorletzten Nacht wiederum mehrere Spieler beim Hasardspiel erwischt. Etwa 20 Spieler wurden zur Anzeige (A) Unfall. Bei den Erdabtragungsarbeiten an den Festungswerken des Luxemburgerglacis wurde gestern nachmittag ein 35jähriger Erdarbeiter von einem umstürzenden mit Erde beladenen Schuttwagen getroffen. Der Englückliche erlitt u. a. einen schweren Oberschenkelbruch. Der Schwerverletzte wurde in das Antoniushospital nach Bayenthal gebracht. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem herrschaftlichen Hause an der Brabanterstraße wurde eingebrochen; den Dieben sielen für etwa 1000 M. Gold- und Schmucksachen in die Hände.# ( Radlerunfall. Heute vormittag wurde in der Langgasse eine Radlerin von einem Geschäftswagen angefahren; stürzte und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß sie ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgefaßt. In der letzten Nacht wurde in ein Manufakturwaarengeschäft am Eigelstein eingebrochen. Es gelang mehreren Polizeibeamten, die Einbrecher zu überraschen und zu verhaften.### (0) Anglücksfall. In der Brühlerstraße fiel einem Arbeiter ein Eisen auf die Füße, die schwer verletzt wurden. Der Verungluückte wurde in das Hospital gebracht. 32 (0) Unfälle. In der Venloerstraße stürzte gestern mittag ein 25jähriger Hausburschen von der Leiter und brach den Unterschenkel. Er wurde in das Franziskushospital gebracht; dort fand auch Aufnahme ein 30jähriger Fuhrmann, der gestern abend am Eigelstein von seinem Fuhrwerk stürzte und sich schwere Oberarmverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Amerikanischer Vergnugungspark. Der kühne Ballonaufstieg und der Fallschirmabsturz des Kapitäns Thorit wird morgen Sonntag wiederholt. Der Ballon wird diesmal in der Mitte des Parkes, auf dem Musikpodium mit heißer Luft gefüllt werden, die durch Verbrennen von 150 Pfund Stroh erzeugt wird. Wenn irgend moglich wird der kühne Luftfahrer auch Fallschirmabsturz innerhalb des Parkes ausführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld. Seit Freitag gelangt in den Unionluise(8. Teil), Königin der Lichtspiele in Ehrenfeld Königin Schmerzen, zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläumskonzert(veranstaltet von der Stadt Köln, von der Konzertgesellschaft und von der Direktion der Vereinigten Stadttheater). Am Samstag, den 3. Mai, abends.30 Uhr, findet im Opernhause ein Festkonzert zur Feier des 25jährigen Bestehens des Städtischen Orchesters, unter Leitung des Generalmusitdirektors ((A) Deutsches Theater. Wie schon gemeldet, kommt das Deutsche Theater mit dem Weggange des Intendanten Bernau unter neue Regie: Direktion Maria Regina und Alfred Lommatzsch. Außerhalb ihrer Bühnenlaufbahn ist Maria Regina auf dem Gebiete der Novellistik und Sozialethik bekannt. Der Erfolg, den Alfred Lommatzsch als Regisseur an ersten deutschen und ausländischen Bühnen zu verzeichnen hat, gewährt eine Fortührung des Theaters unter künstlerischen Gesichtspunkten, wenn auch, mit Rücksicht auf die nächste sommerliche Zeit, mehr dem heiteren, burlesken Genre Rechnung getragen werden soll. Eröffnet wird am 1. Mai mit Piquebube, einer Gaunergroteske von Robert Overweg, dem augenblicklichen Schlager von Wien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sachverhalte auch zu verössentlichen.!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
