<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 18. d. M. die Ehefrau Johannes Dikmann, Kapellenstrße 25, desgleichen ihr 18 Jahre alter Sohn. Beschreibung: 43 Jahre alt, mittelgrossß, schlank, Haare rot, trägt falsche Flechte, Gesicht blaß, Augen blau, Nase lang und spitz. Bekleidung: schwarzer Rock, blaue Taille, blau-weißes Hemd, schwarze Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesangsvorträge im städtischen Invalidenhause. Auf Veranlassung des Vorsitzenden des Pflegschaftsrates Hrn. Brennereibesitzer B. Auer fand sich gestern nachmittag fünf Uhr der Kirchenchor der St. Mauritiuspfarre-- Vorsitzender Herr Böttcher-- in ansehnlicher Stärke im städtischen Invalidenhause in der Quentelstraße ein und trug unter Leitung seines bewährten Dirigenten Herrn Lehrer Düppen in den schönen Gartenanlagen sowohl als auch in der Kapelle und in den Krankenälen der Anstalt mehrere Chöre sehr wirkungsvoll vor. Die Insassen waren über den schönen Gesang sehr erfreut und spendeten lebhaften Beifall. Nachdem Herr Auer im Namen der Pfleglinge den Sängern gedankt hatte, fand ein gemütliches Zusammensein des Chores bei einem Glase Kölch statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>() Durch Militäranärter sind im Bezirke des 7. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Oberbürgermeisteramt Barmen, einige Polizeisergeanten 1700 M. bis 2250.; Bückeburg, Militäbauamt Minden, Bauschreiber, 150 bis 175 M. monatlich; Cleve, Stadt Cleve, Schuldiener an der Mittelstadtbezirksschule, 1000 bis 1500.: Düsseldorf, Staatsarchiv, Hülfsdiener, Tagelohn.50.: Mengede i.., Amtsverwaltung, Hülfsvollziehungsbeamter, Gehalt 1400 bis 2000.; Mörs, Polizeiverwaltung Mörs, Polizeisergeant, 1500 M. Anfangsgehalt; Recklinghausen, Königl. Bergwerksdirektion, Bureaugehülfe, 1440 bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bezirk des 8. Armeekorps sind folgende Stellen uffen: Eisenbahndirektion Köln, 30 Anwärter, bei der Anstellung als etatsäßiger Bahntärter 1100 bis 1300., bei Beförderung zum Weichensteller und Weichensteller 1. Klasse und zum Unterassistenten, 1100 bis 1600., 1400 bis 1800 M. und 1400 bis 2100.: Euskirchen, Stadtverwaltung, Polizeisergeant, 1200 bis 1800.; Hermeskeil, Bürgermeisteramt, 2. beamteter Bürgermeistereisekretär, 1100 bis 1800.; Hermülheim, Brühl, Drahnsdorf, Wesseling, Köln-Bonner Kreisbahnen Köln, Schaffneranwärter, 1080 bis 1632., 5 Hülfsweichensteller bzw. Weichensteller, 1212, 22 Hülfsschaffner und Bremser, 1152 bis 1752.; Trier, Militäbauamt, Bauschreiber, 125 M. monatlich Lbchalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutscher Krieger-Verein Kalk. In der letzten Generalversammlung wurde Generaldirektor Zörner einstimmig zum Ehrenvorsitzenden gewählt. In derselben Sitzung wurde beschlossen, den Vorstand zu ermächtigen, gegen die vom Deutschen Kriegerbund geplante Erhöhung der von den Kriegervereine an die Kasse des Deutschen Kriegerbundes zu zahlenden Beiträge Stellung zu nehmen. Der Vorstand soll deshalb auf den demnächst stattfindenden Abgeordnetentages nochmals eingehend darauf hinweisen, daß die meisten Kriegervereine hierzu außerstanden seien und daß durch die Erhöhung den Kriegervereine jedenfalls ein großer Schaden durch Austritt minder bemittelter Kameraden entstehen würde. Auch Eintritte von neuen Mitgliedern aus den weniger bemittelten Kreisen würden in Zukunft jedenfalls unterbleiben, wenn die Erhöhung der Vereinsbeiträge beschlossen werden sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
