<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424254</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kochkurse. Die Stadt Köln läßt wiederum Kochkurse für Frauen und schulentlassenen Mädchen in den städtischen Haushaltungsschulen abhalten. Wie bei den ersten Kursen zahlt jede Teilnehmerin an jedem Abend 15 Pfg., alle übrigen Kosten trägt die Stadt. Das bereitete Essen kann in der Schule verzehrt oder mit nach Hause genommen werden. Bei der Aufnahme in diese Kurse sollen an erster Stelle diejenigen Frauen und Madchen in Betracht kommen, welche schon zu den früheren Kursen angemeldet waren,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kindesmord. Die Kriminalpolizei nahm eine Köchin aus dem Norden der Stadt fest, weil sie am 30. April ihr heimlich geborenes Kind gleich nach der Geburt getötet hat. Die Leiche wurde in Leinen eingehüllt im Kleiderschrank der Köchin gefunden. Die Obduktion ergab, daß das Kind eroroslelt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>.A Anfälle. Auf der Aar kam ein Mann zu Fall und zog sich einen Oberschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Schemmergasse wurde ein Mann von einem andern im Streit mit einem Messer in das Bein gestochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einem Streit in der Rheinaustrße wurde ein Mann durch mehrere Messerstiche in den Arm und Kopf verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Huhnsgasse fiel ein Knave und brach den Oberarm. -- Am Rhein spielte ein Knabe mit einer Pistole; die Waffe entlud sich und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand. E Feu rwehrunfall. Gestern wurde die Feuerwehr alarmiert. Die neue Dampfspritze, die früher mit Benzin betrieben wurde, ist jetzt für elektrischen Betrieb umgebaut worden. In der Kleingedankstraße versagte das Steuer und die Spritze fuhr gegen einen Baum. Sie wurde schwer beschädigt. Zwei Feuerwehrleute erlitten dabei derartige Verletzungen, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußten. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord? Als gestern morgen ein Maschinist aus dem Dienst nach Hause kam, fand er seine Frau mit durchschnittener Kehle tot vor. Vermutlich hat die Frau in einem Anfall von Schwermut Selbstmord verübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. Gestern nachmittag stürzte in der Leyendeckerstraße das etwa sechs Jahre alte Töchterchen eines Arbeiters von der zweiten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur. Das Kind erlitt einen Schädelbruch und wurde ins St. Franziskushospital gebracht, wo es bald darauf starb.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Resserstecherei. In der Nacht zum Sonntag kam es in der Siegburgerstrße zwischen mehreren Arbeitern zu einer Schlägerei; dabei wurden einem der Beteiligten fünf Messerstiche in den Kopf beigebracht, so daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholisch-kaufmännischer Verein. In der am Mitt, woch, den 7. Mai, stattfindenden Versammlung wird Prinz Max Herzog zu Sachsen, einen Vortrag üder die Balkanfrage halten. Die Person des Redners wie auch das aktuelle Thema dürften wohl einen zahlreichen Besuch veranlassen. Zu der Versammlung, die im Saale des Vereinshauses stattfindet, sind auch die Mitglieder der übrigen katholichen Vereine herzlichst eingeladen. Stommeln,.Mai1913. Zu dem Leichenund bei Hasselrath ist noch zu melden: Gestern fand in Sinnersdorf die gerichtliche Oeffnung der Leiche der Margareta Hundgeburth statt. Es wurde festgestellt, daß die H. mittels einer Kordel erdrosselt worden ist. Durch eine Gerichtskommission der Staatsanwaltschaft, die Kriminalpolizei aus Köln und den Bürgermeister aus Stommeln fand eine nochmalige Besichtigung des Fundortes in der Nähe vom Gut Hasselrath statt; daran anschrießend begab sich die Untersuchuchungskommission nach dem Gut Hasselrath, wo die Durchsuchung und Vernehmung von Insassen des Gutes stattfand. Die Staatsanwaltschaft hat Leichentheile beschlagnahmt, die sie auf das Vorhandensein von Gift untersuchen lassen will. ur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dom Vorgebirge,.Mai1913. Die Mitglieder von zwei Junggesellenvereinen aus Roisdorf gerieten auf der Heimkehr von einem Maifest in Merten in vergangener Nacht in einen Streit. Dabei wurde ein 22jähriger Fabrikarbeiter aus Roisdorf mit der Stange der Vereinsfahne auf den Kopf geschlagen und schwer verletzt. Er wurde nach Bonn in das Herz-Jesuhospital ebracht, wo er heute früh, ohne das Bewußsein wiedererlangt zu aben, gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Friedrichshafen,.Mai1913.(Drahtber.) Das neue Zeppelinluftschiff Sachsen ist gestern vormittag.45 Uhr zu einem größeren Ueberlandfluge aufgestiegen und erschien um.45 Uhr über Augsburg." Um 10.45 Uhr erfolgte die Rückfahrt nach Friedrichshafen, wo das Luftschiff kurz nach 1 Uhr glatt landete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
