<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>424251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenraub. In der vorletzten Nacht wurde in der Nähe des Domes ein Mann von auswärts von zwei Burschen überfallen und seiner Uhr nebst Kette sowie seiner Barschaft beraubt. # Hr. Oberfaktor Anton Korn konnte vorgestern die Erinnerung an den Tag begehen, an dem ihm vor 25 Jahren die Stellung des Faktors der Buchdruckerei I. P. Bachem(Könische Volkszeitung und Kölner Local-Anzeiger) übertragen wurde. Aus diesem Anlaß versammelten sich die Mitglieder des Arbeiterausschusses, der Vorstand der Jubiläumsvereinigung und, soweit der Raum dies gestattete, die Angehörigen des technischen Betriebes in den prächtig geschückten Geschäfteräumen des Obersaktors zu einer kurzen, aber würdigen Feier des Gedenktages und zu einer Ehrung des Jubilars. In herzlichen Ansprachen wurden die Verdienste des Jubilars gewürdigt Auch in Briefen und Telegrammen kam zum Ausbruch, wie sehr seine Arbeitskraft namentlich in Fachkreisen geschätzt wird. Mit den 25 Jahren der Wirksamkeit des Hru. Korn ist aufs engste verknüpft die Entwickelung der Druckerei I. P. Bachem aus mittlerem Umfange zu einer der ersten und bedeutendsten des Westens. Nicht zum geringsten ist es der kunstverstaändigen Begabung des Hrn. Korn und seiner ungewöhnlichen Fachkenntnis zu verdanken, daß die Erzeugnisse der Bachemschen Offizin namentlich auf dem Gebiete des Kunstdruck so ausgezeichneten Ruf genießen. Prächtige Zeichen der Erinnerung wurden dem Jubilar, in dessen Hände die Firma im Jahre 1900 die gesamte technische Betriebsleitung gelegt hat, sowohl von den Prinzipalen wie den Angestellten des Hauses überreicht. Der Gefeierte Dem Kaufmann und Fabrikbesitzer Ernst Reimbold zu Rodenkirchen bei Köln, langeähriger Kgl. Handelsrichter und Mitglied der Handelskammer, ist der Rote Adlerorden 4. Kl. verliehen Dem Arzt Dr. Evil Fleck ist der Charakter als Sanitätrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Volksverein für das katholische Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Schulferien sind bei den höheren, mittleren und Volksschulen wie folgt festgesetzt worden: Pfingsten vom 8. Mai mittags 12 Uhr bis einschliefßlich 15. Mai 1913, Herbst vom 5. August mittags 12 Uhr bis einschliefßlich 13. September 1913 bei den Volksschulen und bis einschliefßlich 15. September bei den höheren und Mittelschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die religioösen Konferenzvorträge für die katholische Männerwelt in der Pfarrkirche St. Joseph, gehalten von dem ausgezeichneten Kanzelredner P. Antonius Baſelgia, erfreuen sich eines außserordentlich starken Besuches. Heute, Samstagabend, ist der Vortrag.45 Uhr, morgen finden die Vorträge in den hl. Messen .15 und 11.10 Uhr morgens und 5 Uhr nachmittags statt.# ((A) Kölner Sportplatz. Bei den morgigen großen Rennen finden die Fliegerrennen das Hauptinteresse. Treten doch mit Ellegaard-- dem sechsmaligen Gewinner der Weltmeisterschaft, Mmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmm ist auch in dieser Saison das von der Mode weitaus bevorzugteste Kleidungsstuück. Darum unterhalten wir hierin ein so umfangreiches Lager und eine mit solch peinlicher Sorgfalt zusammengestellte Auswahl, dal) selbst dem verwöhmtesten Geschmack in jeder Weise Rechnung getragen wird. Die musternültige Verarbeitung, die Verwendung gediegener in- und ausländischer Stoffe und bester Zutaren sowie auch die eleganten, vornehmen Faisons und vorzügliche Paliformen verraten dem Nlodekenner sofort die bessere Atelicrarbeit, die-- obwohl vollständiger Ersatz für gute Maßanfertigung-- schon von M. 35.-- an käuflich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. 20</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>, 24</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>, 27</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>, 30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>, 33--, 36</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>, 40--, 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>, 45--, 48--, 50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>, 55</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Spielpla der Der. Stadttheater in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
