<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>424250</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Am Mittwochabend wurde in die hiesige städtische Badeanstalt einzubrechen versucht. Als Türen und Fenster dem Brecheisen widerstanden, nahmen die Diebe den städtischen Nachen, der im Rhein an einer Kette befestigt war, mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das gestrige Rignon-Konzert bei Ibach sollte laut 2 221 000 Tonnen- 13,2% mehr, hat also die Zunahme des Vorjahres mit 11,3% auch nicht unerheblich üüberschritten. Noch stärker war die Zunahme im Oberbergamtsbezirk Bonn, der mit der Gesamterzeugung auf 5023000 Tonnen angelangt ist, 791000 Tonnen-- 18,4% mehr als im Vorjahre, gegen eine Zunahme von 16,6% in diesem und nur 6,3% im Jahre 1910; der Anteil an der deutschen Gesamterzeugung ist damit auf 26,4% gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet die nächste öffentliche, nur für Erwachsene bestimmte Führung Montag pünktlich 3 Uhr statt. Karten in beschränkter Anzahl werden unentgeltlich Samstag von 11 bis 12 1/2 Uhr und, soweit der Vorrat noch reicht, kurz vor Beginn der Führung ausgegeben. Der nächste öffentliche Vortrag beginnt Sonntag pünktlich 11.15 Uhr. Dr. Lang spricht über: Vorkommen, Bildungsweise und Eigenschaften des Schwefels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Zoologischen Garten ist am 4. Mai wieder billiger Sonntag und der Eintrittspreis in den Vormittagsstunden von --12 Uhr auf 20 Pfg. herabgesetzt. Gleich am Eingang begru# den Besucher ein schönes Tterbild. Die Herde der Lamas hat sich um drei Junge vermehrt, reizende Geschöpfe, die munter umher springen und namentlich den Kindern manchen Freudenruf entlocken. Zu dem Vicuna ist ein Paar junge Alpakkas hinzugekommen, eine jetzt selten gewordene Lampart, deren Erwerb umsomehr zu begrüßen ist, als nun die Familie der Schwielenſohler wieder vollständig vertreten ist und die demnächst bevorstehende Eröffnung des neuen Kamel- und Lamahauses mit einer lückenlosen Besetzung erfolgen kann. Sehr reich ist der Flamingoweiher bevölkert, indem aus einem jüngst herühergebrachten ägyptischen Transporte zwanzig dieser interessanten Flamingos erworben sind, so daß jetzt die stattliche Herde von fünfzig Köpfen zusammen ist. Die zarte Rosafarbe zeigt den vorzüglichen Gesundheitszustand dieser Vögel, und namentlich der Cubaner, der schon viele Jahre hier lebt, macht sich durch sein lebhaftes und sattes Rot besonders bemerkbar. Um 9, 10 und 11 Uhr werden die Seelöwen gefüttert, die in den langen Jahren ihres Hierseins nichts an Lebhaftigkeit eingebüßt haven und um 10.30 Uhr findet eine Fütterung der Löwen und Tiger statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Mai1913. Gestern, am Christi Himmelfahrtstage, war in unserer Stadt die Feier der h. Erſtkommunion der Schülerinnen der höheren Lehranstalten. Die Kirchen, in denen die Feier sich vollzog, waren festlich geschückt. Von der Königin Luise-Schule wurden 42 Mädchen in der Pfarrkirche St. Maria in der Kupfergasse zum ersten Male zum Tische des Herrn geführt. Insgesamt 67 Schülerinnen der Kaiserin Augustaschule und des städtischen Lyzeums III i. E. empfingen das heilige Altarssakrament in der Kirche zur h. Maria in der Schnurgasse. Für die Schülerinnen der mittleren Mädchenschule I, 47, fand die Feier in der St. Cäcilienkirche statt, für die 52 Schülerinnen der mittleren Mädchenschule il in der Pfarrkirche St. Kunibert. Recht erhebend gestaltete sich die Feier der h. Erſtkommunion der etwa 40 Schülerinnen des Ursulinenlyzeums in der zum Kloster gehörigen Ursulinenkirche. Ueberall wohnten die Schülerinnen und die Lehrperſonen recht zahlreich dem Gottesdienste in den betreffenden Pfarrkirchen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
