<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424263</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein begeht am kommenden Sonntag sein 40. Stiftungsfest, das mit der Weihe einer neuen Fahne verbunden ist. Morgens um.15 Uhr erfolgt vom Vereinslokal, Restauration Brücken, Neußertraße, aus gemeinsamer Kirchgang. Um.30 Uhr findet feierliches Hochamt statt, dem sich die Weihe der neuen Fahne anschrießt. Nach Rückkehr zum Vereinslokal findet daselbst ein Frükonzert statt. Abends um 8 Uhr ist die Flora für eine große Festfeier des Bürgervereins vorgesehen. Gymnasial-Oberlehrer Geller hat die Festrede übernommen. Neben dem Flora-Orchester unter Leitung des Musikdirektors A. Wolf haben eine bedeutende Konzertsängerin, der Männergesangverein Kölnnippes und mehrere Instrumental-Solisten ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alles für die Firma ist der Titel des Stückes, mit dem das Deutsche Theater in Köln unter seiner neuen Direktion schon beim zweiten Anlaufe den französischen Schwankfabrikanten ins Garn gegangen ist. M. Hennequin, der fingerfertiger aus der Autorenfirma M. Hennequin und O. Miſcher, hat es diesmal auf die Mannequins abgesehen. Ein halbes Dutzend dieser Probiermamsells marschieren in der neuesten Modeeleganz des Hauses A. Pagevin und E. Planturel auf. Sie werden dirigiert von Blaise Pessach, dessen Don Juan-Eigenschaften das Modehaus seine Erfolge verdankt. Was nur immer an junger und alter Weiblichkeit durch die Geschäfteräume läuft, vom halbfluüggen Backfisch und der schwindsüchtigen Tippmamsell bis zur Baronin und der abenteuernden Ueberseeweltlerin, ist in Herrn Pessach verliebt und bewacht sich gegenseitig mit dem Argwohn und Neide der Eifersucht, sogar die Frauen der beiden Chefs des Hauses. Mit Hülfe eines Schreibmaschinenfräuleins, eines trottelhaften Faktor, ums von Diener und zerquetschter Hüte werden die Damen Pagevin und Planturel gelegentlich eines Stelldicheins in Pessach Wohnung von ihren Männern zurückgeholt und von ihren angejahrten Schwärmereigefühlen dadurch geheilt, daß Hr. Pessach sich mit dem Tippmamsellchen verlobt. Es ist leichteste Schwankware in dem bekannten Genre des französischen Ehebruchsückes, was uns das Deutsche Theater da aufgetischt hat. Man merkte zwar, daß die Regie bestrebt war, das Pikante zu mildern, aber das Leichtgeschürzte mit dem Untertan der vinum####rum Genre anhaftet und es, zusammen mit der geistlosen, faden dem Untertan des Frivolen, das dem ganzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in dem immer gleichen, anzüglichen Einerlei so ungenietßbar macht, bleibt. Wir möchten wünschen, daß das Deutsche Theater</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bälde unter der neuen Leitung, den Weg zu einer gesünderen Theaterkunſt zurückfinden würde. Gespielt wurde im allgemeinen recht wacker, wenn auch das üble Sichversprechen bei einigen Hauptdarstellern den Zuhörer manchmal ärgerlich machen konnte. Ernst Mewes war ein flotter Pessach, die Herren Rob. Garrison, Meyersanden und Alfr. Lommatzsch hatten die bekannte Trottelhaftigkeit genasührter Schwankonkel in verschiedenen Färbungen zu prästieren, Else Tillmann gab als Maria Ange eine gewandte Tippmamsell, das Beste aber war der dummschlaue Diener Pessach, den Otto Reul in Spiel und Maske vortrefflich spielte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Donnerstag, den 8. d.., seine dieseährige erste Generalversammlung ab, die der Vorsitzende, Hr. Schwartner, leitete. Allseitig wurde darüber Klage geführt, daß in den letzten drei Jahren, also während der Zeit der Zugehörigkeit zur Großstadt Köln, der Vorort Kalk von den in Aussicht gestellten Vorteilen bisher noch nichts vernommen habe. Im vergangenen Jahre wurde dem Vorstand von der Verwaltung der Stadt Köln schriftlich mitgeteilt, daß die Straßenreinigung für Kalk eingeführt werden sollte. Nachträglich stellte sich aber heraus, daß nur wenige Straßen durch die Stadt gefegt werden, trotzdem es dringend erforderlich ist, die Straßenreinigung auf ganz Kalk auszudehnen; der Vorstand soll die Stadt Köln bitten, nachträglich die Straßenreinigung in Kalk weiter auszudehnen und entsprechende Verschläge zu machen. Ein Straßenbahnprosekt für den Stadtteil Kaiser-, Algermann-,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
