<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>424270</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Obstreste auf der Straße. Auf der Bachemerstraße daß heute schon ein so stattliches Gauf########e# 1% der christlichen Gewerkſchaftsbewegung kündet. Und dessen bewußt freuten sie sich in berechtigtem Stolze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln. 19.M1ai1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(die eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht: die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wünsche an die Postverwaltung. Der Allgemeine Bügerverein, Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Stadtbezirk Köln-Nippes, hat an die Ober-Postdirektion eine Eingabe gerichtet, in der bemerkt ist, daß die Briefbestellungen des Postamts in bezug auf die dafür festgesetzten Zeiten seit langem nicht mehr den Wünschen der Bürgerschaft von Nippes entsprächen. Es wird gebeten, die Bestellzeiten wie folgt festzusetzen:.00,.45 Uhr vormittags,.30,.15 und.30 Uhr nachmittags. Zu erwagen sei, ob nicht auch eine Früzerlegung der Sonntagsbestellung durchührbar wäre. In der Eingabe heißt es ferner: Die Telegrammannahme ist hier von 9 Uhr abends bis 7 Uhr morgens geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntags können überhaupt nur stundenweise Telegramme aufgegeben werden. Wir meinen, daß auch in Nippes jederzeitige Telegramm-Annahmedienst eingerichtet werden müßte. Schließlich erlauben wir uns noch die Bitte auszusprechen, die kaiserliche Ober-Postdirektion möchte auch unseren übrigen Bestrebungen zur Verbesserung der hiesigen Verkehrsverhaältnisse, wie sie in unserer an den Herrn Staatssekretär des Reichspostamts gerichteten Eingabe vom 28. März d. J. Ausdruck gefunden haben und die auf die Errichtung weiterer Postannahmestellen in unserem örtlich sehr ausgedehnten Vororte hinzielen, ihre wohlwollende Unterstützung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit siedendem Wasser verbrüht. In der Siebachstraße übergoß sich gestern nachmittag ein 18jähriger junger Mann mit kochend heißem Wasser. Er erlitt schwere Brandwunden im Gesicht und an den Händen. Man brachte den Schwerverletzten in das Franziskushospital in Ehrenfeld. 0 25] Zahl der hier übernachtenden Fremden S in den Tagen vom 9258 1161613015 13363 5564152816 2729 2758 1255 111955 (A) Der Bau des neuen Oersonenbahnhofs in Deutz schreitet rüstig vorwärts. Die Dachkonstruktion des imposanten Kuppelbaues, die in Eisen von der Maschinenbau-Anstalt Humboldt in Kalk ausgeführt ist, läßt das Gebäude nun auch von weitem in die Erscheinung treten. Gegenwärtig schreibt die Eisenbahnverwaltung die Schreinerarbeiten einschliefßlich Lieferung der Baustoffe, umfaffend 1100 Quadratmeter Kiefern-Fußboden, 300 Quadrat- meter Tannenholzfußboden und 260 Quadratmeter Türen, aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>für Lebendgewicht auf Wiegungen in Horn berünen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruch. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause in der Wüllnerstraße eingebrochen: eine Menge Wertsachen, sowie Kleidungsstuücke wurden gestohlen. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>C) Der Katholische Bürger-Verein beging am Sonntag sein Stiftungsfest, verbunden mit Weihe einer neuen Fahne. In festlichem Zuge wurde das neue Banner vormittags unter starker Beteiligung zur Pfarrkirche St. Maria Himmelfahrt gebracht. In einer kurzen Ansprache gedachte Herr Kaplan Stollenwerk der hohen Ideale, die der Verein nun 40 Jahre lang verteidigt habe. Der Pfarr-Cäcilien- chor verschönte die Feier durch mehrstimmigen Gesang. Nach dem Hochamt fand die Weihe der neuen Fahne statt. Sie zeigt in prächtiger Aufmachung oas Bild des Erzengels Michael. In festlichem Zuge, unter Vorantritt der Musikkapelle Loreley, gingen dann die Mitglieder des Vereins zurück zum Vereinslokal Restauration Brücken. Der zeitige Vorsitzende, Oberpostassissent Heyer, gedachte dort in warmen Worte derjenigen Herren, die 40 Jahre lang dem Verein treu geblieben sind, besonders der anwesenden Herren Dominick, Fröhlich, Schonen und Weber, ferner des ersten Vorsitzender, Rentners Meyberg, der leider an der Feier nicht teilnehmen konnte, und des Rentners Böhm, der lange Jahre an der Spitze des Vereins standen hat. Gymnasiallehrer Bornewasser entwarf ein Bild der Geschichte des Vereins und gelobte namens der Mitglieder in Erinnerung an die dahingeschiedene n kampen das von diesen überkommene Erbe treu und fest in ihrem Sinne zu bewähren und zu verteidigen. Wenn jemand an dieser Gesinnung zweifeln wolle, so möge er sich nur das Wahlergebniß vom Freitag ansehen: es gebe wohl reinen Ort in Deutschland, der sagen könne: 50000 Bürger und nur Zentrumswahlmänner! Unterdeß neuen Fahne werde der Verein kampfen für Wahrheit, Freiheit und Recht. Der Bonifatius- Krankenunterstützungsverein und der Männergesangverein hatten Glückünsche gesandt. Herr Böhm gedachte der dem Verein gestellten Aufgaben und schloß mit einem Hoch auf den jetzigen Vorsitzenden. Abends bot die Flora dem Jubelverein mit ihrer prachtvollen Räumlichkeiten einen glänzenden Rahmen für den weltlichen Hauptteil des Festes. Die Mitglieder mit ihre u Familien und den Freunden des Vereins waren überaus zahlreich erschienen, und bald war im ganzen weiten Palmenhaus kein Plätzchen mehr zu finden. Die Festrede hielt Oberlehrer Erich Geller, der den Erzengel Michael, den Schutzpatron des Vereins, als das Vorbild für alle hinstellte, die sich die Verteidigung der höchsten Ideale der Menschheit auf Erden auf ihre Payne geschrieben hätten. Begeistert stimmten die Anwesenden zum Schluß der vortrefflichen Ausführungen in das vom Redner auf den Verein ausgebrachte Hoch ein und sangen daran anschrießend das vom Festredner gedichtete Fahnenlied. Was den musikalischen Teil des Programmes angeht, so bedeutet dieser einen vollen künstlerischen Erfolg des Floraorchesters unter Leitung des Herrn Musikdirektors Arthur Wolf und des Männergesangvereins Köln-Nippes unter Leitung des Musikdirektors Fedor Berger. In der Konzertsängerin Frl. Fanny Gröne lernten wir eine viel versprechende junge Künstlerin kennen, die zu den schönsten Hoffnungen berechtigt. Lobend erwähnt seien die Darbietungen des Konzertmeister I. Frank, der Svend Romanze für Violine in musternültiger Weise zum Vortrag brachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
