<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424218</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Tarifverhandlungen im Baugewerbe für das Kölner Wohngebiet nehmen am Montag, den 7. d.., vormittags 10 Uhr, im Isabellensaale des Gürzenich unter der unparteiischen Leitung der Herren Dr. Hartmann(Barmen), Dr. Fuchs(Köln) und Dr. Erbe(Essen) ihren Anfang. Die Verwal tungsstelle Köln des christlichen Bauarbeiterverbandes läßt den Verhandlungen eine allgemeine Versammlung, in der zu den wich tigsten örtlichen Fragen des Tarifs Stellung genommen wird, vorangehen. Diese findet am Sonntag, den 6. d.., vorm. 10.30 Uhr, im Saale des Goldenen Löwen, Ehrenstrße, statt. Bei der Wich tigkeit der zur Behandlung stehenden Fragen ist zahlreiches Erscheinen der Mitglieder dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Frauen-Fortbildungsverein. Die Koch- und Haushaltungsschule des Vereins, Severinsühlengasse 2, beginnt am 10. d. M. Anmeldungen sind an die Leiterin, Fri. M. Sorge, zu richten.(Siehe Anzeige.) (A) Der Kameradschaftliche Verein von Göben ehem 28er in Köln hält am kommenden Montag, abends 9 Uhr, bei Comp eine Hauptversammlung ab.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marianische Kongregation von St. Aposteln veranstaltet am Sonntagnachmittag 4 1/2 Uhr im großen Saal des Kolpinghauses, Eingang Helenenstraße, eine Wohltätigkeitsaufführung. Gespielt wird: Ans Mutterherz, dramatisches Spiel in drei Aufzügen für Jungfrauen, von Pfarrer Joh. Heeß.(Siehe Anzeige.) (.A) Der katholische Arbeiterverein Köln-Süd veranstaltet am Sonntag, den 6. April, abends 7,30 Uhr, im großen Saale des Annohauses einen Theaterabend, dessen even. Reingewinn zur - Gugondliteratur für die Bibliothek dienen  stigen Schauglanzvolle Aufführung vom 2. März hatte in weiten Kreisen den Wunsch nach einer zweiten Aufführung laut werden lassen. Die Theaterrequisitenfabrik Bongardt hat ganz neue Kostüme angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Amerikanischer Vergnügungs-Park. Das schöne Frühlingswetter der letzten Tage hat dem Vergnükungspark starken Besuch gebracht, der an den beiden Ostertagen, wie weißen Sonntag und darauf folgenden Montag, nach vielen Tausenden zählte. Als gute Idee erweist sich das Kinematographen-Theater im Freien, das jeden Abend ohne besonderes Eintrittsgeld Vorstellungen gibt. Die Direktion legt großen Wert darauf, nur solche Films vorzuühren, die ohne Bedenken einem Familienpublikum gezeigt werden können. Schauergeschichten und Hintertreppendramen werden sich also auf dem Programm nicht vorfinden. Die Bilder zeichnen sich besonders durch Klarheit aus und flimmern nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Saal des hltätigkeits: isches Spiel heeß.(Siehe veranstaltet roßen Saale gewinn zur steek dienen igen Schaunzvolle Auflunsch nach errequisiten* schöne Früstarken Been Sonntag zählte. Als ; im Freien,  lungen gibt. films vorzuzeigt werden werden sich zeichnen sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
