<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424288</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Lindenthal. Zu der am Dienstag abgehaltenen Bundessitzung hatte sich eine stattliche Anzahl Besuch eingefunden. Mit einem durch ein Bundesmitglied erstatteten## tischen Wochenbericht wurde in die Tagesordnung eingetreten. Dan## prach Hr. Dr. Stadler über den Stand der Großblockentwicklundie Entstehung des Großblocks wurzele in dem Machtgefühl deliberalismus, der antiklerikalen Tendenz und dem Haß gegen dazentrum. Den Höhenpunkt habe der Großblockgedanke erreicht der Reichstagswahl 1912 und der Präsidentenwahl im Reichstag. Seither trete eine Ernüchterung ein, welche auf die Eigenart### nationalliberalen Partei mit ihren rechtsgesinnten Elementen almittelpartei zwischen links und rechts, sowie auf die Eigenart de# Sozialdemokratie mit ihrem radikalen, revolutionären Kern, un dann auf die besondere verfassungspolitische Struktur Deutschland, zurückzugühren sei. Zum Schluß beantwortete der Redner## Frage, ob der Großblock in Deutschland doch kommen könne, m einem entschiedenen Ja, sofern es nicht gelinge, den Radikalismuim Volk innerlich zu überwinden. Langanhaltender Beifall lohn den Redner für seinen interessanten Vortrag. Nach einer lebhafte Diskussion fand die anregend verlaufene Sitzung ihr Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. In der nächsten Sitzung am Samsteden 7. d. Mts. wird Hr. J. Hilgers(Köln) das aktuelle Thema Die politische Entwicklung in Elsaß-Lothringen behandeln, zahlreiches Erscheinen wird erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Hente vormittag kam auf der Mütheimer straße der Kutscher eines Flaschenbierwagens beim Besteigen seine Fuhrwerks zu Fall. Der Mann wurde überfahren und so erheblieh am Kopfe und an der Schulter verletzt, daß er ins Hospital bracht werden mußte. 42 ((A) Betriebsunfall. Gestern nachmittag wurde in einer Asphaltfabrik ein Maschinist durch Abspringen einer Laufstange an Kop und Arm erheblich verletzt."Der Mann wurde ins Bürgerhospita nach Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Besten der sozialen Zwecke des katholischen Vereinshauses und der Unterstützung der Jugendpflegebestrebungen fand am letzten Sonntag im großen Saale des Vereinshauses ein staatlich genehmigte Verlosung statt. Die Losinhaber hatte von dem Recht, der Verlosung und der damit verbundenen Festlich keit beiwohnen zu können, den ausgiebigsten Gebrauch gemach Unter den Gästen bemerkte man den Polizeikommissar Klein un andere gern gesehene Gönner. Der Vorsitzende der Gesellschaft Kaplan Lambertz, wies in seiner Begrüßung auf den Zweck de Verlosung hin und dankte allen, die durch Stiftung von Gewinnen und durch Abnahme von Losen das Unternehmen unterstützt hatten besonders den wackeren Vertrauensleuten des Katholischen Arbeiter vereins. Zur Verlosung gelangten Haushaltungsgegenständ Bücher, Schriften, Bilder usw. von teilweise erheblichem Wert Nach der Verlosung fand eine kleine Festlichkeit statt, bei der di Konzertsängerin Frl. K. Müller durch herrliche Liederspenden un Arbeiterbe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
