<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424242</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebe im Schrebergarten. In der Nacht zum Mittwoch find Diebe in die in Nippes gelegenen Schreberärten eingedrungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Zahlung der Steuern muß demnächst wieder erfolgen. Bei aller Beschleunigung der Abfertigung an den Schaltern der Zahlstellen oder der Post nimmt die Einzahlung durch Wege und Warten reichlich Zeit in Anspruch. Auch hindern Reisen oder Krankheit häufig an pünktlicher Steuerzahlung. Der Steuerzahler vermeidet Versäumnis, Kosten und Mahngebühren, wenn er die Steuern durch Ueberweisung entrichtet. Die Sparkasse der Stadt Köln eröffnet mit nur 20 Mark Stammeinlage ein Girokonto; der Kontoinhaber erteilt alsdann der Sparkasse eine dauernd gültige Anweisung, die Steuern für ihn aus seinem Guthaben zu begleichen, was kosten- und gebührenfrei geschieht. Der Steuerzahler braucht nur bei gelegentlichen Gängen zur Sparkasse oder zu einer Sparkassen-Zweigstelle sein Giro-Guthaben in bar oder aus seinem Sparbuch soweit aufrufüllen, daß daraus die Deckung der Steuern möglich ist. Für die Bestände seines Girokonto vergütet ihm die Sparkasse drei Prozent Zinsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Centrums-Frauenversammlung. Trotz des sommerlich warmen Frühlingswetter war der Einladung der Zentrumspartei Sülz-Klettenberg auf nachmittags 5 Uhr eine so stattliche Zahl von Parteifreundinnen gefolgt, daß der Saal des Herrn Breuer gefüllt war. Für das Thema: Müssen die Frauen sich überall betätigen?, war Frau Miebach aus Düsseldorf vorgesehen, die leider am Erscheinen verhindert war. Für sie sprang Hr. Parteisekretär Scheven ein, der besonders im Hinblick auf die starke Entwicklung der Sozialdemokratie und deren agitatorische Bemühung um die Jugend die Notwendigkeit der Erziehung im christlichem Sinne betonte. Hr. Kaplan Gescher sprach in begeisternder Rede über: Frauen! Der Kampf um eure Kinder. In den Vordergrund seiner Ausführungen stellte er die Wichtigkeit und Bedeutung der konfessionellen Schule, schilderte die Notwendigkeit einer starken christlichen Partei und fand warme Worte für die katholische Presse. Beide Redner fanden vielen Beifall. Hr. Mick, welcher die Versammlung leitete. unterstrich die Ausführungen der beiden Redner und ermahnte auch die Zentrumsanhängerinnen zu eifriger Kleinarbeit bei der bevorstehenden Landtagswahl. Für die katholische Presse wurden eine Reihe neuer Beziehen gewonnen. Es wird heute schon darauf hingewiesen, daß in demselben Saale am Montag, den 5. Mai, Hr. Reichstagsabgeordneter Justizrat Trimborn in einer großen Versammlung reden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
