<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>424354</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wallfahrt nach Kevelaer, die in diesem Jahre zum 254sten Male auszieht, beginnt am Sonntag, den 10. August, mit einer Pilgermesse um 6 Uhr in der St. Heribertuspfarrkirche. Nach der h. Messe zieht die Prozession zum Hauptbahnhof, von wo ein Sonderzug um.26 Uhr die Pilger nach Kevelaer fährt, wo sie um .48 Uhr eintreffen werden. Die Rückfahrt vom Wallfahrtsort treten die Pilger am Montagnachmittag um.50 Uhr mittels Sonderzug an, der sie um.20 Uhr wieder nach Köln(Hauptbahnhof) bringt. Die Prozession zieht dann wieder zur Heribertuskirche, wo die Wallfahrt ihren feierlichen Schluß findet. Für die Pilger aus der weiteren Umgebung stellt die Direktion der Vorortbahnen am Sonntag früh Sondernüge, die von Rath-Heumar, Eil, Vingst, Brück, Kalk, Porz, Ensen und Poll die Wallfahrer nach Deutz bringen. Montags fahren ebenso wieder Sondernüge von Deutz nach diesen Orten. Bei dieser Wallfahrt wird die aus Anlaß des 250jährigen Wallfahrtsjubiläums vom Kevelaerverein Deutz und Umgegend gestiftete silberne Muttergottesstatue ihre Weihe erhalten. 0 (4) Der Samariter-Verein Köln-Deutz ist durch Verfügung des Provinzial-Vereins vom Roten Kreuz für die Rheinprovinz zu Koblenz in eine Freiwillige Sanitätskolonne vom Roten Kreuz zu Köln-Deutz umgewandelt worden. Als leitender Arzt wurde der Oberarzt Dr. Bardenheuer II und als Kolonnenührer der Eisenbahn-Obersekretär Wewer bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern nachmittag der Ingenieur, der am Tage vorher in der Gasmotorenfabrik infolge einer Explosion schwere Brandwunden erlitten hatte. 22 (A) Konferenzvortrag in St. Aposteln. Hr. Professor Schwarz wird heute, Freitagabend 9 Uhr, in der Apostelkirche in seinem Konferenzvortrage das Thema behandeln: Leiden und Sterben Jesu Christi in der katholischen Kirche. Alle katholischen Männer und Jünglinge Köuns sind zu reger Teilnahme eingeladen; Frauen haben keinen Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
