<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424310</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gymnasial- und Stiftungsfonds. Das Einkommen des der Verwaltung der Gymnasial- und Stiftungsfonds unterstellten Vermögens zeigt einen erfreulichen Fortschritt. Bei dem Gymnasialfonds, d. h. bei dem Vermögen der ehemaligen Jesuitenniederlassung, das jetzt zur Unterhaltung des Dreiönigs-Gymnasiums, des Aposteln-Gymnasiums und des Kaiser Wilhelm-Gymnasiums dient, betrug das Einkommen für das Rechnungsjahr 1900 111 592., für 1910 124374., für 1911 128 594 M. und für 1912 142 121 M. Im letzten Jahre ist das Einkommen also stärker gestiegen, als in dem ganzen Jahrzehnte 1900--1910, was zum Teil durch den vorteilhaften Verkauf von fünf Häusern, die dem Gymnasialfonds gehörten, verursacht ist. Da zur Unterhaltung der vorher erwähnten drei Gymnasien bedeutende Staatszuschüsse erforderlich sind, gereicht die Zunahme des Einkommens des Gymnasialfonds der Staatskasse zum Vorteil. Bei den Stiftungsfonds, d. h. bei dem Vermögen der Stiftungen, die zur Gewährung von Stipendien dienen, betrug das Einkommen für das Rechnungsjahr 1900 326925., für 1910 369945., für 1911 380 547 und für 1912 394 275 M. Auch hierbei zeigt sich ein fortgesetztes starkes Steigen des Einkommens, obgleich während der angegebenen Zeit eine Zunahme des Vermögens durch übernommene neue Stiftungen wenig in Betracht kam, dies namentlich auch in den letzten zwei Jahren, in denen das Steigen des Einkommens ein besonders starkes war. Dieses Steigen ist zum Teil eine Folge der stiftungsäßigen Verstärkung des Stiftungsvermögens durch nicht zur Verwendung gelangte Stipendienbeträge, zum Teil ist es sowohl hier wie auch bei dem Gymnasial- fonds eine Folge der Erhöhung des Zinsſatzes der Stiftungskapitalien und der Pachtgeldsätze der Stiftungsgrundstücke. Die Zunahme des Einkommens dient teils zur Vermehrung der Zahl der Stipendien einzelner Stiftungen, teils zur Erhöhung der Stipendienbeträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
