<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Im Vinzenzhospital fand ein Bauführer Aufnahme, der von einem mit Schutt beladenen Kippwagen überfahren worden war. Er hat schwere Verletzungen an den Beinen und Füßen davongetragen. 24 4) Für das Schützen- und Volksfest, das bis zum 4. September dauert, ist folgendes Programm nachmittags 2 1/2 Uhr Festzug durch die Stadt, ab 4 Uhr im Festzeit Tanzmusik und Volksbelustigung auf dem Festplatze. Nach dem Festzuge Preis- und Ehrenpreisschießen auf dem Kölner Schießplatze in Brück. Montag, den 1. September, von 4 Uhr ab im Festzeit Tanzmusik und Volksbelustigung auf dem Festplatze. Fortsetzung des Schießens. Dienstag, den 2. September, von 4 Uhr ab im Festzeit Tanzmusik und Volksbelustigung auf dem Festplatze. Fortsetzung des Schießens und Königsschießen. Abends 9 Uhr: Einführung des neuen Schützenönigs. Mittwoch, den 3. September, nachmittags 3 Uhr: Sedanfeier und Kinderkoänzchen im Festzeit. Abends 9 Uhr: Großer Fackelzug durch die festlich leuchtete Stadt. Donnerstag, den 4. September, abends 8 Uhr: Der windthorstbund hielt am Donnerstag eine Sitzung im Restaurant Höngesberg ab, die Hr. Direktor Krings leitete. Hr. Dr. Stadler(Köln) sprach über Elsaß-Lothringen. In anschaulicher Weise gab Redner ein Bild von den geschichtlichen, politischen und kulturellen Verhältnissen des Reichslandes. Ein längeres Wort widmete Redner den parteipolitischen Strömungen, welche in bezug auf das Reichszentrum den besten Erfolg versprechen. Der durch mannigfache persönliche Reminiszenzen durchsetzte Vortrag fand lebhaften Beifall. Die Diskussion brachte viel Aufklaärung über elsaß-lothringische Fragen. 0) Die Bahnhofshalle des neuen Deutzer Personenbahnhofes wird eine der größten und schönsten im Gebiet der westlichen Eisenbahndirektionsbezirke sein. Die Montierung der Halle, die bis zum 10. Oktober d. J. fertiggestellt sein muß, gestaltet sich sehr schwierig, da der gesamte Eisenbahnbetrieb aufrecht erhalten werden soll. Zu diesem Zwecke erfolgt der Bau der Halle teilweise auf hohen, beräderten Arbeitsbühnen, unter denen die Züge hinwegfahren. Soweit die Halle innerhalb des eigentlichen Bahnhofsgebäudes sich befindet, ruhen die Stützen desselben in schweren eisenkonstruierten Längsstreifen von etwa ein Meter Höhe; da letztere den Mittelbau der Halle abgrenzen, sind die in der Mitte des Bahntörpers liegenden Güterzuggeleise von den Personenzuggeleisen völlig getrennt. Außerhalb des Bahnhofsgebäudes ruhen die Hallenträger auf großen Betonunterlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neue Feuerwache, für die in der Donnerstagssitzung der Stadtverordnetenversammlung ein Betrag von 490 000 M. bewilligt wurde, erhält eine für die in Frage kommenden Vororte sehr günstige Lage an der Gleuelerstrane in der Nähe der Rückertstraße, also westlich von der evangelischen Kirche. Durch diese Lage in der Nähe der Grenze von Sülz-Klettenberg und die auf den Lindenthal- und Sülzgürtel mündenden Radialstraßen sind alle Teile der Vororte Lindenthal, Sülz und Klettenberg von der Feuerwache aus schnell zu erreichen. Ganz besonders günstig ist die Lage auch für die an der Kerpenerstraße liegenden Kranken- und Wohlfahrtsanſtalten(Lindenburg, Hebammen-Lehranstalt, Evangel. Waisenhaus und Krankenhaus), sowie für das in der Entstehung begriffene neue städtische Waisenhaus am Sülzgürtel. Wie die neue Deutzer Automobil-Feuerwache wird auch die Lindenthaler Wache mit den modernsten Einrichtungen versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hackfleisch. Das Nachrichtenamt schreibt: Mit Rücksicht auf die großen Gefahren für Gesundheit und Leben, die aus dem Genuß von verdorbenem Hackfleisch entstehen können, und die sich daraus ergebende große Verantwortlichkeit der Metzger empfiehlt die städtische Gesundheitspolizei dringend, Hackfleisch nicht längere Stunden auf Vorrat aufzubewahren, sondern es möglichst oft frisch herzustellen, am besten unmittelbar vor der Abgabe an den Käufer. Die sorgeältigste Reinhaltung der zur Herstellung von Hackfleisch benutzten Maschinen und mindestens eine gründliche Reinigung nach Schluß der Geschäftsstunden mit heißer Sodaßösung und Nachstülung mit reinem heißen Wasser ist dringend erforderlich. Ferner wird darauf aufmerksam gemacht, daß nicht nur die nach den Bekanntmachungen des Herrn Reichskanzlers vom 18. Februar 1902 und 4. Juli 1908 verbotenen Stoffe solchem Fleische nicht zugesetzt werden dürfen, sondern daß es auch verboten ist, dem Hack- und Schabefleiſch andere Konſervierungsmittel zuzusetzen, die ihm die rote Farbe und damit den Anschein der Frische wahren. Der Zusatz solcher Konſervierungsmittel, zu denen auch Salpeter gehört, stellt eine Verfälschung im Sinne des Nahrungsmittelgeſetzes dar und ist daher strafbar. Die Beachtung dieser Bestimmungen wird von der städtischen Gesundheitspolizei kontrolliert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Durch Militäranärter sind im Bezirk des Vil. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bochum, Magistrat, Stadtbote, 1400--2000 M. Krefeld, Stadtverwaltung, Stadtwaldeärter, 1500--2200 M. Derne, Amt, Sparkassengegenbuchführer, 1800--2700 M. Horst-Emscher, Amt, Polizeisergeant, 1400-- 2100 M. Kleve, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, Anfangsgehalt 1250., steigend alle drei Jahre um 100 M. bis 1850 M. Minden i. Westf., Magistrat, Vollziehungsbeamte der Kämmereikasse, 1000., die eingehenden Gebühren(bisher durchschnittlich jährlich 2400.). Osterfeld, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1400--2100 M. Velbert, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Tagesdienſt, 1400--2300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bezirk des Vii. Armeekorps sind folgende Stellen frei: Koblenz, Militäbauamt II, Hülfsbauschreiber, nicht geprüfte Anwärter monatlich 125., geprüfter Registraturanwärter monatlich 150 M. Koblenz, Kgl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1400--2100 M. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner 1100--1700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Warnung. Der städtischen Verwaltung ist bekannt geworden, daß seit einiger Zeir ein früherer Angestellter des Vinzenzvereins Beitrittserklärungen und Gelder für einen"Interkonfessionellen Jugendürsorgeverein für verwahrloste und tuberkelöse Kinder (Jugend) beiderlei Geschlechts ohne Unterschied der Konfession" sammelt. Das Nachrichtenamt weist darauf hin, daß die städtische Verwaltung entgegen der Behauptung des Sammlers dem Unternehmen vollständig fernsteht und auch nicht beabsichtigt, sich daran in irgendeiner Form zu beteiligen. Die Gründung des Vereins wird von dem Betreffenden lediglich des persönlichen Vorteils halber angestrebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
