<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424382</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geheimrat Bardenheuer*. Für den verstorbenen langeährigen ärztlichen Direktor des Bürgerhospitals Hrn. Geheimen Medizinalrat Professor Dr. med. Bardenheuer wird am Mittwoch, den 27. d.., vormittags 10 Uhr, in der Hospitalkirche(Cäcilien- kirche) ein feierliches Traueramt gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die- und Obstbaumählung. Nach einem unter dem 30. Juli an die Königlichen Regierungsräsidenten ergangenen Erlaß des Ministers des Innern findet am 1. Dezember d. J. eine Vieh- und Obstbaumählung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schießgewehr. Auf dem Zülicher Wall hantierte ein junger Bureauangestellter mit einem geladenen Revolver. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorſichtigen durch die Hand. 42 (A) Rasch tritt der Cod den Menschen an. In einer hiesigen Fabrik stieß ein Beamter mit dem Bein an einen harten Gegenstand und zog sich eine geringeügige Verletzung zu. Nach kurzer Zeit schwoll das Bein gefährlich an; der Mann suchte im Bürgerhospital Hülfe. Nach zweitägigem Krankenlager ist der Mann gestorven: er ist einer Blutvergiftung erlegen. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Messer. In der Brabanterstraße wurde im Streit in der vergangenen Nacht ein Mann mit einem Messer in die Seite gestochen und schwer verletzt. Der Gestochene wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfallen und beraubt. Am Kaiser-Friedrich-Ufer überfielen in einer der letzten Nächte zwei Burschen einen zugereisten Viehsärter, schlugen ihn nieder und raubten ihm die Barschaft im Betrage von 100 M. 42 00 Unfriede in der Ehe. Auf dem Großen Griechenmarkt geriet ein Arbeiterehepaar in Streit. Der Mann mißhandelte seine Frau so schwer, daß diese sofort ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.""* 60 Gefährliches Spiel. Mehrere Knaben legten auf dem Waidmarkt eine größere Anzahl Jagdpatronen auf die Schienen der Straßenbarn. Als ein Wagen über die Patronen rollte. explodierten diese unter furchtbarem Knall. Der Fahrgäste bemäch tigte sich eine große Erregung. Einer der jugendlichen Täter wurde gestellt, er weigerte sich aber hartäckig, seinen und seiner Spießgesellen Namen zu nennen. 2 0) Die gefährlichen Insektenstiche. In der Balduinstraße wurde ein Mann von einem Insekt in die Hand gestochen. Die Hand schwoll an, es war Blutvergiftung entstanden. Der Verletzte suchte im Bürgerhospital Hülfe. 9 (A) Unfälle. Auf dem Kleinen Griechenmarkt schnitt sich ein Mann mit einem Messer in die Hand: die Verletzung war so er herlich, daß der Mann ins Bürgerhospital gehen mußte. Dort fanden u. a. noch Hülfe ein Mann. der in der Großen Spitzengasse den Arm gebrochen hatte, und ein Radler, der in der Gegend von Bergheim' vom Rad gestürzt war und einen Armbruch erlitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Stück aus der Nase gebissen. Gestern abend gerieten anf dem Mauritiuswall zwei junge Burschen wegen eines Mädchens in Streit. Einer der Streitenden biß seinem Gegner ein Stück aus der Nase. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein wüster Kampf. In einem Hause an der Luxemburgerstraße wurde ein Anstreicher von seinem Kollegen im Bette überfallen und schwer mißhandelt. Es wurden ihm u. a. zwei Finger fast ganz abgebissen. Der Mißhandelte ergriff einen Hammer und brachte seinem Gegner damit anscheinend lebensgefaährliche Verletzungen am Kopfe bei. Mittels Krankenwagen wurde der Schwerverletzte in die Krankenanstalt Lindenburg gebracht. Der Gebissene begab sich zum Arzt. # Dem Sanitätrat Dr. Aoe in Köln-Ehrenfeld ist anläßlich seines 50jährigen Doktorjubiläums der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gegen die Fremdenlegion. Am Mittwoch, den 27. d.., abends 8 Uhr, findet im großen Saale des Leobaues in Ehrenfeld ein Vortrag des ehemaligen Fremdenlegionärs Hasselmann, welcher 13 Jahre als Legionär, Festungsgefangener und Verbannter gedient hat, statt. Vor Beginn, in den Pausen sowie nach dem Vortrage wird die 27 Mann starke Musikkapelle des Vereinigten Jugendwehrund Pfadfinderkorps Köln konzertieren. Der Eintrittspreis ist auf 25 Pfg. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
