<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>424319</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern wurde auf dem Höninger Weg der Kuscher eines Geschäftwagens vom Pferd gegen den Oberschenkel getreten. Der Kutscher trug einen Oberschenkelbruch davon und wußte ins Hospital gebracht werden. 32</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Allgemeine Bügerverein, Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Stadtbezirk Köln-Nippes, hält am Donnerstag, 3. Juli, abends 9 Uhr, im Vereinslokal Restauration Rasch eine Vereinssitzung ab, in der Bericht erstattet wird über den Stand und die Arbeiten des Vereins; ferner kommen Agitationsfragen und neue Anträge zur Besprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhafteter koaisdieb. Durch den 7. Kriminalbezirk in der Mathildenstraße 43 ist ein Mann festgenommen worden, der unter den Namen Bender, Arlt usw. zahlreiche Logisdiebstähle ausgeführt hat. Der Dieb mietete sich abends ein und verschwand am anderen Morgen unter Mitnahme von Kleidungsstuücken, welche Eigentum seiner Schlafkollegen waren. In vielen Fällen ist er der Täverschaft überführt, jedoch soll er noch Liebstähle ausgeführt haben, die nicht zur Kenntnis der Polizei gelangt sind. Auch befindet sich bei benanntem Bezirk ein schwarzer Joppenanzug, welcher von dem Logisdieb verkauft wurde und zweifellos gestohlen ist. Geschädigte werden daher gebeten, sich zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schaffhausenschen Bankverein nach Köln zurückberufen wurde. Im Frühjahr 1884 wurde er zum Prokuristen des Bankvereins ernannt und von demselben am 1. Juli 1885 als kaufmännischer Direktor in die Maschinenbau-Anstalt Humboldt in Kalk abgeordnet. Während der Tätigkeit beim Humboldt, die in die Zeit sehr scharfen gewerblichen Niederganges fiel, widmete sich Hr. Heimann auch den Angelegenheiten der Gemeinde Kalk und wurde schon nach einem Jahre als Gemeinschaftskandidat der beiden Parteien in das Stadtverordneten-Kollegium und nach kurzer Zeit auch in den Kreistag gewählt. Zum 1. Juli 1888 wurde er dann als Direktor des A. Schaffhausenschen Bankvereins berufen, am 3. Februar 1908 zum Kgl. Kommerzienrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Deutsche Gesellschaft für Mechanik und Optik, eine Vereinigung von Facheännern und Freunden der Mechanik und Optik zur Förderung ihrer wissenschaftlichen, technischen und gewerblichen Interessen, hielt am Samstag und Sonntag hier ihre 24. Hauptversammlung ab. Die Tagung wurde mit einer Begrüßungsansprache des Vorsitzenden der Gesellschaft, Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Der Verband westdeutsche Konsumvereine e. B. hält vom 12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>14. Juli er. seinen dieseährigen Genossenschaftstag in Duisburg ab. Außer den üblichen Berichten enthält die Tagesordnung einige bemerkenswerte Referate. Reichstagsabgeordneter Becker erstattet ein Referat über die Nationale Volksverſicherung, Rechtsanwalt Dr. Söhling über die Genossenschaften im öffentlichen und privaten Recht. Als weitere Themata werden behandelt der genossenschaftliche Bankverkehr, Zweck und Ziele des Internationalen Genossenschaftsbundes sowie genossenschaftliche Bildungsbestrebungen. Zum Schluß der Tagung findet eine Fahrt durch den Hafen Duisburg statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Raubmordversuch. In Hindelang im bayerischen Allgäu hat ein zugereister Schirmflicker einen Schreinergesellen früh morgens auf der Landstaße durch 16 Messerstiche niedergemacht, im Uhr und Böre mit 29 M. Inhalt geraubt und den Bewußlosen auf die Hirschbacher Brücke geschleppt, um ihn in den hochgehenden Wildbach zu werfen. Er wurde von einigen Bauernburschen überrascht und entfloh, konnte aber später verhaftet werden. Der Zustand seines Opfers ist hoffnungslos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
