<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kadlerunfall. An der Ecke Altenburger- und Mainzerstraße kurzte gestern abend ein 24jähriger Radfahrer so englücklich von seiner Maschine, daß er schwere innere Verletzungen davontrug und ins Antoniushospital überieführt werden mußte. D 2131] Eine neue Bestimmung oder Willkür auf der Straßenbarn? Heute verlangte ich auf der Rundbahn, Einsteigestelle Gereonshof, eine Fahrkarte nach Niehl-Florastraße und beabsichtigte an der Marzellenstrße umzusteigen. Die Fahrkarte wurde mir mit dem Bemerken verweigert, das sei ein Umweg! Ich müsse mit der Ringbahn bis zum Deutschen Ring fahren. Warum es dem Fahrgast verweigert wird, mit einer Umsteigekarte die sechs Einheitsstrecken nach seinem Belieben abzufahren, ist unerfindlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule Kön. Im Verlage von Paul Neubner in Köln ist der von dem Studiendirektor Proi Dr. Chr. Eckert erstattete, 226 Seiten starke Bericht über die Studienjahre 1911 und 1912 erschienen. Er erortert zu, nächst den Zweck und die Ziele der Hochschule, berichtet über die Organisation der Verwaltung und die Zusammensetzung des Lehrtörpers. Weitere Kapitel behandeln die Studierenden, ins, besondere deren Alter, Vorbildung und Herkunft, wobei auch der Ausländerfrage Erwähnung geschieht. Den Hauptteil des Buches bilden die Ausführungen über den Unterricht, die, in eingehender Besprechung der einzelnen Fächer, die Fortschritte in der Lehrgestaltung an der Hochschule während der letzten Jahre beleuchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule. Im gestrigen Prüfungstermin an der Handels-Hochschule bestanden die Diplom-Prüfung: Johann Adamovic aus Taus(Böhmen), Johann Belin aus Trapano(Oesterreich), Joseph Derup aus Borghorſt i.., Paul Voß aus Magdeburg, Peter Weller aus Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nahrungsmittel-Berufsgenossenschaft. Von informierte Seite wird uns mitgeteilt, daß in letzter Zeit zahlreiche Bestrafungen von Gewerbetreibenden vorgekommen sind wegen nicht rechtzeitiger oder unterlassener Anmeldung ihrer Betriebe bei der Nahrungsmittel-Berufsgenossenschaft. Es liege im Interesse der beteiligten Gewerbetreibenden, die Anmeldung zur Vermeidung von Nachteilen nicht zu versäumen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>zur- Miss Gud der für Zeit und Ewigkeit vielleicht (A) Zweiter sozialer Kursus für technische Beamte zu Ge m. Gladbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
