<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>424396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Kunstgewerbe- und handwerkerschule der Stadt Köln findet gegenwärtig ein vierwochiger Kursus für künstlerischen Schrift, Buchausſtattung und Satz statt. Der Unſereiner verhattnismaßig steinen Schar Vertrauensleute. Ihnen gebührt für ihre opfervoller, untermüdliche Arbeit volle Anerkennung.-- Bei der am 4. September abgehaltenen Wahl wurden von den Arbeitgebern insgesamt 22 141 Stimmen abgegeben. Auf die Liste I(Verein der Industriellen usw.) entfielen 11794 Stimmen gleich 11 Vertreter, auf die Liste II (Kölner Großfirmen in Verbindung mit Aerzten des Leipziger Verbandes) 10347 Stimmen gleich 9 Vertreter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>200 Mark Belohnung hat der Allgemeine Deutsche Automobil-Klub(Sitz München) zwecks Ermittelung der Täter ausgesetzt, die in der Nacht vom 2. zum 3. d. M. zwischen Bonn und Köln ein Drahtseil gespannt hatten. Glücklicherweise sind ja Menschenleben nicht zu beklagen, aber vier Kölner Herren, die etwa 12 1/4 Uhr die Strecke passierten, wurden stark gefährdet und das Auto ist arg beschädigt. Zweckdienliche Angaben werden von jeder Gendarmerie- und Polizeistation gern entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfallen und ihrer Barschaft beraubt, wurden in einer Wirtschaft in der Altstadt zwei auf Wanderschaft befindliche junge Leute; sie erlitten so schwere Verletzungen, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußten. Die Räuber erbeuteten 40 Unfälle. Ein Knabe, der ein Wespennest ausgehoben hatte, wurde von den Wespen derart übel im Gesicht zugerichtet, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.-- Bei einem Streite auf dem Großen Griechenmarkt wurde ein Mann schwer am Kopf verletzt. -- In der Thieboldsgasse stürzte eine Frau von der Treppe, dervon seinen Fahenerk abgehtürzt st. Hesten au der Kutscher eines Flaschenbierwagens. Der Mann erlitt einen Schlüsselbeinbruch.-- Auf der Severinstrße kam gestern abend ein älterer Mann zu Fall und trug einen Armbruch davon. # (A) Studentische Arbeiterkurse. Es wird nochmals darauf aufmerksam gemacht, daß die studentischen Arbeiter-Unterrichtskurse ihren Anfan, nehmen. Alle Mitglieder der Gewerkschaften, Arbeitervereine, Jünglings- und Gesellenvereine, sowie auch des Heimarbeiterinnenverbandes sind zur ersten Sitzung am Montag, den 8. d.., um 9 Uhr im Kath. Vereinshauses, Zimmer 5, herzlichst eingeladen. Voraussichtlich wird Unterricht erteilt werden in Bürgerkinde, Rechnen, Geschichte und Literatur; doch wird nach Möglichkeit auch auf spezielle Wünsche der Teilnehmer Rücksicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
