<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>424339</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hauptversammlung für deutsche Vorgeschichte. Bei Gelegenheit der hier vom 31. Juli bis 3. August tagenden fünften Hauptversammlung für deutsche Vorgeschichte, wird die Kölner Anthropologische Gesellschaft am Freitag, den 1. August, abends 7 Uhr, eine Festsetzung im großen Gürzenichsaale veranstalten. Hierzu ist der Eintritt für jedermann, Herren sowie Damen, frei. Rektor Rademacher wird nach einem kurzen Geschäftsbericht über die zehnährige Tätigkeit der Kölner Anthropologischen Gesellschaft(Verein zur Förderung des städtischen prähistorischen Museums) einen Lichtbildervortrag über die Vorgeschichte der Rheinlande halten, und besonders die neuesten wissenschaftlich hochbedeutenden Ausgrabungen der Gesellschaft besprechen. Von Dr. Bermbach wird die für die Erforschung der germanischen Gräbergfelder bei Opladen aus dem 1. bis 4. Jahrhundert u. Chr. gesammelte Geldspende dem Museum überreicht. Zur Teilnahme an den anderen wissenschaftlichen Vorträgen und den geselligen Veranstaltungen der fünften Hauptversammlung bedarf es der Lösung einer Teilnehmerkarte in der Geschäftsstelle im Quatermarktsaale des Gürzenichs am Donnerstag, den 31. d.., von 9 bis 12 und von 3 bis 5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im zweiten Abendkonzert im Zoologischen Garten hat der Flügelyorn-Virtuose Felix Silbers aus Wien solch lebhaften Beifall geerntet, daß die Direktion des Gartens ihn sofort für ein weiteres Konzert verpflichtet hat. Er wird demgemaäß morgen, Sonntag, noch einmal auftreten, und zwar im Nachmittagsund Abendkonzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Eroberungszug der Türkei.(Drahtber Rom, 19.Juli1913. Die Tribuna schreibt:"Die internationale Kommission zur Festsetzung der türkisch-bulgarischen Grenze wir nächste Woche in Konstantinopel zusammentreten und ihre Arbeiten sofort beginnen. Alle Mächte haben schon ihre Vertreter ernannt Der italienische Vertreter, Oberst Cap, reist heute oder morge# ab. Diese Tatsache dürfte für die Türkei nicht ohne Bedeutung sein. Die Linie Enos--Midia ist durch die Londoner Konferenz festgesetzt worden, und die Mächte können mat zugeben, daß ihr Protokoll verletzt wird. Alle Mächte sind in. folgedessen darüber einig, daß man von der Türkei jedenfalls Achtung vor der ihr durch ihre Vermittelung auferlegten Grenzlinie verlangen müsse. Wenn die Türkei das nicht begreifen wolle und ihre Truppen auf Adrianopel marschieren ließe, was noch nicht sicher erscheine, so würde ein unmittelbares Gesamteingreifen beschlossen werden, auch um en gesondertes Vorgehen Rußlands zu vermeiden." Ob die in dieser Worten liegende Warnung nicht zu spät kommt? Wird bereits aus Konstantinopel, 18.Juli1913, 11 Uhr 45 Min nachts, über Wien gemeldet: Türkische Kavallerie is vor Adrianopel angekommen. Da dürfte es höcht Zeit für die Mächte sein, den letzten Rest ihres Ansehens un die Ruhe Europas zu retten. Das könnte vor allem geschehe durch ein deutliches Wort an Rumänien, dessen Vorgehen allen den türkischen Uebermut aufgestachelt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbrecher abgefaßt. In der letzten Nacht gegen 4 Unr nahm ein Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft einem Garten der von ihm zu bewachenden Villa an der Marienburg einen Einbrecher fest, der gerade versucht hatte, ein Fenster durch Lösung der Verkittung herauszunehmen und sich so Eingang in die Villa zu verschaffen. Der Festgenommene wurde der Polizei übergeben; man fand auf der Wache bei ihm ein langes Brecheisen im Hosenbein versteckt vor. Es handelt sich um eine auswärtige, hier nicht polizeilich angemeldete Person. # Günstige Gelegenheit für Ausstattungen und Namenstags-Geschenke Röcke-- Schürzen-- Taschenbücher Blusenstoffe, Tisch- und Bettyäsche in nur hervorragender Ausführung beziehen Sie am vorteilhaftesten Fröbethaus M. Weiden, Spielefabrik, Köln, Martinstrße 37." Sommergeschenke, Fußbälle, Turneräte ete. in groß. Auswa# Den alten historischen Namen für das erste Stück der jetzig" Hohestrße(unter Panneschläger) benutzt ein neues Kölner Bierze welches heute, den 19. Juli, im Hause Hohestrße 20--22 eröffnet"#ik,, Neben echt Kölch aus der Aposteln-Brauerei gelangt auch fe. les burger Bürgerkräu zum Ausschank. Ebenso bietet die Küche für on. liche Ansprüche das Beste. Die innere Ausschlückung ist nach.., 0) Die Fahrten auf der Strecke Köln-Bensberg sind währeno der Hauptverkehrszeiten halfstündlich geregelt, sonst verkehren die Wagen nur stündlich. Die Abfahrten von Station Köln-Hohen- zollernbrücke erfolgen 10 und 40, von Station Bensberg 17 und 47 und von Brück 3 und 33 Minuten nach jeder vollen Stunde. An Wochentagen fahren die ersten Züge.54 ab Bensberg und.06 Uhr ab Köln, an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen.17 Uhr ab Bensberg und.10 Uhr ab Köln. Die letzten Züge verkehren wochentags 11.17 Uhr ab Bensberg und 12.09 Uhr ab Köln, an Sonn- und Feiertagen 12.05 Uhr ab Bensberg und 12.09 Uhr ab Köln. Im übrigen ist der Fahrplan an den Haupthaltestellen der Bahn zur Einsichtnahme ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand gestern abend gegen 10.15 Uhr in einem Hause an der Venloerstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr. 28 Der Generalarzt Dr. Johannes Vorschütz an der Chirurgischen Klinik der Krankenanstalt Lindenburg hat einen Ruf als Direktor der Chirurgischen Abteilung des Josephs-Hospitals in Elberfeld erhalten, dem er Folge leisten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus Eifersucht brachte vor längerer Zeit ein Arbeiter seiner Geliebten einen Schuß in die Brust bei; der Mann richtete dann die Waffe gegen sich selbst und schoß sich zwei Kugeln in den Kopf. Die Arbeiterin genas, während der Arbeiter Invalide bleiben wird und infolge der erlittenen schweren Verletzungen teilweise erblindet ist. Da der Arbeiter das Mädchen öfter bedrohte, bewaffnete sich dieses mit einem Revolver und feuerte eines Tages in der Notwehr auf den Arbeiter, ohne ihn jedoch zu treffen. Dieser stellte Strafantrag bei der Staatsanwaltschaft. Das Verfahren wurde aber seitens der Staatsanwaltschaft eingestellt. Nun erschien dieser Tage der Invalide in der Wohnung des Mädchens in der Leyendeckerstraße mit einem großen Küchenmesser bewaffnet. Als er in die Wohnung des Mädchens eindringen wollte, suchte eine 72jähr Frau dies zu verhindern. Darauf versetzte der Mann der Frau mehrere Messerstiche in den Kopf und in die Schulter. Die Frau ist schwer verletzt; der Täter konnte verhaftet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine allgemeine Frauen-Versammlung findet am Dienstagabend.30 Uhr im Saale des Hrn. Lages, Mathildenstraße, statt. Ein auswärtiger Redner wird über eine zurzeit äußerst wichtige Angelegenheit sprechen. Schon jetzt seien die katholischen Frauen, auch aus den Pfarreien St. Urbanus und St. Engelbertus, auf diese Veranstaltung aufmerksam gemacht und zu zahlreichem Besuch eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 18.Juli1913. In der heutigen Stadtverordnetenversammlung verlas Oberbürgermeister Klostermann zunächst Dankschreiben des Oberst von Versen und mehreren 16er Vereinigungen. Dann teilte der Oberbürgermeister mit, daß die Vorarbeiten für das neue städtische Wasserwerk fertig seien. Man habe gutes Wasser gefunden und die Vorlage werde demnächst die Stadtverordnetenversammlung beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Katholische Arbeitervereine. Auf die bei Gelegenhei des religioösen Sonntags in der Bürgergesellschaft abgehaltenen-- großen Versammlung vom 10. November 1912 angenommenentschließung gegen das Jesuitengesetz ging zu Händen des Hrn Bezirkspräses Kaplan Houben die gleiche Antwort ein, wie an das Kölner Katholikenkomitee, die wir bereits im Wortlaut mitgerei hoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
