<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>424311</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rhein-Seeflotte hat wiederum einen Zuwachs erhalten, indem die Stockholms Rederiaktiebolag Svea in Stockholm, die im Jahre 1909 einen direkten Dienst zwischen Stockholm und Köln mit den beiden Dampfern Embla und Ask eröffnete, einen dritten Dampfer, Vega, einstellte. Der Dampfer ging auf seiner ersten Fahrt heute vormittag im Rheinauhafen an der Landesstelle der Firma H. Milchsack, der hiesigen Vertreterin der Rederei, vor Anker, um dort beladen zu werden und zog durch seinen hellen Anstrich und sein gefälliges Aeußere die Aufmerksamkeit der Passanten auf sich. Er besitzt die für Rhein-Seedampfer stattliche Ladenähigkeit von 1400 Tonnen bei 60 Meter Länge und steht somit in der ersten Reihe der im direkten Rhein-Seeverkehr hier verkehrenden Schiffe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Löwe ist los. Zu der Notiz in Nr. 170 wird uns geschrieben: Der Tierbildhauer Jos. Pallenberg hat bis zu seiner Uebersiedelung auf ein größeres Gelände in der Umgegend von Düsseldorf, die dieser Tage erfolgt, eine Anzahl Tiere in einer Stallung in Köln-Riehl untergebracht. Unter ihnen befindet sich ein kleiner, männlicher, einjähriger Löwe, der als Spielkameraden zwei Windhunde hat. Die drei wurden von zwei Damen photographiert. Aus Angst vor dem Apparat lief nun das harmlose Tier ein bißchen schneller wie sonst über den Hof, und ging auch von selbst nach erfolgter Aufnahme auf den Ruf seines Herrn wieder in seinen Käsig. Es ist bei dieser Sache nicht das geringste passiert und es konnte nichts passieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bauernängern in die Hände gefallen ist gestern ein Bäckergeselle, der nach hier gereist war, um Stellung zu suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lohnbewegung. Bocholt, 22.Juni1913. In einer anfangs April der Bocholder Fabrikantenvereinigung überreichten Eingabe beantragten die Arbeiter generell für alle Betriebe eine Lohneröhung von 15 Proz., ferner den lehnstündigen Arbeitstag mit einheitlichen Pausen und einheitlichem Arbeitsbeginn und Arbeitsscheuß, einheitliche Berechnungs- und Englöhnungsmethode und die wöchentliche Lohnzahlung. Die zwischen der Fabrikantenvereinigung und dem christlichen Textilarbeiterverband gepflogenen Verhandlungen führten zu keiner Einigung. Auch der Vorschlag der Arbeiter, generell 5 Proz. Lohneröhung zu gewähren und dann in den einzelnen Betrieben, die eine bestimmte Verdienstöglichkeit nicht gewährleisten, besondere Verhandlungen darüber zu pflegen, in welcher Höhe über den Satz von 5 Proz. hinausgegangen werden solle, wurde, wie uns aus christlichen Gewerkschaftskreisen geschrieben wird, von den Arbeitgebern nicht angenommen. Am 7. Juni reichten die Arbeiter der Firma Cosmanncohen die Kündigung ein, nachdem voraufgegangene Verhandlungen zwischen Firma und Arbeiterausschuß zu keiner Einigung geführt hatten. Der Durchschnittsverdienst bei dieser Firma beträgt für verheiratete Weber etwa 20 M. die Woche. Die Firma erklärte sich bereit, eine kleine Lohnaufbesserung zu gewähren, jedoch weigerte sie sich, bezüglich der Höhe und des Inkrafttretens derselben bestimmte Zusagen zu machen. Das befriedigte die Arbeiter nicht und sie reichten die Kündigung ein. Darauf nahm die Arbeitgebervereinigung an demselben Tage die Kündigung sämtlicher Textilarbeiter in den Bocholder und Rheder Betrieben mit Wirkung zum 21. bzw. 28. Juni und 3. Juli vor. Es kommen 6800 Textilarbeiter in Frage, von denen über die Hälfte im Centralverband christlicher Textilarbeiter organisiert ist. Ein Teil der Arbeiter gehört der sozialdemokratischen Organisation an. Herr Bürgermeister Wisemann hatte sich bereits bemüht, durch einen Vertreter der Regierung in Münster eine Vermittelung anzubahnen. Die Vermittlungsverhandlungen fanden im Laufe der vergangenen Woche statt und wurden gestern zu Ende geführt. Das Ergebnis wurde abends in einer Versammlung der Arbeiterausschüsse mitgeteilt und für nicht annehmbar erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
