<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Frauenwoche in der Ausstellung"Alt- und Neueöln" vom 21. bis 27. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Zoologischen Garten nähern sich mit dem Sommer die billigen Tage ihrem Ende. Der nächste Sonntag ist bereits der vorletzte in dieser Saison, an dem in den Vormittagsstunden von 7 bis 12 Uhr der Eintrittspreis für groß und klein auf 20 Pfennig ermäßigt ist. Für den Massenandrang, der an diesen Tagen einzusetzen pflegt, ist die Erweiterung des Gartens besonders willkommen, da sie eine bessere Verteilung der Besucher auf einer größeren Fläche ermöglicht. Allerdings merkt man das nicht an den Tiergehegen, die naturgemaäß die Aufmerksamkeit der Besucher besonders fesseln. Es ist das in erster Linie das Affenhaus, wo Schimpanse und Orang durch ihre Größe und gesetzten Bewegungen auffallen und wo man vor dem großen Außenkäfig wartet, ob nicht einer der munteren Insassen von der neuen gelegenheit Gebrauch macht. Ebenso herrscht vor dem Raubtierhause großes Drängen, namentlich um 10.30 Uhr, wenn die Löwen und Tiger gefüttert werden. Das Gruseln, welches diese Bestien hervorrufen, wird durch das angenehme Bewußsein aufgewogen, sie hinter festen Gittern zu wissen und beobachten zu können. Jenes Gefühl erzeugen auch die Reptilien, namentlich die Schlangen und Krokodile, und deshalb sind auch ihre Käfige im Vogelhaus stets von dichten Scharen belagert. Aber darüber werden doch die vielen schönen Vögel nicht vergessen, zumal wenn sie wie der Große Beo durch Nachahmung der menschlichen Stimme oder laute Flötentöne die Aufmerksamkeit auf sich lenken. Er hat halsstaar aus Süschina einen eifrigen Mitbewerber bekommen, und auch die Müller-Amazone weiß ihr Publikum zu fesseln, wenn sie ruft: Hurra, es lebe der Kaiser."" (A) Ins Hannover. Das Kürasier-Regiment Graf Geßler (Rhein. Nr. 8) verließ heute früh in Stärke von vier Schwadronen seine Garnison, um an den Herbstmanoövern in der Eifel eilzu(D Unterbringung schulpflichtige Kinder in ausländischen Erziehungsanstalten. Vielfach werden noch im schulpflichtigen Alter stehende Kinder in ausländischen Erziehungs- und richtsanstalten untergebracht. Es wird vom städtischen Nachrichtenamt darauf aufmerksam gemacht, daß hierzu nach den bestehenden gesetzlichen Bestimmungen, und zwar vor der Unterbringung im Auslande die Genehmigung der Königlichen Regierung erforderlich ist. Wird diese nicht eingeholt, muß Bestrafung wegen unentschurdigter Schulversäumnis erfolgen. Begründete Anträge sind rechtzeitig an den Leiter derjenigen Schule zu richten, die das betreffende Kind bisher besucht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englischer Besuch. Die englische Nationale Vereinigung für Wohnungsweſen und Städtebu(National-Houting and Townplanning-Council) traf gestern zum Besuch der Stadt Köln hier ein und wurde von der Stadtverwaltung am Hauptbahnhof empfangen. Die Ausstellung Alt- und Neu-Con wurde unter sachverstaändiger Führung besichtigt, worauf sich eine Automobilrundfahrt durch Köln anschlossß, wobei die Sehenswuürdigkeiten Köuns, namentlich die Aufgaben der Stadt Köln auf städtebaulichem Gebiet, gezeigt wurden. Besonderes Interesse erweckten die umfangreichen Bauarbeiten der neuen Köln-Deutzer Bahnanlagen, die mächtigen Umälzungen der Eisenbahnverwaltung am Block Großkreuz, sowie die modernen Straßen- und Parkanlagen der Stadt Köln. Von Köln aus besucht die Reisegesellschaft die Stadt Essen und begibt sich daraufhin nach Haag zum Internationalen Woh( Wer weiß etwas? Am 16. Juli d.., 11 Uhr vormittags, wurde auf der Riehlerstraße vor dem Hause 348 der Veteran Lambert Hoube durch die Schuld eines Flaschenbierkutschers überfahren und so schwer verletzt, daß er nach einigen Tagen im Vinzenzhospital in Nippes starb. Da der Flaschenbierkutscher sich schleunigst entfernt hat und bisher nicht ermittelt werden konnte, werden etwaige Zeugen des Vorfalles gebeten, ihre Namen möglichst bald im nächsten ((A) Explosion von Sprengstoff. In einem Gewölbe am Zülicher Wall war eine größere Menge Sprengstoff aufbewahrt worden. Diese explodierte gestern nachmittag gegen 3 Uhr unter mächtigem Getöse. Mehrere Fensterscheiben der angrenzenden Häuser wurden gertrümmert. Die Decke eines Zimmern am Zülicher Wall barst. Ein Mann, der sich in der Nähe des Festungswerkes aufhielt, wurde im Gesicht verletzt. Die Explosion soll auf folgende Weise entstanden sein: Zwei Arbeiter waren in dem alten Festungswerke mit dem Aufräumen beschäftigt. Sie steckten einen Kehrichthaufen in Brand, auf diese Weise hat die benachbarte Sprengstoffmasse Feuer gefangen. Die Arbeiter wurden nur leicht verletzt. O (1A) Schutzzoll oder Freihandel? Es sei nochmals auf den heute Freitagabend bei Graß auf dem Eigelstein stattfindenden Vortrag des Gewerkschaftssekretärs Kaiser über das Thema Schutzzoll oder Freihandel hingewiesen. Der um 9 Uhr beginnende Vortrag ist vom Windthorstbund Köln-Nord veranstaltet; alle Regierung, Pförtner ohne Beamteneigenschaft, Jahreslohn im 1. Jahre 1110., im 2. Jahre 1155., vom 3. Jahre ab 1200 M. Hilden, städtische Verwaltung, Stadt-(Polizei-) Sekretär, 1500 Gehalt, steigt bei befriedigenden Leistungen von 3 zu 3 Jahren, und zwar 7 mal um 200 M. und 1 mal um 120 M. Langerfeld, Amtsverwaltung, Bureauassistent 1. Klasse 1500 M. Mensergeant.400 bis waltung, Polizeisergeant, 1600 bis 2300 M. Im Bezirk des VIII. Armeekorps sind folgende Stellen frei: Aachen: Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1400 bis 2100 M. Aldenhoven, Kreis Jülich, Bürgermeisteramt, Sekretär, 1200 M. Koln, Königliches Polizeiräpsidium, 15 Schutzänner, 1400 bis 2100., Aussicht auf Beförderung zum Polizeiwachtmeister, Gehalt van 1650 bis 2300 M. Koblenz, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1400 .A) Explosion. Gestern nachmittag explodierte in einer Fabrik auf der Luxemburgerstraße ein Behälter mit Salmiakgeist unter starkem Knall. Zu Schaden gekommen ist niemand. Die Feuerwehr war bald erschienen und hatte rasch weitere Gefahr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Ein Meister, der in seiner Wirkstätte stets einen geladenen Revolver liegen hat, erhielt dieser Tage den Besuch eines Bekannten. Dieser bemerkte den Revolver und machte sich daran zu schaffen. Plötzlich krachte ein Schuß. Die Kugel drang dem Meister in den Unterleib. schwerverletzte ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>kliche Finder. Ein 14jähriger Knabe hatte gestern 300 Mark verloren, die er für seine Eltern bezahlen sollte. Als die Mutter des Knaben den Verlust des Geldes bei der Polizei anmelden wollte, erschienen dort gleichzeitig zwei Radfahrer, die das gefundene Geld abliefern wollten. 82</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Obstreste auf der Straße. Gestern abend kam auf dem Hohenstaufenring ein Mann über eine Bananenschale zu Fau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
