<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424309</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein macht heute seinen Ausflug nach dem idyllischen Pingsdorff bei Brühl. Die Teilnehmer sammeln sich um 1 Uhr im Vereinslokal bei Lages und ziehen von dort zur Luxemburgerstraße, von wo der Sonderzug der Vorgebirgsbahn um halb 3 Uhr nach Pingsdorff fährt. Dort ist vorerst eine Andacht in der Kirche und dann Zug zum Jänerhof und der Waldwiese, wo Belustigungen für Erwachsene und Kinder stattfinden. Theilnehmerkarten für Ehren glieder und Freunde des Vereins mit ihren Familien sind be Kaplan Lempertz, Urbanstraße und den Vertrauensleuten zu haben. (Siehe Anzeige.) 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anfälle. Gestern fiel in einer Fabrik einem Arbeiter ein Eisen auf den Fuß; der Mann erlitt schwere Quetschungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für Zienenüchter. In der Kaiserlichen Biologischen Anstalt werden von dem Vorsteher des bakteriologische Laboratoriums, Regierungsrat Dr. Maaßen, in diesem Jahre wiederum zur Ausbildung von Sachverstaändigen für Bienenkrankheiten zweiöchige, gebührenfreie bakteriologische Lehrgänge über die Infektionskrankheiten der Bienen abgehalten, an denen Naturwissenschaftler(Mediziner, Tierärzte, Nahrungsmittelchemiker, Lehrer usw.) teilnehmen können, die in der Bienenwirtschaft erfahren sind. Der erste Lehrgang findet vom 18. bis 30. August statt. Wenn nötig, wird noch ein zweiter vom 8. bis 20. September abgehalten. Die Anmeldungen sind möglichst frühzeitig an den Direktor der Kaiserlichen Biologischen Anstalt in Berlin-Dahlem, Königin Louisestraße 19, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Historischer Fund. Bei dem Umbau des Hauptbahrhofes wurde gelegentlich der Ausschachtungsarbeiten eine Anzahl irdene und Steingutöpfe gefunden, welche nach Ansicht des Direktors des Kunstgewerbemuseum aus dem 5. bis 7. und 16. Jahrhundert n. Chr. stammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Rhein. Der Wasserstand ist in der vergangenen Woche zwar noch weiter zurückgegangen, immerhin kann sich aber der Schiffahrtsverkehr noch voll entfalten. Der Verkehr auf dem Strome ist lebhaft, auch der Floßverkehr hat sich gehoben. Die Pegelöhe in Köln betrug gestern.02 Meter gegen.29 Meter vor acht Tagen. Ein neuer Schleppschraubendampfer Raab, Karcher u. Komp. Nr. 8 fuhr dieser Tage zum ersten Male bergwärts hier vorbei. Der neue Dampfer wurde auf der Werft von Berninghaus in Duisburg erbaut, ist 42.50 Meter lang,.80 Meter breit und hat einen Tiefgang von.20 Meter, zwei Maschinen von zusammen 50000000080000000000000000000 000 0000000000000000m0m0000000m 2000 000 Theater. Schauspielhaus: Heimgefunge, 8. Deutsches Theater Die Schmuggler, 8, Metropol-Theater: Ghetto, 8 1/2 8, Colosseum: Verlassene Frauen, 8 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eisenbahnbauten. Der Firma Grün u. Bilfinger Akt.Ges. Mannheim wurden von der Eisenbahndirektion Köln die gesamten Anschüttungsarbeiten zum Bau des neuen hochgelegenen Hauptverschiebebebahnhofes Köln-Nippes übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Fest-Oktav zur Ehren der Mutter Gottes von der immerährenden Hülfe ist in diesem Jahre vom 29. Juni bis 6. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
