<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424394</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sprengungen. Zur Beseitigung der Festungswerke in der Luxemburgerstraße fanden heute früh gegen.30 Uhr Sprengungen statt. Arbeiter mit roten Fähnchen und berittene Schutzleute hatten in weitem Umkreise das Terrain abgesperrt. Auch die Vorgebirgsbahn und die Elektrische mußten vor den Absperrungen Halt machen. Zahlreiche Zuschauer hatten sich angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein schwerer Juwelendiebstahl. In der vergangenen Nacht drangen Diebe auf der Hohestrße in ein Juwelengeschäft ein; sie versuchten zuerst von der ersten Etage, welche unbewohnt ist, durch die Decke in den Laden zu kommen. Als dieses aber nicht glückte, stiegen sie in den Hof, gertrümmerten eine Fensterscheibe, gelangten so in das Kontor und sprengten dann die Türe, die in den Laden führt. Hier stahlen sie Uhren, Ringe, Steine, Rolliers und wertvolle goldene Münzen. Der Schaden, der bis heute morgen festgestellt war, beläuft sich auf über 10000 M. Am Tatort fand man eine Eisenkammer, wie sie an Bangerüsten verwendet werden. Der Juwelier sichert eine hohe Belohnung demjenigen zu, der zu der Ergreifung der Täter verhilft. 00 (A) Das Spiel mit dem Feuer. Gestern nachmittag zündeten auf dem Luxemburger Wall mehrere Knaben einen Haufen Papier an. Ein zehnähriger Knabe zog sich so erhebliche Brandwunden an den Beinen zu, daß er sofort zum Arzt gebracht werden (0) Mit dem Revolver gegen die Ehefrau. Gestern nachmittag feuerte ein Tagelöhner auf dem großen Griechenmarkt auf seine, von ihm getrennt lebende Ehefrau im Streit mehrere Revolverschüsse ab, wodurch diese lebensgefaährlich verletzt wurde. Die Frau wurde ins Bürgerhospital geschafft, der Mann wurde verhaftet."--"N 503 CA) Ertrunken. Vorgestern nachmittag ertrank oberhalb des Strandbades in Deutz(im sogenannten wilden Bade) ein junger Mann von 21 Jahren aus Krefeld, der in Sülz beschäftigt war. Ehe ihm Hülfe gebracht werden konnte, versank er in den Wellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schießgewehr. Gestern hantierte in der Thieboldsgasse ein 18 Jahre alter Bursche mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich plötzlich und eine Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. In einem Hause in der Stammheimerstraße wurde eingebrochen; eine große Menge Gold- und Schmucksachen, sowie Kleidungsstuücke wurden gestohlen. 101 Von den Linien den drei Linien Linien nur sprechend de gegen 6 Uhr werden im eingelegt. von Beginn rechnen, wel Früharten steigert hat. morgens in bis gegen 9 Verkehr ger Der stark wird er bed erheblich. auch in den wogegen er gering ist. Jahres stark gegen 9 1/2 Betriebes in Donnerstag Sonntagen die Benutzt wieder ab! plötzlich un abends verl --11 Uhr bis zum Winter und des Direkto nehmen, an Nachmittag Die letzt lich um 3, (A) Rek treten die e plätzen an und Volesse sich um 11 Tempel ans lich noch z willige von worden sin konnte die 6 zur Befähig Das Garde mittelten 2 bestimmte 3 eiser: Roßhaarn tiko, 1 Sck schrank, Küchinhei und Tische Polsterses sonstiges Spiegel u Die Sache im Auftrag rma Loren ier, auf de graben 60--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schützenfest. Der Krönungszug des Kalter Schützenönigs Herrn Maler- und Anstreichermeisters Matth. Herbert gestaltete sich recht schön. Wohl selten haben die Kalter soviel Begeisterung gezeigt, wie in diesem Jahre. Schon lange vor Beginn des Umzuges hatten sich große Menschenmengen angesammelt und die Kalter Hauptstrße war Kopf an Kopf besetzt. Um.30 Uhr ging der Schützenzug vom Zelte aus über die Hauptstrßen der Stadt, um wieder im Schützenzelte zu enden. Allgemein war man überrascht von der Menge des Feuerwerks; drei Musikkapelle sorgten für musikalische Unterhaltung. Um 11 Uhr war die Feier beendet; heute abend ist Krönungsball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwerer Anfall ereignete sich gestern abend in einer Stellmacherei in der Mülheimerstraße. Dort flog einem Gesellen ein schwerer Holzbalken gegen den Kopf. Die Verletzungen des jungen Mannes sind schwer; u. a. wurde ihm die Nase fost ganz abgerissen. Man brachte ihn in das St. Josephshospital; sein Zustand ist ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
