<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>424387</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>4. und 5. April 1914 in Köln auf dem Schlacht- und Viehhof statt. Sie gliedert sich in folgende Klassen: Bauplaäue, Modelle und Muster von Siehställen; Bau- und Ausstattungsmaterialien für Siehställe und Viehsöfe; Zäune für Biehlöfe und Koppeln; Hand- und Transport- und Meßgeräte für Siehställe; Einstreumaterialien; Pumpen und Röhren; Futter-Waschmaschinen, Trockenapparate und Pressen; Futterzerkleinerungsmaschinen und Geräte; Futtersämpfer; Feststehende Motoren; Lokomobilen; Viehtransportwagen; Viehwagen; Instrumente für die veteranäpolizeiliche Kontrolle des Viehes; Betäubungsapparate und Schlachteräte; Instrumente und Geräte für die Ausübung der Schlachtvieh- und Fleischbeschau; Modelle und Präparate zur Veranschaulichung der Krankheiten der Schlachtthiere; Kühlungsund Konservierungsmethoden; Apparate zur Beseitigung des untauglichen Fleisches; Apparate zur Brauchbarmachung des bedingt tauglichen Fleisches; Bauplaäne und Modelle von Schlachtäusern, Kühläusern, Talgſchmelzen, Häutesalzereien, Abdeckereien; Betriebseinrichtungen der Schlacht- und Viehsöfe; Schlächtermaschinen und Apparate; Schlächterneräte; Schlächterhandwerkszeuge; Darme für Wurstfabrikation; Fleischlagen; Eisschränke; Geldschmänke; Gegenstände zur Ausstattung und Ausschlückung von Schlächteräden; Vieh- und Fleischtransportmittel; Stall- und Fahreräte; Futterstoffe; Milch- und Fleischconserven; Maschinenbedarfsartikel; Beleuchtungs- und Kocheinrichtungen; Bauplaäne und Modelle von Molkereien und Käserbien; Molkerei- und Käsereimaschinen; Molkerei- und Käsereigeräte; Maschinen und Instrumente zur Prüfung der Milch; Buttermaschine und Geräte; Milch- und Buttertransport- und-Versandgefäße; Milch- und Futterwagen; Verschiedenes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fledderer. Bei dem heißen Wetter machen die Fledderer gute Geschäfte. Täglich gehen Meldungen über die Auslünderung solcher Leute ein, die auf den Bänken der öffentlichen Anlagen ein Schläfchen riskieren. Am Kaiser-Friedrich-Ufer wurde einem Schweizer, der dort auf einer Bank eingeschlafen war, 200 Mark aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterm Kraftwagen. Gestern nachmittag wurde auf der Luxemburgerstraße ein drei Jahre altes Kind von einem Kraftwagen überfahren. Die Verletzungen sind, wie die Polizeiverwaltung mitteilt, leichter Natur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Drei Brötchendiebe erwischt. In der letzten Zeit wurden aus Häusern der Gleuelerstraße und der benachbarten Straßen morgens stets die Brötchenbeutel gestohlen, ohne daß es gelungen wäre, dem Marder auf die Spur zu kommen. Nun hat die Polizei drei Burschen festgenommen, die im Verdacht stehen, die Brötchen gestohlen zu haben; bei ihrer Festnahme trugen die Burschen etwa 50 Bröthe bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln. 29.Aug.1913. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 71.01B Okt. 70,00 b, 69,506.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein neues Postamt. Am 1. Oktober wird im Hause An der Bastion 1(Ecke Helenenwall) ein neues Postamt mit unbeschaänkten Annahmebefugnissen und mit öffentlicher Fernsprechstelle unter der Bezeichnung Köln-Deutz 2 eingerichtet. Das jetzige Postamt, dem die neue Postanstalt als Zweigstelle unterstellt ist, führt künftig die Bezeichnung Köln-Deutz 1. Die Schalterdienststunden der Zweigstelle sind an Werktagen auf 8 Uhr vormittags bis 8 Uhr nachmittags, an Sonn- und allgemeinen Feiertagen auf 8 bis 9 Uhr vormittags und 11 1/2 vormittags bis 12 1/2 Uhr nachmittags festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Q) Ein Aellerbrand entstand gestern abend in einem Hause an der Oranienstraße. Die Feuerwehr hatte bald die Gefahr beseitigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
