<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424337</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vereinigung der Straßanbahner Köuns, die dem 1. August 1909 besteht und 700 Bedienstete und Arbeiter Städtischen Bahnen als Mitglieder zählt, hat durch monat Beiträge von 3 Mark und die hinzugekommenen Zinsen ein bein A. Schaffhausenschen Bankverein hinterlegtes Vermögen, das-- 31. Juli d. J. rund 100000 M. betragen wird. Der Zweck der Vereinigung war, eine ausreichendere Versorgung der Mitglieder bzw. der Hinterbliebenen im Falle der Invalidiät zu ermöglichen. als dies bisher möglich ist. Der Vorstand der Vereinigung nun an den Oberbürgermeister und das Stadtverordnetenkollegium eine Eingabe um Neuregelung der Invaliden- und Hinterbliebenen-Versorgung der bei den Bahnen der tat Köln beschäftigten Bediensteten und Arbeiter gerichter Die hierzu erforderlichen Mittel sollen durch den angesammelten Fonds von 100000., durch monatliche Beiträge der Bediensteten und Arbeiter der Straßanbahnen von je 3 M. und durch die heute schon seitens der Stadt für die Invaliden- und Hinterbliebenen versorgung der Straßanbahner zur Verfügung gestellten miaufgebracht werden. Es verdient Anerkennung, daß die Straßanbahner auch in der so wichtigen Frage der Invaliden- und Hinterbliebenenversorgung auf dem Wege der Selbstülfe eine Besserung der bisherigen Verhältnisse angestrebt haben. Diese Bestrebung werden bei der städtischen Verwaltung wie bei der Stadtverordnetenversammlung zweifellos volles Verständnis finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Tode vereint. Herr Florian vom Grafen, Direkterer Mittelstandskasse, G. m. b.., eine in weiten Kreisen bekannte Persönlichkeit, ist in Waldbaöl, wo er Erholung von einem Nervenleiden suchte, im Alter von 59 Jahren gestorben. Als man der Gattin des Verstorbenen in Köln die Todesnachricht überbracht sank sie, von einem Schlaganfall getroffen, tot um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Gerson, St. Martin, St. Paul, Ei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das 12. Deutsche Turnfest in Leipzig ergab einem Privattelegramm zufolge in den beiden Hauptwettbewerben im Sechsund Zwölf-Kampf, den Sieg von Arthur Hoffmann(Harburg) und (0einzig) Der bekannte Leichtathlet." von Ewald Keßler(Leipzig). Der bekannte Leichtathlet Hoffman (Turnverein Harburg-Wien) brachte es auf 105. von 110 erreich baren Punkten. Die Minuspunkte entfallen auf das ihm nicht geläufige Hangeln. Zweiter wurde Eugen Riedberg(Stuttgarter Turges.) mit 103 Punkten, Keßler(Leipziger Turnerschaft Süd-Lst) vollbrachte mit 134 1/2 Punkten ebenfalls eine sehr gute Leistung. Richtauf folgt Hans Kersten(Münchener Turnverein 1860) mu 133 Punkten. Die Resultate der übrigen Hauptkonkurrenten waren: 400 Meter-Lauf: 1. Reifegerste(Delitzsch) 5 4 3/10 Sek., 2. Henseler (Frankfurt a..). Weitsprung: 1. V. Frenzel(Brünn) 6,45 2. E. Blank(Braunschweig) 1,34 Meter. Kugelstoßen: 1. W. Leipziger(Hohenstein-Ernstthal) 11,85 Meter, 2. W. Arlt-Tamm (Aschaffenburg) 11,64 Meter. Hochsprung ohne Anlauf: 1. E. Jüngel (Barmen) 1,37 Meter, 2. G. Rieder(München) 1,37 Meter. werfen: 1. Conrad-Karlsruda(Brandenburg) 43,85 Meter, 2. L. Habrich(Düsseldorf) 42,68 Meter. Wasserballspiel: Turnklub Dr. Gätz(Magdeburg) gegen Turnverein(Magdeburg-Buckau) 5: WEITBEKANNT DURCH GUTE BURGERLICHE KUCHE.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erhängt hat sich gestern abend in der Sülzburgstraße ein Maurer. Die Leiche wurde zum Süfriedhof gebracht. 42 9 Erhängt aufgefunden wurde heute morgen in einem Hause an der Holbeinstraße ein Tapetendrucker. Die Leiche vurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu der Bluttat in der Nähe des Bremberger Wäldchens erfährt der-Berichterstatter noch folgende Einzelheiten: Die bisherigen Ermittelungen lassen darauf schließen, daß das Kind zunächst von dem Täter vergewaltigt worden ist. Als das Mädchen sich dann zur Wehr gesetzt und um Hülfe geschrien hat, hat ihm der Unhold vier liefe Stiche, die zum Teil die Lunge verletzt haben, in die linke Seite beigebracht, ferner einen Messerstich in den Kopf. Darauf hat der Verbrecher seinem Opfer, anscheinend, um es zu erdrosseln, das eigene schwarze Haarband fest um den Hals gebunden. Zweifellos wäre das Mädchen erstickt, wenn nicht schon gleich nach dem Vorfall der betreffende Forstarbeiter, der zuerst am Tatort erschienen ist, das Halsband durchschnitten hätte. Es wird angenommen, daß der Täter sich in dem Glauben, das Kind sei tot, während es in Wirklichkeit nur bewußtlos war, schleunigst entfernt hat. Die von dem Forstarbeiter und anderen herbeigeeilten Personen sofort angestellten Wiederbelebungsversuche waren von Erfolg gekrönt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
