<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>424357</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jagd- und Schonzeit. Die Eröffnung der Jagd festgesetzt: a) für Birk-, Hasel-, Fasanenähne und Hennen auf den 30. September 1913, b) für Rebühner, Wachteln und schottische Moorühner auf den 19. August 1913. Die Schonzeit. a) für Reheälber wird auf das ganze Jahr 1913 ausgedehnt, d) für Drosseln (Krammetsögel) ist ein für allemal bis 30. September jeden Jahres hinausgeschoben, c) für Dachse ist gänzlich aufgehoben. Im übrigen gelten die gesetzlichen Schonzeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sozialstudentische Zentrale Köln. Wir möchten an dieser Stelle nochmals auf das am Sonntag, den 10. August, abends 8 Uhr, im großen Saale des Coloniahauses stattfindende Familien- fest hinweisen. Hr. Rechtsanwalt Dr. Söhling wird die Festrede halten. Als Solisten haben sich Frl. Madelaine Weber(Sopran), Hr. Mones(Bariton) und Hr. Lehrer Langenberg in den Dienst der guten Sache gestellt. Ferner umfaßt das Programm Chorlieder des kath. Arbeitervereins Köln-Sülz und Orchestervorträge der Jünglingskongregation von St. Pantaleon. Dem Humor wird durch Vortrag humoristischer Gedichte und durch einen Schwank, gespielt von der Theaterabteilung des Geſellenvereins, Rechnung getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Erzbischof Delamarre von Cambrai, gestorben am 20. Juli; das Offizierslawn-Tennis-Turnier in Bad Homburg; die Hundertjahrfeier des Füsilierregiment von Gersdorff(Kurhessisches) Nr. 80 in Wiesbaden; Nordlandreise des Kaisers; vom 18. Deutschen Reichsfeuerwehrtag in Leipzig vom 24.--29. Juli; Momente vom 1. Stadionsportfest zu Berlin; zur Wohnungsnot in Paris; der Sufragettenmarsch auf London; der Aufstand in China; Tempelanlagen in Nordchina sowie einige Szenen aus dem Oetigheimer Volksschauspiel Schillers Wilhelm Tell.-- In dem Lesefenster unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Brand der Norddeutschen Eiswerke in Plötzensee; zu den Friedensverhandlungen in Bukarest; Gefahren der Alpen; Szenen aus dem Oetigheimer Volksschauspiel usw. 60 (A) Ein schwerer Automobilunfall. Auf der Bonner Chaussee überschlug sich gestern abend ein Auto, als es einem Fuhrwerk ausweichen wollte. Der Besitzer des Autos, ein Franzose, wurde so schwer verletzt, daß er alsbald nach dem Unfall starb. Der Führer des Autos kam mit leichten Wunden davon. Das Automobil wurde fast vollständig gertrümmert. Der Besitzer des Wagens hatte Verwandte in Köln besuchen wollen.#8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Anfall. Auf dem Griechenmarkt fiel einem Fuhrmann ein schweres Faß auf den Leib; innere Verletzungen und einen Beinbruch trug der Mann davon. Der Verletzte fand Hülfe im Bürgerhospital" 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruch. In einem Bureau auf dem Hansaring wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen. Die Diebe stibitzten Briefärken und versuchten dann den Geldschrank zu erbrechen, was ihnen aber nicht gelang. 62</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeiterverein und Volksverein. Der Ausflug findet heute, Sonntag, den 3. August, statt. Die Abfahrt des Zuges erfolgt an der Luxemburgerstraße(Klettenberg) um 2,40 Uhr; an der Scherfginstraße darf nicht gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine große Versammlung der Katholiken Mügersdorfs findet heute, Sonntag, 3. August, abends 7 Uhr, im Saale von Nelles statt. Herr Bezirkspräses Houben hat das Referat übernommen, in dem er brennende katholische Zeitfragen behandelt. Auch die Frauen sind gebeten, recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Colosseum. Seit Freitag wird das Sensationsschauspiel Der Fremdenlegionär gegeben. Wir sehen im ersten Aufzuge einen deutschen Offizier, der, in der Spielleidenſchaft verführt, Ehrenschulden macht, die er nicht einlösen kann. Er muß deshalb den Dienst quittieren. In verzweifelter Stimmung läßt er sich von einem Werber bereden, in den Dienst der Fremdenlegion einzutreten. Der zweite Aufzug führt in die Hölle von Sidi-Bel-Abbes. Die neuen Opfer der Fremdenlegion treffen in den Kassernen ein, und unter ihnen auch der ehemalige deutsche Offizier. Das Leben und Treiben in der Kaserne der Fremdenlegion wird anschaulich geschildert. Aus dem Munde und an dem Schicksal eines alten Fremdenlegionärs lernen wir die Schrecknisse der Legion kennen; die brutale Behandlung der Leute durch die französischen Unteroffiziere, die harten Strafen für geringeügige Vergehen und insbesondere die Verachtung, der der Legionär deutscher Abstammung ausgesetzt ist. Die beiden letzten Aufzüge spielen in einem Cafehaus des Araberviertels in Sidi-Bel-Abbes; sie behandeln die romantisch geschilderte Flucht des Heldes des Stückes aus der Fremdenlegion, die durch den Beistand einer jungen jüdischen Tänzerin glücklich gelingt. Es wird in allen Akten mit den stärksten Farben aufgetragen und einige Szenen sind wohl geeignet, vor der Fremdenlegion zu warnen. Der Humor fehlt auch nicht, besonders im zweiten Aufzug, bei Ankunft der Rekruten in der Kaserne, wird er benutzt, um ein recht drastisches Bild vom Leben auf der Legionärstube zu geben. Das Stück wird flott heruntergespielt und dürfte lange Zeit das Theater füllen. Heute Sonntag wird es zweimal aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>() Schlebusch, 31.Juli1913. Herrn Dr. Schönemark wur der Charakter als Sanitätrat verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet und Königlichen Amtsgericht in Opladen zugefuührt wurde ein jung Mann von hier, weil er im Verdacht steht, im Remscheid ein Geldbetrag von 160 Mark gestohlen zu haben. m Eichendorf,.Aug.1913. In der vergangenen Nacht entstan bei der Grube Fischbach ein Erdrutsch. Die Köln-Aachen Landstaße ist auf 30 Meter unterbrochen, so daß die Strecke tei weise gesperrt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rauh, 31.Juli1913. Ihre goldene Hochzeit können am Oktober d. J. die Eheleute Johann Olla und Christine geb. Buc heim hierselbst feiern. Die Pfarrgemeinde Rath-Heumar wird sich nicht nehmen lassen, dieses goldene Jubiläum, welches das innerhalb eines Jahres ist, festlich zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brühl,.August1913. In der gestern nachmittag abge haltenen Stadtverordneten-Sitzung wurde die Errichtung neuer Lehrstellen für einen Lehrer und eine Lehrerin für die ne einzurichtenden Schulklassen beschlossen. Der zweite Punkt de Tagesordnung betraf die Polizeiverordnung über die Reinigungs Straßen. Gemäß Beschlußß vom Jahre 1897 war eine täglich Reinigung der Straßen vorzunehmen; der gleiche Beschlußß wurdi Jahre 1909 gefaßt. Die Regierung ist nun der Meinung, dai eine zwei- bis dreimalige Straßenreinigung wöchentlich genügen würde; das Stadtverordnetenkollegium machte aber von diesen Vorschlage keinen Gebrauch und beschlossß einstimmig, die täglich Straßenreinigung beizubehalten. Ein Nachtrag zu den Ortsbestimmungen betr. die Handwerkerfortbildungsschule, nach welchen alle in handwerksmaäßigen Betrieben auszubildende Lehrlinge, sei es in der Wirkstätte eines einzelnen Handwerksmeisters, sei es in Fabriken, die Fortbildungsschulen zu besuchen haben, wurde genehmigt. Bei der Neuwahl von Kommissionen wurden die Mitglieder der Finanz- und Gesundheitskommission sowie des Sparkassenvorstandes wiedergebählt. In den Schulvorstand der gewerblichen Fortbildungsschule wurde Metzgermeister Gerhard Jünger in die Kommission der gemeinützigen Bau- und Spargenossenschaft Kaufmann Anton Marzi und in die Kommission der Gas-, W und Elektrizitaätswerke Fabrikdirektor Dr. F. Flecken neugewa () Jochem,.Angust1913. Am gestrigen Tage entstand im Hause des Bäckermeisters E. ein Brand, der am Dachstuhl und in den Zimmern des neuen Hauses beträchtlichen Schaden anrichtete. Die freiwillige Feuerwehr und einige beherzte Männer hatten die Löscharbeiten übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Werpen(Bez. Köln), 31.Juli1913. Gestern nachmittag gegen 5 Uhr brach in dem Anwesen des Wirtes Wirtz Feuer aus; die Scheune fiel zum größten Teile dem verheerenden Elemente zum Opfer. Die Feuerwehr war alsbald zur Stelle und schritt kräftig ein. 8 (2) Grefrath-Bottenbroich,.Aug.1913. Heute nachmittag findet hier in Grefrath eine vom Kath. Arbeiterverein und Volksverein veranstaltete Volksversammlung statt, in welcher zwei Redner wichtige Fragen erörtern werden; alle katholischen Männer und Frauen sind freundlichst eingeladen. 60 (4) Der Katholische Frauenbund, Zweigverein Poln, veranstaltet am Dienstag, den 5. August, abends.30 Uhr, im Viktoriasaal am Waidmarkt eine öffentliche Frauenversammlung für die Pfarreien Köln-Süd und-Mitte. Frau Miebach(Düsseldorf wird über das Thema sprechen: Unsere Stellung zur roten Volksüsorge. Außeadem wird eine zweite wichtige Frage behandelt werden, die das Juteresse aller katholischen Frauen und Jungfrauen fordert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
