<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424353</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ferienüge. Der Verkauf der Feriensonderzugfahrkarten zu den am 5. August verkehrenden Feriensonderzügen nach München, Basel über Karlsruhe und Konstanz-- Schaffhausen endigt am 2. August mittags 12 Uhr; derjenige für die am 6. August abfahrenden Feriensonderzüge nach Hamburg, Nordreich, Berlin, Kassel, Erfurt, Halberstadt, Basel über Straß burg und Friedrichshafen am 3. August, mittags 12 Uhr; zu den am 7. August verkehrenden Sondernügen nach Nordhausen und Cassel hört der Fahrkartenverkauf am 4. August mittags auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einjährig-Freiwillige, die bei der Fußartillerie dienen wollen, haben jetzt mit einer erheblichen Erhöhung der Kosten ihres Dienstjahres zu rechnen, da vom 1. Oktober d. J. ab bei allen Fußartillerieregimenter mit Bespannungsabteilungen Einjährigfreiwillige nur noch als Berittene eingestellt werden. Von dieser Maßregel werden auch die beiden in Köln und Koblenz stehenden Regimenter Nr. 7 und 9 betroffen, die sich stets eines großen Zuſpruches von Freiwilligen erfreuten. Es besteht also bezüglich des Kostenpunktes für die Folge kein Unterschied mehr zwischen der Feld- und Fußartillerie, und wer mit seinen Mitteln rechnen muß, der muß sich eben einem Infanterietruppenteil oder der Matrosenartillerie zuwenden. Gute Radfahrer werden jetzt auch bei den Jägerbataillonen, die am 1. Oktober d. J. sämtlich ganze Radfahrerkompagnien erhalten, als Einjährig-Freiwillige willkommen sein. Diese Bataillone liegen fast alle in kleinen, billigen Garnisonen, z. B. Bückeburg, Marburg, Goslar, Naumburg und Schlettstadt, so daß sich bei ihnen auch recht vorteilhaft dienen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Zoologischen Garten findet Freitag, den 1. August, abends 8 Uhr, zu Ehren der fünften Tagung für Deutsche Vorgeschichte und zur Feier des zehnährigen Stiftungsfestes der Kölner Anthropologischen Gesellschaft ein Gartenfest statt. Die vollständigen Kapellen des 16. Infanterie-Regiments und des Berg. Feldartillerie-Regiments Nr. 59 werden bei der Gelegenheit konzertieren, während zahlreiche bunte Lampen den weiten Konzertplatz festlich beleuchten und die Leuchtfontäne ihre farbig glänzenden Wasser emporsendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Radlerunfall. Gestern abend stürzte auf der Aachenerstraße ein etwa 18jähriger Radfahrer von seiner Maschine und erlitt einen Schlüsselbeinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betriebsunfall. In einer hiesigen Fabrik schlug gestern einem Arbeiter ein Eiseneräger in die Seite. Der Mann erlin mehrere Rippenbrüche; er wurde ins St. Josephshospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
