<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424349</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ist für Hülfe bei Englücksällen in Köln hinreichend gesorgt? Zu dieser Mitteilung eines Lesers in Nr. 203 werden wir darauf aufmerksam gemacht, daß der betreffende junge Mann, dem in der Breitestrße ein herabfallendes Fenster schwere Verletzungen beibrachte, glücklicherweise nicht gestorben ist, vielmehr sich auf dem Wege der Besserung befindet. Der dort ausgesprochene Wunsch an die Behörde bleibt dadurch unberührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(# Dom Diebsgesindel. Auf der Severinstrße wurde gestern vormittag ein Milchfuhrwerk, Pferd und Wagen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein 15jähriger Bursche entriß in der Bayenstrße einem 12jährigen Mädchen das Portemonnaie, das etwa 12 M. Bargeld enthielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Korb Butter und Eier wurde auf dem Weichserhof von einem dort stehenden Wagen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Portemonnaie mit 80 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der Nähe des Strandbades sprang gestern nachmittag ein etwa 20jähriges Mädchen in selbstörderischer Absicht in den Rhein. Ein Wärter und ein Bademeister des Strandbades konnt n das Mädchen vom Tode des Ertrinkens retten. Als Grund zu der Tat gab das Mädchen Stellenlosigkeit an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Badorf, 26.Juli 1913. Die Provinzial-FeuerversicherungsAnstalt der Rheinprovinz hat zur Beschaffung eines Geräte- und Schlauchwagen sowie sonstiger Geräschaften für die freiwillige Feuerwehr Badorf-Pingsdorff 200 M. Zuschußß bewilligt. 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fischenich 26.Juli1913. Am Sonntag und Montag findet anläßlich des goldenen Jubiläums des Männergesangvereins ein Gesangwettstreit deutscher Männerchöre statt. 2 : Aus dem Bergischen Land : </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>() Mülheim(Rhein), 26.Juli1913. Ein etwa 50jähriger Laternenanzuünder aus der Schützenstraße, der fast erblindet ist, verließ gestern morgen seine Wohnung und kehrte mittags nicht zurück. Nachmittags kam von Stammheim die Nachricht, daß man die Leiche des Mannes aus dem Rhein gezogen habe. Es wird angenommen, daß dem Mann ein Englücksfall zugôstoßen ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nachdem das alte Bahnhofsgebäude nunmehr dem Erdboden gleich gemacht ist, wird auch mit dem Abbruch des alten Postgevauoes an der Friedrich-Wilhelmstrße begonnen werden. se Q) Mülheim(Rhein), 25.Juli1913. Der Arbeiter Adam Hütten Schützenstraße 11 konnte gestern auf eine 25jährige Tätigkeit bei der Firma Felten und Guilleaume, Abteilung Drahtzug 1, zurückblicken. Aus diesem Anlaß war die Arbeitestätte des Jubilars reich geziert und ehrte ihn die Firma durch Uebergabe einer silbernen Uhr nebst Geldgeschenk; auch die Arbeiter ehrten ihn in üblicher Weise. I .4) Brühl, 26.Juli1913. Nachdem auf die Ausschreibung der Arbeiten zum Umbau des Westlügels des städtischen Alumnate zu Schulsälen der katholischen Mädchenschule die verschiedenen Offerten eingereicht worden waren, wurden nunmehr die Arbeiten vergeben. Die Erd- und Maurerarbeiten wurden dem Maurermeister und Bauunternehmer Ph. Hartmann, die Zimmererarbeiten dem Zimmerermeister Wilh. Schneider, die Dachdecker- und Klempnerarbeiten den Dachdeckermeister Gebr. Georgi, die Schreinerarbeiten Das Handwerkszeug des Einbrecher-- Raffiniert ausgedachte Instrumente und Apparate-- Wettkampf zwischen der Kassenschrank-Industrie und der Einbrecherzunft-- Knallgasgeblaäse und Schneidebrenner-- Elektrische Kassensicherungen-- Das Bajonettsestem bei Kassenschänken-- Danzertresors mit massiven Türen von 285 Millimeter Stärke-- Erfolglose Schmelzversuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Stellennachweis für kaufmännische Angestellte der Handelskammer und der Stadt Köln gibt in seinem soeben erschienenen Geschäftsbericht Aufschlugß über seine Tätigkeit im vergangenen Jahre. Danach waren für Gehülfen 2093 Stellen, davon 1272 für männliche und 821 für weibliche Gehülfen offen; das Angebot belief sich auf 2063 männliche und 1072 weibliche Gehülfen. Auf je 100 Gehülfenstellen kamen in der männlichen Abteilung 162 Bewerber, in der weiblichen 131. Auf je 100 mannliche bzw. weibliche Gehülfen entfielen 62 bzw. 77 Stellen. Die Aussichten, eine Stelle zu erhalten, waren somit für die weiblichen Gehülfen günstiger, als für die männlichen. Bei der Vermittelung für Lehrlinge waren 394 männliche und 68 weibliche, insgesamt 462 Lehrstellen angemeldet, denen ein Angebot von 470 zw. 114 Lehrlingen gegenübestand; davon konnten 221 männliche und 38 weibliche Lehrlinge durch den Nachweis untergebracht werden. Auf 100 Stellen für männliche Lehrlinge kamen 119 Anmeldungen und umgekehrt auf 100 männliche Lehrlinge 84 Stellen. Die Stellenlosigkeit unter den männlichen Gehülfen ging im Berichtsjahre um 3 Prozent gegen das Vorjahr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
