<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>424368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In einem größeren Betriebe fiel einem 16jährigen Jungen ein Flaschenzug aus beträchtlicher Höhe auf den Kopf. Der Bursche erlitt schwere Verletzungen und wurde in das Dreifaltigkeitshospital gebracht. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aachen, 12.Aug.1913.(Eig. Drahtbericht.) Heute vormittag kurz vor 10.30 Uhr erschien der französische Flieger Marmier aus Paris mit einem Eindecker über Aachen und landete auf einer Wiese des Rittergutes Kalkofen. Er war morgens bei Paris zu einem Flug nach Berlin aufgestiegen und hatte hier die Orientierung verloren. In der Nähe übende Spielleute des Regiments von Lützow waren dem Flieger bei der Landung behülflich und benachrichtigten sofort das Garnisonkommando. Alsbald waren mehrere Offiziere, der Chef der politischen Polizei und andere Polizeibeamte zur Stelle, worauf der Flieger mit Unterstützung von Militär und Polizei wieder abfliegen konnte. Er wollte über Wanne und Hannover fliegen und in einer dieser Städte Benzin einnehmen. Er erschien aber kurz vor 1 Uhr wieder über Aachen und landete wieder an derselben Stelle. Anscheinend ist die Maschine nicht ganz in Ordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von der Tätigkeit des Verkehrs-Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Werkbund-Ausstellung. Das Bremer Haus auf der Deutschen Werkbund-Ausstellung Köln 1914 soll einer geschlossenen Darstellung der anerkannt vorzüglichen Leistungen der Bremer und Oldenburger Werkkunst dienen. Der für die tektonische Ausgestaltung dieses Gebäudes ausgeschriebene Wett bewerb unter den Bremer und Oldenburger Architekten hat zwölf Entwürfe gebracht, die durchweg auf einer bemerkenswerten künstlerischen Höhe standen. Das Kreisgericht, dem die Herren Bürgermeister Rehorst(Köln), Rudolf Alexander Schröder, Leopold Bier mann und Städtebaumeister Huesmann aus Bremen und Professor Högg(Dresden) angehörten, hat den Preis dem Entwurf mit dem Motto Straßenabschluß von den Architekten Abbehusen&amp; Blendermann in Bremen zuerkannt. Der preisgekrönte Entwurf wurde wegen seiner hohen künstlerischen Qualitäten als geeignete Grundlage zur weiteren Bearbeitung des Ausführungsentwurfes anerkannt. Hiernach dürfte sich das Bremer Haus auch architektonisch aufs würdigste in den schönen Rahmen einfügen, den die Bauten der Deutschen Werkbund-Ausstellung Köln 1914 auf Grund der nunmehr vorliegenden Entwürfe der deutschen Werkkunst zu (A) Ausstellung Alt- und Neu-Köln. Das Interesse an der Ausstellung Alt- und Neu-Köln kennzeichnen zahlreiche Artikel der ausländischen Presse, worunter das in London erscheinende Municipal Journal(Gemeindezeitung) in einer besonders bemerkenswerten vierseitigen Abhandlung sich anerkennend über die Ausstellung ausspricht; eine Anzahl Bilder sind dem Artikel beigeügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Anna-Pfarre. Seit einiger Zeit besteht in unserer Pfarre die Einrichtung, daß allmonatlich, am Donnerstag nach dem ersten Sonntag, dem Kommuniontagen des Männerapostolats, eine Zusammenkunft der katholischen Männer abgehalten wird, auf der ein Vortrag über zeitgemäße Gegenstände mit anschrießender Besprechung stattfindet. Die nächste Zusammenkunft ist Donnerstag, den 14. d.., abends 9 Uhr, bei Hrn. Breuer an der Kirche. Bestrebungen des modernen Unglaubens ist der Gegenstand eines Vortrages von Mittelschullehrer Kann. Jeder Katholik ist (A) Eine Verwechselung von Leichen. Am Dienstagnachmittag sollte ein in einem Hospital verstorbener Metzgermeister von der Neußertraße aus zur letzten Ruhe bestattet werden. Zahlreiche Leidtragende, darunter auch Abordnungen von Vereinen mit ihren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
