<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>424361</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Einzug des Schützenönigspaares der St. Sebastiansbruderschaft am gestrigen Abend bildete wohl den Höhenpunkt der 450jährigen Jubelfeier. Schon früh am Abend schwoll der Verkehr auf der Freiheitstraße mächtig an. Von tüchtiger Musik begleitet und Vorreitern mit der alten Standarte an der Spitze, zog der Königszug durch die Hauptstrßen der Stadt. In einem glanzvollen Viererzug mit wirkungsvoll durch elektrische Blumenhirlanden illuminirten Wagen fuhr das Königspaar, Hr. Willi Retzel und###au, mit dem früheren und jetzigen Präsidenten durch die sie lebhäft und freudig begrüßende Menschenmenge. Im Festzuge folgten dann in langer, durch Fackeln beleuchteten Wagenreihe die Vertretungen der auswärtigen Schützenvereine, so von Köln und Kalk mit ihren Bannern, die Gesangvereine, Deutzer Turnverein, Kriegerverein Deutz, Kriegerkameradschaft und Kriegerverein van der Typen-Kolonie, die Sanitätskolonne Deutz marschierte im strammen Gleichschritt im Zuge. Prächtiges Feuerwerk üüberstrahlte zeitweise die reiche Fackelbeleuchtung an den Fenstern der Häuser. Schöne Effekte der pyrotechnischen Kunst erfreuten die Zuschauer auf der Freiheitstraße, wo am Rhein und an der katholischen Pfarrkirche unaufhoörlich die Raketen, Leuchtkugeln usw. gegen den nächtlichen Himmel stiegen. Um zwölf Uhr erst zog der Zug wieder in die Festhalle ein, und dann verlief sich die Menge auf der Freiheitstraße. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahlen zur Allgemeinen Ortskrankenkasse. Um den Versicherten die Beschaffung der Ausweise zur Eintragung in die Wählerliste zu erleichtern, sind die Kassenlokale der Ortskrankenkassen in der Zeit vom 6. bis 18. August von 8 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrpreisermäßigung auf den städtischen Vorort bahnen. Während der Schulferien, und zwar von Samstag, den August ab, werden an Mittwoch- und Samstagnachmittagen Fahrpreisermäßgungen bei den städtischen Vorortbahnen gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dech. In einem Restaurant waren im Klokett die Bleirohre von Gaunern abgeschnitten worden. Man merkte den Streich und setzte die Wirtin in Kenntnis, die sich hierauf den Schaden besehen wollte; aber jetzt war die Türe bereits von innen wieder verschlossen. Sie rief dem stillen Gast die Warnung zu, nicht am Griff der Spülung zu ziehen, doch im nächsten Augenblick hörte man das Wasser rauschen und dumpfe Schimpfworte erschallten aus dem Innern des Kabinetts. Der Pechvogel hatte schon den Griff in der Hand und ein kalter Wasserstrahl ergoß sich über ion.# (4) In der Kirche überfallen. In einer hiesigen Kirche wurde gestern mittag um 1 Uhr eine Dame von einem Kerl überfallen: er versuchte ihr die Handtasche zu entreßen. Die Dame hielt die Tasche mit beiden Händen so herzhaft fest, daß der Dieb die Tasche in Stücke riß. Als die Dame um Hülfe schrie, entlief der Mensch. Ein Schutzmann nahm die Verfolgung auf. Der Täter hatte jedoch einen großen Vorsprung und entkam. X. CA) Der falsche Marineleutnant. Gestern abend bemerkten in einem Cafe auf der Hohestrße mehrere Mitglieder des hiesigen Marineverein einen Herrn, der die Uniform eines Marineoffizier trug. Er fiel auf durch die nicht korrekten Uniformabzeichen. Man holte einen Schutzmann und dieser stellte fest, daß es sich um einen Bureaubeamten handelte, der die Uniform ohne Berechtigung angezogen hatte. Die Sache hat für den Mann unangenehme C0) Diebereien. Gestern abend wurde auf dem Hauptbahnhof in einem Wagen zweiter Klasse ein Taschendieb abgefaßt, als er im Begriffe war, einem Herrn die Böre zu stehlen.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
