<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424322</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern an der Ecke Altenburger- und Frankfurterstraße ein fünfähriges Kind von einem Milchfuhrwerk. Das Kind erlitt so schwere Kopf- und Armverletzungen, daß es ins Antoniushospital gebracht werden mußte. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Gretchenstraße wurde eine Wohnung erbrochen; die Diebe erbeuteten 1200 M..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beethoven-Zyklus im Kölner Opernhause. Es ein bißchen viel Musik gemacht in diesem Sommer, der sich sehr wird anstrengen müssen, um ein solcher zu werden. Man mu sich daran gewöhnen, im Sommer eine teils erwünschte teils a unvermeidlich hingenommene Verlängerung der musikalischen Winter saison zu sehen. Bonner Beethovenfest, Niederrheinisches Musikfei volkstümliche Konzerte im Gürzenich, Symphoniekonzerte im hause-- der geplagte Orchestermusiker, der sich nach strapazeöse Winterarbeit der verdienten Ruhe entgegensehnte, ist nicht zu neiden. Dem Publikum scheint diese Art musikalischen Masser konsums besser zu bekommen: es drängt sich zu den populären Gürzenichkonzerten, die Konzertmeister Anders dirigiert, und zeigt ein geschlossene Teilnahme auch bei dem Zyklus der Beethoven schen Symphonien im Opernhause, der gestern unter Leiten von Musikdirektor Steinbach begonnen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die städtische Bewahrschule an der Leyendeckerstraße machte am 26. Juni unter der Leitung der Lehrerin Fräulein Gurowsky ihren dieseährigen Sommerausfluge. Um 9 Uhr versammelten sich die Kleinen an der Venloerstraße, Ecke Leyendeckerstraße, von wo zwei Sünderwagen der Straßenbarn die Kinder, 78 an der Zahl, nach der Marienburg brachten. Mit Trommeln Dann vergnügten sich die Kleinen mit Kreis- und Soldatenspielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wieder das Spielen mit Waffen. In der Reißstraße spielte ein 19jähriger Arbeiter mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich; die Kugel drang dem jungen Mann in den Kopf. Schwerverletzte mußte der Unvorsichtige dem Bürgerhospital zugefuührt werden. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
