<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>424351</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Feier der Einweihung des Realgymnasiums hatte sich bekanntlich am 13. Dezember 1912 auf Veranlassung des Bürgervereins ein Festausschußß mit dem Direktor des Gymnasiums gebildet, um das Weihefest vorzubereiten und vor allem die Sammlung zu einer Stiftungsspende durchzufuühren. In den letzten Tagen hielt nun der Ehren- und Arbeitsausschußß seine Schlußsitzung unter Vorsitz des Hrn. R. Bliersbach ab, in der über die Sammlung und Verwendung der Gelder Rechenschaft abgelegt wurde. Es gingen im ganzen 23166 M. ein. Davon gab die rechtsrheinische Industrie 10600., die nach dem Willen der Stifter zu Zwecken des naturwissenschaftlichen Unterrichts und des künstlerischen Schmuckes der Anstalt verwendet werden sollten. Zu besonderen Zwecken steuerten mehrere andere Herren die Summe von 1450 M. bei, so daß 12050 M. dem Direktor der Anstalt für bestimmt angegebene Zwecke, die der Gesamtheit der Schüler zu gute kommen, zur Verfügung gestellt wurden. Der nach Abzug der Unkosten im Betrage von 885 M. verbleibende Rest, der sich einschl. der Zinsen auf rund 10300 M. beläuft, wird der Stadt Köln zur Verwaltung übewiesen. Die Gertränisse dieser Stiftung sollen der Unterstützung würdiger Schüler usw. dienen. Die Versammlung erteilte ihre Zustimmung zu dieser Verwendung der Gelder. Zum Schluß sprach der Direktor des Gymnasiums, Hr. Jungbluth, dem Arbeitsausschußß für die mühevolle Tätigkeit den Dank der Anstalt aus. An die Versammlung schloß sich eine Besichtigung des Gebäudes, zu der auch die Damen geladen waren. Die Führung bei dem Rundgang hatten der Direktor und mehrere Oberlehrer. Allgemeine Anerkennung fand die gediegene und praktische Einrichtung; besonders wurde der künstlerischen Schmuck gelobt: auf den Korridoren die Bilder und Plastiden, in den Klassenzimmern die diesen entsprechenden Anschauungsmittel. Besondere Erwähnung verdienen die von Privaten und Industriellen als wertvolle Ergänzung der vorhandenen Sammlungen gemachten Geschenke für den naturwissenschaftliche und Zeichenunterricht. Stadtverordneter Direktor Froitzheim sprach nach der Besichtigung dem Direktor und den führenden Herren der Dank der Teilnehmer aus. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kürasier-Regiment rückte gestern abend zu eine dreiöchigen Uebung nach dem Truppenübungsplatz in der Senne aus. Das Regiment zog mit Musik zum Bahnhof Kalk-Nord,## es in Sondernügen verladen und dann zur Senne beförder wurde. 9 Soltenleven selbst über die schwersten Stunden hinweghelfe. Aus dem ten Willen ergebe sich Ordnungsliebe und Pünklichkeit, Unverossenheit und gutes Betragen, die auch in der vorbereitenden ArO Rekrutenüsorge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Samstagabend in der Sternengasse ein Arbeiter; er trug schwere Verletzungen davon und mußte ins Bürgerhospital überführt werden." 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>C) Eine wüste Schlägerei entstand in der letzten Nacht in der Plankgasse. Zwei Personen wurden dabei durch Messerstiche so schwer verletzt, daß sie ins Vincenzhospital gebracht werden mußten. Die Polizei stellte die Ruhe wieder her und nahm zwei der Hauptbeteiligten fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Studienreisen der Kölner Handelshochschule. Am Montag, den 28. Juli, fuhren unter Führung von Dozent Dr. Carpenter und Prof. Dr. Hasselt 21 Studierende nach Großbritannien, um dessen wichtigste Häfen, Handelsplaätze und Industriegebiete kennen zu lernen, und einen Einblick in Land und Leute zu gewinnen. Die etwa vier Wochen dauernde Reise geht über Antwerpen nach Harwich; von dort aus werden zunächst Cambridge, Grimsby, Hull, York, Newcastle und Edinburgh besucht. Die Fahrt durch den schottischen Seebezirk bringt die Teilnehmer in das Seebad Oban, von wo aus eine Dampferfahrt nach der Insel Staffa mit der Fingalsöhle unternommen wird. Durch den Crinankanal geht es nach Glasgow und auf der Weiterfahrt durch Irland werden vor allem der Giants Causeway und die Städte Belfast und Dublin berührt. In Nord-Wales wird Englands höchster Berg, der Snowdon, bestiegen. Dann werden noch die Städte Chester, Liverpool, Manchester, Bradford, Leeds, Sheffield, Birmingham, Cardiff und Swansea besucht, worauf in Bristol die Reise offiziell ihr Ende findet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m Tödliche Unfälle. Gestern nachmittag ist in der Weißbüttengasse eine in den 50er Jahren stehende Frau von einer Schiffsschaukel gestürzt. Sie brach das Genick und war sofort tot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Fabrik in Kalk stürzte gestern nachmittag ein 30jähriger Arbeiter, Vater von sieben Kindern, in einen Säurebehälter. Er erlitt so schwere Verletzungen, daß er bald starb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Drachenfelsstraße stürzte das vierährige Töchterchen eines Schlossers aus der Höhe der vierten Etage auf die Straße. Es erlitt einen Schädelbruch und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
