<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>424393</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schwerer Anfall an der Schiffsschaukel. Algestern nachmittag am Sülzer Schützenplatz(Berrenratherstraße) ein 15jähriger Junge von der hinteren Seite eine Schiffsschaukel besteigen wollte, wurde er von der in voller Fahrt sich befindlichen Schaukel zu Boden geschleudert. Er erlitt eine schwere Schägelverletzung, eine Zerschmetterung der unteren Kinnlade und einen Oberarmbruch. Man brachte den Schwerverletzten in das evangelische Krankenhaus. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ins evangelische Krankenhaus brachte man gestern u. a. einen achtährigen Knaben, der in der Zülpicherstraße in Glasscheiben gefallen war und sich schwere Sehnenverletzungen an beiden Händen zugezogen hatte, und ferner einen jungen Mann, dem bei einer Wirtschaftsschlägerei mit einem Bierglas schwere Kopf- und Handverletzungen beigebracht worden waren. 8 (A) Durchührung von Straßen. An den Oberbürgermeister hat der Allgemeine Bügerverein, Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Stadtbezirk Köln-Nippes eine Eingabe gerichtet, in der es u. a. heißt: In der Stadtverordnetenversammlung vom 18. März wurden die Häuser Siebachstraße 15 und 17 von der Stadt angekauft. Da auch die gegenüberliegenden Häuser an der Merheimerstraße im Besitze der Stadt sind, steht der endlichen Durchührung der Hartwichstraße bis zur Siebachstraße in dieser Beziehung nichts mehr im Wege. Da aber die Durchührung noch immer auf sich warten läßt, fragen wir an, wann mit dem Durchbruch begonnen werden wird oder welche Hindernisse neuerdings dem Projekte in den Weg getreten sind. Wir möchten die von uns schon früher ausgesprochene Bitte wiederholen, die Stadtverwaltung möchte in voller Würdigung der Bedeutung des Durchbruches für die Hebung des Verkehrs der im letzten Jahrzehnt mehr und mehr in Rückstand geratenen Sechzig die Angelegenheit mit möglichster Beschleunigung behandeln. Auch in bezug auf die von uns beantragte Durchührung der Sechzigstraße von Siebachstraße bis Auguststrße möchten wir anfragen, wie weit die Angelegenheit inzwischen gediehen ist und ob wir demnach auch diesen sehr notwendigen Straßentzug besonders im Interesse des Verkehrs auf der Sechzig in absehbarer Zeit erhalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
