<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>424317</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>G) In den Lesesenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 57 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die Huldigungsadresse des Deutschen Städtetage an den Kaiser; der dem Kaiser als Ehrengeschenk überreichte silberne Adler für den Flaggenstock der Kaisermacht Hohenzollern; die Einweihung des neuen Rathauses in Hannover; die Einweihung des Luftschiffhafens in Leipzig; die zur Kaiserjubiläumsfeier versammelten Rektoren sämtlicher deutschen Universitäten in der Aula der Berliner Universität; Wiener Gala-Regattafahrt; Besuch des französischen Präsidenten Poincaré in England; Derby-Meeting in Hamburg; Eisenbahn- englück bei Brandenburg a.., am 17. Juni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Besuch des Präsidenten Poincaré in England; Blumenkorso auf der Saale; Oesterreichische Alpenfahrt auf der Strecke Wien-Salzburg; Von der Wolgafahrt der Zarenfamilie nach Kostroma; Männer der Großindustrie und Finanzwelt, die aus Anlaß des 25jährigen Regierungsjubiläums ausgezeichnet wurden. #0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großer Getreidediebstahl. In einem Fruchtlagerhaus am Rhein wurden in den letzten Jahren fortgesetzt Massendiebstähle ausgeführt, ohne daß es bisher gelungen war, die Diebe zu ermitteln. Gestern abend verhaftete nun die Kriminalpolizei sieben Lagerarbeiter, die teilweise schon über 25 Jahre dort beschäftigt sind, darunter einen Lagermeister, der im dringenden Verdacht steht, selbst die Liebstähle ausgeführt zu haben. Ferner wurde ein hiesiger Fourageändler dingfest gemacht, der das Getreide angekauft hatte; in dem Lager des Händlers wurde für über 1000 M. gestohlene Frucht beschlagnahmt. Ferner wurde bei einem Mühlenbesitzer bei Euskirchen für etwa 2000 M. Frucht beschlagnahmt. Den Mühlenbesitzer selbst trifft aber keine Schuld, da er die Frucht von dem Fourageändler bezogen hatte, ohne über die Herkunft der Ware unterrichtet zu sein. 42 (#) Dom Diebesgesindel. Einen hier weilenden Unternehmer aus Ottweiler wurden in einer Wirtschaft die Uhr nebst Kette und das Portemonnaie gestohlen.-- Ein Korb, enthaltend Wäsche im Werte von 250 M. wurde am Holzmarkt von einem Wäscheagen entwendet.-- In einem Hause an der Hohepforte stahl ein Mann einen wertvollen Teppich; der Dieb wurde der Polizei ausgeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wirtschaftliche Vereinigung Köln-Klettenberg, e.., hält am Montag, abends 9 Uhr, bei Küanhausen, ihre Quartalsversammlung ab.(Siehe Anzeige.) (1A) Die feierliche Grundsteinlegung des Erweiterungsbaues der Pfarrkirche St. Joseph, die Dechant Maybaum vornehmen wird, findet heute, Sonntag, nachmittags 5 Uhr, statt.## (IA Leichenlandung. Gestern nachmittag wurde in der Nähe des Strandbades im Rhein die Leiche eines etwa 40- bis 50jährigen Mannes gelandet. Der Mann war mit brauner Hose und schwarzer Jacke bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liblar, 27.Juni1913. Auf der Eisenbahnstrecke Liblar-- Vochem wird vom 1. Juli d. J. ab für die Personenüge ein veränderter Fahrplan eingeführt, und zwar fahren die Züge ab Liblar.16 Uhr,.46 Uhr und.35 Uhr, letzterer nur Samstags; ab Vochem 10.33 Uhr,.42 Uhr und.30 Uhr, letzterer ebenfalls nur Samstags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
