<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424327</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wiesdorf,.Juli1913. Einem raffinierten Schwindler wurde gestern durch die hiesige Polizei sein unsauberes Handwerk gelegt. Eine Person namens Wilhelm Fischer hatte in der Nobelstraße ein Zimmer gemietet. Es kamen nun fortgesetzt Geldsendungen und unbestellbare Briefe für Fischer an, die dieser dann in Empfang nahm. Wie sich nun herausstellte, hatte der Schwindler Offerten über Naturbutter verschickt und um Einsendung eines Geldbetrages von je 5,50 M. ersucht, wofür er fünf Pfund Butter liefern werde. Bei seiner Festnahme gab er an, das Buttergeschäft befinde sich in Mülheim(Rhein), was sich jedoch als unrichtig herausstellte. Es handelte sich um einen wohnungslosen Kaufmann aus Dortmund, der von verschiedenen Gerichts- und Polizeibehoörden gesucht wurde. 6--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C0 Wesseling,.Juli1913. Die Sommerferien an den Volksschulen für die sämtlichen Ortschaften der Bürgermeisterei Hersel sind vom 2. bis 23. August festgelegt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf Veranlassung der Brühler Gemeinde hat die Direktion der Köln-Bonner Kreisbahnen sich entschlossen, die bisher nur Sonntags verkehrenden Züge 7,48 Uhr ab Brühl nach Wesseling und 8,08 Uhr ab Wesseling nach Brühl auch an allen Wochentagen verkehren zu lassen. 68 (A) Rohe Ausschreitungen ereigneten sich gestern abend gegen .30 Uhr auf der Neußertraße. Erwa acht Arbeiter verübten dort fortgesetzt allerlei groben Unfug, belästigten die Passanten usw. Als ein Schutzmann nach wiederholter, vergeblicher Warnung zur Ruhe die Personalien der Hauptstäter feststellen wollte, wurde er überfallen, zu Boden geworfen, mit Füßen getreten und so schwer mißhandelt, daß er erhebliche Verletzungen davontrug und ins Hospital eingeliefert werden mußte. Als daraufhin ein Polizeikommissar mit einem größeren Schutzmannsaufgebot am Tatort erschien, suchten die Burschen das Weite. Der Hauptstäter konnte (A) Abgehtürzt. Gestern nachmittag stürzte bei den Dachdeckerarbeiten am Neubau des Deutzer Bahnhofes ein Dachdecker av. Der Mann trug sehr schwere Verletzungen davon und mußte ins Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
