<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schantung. Die Frau Erbprinzessin Charlotte von Sachsen-Meiningen sandte an Frau Emil Oelbermann als Geschenk für das Charlottenhaus ein großes Porträt in kostbarem Rahmen mit eigener Widmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Historische Verein für den Niederrhein hatte auf Montagnachmittag seine Mitglieder zu einer Besichtigung der Ausstellung Alt- und Neu-Köln unter wissenschaftlicher Führung eingeladen. Die rege Beteiligung, besonders das Erscheinen einer sehr großen Zahl auswärtiger Mitglieder, zeigte, welches Interesse die Ausstellung weit über Köuns Mauern hinaus findet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Zu den sonntägigen Rennen sind bereits sämtliche acht Dauerfahrer eingetroffen, das offizielle Training beginnt heute abend. Das Hauptinteresse dürfte der Länderwettbewerb über 30 und 70 Kilometer in Anspruch nehmen, da die Zusammenstellung der vier Gegner diesmal eine besonders glückliche ist. Kein Außenseiter ist unter ihnen, alle kommen mit frischem Siegeslorbeer nach Köln, so daß auch am Sonntag ein spannendes Rennen zu erwarten ist. Im Preis von Riehl, einem 10 und 20 Kilometer-Rennen, dürfte es bei den kurzen Strecken zu scharfen Kämpfen kommen, in denen Esser und Kallen bie meisten Chancen besitzen. S (CA) Das Internationale Schwimmfest im Dortmunder Hafen am 13. d. M. hat eine vorzügliche Besetzung erhalten. Der hiesige Schwimmklub"Rhenus" von 1899 nimmt mit seiner Sportmannschaft daran teil; nach den vorliegenden Meldungen wird es ihm möglich sein die Kölner Farben mehrfach erfolgreich zu vertreten. Von Interesse ist ferner ein Wettkampf, der am 20. bei dem größten rheinischen Schwimmfest, dem Kreisschwimmfest des Kreises IX(Westdeutschland) des Deutschen Schwimm-Verbau- des ausgetragen wird. Hier werden in einer Stafette über 12 mal 50 Meter die Vereine links und rechts des Rheines gegeneinander kämpfen. Die linke Rheinseite hat dabei die besten Aussichten, da für sie die vorzüglichen Mannschaften Krefeld, Uerdingen sowie Köln(.-C. Rhenus) kämpfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>894-Meeting. Das vom Sportklub Colonia 1906 am Samstag im Coloniahaus veranstaltete Box-Meeting bot den zahlreich erschienenen Gästen die erwarteten äußerst spannenden Kämpfe. Der Herausforderungskampf Fritz Wolauf(S. C. Olympia), Westdeutsche Meister im Leichtgewicht, gegen Ludwig Deecke (S. C. Colonia), Westdeutsche Meister im Federgewicht, endete nach fünf Runden langem scharfem Kampfe mit dem Siege des letzteren. Nach Vorführung eines Schaukampfes zwischen Arth. Salomon und Peter Kraemer(S. C. Colonia) entspann sich ein heißes Ringen um den Sieg in den ausgeschriebenen beiden westdeutschen Meisterscheften im Sonder- bzw. Mittelgewicht. In der Mittelgewichtsklasse brachte Lambert Fischer(S. C. Colonia) die Meisterschaft an sich. Zweiter Preistäger wurde Fritz Kuhnkis (S. C. Olympia). Die Sondergewichts-Meisterschaft fiel nach heißem Schlußkampf mit seinem Klubkameraden Raufß an Willy Frey(S. C. Colonia). Den zweiten Platz belegte Jos. Raufß (S. C. Colonia) und den dritten Preis errang Karl Weber(S. C. Colonia).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>(0 Siegburg,.Juli1913. Das Kriegsministerium hat für die Arbeiter und Beamten der Militäbetriebe den Entwurf für eine Pensionskasse ausgearbeitet. Von dem Gesamtbetrag trägt der Staat vier Fünftel, während die Versicherten nur ein Fünftel zu zahlen haben. Die Pension stellt sich einschliefßlich der Invalidenrente so hoch, wie diejenige der Staatsbeamten. Es wird ein Sterbegeld von 75 M. ausgezahlt. Die bereits vor Einführung der Pensionskasse zurückgelegte Dienstzeit, einschliefßlich der Militädienstzeit, wird voll in Anrechnung gebracht. Der größte Vorteil für die Arbeiter besteht darin, daß sie auf diese Pension einen Rechtsanspruch haben. Etwa vorzeitig zur Entlassung kommende Arbeiter erhalten ihre eingezahlten Beiträge zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
