<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Diebsgesindel. Auf dem Mauritiuskirchplatz wurde einem Händler, der dort in einer Tünische in der vergangenen Nacht eingeschlafen war, das Portemonnaie mit 70 Mark aus der Tasche gestohlen; auch die Uhr samt der Kette wurde ihm entwendet.-- Die Barschaft im Betrage von 190 Mark wurde einem zugereisten Schlosser in einer Wirtschaft am Rhein aus dem Koffer stibitzt.-- 60 Mark fielen einem Fledderer in die Hände, der auf dem Deutschen Ring einen auf einer Bank schlafenden Mann bestohlen hatte.-- Kleider und Schmucksachen erbeuteten Diebe in Häusern der Maybachstraße und der Severinstrße.-- Einen Leichen- fledderer, einen jungen arbeitsscheuen Burschen, nahm die Kriminalpolizei fest.-- Aus einer Waschanstalt wurden für mehrere Tausend Mark Wäsche gestohlen.-- Vorgestern abend gegen 10 Uhr hörte ein Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft in einer leerstehenden Villa an der Marienburg verdächtiges Geräusch. Er umging, soweit möglich, das Grundstück, um die Ursache festzustellen, als plötzlich eine Mannsperson über das Gartengitter, nach der Straße zu zu entweichen suchte. Der Wächter faßte sich den Menschen und brachte ihn nach heftiger Gegenwehr zum Polizeibureau. Als der Wächter sich mit dem Festgenommenen noch herumzerrte, sprangen zwei weitere Kerle an der anderen Seite von dem Villengrundstück aus über das Gartengitter auf die Straße und entliefen. Ein Diebstahl war durch das Dazwischenkommen des Wächters verhütet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gefahr der Insektenstiche. Im Bürgerhospital fanden mehrere Personen Aufnahme, welche von Insekten gestochen worden und Blutvergiftung davongetragen hatten. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Allerlei Anfälle. In der Brüdestraße geriet ein Mann mit der Hand in eine Bohrmaschine; die Hand wurde schwer verletzt. Den Arm brach ein Radfahrer, als er auf der Vorgebirgsstraße fiel. Ein schwerer Block Eis fiel in der Sternengasse einem Manne auf den Kopf; eine schwere Verletzung war die Folge. Unter eine Droschke geriet ein Junge in der Thieboldsgasse; seine Verletzungen sind erheblich. Durch kochendes Harz verbrannte sich ein Schlosser in der Huhnsgasse beide Hände schwer. Auf dem Rothenberg kam ein Junge beim Spielen zu Fall und zerbrach den Fuß. Alle diese Verletzten fanden im Bürgerhospital Hülfe, -- Beim Reinigen eines Schweißapparates explodierte letzterer. Ein Schlosserlehrling erlitt schwere Brandwunden im Gesicht und an den Armen; der Meister und ein anderer Lehrling wurden leicht verletzt. 9 (A) Der Ausflug der Windthorstbunde nach Althonrath findet am Sonntag bestimmt statt. Die Abfahrt erfolgt 1,26 Uhr ab Deutz.(Vergl. Anzeige.) (A) Spurlos verschwunden. Seit dem 11. d. M. wird die Wäscheren Lydia Friedrich, Thieboldsgasse 48, vermißt. Die Polizei gibt von ihr folgende Beschreibung: Alter 28 Jahre, mittelgrossß, schwächlich, Augen blau, Nase wellig, auffallend große Zähne. Bekleidung: schwarzes Jackettkleid, schwarz- und weiß-karierte Bluse mit Plüschbesatz, Strohhut mit schwarzer Feder, braune Strümpfe, schwarze Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 21. Aug.1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.[Die Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln.] Auftrieb: [Eingeführt wurden an frischem geschlachtetem Fleisch aus Holland 454 Viertel Grossvieh, 202 Kälber, 00 Schafe, 00 Schweine, aus Schweden CO Viertel Grossvieh, 00 Kälber.) Fleischpreise im Grossn auge., das Kilo: A. Hiesige Schlachtungen: Rindfleisch: Ochsen I. Beschaffenheit M..72-.76, 2. M..56--1,64. 3. M..40-.48. Kühe: 1. Beschallenheit M..00-0,00. 2. M..62-.66 3. M. 1,52-.55. Schweinefleisch: I. Beschaffenheit M..72-1,76, 2. M. .62-1,66, 3. M. 0,00-0,00. Speck M. 1,60-1,64. B. Eingeführtes Fleisch: Rindfleisch aus Holland: Vorderviertel M. 1,30-.44, Hinterviertel M..40--1,48; aus Schweden: Vorderviertel M..00-0,00, Hinterviertel M. 0,00--0,00. Kalbfleisch: I. Beschaffenheit M. 1,70-.80, 2. M. .56--0,00, 3. M. 1,30-1,36. Kalbfleisch aus Schweden M. 0,00-.00. Schweinefleisch: 1. Beschaffenheit M. 0,00-.00, 2. M. 0,00-.00, 3. M. 0,00-.00. Schaffleisch M. 0,00-0,00. Handel in hiesigen Schlachtungen: Rindfleisch langsam, Schweinefleisch mittelmässig; in eingebrachtem Fleisch: Kalbfleisch mittelmässig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 22.Aug.1913. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch von der Keule M..95-1,10, vom Bauch.80-.00. Kalb fleisch von der Keule 1,00-1,15, Hammelfleisch von der Keule.00 bis .20, Schweinefleiseb von der Keule.10--1,30,(alles einschliesslich Knochenbeil.), Filet zum Beefsteak.50-2,00. Speck, hiesiger, geräuchert 1,00--.20, gesalzen 0,90-1,10, Schinken, roh, inl., geräuchert, im ganzen .30--.50, im Ausschnitt 2,00-.40, gekocht, im Ausschnitt 2,00-.40, Zervelatwurst 2,00-.40, Rindernierentalg.50-.60 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
