<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424374</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Schießgewehr. Gestern abend hantierte auf der Berrenratherstraße ein 20jähriger Kommis mit einem geladenen Revolver. Hierbei entlud die Waffe sich und die Kugel drang dem Unvorsichtigen durch die Hand. Der Verletzte mußte dem Hospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Eisenbahn-Güverboden-Vorarbeiterverein, (A) Primiz. Zum zweiten Male in diesem Jahre fand gestern in der St. Marienkirche eine feierliche Primiz statt, die des Neuprieſters Dr. Eduard Arntz. In feierlichem Zuge wurde der Primiziant von der Wohnung seiner Anverwandten an der Hauptstrße abgeholt und zur Kirche geleitet, wo um 9 Uhr das feierliche Primizhochamt stattfand. Hr. Dechant Pfarrer Köllen ließ es sich nicht nehmen, dem Herrn Neuprieſter bei seinem ersten hl. Meßopfer zu assistieren. Als Diakon und Subdiakon fungierten Hr. Pfarrer Wisiak aus Köln-Vingst und Hr. Kaplan Weißenkels von St. Marien. Die Festpredigt hielt Hr. Privatdozent Dr. Krebs aus Freiburg i. B. Der Kirchenchor St. Marien unter Leitung des Hrn. J. Kloth, brachte während des Hochamtes die Margarethenmesse von A. Wildberger zum Vortrag und sang zum Schluß einen Segen seines Dirigenten. Nach Beendigung der feierlichen Handlung wurde der Primiziant wieder zur Wohnung zurückgeleitet. 4 500000000000000000 0000000 0r 0 0m 00 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gasexploſion. Solingen, 17 Aug.1913. Eine folgenschwere Gasexploſion ereignete sich in der letzten Nacht gegen.30 Uhr in dem Hause Kaiserstraße 306, dem Installateur Schwemmann gehörig. Der in demselben Hause wohnende Zigarrenändler Kempen, ein Angestellter der Straßenbarn, bemerkte, als er vom Spädienste nach Hause kam, einen starken Aasgeruch in dem Gebäude. Er weckte einen der Söhne des Schwemmann. Dieser wollte im Hausflur Licht machen; kaum hatte er das Streichholz entzuündet, da erfolgte eine gewaltige Explosion, die den Erdboden erschütterte und weit über das Stadtgebiet hinaus hörbar war. Die im Schlafe überraschten Bewohner des Hauses und die Nachbarschaft meinten ein Erdbeben zu versüren, so unsanft wurden sie aus dem Schlafe gerüttelt; die Gegenstände in den Häusern der Umgebung bewegten sich, und diejenigen Personen, die noch wach waren, hatten Mühe, sich auf den Beinen zu halten. Der Polizeisergeant Wald, der auf seinem Poetengange in der Nähe des Hauses war, wurde von dem Luftdruck vier Meter zurückgeschleudert. Die Verwüstungen, die die Explosion im Hause Kaiserstraße 306 anrichtete, waren schrecklich. Die Schaufenster der beiden Verkaufstäden wurden mit der ganzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
