<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424300</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jugendliche Räuber. Gestern nachmittag gegen 1/2 0 Uhr wurde einer Frau, die von einem Arzte auf der Neußertraße kam, in dem Augenblick, als sie die Straßenbarn besteigen wollte, die Handtasche, die u. a. auch ein Portemonnaie enthielt, von einem 14jährigen Jungen, der in Begleitung zweier anderer war, entrissen. Leider konnten die drei Jungen, die schleunigst Reißaus 14) In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Einige Momente aus dem Leben Kaiser Wilhelms; die Einweihung des deutschen Stadions; die Inthronisation des Fürsterzbischofs von Wien; das fünzigeährige Jubiläum der Benediktinerabtei Meuron im Fürstenthum Hohenzollern-Sigmaringen am 2. Juni; das Zeppelinluftschiff Sachsen über Schloß Schönbrunn in Wien; grade auf dem Tempelhofer Felde; zum Besuch des Prinzregenten Ludwig von Bayern in Wien; das englisch-deutsche Pressebankett im Javoh-Hotel in London; das Derbymeeting auf der Rennbahn u Epsom(England); zum Attentat des Großwesirs Mahmud Schefket Pascha; der Rekordflug Paris--Berlin--Warschau.-- -- In dem Lesefenster unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind u. a. folgende Bilder ausgehängt; die Grünauer Kaiserregatta; der Fernflug des Luftschiffes Sachsen nach Wien; der französische Flieger Brindejone auf dem Flugplatz in Johannisthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jochem, 15.Juni 1913. Am heutigen Nachmittag, 3 1/2 Uhr, wird die freiwillige Feuerwehr durch Kreisbrandmeister Kirsch (Brühl) besichtigt werden. Die Kochemer Wehr hat eine Schauübung, bestehend in Schulübungen und Sturmangriffübung, abzulegen. Nach der Besichtigung ist Festzug durch den Ort und daran anschrießend Tanzbelustigung.""" 72</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bürrig, 14.Juni1913. Die Arbeiten und Lieferungen für den Ausbau des Overfeldweges wurden in der vorgestrigen Sitzung des Gemeinderats der Firma Gräve&amp; Schaaf in Opladen und für einen Durchlaß an diesem Wege der Firma Helff&amp; Heinemann in Köln übertragen. In den Weg soll schon jetzt ein Wasserleitungsrohr eingebaut werden; das Bauamt soll hierüber einen Kostenanschlag aufstellen. Einem Vergleich mit der Gemeinde Wiesdorf auss 53 des Kommunal-Abgaben-Gesetzes wurde zugestimmt. Die Bürgermeistereiversammlung soll ersucht werden, die Angelegenheit hinsichtlich der elektrischen Bahnverbindung Rheindorfwiesdorf in die Hand zu nehmen. 6--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betriebsunfall. Gestern fiel in einer hiesigen Fabrik einem Arbeiter ein schweres Eisen auf den Körper. Der Mann trug so schwere Verletzungen am Kopf und an der Schulter davon, daß er ins Josefshospital gebracht werden mußte. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
