<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>424330</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu dem Vorfall in der langgasse, wo bekanntlich in der Nacht zum Montag ein Mädchen infolge der großen Schmerzen, die bei ihm durch einen durchs 218 des Str.-.-B. verbotenen Eingriff hervorgerufen worden waren, aus dem Fenster der dritten Etage eines Hauses auf die Straße gesprungen und an den erlittenen Verletzungen bald darauf gestorben ist, erfahren wir, daß die Polizei der verschleierten Frau, welche die verbrecherische Operation vorgenommen hat, auf der Spur ist. In Haft findet sich ein Mädchen, das die Polizei bei der Durchsuchung des betreffenden Hauses in einem Abort versteckt vorfand. Die Vermietherin des Zimmers, in dem die Verstorbene wohnte, war ebenfalls verhaftet, später aber wieder freigelassen worden. Da sich aber inzwischen neue Verdachtsmomente geltend gemacht haben, wurde die Vermietherin gestern wieder verhaftet. Der Tod des Mädchens, wie die Sektion der Leiche, die gestern stattgefunden, ergeben hat, soll infolge des verbrecherischen Eingriffs hervorgerufen worden sein, da das Mädchen bei dem Sturz aus dem Fenster nur Knochenbruüche davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der kath. Beamtenverein Köln-Kalk feierte am Sonmsein Gründungsfest, verbunden mit Kaiserjubiläumsfeier. Der gros Saal des Vereinshauses war voll besetzt. Der Präses des Vereinkaplan Linden, legte nach Begrüßung der Gäste und Ehren#### die Gründe dar, die zur Bildung eines eigenen Vereins für Kon Kalk und Umgegend geführt haben; der Verein zähle trotz der kurzeit seines Bestehens schon über 400 Mitglieder. Sehr wirkungsvoll sprach darauf Fräulein Leni Atzhorn einen Prolog, der## dem Vie###räses des Kölner Vereins, Herrn Krahe, eigens für Abend verfaßt war. Direktor Dr. Brauns(.-Gladbach) hielt# Festrede. In meisterhafter Weise verstand es der Redner, den.### hörern die Notwendigkeit des Zusammenschlusses der kath. Beamen konfessionellen Vereinen vor Augen zu führen; neben den einigungen zur Besserung seiner wirtschaftlichen Lage müsse Beamte unbedingt auch Gelegenheit zur Pflege seiner ideal religioös-sittlichen Interessen haben. Zum Schluß seiner Ausführung, richtete der Redner einen warmen Appell an die Anwesenden, Vereine beizutreten. Kaplan Gehlen, Präses des Kölner Verein überbrachte die Grüße des Vorsitzenden des Kartellverbandes## kath. Beamtenvereine, des Definitors Pfarrer Breuer. Der zwer Teil des Abends war der Kaiſerfeier gewidmet. Das Program bestand aus mehreren meisterhaft gesungenen Liedern durch## Kirchenchor St. Joseph unter Leitung seines bewährten Diriger Herrenberg. Violinsolo mit Klavierbegleitung der Damen tra### lein Anitta Heiler und Fräulein Leni Atzhorn fanden lebhaft Beifall. Außeadem wurden Deklamationen vorgetragen von Johr#### Heck und Marga Atzhorn. Laute Anerkennung wurde beiden### ihre frische, natürliche Vortragsweise zuteil. Bahnhofsvorsten Atzhorn hielt die Papst- und Kaiserrede. Besonders gedachte er### Regierungsjubiläums Wilhelms II., den er als Friedensürst feien Das von dem Redner auf Papst und Kaiser ausgebrachte Hoch in begeisterten Widerhall. Pfarrer Kaster sagte dem neugegruünden Verein sein Wohlwollen zu. Von Mitgliedern des kath. Bema vereins Köln wurde darauf ein Allegorisches Festspiel: Der Hohenzollern Huldigung angeführt. Durch eine von Herrn Vertrauen mann Küpper angeregte Sammlung wurde der Grundstock zu ein Fahne gelegt. In seinem Schlußwort dankte der Präses Vereins allen Mitwirkenden und allen Erschienenen und las folge des Telegramm vor, das unter allgemeiner Zustimmung and Erzbischof Dr. von Hartmann abgesandt wurde: Die Gründung versammlung des kath. Beamtenvereins Köln-Kalk, der bereits Mitglieder zählt, sendet Euer Erzbischöflichen Gnaden ehrfurcht vollen Gruß. Wir geloben unserer Kirche unerschoütterliche Te Mit dem Gesang der Wacht am Rhein schloß die schön verlauffeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 11.Juli1913. Amtlicher Bericht der städtische Marktverwaltung. Niedrigster und hoonster Preis im Kleinhans Rindfleisch von de Keule M. 0,90-1,00, vom Bauch.80-0,90. K. fleisch von der Heute 1,00-1,10, Hammelfleisch von der Keule 1,00-12 Schweinefleisch von der Keule 1,10.20,(alles einschl. Knochenbe. Filet sum Beefsteak 1,40-.00. Speck, hiesiger, geräuchert 0,90-1. gesalzen.85-1,00, Schinken, roh, inl., geräuchert, im ganzen.30-14 im Ausschnitt 2,00.40, gekocht, im Ausschnitt 2,00-.40, Servelat###n .80-.40, Rindernierentalg.50-.60 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
