<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424386</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die- und Obstbaumählung. Am 1. Dezember wird im Deutschen Reiche eine allgemeine Viehsählung abgehalten, mit der in Preußen die gleichfalls vom Bundesrate angeordnete Obstbaumählung verbunden ist. Die Stadtverwaltung veranstaltet am gleichen Tage eine Zählung der leerstehenden Wohnungen und Geschäftslokale. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Auf dem Großen Griechenmarkt trank ein Mädchen in selbstörderischer Absicht Kleesalz. Es wurde schwer verletzt ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Besuch des hochw. Herrn Erzbischofs..-Gladbach, 26. Aug.1913. Gestern nachmittag 3 Uhr traf der hoch. Hr. bischof Dr. Felix von Hartmann mit seinem Geheimsekretär hier ein, um dem Hrn. Dechanten Maar. Krichen einen Besuch abzustatten. Von letzterem Herrn am Bahnhof in Empfang genommen, begaben sich die Herren zum Pfarrhause und von dort zu unserer Münsterkirche, die dem Herrn Erzbischof ganz lich gefiel..15 Uhr wurde zu der Zentrale des Volksvereins gefahren, der er bereits vor mehreren Wochen in der Audienz, in welcher sich ihm der Vorstand des Volksvereins und das Direktorium der Zentralstelle vorstellte, seinen Besuch zugesagt hatte. An Stelle des durch Rekonvaleszenz verhinderten Präsidenten,"Hir., Franz Brandts. begrüßte der zweite Vorsitzende, Hr. Justizrat Karl Trimborn; aus Köln, den Herrn Erzbischof und stellte ihm die Herren der Zentralstelle vor. Der hochw. Herr Erzbischof nahm mit größtem Interesse die Einrichtungen der Zentralstelle in Augenschein und weilte daselbst ungefähr eine Stunde lang. In seiner Ansprache an die an der Zentralstelle tätigen Herren versicherte er dieselben seiner und des Episcopats Anerkennung der hoben" Bedeutung des Volksvereins, dem er das gleiche entgegenbringe wie sein Vorgänger auf dem erzbischöflichen Stuhle. Der hochw. Herr verabschiedete und stattete dang dem, grezizn-pragzoenten beziosctze vereins Hrn. Franz Brandts in seiner Wohnung im St Josephshause einen B eilhaftesten im raße 37. a" roß. Auswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Amnestie. Im Bezirk des Landgerichts Köln waren aus Anlaß des Regierungsjubiläums des Kaisers etwa 600 Begnadigungen nach Maßgabe des Erlasses von der hiesigen Justizbehörde vorgeschlagen worden. Die von Strafen Betroffenen wurden seinerzeit auch entsprechend benachrichtigt. Die Leute glaubten hocherfreut, daß die Sache damit erledigt sei. Sie erhielten nun aber mit etwa 80 Ausnahmen dieser Tage den Bescheid der Staatsanwaltschaft, daß das Justizministerium die Begnadigung nicht befüwortet habe. Die"Begnadigten" fielen aus allen Himmeln und mußten innerhalb drei Tagen zahlen oder sitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Entwischt. 19 Frauenspersonen wurden gestern als Umhertreiberinnen aus der Haft dem Richter vorgefuührt. In Reih und Glied geordnet, nahmen sie die Verkündigung des Urteils entgegen. Drei von ihnen aber benutzten die Gelegenheit und entschüpften heimlich durch die Türe für das Publikum. Niemand hatte etwas bemerkt. Erst als die Schutzleute mit ihren Schutzbefohlenen am Klingelpütz wieder angelangt waren, wurde durch Zählung die Abwesenheit der drei festgestellt. Sie waren und blieben verschwunden-- bis heute morgen. Denn heute vormittag wurden zwei wieder eingebracht, die dritte aber erfreut sich einstweilen noch ihrer Freiheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In der vergangenen Nacht zog sich in einer Fabrik ein Arbeiter schwere Brandwunden am Oberkörper zu. Der Schwerverbrannte wurde ins israelitischen Asyl gebracht. 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Schützenverein(E..) feiert in den Tagen vom 30. August bis 3. September sein Schützenund Volksfest. Ein Fackelzug mit einer Serenade am Hause des Schützenönigs Hrn. Leo Rees bildet die Ouvertüre zu dem frohen Leben und Treiben, das am Sonntag mit vollen Zügen einsetzt. Eine große Feststadt ist auf dem Schützenplatz an der Vogelsangerund Sömmeringstraße errichtet und das getreue Abbild eines großen Jahrmarktes wird hier geboten. In drei großen Bierzelten wird Gerstensaft gespendet und gute Speise verabreicht. Am Ende des Platzes liegt das 3000 Besucher fassende Königsfestzelt. Hier befindet sich ein Weinrestaurant mit tadellosem Küchenbetrieb; der Pächter des Festzeltes ist in diesem Jahr Restaurateur Nikolaus Tondorf, Subbelratherstraße. Hier spielt auch bis zu den frühen Morgenstunden das Trompeterkorps Arion(Köln) seine schönsten Tanzweisen und hier wiro auch getanzt. Sonntagnachmittag wird der offizielle Betrieb der Feststadt eröffnet, und wenn der große Festzug der Schützen um die vierte Mittagsstunde seinen Einzug auf den Platz hält, ist das Fest bereits in vollem Gange. Die Schützen beginnen sofort mit dem Schießen. Am Mittwochabend schließt das Fest mit Festzug, Feuerwerk und Krönungsball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Diepischrather Mühle abgebrannt. Paffrath, 28Aug.1913. Gestern nachmittag brach in der bekanntlich viel von Ausfuüglern besuchten Diepischrather Mühle Feuer aus. Das Wohnhaus nebst Wirtschaftsgebäude sowie die Scheune mit Frucht wurden trotz raschen Eingreifens der Feuerwehr ein Raub der Flammen. Nur ein Stall blieb vom Feuer verschont. Das Feuer war zuerst in der Mühle bemerkt worden und hatte sich dann über das ganze Gebäude verbreitet. m Mülheim(Rhein), 26 Aug.1913. Gestern unternahm ein junger Mann auf dem Rhein eine Kahnpartie. In der Mitte des Stromes schlug der Kahn um; der junge Mann konnte gerettet werden, der Kahn zerschellte an der Schiffbarücke. Einzelne Teile wurden von dem städtischen Motorboot aus aufgefischt. 1 (A) Düanwald, 28.Aug.1913. Bei einem Anwohner auf der Aue brach gestern in einem Stalle Feuer aus. Das Vieh konnte frühzeitig in Sicherheit gebracht werden. Der Stall brannte zum großen Teil ab. m Wasserstands-Nachrichten am 28. August 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ja, das wird man tun-- aber nicht rechtzeitig. Natürlich hole ich sie nachts. Das Zimmer, worin sich Bräunsers Kassenschrank befindet, liegt, wie Sie sagen, weit weg von den Wohn- und Schlafeäumen der Familie. Ich werde also ungestoört operieren können. Man wird den Einbruch selbstverständlich im Laufe des nächsten Morgens entdecken-- aber ehe einer vom Erlenhof nach der nächsten Ortschaft, also nach Groß-Enzersdorf, kommt, und ehe von dort aus die Behörde den Telegraphen spielen lassen kann, bin ich längst zu Fuß oder per Bahn in Wien, und wir beide haben die Papiere zu Geld gemacht. Das kann schon zwischen acht und neun Uhr morgens geordnet sein, und bis die Wechselstuben ein Aviso bekommen, sitzen wir schon in irgendeinem Zuge und dampfen davon." "Sie glauben also, daß es so geht?" fragte er zaghaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
