<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424362</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rolle Europas bei dem Bukarester Friedensschlußß int eine recht zweite hafte Sache. Bis jetzt ist nur von Wien aus mit wirklicher Entschiedenheit verlautet, daß die Friedensbedingungen, die anzunehmen man Bulgarien zwingen werde, von Europa bzw. von Oesterr ich nachgeprüft werden würden. Aber das ist schon einige Zeit her, und ni mand weiß bestimmt, ob O österreich auf der damals an den Tag gelegten Entschiedenheit beharren will und kann, wenn es von Europa allein gelassen wird. Oesterreich hat sich schon so viele Opfer der Entsagung auferlegt, daß man auch dieses weitere von ihm erwarten kann. Das man in Berlin"sei Ruh" haben will, ist in Wien schon lange bekannt; die Hoffnung der Wiener Kreise, die Balkandinge Hand in Hand mit Rumänien beeinflussen zu können, erscheint eitel in Anbetracht des großen Selbstgefaühls, das Rumänien an den Tag legt und der Kaltherzigkeit, mit der es seinen Weg über das zu Boden geworfene Bulgarien hin macht. Rumäniens neuestes Auftreten, sein Bewußsein, daß der Bukarester Friede mit allen Bestimmungen sein Werk ist, macht es auch zum Gegner einer Nachrüfung dieses Werkes durch Europa, geschweige denn durch Oesterreich allein, und so geben siy die Wiener Offizinösen eitler Hoffnung hin, wenn sie meinen, Rumänien werde den wahrsch hnlichen Vorbehalt, den Bulgarien an seine Zustimmung zu den Friedensbedingungen knüpft, den Vorbehalt, daß Europa eine Superrevision vorzunehmen habe, auch noch zu unterstützen. Man muß diese Hoffnung sogar kindlich naiv neunen. In wesentlicher Uebereinstimmung mit der vom Berliner Lokalanzeigers gekennzeichneten herrisch-unfreundlichen Haltung Rumäniens gegenüber Bulgarien befindet sich eine weitere Meldung aus Bukarest, wonach derselbe Ministerpräsident Majorescu, der Toutscheff so anfuhr, Bulgarien erklarte, daß ohne formelle Vorbehalte Bulgaren am Donnerstag, dem Tag vor der Beeneiung der Waffenruhe, unterzeichnen müsse, andernfalls werde Rumänien im Einverständnis mit Serbien und Griechenland am Samstag Sofia besetzen. Bulgarien werde siy dann Rumänien, Serbien, Griechenland und Montenegro gegenüber befinden. Das ist bitter für die Bulgaren, die sich in die Selbstäuschung gewiegt hatten, an Rumänien durch die Gewährung der von diesem verlangten Abtretungen einen Freund gewonnen zu haben. Diese Täuschung ist von Wien aus gefördert worden, so daß man auch in Europa eine kurze Weile daran glaubte. Europas weitere Rolle wird vermutlich darin bestehen, daß es den Dingen den ihnen von Rumänien vorgeschriebenen Lauf läßt; dabei wird Oesterreich ieder einmal der Leidtragende sein und mit ihm der Dreibund. An eine Superrevision des Bukarester Friedens glauben wir nicht, wie die Dinge heute stehen, dazu sind die Mächte zu uneinig. In Bukarest beurteilen die diplomatischen Kreise die Aussichten einer europäischen Konferenz verschieden. Nicht einmal alle Gesandtschaften, auch die rumänische Regierung nicht, sind von dem Beschlußß der Londoner Botschafterkonferenz unterrichtet, daß das Ergebnis der Bukarester Verhandlungen der Uebertrüfung durch die Londoner Botschafterkonferenz unterliege. Deutschland hat auch bis heute noch nicht seinen Standpunkt hier bekanntgegeben; dadurch werden die anderen Gesandten zurückhaltend. So meldet die Köln. Ztg. aus Bukarest, 6. August. Diese Zurückhaltung dürfte der dauernde Stempel des Verhaltens "Europas bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Demobilisierung der rumänischen Armee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der bulgarische Vorbehalt.(Drahtber.) Bukarest, .Aug.1913. Wie verlautet, wurden über den bulgarischen Vorbehalt folgende Vereinbarungen getroffen: In der Sitzung der Konferenz wird Ministerpräsident Majorescu die Note Oesterreich-Ungarns und Rußlands verlesen, in der sich beide Länder eine Abänderung des Friedensprotokoll vorbehalten. Hierauf wird der bulgarische Delegierte Tontscheff mitteilen, daß Bulgarien unter dem Zwange der Verhältnisse das Friedensprotokoll unterzeichne und hoffe, daß die Mächte in der Uebertrüfung seinen berechtigten Wünschen Rechnung tragen werden. Gleichzeitig werden alle auf der Friedenskonferenz vertretenen Staaten erklären, daß sie die Zurückerängung der Türkei auf die von der Londoner Konferenz festgelegte Grenze Enos-Midia wünschen. Diese Erklärungen sowie die Vorbehaltserklärung werden in einem Anhang zum Friedensprotokoll niedergelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine rohe Cat. Am Sonntag wurde ein Wirt von jungen Burschen, die bei ihm einen Pump anzulegen versucht hatten, überfallen und mißhandelt. Die Kerle schlugen in dem Lokale alles kurz und klein, verletzten außer dem Wirt auch dessen Frau und dessen Sohn. Der Wirt flüchtete blutübertrömt auf die Straße. Als das Lokal im Dunkel lag, machten sich die Rohling davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i n g s t r a ß e kreuzend, nach Merkenich  Ortschaften Rheinsser, Fühlingen und Langel nach Worringen bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Altersschwäche. Ein Mädchen klagte dieser Tage bei der Lehrerin über heftige Kopfschmerzen. Auf näheres Befragen bemerkte es, daß sich die Schmerzen in Stichen im Kopfe äußerten. --"Das ist Altersschwäche", fiel eine Mitschülerin freudestrahlend ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>"Wie kommst du denn dazu?" fragte die Lehrerin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>"Meine Großmutter hat auch immer so Stiche im Kopf", erwiderte die Kleine,"sie sagt, das sei Altersschwäche".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu der Verhöhnung der deutschen Turnerschaft durch das Berliner Tageblatt veröffentlicht die Korrespondenz Deutscher Bote im Anschlugß an die in Nr. 663 mitgeteilte Resolution der Leipziger Gastwirte, das Berliner Tageblatt in Zukunft in ihren Lokalen nicht mehr auszulegen, die nach folgenden Ausführungen, die sich vielfach mit dem decken, was auch uns aus eigener Erfahrung und aus Zuschriften aus unserem Leserkreise beglaubte ich nicht. Sein Gepäck ist wenigstens noch hier. Und dann, er wollte ja heute abend zurückkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
