<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erstickt. Gestern wurde ein Arbeiter, der einen alten Kessel untersuchen sollte, durch in demselben noch vorhandene Gase betäubt. Das gleiche Schicksal widerfuhr einem zweiten Arbeiter, der in den Kessel gestiegen war, um den Betäubten zu retten. Schließlich mußte die Feuerwehr die beiden Leute herausholen. Der eine Arbeiter war bereits erstickt, der andere wurde ins Leben zurück(D Erwischt. Die Kriminalpolizei nahm zwei Einbrecher fest, die in einem Geschäft auf dem Heumarkt eine Registrierkasse erbrochen und gelündert hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abgestürzt.. An einem Neubau in der Hohestrße ein Bauarbeiter aus beträchtlicher Höhe ab und erlitt so Verletzungen, daß er sofort ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen schweren Stand hatten zwei Schutzleute, die in der Kasparstraße einen jungen Burschen zur Unterbringung in eine Fürsorgeerziehungsanstalt abholen mußten. Der Sohn widersetzte sich den Beamten und auch der Vater weigerte sich den Jungen herauszugeben. Der Vater drang mit einem offenen Messer auf die Beamten ein. Die Beamten waren daher gezwungen, sich den Mann mit blanker Waffe vom Leibe zu halten. Der Mann bombardierte darauf die Beamten mit Blumenöpfen und allerlei Hausgeraät. Dabei verletzte er einen der Beamten mit einem Blumentopf schwer am Kopf. Schließlich gelang es doch, den wütenden Vater zu überältigen und den Sohn abzuaühren. K1 Dem Portier Herrn Bruno Urban vom Hotel du Nord, welcher bereits 30 Jahre im genannten Hotel angestellt ist, wurde vom Kaiser das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Gestern wurde ihm die Auszeichnung durch Herrn Polizeiinspektor von Wiegmann unter einer herzlichen Ansprache überreicht. 107 Dem Inhaber eines Herren- und Damenkleidergeschäftes in Köln, Joh. Spiecker, ist das Verdienstkreuz in Silber verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Regensburg. 30.Aug.1913. Im benachbarten Reinhausen hieb der siebenährige blöde Sohn eines Maurers mit einem Beil einem zweiährigen Mädchen eine Hand, einen Fuß und ein Ohr ab und tötete dann das Kind durch einen Beilhieb auf den Schädel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heribertusfeier in Köln-Deutz. In dem unter dieser Ueberschrift in der gestrigen Nummer erschienenen Artikel ist ein Druckfehler stehen geblieben. Unter den Reliquien wird die bertus fahne genannt, es muß heißen Heribertus kassel. Es ist jenes älteste kirchliche Gewandtück, das der Heilige bei der Feier der hl. Messe trug, wobei er nach dem Berichte des ältesten Biographen öfters in wunderbarem Lichte erstrahlt. Die Kassel wird in diesem Jahre zum ersten Male während der dreitägigen Feier im Chore der Kirche ausgestellt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der blinde Pianist Albert Renn und die Sopranistin Martha Brandt gaben vor kurzem in Koblenz ein Konzert vor ausverkauftem Hause. Die Rezensionen der Koblenzer Blätter über dieses Konzert sind voll des Lobes über die Leistungen der beiden Künstler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 29.Aug.1913. Weizen, inländischer, M. 19.50-19,75, ausländischer 21,90-23,25; Roggen, inländischer, M. 16,20-16,65, ausländischer 18,40-19,25; Hafer, inländischer M. 16.50-16,80, ausländischer M. 17,50-18,50; Futtergerſte. M. 14.20-14.50; Mais grober M. 14,75--15,00, mittel 15,20-15,50, Cinquantino 18,5018.90, Weizenmehl, 000, M. 29, 5% Roggenmehl# mit Sack M. 25,25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
