<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424367</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung; und Neu-Köln. Am Mitwoch, den 13. d. Mts., nachmittags 5 Uhr, wird in dem Vortragssaale der Ausstellung Alt- und Neu-Köln ein weiterer Vortrag stattfinden, und zwar von Herrn Stadtschulrat Schu über Die Einrichtung der Stadt Köln zur Förderung der schwachbegabten und schwerörigen Kinder. Ein besonderes Eintrittsgeld wird für diesen Vortrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Promenadekonzert. Am Mittwoch, den 13. August, gelangt auf dem Neumarkt von dem Trompeterkorps des Bergischen Feldartillerie-Regiments Nr. 59 unter der Leitung des Königlichen Obermusikmeisters Mensch nachstehendes Programm zur Vorührung: Kavallerie-Parade-Marsch von Mensch, Ouvertüre zur Oper Raymond von Thomas, Szene und Arie aus Frischütz von Weber, La Coquette, Konzert-Gavotte von Mensch, Balse brune (0) Kölner in Seenot. Die Bemannung der deutschen Segelgertrud II ans Köln, drei Herren, mußten, wie der Berliner sacht Gertrud II ans bom, vre. v. Mggrdpuck das Schiff wegen Der Kölner Verkehrsverein hat beschlossen, bei genügender Beteiligung Ausfuüge in die Umgebung Köuns zu veranstalten. Iin Aussicht genommen sind Ausfuüge nach Aachen, Burg an der Wupper, Zons, Schloß Benrath, Essen(Domschatz und Kruppsche Werke). Bei entsprechender Beteiligung würden die Kosten nimmäßig gering sein, da Sondernüge benutzt werden und Besichnismaßis getij..gau ermäßgtes Eintrittsgeld oder unentgeltlich gestattet werden. Die Teilnahme von Zichtmitgzliedern"ist gestattet, falls sie von Vereinsmitgliedern eingeführt werden. Mit einem Ausfluge nach Aachen am Sonntag, den 24. d.., soll der Anfang gemacht werden. Am Vormittage wird das Nchener Münster und das Rathaus besichtigt, am Nachmittage das städtische Kaiserbad. Eine Fahrt in die Stadtwaldungen wird dann anschrießend unternommen. Am Spänachmittage ist eine Zusammenkunft auf dem Lausberg bzw. am Elisenbrunnen vorgesehen. Die Kosten für Hin- und Rückfahrt 3. Klasse, Mittagessen im Kurhause, tigungen und Abendkonzert betragen zusammen M. 6,50 für Mitglieder und deren Angehörige, M. 7,50 für Nichtmitglieder. Für Fahrt 2. Klasse erhöhen sich die Kosten um M. 1,10. Die Anmeldung zur Teilnahme muß bis spätestens Mittwoch, den 13. d.., falcon bei der Geschäftsstelle des Vereins. Eine gemeinsame Besichtigung der Ausstellung Alt- und Neu-Köln unter sachkundiger 4 90 Ihr. L 48- 3ice Beile eichte ceriscze Geid sece, Kele höchsten Schlachtvertes 52 55(00-0), B. Muhästate Kühe und wenig bis zu 1 Jahren 47-51(90-93), c. Altere, An9o-.- Jn. d. masse genährte entwickelte jängere Kühe und. r. 410-400(73.77, Weidenübe 00-00(00 37. 41 02 9, g. Seume Ez. höchston" Schiaechinerter. 53. 3792- 24. 98 O. 12#, c. mässig genährte und ältere 4346 82 85). Nackt in Oor a nd Küf, ruhig ul langsam räumend, in Julien lebhafter.., an aß 400-00), b. 66-70(00-00), e. 60 64</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>an.-#K g0.00. ae ud gald-ad. I. 90.00 100-o.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
