<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>424384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbarn-Abonnements. Das städtische Nachrichtenmi schreibt: Bekanntlich sind zur Bequemlichkeit der Straßenbahnkonnenten außerhalb des Direktionsgebäudes Kartenverkaufsstellen ngerichtet worden. Diese Stellen können jedoch ihren Zweck, die #rtenausgabe zu erleichtern und zu beschleunigen, nur unvollstaändig füllen, weil große Firmen usw. bei ihnen den Bedarf an Zeit#tten für ihre Angestellten vielfach gesammelt abnehmen lassen. durch werden sonstige, um die gleiche Zeit erscheinende Abongnten in unliebsamer Weise aufgehalten, weil jene Verkaufsstellen sterständlich nicht mit soviel Personal besetzt werden können, Massenbestellungen umgehend zu erledigen. Es wird daher in kunft, uno zwar schon bei dem nächsten außerordentlichen Kartenkkkauf am 30. d. und 1. k. Mts., die Abfertigung von Massentellungen nur im Direktionsgebäude, asse 35/43 erfolgen, wo bei starkem Verkehr das erforderliche krsonal unmittelbar herangezogen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Auf der Luxemburgerstraße stürzte ein Ackerer in seinem Gemüsewagen; er erlitt einen Schulterbruch und so uebliche innere Verletzungen, daß er sofort ins Hospital gebracht eden mußte. Von einem schweren Fuhrwerk wurde ein fünfchriges Mädchen auf der Aachenerstraße überfahren und an den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Abgehtürzt. Zürich, 25.Aug.1913. Der Buchdrucker L. Foes aus Freiburg i. Br., der eine Bergpartie in das Kiental unternommen hatte, ist von der Griesalp abgehtürzt und dabei zu Tode gekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern unternahm eine führerlose Partie die Besteigung des Titlis. Beim Abstieg rutschten die Touristen auf Stöcken über Eisfelder herunter, wobei ein Lehrer aus Lenzburg (Kanton Aargau) in die Tiefe einer Gletscherspalte fiel. Zwei Unterwäldner Führer ließen sich dann in die Spalte herunterseilen, konnten aber nur noch den Tod des Abgehtürzten feststellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Besteigung einer Spitze des Glärnisch verungluückte eine Frau Fuchs in der Nähe des Muttsees.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Cholera in Bosnien.(Drahte.) Sarajewo, 25.Aug.1913. In Gorji Domaljewac ist ein Cholerafall mit tödlichem Ausgang vorgekommen. In Broka ereignete sich ein neuer Fall und zwei Todesälle. in Dolja Sakawa ein neuer Fall mit tödlichem Ausgange, in Gorja Sakawa ein Fall, in Bela drei und in Vidovice zwei Fälle. Im Kreise Tulla wurden sämtliche Schulen geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>(A Tödlicher Sturz vom Wagen. Vorgestern abend fuhr ein Bierkutscher von der Landgrafenstraße in die Wüllnerstraße in Lindenthal. Die Straße war aufgebrochen, was der Kutscher aber nicht bemerkt hatte. Als der Wagen in die Grube geriet, stürzte der Kutscher vom Bock und verletzte sich dabei so schwer, daß er alsbald starb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vergnügung-palast Groß.Kein. Der brüihntelzursgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
