<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Allgemeine Ortskrankenkasse zu Lindenthal. Den Arbeitgebern und Kassenmitglieder wird zur Kenntnis gebracht, daß wegen Abstempelung der Bescheinigungen zu den Ausschußwahlen die Rendantur vom 11. bis 16. August d. J. von morgens 9 bis abends 9 Uhr ununterbrochen geöffnet ist. Sonntags hleibt die Kasse geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Christlicher Kunstverein für das Erzbistum Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt Köln und angeschlossene Facharbeitsnachweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grubenbrand. Buer, 8 Aug.1913. Auf Schacht 2 der Zeche Hugo entstand heute vormittag.30 Uhr in einem senkrechten Bremsſchacht durch Explosion einer Benzinlampe ein Grubenbrand. Die Früh- und die Mittagsschicht konnte wegen des starken Rauches nicht einfahren. Bis abends war es der Rettungsmannſchaft nicht gelungen, an die Brandstelle zu gelangen. Menschenleben sind nicht zu beklagen. Ueber den Umfang des Brandes konnte nichts Genaues festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gekentertes Boot. Am 7. August, nachmittags gegen 5 Uhr, kenterte, auf dem Tegernsee ein Boot, in dem sich der Kammeränger Slezak und der Sänger Sturmfels be fanden. Slezak konnte sich retten, während Sturmfels ertrunken ist. Slezak ist infolge der überstandenen seelischen Aufregung und körperlichen Anstrengung erkrankt. Im Boot befand sich auch der Intendant Völkner aus Frankfurt a.., der gleichfalls krank darniederliegt. Ueber das Englück erzählt Slezak:"Ich fuhr mit meinem Boot Sturmvogel, dessen Bauart ein Kentern fast undöglich machte, gegen 5 Uhr mit meinem Freunde Sturmfels und dem Intendanten Völkner von meiner Villa auf den See hinaus. Eine halbe Stunde später begann plötzlich ein schwerer Seegang, und fast gleichzeitig brach ein Sturm los. Ich war etwa 400 Meter oberhalb der Schwimmschule. Plötzlich neigte sich, von Sturzwellen gepeitscht, das Boot und legte sich auf die Seite, Wasser drang ein. Eine weitere Welle warf das Boot um und und uns in den See. Sturmfels muß von einem Herzschlage getötet oder vom Boot getroffen worden sein, denn er sank, obwohl er schwimmen konnte, sofort fast lautlos unter. Völkner und ich konnten uns auf dem Wasser halten und schwammen dem Ufer zu. Leute aus Egern fuhren zur Hülfeleistung auf den See hinaus. Während Sturmfels nicht mehr an die Oberfläche kam, wurden wir etwa 200 Meter vom Ufer entfernt gerettet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Was ist gegen Sitte und Anstand und was ist erlaubt? Aus der Oberpfalz, 7. Aug. 1913, wird uns folgendes geschrieben: Die sozialistische freie Turnerschaft hatte, wie bereits gemeldet, in Harleshausen bei Kassel ein Ballwerfen nach Scheiben veranstaltet. Als Scheiben dienten die Bilder von sechs liberalen Abgeordneten. Gegen diese Geschmacklosigkeit wandte sich mit Recht der Landrat von Kassel in folgendem Erlaß:"Derartige geschmacklose Veranstaltungen können nicht geduldet werden. Ich ersuche die Ortspolizeibehoörden, künftig vor Erteilung solcher Genehmigungen sich von der Art des Spiels genau zu unterrichten und Anträge, die gegen Sitte und Anstand verstoßen, abzuweisen." An diesem Erlaß ist nichts auszusetzen. Aber bei dieser Gelegenheit erinnert man sich, daß seinerzeit in der Oberpfalz von Sozialdemokraten Schriften mit Bildern verteilt wurden, auf denen sich ein Pfarrer und ein Schwein umarmen und küssen. Bei dem gerichtlichen Nachspiel, das diese Sache zur Folge hatte, führte das Urteil des Amtsgerichte Neumarkt vom 8. März 1912 u. a. aus:"Es werden Zentrum und Konservative zur Erheiterung von sozialdemokratischen und anderen Lesern lächerlich gemacht. Diese satirischen Ausfälle sind als erlaubt zu betrachten." Man vergleiche den landrätlichen Erlaß und das amtsgerichtlichen Urteil!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
