<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424331</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mittelstandsvereinigung für Handel und Gewerbe, Ortsgruppe Köln, hält am Montag, 14. d.., abends 9 Uhr, bei Comp, Neumarkt, eine außserordentliche Mitgliederversammlung ab. Auf der Tagesordnung steht u. a. ein Punkt: Besprechung der geplanten Gaspreisveränderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A Im Erzbischöflichen Diszesanmuseum, Domhof 8, hat der hiesige Kunstkupferschmied F. J. Bleißem eine im Barockstil gehaltene, nach Zeichnung des hiesigen Architekten F. Kramer aus freier Hand in Messing getriebene, im Feuer vergoldete Lampe für das ewige Licht ausgestellt, die sich durch ihre gefällige Form und ihre außserordentlich saubere und gediegene Ausführung empfiehlt. Sie ist für die ihrer Vollendung entgegengehende neue Hauskapelle des Klosters der Zellitinnen an der Kupfergasse hierselbst bestimmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der hiesige Maler Ludwig Lebrun ist mit der zwölften Station des h. Kreuzweges, die Christus am Kreuze darstellt, vertreten. Das mit einfachem Eichenrahmen umfaßte Bild hat eine Höhe von 124 Zentimetern und eine Breite von 80 Zentimetern und ist in leuchtenden Lasurfarben auf Kupfer gemalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Den Schaffnern Johann Never und Engelbert Aulus vom Hauptbahnhof ist in Anerkennung langeähriger treuer Dienste, das allgemeine Ehrenzeichen in Silber verliehen und vom Eisenbahn- Direktionspräsidenten Martini überreicht worden. 0 ::: Handwerk und Gewerbe ::  kündigt die Nordd. Allg. Ztg.(Nr. 162) an. Seit Jahren sind die Arbeiten im Gange, um die den gewerblichen Rechtsschutz betreffenden Gesetze zeitgemäß umzugestalten. Nachdem im Jahre 1909 das Gesetz gegen den unlauteren Wettbewerb verabschiedet worden ist, handelt es sich jetzt um die Abänderung des Patent- und Gebrauchsmusterrechts sowie des Warenzeichenrechts. Die Entwürfe nebst den zugehörigen Erläuterungen werden in diesen Tagen veröffentlicht, damit die beteiligten Kreise Gelegenheit erhalten, zu den geplanten Neuerungen Stellung zu nehmen, und mit etwaigen Verbesserungsvorschlägen hervorzutreten. Das Patentgesetz vom 7. April 1891, das Gesetz betr. den Schutz von Gebrauchsmuster vom 1. Juni 1891, und das Gesetz zum Schutze der Warenbezeichnungen vom 12. Mai 1894 sollen aufgehoben und durch neue Gesetze ersetzt werden. Sachlich stehen die in Betracht kommenden Rechtsgebiete in engem Zusammenhang, so daß die drei Entwürfe ineinander greifen, und ein einheitliches Ganzes bilden. Insbesondere erhalten sie ihr gemeinsames Gepräge durch den Umstand, daß ihre Ausführung zum großen Teile in den Händen des Patentamtes liegt, und die Einrichtung dieser Behörde und die Verfahrensformen daher von gleichen Gesichtspunkten geregelt sind. Auch in bezug auf die Gebühren hängen die Entwürfe untereinander zusammen und, sofern die einzelnen Vorschriften hierüber in ihrer Gesamtwirkung die Einnahmen des Reiches bestimmen und den allgemeinen Stand der Finanzen beeinflussen, von einander ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schutz der jugendlichen Arbeiter. Der christlichsozialen Abg. Mumm hatte im Reichstag eine sogenannte kleine Anfrage an die Regierung gerichtet, in welcher er, unter Bezugnahme auf die Verhandlungen der ersten internationalen Arbeiterschutzkonferenz im Jahre 1890, um Auskunft ersuchte, welche Schritte seither zur internationalen und nationalen Durchührung eines besonderen Schutzes für Arbeiter und Arbeiterinnen von 16 bis 18 Jahren geschehen sind. Es handelt sich namentlich um den Schutz betreffend einen Maximalarbeitstag, die Nachtarbeit, die Sonntagsarbeit und die Verwendung der jugendlichen Arbeiter bei besonders ungesunden oder gefährlichen Arbeiten. Seitens des Reichsamts des Innern ist nun folgende Antwort eingegangen:"Internationale Vereinbarungen zur Durchührung eines besonderen Schutzes der Arbeiter von 16 bis 18 Jahren bestehen bisher nicht. Um einen internationalen Schutz der Arbeiter bis zum 18. Lebensjahr anzubahnen, hat der Schweizer Bundesrat durch Schreiben vom 31. Januar d. J. eine Anzahl von Staaten zu einer Konferenz im September d. J. nach Bern eingeladen. Es soll auf dieser Köferenz über das Verbot der industriellen Nachtarbeit jugendlicher Arbeiter bis zum 18. Lebensjahr und über die Einführung eines lehnstündigen Höchstarbeitstages für jugendliche Arbeiter bis zum 18. Lebensjahr und für Arbeiterinnen(ohne Unterschied des Alters) beraten werden. Welches Ergebnis die Verhandlungen, an denen auch Deutschland teilnehmen wird, haben werden, läßt sich noch nicht absehen." Des weiteren werden in der Antwort die einzelnen Bestimmungen aufgeführt, welche bereits in Deutschland in dieser Beziehung getroffen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zentrumspartei Wahlkreis Mülheim(Rhein), Wippertürth, Gummersbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die Fakturierung Possenspiel bei einer Theaterware immer schon ein Plaidoyer für mildernde Umstände; man ist d. orientiert, daß der Verfasser nicht die Absicht hat, auf ho# Kothurn zu stolzieren, sondern daß er sich damit benügt, in folgung des wirtschaftlichen Grundsatzes mit einfachen Mitteln größte Wirkung zu erzielen. Dies muß man sich auch bei## teilung des Stückes mit dem Verlegenheitstitel Schöne Mensa- gegenwärtig halten, das unter dem Pseudonym Kurt Adam Krag. am Freitag im Deutschen Theater in Köln aus der Te## gehoben wurde. Der Verfasser schielt mit einem Auge nach Pikanterie des französischen Schwankes, bei dem in Situatiokomik so manches geleistet wird und dessen Nachahmung immer dankbares Feld für die leichte Erfindung von komischen Sze bietet. Die schönen Menschen sind ein junger bisheriger#### beamter Edgar Stoll und seine Frau Hansi, die beide an Mangel von Mammon kranken und deshalb Stellungen such Durch die Bemühungen eines Freundes, des Stud. jur. H. Keppler, der in dem Stücke so etwas wie Vorsehung## kommen sie beide in ein und demselben Hause, dem des Vizekon## Otto von Weißleber unter; er als Sekretär, sie als Erzieherin## Knaben Bob. Der Herr Vizekonsul nimmt es mit der Moral ue so genau und stellt der schönen Erzieherin nach, während## vernachlaäessigte Frau an dem schönen Edgar Gefallen sin und ihm Avancen macht. Das treue Ehepaar führt arbeide an der Nase herum, und als nun die beiden##### Hru. Keppler mit dem Auftrag beehren, eine Wohnung# mieten, besorgt er nur eine für beide Parteien, in die## Ehren des Abends galten Fritz Odebar, der als Vizekon## ein dreimaliges Gastspiel begann und ein ziemlich zahlrei## Publikum angezogen hatte. Er gab den alten verliebten Herrn trefflicher Maske und feiner Komik. Dieser Vizekonsul hat.## Verwandte aus anderen Schwänken, deren Verkörperungen zu: besten Leistungen Odemars gehören. Sehr hübsch, gewandt und gewissen Grenzen bleibend gab Maria Regina die"gnädigte F. Vizekonsul", wie sich diese von ihrer Kammerjungfer fortgesetzt## reden ließ. Die schönen Menschen wurden durch Eugen Kny, gelegentlich etwas flotter sein könnte, und Flora Leopold gut gestellt. Drollig war Willy Meyer-Sanden als Keppler, und falls gute Leistungen boten Otto Kopsch als Tapezierer, Heu# Schoerlermann als seine gutherzige Frau, Paula Müller als bildete Kammerjungfer und Gna Maria als Bob. Das Publik# amüvierte sich recht gut und rief den Verfasser zum Schlusse### Peace k0 e0 0000 00n 80 80000 0 00 00 0 0 O : Gesellschafts- und Vereinsleben  (2) Die Sanitätskolonne vom Roten Kreuz Köln-Bara thal hielt die Prüfung der Mitglieder des Samariterkursus# die der Vorsitzende der Kolonne, Dr. Holstein, in den letzten## naten ausgebildet hatte. Geheimrat Dr. Kayser, der die## fung vornahm, war sowohl mit der theoretischen Ausbildung# zufrieden, als auch mit den exakt und mit großem Verständnis gelegten Verbänden. In jeder Beziehung bewiesen die Pri###n daß sie den an sie herantretenden Aufgaben gerecht werden würd## daher konnte ihnen mit vollem Recht die Ausweiskarten als ärzt geprüfte Samariter bzw. Samariterinnen überreicht werden. Lu## diesen Kursus erhielt die Sanitätskolonne Köln-Bayenthal em Zuwachs von mehreren Mitgliedern, während die Damen u# sprachen, dem Samariterinnenverein Köln-Bayenthal beizunen der jetzt unter der Leitung der Schwester Oberin des Schwestcn## heimes zu Köln-Mannsfeld und unter dem Vorsitze von Dr.### stein aufs neue aufbluühen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>27. Rheinisches Bundesschießen. Neuwied, II./u 1913. Donnerſtagabend schloß mit der allgemeinen Preisverteil# das dieseährige Bundesschießen. Aus der überaus großen der Preise heben wir folgende hervor: Festscheibe Protektor Preise): 1. Preis W. Ruppenthal-Homburg(Pfalz), 2. Kurt Ku (Köln-Nippes). Festscheibe Neuwied(20 Preise): 1. Preis.; Walkenbach(Kalk), 2. Franz Hacke(Düsseldorf). Armeegewehr scheibe Deutschland(20 Preise): 1. Preis Jäger(Düssel 2. August Finke(Kassel). Laufende Keilerscheibe(20 Preis 1. Preis Chr. Müller(Sprendlingen), 2. E. Söhlmann(Hannovr Laufende Hasenscheibe(20 Preise): 1. Preis Emil Martin(Bon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
