<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>424325</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mitteldeutschland; in der Ruhmeshalle des Völkerschlachtdenkmals zu Leipzig. # (A) Museum für Naturkunde im Stapelhaus. Der für heute Sonntag vormittag angefündigte Vortrag des Hrn. Dr Lang über die Herstellung des Glases findet erst am nächsten (0) Anfälle. Auf dem Betriebsbahnhof der städtischen Straßengieeiniee FI.. Sntarn oin Mannieren mit der Hand Zwo (IA) Anfallt. Auf dem Vellico-bahlihesde bahn in Bayenthal kam gestern ein Rangieren mit der Hand zwischen die Puffer zweier Wagen; die Hand wurde erheblich gequetscht. -- Auf der Aachenerstraße stürzte ein Kutscher vom Bock seines Wagens; der Mann erlitt einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Realschuldirektor Dr. Schumacher ist an Stelle des an das Königliche Gymnasium in Koblenz berufenen Direktors Dr. Stern zum Direktor des Gymnasiums in Prüm ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Referendar-Orüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Adolf Richter aus Mülheim a. Rh., Max Finger aus Neuß, Werner Grewel aus Hennef a. d. Sieg, Paul Roßmüller aus Mörs unv Leonard Staas aus Ronsdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beethoven-Iykius im Rölner Opernhause. Der zue Abend des Beethoven-Zyklus begann mit der vierten Sy# phonie(-dur ov. 60), deren apollinischer Charakter sich ausd klassischen Ebenmaß von Form und Inhalt, des Ganzen und an Teile herleitet, und schloß mit der-moll-Symphonie ov..,; populärsten aller Symphonien. Sie ist als Schicksalssymphonie; kannt und gewiß liegt in der Sprache dieses Kunstwerkes eine furcht# Energie. Furcht und Grauen beschleichen das Gemüt beim Anhög des ersten Satzes und selbst die lichtvolleren Gestalten des fo. den Andante vermögen uns nicht aus der bangen Stimmung reißen. In den düster und schwerütig fragenden Melodien Scherzos erhält diese Empfindung wieder neue Nahrung und dem geisterhaften Ueberleitungssatze auf dem beständig pochen C der Pauken wird sie aufs äußerste gespannt, bis endlich aus angstvoll sich windenden Violinfiguren, aus dem dämonischen Wi warr des Orchesters der-dur-Dreiklang des Triumphmarsches leuchtender erlösender Klarheit hereinbricht und alle bösen Schau verscheucht. Ein erschütternder Moment, dessen Wirkung nie: sagt, wie die gestrige überaus eindrucksvolle Aufführung u Steinbach von neuem zeigte. Auch in der-dur-Symphonie alles klar und mit dynamischer und rhythmischer Bestimmtheu; vortrefflicher Wirkung. Zwischen beiden Symphonien spielten: Herren Professoren L. Uzielli(Klavier), Bram Eldern(Violine) und Fr. Grützmacher das Tripelkonzert op. 56, de selten gehört, bei dieser Gelegenheit desto willkommener war1 in der fein abgetönten, prächtigen Wiedergabe durch die Herren? Triovereinigung begeisterten Beifall fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Sterbekasse der Beamten und Angestellten Stadt Köln hält am Montag, 14. Juli, abends 7 Uhr, im Rest rant Apostelnbräu ihre ordentliche Hauptversammlung ab.(E Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
