<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424334</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfallen wurde von zwei Burschen in der vorletzten Nacht auf der Sechzigstraße ein 50jähriger Mann. Der Ueberfallene wurde schwer mißhandelt; u. a. hatte er einen Schädelbruch davongetragen. Der Schwerverletzte wurde zum Vinzenzhospital gebracht; sein Zustand soll bedenklich sein. Der Polizei ist lungen, die beiden rohen Burschen zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>#) Siegburg, 13.Juli1913. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde vor der Wirtschaft zur Post der Geschoßarbeiter Robert Schreiber, Vater von sieben Kindern, nach voraufgegangenem Streite erstochen. Der Täter, ein hier bedienstete Knecht, wurde verhaftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bonn, 14.Juli1913. An der Süseite der Stadthalle werden heute zum letzten Male die Rheinisch-historischen Festspiele aufgeführt, die am Samstag begonnen haben. Es liegt ihnen der Gedanke zugrunde: Die Krönungsfestlichkeiten Karls IV. in Bonn 1346. Ein farbendrächtiges Bild, dem die getreuen histo. rischen Kostüme besonderen Reiz verleihen, stellt der Königswu dar, die Huldigung an den Kaiser Karl IV., der in Bonn vor Kurfürsten von Köln gekrönt werden soll. Später folgt ein Turnte Fanfaren rufen zu den einzelnen Waffenängen, bei denen di Lanzen beim Zusammenprall an den Schilden zersplittern. Nac drei Waffenängen erscheint, wie die Sage von diesem Turnte: meldet, ein schwarzer Ritter, der Teufel selbst, der die Sieger wirft. Schon will man ihm die Palme reichen, da kündet eine fröhlich Fanfare den Ritter St. Jörg mit federbeflügelter Helmzier an Vom Himmel ist er niedergestiegen und geht aus dem Kampfspiel. als Sieger hervor. Noch mehrmals reitet die gesamte Ritterschaft in zwei Lager geteilt, gegeneinander, das Feld mit Lanzenteilen besäend, und es ist ein schöner Anblick, der sich in seiner Farbenpracht auf dem weiten Gelände bietet. Aus den Händen der Königin empfängt der himmlische Ritter den Preis. Das Turnier ist zu Ende. Nun setzen die Volksbelustigungen wieder ein in Dorfwirthäusern und auf Tanztöden; die Zigeuner haben sogar ein eigenes Theater mit allem Zuberör eingerichtet. Nach Einbruch der Dunkelheit war ein Fackelreigen vorgesehen und ein anschrießender Kostüball in den als Rittersäle ausgestatteten Räumen der Stadthalle. Mit dem Erfolg des Festes konnte die Stadt Bonn sehr zufrieden sein und er wird sie, wenn die heutige Wiederholung ebenso schön verlaufen wird, ermutigen, die in Aussicht genommene jährliche Wiederholung dieser Spiele zu verwirklichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
