<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>424483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Schornsteinbrand brach heute vormittag in einem Hause an der Hospeltstraße aus. Die Feuerwehr löschte alsbald (A) Betriebsunfall. Gestern nachmittag geriet in einem Werk an der Marienstraße ein Stanzer mit der rechten Hano in eine Stanzmaschinen, wobei ihm die Hand fast ganz abgequetscht wurde. Der Verletzte wurde ins israelitische Asyl gebracht. 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Joachim Bellachini, ein Zaubernünstler und physiker von bedeutendem Rufe, gab gestern abend in der Lese die erste Vorstellung seiner auf mehrere Tage berechneten Tournee. Der Saal war gut besetzt. Bellachini und seine Frau wurden aufs lebhafteste begrüßt. Die Darbietungen übertrafen die hochgespannten Erwartungen. Es ist keine eigentliche Zaubervorstellung mehr, welche wir zu sehen bekommen, sondern ein Experimental-Abend, an welchem uns Bellachini die Wunder der Physik und Chemie in populäwissenschaftlicher Weise vorführt. Eingeleitet wird der Abend stets durch eine Abteilung aus der höheren Magie. Dieser erste Teil des Abends bietet so viel Abwechselung, daß man sagen kann, es ist eine Vorstellung für sich, die wir da genießen. In reizender Weise wechselt der Künstler mit seiner Gattin ab, die als eine der besten Künstlerinnen auf dem Gebiete der manuellen Fertigkeit und modernen Salonmagie gilt. Von höchsten Interesse waren die Demonstrationen Bellachini mit flüsiger Luft, mit Thermis und und Teslaströmen. Die Experimente mit flüsiger Luft und mit Thermis dürften in ihrer populären und überzeugenden Form hier noch nicht zu sehen gewesen sein. Das Geschick des Künstlers ist erstaunlich; wir weisen darauf hin, daß Bellachini noch heute, ferner Samstag 10 Den achtzigsten Geburtstag begeht am Samstag, 22. d.., Frau Witwe Philipp Harting, geb. Anna Schmitz, Pferdchensgasse 7. Die Greisin ist eine Veteranin der Arbeit, und das ist um so bemerkenswerter, weil das alte Mütterchen auch heute noch Tag für Tag ihrer Beschäftigung nachgehen muß. Die Achtzigährige ist eine geborene Deuterin; ihr ganzes Dasein war ein Leben der Sorge und Arbeit. Vielen Deutzer Bürgern dürfte die alte Frau noch im Gedächtnis leben aus der Zeit, di sie für Hauseigentümer die Straßenreinigung besorgte. Am frühen Morgen zog sie dann mit ihrem Reiserbesen aus, um vor den in Pflicht genommenen Häusern die Straße zu kehren. Am Nachmittag war sie in Stundenstellen tätig. Nachdem die Straßenreinigung dann auf die städtische Verwaltung übernommen wurde, ging die alte Frau dieses Erwerbes verlustig und mußte sich im hohen Alter noch nach einer neuen Brorstelle umsehen. Diese fand sie im Deutzer Hospital. Jeden Morgen sieht man nun das alte Mütterchen nach Anhörung der h Messe die Schritte zur Hospitalüche lenken, wo sie Kartoffeln schält; am Nachmittag ordnet sie ihr Stübchen und strickt für Lohn. 0 (IA) Der Theaterund Thalia veranstaltet am kommenden Sonntag im Böherschen Saal ein Wohltätigkeits-Konzert zum Besten armer Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
