<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In dem Lesesenster unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind u. a. einige photographische Aufnahmen des Ligafußballwettspiels zwischen dem Kölner Ballspiel-Klub und dem Kölner Fußball-Klub 1899 ausgestellt. Die Bilder stammen aus dem photographischen Atelier Max Gosti, Passage 39. # dem Alarm ruckte die Einbenthater steiwlnige Wehr unter ihrem Abteilungsführer Euskirchen an; fünf Minuten später war auch die Sülzer Wehr unter ihrem Abteilungsführer Ebeler zur Stelle. Angenommen war, daß in der Fabrik durch Blitzschlag Feuer entstanden war, und zwar im Kesselhaus, im vorderen rechten Teile, dessen Dach teilweise durchbrochen war; das Personal war bereits mit Löscharbeiten beschäftigt, vier Arbeiter wurden vermißt. Als die Feuerwehrleute gegen den Brandheerd vorgehen sollen, tritt durch das um sich greifende Feuer noch eine Explosion in der Tiegelgießerei ein, so daß nunmehr der ganze rechte Teil der Fabrik brennt. Das Feuer wird nun von der Freiligrather- und Gleuelerstraße angegriffen. Inzwischen sind auch die Mannschaften der alarmieren Sanitätskolonne Sülz mit ihrem Führer Breitkopf und dem Arzt Dr. Halbjaß eingetroffen. Die vier Vermißten-- zwei Verletzte und zwei Unverletzte-- werden gefunden und die ersteren verbunden. Da noch eine Explosion befürchtet wird, müssen alle Leute zurückgenommen werden, wobei niemand fehlt. Nach weiterem Ablöschen muß nochmals die Zurücknahme der Wehrleute erfolgen, da eine Mauer einstürzt; nach Anfühlen jetzt zwei Wehrleute, von denen einer durch ein Glasdach gestürzt ist und beide Beine gebrochen hat, der andere hat einen Bruch des linken Oberschenkels erlitten. Ein dritter Wehrmann hat Verbrühungen durch Dampf davongetragen. Nach Anlegung von Verbänden werden die Verletzten auf Tragbahren gebettet und zum Krankenhaus überführt. Inzwischen ist die vollständige Löschung des Brandes gelungen. Die Uebung nahm bei prompter Durchührung aller Anordnungen einen sachemäßen Verlauf, der die Bereitschaft der beiden Wehren und der Sanitätskolonne in bester Weise zeigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbarn-Abonnements. Zur Bequemlichkeit der Straßenbarn-Abonnenten sind außerhalb des Direktionsgebäudes Kartenverkaufsstellen eingerichtet worden. Diese Stellen können jedoch ihren Zweck, die Kartenabgabe zu erleichtern und zu bepersonalnachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Heute vormittag wurde Rhein ein erwa 20jähriger Hafenangestellter aus der Troisdorferstraße beim Ankoppeln zweier Hafenbahnwagen von einem Wagen erfaßt und überfahren. Dem Mann wurde das rechte Bein gequetscht; er wurde ins Hospital gebracht, wo ihm das Bein bis zum Knie abgenommen werden mußte. 1 Aus Solingen wird uns gemeldet: Die vor einigen Tagen von mehreren Zeitungen verbreitete Meldung, die Eisenbahnverwaltung habe die Verwirklichung des Planes einer direkten Bahnverbindung Solingen-- Köln durch Herstellung der Umgehungsbahn bei Ohligs der hohen Kosten wegen und weil dieselbe unrentabel, vorläufig vertagt, entspricht, wie ich aus erster Quelle erfahre, nicht den Tatsachen. Die Arbeiten für die Verwirklichung des Planes nehmen ihren ungestoörten Fortgang: die Umgehungsbahn wird ohne Verzögerung gebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
