<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rom. 17.Nov.1913.(Eig. Drahtber.) Nächsten Donnerstag trifft hier Hr. Kardinal und Fürstbischof Dr. Kopp ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unsere Militämission nach der Türkei stöß, noch ehe sie zusammengetreten ist, schon auf erbitterten Widerstand im türkischen Heere. Es ist für die Stimmung und Disziplin desselben recht kennzeichnend, daß ein hoher Offizier, der Generalinspekteur der ottomanischen Kavallerie, in einem soeben erscheinenden Buche ausführt, daß die deutschen Waffen und die deutsche Art Schuld an der Niederlage der Türkei wären; dafür empfiehlt er den Anschlugß an Frankreich. Wir beneiden die deutsche Militämission, die einen viel offizielleren Charakter trägt wie die frühere, nicht um die Aufgabe, diesen Augiasstall zu reinigen. Es dürfte ihr nach Anschauung damit vertrauter Kreise nicht gelingen. Solche Militämission ist aber nicht nur ein militärischer, sondern auch ein politischer Akt. Darum bedauern wir die Entsendung dieser Mission aufs tiefste. Wir werden in dem verfallenden Osmanenheere keine Lorbeeren, sondern höchstens eine schwere Schädigung unseres Ansehens ernten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Filzengraben verschluckte ein Mann ein künstliches Gebeß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der Ecke Bostraße und Mauritiussteinweg fuhr ein Radler gegen die Elektrische; er stürzte und erlitt erhebliche Kopfverletzungen. Sämtliche Personen fanden Aufnahme im Bürgerhospital. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>(4 Diebe drangen in der letzten Nacht in ein Uhren- und Goldwarengeschäft an der Sternengasse ein und erbeuteten dort für etwa tausend Mark Wertsachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Manne, der sich am Großen Griechenmarkt in einer Tünische niedergelassen hatte und eingeschlafen war, wurden Uhr nebst Kette und das Portemonnaie mit etwa 40 Mark Inhalt gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Bursche, der sich am Holzmarkt einem zugereisten Schreinergesellen zugesellt hatte, stähl letzterem das Portemonnaie, das etwa 39 Mark enthielt, ferner die Uhr nebst Kette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Polizei verhaftete einen Händler und eine Frauensperson, die vor einigen Tagen in der Nähe der Rheines einem Manne 1600 Mark gestohlen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein 10jähriger Knabe, der für kenne Zeit mit der Bewachung eines Pferdes beauftragt wurde, führte das Tier, das der ######och nicht zurückenhalt-- Eine Frauensperson versamstag gegen--.30 Uhr aus dem Hofe 14 Tauben gestohlen -- In einem Hause an der Wilhelmstrße schlug gestern nachmu, tag der Blitz in die elektrische Leitung. Durch Kurzschluß entstan Feuer, das durch schnelles Eingreifen von den Hausbewohnern bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Chemn-Technische Vereinigung, Bezirksverein Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 18.Nov.1913. Amtlicher Bericht der städtischen Marktvorwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch von der Keule M..90-.05, vom Bauch 0,75.95, Kal fleisch von der Keule 1,00.20. Hammelfleiseb von der Keule 0,90 0 .,10, Schweinefleisch von der Keule.10-1,20,(alles einschliesslich Knochenbeil. Filet sum Beefsteak.40-2,00. Speck, hiesiger, geräuchert 0,90-1,20, gesalzen 0,90-1,10, Schinken, roh, inl., geräuchert, im ganzen .30-1,50. im Ausschnitt 2,00-.40, gekocht, im Ausschnitt 2,10-.40. Zervelatwurst.80.40. Rindertalg.50-0,60 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
