<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>424426</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Es stattlicher Neuber ist dieser Tage seiner Bestimmung übergeben worden. Es handelt sich um das an der Großen Sandkaul gelegene Carlton-Restaurant. Das Gebäude, das einem Entwurf des Architekten Viktor Klotz entstammt und unter dessen Oberleitung ausgeführt wurde, weist eine einfache, aber ansprechende Außenarchitektur auf. Reicher ist die Innenausstattung des Resta kants gehalten; hier hat das Kölner Kunsthandwerk hervorragendes geleistet. Das Innere des Restaurants, dessen Ausführung der Firma Heinr. Pallenberg übertragen war, ist vornehm und geschmackvoll, was vor allem in der Deckengliederung und der architektonischen Ausstattung zutage tritt. Besonderer Wert scheint auf die Farbenstimmung des Raumes gelegt worden z sein, die in der Art ihrer Zusammenstellung eine harmonische G samtwirkung erzielt. In geschickter Weise hat die Firma Heinr. Welter für eine stilgerechte Beleuchtung gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>orevens Kölner Adreßbuch-Verlag, Brückenstraße 6, bittet für die neue Ausgabe um baldige Mitteilung von Wohnungsveränderungen, Geschäfteröffnungen usw., da schon in einigen Tagen mit dem Drucke begonnen wird. Auch Vorausbestellungen auf das Adreßbuch zum Vorzugspreise werden nur noch kurze Zeit eher Unfall. Gestern nachmittag stürzte auf der Widdersdorferstraße ein 16 jähriger Schlosser von einem Wagen und wurde totgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Aehrenfelder Schwimm-Verein. Am Sonntag, den 5. Strobel, nachmitags 2 Uhr, beginnt ein kostenloser Schwiger, 5. Oktober, nachmittags s Uhr. beammene kursus für mittellose Schüler und Lehrlinge. Anmeldungen dazu werden im Neptunbad am Sonntag entgegengenommen. Die Ausbildung haben Mitglieder des Vereins übernommen. Der Kursus dauert bis Ende dieses Jahres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die öffentliche Gahrungsmittel-Untersuchungsanstalt die polizeiliche Behörde wird bestängen können, daß sogar große polizeiliche Schutzmaßnahmen notwendig wuren, um die Giver schweren Mißhandlungen zu schützen. Durch noch wahrscheinis stattfindende Gerichtsverhandlungen wird erwiesen werden, daß überall dort, wo sich Gipser ohne polizeilichen Schutz blicken ließen, iberall dort, wo sich Gipſer ohne pollzeniichenecer--u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Museen. Das Museum Wallraf-Richartz, das Kunstgewerbemuseum und die Sammlung Schnütgen sind vom Oktober cr. und das Museum für ostasiatische Kunst vom ##96. Oktober cr. ab an Sonn- und Feiertagen, und zwar bis Ende April 1914 bis 4 Uhr nachmittags geöffnet. Die nächste öffentliche Führung durch das Museum für Handel und Industrie findet am Mittwoch, den 8. Oktober, abends von.15--.30 Uhr statt. Einlaßkarten werden am Sonntag während der Besuchsstunden(10 bis Uhr) und an Wochentagen während der Dienststunden(--1, --7 Uhr) im Museum(Agrippina-Ufer 10) unentgeltlich ausgegeben; die Besucherzahl wird auf 35 beschränkt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() In dem Lesefenster unserer Geschäftsstelle Breitetraße 85 sind u. a. im Bilde zu sehen: der Unfall auf der Rheinuferbahn; Die 1000-Jahrfeier der Stadt Kassel; Die Feuersbrunst in Meinerzhagen; Die Enthüllung eines Denkmals für den Prinzregenten Luitpold in München</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 ist eine photographische Aufnahme des Englücks auf der Rheinuferbahn ausgestellt. 6 (A) Unfall auf einem Schulhofe. Gestern vormittag wurde auf dem Hofe der Schule an der Zülpicherstraße ein sechsähriger knabe von einem älteren Knaben während der Pause umgerannt. der jüngere fiel hin und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Dunkel der Nacht. In der vergangenen Nacht wurde n einer dem Rhein benachbarten Gasse ein Mann aus Ehrenfeld schwer verletzt aufgefunden; er hatte beide Beine gebrochen und Verletzungen am Kopf. Der Mann gab an, von jungen Burschen iber fallen und beraubt worden zu sein; Rock, Uhr, Kette und Portemonnaie hätten sie ihm genommen. Nach anderer Meldung oll der Mann aus einem Fenster der ersten Etage gesprungen sein. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde er Bürgerhospital gebracht. 9 ####00 Mit 3200 Mark durchgebrannt ist gestern vormittag n 27jähriger Handlungsgehülfe, der in einem hiesigen Speditionsschaft tätig war. 42 (A) Dom Diebsgesindel. In den letzten Tagen sind in der ahe öffentlicher Gebäude wieder eine Anzahl Fahreäder gestohlen orden.-- In einem Geschäft an der Breitestrße wurde einer ame das Portemonnaie mit etwa 140 Mt. Inhalt aus der Tasche itwendet. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfälle. Auf der Severinstrße war ein Fuhrmann von einem Fuhrwerk gestürzt; der Mann erhielt erhebliche Kopf- und einverletzungen; er wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.-- dorthin brachte man ferner einen Mann, der von einem Pferd egen den Unterleib getreten und schwer verletzt worden war.-- luf der Blumenſtraße stieß ein Auto mit einem Fuhrwerk zusammen; der Kutscher des letzteren kam unter das Auto zu liegen und wurde am Bein verletzt.-- Ein Arbeiter, der mit der Reparatur der elektrischen Oberleitung beschäftigt war, verbrannte sich ##erheblich die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der iehlerstraße wurde eingebrochen. Den Dieben fielen mehrere parkassenbücher und eine Anzahl Gold- und Schmucksachen in die hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mordversuch. Ein aufregender Vorfall spielte sich gestern auf der Mülheimerstraße ab. Ein Arbeiter aus Köln hatte vorgestern eine Frau aus Deutz kennen gelernt, die er beläftigte. Als der Mann von der Frau zurückgewiesen wurde, verletzte er diese derart, daß sie ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte. Gestern nachmittag mietete sich der Arbeiter ein Automobil, fuhr bei der Wohnung der Frau vor und suchte in das Haus einzudringen, woran er jedoch durch mehrere Schutzleute verhindert wurde. Er flüchtete nun wieder in den Wagen, schloß diesen zu und gab durch das Fenster fünf Schüsse auf die Schutzleute ab, ohne glücklicherweise jemand zu verletzen. Der Chauffeur, der angenommen hatte, der Mann sei irrsinnig geworden, war fortgelaufen, kam später aber wieder zurück. Nach heftigen Widersezungen gelang es den Schutzleuten, den Mann zu verhaften. Bei seiner Vernehmung gab er an, er habe die Frau töten wollen. 11 0) Konferenzvortrag in St. Aposteln in Köln. Morgen (Freitag), abends 9 Uhr, wird Prof. Schwarz in der Apostelkirche in seinem Konferenzvortrag das Thema behandeln: Die Gnade Gottes. Alle katholischen Männer und Jünglinge Köuns sind freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
