<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424418</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der ständige Ausschuß des Bezirkseisenbahnrats Köln trat heute unter dem Vorsitz des Eisenbahndizgktionsprssithenten, Wirkl. Geh. Oberregierungsrat Martini, zu seiner zusammen. Seiner Begutachtung war zunächst ein Antrag des Fabrikbesitzers Dassel in Anlagen(Westfalen) unterbreitet, die Eisenbahnverwaltung möge eine Teilung der-Züge 35 und 36 Berlin--Magdeburg-Holzminden--Soest--Nachen in Schyertebzg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Anfall. Heute nachmittag gegen 3 Uhr blieb ein Rangieren auf dem Gereonsbahnhofe mit dem Fuß in einer Weiche hängen, konnte infolgedessen nicht schnell genug ausweichen, wurde## von einer Rangierlokomotive erfaßt und überfahren. Er war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Obstreste auf der Straße. In der Lichtstralße kam gestern ein 20jähriger junger Mann über eine Bananenschale zu Fall und brach den Unterschenkel. Der Verletzte wurde ins Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. In der Kasernenstraße wurde gestern abend ein achtähriger Knabe von einem Fuhrwerk überfahren. Er erlitt schwere innerliche Verletzungen, die seine sofortige Verbringung ins St. Josephskrankenhaus nötig machten. 10 Heschentead este Sammethaut Louis Schmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der städtischen Handelshochschule beginnen die Vor lesungen und Uebungen am 21. Oktober d. I. Das Vorlesungsverzeichniß kann vom Sekretariat der Handelshochschule bezogen werden.w" (() Könischer Kunstverein. Die neuen Ausstellungsäume im Schaebenschen Hause, am Domkloster 3, 1. Etage, sil. nunmehr fertiggestellt und sollen am 29. d.., ab 2 Uhr mittags, allen Freunden und Gönnern des Vereins zugänglich gemacht werden. Nach monatelanger Pause, die der Kunstverein zum Umbau und würdigen Herrichtung des neuen Heimes benötigte, wird das Publikum sich nun endlich wieder an den Ausstellungen des Kunstvereins erfreuen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anfälle. In einem Hause an der Vorgebirgstraße glitt gestern nachmittag eine 80jährige Greisin so englücklich auf dem frisch gescheuerten Stubenboden aus, daß sie einen schweren Oberschenkelbruch davontrug. Sie wurde ins evangelische Krankenhaus Bei dem Unfall, der sich vorgestern an der St. Gereonskirche ereignet hat, handelt es sich nicht um Dachdecker, sondern um Schlosser. Diese stürzten ab, als sie damit beschäftigt waren, an den Kirchenfenstern die Gitter wiederherzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>vom Hauptbahnhof. Vom 1. Oktober ab werden in den zum Aushang gebrachten gelben Uebersichten für die Ankunft und Abfahrt und in den auf den Bahnsteigen und in der unteren Halle aufgestellten Emailletafeln für die Abfahrt der Züge der Standort der Züge nicht mehr nach den Geleisen, sondern nach den Baynschigen bezeichnet. Die Bahnsteige erhalten neben der Ziffer die Bezeichnung a für den rechtsrheinischen und d für den linksrheinischen Verkehr. Mit Ausnahme des Bahnsteiges 1, der weitere Bezeichnung nicht erhält, werden die übrigen Bahnsteige des Hauptbhnhofs mit 2a, 3a, 4a und 5a sowie mit 25, 3b, 4b und 5b genannt. Der Hinweis auf die abfahrenden Züge erfolgt, wie #sher, durch die auf den Bahnsteigen befindlichen Richtungsschilder. Diese Einrichtung wird dem demnächtigen Richtungsbetriebe angehaßt und jetzt schon eingeführt. K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>(0 Das Programm der populär-wissenschaftlichen Vorträge in der Bürgergesellschaft in Köln für das Winterhalbjahr 1919--1914 wird im Anzeigentheil dieser Ausgabe bekannt gegeben. (CA) Gemeinsame Betriebskrankenkasse der Stadt meinde Köln. Statt der verschiedenen, für die einzelnen Betriebe der Stadt eingerichteten Betriebskrankenkassen soll mit dem 1. Januar 1914 eine einzige Kasse errichtet werden, über deren Satzungen die Stadtverordnetenversammlung heute beschrießen soll. Nach dem vorliegenden Entwurf erstreckt der Bezirk der Kasse sich auf den Stadt- und Landkreis Köln. Die Leistungen sind sehr hoch. Der Grundlohn, nach dem die baren Leistungen der neuen Betriebskrankenkasse bemessen werden, ist in elf Stufen eingeteilt und von --6 M. festgestellt. Das Krankengeld beträgt als Segelleistung die Hälfte, als Mehrleistung 66 2/8 Proz. des Grundlohnes, und zwar M. 0,50--3, als Mehrleistung M. 0,67--4. Für kleinere Heilmittel wird ein Zuschußß bis zu 50 M. gewährt; desgleichen kann ein Zuschußß bis zur gleichen Höhe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>größere Heilmittel gewährt werden. Das Krankengeld wird für Mitglieder, die der Kasse mehr wie 26 Wochen angehören, bis zu 52 Wochen gewährt. Bei Krankenhauspflege wird den von dem erkrankten Mitglied bisher ganz oder überwiegend unterhaltenen Angehörigen ein Hausgeld von M. 0,25--1,50 im Falle der Segelleistung, und von M. 0,50--3,00 im Falle der Mehrleistung gezahlt. Erkrankte Mitglieder, die für keinen Angehörigen zu sorgen haben, erhalten neben der Krankenhauspflege M. 0,25 1,50. Den weiblichen Mitgliedern wird u. a. eintretendenfalls ein Zuschußß von 20 M. zu den Kosten des Hebammendienste ge. leistet. Als Sterbegeld werden 20--120 M. im Falle der Segelleistung, 40--180 M. im Falle der Mehrleistung gezahlt. Als Familienülfen werden gewährt, jedoch nur bis zu 26 Wochen: Aerztliche Behandlung und Arznei an die Ehefrau oder an den Ehemann, deren Eltern oder die den Haushalt führenden erwachsenen Am Samstag, 27. Sept. 191.. nachmittags 2 Uhr, sollen in Cöln-Longerich, Longericher Hauptstr. 38 Fleckenſtein, Gerichtsvollzieher in Cöln.*9 weiblichen Personen, sofern diese ohne Einkommen sind, ferner an Kinder bis zum vollendeten 14. Lebensjahre bezw. zur Entlassung aus der Volksschule und an ältere, dauernd erwerbsundähige Kinder. Für Ehegatten wird ein Sterbegeld von M. 26,67--120, für Kinder ein solches von M. 13.33--60 gezahlt. Die ordentlichen Kassenbeiträge sind auf 4 1/2 Prozent(M. 0,33--1,89 die Woche) für die versicherungspflichtigen und auf 2 Prozent (M. 0,14--.0,84 die Woche) für die freiwilligen Mitglieder festgesetzt. Vorstand und Ausschuß bestehen aus dem Oberbürgermeister oder seinem Vertreter und aus Vertretern der Versicherten. Letztere entsenden in den Vorstand acht, in den Ausschuß (A) Unter sein Fuhrwerk geriet auf dem Rothgerberbach eid Fuhrmann; er wurde am Bein schwer verletzt. Der Mann fann im Bürgerhospital Hülfe. 9 C0) Dom Zuge überfahren und getötet. Gestern nachmittag versuchte eine Fräulein den in Gleis 7 des Hauptbahrhofes bereits in Abfahrt begriffenen Eilzuge nach Emmerich zu besteigen, trat hierbei fehl und geriet zwischen den Zug und den Bahnſteig. Die Englückliche erlitt derart schwere innere und äußere Verletzungen, daß sie auf dem Transport zur Unfallstation in der Johannisstraße gestorben ist. Nach den bei der Verungluückten vorgefundenen Papieren handelt es sich um ein Frl. Bähr aus Hersel bei Bonn.# (A) Wasser aus dem Lutsch,, Für Straßenpassanten unangenehme Dinge hätte gestern das Militär-Luftschiff 2-- verursachen können. Das Luftschiff, das in geringer Höhe die Bacherer" warf plötzlich eine große Menge Wasserballast aus.  straße überflog, warf Hierbei wurde die Straf lich besprengt, und aus erstreckte, stürzten die meinte:"Donnerletsch, bove!" in etwa 10 bis 12 Meter Breite ordenteinem Hause, auf das sich der Hauptzuß sewbohner erschreckt auf die Straße. Einer dä hätt ävier ne mächtige Klosettzog do Anzeiger Nr. 264 a Donnerstag, 25. September 1913 Offene Stellen Tüchtiger Reiseinspektor pirch von bestentgster, Leben, Seria a1. Jeselchalt gegen gesucht. Weitestgehende Unterstützung es wollen sich nur bestempfohlene Herren melden 1. M. 13728 durch Rud'lf Mosse, Berlin S. W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>L. f. alle Hausarbeit in kl. bess. Haushalt z. 15. Okt. ges. Gute Zeugnisse Bedingung Besch. Müller, Mozartstr. 60, 2. Et., von 11--1 Uhr vorm. b für unsere Gleisbauabteilung zu vorübergehender Beschäftigung gesucht. Vorwiegend Bureauäli keit. 4,50 Tagegeld. Eintritt sofort. Gewandtheit im Zeichnen erforderlich, in Nivelle eren u. dergl. erwünscht Angebote mit eigenhändiger Lebensdarstellung und Zeugnißabschriften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
