<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424452</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreideebörs vom 24.Okt.913. Weizen, inländischer, M. 18.40-18.60, ausländischer 21.50-22.25; Roggen, inländischer, M. 15.50-15.80, ausländischer 17,50-18,75;; Hafer, inländischer#. 16.10-16.70, ausländischer M. 17.50 18.50 erover M. 14.50-14** mäntel 15,00 15.50, Cinquantino 18,75 Weizenmehl, 000, M. 28,25, Roggenmehl, 0 mit Sach M. 24.25 24.75, Kleie mit Sack M..50-11.80, Grand mit Sack M. 8,30-.70, Boll. mehl m' Sack M. 10.80-14.00, Falmkuchen mit Sack N. 14.80-15.40, Leinmehl mit Sack M. 14,80-15.10, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 17,00, Biertreber mit Sack M. 11,90 12.40, Trockenschnitzel mit Sack M..60. Zuckerschnitzel mit Sack M. 11.80-12.20. Die heutige Fruchtböre war sehr gut besucht; die Käufer waren jedoch noch immer zurückhaltend, und so kam es nur zu kleinen Umsätzen in allen Getreidearten, wie auch in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln. 25.Okt 1913. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner..50 bis.00. Wieſenheu.40 bis 6,00. Roggen-Breitdruschstroh.50 bis 4,00. Krumm und Pr ssstroh.50 bis.90 de 0/ K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spielwaren, Mal- u. Bilderbücher usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Eröffnung des neuen Deutzer Bahnhofes ist vom 1. November auf den 11. November verschoben worden; auch dann wird nur der untere Teil dem Betrieb übergeben, der die Geleise für die Strecke Kalk--Deutz--Mülheim--Bensberg usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Prof. Marcell Salzer veranstaltete vorgestern in der Lesegesellschaft einen seiner bekannten und beliebten Vortragsabende; as bedeutet ein volles Haus und einen vollen Erfolg; denn Salzer ist der alte geblieben: der Vortragsünstler von erstaunlicher Vielseitigkeit in Beherrschung aller möglichen Stimmungen und Ausdrucksformen, der sein Publikum vom ersten Augenblicke an in der Hand hal, es zum Lachen und Weinen bringt-- wie's trefft. Dabei kein Mätzchenmacher; was so aussieht, ist durchaus nicht das Wesentliche bei ihm: im Grunde ist er ein Gestalter ersten Ranges, der durch sein Können, sein Temperament das literarische Material zum Leben und Wirken bringt. Sulzers Programm war mit feinem Geschmack zusammengestellt. Glanz und Höhenpunkte darin waren Ludwig Thomas' Geschichte vom Volkslied, Hegelers Skizze Malchen, Roseggers Notbeichte; ferner die beiden Musikantengeschichten: Felix Salten Die Musikanten, Otto Neitzel Heinrich Lehmann, der Beethovenspieler, Ernst Lissauers Dessauermarsch sowie einige literarische Parodien von H. von Gumppenberg; ganz besonderen Eindruck machte die Münchener Bubengeſchichte von Fritz Müller: Der Bismarckfranzl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
