<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>424488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im populär-wissenschaftlichen Vortrage in der Bürgergesellschaft, der am Mittwochabend stattfindet, wird Gymnasial- direktor Dr. phil. Wilh. Schellberg(Eschweiler) über Joseph von Görres als Herausgeber des Rheinischen Merkur sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine unverhoffte Freude wurde, wie Der Gesellige berichtet, der in den dürftigsten Verhältnissen lebenden Gärtnerswitwe Auguste Ziemann in Tuchel und ihren sechs unversorgten Kindern zuteil. Sie erhielten vom deutschen Generalkonsul zu Atlanta in Amerika die Nachricht, daß die Generalswitwe Fremann zu Katanga in Amerika in ihrem Nachlaß, der weit über 20 Millionen Mark beträgt, auch ihrer gedacht hat. Die Gönnerin hat einst ihre hiesigen Angehörigen verlassen und an der Seite eines Engländers jenseits des Ozeans ihr Glück gefunden. In den riesigen Nachlaß teilen sich sechs Erben. Ein Teil davon fällt der Familie Ziemann zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geständnis eines Raubtörders. Der Ende August zu Hohensalza verhaftete fahnenflüchtige Musketier Joseph Straskievicz vom 11. Infanterieregiment hat jetzt eingestanden, daß er einen Doppelraubmord an dem Organisten Cyrankowski und dessen Wirtin Malinowsky zu Althausen, Kreis Kulm, in der Nacht zum 8. Aug. verübt hat. Er ist ferner geständig, den Rentenempfänger Szymanski auf offener Straße überfallen und beraubt, wie auch mehrere Einbruchsdiebstähle ausgeführt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
