<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>424434</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>seinen Schülern außserordentlich viel gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Billigste Preise bei bester Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>2500 M. Belohnung. Die Automobilattentäter, welche im hiesigen Kreise ihr Unwesen trieben, konnten bis jetzt noch immer nicht ermittelt werden. Der Regierungsräsident von Köln hat im Verein mit dem Kölner Automobilklub u. a. auf die Ergreifung der Automobilattentäter 2500 M. Belohnung ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vollmachten der Güterempfänger. Auf Grund dess 78 Absatz 2 der Eisenbahnverkehrsordnung sind für die Uebertragung der Vollmachten, die bei den Güterabfertigungen in Köln-Bonnter, Köln-Ehrenfeld, Köln-Eifeltor, Köln-Gereon, Köln-Nippes, sowie bei der Eilgutabfertigung Köln-Gereon hinterlegt worden sind, jährlich zwei Termine, und zwar der 1. Januar und der 1. Juni festgesetzt worden. Die betreffenden Erklärungen müssen den Abfertigungen bis zum 20. Dezember bzw. 20. Mai jeden Jahres eingereicht werden. In der Zwischenzeit kann ein Wechsel der Spediteure nur ausnahmsweise-- mit Genehmigung der Kgl. Eisenbahndirektion Köln-- eintreten. Die Zurückziehung der Vollmachten und die Erteilung völlig neuer kann dagegen jederzeit erfolgen. Aehnliche Bestimmungen gelten auch in anderen großen Städten und haben sich dort bewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Briefbestellung. Nach postamtlicher Mitteilung finden werktäglich 5 Briefbestellungen statt, die um.15, 10, 2,.30 und .45 beginnen. Abgetragen werden bei der 1. Bestellung die Sendungen von den bis.40 in Köln.B. eintreffenden Postzügen, 2. Bestellung bis.02 eintreffenden Postzügen, 3. Bestellung bis 12.48 eintreffenden Postzügen, 4. Bestellung bis .55 eintreffenden Postzügen, 5. Bestellung bis.48 eintreffenden Postzügen. An Sonn- und allgemeinen Feiertagen findet nur eine Bestellung statt, bei der die Sendungen von den bis.02 eintreffenden Postzügen abgetragen werden. Welche Züge zur Briefbeförderung benutzt werden, ist aus dem im Schaltervorraum aushängenden Postberichte ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
