<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424441</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Unter außserordentlich starker Beteiligung wurde gestern nachmittag Generalkonsul Generaldirektor Korth von der Köluischen Unfallversicherungs-Aktiengesellschaft vom neuen Gesellschaftshause an der Oppenheimerstraße aus nach Gelaten zu Grabe getragen. In dem mit schwarzem Trauerflor ausgeschückten großen Saale fand um 3 Uhr die Trauerfeier statt, die von einem aus Beamten der Gesellschaft gebildeten Gesangchor mit dem Gesang des Trauerlieder Ueber den Sternen eingeleitet wurde. Dann widmete Pfarrer Dr. Becker dem Dahingeschiedenen einen tiefempfundenen Nachruf. Mit dem Gesang: Dorten unten ist Frieden schloß der Traueramt. Dann setzte sich der stattliche Leichenzug in Bewegung. Vor dem Leichenwagen wurden kostbare Kranzſpenden getragen, die vom Aufsichtsrat, dem Vorstand, den Beamten und Vertretern der Gesellschaft usw. gestiftet waren. In drei Wagen wurden zahllose weitere Kranzſpenden von allen bedeutenden deutschen und ausländischen Versicherungsgesellschaften usw. nachgefahren. In dem viele Hunderte Teilnehmer zählenden Leichengefolge waren die hiesigen Bank- und Industriekrise, sowie die hiesigen ur jesellschaften mit den gesamten## Köluischen Versicherungsgesellschaft Pfarrer Dr. Becker unter einer tiefempfundenen Ansprache die Einsegnung der Leiche vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Briefbestellung in Köln. Nach postamtlicher Mitteilung finden werktäglich sechs Briefbestellungen statt, die um 700 930, 1115, 230, Jv0 und 650 beginnen. Abgetragen werden bei der 1. Bestellung die Sendungen von den bis 620 vormittags eintreffenden Postzügen, 2. Bestellung die Sendungen von den bis 855 vormittags eintreffenden Postzuge, 3. Bestellung die Sendungen von den bis 1035 vormittags eintreffenden Postzügen, 4. Bestellung die die Sendungen von den bis 205 nachmittags eintreffenden Postzügen, 5. Bestellung die Sendungen von den bis 420 nachmittags eintreffenden Postzügen, 6. Bestellung die Sendungen von den bis 615 nachmittags eintreffenden Postzügen. An Sonntagen und allgemeinen Feiertagen findet nur eine Bestellung statt, bei der die Sendungen von den bis 845 vormittags eintreffenden Postzügen absagen werde ist aus de Verzeichniß zum Postberichte) ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigung für Kunst in Handel und Gewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jum Benutzungsrecht der Grabstellen. In jedem Monat werden die Grabstellen bekannt gegeben, deren Benutzungsrecht im Laufe des Monats erlischt. Von dieser Bekanntmachung nehmen die Grabeigentümer nur in wenigen Fällen Notiz, so daß der Wiederankauf verfallener Gräber wiederholt versäumt worden ist. Bei dem rechtzeitigen Wiederankauf ist nur die Hälfte des Kaufpreises eines Grabes, für jede Grabstelle 60 bzw. 90., zu zahlen. Diese Vergünstigung kann, wie die städtische Verwaltung schreibt, bei versäteten Anträgen auf Wiedererwerb nicht gewährt verden. Da es sich um Grabstellen handelt, die vor 30 Jahren erworben worden sind, so ist in vielen Fällen die Adresse der Eigentümer oder Erben heute nicht bekannt. Die Sorge für den rechtzeitigen Wiederankauf fällt den Eigentümern zu. Trotzdem ist die städtische Verwaltung bemüht, die Bürgerschaft durch alle möglichen Maßnahmen auf den Verfall der Gräber aufmerksam zu machen. Auch in der vorliegenden Nummer des Local-Anzeigers wird wieder eine Reihe von Grabstellen bekannt gegeben. deren Benutzungsrecht im Laufe dieses Monats erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberrascht. Gegen 3 Uhr in der letzten Nacht bemerkte ein Wächter der Kölner Wach- und Schließ-Gesellschaft, wie ein Mann in der Mohrenstrße aus einem gertrümmerten Schaufenster Kleiderstoffe herauszog. Der Wächter lief herbei, worauf der Einbrecher die Flucht ergriff. Den Kleiderstoff ließ er im Schaufenster hängen. Bei der sofort ausgenommenen Verfolgung durch den Wächter gelang es leider nicht, den Einbrecher einzuholen. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Erinnerung an die Schlacht bei Leipzig und das Regierungsjubiläum des Kaisers fand am Sonntag hier eine glänzend verlaufene Gedenkfeier statt. Nach dem einleitenden Claviervortrage: Kriegsmarsch aus Athalia folgten gemeinsame Lieder und Gesangvorträge des Quartettvereins. Oberlehrer Herr Dr. Schwerins, Vorsitzender des Volksvereins für das katholische Deutschland hielt die Festrede. In kurzen Zügen schilderte er das Schicksal des Franzosenheeres in Rußland und Deutschland, die Tätigkeit unseres Kaisers als des Friedensürsten und forderte dann zum Kampfe gegen den innern Feind, die Sozialdemokratie, auf. In das Kaiserhoch stimmte die Versammlung jubelnd ein. Daran schloß sich eine Kaiserhuldigung, durch vier Mädchen reizend ausgeführt. In einem Festgedicht: Ich bin ein Preuße schilderten sie den Herrscher als Arbeiterkaiser und Friedensspender und hatten damit großen Erfolg. Der Gedichtvorträge der übrigen Schulkinder und der mehrstimmigen Lieder eines Knaben- und Mädchenchors muß rühmend gedacht werden. Eine große Wirkung erzielte das lebende Bild Germania als Wacht am Rhein und die Freiübungen einer Anzahl Knaben unter Leitung ihres Turnlehrers. Möge das Ziel der Veranstaltung, Weckung und Belebung der Vaterlandsliebe, erreicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Antrag auf Ruhen de Rechte und Pflichten dei den ankenkassen zu stellen, um von der Beitragspflicht zu der Zwangsankenkasse befreit zu seln. Nähere Auskunft hierüber, sowie über le anderen Krankenversicherungsfragen erteilt kostenlos und sach((A) Der Austritt aus den Orsk ankentassen konnte, wie uns geschrieben wrd, bisher nur beim Stellenwechsel oder gegen vorherige Künd gung zum Jahresschlußß erfolgen. Die Kündigung der Mitgliedschaft mußte dann späerstens am 30. September bei der Ortskrankenkasse eingegangen sein. In diesem Jahre ist nach Mitteilung der Versicherungsamtes eine Kündigung der Mitgliedschaft nicht nötig, weil sämtliche Ortskrankenkassen sich am 1. Dezember auflösen und am 1. Januar 1914 neu bilden müssen. Die Handlungsgehülfen und-Lehrlinge haben deshalb die Möglichkeit, in diesem Jahre mit dem Jahresschlußß aus der Ort. krankenkasse ausscheiden und auch jetzt noch die Mitgliedschaft einer Ersatzkasse erwerben zu können. Im Januar des nächsten Jahres wäre dann ein Antrag auf Ruhen de Rechte und Pflichten bei den Ortskranke krank gemäß die Deutschnationale Kranken- und Begräbnis kasse in Köln, Auf dem Berlich 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
