<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>424411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Frau und die Politik. In der heute, Freitag, abends Punkt 9 Uhr bei Graß auf dem Eigelstein 82 stattfindenden Sitzung des Windthorstbundes Köln-Nord wird über das Them. Die Frau und die Politik diskutiert. Referentin ist Frl. Mie Metzen. Die Freunde der Zentrumspartei sind mit ihren Damen zu diesem Vortrag eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erdrutsch am Panamakanal. Ein neuer Erdrutsch an der Ostseite des Culebra-Durchstiches kündet den Beginn einer Erdbewegung an, die unter Umständen die Eröffnung des Panamakanals verzögern dürfte. Der Kanal ist an diesem Durchstich jetz an zwei verschiedenen Stellen versperrt, und es wird notwendig sein, verschiedene Millionen von Kubikmetern auszubaggern. Trotzdem soll in den Durchschnitt, wie schon vor einiger Zeit festgesetzt, im Oktober Wasser eingelassen werden. Erdrutſche haben seit An beginn den Bau des Kanals gestört. Zum größten Teil sind sie eine Folge der starken Regenälle, die die großen Massen von Lehm und losem Erdreich auf den Felsen, die schräg gegen das Kanalbett geneigt sind, in Bewegung setzen und in das Bett rutschen lassen. Der größte Erdrutsch ereignete sich im Jahre 1911 und die Folge davon war, daß ein großer Teil des Dorfes Culebra nach der anderen Seite des Abhanges verlegt werden mußte. Sieben Millionen Kubikmeter mußten damals herausgeschafft werden. Die Kanalbehörden lassen sich jedoch in ihrer guten Stimmung nich stören. Sie stehen auf dem Standpunkt, daß der Druck der großen Wassermassen, wenn erst einmal der Kanal vollgelaufen ist, den Erd- und Gesteinmassen einen wirksam Gegendruck entgegensetzen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Wald versunken. Krakau, 16.Sept.1913. In der Nähe der Ortschaft. Sturrbat."f,uh an heisen Stele hoat sich ein Sei Die Bewohner der versunkenen Häuser konnten sich noch sieben Häusern versunken gebildet. Die Besann rechtzeitig retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
