<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>424417</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>s a s des St. Elisabethenvereins und des Kölner Frauenwort  bildungsvereins bemerkte, wurde das Kissen mit den zahlreichen Orden des Verstorbenen getragen. Vor dem Leichenwagen schrit die gesamte Pfarrgeistlichkeit von St. Michael, dahinter folgten die Anverwandten, die obengenannten Leidtragenden, der Zentraldomauberein mit usorter Bohn, Hersczsenurg der Leiche Harter Vereine. Am Grabe hielt nach der Einsegnung der Müller von St. Michael eine ergreifende Trauerrede, in der er d. Verdienste des Verstorbenen würdigte,"Jeaghden die Sespelle, den tafel unter Mustdiretior Möstes als Abschiedslied die Bethobensche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Gestern nachmittag fand im Rathause unter dem Vorsitz des Oberbürgermeisters Wallraf die Generalversammlung der Aktionäre der Köln-Bonner Kreisbahnen Ich bin vollkommen meine Schmerzen los. Eine Nachricht aus Nürnberg: Sie sollten dieses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zu der nächsten Apotheke ein Röhrchen Kephaldoltabletten besorgen und stets Kephaldgt, bei Ke) gietziepggeite bitst beitiumt!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brracheuuen bet bun, v..: Ernährung regelnde Kost seit Jahrschnten Sinzeng borähre,"as Aühr den, Kürger, eie flaigen Pähr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>.) Windthorstbund. Mit der am Samstag abgehaltenen Sitzung hat der hiesige Bund seine Winterarbeit ausgenommen. Nach kurzer Eröffnung und Begrüßung durch den Vorsitzenden erhielt der Redner des Abends, Hr. Stadtverordneter Dech, das Wort, welcher in etwa fünfviertelsündigem interessanten Vortrage über die Tätigkeit der Stadtverordnetenversammlung im letzten Halbjahre referierte. Die Anwesenden zollten dem Vortragenden für seine klaren und sachlichen Ausführungen reichen Beifall; eine längere Aussprache schloß sich an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für die nächste Sitzung hat ein bekanntes Kölner Bundesmitglied einen Vortrag über den sozialdemokratischen Parteitag in Jena zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Unfall des Oberstleutnauts von Winterfeldt.(Drahtber.) Grisolles, 22.Sept.1913. Eine Order des Kriegsministers hat den Bataillonsarzt der Reserve Dr. Volvenel aus Toulouse, der den Oberstleutnant von Winterfeldt bisher behandelt hat, und dessen Reserveübung morgen ihr Ende erreicht haben würde, unter Anerkennung seiner Pflichttreue, seiner Initiative und seines wissenschaftlichen Rufes weiterhin auf unbestimmte Zeit mit der Behandlung des kranken Militärattache beauftragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von der russischen Grenzwache festgenommen.(Drahtber.) Memel, 22.Sept.1913. Seit Freitagnachmittag befindet sich, wie das Memeler Dampfboot meldet, der Unteroffizierschüler Schröder von der Potsdamer Unteroffizierſchule, der bei seinem Vater, einem Bahnbeamten, in Lieben zu Besuch weilte, in Rußland in Haft. Der junge Mann war auf einer Radtour über die russische Grenze geraten und wurde dort festgenommen. Er wurde zunächst nach Marsden und von dort nach Russisch-Krotzingen gebracht, von wo aus er nach Telschi, dem Sitz des russischen Landratsamt, transportiert wurde. Der Memeler Landrat als Grenzkommissar hat die Angelegenheit in die Hand genommen, doch ist die Freilassung des Unteroffizierschülers noch nicht erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
