<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>424432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Maler Huber aus Düsseldorf ist mit einer fein und gewandt wiedergegebenen Kreuzabnahme nach Rembrandt vertreten und der hiesige Maler Theodor Hill mit einem wohlgelungenen Frauenbilduis nach Bartel de Bruyn(1538)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Matthias de waar von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bringt zwei Innenansichten der hiesigen Kapitolskirche, von denen di eine das Chor mit davorstehenden Tumba, die andere die Kanzel mit vorüüberschreitendem Verſehgang ansprechend z 0 Falsche Zweimarkstücke sind augenblicklich im Umlauf. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>de Vosterseite befahre sch des Bultzis. Kozie 83563 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Um bei den dürftigen Verhältnissen der neuen Pfarrei St. Peter die notwendigsten Bedürfnisse der Innenausstattung der Kirche decken zu können, wird auch in diesem Jahre ein Wohltätigkeitskonzert, und zwar am 1. November, abends .30 Uhr, im großen Saale der Kölner Bürgergesellschaft veranstaltet. Der gemischte Chor der Bürgergesellschaft hat sich in den Liegeanten Schineser. u. a. die Jahreszeiten von, Hadu, zum Vorreoinent Nr. 28 ruiter Leitung des Königlichen als Solisten mitwirken. Es ist sicher zu wünschen, daß man der bedrängten großen Vorortpfarre in der Bürgerschaft Woy Cd) Ronstantinfeier. Auf Freitagßend saren die Vortände vereine in den Lobau zu einer Besprechung eingeladen behufs Veranstaltung einer würdigen Konstantinfeier. Mit großer Einmütigkeit sprach man sich für die Begehung der, Feier aus und stimmte dem vorgeschlagenen Festprogramm zu. Die Feier stattfinden am Donnerstag, den 16. d.., abends.30 Uhr, im großen Saal des Leobaues. Als Festredner wurde der als Redner rühmlichst bekannte Pater Dionysius aus dem Franziskanerorden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rasch tritt der Tod den Menschen an. Bei einem Begräbnis in der Gutenbergstraße wurde ein Leichenbegleiter, als sich der Leichenzug in Bewegung setzen wollte, vom Schlage gerührt. Man brachte den Bedauernswerten zur nahegelegenen Feuerwache, wo er unter dem Beistand des amtierenden katholischen Pfarrers nach wenigen Minuten starb. Der herbeigeeilte Arzt konnte nur noch soltsverein für das katholische Zerztichlags, Ortsgruppe Ehrenfeld. Heute, Dienstagabend,.45 Uhr, ist im Lobau, 1. Etage, eine wichtige Versammlung sämtlicher Vertraue männer des Pfarrbezirks St. Joseph. 0 (A) Sturz aus dem Fenster. Gestern nachmittag stürzte in der Subbelratherstraße ein fünfähriger Knabe aus dem Fenster der ersten Etage auf die Straße; er erlitt einen Schädelbruch. Schwerverletzte wurde das Kind in das Israelitische Asyl gebracht. : Gesellschafts- und Vereinsleben:  ((A) Der öösterreichisch-ungarische Hülosverein in Köln feierte am letzten Sonntag im Coloniahause das Fest seines funfährigen Bestehens, das sich eines guten Besuches zu erfreuen hatte. Nach einem von Frl. Rief wirkungsvoll vorgetragenen Prologe nahm der erste Vorsitzende Katzer Veranlassung, besonders der Verehrung für Kaiser Wilhelm II., dem treuen Freund und Bundesgenossen Kaiser Franz Josefs., Ausdruck zu geben; der Redner gedachte in seiner darauffolgenden Festansprache in Liebe und Treue des greisen Herrschers Oesterreich-Ungarns, der in befür die in Not geratenen Landsleute, für die eir Warrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
