<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>424404</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Welthandel Köuns im Mittelalter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Lefefenster unserer Geschäftstell Breitestrße 85 sind u. a. im Bilde zu sehen Audienz der Turnvereine im Damasushofe des Vatikans vor dem h. Vater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jung-Köln. Die Jubiläums-(Doppel-)Nummer der Jugendschrift Jung-Köln ist im Neudruck erschienen und in der Buchhandlung von DuMont-Schauberg, Breitestrße 8, zum Preise von 30 Pfg. zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vom Agrippinahaus. Das mächtige, auf dem Terrain der alten Oberzolldirektion erstandene Agrippinahaus ist zum größeren Teile bezogen. Nun hat sich wiederum ein Geschäft dort etabliert, und zwar das große Spezialhaus für Damenkonfektion C.&amp; A. Brennintmeyer, das gleiche Geschäfte in Deutschland in Berlin und Hamburg schon besitzt. Die Firma führt hauptsächlich Mittelbare und hat darin großen Umsatz. Die Verkaufstäume der Firma sind im Erdgeschoßß angeordnet; sie sind sowohl vom Berlich als auch von der Breitestrße aus zugänglich. Acht mächtige Schaufenster sind der ersteren, fünf der letzteren Straße zugewandt. Das Geschäft, dessen originelle Reklame unseren Lesern seit einer Woche auffällt, ist unter starkem Andrang des Publikums heute eröffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die alte Kölner Brauerei von Raffauf, Bayenstrße 87, wird heute abend nach vollständiger Renovierung unter dem Namen"Zum Marienbildchen" von Herrn Paul Peter neueröffnet.(Siehe Anzeige.) Dem Eisenbahn-Lokomotiveührer a. D. Johann Wendel zu Kölnmerheim wurde das Verdienstkreuz in Silber, dem Eisenbahnkesselschmied Matthias Becker in Köln-Nippes das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, dem Eisenbahntelegraphist i. P. Johann Kernder, dem Eisenbahnwagenheber Johann Bleidt, dem Bahnarbeiter Franz Annas, alle in Köln-Nippes, und dem Eisenbahnwagenputzer Johann Hoch zu Köln-Deutz wurde das Allgemeine (.A) Die gefährlichen Insektenstiche. Auf der Volksweise im Stadtwald wurde ein 13jähriger Junge von einer Fliege auf den Arm gestochen. Der Arm schwoll alsbald bedenklich an. Der Arzt stellte Blutvergiftung fest. Der Junge wurde in das Hospital gebracht. 0 (A) Ringkämpfe unter der Schuljugend. Auf einer Wiese wurde gestern nachmittag ein 11jähriger Schüler beim Ringen von seinem Gegner mit solcher Wucht zu Boden geschleudert, daß er einen schweren Unterschenkelbruch davontrug. Er wurde in das evangelische Krankenhaus in Sülz gebracht. 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Zigeuner. Gestern nachmittag gerieten mehrere Komarek durch einen Pferdehandel mit Zigeunern in Streit. Die Polizei nahm einen Zigeuner fest. Die Burschen haben mehrere Felddienstähle auf dem Kerbholz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Prozession nach Kalk. Am nächsten Sonntag(14. Sept.) zieht die Prozession in altherkoömmlicher Weise von Deutz zum Bilde der schmerzhaften Mutter in Kalk. Die Prozession geht um 2 Uhr von hier aus, nach der Ankunft in Kalk ist in der Marienkirche Andacht mit Predigt."Nach der Andacht bleibt den Pilgern bis 5 Uhr Zeit, in der sie ihre Privatandacht in der Kapelle verrichten können. Um 5 Uhr zieht die Prozession in Kalk aus, langt gegen 6 Uhr in Deutz an, woselbst zum Schluß der sakramentale Segen gegeben wird. Die Andacht zur schmerzhaften Mutter von Kalk ist in Deutz von jeher in besonderer Weise gepflegt worden. Die Deutzer Benediktinernönche waren es, die das Bild der schmerzhaften Mutter in dem"heiligen Haus" zur Verehrung aufgestellt haben. Alte Nachrichten rühmen die große Zahl von Andächtigen, die das ganze Jahr hindurch die an der Deutzkalker Straße stehenden"sieben Fußfälle" besuchten und zum Schluß das Vild der schmerzhaften Mutter im"Heiligenäuschen zu Kalk verehrten. Die Deutzer Prozession ist denn auch in den letzten Jahren stetig gewachsen, besonders groß ist die Zahl der Männer, die an der Bittfahrt teilnehmen. Möge es auch in diesem Jahre unter der Gunst der Witterung so sein. C 4A) Von der Bautätigkeit. An der Kalkerstraße hat die Stadtverwaltung den von den Anliegern zur Erbreiterung der Straße abgetretenen Boden in Besitz genommen. Von der Freiheitstraße ab bis einerseits zum alten Friedhof, anderseits bis zu dem sogenannten Franzosenweg zwischen Kalter Chaussee und Bremberger Allee haben die Grundbesitzer bis vier Meter und darüber an die Straße abgegeben, wodurch die Kalkerstraße zu einer der breitesten Verkehrsadern im Stadtgebiet Köln ausgebaut werden kann. Auf dem neuen Straßenand wird jetzt der bereits auf dem Stück von der Mütheimer- bis zur Freiheitstraße in der Kalkerstraße erbaute große Kanal weiter geführt, der gleichzeitig mit der neuen Badeanstalt fertiggestellt sein soll. Auf der rechten Seite der Kalkerstraße wurden die alten Lindenbäume ausgerodet. Infolge der Abtretung des Straßinlandes mußten auch die auf mehreren Grundstücken aufstehenden Wohn- und Nutzgebäude, so auch der Roſenhof, abgebrochen werden; sie werden aber wieder in größerer Entfernung von der Straße aufgebaut werden. Mit der Fertigstellung des Kanals auf der Kalkerstraße dürfte dann auch endlich die Bebauung dieser Straße freigegeben werden, ebenso wie die der neuen Straße an der Badeanstalt. Emsig, mit Aufbietung vieler Arbeitskraäfte wird an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner---- M. 19,30-19.60, M. 16.30-16,70, (A) Bügerverein. In der Septemberversammlung, welche im alderbaumschen Saale am 7. d. M. stattfand, legte der Vorsitzende, direktor Staude, die Antwort des Hrn. Oberbürgermeisters auf die Eingabe des Bürgervereins betreffend Straßunverhältnisse und-Verbesserungen vor. Die Zusage einer Besichtigung des Bürgersteiges in der Neußertraße wurde mit großer Befriedigung genommen. Die Aufforderung der Verwaltung, die Anlieger der Scheibenstraße zum Zwecke der Regulierung zu annehmbaren Geboten zu veranlassen, wurde einer Kommission zur Bearbeitung übertragen. Die beantragte Pflasterung der Feuer- und straße sowie die Ausbesserung des Ginsterpfades sind inzwischen bereits ausgeführt, ebenso sind Einfriedigungen an den Schuttabladeplätzen der Neußertraße durch di.#####erwa geordnet worden. Die Reinigung der Pallenbergstraße, welche in diesem Jahre ein einziges Mal gesäubert wurde, und die mit Düngerresten, fußhohem Staub und sonstigem Unrat bedeckt ist, wurde abgelehnt, da sie nur zum geringen Teil bebaut sei. Da dies tatsächlich nicht zutrifft-- die linke Seite ist vollständig, die rechte bis auf ein Grundstück ausgebaut, während die Grundstücke an der Wagenhalle unbebaut bleiben sollen--, wurde die weitere Bearbeitung einer Kommission übertragen. Bezüglich der Mönchsund Jesuitengasse, welche von allen Straßen in Merheim im schlimmsten Zustande sich befinden, weil der Kanalanschluß fehlt, ist die Verwaltung der Ansicht, daß eine Notwendigkeit fur den Anschlugß nicht vorliegt, weil die Straßen vorwiegend ländlichen Charakter haben. Die sich ständig wiederholenden Beschwerden über genannte Straßen gaben dem Bügerverein Veranlassung, die Bearbeitung dieser Frage ebenfalls einer Kommission zu tragen und die nötigen Unterlagen zu beschaffen. An Hand der Unterlagen soll dann die städtische Verwaltung nochmals um die erforderliche Beseitigung der Mißstände gebeten werden. Im Verlauf der weiteren Sitzung wurde eine Eingabe an das Polizeiräpsidium beschlossen, um endlich gemäß der Vorschrift über die Wegeordnung das Radfahren und Reiten auf den Bürgersteigen aufzuheben. Verschiedene Beschwerden über mangelhafte Straßenbeleuchtung führten zur Annahme einer diesbezüglichen Eingabe an die Verwaltung. Bezüglich der Aufstellung von Dutzenden von Reservewagen der Straßenbarn an den Renntagen in der Neußertraße lagen verschiedene Beschwerden vor. Die neue Schleife der Straßenbarn über die Rennbahnstraße hat den Mersheimer Geschäftsleuten schon Schaden genug gebracht. Wenn nun die Straßenbahnverwaltung an den Renntagen durch ihre Reservewagen die Geschäfte und Wirtschaften auch noch verbarrikadiert, so sei es kein Wunder, wenn die Benachteiligten zur Beschwerde greifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla der Der. Stadttheater in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
