<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volkstümlich-wissenschaftliche Vorträge im Realgymnasium. Hier hat sich ein Bürgerausschuß gebildet, der für Deutz und Umgebung die Veranstaltung volkstümlicher Vorträge bezweckt. In anerkennenswerter Bereitwilligkeit haben sich die Oberlehrer des Realgymnasiums zur Verfügung gestellt, so daß der Ausschuß mit einer festen Vortragsreihe nun an die Oeffentlichkeit treten kann. Die Vorträge werden im Laufe des Winters, Dienstagsabends um .15 Uhr, in der Aula des Gymnasiums, Schaurtestraße, gehalten. Den ersten Vortrag über die physikalisch-chemischen Grundlagen der Ernährung der Pflanzen, mit Versuchen und Lichtbildern, hält Oberlehrer Dr. Hünstler am 21. d. M. Die soziale Frage in der neueren deutschen Dichtung(mit Proben) lautet das Thema, über das am 2. Dezember Oberlehrer Dr. Wiegand sprechen wird. An dritter Stelle schildert Oberlehrer Dr. Maubach am 13. Januar 1914 eine Reise in das Land der Kunst, Italien(mit Lichtbildern). Am 10. Februar behandelt Religionsoberlehrer Dr. Herkenrath Die musikalischen Kunstformen, wobei Erläuterungen am Klavier gegeben werden. Oberlehrer Martin behandelt am 10. März die Fortpflanzung und Brechung des Lichtes in einem Experimentalvortrag. Karten sind beim Apotheker Wirtz, Siegburgerstrße 115, und beim Kastellan des Gymnasiums, Arnoldsstraße 30, zu haben. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinischer Verband gegen den Mißbrauch geistiger Getränke. Am 13. und 14. Oktober d. J. tagt, wie bereits mitgeteilt wurde, in der Handelshochschule eine Trinkernürsorgekonferenz, welche vom Rheinischen Verbande gegen den Mißbrauch geistiger Getränke gemeinsam mit dem Deutschen Verein gegen den Mißbrauch geistiger Getränke veranstaltet wird. Die Teilnahme an dieser Konferenz ist nicht nur für diejenigen von besonderer Bedeutung, welche bereits in der Trinkernüsorge tätig sind, sondern für alle, welche Interesse an der Bewegung haben oder schon bald in die Arbeiten der Trinkernüsorge eintreten wollen. Gemeindeverwaltungen in Stadt und Land, Kreisverwaltungen, die Verwaltungen von Krankenkassen, Wohlfahrtsvereine und Einzelpersonen, Männer und Frauen werden als Teilnehmer erwartet. Zweifellos werden die Vorträge und Verhandlungen die praktischen Arbeiten der. Trinkernüsorge einen mächtigen Schritt vorwärts ingen und der ganzen Bewegung recht viele neue Freunde zuführen. Theilnehmerkarten zu M. 3 für alle Vorlesungen und *0 Pfg. für den Einzelvortrag sind erhältlich bei Geschäftsührer I. Arnolds, Köln, Mauritiuswall 66.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Ueberfahren wurde heute morgen in der Krefelderstraße eine Zeitungsträgerin, die unter einen Gemüsewagen gekommen war. Die Räder gingen der Frau über den Fuß, wodurch einige Zehen gequetscht wurden. Die Verletzte fand Aufnahme im Bürgerschwere Einbruchsdiebstähle. In einem Hause an der Domstrße wurde gestern eine Wohnung erbrochen; den Dieben fielen für etwa 300 Mark Kleidungsstuücke in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Bureau an der Gereonstrße wurden bei einem Einbruch 500 Mark und eine Anzahl Briefmarken gestohlen. 4 (0) Weindiebstähle. In Hausern an der Mozartstraße und am Königsplatz wurden für 150 bezw. 200 Mark Wein aus dem Keller gestohlen." 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Radlerunfall. Gestern abend versuchte auf der Zülpicherstraße ein Radfahrer mit seiner Maschine ein Automobil im Tempo beizuhalten. Hierbei fuhr der Radler gegen das Auto, stürzte und erlitt einen Schlüsselbembruch. Der Verungluückte wurde ins Hospital gebracht. 0 CA) Der Revolver. Gestern abend fiel in einem Hause an der Stenzelbergstraße ein geladener Revolver von einem Tisch. Als ein 12jähriger Knabe die Waffe aufheben wollte, entlud diese sich; Die Kugel drang dabei dem Kinde in die Eingeweide. Schwerverletzte wurde der Knabe in die Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freimarken-Automaten. Vor dem Haupteingang zum hiesigen Postamt sind nunmehr zwei Automaten zum Verkauf von Postwertzeichen zur Aufstellung gelangt. Der eine verabfolgt nach Einwurf eines Zehnpfennigstückes zwei Fünfpfennigmarken, der andere zwei Fünfpfennigpostkarten. Zweifellos wird durch die Aufstellung der Automaten dem Publikum eine Annehmlichkeit und den Schalterbeamte eine Erleichterung geschaffen. # : Gesellschafts- und Vereinsleben:  Der Verein ehemaliger 87er Poln veranstaltet am Samstag, den 11. Oktober, abends.30 Uhr, im Coloniahaus die Feier seines 10jährigen Stiftungsfestes. Zur Aufführung gelangt u..: Vor Paris, eine Episode aus dem Feldzuge 1870/71.(Siehe Anzeige.) fest. Um 10 Uhr morgens sinder in der En rum licher Gottesdienst für die verstorbenen Mitglieder des Vereins statt. 10.45 Uhr Abmarsch von der Kirche zum Vereinslokale, wo sich die auswärtigen 68er Vereine einfinden. 11.30 Uhr versammeln sich die teilnehmenden Vereine auf dem Neumarkt, wo um 12 Uhr große Parade vor dem Ehrenvorsitzenden des Verbandes, Generalmajor z. D. Krummacher, stattfindet. Daran anschrießend ist Festzug zum Festlokale Bürgergesellschaft, wo um 12.30 Uhr ein Festakt stattfindet.(Siehe auch Anzeige.) 88 Die Kölner Erbat-Rennen. Der Kölner Renn-Vein hat für sein dieseähriges Schlussmerting Sonntag, den 12., Montag, den 13. und Sonnig;, den 19. Oktober, bestimmt, Während der letzte Tag sich fast ausschliesslich an die Hindernissälle wendet, kommen im ersten Teil des Meetings mehrer bedeutende Flacheräfungen zur Entscheidung, unter diesen der mit 50000 M. ausgestattete Preis des Wintertavoriten. Dieses Rennen, aas steis die erlesensten ds gun sten Jahrganges an den Ablauf bringt, wird dieses Mal eine schwache Teilnahme finden, da nur A. u. C. von Weinbergs Orelio und, falls der Frankfurter Stall, der noch Melba, Jubilars und Grazie zur Verfügung hat, kein weiteres Pferd hier sattelt, Königl. Württemberg Privat-Gestüt Weils Hoffnungsstrahl des Versuch machen werden, sich mit Frhrn. S. A. von Oppenheims Ariel zu messen. Um so zahlreicher wird die Besetzung in den übrigen Flachrennen des ersten Tages ausfallen, die sämtlich als Ausgleichsrennen ausgeschrieben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
