<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424484</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung. Am Samstag, den 22. d.., ist in den Räumen des Hauses am Kaiser-Wilhelm-Ring Nr. 38(in dem früheren Verkaufslokal des Teppichhauses Zöllner, gleich an der Haltestelle der Straßenbarn) eine Verkaufsausstellung für Kunst und Kunstgewerbe eröffnet worden; sie ist veranstaltet von den drei Kölner Kunstmaler Theo Blum, Joseph Eschbach und Julius Freymuth in Verbindung mit den Kölner kunstgewerblichen Firmen Ernst Ehl(Keramikern von Villeroy &amp; Boch), Herzfeld&amp; Co.(künstlerischen Blumen), Hochher(Korbmöbel), Franz Reuter(Glasmalereien), Lindlau(Dekoration), Zöllner(Kunstteppiche), Fritz Meier(Pflanzen), Bildhauer Altmann. Jeder Maler zeigt sich, wie wir mitzuteilen gebeten werden, in seiner Eigenart: Blum mit seinen zarten Aquarellen und modernen farbigen Wanddekorationen, Eschbach mit seinen farbenfreudiges, intensiv leuchtenden Oelbildern und Blumenstillleben und Freymuth hauptsächlich mit seinen Radierungen und Zeichnungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rosenmontagszug. Vom Arbeitsausschußß des Bürgerausschusses zur Förderung des Kölner Rosenmontagszuges war eine Anzahl Künstler aufgefordert worden, für die Wagen zum Rosenmontagszug 1914 Entwürfe einzureichen. Daraufhin sind etwa 100 Skizzen eingegangen. Der Arbeitsausschußß beschlossß in einer zahlreich besuchten Sitzung am letzten Freitag, die Durchsicht der Skizzen einer kleineren Kommission zu übertragen. Letztere wird mit dieser Arbeit am nächsten Montag beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rücksichtsloser Automobilfahrer. Gestern abend gegen .30 Uhr wurde in der Lukasstraße in Ehrenfeld ein Arbeiter von einem von hinten kommenden Automobil so stark angefahren, daß er außer anderen schweren Verletzungen mehrere Rippenbrüche davontrug. Die Insassen des Wagens haben sich um den Verletzten nicht bekümmert und entkamen leider unerkannt. Der Wagen soll grau und ohne Oberteil gewesen sein; er war mit vier Leuten in Arbeiterkleider(anscheinend Monteuren) besetzt und kam vielleicht aus einer Reparaturanstalt. Angaben zur Ermittelung der Wageninsassen werden an den 6. Kriminalbezirk, Neue Mastrichterstraße 22, oder das nächste Polizeirevier erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Pelzdiebstahl. In der letzten Nacht wurde in einem Pelzgeschäft an der Hohestrße das Schaufenster eingeworfen. Die Diebe stahlen für 400 M. Pelze. 0 (A) Das Spielen mit Waffen. Gestern nachmittag spielte auf dem Linienwall ein 17jähriger Bursche mit einem geladenen Revolver. Die Waffe entlud sich; dem Unvorsichtigen drang eine Kugel durch die Hand. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind zu besetzen im Bezirk des VII. Armeekorps: Langenberg(Rhld.), Städtische Sparkasse, Kassengehülfe, 1500--2150.: Münster(Westf.), Magistrat, zwei Kanzlisten, 1700--2800.; Oberpostdirektion in Münster(Westf.), mehrere Brieftraäger und Postschaffner, 1200--1800.; Pr. Oldendorp f, Amt, Amtsassistent, 1000--1800.; Wermelskirchen, Kreis Lennep(Rheinpr.), Bürgermeisteramt, Sekretariatsassistent, 1800 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Dom Diebsgesindel. Am Dom entriß ein Mann einer Dame das Handtäschchen, in dem sich ein Portemonnaie mit 26 M. Inhalt befand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Güterbahnhof in Ehrenfeld wurde ein Güerwagen erbrochen; die Diebe erbeuteten zehn Säcke Rotußspäne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sämtliche Kleider gestohlen wurden einer Arbeiterfamilie von der Stammheimerstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus einem Bureau an der Berrenratherstraße entwendeten Diebe drei Schreibmaſchinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Fahrt durch die Stadt wurde aus einem herrschaftlichen Automobil ein kostbarer Pelz gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von einem Bettler wurde in einem Hause am Eigelstein ein Paletot mitgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einer Wohnung an der Gereonswühlengasse statteten Diebe einen Besuch ab; sie erbeuteten Gold- und Schmucksachen, ferner Kleidungsstuücke, alles zusammen im Werte von etwa 700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Gehülfe, der seinem Meister mit 100 M. Bargeld durchgebrannt war, konnte verhaftet werden. 42 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße sind ausgestellt: Die Ansichten eines Stauweihers auf Farm Hoffnung, Deutsch-Süwestafrika und der Lüderitzbucht, die den Anfang des deutschen Kolonialreichs bildete. An den Fenstern der Geschäftsstelle Breitestrße bringen wir ein Bild des Swakops bei Kanikontes und einer Spitzkappe im Mankluftgebirge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Betriebsundälle. In einem Sägewerk an der Alteburgerstraße geriet gestern nachmittag ein 20jähriger Arbeiter mit dem rechten Arm in eine Kreissäge. Dem Bedauernswerten wurde der : Was der Sonntag bringt:  Theater. Opernhaus:(Der Ring des Nibelungen): Die Walküre, 61 Schausblelhaus:(Sonder-Vorstellung für das Kölner Volksbildungs Komitee): Flachsmann als Erzieher, 3, Der Eroberer 7 1/2 , Deutsches Theater: Se'n Windhund, 3 1/2 , Schneider Wiebel, 8, Colosseum: Matinee Ueberlistet 12, Filmzauber, 4 und 8, Kölner Hänneschentheater(im früheren Cantans Panoptikum) Hohestrasse: Täglich von 4 Uhr ab stündlich Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Marianische Jünglings-Kongregation St. Beter feiert morgen, Sonntag, ihr fünftes Stiftungsfest. Morgens 7 Uhr ist gemeinschaftliche h. Kommunion, um 10 Uhr Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder, um 3 Uhr Andacht und um .30 Uhr große Festversammlung im Vereinshaus St. Peter. Aus dem reichhaltigen Progrämm seien hervorgehoben die Festrede des Mittelschullehrers Kann über das Thema: Was tue ich im Jünglingsverein? sowie das beliebte und bekannte Theatersück: Dein Sohn wird mein Rächer sein. Freunde des Vereins, besonders die Eltern der Kongreganisten, sind herzlichst willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Deutzer Männer-Gesang-Verein(Leiter Musikdirektor Jos. Schmeisser) veranstaltet morgen, abends 8 Uhr, im Enkeschen Saale ein Konzert, dessen Reinertrag zur Bekleidung armer Kinder ohne Unterschied der Konfession dienen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 21.Nov.1913. Weizen, inländischer, M. 19,00-19,40, ausländischer 21,50-22.60: Roggen, inländischer, M. 15,70-16,00, ausländischer 17.50-18,90; Hafer, inländischer M. 16.50--17.00, ausländischer M. 17.40n: Futtergerſte M. 12,90-13,60; Mais, grober M. 14,40-15,00, mittel 14,80-15,25, Cinquantino 18,5018,85, Weizenmehl, 000, M. 28.50, Roggenmehl, 0 mit Sack M. 24.2524.75, Kleie mit Sack M..50-12,45, Grand mit Sack M. 8,30-8,70, Bollmehl mit Sack M. 10.80-14,00, Palmkuchen mit Sack M. 15,00-15,40, Leinmehl mit Sack M. 14,60-15,00, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 17,30, Biertreber mit Sack M. 11,90-12.40, Trockenschnitzel mit Sack M. 9,30, Zuckerschnitzel mit Sack M. 11.40-12.00. Die heutige Getreideöre war sehr gut besucht, die Stimmung für alle Getreidearten sehr fest. Auch wurde die Kauflust reger, und die Umsätze waren befriedigend. Futtermittel wurden besser begehrt; Mehl war fester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln. 22.Nov.1913. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner,.50 bis 7,00, Wieſenheu.40 bis 6,00. Roggen-Breitdruschstroh 3,70 bis 4,20. Krummund Pressstroh.70 bis 3,10 die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die- und Obstbaumählung am 1. Dezember 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Im Dom. Am Sonntag singt der Domchor während des Hochamtes.30 Uhr die Missa Octavi Toni, fünfstimmig, von Giovanni Croce(F 1609).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Schwindler. Dieser Tage erschien in einem Bäckerladen im Norden der Stadt ein gut gekleideter Mann in den mittleren Jahren und forderte von der anwesenden Frau zur Probe ein Schwarz- und ein Graubrot für den St. Vincenzverein. Er zeigte ein Kollektenbuch vor und gab an, der Vincenzverein wollte mit seinem Brotlieferanten wechseln. Da er einen guten Eindruck machte, erhielt er das Brot. Der Vincenzverein hat keinen derartigen Auftrag erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>() Unfälle. Ein Mann aus Wesseling stürzte auf der Fahrt nach hier von seinem Fuhrwerk, wurde überfahren und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Dasselbe Schicksal traf einen Arbeiter, der an einem Neubau in der Nähe des Neumarktes zu Fall gekommen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>In einem Hause an der Poststrße wurde ein Knabe von einem Hund in den Arm gebissen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Am Klapperhof fiel ein Mädchen in eine Fensterscheibe; eine bedeutende Armverletzung war die Folge. -- Mit dem Arm in eine Kreissäge geraten war am Holzmarkt ein Mann; er hatte den Verlust dreier Finger zu beklagen. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Zigeuner als Telegraphendrahtdiebe. In der letzten Zeit sind in der Nacht auf der Militäbring- Altenburger- und Bonnerstraße zwischen Bayenthal und Raderthal wiederholt Telegraphendrähte abgeschnitten und gestohlen worden. Gestern fanden nun Telegraphenangestellte der Post, als sie auf der Militärringstraße zwischen Bayenthal und Brühl gestohlenen Telegraphendraht ersetzt hatten, bei einer vorgenommenen Durchsuchung eines Zigeunerwagens eine große Rolle gestohlenen Telegraphendrahte, den die Polizei sofort beschlagnahmte. Zwei Zigeuner wurden wegen Verdachts, den Diebstahl begangen zu haben, verhaftet. 51</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Ein Glückspilz. Auf dem dieseährigen Honigmarkt gewann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Johannisthal, 21.Nov 1913.(Drahte.) Heute vormittag 10 Uhr startete Leutnant Kastner mit Leutnant Wagner als Begleiter auf einer Albatrostaube zu einem Fernfluge nach Köln über Hannover.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Prag, 20.Nov.1913.(Eig. Drahtber.) Heute 2 Uhr 20 nachmittags ist in Wisotschan bei Prag der Flieger Vedrine gelandet. Vedrine erzählte, daß er heute morgen 7 Uhr vom Militärflugplatz in Nancy aufgestiegen und die Strecke bis Prag, 650 Kilometer, in sechs Stunden zurückgelegt habe. Er nahm keine Zwischenlandung vor. Vedrine hatte sich beim französischen Kriegsminister um die Erlaubnis beworben, die verbotene Grenzzone zwischen Frankreich und Deutschland überfliegen zu dürfen. Der französische Kriegsminister lehnte jedoch das Ansuchen ab. Nun telegraphierte Vedrine an den preußischen Kriegsminister nach Berlin, aber auch von diesem wurde ihm geantwortet, daß ein Ueberfliegen der verbotenen Zone unstatthaft sei. Darauf telegraphierte er abermals an den preußischen Kriegsminister und verpflichtete sich ehrenwörtlich, seinen Flug zu keiner Beobachtung zu benutzen. Nun griff Vedrine, da die Antwort wieder ablehnend ausfiel, zu einer Täuschung, er erklärte in Nancy, auf dem Militärflugplatz, wo er startete, er werde nach Paris fliegen. Als er dann in genügender Höhe war, machte er Kehrt und flog doch über die verbotene Zone. Er flog über Rastatt, Hall in Württemberg, Nürnberg und Pilsen nach Prag. Morgen soll der Flug nach Wien weitergehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Paris, 21.Nov.1913.(Drahte.) Vedrine flog heute morgen 10.45 Uhr von Wysotschan bei Prag ab. Er will über Tabor nach Wien fliegen und beabsichtigt, morgen früh seinen Flug nach Pest fortzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Fußball. Im Städtekampfe Berlin--Hamburg siegte am Mittwoch Berlin mit:0. Duisburg spielte gegen Düsseldorf:1 unentschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
