<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>424425</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem verstorbenen Oberlandesgerichtspräsidenten kramer widmet Wirkl. Geh. Rat Dr. Hamm in Nr. 19 der Deutschen Juristen-Ztg. einen ehrenden Nachruf, worin es heißt: Ein hochbegabter, ebenso scharfsinniger wie kenntnisreicher Jurist, bewährte er in der Rechtsprechung stets einen offenen Blick für die Rechtsbedürfnisse des praktischen Lebens. Mit untermüdlicher Arbeitskraft und großem Geschick leitete er die umfassenden Geschäfte der Justizverwaltung. Seine Pflichttreue und Schaffensfreudigkeit, die Milde und Gerechtigkeit seines Urteils, seine von Herzen kommende Freundlichkeit im amtlichen wie im geselligen Verkehr, sein Wohlwollen gegen die Untergebenen und seine stete Zugänglichkeit für alle Rechtsuchenden erwarben ihm allgemeine Hochschaätzung und Verehrung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiferüfung. Zu der Abiturientenprüfung der Extraneer am Realgymnasium Köln-Nippes hatten sich 8 Damen gemeldet. Zwei traten zurück, von den übrigen bestanden zwei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Rheinschiff. Die Firma Franz Haniel in Ruhrort hat ein neues Rheinschiff in Dienst gestellt, das dieser Tage in festlichem Flaggenschmuck im Anhange eines Radschleppdampfers der Firma die hiesige Schiffbarücke passierte. Das neue Schiff trägt den Namen Odenwald und wurde auf der Ruthoffschen Werst in Castell erbaut. Seine Länge beträgt 90 Meter, die Breite 11,50 Meter, der Tiefgang 2,70 Meter und die Ladenähigkeit 42 000 (0) Die neuen Dostämter an der Mülheimerstraße und an der Bastion wurden heute dem Verkehr übergeben. Der Umzug wurde in der letzten Nacht vollzogen. Das alte Amtsgeäude an der Urbanstraße ist geschlossen. Ein Briefkasten wurde an der Pastorat angebracht. Die Errichtung der beiden neuen Aemter wird besonders von der Deutzer Industrie begrüßt. O ((A) Unfall. Im hiesigen Hospital fand ein Straßenbahnschaffner Aufnahme, der sich beim Ankuppeln eines Wagens die rechte Hand schwer verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Fränkischen Hof beginnen morgen, Donnerstag, abends .30 Uhr, wieder die philharmonischen Winterkonzerten, die von der Kapelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung des Kgl. Obermusikmeisters Nattermann ausgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stammtisch- und Wohltätigkeitsgesellschaft Ackermänner, ger. 1909, in Valers Weinstube, Ehrenstrße 18, hält auch in diesem Jahre am 2. d. M. ihr dieseähriges großes Wohltätigkeitsfest im Luisensaale, verbunden mit großer Verlosung, ab. Alleährlich bringt diese opferfreudige Gesellschaft große Summen zusammen, die Weihnachten den Weg zu vielen Armen finden. Namhafte Künstler haben sich auch jetzt wiederum in den Dienst der guten Sache gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>München. 30.Sept.1913.(Drahtber.) Ueber das Befinden der erkrankten Gemahlin des Königs Manuel von Portugal wird folgender Bericht ausgegeben: Die Königin erkrankte am 18. September mit Fieber und gastrischen Symptomen. Die Erkrankung ist durch Darmbakterien verursacht, welche das rechte Nierenbecken in Mitleidenschaft zogen. Die Kranke suchte auf unseren Rat am 22. September die medizinische Abteilung des mitunterzeichneten Professors von Romberg im Krankenhause links von der Isar auf. Es besteht begründete Aussicht, daß die Wiederherstellung in absehbarer Zeit erfolgen wird. König Manuel nahm ebenfalls im Krankenhause Wohnung. Gez. Allein, Romberg, Schwaß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mord und Selbstmord.(Drahtber.) Berlin, 30.Sept.1913. Der Sattler Hermann Lockert gab gestern in einem Cafe in der Oranienburger Straße auf ein dort beschäftigtes Mädchen mehrere Schüsse ab. Dieses ist heute den erlittenen Verletzungen erlegen. Lockert ist an der Schußwunde, die er sich selbst beigebracht hatte, gleich nach der Aufnahme in das Krankenhaus gestorben. Der Konditor, der ebenfalls von einigen Kugeln getroffen wurde, ist nicht schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>. 2. N..56Fleischpreise im Grosshandel"u tungen: Rindfleisch: Ochsen: I. Beschaffenheit M. 1,72-.75,.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>.60, 3. M. 1,50-1,54. Weidevieh: 1. Beschaffenheit M. 1,52-.36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
