<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ergänzungswahlen von Mitgliedern der Handelskammer finden für die dritte Wahlabtheilung am 2. Dezember, für die zweite Wahlabtheilung am 4. Dezember und für die erste Wahlabtheilung am 5. Dezember statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in den letzten Tagen infolge der durch die anhaltenden Regenälle hervorgerufenen Anschwellungen des Oberrheins und der Nebenflüsse stark gestiegen. Während gestern morgen die Kölner Pegelöhe noch 1,99 Meter betrug, verzeichnete man heute 3,68 Meter; das Wasser ist also innerhalb 24 Stunden um 1,69 Meter gestiegen. Wenn auch vorerst noch weiteres Steigen zu erwarten ist, so dürfte doch kaum für Köln eine Hochwassergefahr eintreten, da vom Oberrhein, sowie einzelnen Nebenflüssen bereits Stillstand bzw. Fallen gemeldet wird. Die unteren Uferwege, sowie das Deutzer Vorflutgelände sind üüberflutet. Das steigende Wasser ist dem Fortschreiten der Arbeiten am Bau der Brückenpfeilern nicht besonders günstig, für etwaiges Hochwasser sind aber die nötigen Vorkehrungen getroffen. Die Schiffbarücke konnte nach langer Zeit auch für den Lastfuhrwerksverkehr wieder freigegeben werden. Dem Schiffahrtsverkehr kommt die Aufärtsbewegung des Wassers sehr zu statten-- wenn auch die stärkere Strömung sich unliebsam bemerkbar macht--, da die Ladungsähigkeit der großen Fahrzeuge wieder voll ausgenutzt werden kann. 1 (A) Jum Benutzungsrecht der Grabstellen. In jedem Monat werden die Grabstellen bekannt gegeben, deren Benutzungsrecht im Laufe des Monats erlischt. Von dieser Bekanntmachung nehmen die Grabeigentümer nur in wenigen Fällen Notiz, so daß der Wiederankauf verfallener Gräbec wiederholt versäumt worden ist. Bei dem rechtzeitigen Wiederankauf ist nur die Hälfte des Kaufpreises eines Grabes, für jede Grabstelle 60 bzw. 90., zu zahlen. Diese Vergünstigung kann, wie die städtische Verwaltung schreibt, bei versäteten Anträgen auf Wiedererwerb nicht gewährt werden. Da es sich um Grabstellen handelt, die vor 30 Jahren erworben worden sind, so ist in vielen Fällen die Adresse der Eigentümer oder Erben heute nicht bekannt. Die Sorge für den rechtzeitigen Wiederankauf fällt den Eigentümern zu. Trotzdem ist die städtische Verwaltung bemüht, die Bürgerschaft durch alle möglichen Maßnahmen auf den Verfall der Gräber aufmerksam zu machen. Auch in der vorliegenden Nummer des Local-Anzeigers wird wieder eine Reihe von Grabstellen bekannt gegeben. deren Benutzungsrecht im Laufe dieses Monats erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
