<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424407</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>solch, Abschiedsstimmungen haben alle Freunde der Jugend natürlich Verständnis; aber die Eltern sind wohl in der Mehrzahl dem Schulbeginn minder gram, so herzlich sie ihren Lieblingen die schönen Tage der Freiheit auch Etwas mehr Regelmäßigkeit kommt jetzt in den Gang der haus lichen Uhr; auch die Urlaubszeit der Väter neigt sich dem Ende, zu. in wenigen Tagen wirds auf den Bahnhöfen stiller, auf den Bureaus und Wirkstätten geschäftiger. Mit Vergnügen denkt jeder an die schönen Tage zurück, und das Urteil ist einstimmig, daß seit Jahren nicht mehr so prächtige Ferien zu verzeichnen waren wie 1910.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kinderaussetzung. Im Hof des städtischen Waisenhauses setzte am Samstagabend eine Arbeiterin ihr neun Monate altes Kind aus. Die Mutter des Kindes konnte kurz darauf eingeholt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>verkehrstöru- Heute morgen entwand am Dom eine längere Verkehrstörung dadurch, daß an einem Triebwagen der Linie 2 die Schutzvorrichtung sich verbogen hatte. Nach Wagen in ein Abstellgeleise rangiert war, konnten die andern zahlreich angesammelten Wagen ihre Fahrt fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. In einem Hause in der Eifelstraße wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen. Golo."axshestzlachen sowie Kleider usw. wurden von den Einbrechern fortgeschleppt. Die Gauner hinterliessßen einen Zettel mit der Aufschrift.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Bubensück. Gestern mittag gegen 12 1/4 Uhr wurde in der Nähe des Gotteswege auf den um 12.37 in Köln eintreffenden-Zug Frankfurt a..--Köln geschossen. Die Kugel drang durch ein Abteil dritter Klasse. Verletzt wurde niemand. Auf die Ergreifung des Täters hat die Eisenbahnverwaltung eine Belohnung von 50 M. ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Kellerbrand brach in der vergangenen Nacht .15 Uhr in einem Hause freiwillige Feuerwehr von mit den Löscharbeiten eine in der Berrenratherstraße aus. ülz war schnell zur Stelle, hatte aber Stunde zu tun.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Benützungsrecht der Grabstellen. In jedem Monat werden die Grabstellen bekannt gegeben, deren Benutzungsrecht im Laufe des Monats erlischt. Von dieser nehmen die Grabeigentümer nur in wenigen Fällen Notiz, so oaß der Wiederankauf verfallener Gräber wiederholt versaumt worden ist. Bei dem rechtzeitigen Wiederankauf ist nur die Hälfte des Kaufpreises eines Grabes, für jede Grabstelle 60 bzw. 90., zu zahlen. Diese Vergünstigung kann, wie die städtische Verwaltung schreibt, bei versäteten Anträgen auf Wiedererwerb nicht gewährt werden. Da es sich um Grabstellen handelt, die vor 30 Jahren erworben worden sind, so ist in vielen Fällen die Adresse der tümer oder Erben heute nicht bekannt. Die Sorge für den rechtzeitigen Wiederankauf fällt den Eigentümern zu. Trotzdem ist die städtische Verwaltung bemüht, die Bürgerschaft durch alle möglichen Maßnahmen auf den Verfall der Gräber aufmerksam zu machen Auch in der vorliegenden Nummer des Local-Anzeigers wird wieder eine Reihe von Grabstellen bekannt gegeben. deren Benutzungsrecht im Laufe dieses Monats CA) Schwindler. Bei einem Zigarrenändler schellte es dieser Tage an und ein Herr, der sich etwas unklar und gewunden ausdruückte erklärte, er werde zum Bestellen von Zigaretten im Laufe Tages persönlich erscheinen. Nach einer Stunde erschien dann ein elegant gekleideter Jüngling und suchte mit Kennerblick die besten Marken aus. Als er bezahlen sollte, meinte der Ankörzmlina:"Ja, die sind für den Kommissar, wissen Sie, dahinten, den kennen Sie doch"--"Kennen oder nicht kennen," erklärte energisch a Frau des Inhabers,"kein Geld, keine Ware, wir verkaufen nur gegen bar." Der Jüngling entfernte sich kleinlaut und ward Luz offener Straße überfallen. In der Nacht zum Sonntag wurde an der Venloerstraße am Mastrichter Glacis ein Mann von zwei Kerlen überfallen und seiner goldenen Uhr seiner ganzen Barschaft beraubt. Die Uhr trägt die Nummer 585/266 905: vor Ankauf wird gewarnt. Die sofort ausgenommene Verfolgung durch den Ueberfallenen und einen Schutzmann nebst Polizeiund ist ohne Erfolg geblieben, da die Räuber im Dunkel der Nacht verschwanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mertensabend. Die Allgemeine Vereinigung Deutscher Buchhandlungsgehülfen, Ortsgruppe Köln, veranstaltet am woch, den 17. d.., abends 9 Uhr, im Coloniahaus, Aachener straße 5, einen Mertensabend. Der bekannte rheinische Dichter Hans Willy Mertens wird Interessantes aus seinen Werken und Manuskripten bringen. Alle Kölner Buchhandlungsgehülfen sowie Gäste sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
