<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Mannschaften, die jetzt zur Reserve entlassen werden, empfiehlt es sich, auf die allgemeinen Bestimmungen hinzuweisen, die im Beurlaubtenverhältnis, in dem sich die Reservisten befinden, zu beachten sind, und auch die Entlassenen vor Ausschreitungen mit Rücksicht auf deren Folgen zu warnen. Trotz vorheriger Hinweisungen und Ermahnungen seitens der Truppenteile vor der Entlassung der ausgedienten Leute kommt es noch vielfach vor, daß Bestrafungen eintreten wegen versäumter oder versäteter Anmeldung beim zuständigen Bezirksfeldwebel. Ferner müssen häufig Arreststrafen wegen Kontrolentziehung verhängt werden. Die Anmeldung beim zuständigen Bezirksfeldwebel hat innerhalb vierzehn Tagen nach der Entlassung zu geschehen, auch dann, wenn der Entlassene am Standort seines Truppenteils verbleibt. Die Kontrollversammlungen werden im Frühjahr und herbst frühzeitig durch die öffentlichen Blätter und durch Anschlag bekannt gemacht. Wichtig für alle Mannschaften des Beurlaubtenſtandes ist schließlich, daß nicht nur Wohnungswechsel, sondern auch neue Wohnungsbezeichnungen als Folge geänderter Straßnenamen oder Hausnummern zu melden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>leitend, Leine, Lute, Prent.piaster)"uP gopierer Gosal eid leisten, seine ganze Kraft einsehen, um ein rechtschaffener, ehr- und pflichtliebender, unverzagter und tapferer Soldat zu werden, der bereit ist, das höchste Opfer zu bringen, wenn des Vaterlandes Heil es von ihm fordern sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>b H Köln. Kölner Gewerbehause, die Ausfühlung k.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
