<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424457</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Nachfolger des verstorbenen Postrats Pfitzner, Direktor der Öosteuropäischen der Deutsch-Niederländischen und der Deutsch-Süamerikanischen Telegraphengesellschaft in Köln, ist abermals ein Angehöriger der Reichspost- und Telegraphenverwaltung, der Nostrat Strecker in Hamburg, gewählt worden. Nostrat Strecker verbrachte den größten Teil seiner Laufbahn im Auslandsdienst. Als Poſtpraktikant wurde er 1893 zum deutschen Postamt in Konstantinopel versetzt und 1898 mit der Einrichtung des deutschen Postamts in Jaffa betraut. Ein Jahr später erfolgte seine Entsendung nach Marokko, um dort den deutschen Postdienst ins Leben zu rufen. Im Frühjahr 1905 kehrte er nach Deutschland zurück. Am 1. Dezember 1906 trat er dann in den Dienst der Deutsch-Niederländischen Telegraphengesellschaft und leitete über fünf Jahre die Station in Schanghai. Nach Rückkehr in den heimischen Dienst wurde ihm 1912 in Hamburg eine Postratstelle übertragen. Sein neues Amt wird er bereits am 1. November antreten, und mit dem Tage scheidel er aus dem Dienste der Reichspost- und Telegraphenverwaltung aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmung. Hr. Weihbischof Dr. Josephus Müller wird am Freitagmorgen, den 7. November, hier das Sakrament der Firmung spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln: Städtische Handelshochschule. Am 27. Oktober fand an der Handelshochschule die erste feierliche Immatrikulation der für das Wintersemester zahlreich neugemeldeten Studierenden statt. Studiendirektor Prof. Dr. Eckert gab in seiner Ansprache einen Ueberblick über die rückliegenden 25 Semester und zeigte den neugekommenen Studierenden, wie die Kölner Handelshochschule seit ihrer Gründung sich entwickelt hat. Aus bescheidenen Anfängen ist sie in stetigem Aufstiege zu immer größerer Wirksamkeit gelangt. In zweckentsprechenden, doch nur für eine beschränkte Zahl von Besuchern berechneten Räumen am Hansaring war die Hochschule am 1. Mai 1901 eröffnet worden. 22 Lehreräfte, darunter fünf hauptamtliche Dozenten, hatten ihr Amt damals angetreten und 68 Studierende sich zum ersten Semester eingefunden. Bis zur Uebersiedelung in den allen neuzeitlichen Hochschulanforderungen entsprechenden Bau am Römerpark war die Zahl der Lehreräfte auf 57, darunter zwölf hauptamtliche Professoren und Dozenten, die Zahl der immatrikulieren Studierenden auf 330 gewachsen. Am Ende des 25. Semesters waren 84 Lehreräfte, darunter 16 hauptamtliche Professoren und Dozenten, und 568 Studenten vorhanden. Insgesamt weist das Matrikelbuch der Hochschule jetzt bereits weit über 3000 Namen auf, deren Träger an der Hochschule ihre akademische kaufmännische Ausbildung gefunden haben oder zurzeit noch Bürger unserer Hochschule sind. 804 Diplominhaber der Kölner Handelshochschule versuchen heute, in praktischer Arbeit das zu bewähren, was sie auf der Hochschule an Anschauungen und Kenntnissen gewonnen haben. Auch die Zahl der Hospitanten und der Hörer, die neben ihrer Tagesarbeit die Bildungsmittel der Hochschule sich zunutze machen, war in stetem erfreulichen Anwachsen begriffen, so daß bereits im vergangenen Wintersemester die Gesamtzahl der Hochschulbesucher zweieinhalb Tausend übestiegen hat. Die Neuanmeldungen für das Wintersemester, deren Zahl sich auf 162 beläuft, lassen mit Sicherheit erhoffen, daß eine noch stärkere Inanspruchnahme der Hochschule zu gewärtigen ist. Die Anmelde- und Immatrikulationsfrist läuft noch bis zum 12. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Flieger Oegoud, der in Johannisthal glänzende Flüge vollührt hat, ist soeben von dem Hannoverschen Rennverein in Verbindung mit dem Hannoverschen Courier und dem Hannoverschen Anzeiger gegen ein Honorar von 60000 M. verpflichtet worden, am kommenden Samstag und Sonntag bei jeder Witterung auf der hiesigen Bultrennbahn seine Flüge zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 28.Okt.1913. Am Montag ist Prinz Heinrich in Friedrichshafen zu einem mehrtägigen Besuch beim Grafen Zeppelin eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Metropol-Theater findet die Erstaufführung der Operette Der tapfere Balduin am Samstag den 1. November statt. Die Operette wird von Direktor Eger, der jahrelang als künstlerischer Leiter des Breslauer Schauspielhauses fungiert hat und in Köln durch die Veranstaltung des französischen Gastspiels von Mad. Dolley im Deutschen Theater, bekannt geworden ist, inszeniert. Als zweites Werk wird das Deutsche Operetten-Ensemble die Schwankoperette Zwischen zwölf und eins von Neal und Okokowski, Musik von Walter Goetze, zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 27.Okt.1913. Heute nachmittag.30 Uhr ist der Flieger Ernst Stöffler mit seinem Begleiter Seekatz, der heute morgen um.44 Uhr von Johannisthal abgefahren ist, wohlbehalten hier gelandet, nachdem er bei Dortmund zur Einnahme von Benzin landen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
