<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>t rum landa zum Dr. heil aufderuniversitätbonnwurdeermultacumlaudezumdr.phil.promoviertundlegtewenigemonatespäterdaselbstdiestaats"  ai hm nanumähnlichen Erfolno, daß ihm die un  Promölert und legte Wenige Pielaset."--" prüfung ab mit dem ungewöhnlichen Erfolge, daß ihm die un bedingte Lehrbeähigung in Mathematik, Physik, Chemie, Mineralogie, Botanik und Zoologie für alle Klassen zuerkannt wurde(27. Februar 1856). Seine Laufbahn als Lehrer an höheren Schulen begann er anfangs des Sommerhalbjahres 1856 am Kgl. Marzellengymnasium und setzte sie seit Herbst desselben Jahres fort an der Realschule mit Provinzial-Gewerbeschule zu Münster i. W. Zum 1. Oktober 1860 wurde er von dort an die Realschule erster Ordnung in Köln berufen, die im Oktober 1862 vom Quatermarkt in den Neubau in der Kreuzgasse verlegt wurde. Nahezu 43 Jahre, von Herbst 1860 bis zum Frühjahr 1903, hat Dr. P. Schorn an der Anstalt in der Kreuzgasse, die sich unter ihm und durch ihn 1882 zum Realgymna sium, 1892--97 zum Gymnasium und Realgymnasium entwickelte, gewirkt, 21 Jahre als Oberlehrer und nahezu 22 Jahre(vom 1. Oktober 1881 ab) als Direktor. Noch in lebhafter Erinnerung steht die erhebende Feier, die am 30. März 1903 die damaligen und früheren Schüler der Anstalt unter der Anwesenheit von Vertretern der staatlichen und städtischen Behörden zu Ehren des scheidenden Direktors Schorn in der Aula der Anstalt veranstaltet, und bei welcher dem verehrten Schulmanne durch die Dankbarkeit seiner von nab und fern herbeigeeilten alten Schüler ein ehrendes und bleibendes Denkmal in der mit 23000 M. ausgestatteten Schorn-Stiftung errichtet wurde. In Anerkennung seiner Verdienste wurde Direktor Schorn, der schon 1890 durch die Verleihung des Roten Adlerordens vierter Klasse ausgezeichnet worden war, beim Uebertritt in den Ruhestand zum Geheimen Regierungsrat ernannt und ihm der Kronenorden dritter Klasse verliehen. Dem allverehrten, verdienten Schulmann ist ein ehrendes Andenken über das Grab hinaus gesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein altes Verkehrshemmnis, die Eisenbahnschranke auf der Kalkerstraße, ist nun auch endlich beseitigt. In früheren Jahren noch mehr wie jetzt unterbrachen hier die Schlageäume den Verkehr in schier unertraäglicher Weise; viertel-, ja halfstündige Sperrungen der Straße infolge des Rangierbetriebs im Deutzerfeld wiederholten sich fast tagtäglich. Erst mit der Umgestaltung und der Hochührung der Eisenbahn Köln--Kalk konnte das Hindernis beseitigt werden. Seit heute früh werden nun auch die Züge von Köln nach Kalk, die bis jetzt noch auf dem alten Geleise am Fuße des Hochdammes fuhren, über diesen geleitet, nachdem die Ueberſührung der Kalkerstraße nunmehr soweit ausgebaut ist. An der mächtigen Eisenbogenbrücke fehlt noch die Anbringung rechtsseitigen Gangsteges nebst dem Brüstungsgeländer. Mit der Freigabe der Straße fällt besonders für den Straßenbahnbetrieb die Ursache mancher Versätung fort. 0 Hierzu wird uns noch mitgeteilt: Die gewaltigen Erdbewegungen für die Hauptstrecke Köln--Mülheim und Köln--Kalk sind nunmehr beendet: zur Anschüttung der Dämme und Hochlegung der Bahnhöfe sind insgesamt 980000 Kubikmeter Erde notwendig gewesen. Die Fördergleise, auf denen das Erdmaterial zur Arbeitestätte herangeschafft worden war, wurden sofort nach der letzten Fahrt abgerissen. Ungefähr 200 Arbeiter begannen darauf sofort mit dem Vorstrecken des Geleises Kalk-Süd--Köln, womit gleichzeitig mehrere Gleiseinschwenkungen und das Einlegen von Weichen bzw. Kreuzungen verbunden waren. Diese Arbeiten wurden in den letzten Nächten ausgeführt. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurden die zur Hochlegung des noch tiefgelegenen Hauptgeleisen Köln--Kalk-Süd erforderlichen Geleiseanschlüsse auf den Bahnhöfen Deutz und Kalk-Süd hergestellt, worauf in der letzten Nacht die Einschwenkung dieses Geleises erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Allgemeine Bügerverein, Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Stadtbezirk Köln-Nippes hält am Donnerstag, 2. Oktober, 9 Uhr abends, im Vereinslokal, Restauration Rasch. eine Sitzung ab. Auf der Tagesordnung steht u. a. die Besprechung der für Nippes so wichtigen Verwaltungsstellenangelegenheit Buccrcotlccorosododcoutooplccceesoccrslplporee Sogopcoollrc</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
