<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>424454</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>t. Johann. 9 abends, bei Faul Peter, Bayenstr. 87 Lindenthal. 9 abends V. M. V. zum Ohm Paul, fi. Maternus. 9 abends bei Lichtschläger, Altes. Jakob. 9 abends bei Höhner, Blaubach 2. Mittwoch. 29. Oktober. St. Pantaleon in der Schnurgasse: .45 abds. Versammlung, im Pfarrsaal.(Wäheerversammlung: Dr. Mertens und die Stadtverordneten Dech Deu;:.45 abends B. M. B. im Vereinshaus, Adolfrieh!:.30 Uhr M. Ju m. bei Steinbichel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maria in der Kupfergasse. 9 abends bei (A) Frühling im Herbst. Eine seltene Naturerscheinung bietet ein in voller Blüte stehender Birnbaum auf dem Gehöfte der Wwe. Türk, Käulchensweg, 500000000000R000C 00000000000000S 0000 Rpopoopponpo (() Der Kölner Turnverein g gr 1843 veranstaltet ein schauturnen, das am Sonntag, 2. Nov.,.30 Uhr nachmittags, im großen Saale der Lesegesellschaft stattfindet.(Näheres siehe (04) Der Landwehrverein Köln begeht heute, Sonntag, sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein(Chorleiter Hr. Fedor Berger, Lehrer am Konservatorium in Köln) feiert am heute abend um 8 Uhr im großen Tivolisaal sein 36. Stiftungsfest, bestehend in Vokal- und Instrumentalkonzert unter Mitwirkung des Turn- und Fechtvereins Köln-Nippes. Die Musik stellt das Hansemannsche Orchester.(Näheres gestrige siehe Anzeige.) 1 Der Allgemeine Bügerverein. Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Stadtbezirk Köln-Nippes, hat an den Oberbürgermeister eine Eingabe gerichtet, in der Einspruch erhoben wird gegen den Fluchtlinienplan des Geländes zwischen Mersheimer-, Escher- und Hartwichstraße, der zurzeit ausliegt, weil der Plan dem Entwickelungsbadürfnis dieser Gegend nicht ausreichend Rechnung trägt, insbesondere ein direkter Ausgang zum Merheimerplatz und zur Haltestelle der elektrischen Straßenbarn nicht vorgesehen ist. Die Durchührung der Krüth- straße bis zum Merheimerplatz sei unbedingt erforderlich. Daß die Weiterührung der Krüthskraße leicht möglich sei, ergebe sich aus dem der Eingabe beigeügten Plan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sozialstudentischer Unterrichtskurſus. Nachdem in dieser Woche die beiden Kurse nach einem schönem Verlauf zu Ende geführt worden sind, findet am Sonntagabend in der Restauration Desia, Turmstraße 6, um 8 Uhr der Schlußabend statt, zu dem die Teilnehmer mit ihren Damen sowie die gesamte Nippeser Arbeiterschaft herzlich eingeladen sind. Für ein gediegenes Programm ist gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
