<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>424442</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vergiftet. In einem Hause auf dem Friesenwall nahm ein junger Handlungsgehülfe Gift; im Augustahospital ist er gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die vier Bremer Stadtmusikanten sind gestern mit ihren Führern wieder hier eingetroffen. Die Reise von Köln über Berlin nach Bremen scheint ihnen nicht schlecht bekommen zu sein; denn die Tiere sehen, ebenso wie die Führer, zwei biedere Kölner Handwerker, sehr gut aus. Wie einer der Führer mitteilte, hätten sie bis zur Porta Westfalica sehr knappen müssen, da das Industriegebiet sich für ihren Scherz nicht habe begeistern können, und infolgedessen zu leiden gehabt. Interessant sei die Wanderung durch die Lüneburger Heide gewesen; stundenlang seien sie keinem menschlichen Wesen begegnet. Die Reise sei zunächst von Hannover über Hildesheim, Magdeburg, Brandenburg, Potsdam nach Berlin gegangen. "Fein sind wir," so erzählt der Führer,"in Berlin Unter den Linden einherspaziert. Als wir zum Brandenburger Tor kamen und dieses durchschreiten wollten, wies uns ein Polizeioffizier einen anderen Weg an. Wir aber wollten durchs Brandenburger Tor, wo ja sonst nur Fürtlichkeiten durchgelassen werden. Als wir am Tor eintrafen, trat die Wache ins Gewehr. Zu derselben Zeit begegnete uns Prinz Eitel, der sich mit Interesse nach dem Zweck unserer Fahrt erkundigte und uns seine Anerkennung aussprach, daß wir das alte deutsche Märchen aufs neue aufleben ließen. Manche Ovation wurde uns noch zuteil auf dem Wege, der über Charlottenburg, Spandau nach Reinen führte. Ueber den Empfang der Stadtmusikanten in Bremen waren die fahrenden Handwerker noch hier in Köln voller Begeisterung. Die Bürgerschaft sei ihnen entgegen gekommen und habe ihnen schon beim itt in die Stadt einen großen Lorbeerkranz gestiftet. Die Fahrt durch die Straßen glich einem Triumph; der Verkehr stockte allenthalben, das gute Gautier schritt vielleicht in seinem Leben zum ersten und einzigen Male über Blumen und Blätter. Nachdem die Musikanten noch weiter bis Hamburg gezogen waren, sind sie nun wohlbehalten in Köln angekommen. Einer der Teilnehmer beabsichtigt, die interessanten Erlebnisse in Tagebuchform zu veröffentlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sturz vom Wagen. Gestern vormittag stürzte auf der Subbelratherstraße ein Milchkutscher durch plötzliches Anziehen seines Pferdes von seinem Wagen und erlitt so schwere innere Verletzungen, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruch. In einem Hause in der Stammheimerstraße wurde eingebrochen und eine Geldkassette gestohlen. Es soll sich um einen Betrag von 2500 M. handeln, der den Gaunern dabei in die Hände gefallen ist. 42 Ueber die Deutsche Werkbund-Ausstellung Köln 1914 hielt am Mittwochabend der geschäftsührende Vorsitzende der Ausstellung, Beigeordneter Rehorst, im großen Gürzenichsaale einen öffentlichen Vortrag, zu dem Vertreter einer großen Zahl Kölner Vereine geladen waren. U. a. waren anwesend Exzellenz General- leutnant von Wandel und Konsul von Stein. Der Redner hob besonders die nationale Bedeutung der Deutschen Werkbundausstellung hervor. Er verwies auf den Ausspruch des Dezernenten für das Ausstellungswesen im Reichsamt des Innern, Geheimen Oberregierungsrath Albert, der die Deutsche Werkbund-Ausstellung als eine"nationale Ausstellung von internationaler Bedeutung" bezeichnet habe, die"spezifisch deutsche Entwickelungstendenzen" zur Anschauung bringe. Die Entwickelung der deutschen gewerblichen Arbeit gehe seit den letzten zwei bis drei Jahrzehnten entschieden in der Richtung der Qualitätsleistung, und im letzten Jahrzehnte sei das bewußte Streben nach einer auch äästhetisch einwandfreien Formgebung für alle Erzeugnisse des Qualitätsgewerbes hinzugekommen. Dieses spezifisch deutsche Streben fasse der Deutsche Verbund in seiner Organisation zusammen, und seine Ergebnisse wolle die Ausstellung nunmehr in eindrucksvoller Form dem Inland und Ausland vor Augen führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
