<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliche Feiertage. Verschiedene Anfragen aus unserem Leserkreise zeigen, daß in weiten Kreisen der Bürgerschaft Unklarheit wegen des Feiertages Mariä unbefleckte Empfängnis am 8. Dezember herrscht. Im vorigen Jahre fiel dieser kirchliche Feiertag bekanntlich auf einen Sonntag. Wir verweisen daher auf die Verordnung des; Kardinals Fischer vom 21. ember 1911 in Nr. 1 des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln. Dort heißt es: Gebotene Festtage, an denen, so wie an den gewöhnlichen Sonntagen, die Verpflichtung zur Beiwohnung der hl. Messe und zur Enthaltung von knechtliche Arbeiten besteht, sind folgende: 1. das hl. Weihnachtsfest, 2. Sankt Stephanus(26 Dezember), 3. Beschneidung des Herrn(Neujahr), 4. Erscheinungdes Herrn(hl. drei Könige, 6. Januar), 5. Ostersonntag und Österntag, 6. Christi-Himmelfahrt, 7. Pfingstsonntag und Pfingstmaag, 8. Fronleichnam, 9. Fest der hl. Apostelnürsten Petrus und Plus (29. Juni), 10. Allerheiligen(1. November), 11. Mariä Pfung (der sog. Buß- und Bettag am letzten Mittwoch des Kirchenjahr), 12. Mariä unbefleckte Empfängnis(8. Dezember). Im Beiche der Erdiölese Köln sind die früheren Marienfeiertage MiäHimmelfahrt(15. August) und Mariä Geburt(8. September)auf den folgenden Sonntag verlegt. Dagegen sind als gebotene vertage in Wegfall gekommen die Feste Mariä-Lichteß(2. Gebar) und Mariä-Verkündigung(25. März). Der 8. Dezember, Mariä unbefleckte Empfängnis ist also in der rudiözöse Köln nach wie vor gebotener Feiertag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfund 60--80 Pfg. u. 1 Mk. sowie meine beliebten 36 Sülzburgstrasse 36. Nähe Luxemburgerstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frau von hier im Starleidens seit drei Starbüchern. Der Sparer kann gleichzeitig das Spargeschäft erledigen und sein Sparbuch wieder in sichere Obhut bringen. Auch bei der Zweigstelle Kalk wird demnächst eine Stahlhammer #4) Maximilian Harden wird in seinem, am Freitag. den 5. Dezember im großen Saal der Bürgergesellschaft, abends.15 Uhr stattfindenden Vortrag außer über 1813--1913 und über den Krupp-Probeß auch über die jüngsten Vorgange</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Congresse in Köln 1914. Der Verband der Leiter städtischer Fuhrparks- und Straßenreinigungsbetriebe hat beschlossen, seinen nächstährigen Verbandstag in Köln abzuhalten. Ferner werden im Jahre 1914 hier tagen der Verband Deutscher Linoleumändler, der Centralverband der Ziegeleibesitzer Deutschlands, der Verband Teutscher Eranitschleifereien. Zu der granen unzahl von Kongressen gesellen sich auch solche Verbände und Vereine, die in anderen Städten Rheinlands und Westfalens ihre Hauptversammlungen abhalten und von dort aus gemeinschaftliche Ausfuüge zur Ausstellung unternehmen. U. a. hat die Deutsche Gartenstadtgesellschaft, die voraussichtlich in Essen zur Generalversammlung zusammentritt, ihren Besuch in Aussicht gestellt. Von Dortmund wird der Westdeutsche Bezirksverein des Verbandes der Elektroinstallationsfirmen Deutschlands kommen und von Aachen der Deutsche Gewerbeschulverband. Weiter ist die Deutsche Werkbundausstellung das ausgesprochene Ziel einer Vereinsfahrt, die der Deutsche Gewerbe- und Museumsverein für Gablonz und Umgebung in Böhmen beschlossen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
