<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>424414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in den letzten Tagen wieder gestiegen, so daß der Schiffahrtsverkehr sich voll entfalten kann und die großen Schiffe ihre Ladenähigkeit voll ausnutzen konnen. Die Schiffbarücke konnte für den Verkehr mit Laſtfuhrwerken wieder freigegeben werden. Die Pegelöhe betrug am Samstag.66 Meter gegen.03 Meter vor acht Tagen." TL</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche im Bilde zu sehen: Die Kaisermanöver, Der deutsche Flieger Friedrich in Hofton(England), Motorbootwettkämpfe auf dem Müggelsee, Das neue Bremer Schau spielhaus, Der dieseährige Ausbruch des Hekla auf Island, Das Maria Christine-Denkmal in San Sebastian, Italienische freiwillige Motorradabteilung für den Aufklaärungsdienst, Englische Pioniere beim Herstellen einer Pontonbrücke, Französische Dragoner mit einer Mitrailleuse in Federstellung, Der Flug des Aviatikpiloten Faller von Mühausen i. Els. auf dem 1494 Meter hohen Feldberg. In dem Lesefenster unserer Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Zum Unfall des deutschen Militärattache von Winterfeldt bei den französischen Manövern, Der Distanzlauf Berlin--Breslau, sowie Szenen aus dem Kaisermanöver 4A) Ein Kaminbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Richmodstrße. Die Feuerwehr beseitigte schnell (A) Ausstand von Bauarbeitern. Der Arbeitgeberverband für das Baugewerbe bittet uns mitzuteilen, daß gestern vormittag zirka 400 Bauarbeiter, Maurer, Zimmerer, Zementierer, Bautülfsarbeiten und andere Arbeiter, an dem Neubau der Firma Tietz, Hohestrße, die Arbeit niedergelegt hätten, trotzdem der Tarifvertrag für das Baugewerbe jede Arbeitseinstellung wahrend der Vertragsperiode ausdruücklich untersage. Die Ursache in der Arbeitseinstellung sei darin zu suchen, daß ein Unternehmer sich geweigert habe, eine Anzahl Gipser, welche dem sozialdemokratischen Bauarbeiterverbande nicht angehörten, zu entlassen. Die von Musständigen umlagerte Baustelle sei geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
