<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424444</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kirchenchöre der ersten Definition des Dekanates Köln II feiern morgen(Sonntag) ihr Cacilienfest in Nippes. Vormittags.30 findet in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt ein feierliches Hochamt statt, bei welchem der Pfarr-Cäcilienchor die Missa in hon. S. Foillani von Franz Neues, das Kredo aus der Missa Jubilaeis von Aug. Wildberger und als Einlage 0 sacrum convivium für gemischten Chor von Haller singen wird. Nachmittags.30 Uhr beginnt in der Pfarrkirche eine feierliche Andacht, in welcher jeder der elf Chöre; Kölg. Bickendorf, Köln-Bockletünd, Köln-Ehrenfeld St. Anna, Köln-Ehrenfeld St. Joseph, Kölnehrenfeld St. Mechten, Köln-Ehrenfeld St. Peter, Köln-Merheim, Köln-Nippes St. Maria-Himmelfahrt, Köln-Nippes St, Joseph und Köln-Riehl je einen Choral und einen mehrstimmigen Chor zum Vortrag bringt. Zum Schluß singt der Cäcilien-Kirchenchor von St. Maria-Himmelfahrt Tantum ergo fur gemischten Chor von Haller. Um 5 Uhr beginnt im Tivoli eine Festversammlung, bei welcher die genannten Chöre auch Gelegenheit finden, im Vortrag weltlicher Chöre ihr Können zu zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(A Ueberfahren und getötet. Auf dem Personenbahnhof wurde gestern nachmittag ein etwa dreißigähriger Streckenärter von einer Lokomotive erfaßt, überfahren und sofort getötet. Der Verungluückte ist Vater von mehreren Kindern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elisabethen-Verein. Der Tag der Ziehung ist bestimmt am 26. November. Die Ausstellung der Gewinne im Josephstift findet statt am Sonntag, 19. Oktober, von 10.30 Uhr morgens bis 7 Uhr abends, Montag den 20. und Dienstag den 21. Oktober nachmittags von--7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlacht- und Mastvieh-Ausstellung Köln 1914. Für die am., 4. und 5. April 1914 von der Stadt Köln unter Mitwirkung der Landwirtschaftskammer für die Rheinprovinz im Kölner Schlacht- und Viehhof stattfindende Schlacht- und Mastviehausstellung, verbunden mit einer Ausstellung von Maschinen, Geräten und Produkten für Viehzucht und Metzgereigewerbe, sowie einer Ausstellung von geschlachtetem Mastgeflügel stehen bereits namhafte Geldpreise zur Verfügung. Die Stiftung eines Ehrenpreises des Kaisers sowie mehrerer Staatsehrenpreise in Gestalt von Tierstatuetten, Ehrenschildern und Preisünzen ist in sicherer Aussicht. Weiter haben Vereine mehrere Ehrenpreiſe und Statuetten bereits gestiftet bzw. in Aussicht gestellt. Durch die in so reichem Maße zur Verfügung stehenden Preise und durch den Umstand, daß sich die Landwirtschaftskammer und die übrigen landwirtschaftlichen Vereinigungen der Rheinprovinz in so energischer Weise der Ausstellung bis jetzt angenommen haben, gewinnt diese bedeutend an Wert und dürfte zur Beschickung anregen. Besondere Preise werden für die Versuchstästungen bereit gestellt. Eine besondere Vergünstigung wird den Ausstellern dadurch gewährt, daß die Eisenbahnen sich zur frachtfreien Rückenörderung der auf der Ausstellung unverkauft gebliebenen Gegenstände bereit erklärt haben. Zur Auskunfterteilung über die Einzelheiten der Beschickung der Ausstellung ist das geschäftsührende Komitee Köln-Schlachthof gern bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das städt. Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse veranstaltet zur festlichen Begehung des vaterländi schen Gedenktages am 18. Oktober, abgesehen von der internen Schulfeier am Vormittage, um.30 Uhr nachmittags eine innere Regatta eines Rudervereins von vier Vieren und zwei Zweiern auf der Rheinstrecke von Kielshof bis zum Bootshaus in Rodenkirchen. Im Anschlugß daran wird der Wandervereine der Schule zusammen mit den Ruderern und sonstigen Schülern der Anstalt auf dem dem Boothause gegenüberliegenden Rheinufer ein großes Flammfeuer abbrennen und dabei durch Rede und Gesang den großen Erinnerungstag beschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Entzuündliche Stoffe in Postsendungen. Zum Schutze des Postbeamten und Postsendungen hat die Postverwaltung gewisse Sachen von der Postbeförderung ausgeschlossen und inSS 5 II. der Postordnung bestimmt, daß Gegenstände, deren Beförderung mit Gefahr verbunden ist, namentlich alle durch Reibung, Luftzudrang, Druck oder sonst leicht entzuündlichen Sachen, sowie ätzende Flüssigkeiten, nicht zur Versendung mit der Post aufgegeben werden dürfen. Wer hiergegen verstößt, mag er nun den Inhalt auf dem Umschlage besonders bezeichnet haben oder nicht, macht sich zunächst strafbar nachts 367, Nr. 5a, des Strafgesetzbuchs, wonach der mit einer Geldstrafe bis zu 150 M. oder einer Haft bis zu sechs Wochen bestraft wird, der bei der Versendung der genannten Sachen durch die Post die deshalb ergangenen Verordnungen nicht befolgt. Außeadem aber haftet der Absender wegen Verletzung jener Schutzvorschriften auch für allen Schaden, der durch Explosion usw. entsteht. So muß er für alle Nachteile aufkommen, die der Postverwaltung durch eine Beschädigung der Dienstäume und Dienstgebäude erwachsen. Er hat weiter den Schaden zu ersetzen, der durch die Vernichtung oder Beschädigung anderer Postsendungen verursacht worden ist. Endlich haftet er auch für alle Nachteile, die den beteiligten Beamten, soweit sie durch die Entzuündung oder durch die ätzende Flüssigkeit zu Schaden gekommen sind, entstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>2--:.a: S. Messen 6. 7 gemeinsch. h. Komm. der Jungfrauenkonund And-s 4 Versammlung de Jungfrauenkongregation,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>tag: Heute sowie täglich abds..30 Rosenkranzandacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
