<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>424449</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Trauerfeier und Beerdigung.(Drahtbericht.) Berlin, 21.Okt.1913. Heute mittag wurde in der neuen evangelischen Garnisonkirche auf dem Kaiser Friedrich-Platz die Trauerfeier für die mit dem Marineluftschiff L 2 Verungluückten abgehalten. Zu beiden Seiten des Altars hingen zwei Marinekriegsflaggen herab. Vor dem Altar waren die 23 Särge aufgestellt, die unter einem Hügel von Blumen und Kränzen verschwanden. Prinz Adalbert hat um 10 Uhr einen Kranz des Kaisers und einen der Kaiserin niedergelegt. Von 10.30 Uhr ab erschienen die Leidtragenden; sie wurden von Marineoffizieren zu ihren Plätzen geleitet. Dann füllte sich allmählich die Kirche mit einer gewaltigen Trauerversammlung. Man bemerkte u. a. den Reichskanzler, der einen großen Kranz durch seinen Adjutanten Frhr. von Sell niederlegen ließ, die Minister und Staatssekretäre, die Admiralität und Generalinät, unter ihnen Großadmiral von Tirnitz, Kriegsminister von Falkenhayn, den Chef des Generalstabes, General von Moltke, ferner die fremden Militärattache, die Herren des Hauptquartiers, Mitglieder des Reichstages, Vereine mit ihren Fahnen, eine Deputation der Studentenschaft der Berliner Technischen Hochschule. Auf dem Wege von der Kirche und auf dem Wege zum Garnisonsfriedhof stand die Trauerparade. Vor der Kirche fanden sich der Kronprinz, die Kronprinzessin sowie die Prinzen Eitel Friedrich, August Wilhelm, Adalbert, Oskar und Joachim ein. Unter Glockengelaäute nahte um 12 Uhr das Automobil des Kaisers, der Admiralsuniform trug, mit ihm die Kaiserin. Der Kaiser begrüßte zunächst###i Großadmiral von Tirnitz und sodann den alten Grafen Zeppekkn, der in Ulanenuniform erschienen war. Er sprach längere Zeit mit beiden Herren. Dann begrüßte der Kaiser die Kronprinzessin, den Kronprinzen und seine anderen Söhne. Die Majestäten nahmen darauf in der rechten Seitenloge der Kirche Platz. Nach dem Gesang Jesus, meine Zuversicht hielten der evangelische und der katholische Garnisonpfarrer Ansprachen. Gesang schloß die Feier. Dann setzte sich der Trauerzug nach dem Garnisonfriedhof in Bewegung, voran die Leichenparade, dann die Leichenwagen mit sieben Särgen. Hinter den Leichenwagen schritten die Angehörigen der Verungluückten, die Vereine und die übrige Trauerversammlung. Das Kaiserpaar ließ die Leichenwagen an sich vorüberziehen und kehrte nach dem Schlosse zurück. Auf dem Garnisonfriedhof waren die Grüfte mit Tannenerün ausgelegt. Kraftfahrer senkten die Särge in die Gruft. Infanterie und Artillerie feuerte Salut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Folgenschwere Explosion. Auf der Venloerstraße explodierte heute früh in einer Fabrik eine Kohlensäureflasche. Z Arbeiter wurden dabei verletzt; einem wurde der Arm fast ganz abgerissen. Nach Anlegung von Notverbänden wurden beide Verletzten ins Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Zitherklub, Mitglied des Verbandes westdeutsche Zithervereine(Dirigent W. Grundmann), begeht am 1. November</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kirchenchor, ger. 1856(Chorleiter Organist M Borgen) veranstaltet am 9. November im Löffelsendschen Saale zum Besten des hiesigen St. Vinzenz-Vereins Konzert. Das Programm weist außer Soli gemischte und Männerchöre mit Orchesterbegleitung auf.( "Die Notwendigkeit äußerer Machtmittel für eine Volksgemeinschaft wird nur der in Abrede stellen dürfen, der von vornherein alle Interessenkonfliktes auf gütlichem Wege schlichten zu können meint...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vom Stuhl gefallen. Ein sechsähriges Mädchen aus der belratherstraße, das gestern nachmittag in der Wohnung vom Stuhl gestürzt und einen schweren Oberschenkelbruch davongetragen hatte, wurde ins Vinzenzhospital nach Nippes gebracht.:. c</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
