<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>424447</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In Nr.288 war berichtet, daß auf der Dürenerstraße, gegenüber dem Stadtwald, an einer aufgebrochenen Stelle ein Arzt zu Fall gekommen sein und beide Unterschenkel gebrochen habe. Wie wir mitzuteilen gebeten werden, hat sich der Unfall ereignet, als der Arzt auf einen in voller Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen aufspringen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Gedenkfeier an die Schlacht von Leipzig veranstaltete am Sonntag das hiesige Realgymnasium. Es zeigte sich bei dieser Gelegenheit wieder, welchen Ansehens sich die Anstalt in der Nippeser Bürgerschaft erfreut. Schon eine Stunde vor Beginn der Feier hatte sich das Publikum derart zahlreich versammelt, das bei Oeffnung des Tores ein wahrer Sturm auf die große Aula entstand, die im Augenblick gefüllt war. Viele mußten wegen Platzmangels umkehren. Denen aber, die sich wirklich ein Plätzchen gesichert hatten-- u. a. waren auch die Stadtverordneten Auer und Wirten anwesend-- waren wirklich Zeugen einer sehr eindrucksvollen Feier, die in allen Teilen des vielleicht etwas allzu reichhaltigen Programms als ganz hervorragend gut gelungen bezeichnet werden muß. Es ist uns nicht möglich, hier die Namen der einzelnen Schüler zu nennen, die sich durch Musik, Gesangvorträge und Deklamationen hervortraten; es ware ein Unrecht gegenüber den Sängern des Schulchores, der unter Leitung von Gymnasiallehrer Bornewasser jedenfalls das Beste des Tages leistete und das zahlreiche Auditorium zu höchsten Beifall hinrissß. Die Vorgänge der Schlacht bei Leipzig wurden durch bunte Lichtbilder wiedergegeben, erläutert durch den von Oberlehrer Geller verfaßten Text, den zwölf jugendlich-begeisterte Knabenstimmen in den Saal hinausschmeuterten."" Die Festrede hatte der Turnlehrer des Gymnasiums, Berg mann, übernommen, der Jahns Leben behandelte, Publikum und Schülern in populärer Form am Leben Jahns den Gang der Zeitgeschichte vor hundert Jahren vor Augen führte und mit dem begeistert ausgenommenen Appell an die Jugend schloß, die Ideale des Turnvaters immerdar fortleben zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgehtürzt. Heute vormittag stürzte an einem Neubau auf dem Sülzburggürtel ein Betonarbeiter aus etwa 4 Meter Höhe ab. Der Englückliche erlitt so schwere Verletzungen, daß er zur Lindenburg gebracht werden mußte. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schauspielhaus. Harry Walden(vom Wiener BurgTheater) der zum erstenmal in Köln gastieren wird, tritt am Dienstag, den 21. d. M zunächst als Karl Heinz in Alt-Heidelberg auf. Walden hat s. Z. diese Rolle kreiert und hat sie in Berlin viele hundert Mal vor ausverkauften Häusern gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
