<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>424491</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Orüfung der Reichstagswahl in Köln-Tand. Dem Reichstag ist ein Antrag Dr. Pfleger, Schwartze(Lippstadt), Stupp und Dr. Werr zugegangen, den Herrn Reichskanzler zu ersuchen, außer den von der Wahlerüfungskommission beantragten Beweisen über angebliche Unregelmaäßtigkeiten im Wahlbezirk Poulheim noch die eidliche Vernehmung der in der Eingabe des Parteisekretärs P. J. Schaeben vom 18. November 1913 aufgeführten Zeugen zu veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfallen und mißhandelt. Gestern abend wurde in der Merovingerstraße ein Arbeiter von einem Burschen überfallen und durch Messerstiche so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. L (4) In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Breitestr. 85 sind u. a. im Bilde zu sehen: Die Dollaruyr am Rathausturm von New-York, Enthüllung eines Denkmals für den russischen Feldherrn Barclay de Tolly in Riga, Ein Fest an Bord des Imperator.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>levve mer, su levve mer un welle gar nit sterve, Schloen uns dorch met Krätzchens su god et geit, Dun keinem Minsche jet zo Leid un bränge lunter Freud. Hurrah, mer welle levven en Ewigkeit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Orctgogsooloadeeugespegrogedcdodecoeeeespoorrrtpgteeedotopglgurdaseorpsctergopsr Theater- und Musicchronit. Die Direttion des Deutschen Theaters in Köln ist eingeladen worden, am 12. Dezember d. J. in der Literarischen Gesellschaft in Brüssel mit Artur Schnitzers Anatol-Zyklus zu gastieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frankfurt(Main), 26.Nov.1913. Das Luftschiff Viktoria Luise hier hat heute seine 400. Fahrt ausgeführt, eine Zahl. die wohl noch kein Luftschiff erreicht hat. Es wurde im Winter 1911/12 in Friedrichshafen als Ersatz für das in Düsseldorf zerstörte Luftschiff Deutschland gebaut und trat am 16. Februar 1912 seine erste Fahrt an. Befördert wurden mit diesem Luftschiffe, das in zusammen 852 Stunden 47364 Kilometer zurückgelegt hat. 8551 Personen. Verbraucht wurden von ihm 432 756 Kubikmeter Wasserstoff, 84 323 Kilogramm Benzin und Benzol und 8782 Kilogramm Schmieröl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Runter i.., 26.Nov.1913. An den Prinz Heinrich- Flug 1914, bei dem auch Münster überflogen wird, schließt sich ein militärischer Aufklaärungsflug an, der am 23. Mai in Hamburg beginnt und über Münster nach Köln führt. Münster soll Meldesammelstelle sein, so daß sämtliche Teilnehmer an diesem Fluge in Münster landen und von hier zur Weiterfahrt nach Köln wieder aufsteigen müssen. Der Luftfahrtverein Münster muß zu den allgemeinen Organisationsunkosten des Fluges 10000 M. zahlen und außeadem die Unkosten der örtlichen Organisation tragen, die sich ebenfalls auf 10000 M. belaufen. Die Stadtverordnetenversammlung beschlossß heute, dem Luftfahrtverein bis zu 10000 M. für die örtlichen Organisationskosten von der Stadt zu garantieren und ihm ferner für die allgemeinen Organisationskosten 10 000 M. zur Verfügung zu stellen, mit der Maßgabe, daß, wenn die Vereinseinnahmen aus Anlaß des Fluges 10*000 M. übersteigen, dieser Mehrbetrag bis zur Höhe von 5000 M. der Stadt zufallen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cuftpost Paris--Nizza. Eine regelmäßige Luftpoſt Paris-- Nizza ist eingerichtet worden. Die Postflugzeuge verlassen Paris morgens und nehmen alle bis 8 Uhr früh aufgegebenen Briefschaften mit. Die Reise dauert 9 Stunden mit Aufenthalt in Nevers, Lyon und Orange zur Abgabe und Aufnahme von Postsachen. Ein Brief, der um 8 Uhr morgens zur Beförderung durch Flugzeug zur Post gelangt, wird in Nizza noch am selben Tage bestellt und kommt infolgedessen 20 Stunden früher in die Hände des Empfängers als bei der Beförderung mit der Eisenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Oetersbura, 26. Nov.1913.(Drahtber.) Der Flieger Wassilieff, der von St. Petersburg nach Moskau flog und ohne Landung gestern den Rückflog antrat, ist heute mittag in St. Petersburg gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
