<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>424472</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bürgerausschuß zur Forderung des Rosenmontagszuges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die St. Rolumbakirche wird demnächst, einem Beschlußß des Kirchenvorstandes und der Gemeindevertretung entsprechend, eine neue Orgel erhalten. Das Werk wird insgesamt 45 klingende Stimmen aufweisen, die auf drei Manuale verteilt werden. Die Orgel wird mit allen Neuerungen und Errungenschaften der heutigen Orgelbautechnik und nach dem von der bekannten Kölner Orgelbaufirma Ernst Seifert selbst erfundenen, über 30 Jahre bewährten pneumatischen System erbaut werden, das bei den von der genannten Firma gelieferten größten und bedeutendsten Orgeln Westdeutschlands angewandt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Filmzauber, 8 Cantans Pano. Vorstellung. philippi, S. Zlo freier Eintritt gnünungspalast r. Wiener Cafe howitz: Goethe. nporary English. fall der Nieder. inn: Neuere GeHörsaal). 71 probleme(Hörige Kaufmanns Das Automobil rungsart Preuss al IV), 8, Ober raturpflege von ir: Erzbischöfl. tvon 10--4 Uhr: Kunstgewerbe F asiatische Kunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert des Deutzer Männergesangvereins, dessen Reinertrag zum Besten einer Bescherung armer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Presse- und Künstler-Fest 1913. Die umfangreichen Vorbereitungen für das Kölner Presse- und Künstler-Fest 1913 können als abgeschlossen gelten. Selten wohl ist wie hier einem Feste, wie sich schon jetzt überblicken läßt, eine so allseitige Sympathie erwiesen worden, eine so lebhafte Beteiligung aus allen köluischen und rheinischen Gesellschaftskreisen zugeströmt. Der Hauptgedanke, einen festlichen Mittelpunkt im Westen zu schaffen, wie ihn Berlin im Norden besitzt, hat nicht nur für Presse und Bühne selber etwas Verlockendes, es ist nicht nur der Reiz des Festes selber, der anzieht, sondern instinktiv ist die Idee der Urheber in das breiteste Publikum ühergeflossen, daß die rheinische Metropole mit einer solchen Veranstaltung vornehmsten Ranges etwas Besonderes zu gründen und zu bieten vermag, was keiner anderen Stadt auch nur annähernd möglich ist: den äußern festlichen Glanz im ehrwürdigfestlichen Rahmen des Gürzenichs. Wir haben darauf hingewiesen, welche hohen musikalischen Genüsse in Aussicht stehen, daß basarähnliche Verkäufe nicht abgehalten werden. Nur ein Kabarett mit drei Vorstellungen zwischen 10 und 12 Uhr am Festabend, während drei Kapellen zum Tanze oder zur Promenade spielen, wird eine Sonderstellung einnehmen und in einem Sälchen seine Vorstellungen halten. Auch hier ist jeder Zwang ausgeschaltet. Die Mitglieder der städtischen Bühnen, des Schauspiels und der Oper, werden ein Kabarett im feinsten und derbsten Stile vorführen, mit scher haften und witzigen Ueberraschungen, mit Liedern und Couplets "Conferencier" ist Herr Wiesau. Es ist erfreulich, daß fast sämtliche namhaften Mitglieder der städtischen Bühnen, von der Spitze bis zum kleinsten Chargenspieler herab, am gemeinsamen Werke verdienstlich mitarbeiten und ein Programm zusammengestellt haben, das amüsant und genußreich zu werden verspricht. Auch für die Bühnenünstler soll der Abend inmitten der harten und aufreibenden Tagesarbeit-- wie den Mitgliedern der Presse-- ein schöner, festlicher Höhenpunkt sein. Gedenken wir noch des Geschenkes der Literarischen Festgabe an die Damen, die ebenfalls abgeschlossen ist, so kann schon heute ohne Uebertreibung gesagt werden, daß die vereinigten Organisationen als Festgeber nichts versäumt haben, was dazu beitragen konnte, das Fest zu dem zu machen, was es</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
