<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>424408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbrüht. In der Raderthalstraße fiel gestern abend ein fünfähriges Kind in einem unbewachten Augenblick in einen Kübel mit siedendheissßem Wasser. Das Kind erlitt schwere Brandwunden am Oberkörper; es wurde in das Antoniushospital nach Bayenthal gebracht. 0 (A) Mit Kleinem fängt man an. Auf der Viersenerstraße kamen am Sonntagabend ein Mädchen und ein Knabe von etwa 10--12 Jahren weinend zu einem Herrn und klagten ihm, sie hätten ihren Vater vor mehreren Stunden in der Stadt verloren und könnten nun, da ihnen 1 M. am Fahrgeld fehlte, nicht nach Hause kommen. Sie wohnten, wie sie sagten, in Benrath. Der Herr, der an der Aufrichtigkeit der Kinder nicht zweifelte, zog, von Mitleid gerührt, seine Böre und gab ihnen die 1 M. Der Zufall wollte es aber, daß die beiden Kinder nachher denselben Herrn auf einer anderen Straße wieder ansprachen, als sie ihren Irrtum einsahen, liefen sie eiligst davon. Der Herr, empört darüber, seine Teilnahme und Hülfe in so übler Weise mißbraucht zu sehen, ging ihnen nach und sah, wie sie auf einen auf der Neußertraße in der Nähe der Mauenheimerstraße auf sie wartenden Menschen zugingen. Als sie merkten, daß sie verfolgt wurden, verstanden sie es jedoch geschickt, zu verschwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Auf der Chaussee nach Kerpen stürzte gestern nachmittag ein 55jähriger Radfahrer von seiner Maschine; er erlitt einen schweren Unterschenkelbruch und wurde ins hiesige Vinzenzhospital gebracht; dort fand auch Aufnahme ein 17jähriger Arbeiter, der mit der Hand in eine Maschine geraten war und dabei mehrere Finger eingebüßt hatte. Ein 30jähriger Mann, der in der Eisenbahnwerkstätte mit der Hand zwischen die Räder einer Maschine gekommen war und schwere Quetschungen davongetragen hatte, wurde ebenfalls zum Vinzenzhospital gebracht. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
