<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>424428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aufgegriffen. Gegen 11.30 Uhr gestern abend fano ein Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft bei der Revision eines Neubaues am Alteburgerwall in der Ba. hur Leute. Diese hatten erst versucht, durch das Fenster der Baubude einzusteigen: als ihnen dieses nicht gelungen war, hatten sie mit Gewalt das Schloß erbrochen. Der Wächter nahm die Burschen fest und führte sie zum Polizeibureau, wo es sich herausstellte, daß es sich um zwei entsprungene, von der Polizei längst gesuchte F</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Ein Brand entstand beute morgen gegen 9 Uhr im Keller einer Drogerie auf der Severinstrße. Das Feuer ergriff die dort lagernden Oel-, Benzin-, Lack- und sonstigen Vorräte. Feuerwehr war sofort zur Stelle; sie hatte wegen der Explosionsgefahren einen schweren Stand. Der Keller mußte unter Wasser gesetzt werden. Es entstand aber eine Gasexploſion, wobei mehrere Feuerwehrleute und andere Personen leichtere Brandwunden erlitten. Die Wehre waren drei Stunden an der Brandstelle 8 Diebstahl. In der letzten Nacht sind Diebe in das Bureau der St. Vetus Clever-Sodalität(Kleine Neugasse 7) eingedrungen. Jedenfalls hatten es die Einbrecher auf Geld abgesehen. Wenn ich auch hierin getäuscht haben, so haben sie doch der Mission einen empfindlichen Schaden zugefuügt, indem sie aus dem Museum kostbare afrikanische Gegenstände entwendeten, z. J. einige Lolch, Schnitzsachen, zwei Leopardenfell, Kasten mit Eiern und ausgestopften Vögeln. Hoffentlich gelingt es, die Uebeläter zu Hr. Architekt Fritz Reichster ist zum technischen Eisenbahnversetzt siv der Eisenbahn-Obersekretär Köhler vom Rechnungsbureau hier nach Koblenz; die technischen Eisenbahnsekretäre Franz Lekschat von Ahrweiler nach Köln, Wilhelm Reuter von Stolberg nach Köln und Joseph Kloeckner von Jülich nach Köln; der Oberbahn-Assistent Georg Roß von Altenahr zun Betrieb#bureau Köln; der technische Bureauaspirant l. Klasse Hermann Weinich von Köln nach Blankenheim; der Stationsaspirant Werner Heppe von Mülheim(Rhein) nach Goch und die Eisenbahnanwärterin Elise Engelskirchen von Nachen nach Köln. Gugler u5 Die technischen Bureauaspiranten I. Klasse Emil Böhmer uno Friedrich Warnecke sowie der Bahnmeister Joseph Schmidt haben die Drüfung zum technischen Eisenbahnsekretär bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Motiasfite Eater, Milseizn,(Sean) beschäftigen füle den. der lachenden" Erben ein beträchtliches Vermögen hinterlassen. Als man im Hause des Erblassers zur Teilung der beweglichen Habe schritt, entstand unter den Erben, wie es schien, Meinungsverschiedenheit um Mein und Dein. Der Kampf wogte bald bis auf die Straße und setzte blutige Köpfe ab. Polizei wurde als Schutz gerufen, viel Volk sammelte sich an, doch endlich beruhigte die Polizei die Gemüter, die Keilerei war zu Ende und die Teilerei konnte Der Charakter als Rechnungsrat ist verliehen worden dem Oberlandesgerichtssekrtär Kremer und dem Gerichtshauptkassenkontrolleur Steinwedel, beide in Köln.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Männerchor veranstaltet am Sonntag, den 9. Nov., abends 8 Uhr, in der Aula des Schilleraymnasiums ein Vokal- und Instrumentalkonzert unter Mitwirkung hervorragender Solisten sowie des Doppelquartetts des Vereins. Der Reinertrag ist zum Besten der Ausschlückung der Kirche St. Mechten bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Katholischen Bügerverein findet die erste Winterversammlung morgen, den 5. Okt., abends.30 Uhr, im Saale von Brücken, Neußertraße 254, statt. Parteisekretär Scola wird einen Vortrag halten über den sozialdemokratischen Parteitag zu Jena.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Schwimm-Verein von 1897(Mitglied der Deutschen Schwimmerschaft, des Jungdeutschlandsbundes und der Deutschen Lebensrettungsgesellschaft) veranstaltet am Freitag, 10. Oktober, abends.30 Uhr, im Herrenbassin des städtischen Hohenstaufenbades einen Ehrenabend, zu dem die Spitzen der Militär- und Zivilbehörden, die Leiter und Lehrer sämtlicher Unterrichtsanstalten und zahlreiche Aerzte eingeladen worden sind. Das Fest wird durch einen Reigen eröffnet werden, dem sich die Vorführung einer Uebungsstunde sowie Sondervorführungen, wie Gruppenspringen, Schul- und Figurenschwimmen und Stafettenwettkämpfe anschrießen werden und in einem Wasserballspiel sein Ende finden. Der Verein beabsichtigt durch diese Veranstaltung, seinen Gästen einen Einblick in die Arbeit der Vereine der Deutschen Schwimmerschaft zu gewähren. Zu dem Fest haven nur die geladenen Ehrenäste Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nac 23 Jahren aufgefunden.(Drahtber.) London,.Okt. 1913. Laut telegraphischer Meldung wurde in der Nähe von Kap Horn in einer Bucht nach 23 Jahren der Segler Marlborough aus Glasgow, der im Januar 1890 von Neuseeland mit gefrorenem Hammelfleisch und Wolle an Bord abfuhr und dann spurlos verschwand, aufgefunden. An Bord sollen 20 Skelette gefunden worden seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Geistespestörter als Mutterörder.(Drahte.) Madrid, .Okt.1913. Ein 25jähriger Mann namens Sanchez, der sen kurzem geistespestört ist, schnitt seiner Mutter die Kehle durch, verwundete das Dienstädchen, welches der Mutter helfen wollte, schwer und bedrohte zwei Polizeibeamte. Sodann ergriff er die Flucht und wurde schließlich verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eisenbahnzusammenstoß.(Drahte.) Reichenbach(Voigtland). .Okt.1913. Amtlich. Heute morgen kurz vor 4 Uhr stieß auf oberen Bahnhofe hierselbst der einfahrende Zwickau--Hofer Güterzug Nr. 6214 mit der Maschine des Reichenbach--Altenburger Güverzuges Nr. 6303 zusammen, wodurch der Zugüheerwagen, der Postwagen und ein Eilgutwagen gertrümmert wurden und mehrere Wagen entgleisen. Der Zugührer Wunderwald au"Zwickau, wurde tödlich verletzt. Der Verkehr wurde während der Betriebsstörung durch Umleiten über andere Geleise aufrechterhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuersbrunst.(Drahtber.) Innsbruck,.Okt.1913. Bei Landeck im Oberinnthal brach Feuer aus, das bald drei Bauerngehöfte nebst Stallungen einäschert. Zwei Schwestern Thurner konnten sich nicht in Sicherheit bringen und kamen in den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Entwendung wertvoller Werke aus einer Bibliothek. Dresden .Okt.1913. Das hiesige Landgericht verurteilte heute einen praktischen Arzt, der angeklagt war, in der königlichen Bibliothek ber Albertinus eine Anzahl wertvoller Werke, Bilder und Zeichnung# entfernt und mit nach Hause genommen zu haben, wegen Unterschlagung zu 1200 M. Geldstrafe voer vier Monaten Gefangnswobei berücksichtigt wurde, daß die sachverstaändigen Gutachten über den Geisteszustand des Angeklagten sich einander widersprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aufgedeckte Dynamitanschläge.(Drahte.) New York,.Ch. 1913. Hier inr ein Mann namens Davis alias'Donèll unte der Beschuldigung verhaftet worden, daß er am 3. September 19 eine Eisenbahnrücke bei Mount Vernon im Staate New.York in die Luft gesprengt habe. Nach der Aussage des Polizeibeamten, der ihn verhaftete, hat Davis ein Geständnis abgelegt, durch da verschiedene Mitglieder der Labour Union in die Sache verwickelt werden. Die Angelegenheit verspricht ebensolches Aufsehen zu erreger, wie die gerichtliche Untersuchung, die im Jahre 1912 in Zusammenhang mit einer Reihe von Dynamitanschlägen gegen mehrere Arbeitersührer stattfand. Die Anschlaäge erreichten damals ihren Höhenpunkt damit, daß die Geschäfteräume der Zeitung#Angeles Times in die Luft gesprengt wurden.-- Indianapo#li## .0kt.1913. Der Schatzmeister der Metallarbeiter, Harry Ocneist unter der Beschu####nn der Nerschörung verhaftet worden CA) Stenographen-Verein Stolze-Schwer. Die der Kurzschrift Stolze-Schrey werden darauf hingewiesen, daß sich hier unter dem Vorsitz des geprüften Lehrers der Kurzschrift Stolzeschrey, Hru. J. French, ein Stenographen-Verein nach Stolze-Schrey gebildet hat. Die feierliche Gründungs-Versammlung findet am Dienstag, den 7. Oktober d.., abends.30 Uhr, im Restaurant Goltsteinerhof, Goltsteinstraße 83, statt. Alle Freunde und Gönner der Kurzschrift Stolze-Schrey werden zu dieser Versammlung freundlichst eingeladen. Es sei noch erwähnt, daß am 9. Oktober d.., abends.30 Uhr, in dem bezeichneten Lokale ein Unterrichtslehrgang nach Stolze-Schrey beginnt. Das Honorar beträgt 10 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
