<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>424431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rit'der Drägung der ersten Fünf-Markstücke mit dem neuen Bildnis des Kaisers soll demnächst begonnen werden, so daß die erste Rate dieser Münzen an die Reichsbank eventuell noch im Laufe dies Monates abgeliefert werden dürfte. Es sollen zunächst im ganzen 10 Millionen solcher Fünf-Markstücke von der Berliner Münze geprägt werden. Die Reichsbank wird einen Teil der neuen Silbermünzen in den Verkehr gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Okt.1913. Der Männergesangverein Männerquartett, der auch am dieseährigen Kaiserpreissingen teilnahm, hatte gestern abend in der Stadthalle ein großes Festkonzert veranstaltet. Der große Saal war bis zum letzten Platz besetzt. Die auf 51 Musiker verstärkte Kapelle des InfanterieRegiments Nr. 16 gab unter der künstlerischen Leitung des Königl. Musikdirektors W. Been dem genußreichen Abend gleich zu Anfang durch das Vorspiel zum Bühnenweih-Festspiel Parsifal den richtigen Auftakt. Der über 200 Sänger starke Chor sang dann unter Gesanglehrer Peter Baders Leitung Jubilate von Zander und Schumanns Ritornell und erntete damit den verdienten Beifall. Kammerängerin Guszalewicz sang mit bekannter Bravour die Arie aus Rienzi mit Orchesterbegleitung. Mit drei Liedern für Bariton wartete Kammeränger Karl Rost auf. Zwischendurch spielte die Kapelle auserlesene Stücke und sang der Chor u. a. Baders reizendes Zigeunerlied. Der zweite Teil des Abends brachte musikalische Seelenmalerei in des Wortes wahrsten Bedeutung: Heinrich Zöllners Bonifatius, nach der Dichtung Winfried von Wilhelm Osterwald für Männerchor, Sopran- und Baritonsolo und großes Orchester. Peter Bader zeigte hier sein ganzes hervorragendes Können. Alle Mitwirkenden zeigten sich dem Werk gewachsen. Prächtig kam der scharfe Gegensatz der beiden Chorgruppen, der immer mehr abschnächt, zur Geltung. Das gleiche alt von den anderen interessanten Problemen des Komponisten. Dem erst zaghaft und schüchtern auftretenden christlichen Element, das allmählich zu einer Macht anwächst, den Heidengott austilgen und die Germanen zum Christentum hinziehend; der Beifall war groß. Heute abend schloß sich eine Familienfeier aus Anlaß des 30jährigen Bestehens des Vereins an. Das Ensemble Hans Portz, die Herren Peter Gräff und Franz Simon, der Radfahrerverein 1886 und ein Teil der Kapelle der 16er füllten den Abend vorzüglich mit ihren Darbietungen aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
