<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cohausz S. J. hielt die Festrede, zu der ein von Marg. Robertz gesprochener Prolog und die Arie aus Elias: Höre Israel! von Mendelssohn, von Frl. Gerta Schön mit warmem Empfinden vorgetragen, übegleiteten. Der Redner schilderte in bestebenden Heiland zu, dessen Gottheit es sich nicht erklären konnte. Aber kaum hatte es dieses Wort gesprochen, da bebte die Erde, die Sonne verfinsterte sich und die Toten standen auf. Das Triumphgeschrei der Juden erstirbt angesichts dieser Wunder. Das Holz der Schmach, das Christus bestiegen hatte, wurde ein Königsthron. Unaufhaltsam erobert sich nun dieses Kreuz die Welt. Die Menschheit erkennt bald in ihm das Heilmittel, das ihr das Leben bringt. Darum müssen wir es denen bringen, denen es bisher wirklich gefehlt hat. Der Missionsgedanke ist der moderne Kreuzzugsgedanke. Gut und schön ist es, in Heidenändern zu wandern, um dort zum erstenmal das Kreuz zu erheben; nicht weniger gut ist es aber auch, die Länder aufzusuchen, wo einst das Kreuz gestanden, aber wieder begraben worden ist. Am Himmel thront es als ein Siegeszeichen, als das Kreuz, um das das Volk sich sammeln wird in Ewigkeit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Musikhistorische Museum von W. Bever, Worringerstraße 23, findet am Sonntag, den 2. November, vormittags 11.30 Uhr, eine Führung mit historischen und technischen Erläuterungen und mit Benutzung einer Anzahl alter Tasteninstrument statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 30.0kt.1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebendgewicht-- bei Schweinen abzüglich 20-22% Tara--, die eingeklammerten Ziffern aber für die 50 Kilo Schlachtgewicht.(Die Preise für Lebendgewicht beruhen auf Wiegungen in Köln.] Auftrieb: [Eingeführt wurden an frischem geschlachtetem Fleisch aus Holland 470 Viertel Grossvieh, 142 Kälber, 00 Schafe, 00 Schweine, aus Dänemark 88 Viertel Grossvieh, aus Schweden 66 Kälber.] Fleischpreise im Grossnander, das Kilo: A. Hiesige Schlachtungen: Rindfleisch: Ochsen: 1. Beschaffenheit M. 1,74-.78, 2. W..52.56, 3. M. 1,44-- ax. Kühe: 1. Beschaffenheit M..00-0,00, 2. M. 1,52--1,56, 3. M..40.48. We deochsen: 1. Beschaffenheit M..48-.52.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>18.60 17.60 15.50 14.50 17.80 16.5) 15.70 Luzerneheu, neues 3,00-.50 50 Kilo Krumm-.Pressstroh, 10,00 500 Kilo Breitdruschstroh, 11,00"" Kartoffeln, 2,00--.50 diebekilo Heu, neues M. 2,40--2,60... Hiesige Land-Eier per Stück10-11Pf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Versammlung des Katholischen Bürgervereins, die in den Wintermonaten am ersten Sonntag des Monats stattfindet, fällt am 2. November wegen der Wahlen aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
