<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424438</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammer-Ergänzungswahlen. Zur Vorbereitung der vor Ablauf des Jahres 1913 vorzunehmenden Ergänzungswahlen von Mitgliedern der Handelskammer ist für jede der drei Wahlabtheilungen eine Liste der Wahlberechtigten aufgestellt worden. Dieselbe ist vom 13. Oktober d. J. ab eine Woche lang zur Einsicht im Kanzleizimmer der Handelskammer öffentlich aufgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wintertonzerte in der Bürgergesellschaft. Am kommenden Dienstag(14. Oktober) beginnen, wie schon mitgeteilt, die beliebten Konzerte der 53er Kapelle in der Bürgergesellschaft unter Leitung des Kgl. Musikdirektors M. Granzow. Wir verweisen auf das schöne und geschmackvolle Programm, welches Musikfreunden und Laien gerecht wird. n E r: Su1 E F.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>landwirtschaftliche Arbeiter gesucht. Augenblicklich sind bei der Allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt, im städtischen Wohlfahrtshaus, Köln Badstraße 8, Stellen in der Landwirtschaft für männliche Personen in größerer Anzahl zu besetzen. Stellenlosen Arbeiter und Reservisten, die früher in der Landwirtschaft tang waren, besonders solche, die mit Pferden umgehen können und im Besitze von Invalidenkarte und Ausweispapiere sind, finden dort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund Koln-Rippes. Für die nächste Sitzung des Bundes, am Mittwoch, den 15. Oktober, hat Hr. Dr. Stadler vom Generalsekretariat das Referat übernommen. Im Anschlugß an den Vortrag der letzten Versammlung-- das Kommunistische Manifest und das Erfurter Programm-- wird die stets brennende Frage: Wie überwinden wir die Sozialdemokratie? behandelt werden. Die Mitglieder des Bundes und alle Freunde der Zentrumspartei werden gebeten, zahlreich zu dieser Sitzung zu erscheinen und recht viele junge Männer, welche gesonnen sind, der Zentrumssache zu dienen, einzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 11 Okt. 1913. Eigenbericht der Köln. Volksztg., Herung, holländische Voll. M. 40,-42.00 die Tonne: Sardellen M. 44 55 der Anker. Stockfische, Trittlinge, beste Bremer, 95-99, Holländer 93-97, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>88.00-100,00, Sesamöl 90,00-10-,O0. Oliven-Speise öl. Nizza, 195.00-240,00, desgl. Bari-175,00-200,00, Leinöl, gekocht, mit Fass 62.00-64,00 Rüböl, gereinigt, mit Fass 74,00-76,00, Terpentino amerikanisches, mit Fass, 66,00-69.02. Alles die 100 Kil. Petroleum. amerikanisches, mit Fass, 28,50-29.50 die 100 Kil., desgl. ausgemessen 19.00 die 100 Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 11.0kt.1913.(Eigenbericht der Köln. Volksztg. Getrocknete Früchte. Apfelringe M. 92,00-95.00, Rosinen, Elem-, 85.00105,00, Sultanin- 83,00-125,00, Korinthen, gereinigt und entstiebt, Choice Amalias- 55.00-60,00, do. kleinbeerige 60.00-65,00. Mandeln, la. süsse Bari- 295,00-325,00 Prinzess- 235,00-280CC. alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 11.0kt.1 913.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Schma z, amerikanisches, in Kübeln von 25 Kil., f. 127,00-130.00, do. in Fässern von 50 Kil. 126.00-130,00, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 11.0kt.1913. Borax, 1. Sorte raff. Kristalle, M. 36.00, desgl Pulver 38.00, Kali, blausaures gelbes 120,00, chlorsaures 67,00, Chromsaures rotes 54,00. Kupfervitriol. 1. Sorte 47.00. Patron, chromsaures 38,00, feinst granuliert 400. Sa1peter, roter Fuhr-, M. Ex:Sotanger. 47 80 raff. Natron, Pulver oder Kristalle, M. 34.50. desgl. Kali, Pulver 47.50, desgl. Kali, Kristalle, 50.50. Harz, a ner kindisches, Marke E. M. 21,00, Marke H 21.75, Marke J 22.00, alles mit 15% Verpackung, französisches Wertstand am D. Schatsanw. f..4. 15 98.) B desgl. f..5. 16 98.510</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
