<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>424463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kloster der Barmherzigen Brüder(Brüsselerstraße 26) hat bei Gelegenheit des 25jährigen Jubiläums eine neue Zierde erhalten. Die an der Fassade angebrachte Statue des h. Joseph aus Tuffstein, die im Laufe der Jahre schadhaft geworden war, wurde durch eine neue aus Eifeler Sandstein ersetzt. Die Statue ist in moderner Form hergestellt durch den Bildhauer Franz Belle aus Förde bei Grevenbrück i. W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schauspielhaus. Es wird darauf aufmerksam gemacht, daß die Vorstellung Die Affäre am Montag, den 3. November gegen 10.30 Uhr zu Ende ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>C. Unfälle. Mehrere Knaben spielten in der Jakobstraße an einem Tor; dieses fiel auf die Knaben, von denen einer schwer verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Radebergerstraße stürzte ein Mann von der Treppe; bedeutende Kopfverletzungen waren die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Den Oberschenkel brach ein Mann, der von einer Kiste gefallen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein an einem Neubau beschäftigter Arbeiter trat in einen Nagel; nach kurzer Zeit stellte sich Blutvergiftung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der deutsche Privatbeamten-Verein(Zweigverein Köln) verbindet mit seiner Mittwoch, 5. November, stattfindenden Monatsversammlung im Bayrischen Hof einen Lichtbildervortrag.(Näheres s. Anzeige.) Die Referendare Meyerhoff, Tuowig und Marcks wurden zu Gerichtsassessoren im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Kath. Kaufm. Verein Mercurio wird am Dienstag, 4. d.., abends 9 Uhr, im Saale des Hrn. Peters, Hauptstrße, Prof. Simon(Bonn) über Hypnotismus und Spiritismus sprechen.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu dem tödlichen Unfall des bekannten Rennfahrer Verch Lambert wird noch aus London gemeldet: Very Lambert war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>nelle latende mit einer(Heschmindiafeit non 109 engrigen Sonntag in Antwerpen siegten die Belgier mit:0. In Brüssel trafen sich im Städtekampf London 00 Bedburg(Kreis Bergheim), 31.Okt.1913. Ein bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einru,(nils Elghra,,#Pusto. Ein bei dei hiesigen Bahnmeisterei beschäftigter junger Mann, der im letzten Monat erst vom Militär entlassen worden war, wurde von dem kurz vor 6 Uhr hier abfahrenden Personenzug erfaßt und überfahren, wodurch ihm ein Arm vom Rumpf getrennt wurde; außeadem trug der Englückliche schwere Kopfverletzungen davon, so daß der Tod sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.1101.1913. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(an eingeklammerten Ziffern aber fur schlacht-)gewicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getatigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: 688 Ochsen, darunter 367 Weideochſen, a I. höchsten Schlachtwerten von 4 7 Jahren M. 52-56(95-98), a 2. desgl.(ungekocht) bis zu 4 Jahren 54-58(95-100, b. Junge, nicht ausgemästete und ältere ausgeuästete 4952(90-93), c. 42-48(80-85), d. gering genährte 00-00(70-75). Weide. ochsen 00-00(82-94). 616 Kühe, darunter 79 Werdenühe, a. Fären höchsten Schlachtwertes 00 00(00-00), b. Kühe höchsten Schlachtwertes """ ne na Joe oo.- älass ansgaröstate Kuna und canis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
