<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwei Windthorstbundversammlungen. Wir verweisen auf die Anzeige des Windthorstbundes Koln-Nord, der am Mittwoch eine Versammlung abhält, und des Windthorstbundes Köln-Süd, der am Donnerstag ein Vortragsabend hat. In beiden Versammlungen werden Vorträge über aktuelle Themen gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Bei den hier in Garnison liegenden Infanterie- und Fußartillerieregimenter wurden heute vormittag die dieseährigen Rekruten eingestellt. Die Rekrutentransporte für die in anderen Garnisonsädten gelegenen Infanterie- und Fußartillerieregimenter sind bereits gestern hier abgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutsche Werkbund-Ausstellung Rorn 1914. Der für Donnerstag dieser Woche angefündigte zweite Lichtbildervortrag über Die Deutsche Werkbund-Ausstellung Köln 1914, des geschäftsührenden Vorsitzenden der Ausstellung, Herrn Beigeordneten Karl Rehorst, muß wegen Verhinderung des Redners auf Donnerstag, den 23. Oktober verlegt werden. Der Vortrag findet statt, abends.30 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft. Die für die Vorstände der Kölner Vereine hierzu angemeldeten Karten werden diesen zugesandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Familien-Festabend der Bürgergesellschaft findet Sonntag, 19. d.., abends 8 Uhr, in sämtlichen Gesellschafteräumen statt. Die Feier soll sich im Rahmen einer patriotischen Ovation zur 100jährigen Jubelfeier der Schlacht bei Leipzig bewegen.(Vergl. Anzeige.) (1A) Leichenund. Gestern abend wurde am Georgsplatz die Leiche eines neugeborenen Kindes gefunden. Die Leiche war in Papier eingewickelt. 402 (A) Die vier Bremer Stadtmusikanten, die infolge einer Wette am 2. Juni eine Reise von Köln über Berlin nach Bremen angetreten hatten, treffen morgen wieder in Köln ein. Sie waren 15 Wochen unterwegs und bestritten ihren Lebensunterhalt bekannt lich durch den Verkauf von Postkarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Balkhausen, 13.Okt.1913. Am Sonntagnachmittag überfielen vier Kroaten den Betriebsleiter von Abraum der Grube Hubertus; sie bearbeiteten den Ueberfallenen mittels Ruckstangen so, daß er mit schweren Kopfverletzungen besinnungslos liegen blieb. In der Notwehr schoß der Betriebsleiter einen der rohen Patrone in ein Bein. Zwei der Täter konnten noch bis zum Abend dingfest gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brühl, 13.Okt.1913.(Drahtber.) In der vergangenen Nacht warfen Grubenarbeiter bei der Pingsdorfer Kolonie in einer Wirtschaft die Fensterscheiben ein. Als der Wirt Meyer sich das verbat, drangen die Burschen in das Lokal ein und mißhandelten ihn, worauf dieser ein Gewehr nahm, einen polnischen Grubenarbeiter tötete. einen anderen erheblich und mehrere weitere leicht verletzte. Meyer hat sich der Polizei gestellt. Er will aus Notwehr gehandelt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
