<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>424410</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die Rheinische Zeitung. Aus dem städtischen Nachrichtenamt wird geschrieben: In einem"Ein Spekulantenstücklein?" übeschriebenen Artikel der Rheinischen Zerung vom 15. d. M. wird die Behauptung wiedergegeben, die Herren Wilkens und Wahlen hätten der Stadt Köln die von letzterem s. Zt. erworbenen Grundstücke an der Everhard- und Subbelratherstraße, bezüglich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gent. 18.Sept.1913.(Drahte.) In der Ausstellung brach um Mitternacht in dem Restaurant Rheinland Feuer aus, das sich auf den Pavillon der Konditoren und Bäcker und das Burgershuis ausdehnte. Vier Pavillons sind verbrannt. Auch ein Privathaus am Boulevardpark fing Feuer. Nach einstündiger Arbeit war das Feuer gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Darin. 18.Sept.1913.(Drahtber.) Nach einer Meldung aus Nizza ereignete sich bei Grasse ein schweres Trambahn- englück, bei dem der Wagen in Trümmer ging und zwölf Personen, zumeist Alpenjaäger, getötet wurden. Außeadem befinden sich unter den Getöteten noch mehrere Frauen sowie der Gymnasialprofessor Clary. Man befürchtet, daß unter den Trümmern des Wagens noch die Leichen von drei Frauen und mehreren Soldaten liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nizza. 18.Sept.1913.(Drahtber.) Das gemeldete Kleinbahnunglück ereignete sich dadurch, daß drei Wagen der von Agnes nach Grasse führenden elektrischen Bahn entgleisen und in eine 15 Meter tiefe Schlucht stürzten. Außer den zwölf Getöteten sollen dreißig Personen verletzt sein. Die Rettungsarbeiten sind wegen des Regens und des in der Schlucht angesammelten Schlammes sehr schwierig. Unter den Toten befinden sich drei Unteroffiziere und ein Korporal. Die Bahn beförderte gestern zahlreiche Soldaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die endgültige Regelung der türkisch-bulgarischen Grenzfrage.(Drahte.) Konstantinopel, 18.Sept. 1913. Laut einer nach der heutigen Sitzung der türkischen und bulgarischen Delegierten veröffentlichten amtlichen Mitteilung, ist die Grenzfrage nunmehr endgültig geregelt. Die Grenze beginnt an der Mündung der Maritza und endigt an der Resuaymundung, nordlich von Iliada. Demotika, Adrianopel und Kirkkilisse verbleiben der Türkei. Malo-Tirnova, Mustafa Pascha und Ortakoej fallen Bulgarien zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Agram, 18.Sept.1913. Von gestern auf heute abend wurden fünfzehn neue Choleraälle zur Anzeige gebracht. Vier Personen sind gestorben. Der Wiener Arzt Dr. Klinger, der sich auf der Rückkehr von Serbien nach Wien befand und auf einem Donaudampfer erkrankte, ist der Seuche erlegen. Im ganzen sind bisher in Kroatien 191 Choleraälle zur Anzeige gebracht worden, von denen 46 tödlich verliefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
