<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>424433</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom.0kt.1913. Weizen, inländischer 19,00-19.25, ausländischer 21,75-22,75; Roggen, inländischer, M. 15,75-16,30, ausländischer 18,00 19,00; Hafer, inländischer M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Nationalfeier, die der hiesige Zweigverein des Katholischen Frauenbundes heute avend.30 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft veranstaltet, verspricht eine würdige Feier zur Erinnerung an die großen Ereignisse vor hundert Jahren zu werden. Wenigstens zeigte die Generalprobe, die wir gestern abend besuchten, daß der veranstaltende Verein alles aufgeboten hat, um in künstlerischem Rahmen Darbietungen zu veranstalten, die der Erhabenheit der damaligen Zeit vollauf entsprechen. Vor allem scheinen uns hierzu die lebenden Bilder, die gestellt werden, in erster Reihe beizutragen. Diese, von Damen und Herren aus der Kölner Gesellschaft gestellt, sind teils Nachahmungen von Gemälden, die der Geschichte Preußens im Jahre 1813 entnommen sind, teils Darstellungen von Reliefs vom National-Denkmal auf dem Niederwald, teils frei der großen Zeit entnommen und von Künstlerhand gestellt. Ein reizender Kinderreigen und musikalische Darbietungen hiesiger Künstler werden gleichfalls die Besucher befriedigen. An der Abendkasse in der Bürgergesellschaft sind noch Karten zu 2 und 1 M. zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zentrumspartei, Bezirk Herz-Jesu, hält am kommenden Montag, 13. d.., abends.45 Uhr, bei Meisen, Zülpicherstraße 34, eine Versammlung ab, in der Stadtverordneter Mollia über die städtische Hypothekenbank, Sparkasse usw. und Stadtverordneter Bank über Waisengüsorge sprechen werden 4A) In der zweiten Blüte. Auf einer Anhöhe bei Grefrath fanden am Sonntag Kölner Ausfuügler zahlreiche Waldbeersträucher, die in diesem Jahre zum zweiten Male blühen und zum Teil schon halbreife und reife, kräftige Beeren tragen.-- Ein Garten in Klettenberg zeigt das seltene Schauspiel eines im vollen Blumenschmuck prangenden Rhododendronstockes, der auch im Frühjahr CA) Schaufensterdiebstähle. Diebe haben in der letzten Nacht auf der Neußertraße ihr Unwesen getrieben. Sie haben den abKölner Local-Anzeiger.* Köln, 8. Okt. 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rekruteneinstellung. Gestern trafen bei dem Kürassierregiment Graf Geßler die Rekruten ein. Einzeln und in Trupps kamen sie von den verschiedenen Bahnhöfen und wurden bei ihrem Eintritt in die Kaserne von den alten Mannschaften kameradschaftlich begrüßt. 0 ((A) Der Gemischte Chor Eintracht, ger. 1874, Vorsitzender Gymnasialdirektor Dr. Stephan, Chorleiter Fritz Eschbach, veranstaltet am Sonntag, den 9. November, abends 8 Uhr, im Schorodtschen Saal ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten des hiesigen Armen-Unterstützungs-Vereins. Zur Aufführung gelangt das Haydn'Sche Oratorium Die Schöpfung. Die Chostärke beträgt etwa 150 Damen und Herren. Frl. Mary Boston, die Konzertsänger Bocheneck und Sommermeyer, sowie die Kapelle der 65er unter Obermusikmeister Nattermann wirken mit. O .4) Zum Besten des Glockenfends der St. Elisabethkirche veranstaltet der Sängergreis am Sonntag, den 19. d.., abends 8 Uhr, im Gronauschen Saale ein Konzert. Möge es einen klingenden Erfolg haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wilde Sensationsgier. Gegenwärtig findet in Berlin vor dem Schwurgericht ein Probeß gegen eine zwanzigährige Erpedienten statt, die unter der Anklage steht, einen ihrer Geliebten -- sie hatte deren zwei-- durch Revolverschüsse getötet zu haben. Die Berliner Blätter bringen spaltenlange Berichte über den Probeß, durchsetzt mit sensationellen Ueberschriften in nötigem Fettdruck und setzen den Fall in Parallele mit dem berüchtigten Fall Grete Beier in Sachsen. Und das Publikum? Stundenlang harrt vor den Eingangsüren zu dem Sitzungssaal eine vorwärtsdruängende Menge; darunter ist besonders die vornehme Damenwelt stark vertreten. Sobald die Türe aufgeht, quillt unter wildem Stoßen und Drängen, ja unter wirklichen Kämpfen, an denen sich das elegante Publikum besonders beteiligt, eine eng zusammengepferchte Menschenmenge in den Zuhörerraum. Der Vorsitzende des Schwurgerichts, Landgerichtsrat Schlichting, hat nun angeordnet, daß die Türen nur alle Viertelstunde geöffnet werden, um die andauernden Störungen zu vermeiden. So erhält dann jeder aufs schönste Gelegenheit, einen Blick auf die hysterische und geistig minderwertige Mörderin werfen und dann nach Erreichung dieses begehrenswerten Zieles freudig und stolz erhobenen Hauptes wieder den Saal verlassen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Okt.1913. In dem Probeß gegen die Expedienten Hedwig Müller wurde nach einer nochmaligen kurzen Beweisenörterung die Beweisaufnahme geschlossen und in die Plähoyers eingetreten. Staatsanwaltschaftsrat Glase beantragte, die vom Gericht formulierte Schuldfrage nach Mord zu verneinen, die angeklagte indessen schuldig des Totschlagen im Sinne dess 213 StGB. zu sprechen(Reizung zum Zorn) und ihr auch die Frage nach mildernden Umständen zu bejahen, welche in reichstem Maße der Angeklagten zur Seite ständen. Die Geschworenen bejahten nach weistündiger Beratung die Schuldfrage nach Totschlag unter Zubilligung mildernder Umstände. Der Staatsanwalt beantragte eine Gefängnissstrafe von einem Jahr und sechs Monaten. Das Gericht ging erheblich über den Antrag des Staatsanwalts hinaus und erkannte auf zwei Jahre und sechs Monate Gefängnis unter Anrechnung von sechs Monaten Untersuchungshaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
