<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>424436</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>(0 Berg.-Gladbach, 11.Okt.1913. Morgen, Sonntag, begeht der Kath. Arbeiterverein sein Stiftungsfest, mit dem die vaterländische Jubiläumsfeier der Erhebung Preußens verbunden werden soll. Morgens in der ersten h. Messe ist gemeinschaftschaftliche h. Kommunion und abends 6 Uhr Festversammlung im großen Saale Am Bock, bei der die Festrede Pfarrer Welter(Mülheim-Ruhr) halten wird. Das Programm der ganzen Veranstaltung verspricht einen guten Verlauf; der Männergesangverein Lyra, die Theaterabteilung des Kath. Geſellenvereins und ein treffliches Musikensemble werden an der Feier mitwirken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Versammlung der in der feuerfesten Industrie beschäftigten Arbeiter findet am Sonntagvormittag 11 Uhr in der Wirtschaft Hödeath zu Heidkamp statt. Zweck der Versammlung ist Stellungnahme zur Erneuerung der Bundesrathsverordnung betr. den Schutz der in der Ton- und Chamotteindustrie und in Ziegeleien beschäftigten jugendlichen Arbeiter und Arbeiterinnen. Es soll aber auch noch ein gesetzlicher Schutz für alle vor dem Feuer, auf heißen Kanaldecken oder in heißen und staubigen Räumen beschäftigten Arbeiter erstrebt werden. Da somit eine Angelegenheit von großer Bedeutung für die in Frage kommenden Arbeiter in dieser Versammlung beraten werden soll, ist zu erwarten, daß möglichst alle an derselben teilnehmen.-- Der Geflügelzuchtverein von Berg.-Gladbach und Umgegend veranstaltet in den Tagen vom 31. Oktober bis 3. November seine zweite große allgemeine Geflügel-Ausstellung in den Räumen des Gladbacher Hofes. Als Prämien kommen zur Verteilung: Staatsmedaillen, Verbandsmedaillen, Vereinsmedaillen, Ehrenpreiſe, Zuschlags- und Geldpreise; die letzteren betragen a. für jede Gruppe Wirtschaftsgeflügel: 1. Preis 12., 2. Preis 8., 3. Preis 5.; b. für Wassergeflügel, Truten, Hühner und Ziergeflügel 9, 6 und 4., c. für Tauben 6, 4 und 3 M. Das ganze Standgeld wird abzüglich 25 Proz. für Ausstellungsunkosten zur Prämiierung verwandt. Als Preisrichter fungieren Emil Chur (Dellbruück), P. Hemmersbach(Siegburg) und P. Bollig(Köln). Mit der Ausstellung ist eine Gratisverlosung, sowie ein Verkauf der Tiere verbunden. Um die Ausstellung noch interessanter zu gestalten, werden Geräte, Futterproben, Medikamente und Literatur, die mit der Geflügeleucht in Verbindung stehen, ausgestellt werden Es können noch Anmeldungen zur Beschickung bis zum 18. Oktober erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln. 11.0kt 1913. Rübol in Partien von 5000 Kil. vorr 70)3 Wasserstands-Nachrichten am 11. Oktober 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
