<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>424446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Efferen bei Köln, 18.0k.1913. Dem Gutsbesitzer J. Destre ist die in Silber ausgepraägte Medaille für Verdienste um die Pferdezucht verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Ende des Ohmprozesses. Dortmund, 17.Okt.1913. In dem Riesenprozeßß gegen den Direktor der Niederdeutschen Bank Ohm und zahlreiche Mitangeklagte ist nunmehr nach fast sechsmonatiger Dauer die Beweisaufnahme endgültig geschlossen worden Die nächste Sitzung findet erst am Montag statt, an welchem der Staatsanwalt sein auf mehrere Tage berechnetes Plaidoyer beginnen wird. Die gesamten Plaidoyers werden mindestens zwei Wochen in Anspruch nehmen." Ein algemein anerkanntes, schmelzmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1813. Zur Feier des 18. Oktober wurde auf Veranlassung der städtischen Verwaltung das Denkmal der in den Kriegstügen Napoleons I. gefallenen Kölner durch die Friedhofsärtnerei mit reichem Pflanzenschmuck umgeben. Am Fuße des Denkmals ließen die Stadt Köln und die Ortsgruppe Köln des Verbandes deutscher Kriegsveteranen prächtige Lorbeerkränze niederlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die Gottesdienste, die am Samstagvormittag abgehalten wurden, war in Nr. 287 berichtet. In den Schulen wurden die Schüler zu Gedenkfeiern versammelt und nach deren Beendigung entlassen. Von 12 bis 1 Uhr ertönte von den Kirchlürmen feierliches Glockengelaäute. Zur großen Parolausgabe auf dem Neumarkt waren das Offizierkorps und die Unteroffiziere des Standortes Köln befohlen. Der um 12 Uhr erschienene Gouverneur der Festung Köln, Generalleutnant von Wandel, gab als Parole"Leipzig" bekannt. Während der Parolausgabe spielten das Musikkorps des 65. Infanterieregiments und das Trompeterkorps des 59. Artillerieregiments. Nach der Parole marschierten die Unteroffiziere mehrerer Truppenteile, mit ihren Musikkorps an der Spitze, mit klingendem Spiel zu ihren Kasernements.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern nachmittag in der Plankgasse von einem Fuhrwerk ein achtähriger Knabe. Das Kind trug schwere Verletzungen davon und wurde mittels Krankenwagen zum Bülgerhospital gebracht. 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhafteter Fahrraddieb. Die Kriminalpolizei nahm einen der Polizei bekannten Burschen wegen Fahraddiebstahls fest. (A) Kollidiebstahl. Gestern nachmittag wurde auf dem Friesenwall von einem Handwagen ein Paket mit Leinen im Werte von 300 Mk. gestohlen. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern mittag wurde auf dem Neumark während der Parolausgabe einer Dame das Portemonnaie mit über 30 Mark Inhalt aus der Handtasche gestohlen. # Der Gerichtsassessor Schmedding ist der Eisenbahndirektion Köln zur Ausbildung übewiesen worden. Dem technischen Eisenbahnsekretär Friedrich Treptow sind die Geschäfte des Betriebsingenieur beim Wirkstätten-Amt A in Köln-Nippes übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Bezirkseisenbahnrat Köln hält am 29. Oktober eine Sitzung mit folgender Tagesordnung ab: Mitteilungen der geschäftsührenden Direktion; Ergänzungswahl für den ständigen Ausschuß; Antrag des Fabrikbesitzers Georg Tassel in Anlagen auf Teilung der-Züge 35 und 36 Berlin--Magdeburg--Holzminden-- Soest--Aachen in Schwerte bzw. Holzminden und Führung eines Teiles dieser Züge von Schwerte bzw. Holzminden über die Ruhrtalbahn; Mitteilungen über die Erledigung früherer Beratungsgegenstände sowie über Verkehrs- und Fahrplanänderungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
