<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>424486</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine zweite Apotheke ist mit dem heutigen Tage in dem Vorort Sülz eröffnet worden; damit ist ein längst gehegter Wunsch der hiesigen Einwohnerschaft in Erfüllung gegangen. Die Apotheke ist zweckentsprechend und modern eingerichtet und liegt im Mittelpunct der Berrenratherstraße gegenüber der Schule und in der Nähe der Kirche. Aerztliche Rezepte sowohl für Privatpersonen als für Mitglieder aller Krankenkassen werden dort erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. Die nächste Versammlung des Windthorstbundes findet am Donnerſtagabend zur gewöhnlichen Stunde im Vereinslokal Restauration Desia, Turmstraße, statt. Das Thema des Vortrags, den Hr. Redakteur Horndasch übernommen hat, lautet: Die letzten Stadtverordnetenwahlen und ihre Lehren. Die Teilnahme von Parteiangehörigen ist erwünscht. Legitimation durch Parteikarte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(A Anfälle. In der Waisenhausgasse wurde eine ältere Frau von einem Hund umgerannt; sie kam zu Fall und erlitt einen Armbruch und eine Hüftquetschung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch einen Steinwurf wurde am Pantaleonswall ein junger Mann am Auge schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Hornstraße stürzte infolge Raddefekts ein Radler: er geriet unter eine vorbeifahrende Schiebkarre, wurde überfahren und erlitt einen Beinbruch. 42 In der Gyrhofstraße ist gestern nachmittag einem 52jährigen Arbeiter beim Transport eine Bohrmaschine auf das Bein gefallen; ein Beinbruch war die Folge; auch wurden dem Manne mehrere Zehen abgequetscht. Von einem Automobil überfahren wurde auf der Severinstrße ein Mann; er erlitt schwere Verletzungen.-- In einer Waggonfabrik in Ehrenfeld kam ein Mann mit der Hand in eine Kreissäge; es wurden ihm vier Finger abgeschnitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beleuchtungsanlagen in Kirchen. Da in letzter Zeit mehrfach in Kirchen und Kapellen stilwidrige Beleuchtungsörper, sein es Kronen oder Wandleuchter, angebracht worden sind, die das Innere der Gottesäuser verunstalten, so sieht sich das Generalvicariat, wie wir dem Kirchl. Anzeiger entnehmen, verandaßt, die Pfarrer und Kirchenvorstände darauf aufmerksam zu machen, daß die Beleuchtungsanlagen in Kirchen und Kapellen der vorherigen Genehmigung bedürfen und Zeichnung der Beleuchtungsörper sowie Kostenanschlag dem Genehmigungsantrage beizufuügen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Michael feierte am Sonntag sein 16. Stiftungsfest im großen Saale des Gesellschaftshauses Colonia. Der Vorsitzende, Kaufmann A. Mainone, eröffnete den Abend mit einem Rückblick auf das verflossene Vereinsjahr und begrüßte freudig die sehr zahlreich erschienenen Gäste. Unter seiner sicheren, humorvollen Leitung wickelte sich das Programm in glatter Reihenfolge ab. Die mit feinem Verständnis vorgetragenen gemischten Chöre (Männer und Knaben) und Männerchöre bewiesen die gute Schulung des Chores und die Befähigung seines Dirigenten, des Präparandenlehrers M. Koller. Als tüchtige Solisten bewährten sich die Herren P. Ritter(Bariton) und P. Kiefer(Cello), als talentierter Recitator Hr. L. Prinz. Belustigend wirkten zwei von den Knaben mit frischer Stimme gesungene, teilweise auch gepfiffen, heitere Kinderlieder. Den Beifall der Festversammlung kleidete Pfarrer Müller in anerkennende Worte, gleichzeitig sprach er den Sangen im Namen der ganzen Pfarre den wohlverdienten Dank für ihre schönen uneigennuützigen Bestrebungen und weithin bekannten Leistungen auf dem Gebiete des Kirchengesanges aus. Die von den beiden Vereinsdichtern verfaßten gemeinschaftlichen Lieder Damengruß(Herr W Labonte) und Et drieht sich dröm(Herr F. Müller) erweckten große Heiterkeit, die durch die von Vereinsmitgliedern flott gespielten Burlesken Die fidelen Liliputaner von Falk und Singtögelchen, Liederspiel von Jacobsohn, auf das äußerste Maß gesteigert wurde. Die Thuckhardtsche Kapelle mit dem Pistonvirtuosen Hütyermann tat ihr Bestes. Wie alle Veranstaltungen des Chores, so war auch dieser schöne, unvergaßliche Abend in jeder Hinsicht mit bestem Erfolge gekrönt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
