<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Windthorstbund, dessen Mitgliederſtand in jüngster Zeit um 100 Prozent zugenommen hat, hielt am Mittwochabend eine gut besuchte Versammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Schimmels, forderte die Mitglieder zu eifriger Mitarbeit in der Partei und zum Besuch des Gautages in Lindenthal und der Zentrumsversammlung in Nippes auf. Dann sprach Herr Dr. Stadler über die Frage: Wie überwinden wir die Sozialdemokratie? Es ist dies, so führte er aus, ein Problem eigentlich für alle bürgerlichen Parteien. Die Auffassung, als ob die sozialdemokratische Entwickelung ein notwendiges Produkt unserer und die Sozialdemokratie daher unüberwindlich sei, ist trotz vieler Gründe, die dafür zu sprechen scheinen, falsch. Die sozialdemokratische Idee, geboren 1848, aber bis zur Reichsgründung durch den nationalen Gedanken hintangehalten, hat in den achtziger Jahren die Bekämpfung durch brutale Unterdruückung erfahren. Aber vergebens! Mit dem Sturze Bismarcks setzte die Methode der Bekämpfung durch die Sozialpolitik ein, jedoch auch ohne großen Erfolg." Da ist es erforderlich, zunächst das Geheimnis ihres Erfolges zu ergoünden. Dies ist zunächst begründet in der außerordentlichen Organisation, die in überaus glücklicher Weise Zentralisation und vereinigt. Zum zweiten ist das Geheimnis des Erfolges begründet in der trefflichen Webearbeit, die ihrerseits wieder getragen wird von dem Glauben der sozialdemokratischen Agitatoren an die Sieghaftigkeit ihrer Idee. Gegenüber dieser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>von der Holler Ziegenzucht. Bei der dieseährigen Körung im Bezirk Köln-Süd wurden von Poll, Kalk, Vingst und Raderthal vier Böcke angefört. Die Zuchtſtation für Köinund Raverthal vier Gode ungerer.** befindet sich jetzt bei Theodor Hackenbroch, Müllergasse Nr. 42. Laut Polizeiverordnungssss 1, 10. 11 dük böcke zur Benutzung bereitstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jahrhundertfeier im Dom. Während des Pontifikalamtes, das morgen aus Anlaß der Jahrhundertfeier der Schlacht bei Leipzig, um.30 Uhr vom Erzbischof Dr. Felix von Hartmann im hohen Dom celebriert wird, wird der Domchor die Missa in hon. Trium Regum von Fr. Könen, das Offertorium: Benedictus eit von Mich. Haller und das Tedeum von Petrosi zum Vortrag bringen. Generalvikar Präla: Dr. Creutzwald wird dem Hrn. Erzbischof assistieren; als Ehrendiakone fungieren die Domkapitular Dr. Blank und Dr. Düosterwald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein interessantes Schauspiel bot sich gestern mittag kurz vor zwei Uhr den Passanten der Straßen um die Mauritiuskirche herum. In einer Höhe von erwa 80 bis 100 Meter bemerkte man dlötzlich einen gewaltigen Vogel. Der Körper glich dem eines keinen Kindes; die Flügelspannweite betrug etwa zwei bis zweieinhalb Meter, die Breite der Flügel etwa 50 Zentimeter. Das Tier stieg in kleinen Spiralflügen langsam in die Lüfte. Nach einer Viertelstunde war es dem Auge des Zuschauers entschwunden Die Größe des Tieres und der Umstand, daß es ohne Störung burch die Sonnenstrahlen seinen Flug in die Höhe fortsetzen konnte, lassen darauf schließen, daß es sich um einen Steinadler handelt, der anscheinend einem benachbarten Besitzer oder aber einem Tier gerten entflogen war. Der Flug war überaus ruhig; während der ganzen Viertelstunde bemerkte man höchstens zweimal einen Flügelschlag. Viele Zuschauer glaubten einen Flieger vor sich zu haben; andere bezeichneten den Vogel als einen Geier. Der Steinadler kommt in Deutschland nur noch ganz selten vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein wird einem Antrage aus Aachen, dort am 14. Dezember ein Konzert zum Besten der berz-Jesukirche zu geben, Folge leisten. Außer diesem gestern gesetzten Beschlußß wurde auch genehmigt, am 11. Januar 1914 in #en ein Konzert zum Besten der dortigen Ludgeruskirche resp. für ge neue Orgel der Kirche zu geben. Am 18. Januar singt der Verein in Neuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfallen. In der Glockengasse wurde in der vorletzten Nacht ein Kellner von zwei Burschen überfallen, niedergeschlagen seines Portemonnaies mit 80 M. beraubt. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern morgen stieß in der Weidengasse eine Handkarre mit einem Handwagen zusammen. Durch den Anprall wurde der Handwagen in das Fenster eines Goldwarengeschäftes geschleudert. Die große Spiegelscheibe wurde völlständig zerstört. N (4) Die Ambulante des Niederländischen Roten Kreuzes traf in der letzten Nacht hier ein und stieg im Hotel Hof von Holland ab. Leiter der Expedition ist der Chefarzt Dr. med. G. W S. Lingbeek aus Scheveningen, ein rüstiger Herr von etwa 60 Johren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. 16.Okt.1913. Am Samstag, den 18. d.., abends 8 Uhr, findet ein öffentlicher Vortrag im großen Gürzenichsaale statt, der vom Kölner Klub für Luftfahrt und dem Deutschen Luftflottenverein, Ortsgruppe Köln, gemeinschaftlich veranstaltet wird. Als Redner ist der durch seinen großen Fernflug Köln-- Königsberg und zurück rühmlichst bekannte Militäflieger Oberleutnant Joly gewonnen, der über das Thema sprechen wird: Die Entwickelung des Flugwesens.(Mit Lichtbildern.) Der Eintritt ist für jedermann frei, Karten brauchen nicht vorgezeigt zu werden. -- Am Sonntag, den 19. Oktober, veranstaltet der Kölner Klub für Luftfahrt e. V. eine Freiballon-Wettfahrt(beschränkte Weitfahrt), für die bis jetzt sieben Ballons gemeldet sind. Die Füllung beginnt um 8 Uhr; der Aufstieg ist auf 10 Uhr festgesetzt. tartplatz ist der Balkonplatz vor dem Aachener Tor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freiburg(Breisgau), 16.Okt.1913.(Drahtber.) Für 1914 ist ein neuer Prinz Heinrich-Flug am Oberrhein gesichert. Prinz Heinrich übernimmt die Leitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Todessturz.(Eig. Drahtber.) Kirchlauter(Unterfranken), 17.Okt. 913. Um 1/2 8 Uhr früh ist das Flugzeug B 8613, von Darmstadt kommend, hier abgehtürzt. Die Insassen Oberleutnant Koch und Sergeant Mante sind tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Johannisthal, 17.Okt.1913.(Drahtber.) Die Offizierspiloten Leutnant von Scheele mit Leutnant Geil als Begleiter und Leutnant Döring mit Hauptmann Nord als Begleiter starteten auf Luftverkehrsdoppeldeckern zu einem Fernflug nach Mannheim. Von Mannheim wollen die Offiziere nach München weiterfliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jernflüge um die Nationalflugspende.(Drahtbericht.) Johannisthal. 17.Okt.1913. Heute nacht 12.36 Uhr startete auf dem hiesigen Flugplatz der Rumplerpilot Wieting zu einem Fernfluge um den Preis der Nationalflugspende. Wieting hat die Absicht, nach Wanne zu fliegen. Von dort will er wieder zurüc nach Johannisthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hamburg, 17.Okt.1913. Referendar Kaspar startete um 12 Uhr nachts, um sich um den großen Preis der Nationalflugspende zu bewerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
