<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>424511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Kölner Kunstgewerbe. Der Zentralgewerbeverein für Rheinland, Westfalen und benachbarte Bezirke hat seine Mitglieder zur Beschickung einer sogenannten Verkaufsausstellung aufgefordert. Diese Ausstellung, die in den Räumen des Kunstgewerbemuseum in Düsseldorf untergebracht ist, birgt manches wertvolle Belegtück für die künstlerischen und technische Leistungsähigkeit auch des Kölner Kunstgewerbes. So hat die Firma G. Hermeling sechs Emailarbeiten ausgestellt, von denen wohl das kostbarste das kleine, in Gold emaillierte Tryptichon ist mit der Madonna von Lachner und davor knieend Domkapitular. Dr. Schnütgen. Der Bildhauer J. Kleinertz bringt u. a. eine Kopie der Madonna aus St. Gereon; er ist einer jener Künstler, welche die stilistische Tradition, die in Köln nie ausgestorben ist, heute noch durch Kopien guter alter Stücke oder durch Keuschöpfungen, die sich an die alten Formen anlehnen, hegen und pflegen. Die plastischen Zierformen der niederdeutschen Hochrenaissance zeigt ein von der Firma Gebr. Trimborn ausgestelltes wuchtiges Büfett. Historische Ankuänge zeigt auch das bemalte Zimmertreppchen von Paula vom Rath, die daneben ein Kissen ausstellt, das durch feinen Farbensinn hervorragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutlich. Gattin:"Eben bin ich unserer Anna bege hat sie getan, als ob sie mich nicht sähe." Gatte:"Mach' den Standpunkt ordentlich klar, wegen einer solchen Ungezog Gattin:"Was will ich da tun? Es war eine Freundin und der wollte sie offenbar nicht merken lassen, daß sie be Frau im Dienst ist, die einen Hut für fünfzehn Mark trag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Naturkunde. Mein Freund, Gymnasiallehrer, nir der Serta beim Unterricht in Botanik die Lippenbluüter dur erklärt, daß aus diesen tiesen Blüten nur Tiere mit recht Rüssel Honig saugen können."Nun, Emil," fragte er einer Helden,"welches Tier saugt nun wohl an diesen Blüten?" erfolgt bie Antwort:"Der Elefant, Herr Professor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
