<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>424519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>köftliches Bild aus vergangener Zeit, Von Colonias Frohsinn und Gastlichkeit, Auf dem alten Plan-- in der Großstadt Gebraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>80 Seiten Local-Anzeiger. Die heutige Nummer unseres Blattes geht den Beziehen in dem stattlichen Umfang von 40 Seiten zu. Mit der gestrigen Nummer, die ebenfalls 40 Seiten umfaßte, konnten wir unseren Lesern an diesen beiden Tagen 80 Seiten bieten. Der wachsende Umfang des LocalAnzeiger zeigt deutlich, welches gute Einvernehmen zwischen unseren Lesern und unserem Blatte besteht und zeigt anderseits die hohe Wertung des Kölner Local-Anzeigers seitens der Kölner Geschäftswelt als Anzeigeblatt. Denn unsere Leser wissen, daß sie ihr Interesse am Kölner Local-Anzeiger auch dadurch in bester Form beweisen können, daß sie bei ihren Einkäufen diejenigen Geschäfte bevorzugen, die"ihr Blatt" zu der Veröffentlichung der Geschäfts-Empfehlungen benutzen. Sie wissen ferner, daß sie dem Kölner Local-Anzeiger auch in seinem Anzeigenteile Vertrauen entgegenbringen können; denn von jeher hat die Anzeigenverwaltung des Local-Anzeigers streng darauf gesehen, nur reelle und einwandfreie Ankündigungen zuzulassen. Die Geschäftswelt aber weiß aus Erfahrung, was sie am Kölner LocalAnzeiger hat, daß sie in ihm ein vortreffliches Mittel besitzt, um im geschäftlichen Wettbewerb voranzukommen. Eine sichere Brücke zwischen reellem Angebot und Verbrauch, das war der Anzeigentheil des Kölner Local-Anzeigers immer und wird es auch fernerhin bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat sich in der letzten Zeit auf einer für die Ausübung des Schiffahrtsverkehres äußerst günstigen Höhe gehalten, so daß die großen Kähne ihre Ladenähigkeit voll ausnützen können. Die Verfrachtungen nach den oberrheinischen Häfen bestehen hauptsächlich aus Ruhrkohlen, sind aber infolge der vorgeschrittenen Jahreszeit nicht mehr so bedeutend wie in den letzten Wochen. Bei dem eingetretenen Frostwetter dürfte der Wasserstand übrigens bald merklich zurückgehen. Die Pegelöhe betrug in Köln am Samstag 3,20 Meter, gegen 2,98 Meter vor acht Tagen. L2 ((A) Die Wartehalle am Deutschen Ring. Die neue Straßenbahnwartehalle ist nunmehr vom Bauzaun befreit und bis auf den Fußbodenbelag und die Fenster fertiggestellt. Das in Eisenbeton hergestellte Gebäude mit seinem hohen Schieferdach und dem darauf befindlichen Uhrtürmchen, präsentirt sich recht hübsch. Der vor der Halle liegende Bürgersteig ist in den letzten Tagen mit Asphalt belegt worden. Die unterirdische Bedürfnisanstalt ist noch nicht fertiggestellt. X8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>#) In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind folgende Bilder ausgehängt: Besuch des Deutschen Kaisers beim Königspaar in München; Stapellauf des neuen Rieſendampfers des Norddeutschen Lloyd; Brand des Schlosses in Schwerin; Tunneleinsturz bei Chemnitz; Die Wahl des 17jährigen Michail Feodorowitsch Romanoff zum erblichen Zaren von Rußland am 21. Februar 1613; Das neue französische Kabinett; König Konstantin mit seiner Familie beim Frühstück; Das Modell zum Neubau des Stadttheaters in Krefeld; Der Jagdbesuch des deutschen Kronprinzen bei dem Fürsten Guido von Donnersmarck auf dem Schloß Neudeck am 7. Dezember u. a</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In dem Lesefenster der Geschäftsstelle Breitestrße 85 sind folgende Bilder ausgehängt: Die Schornsteine des Dampfers Vaterland: Der Besuch des Kaiserpaares in München; Das Eisenbahnunglück bei Chemnitz; Das erste japanische Hotel in Berlin; Das neue Ministerium in Frankreich; Brand des Schlosses in Schwerin; Blick vom Dache des Stadthauses auf den Dom; Generaloberst Frhr. von Hansen, sächsischen Kriegsminister: Der neue Oberbürgermeister der Stadt Nürnberg Dr. Otto Geßler; Winter in der Schweiz; Ein Wintermorgen bei Andermatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Freitagabend tagte bei Esser eine stark besuchte Vertrauensännerversammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland. Es wurde die Weihnachtsfeier, die Neujahr stattfinden soll, vorbereitet. Als ein Erfolg unserer letzten Mission darf es begrüßt werden, daß sich so viele Herren für das opfervoller Amt eines Vertrauensmannes bereit erklärt haben. Zum Schluß faßte die Versammlung folgende Resolution: Die heute stattfindende Versammlung katholischer Männer aus Sülz-Klettenberg legt entschieden Verwahrung dagegen ein, daß, wie es gerüchtweise verlautet, die neue Schule an der Galanter- und Redwitzstraße dem protestantischen Volkstheil übewiesen wird. Sie hat volles Verständnis auch für die Schulhaus Köln-Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Farr-Cäcilienverein St. Marien bringt zweiten Weihnachtstage das Ritterschauspiel: Die Marienritter Aufführung.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Elisabeth-Verein von St. Marien, Vorsitz Frau Bürgermeister Thumb, hält am Montag den 22. d. M. katholischen Vereinshauses, wie alleährlich zur Ausstattung an Schulkinder, eine Weihnachtsbeſcherung ab, verbunden mire kleinen Weihnachtsaufführung. Alle Mitglieder, Wohltäter Gönner des Vereins sind herzlich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
