<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>424588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abfahrt eines Pilgerzuges nach Jerusalem. Heute trat der Deutsche Verein vom Heiligen Lande die von ihm ausgeschriebene Sonderpilgerfahrt nach Jerusalem an. Seit der großen Volkswallfahrt zur Einweihung der Zionskirche in Jerusalem (1910) ist dies die erste vom genannten Vereine wieder veranstaltete größere Pilgerfahrt zu den heiligen Stätten. Die Gesamtzahl der Pilger beträgt diesmal 200, darunter auch eine Anzahl aus Köln. Die Pilger versammelten sich um 7 Uhr zu einer feierlichen Pilgermesse, die Hr. Weihbischof Dr. Jos. Müller am Dreiönigenaltar zelebrierte, und bei der er an die Pilger eine herzliche Ansprache richtete. Die Abfahrt erfolgte vom Deutzer Bahnhofe mit dem Schnellzuge 10.20 Uhr. Auf dem Bahnsteige waren zahlreiche Verwandte und Bekannte der ausfahrenden Pilger sowie mancher früherer Heiliglandfahrer zur Verabschiedung erschienen. Die Reise führt über München--Salzburg nach Venedig. Hier benutzen die Pilger nach einem Abstecher nach Padua den Doppelschraubendampfer Schleswig des Norddeutschen Lloyds zur Fahrt durch das Adriatische und Mittelländische Meer zum paläsetinischen Landungsorte Haina. Unterwegs wird Korfu zu wechsstündigem Aufenthalt angerufen. Von Haina aus werden dann Nazareth, Jerusalem, Bethlehem und die zahlreichen übrigen heiligen Stätten besucht. Die Heimreise erfolgt von Jaffa aus über Kairo(Aegypten). Am Karfreitag soll die Karawane planäßig wieder in Köln eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Recht und Wirtschaft. Der dritte Vereinsabend der Kölner Bezirksgruppe findet am Freitag, den 13. März, abends .30 Uhr pünktlich im Vortragssaal des Zivilkasinos statt. Gegenstand der Erörterung ist: Die wechselseitigen Beziehungen zwischen der Rheinisch-Westfälischen Industrie und der Rheinisch-Westfälischen Bankwelt. Den einleitenden Vortrag hat Geh. Kommerzienrat Louis Hagen übernommen. Nichtmitglieder, die sich für die Bestrebungen des Vereins interessieren, sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erschossen aufgefunden wurde gestern in seiner Wohnung an der Wolltüche ein 30jähriger Mann. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht. 10 Ein Sohn unserer Stadt, Hr. Regierungsbaumeister Anton Sürth, der sich zurzeit in leitender Stellung bei der Bauverwaltung der Hamburger Hochbahn in Hamburg befindet, hat am 26. Februar an der juristischen Faultät der Universität Greifswald mit einer Dissertation aus dem Gebiete des Handelsrechts zum Doktor der Rechtswissenschaften promoviert. Es ist dies unseres Wissens der erste Fall, daß ein Regierungsbaumeister die juristische Doktorürde erlangt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 10. März1914. Weizen, inländischer M. 19,00-19,35, ausländischer 22,00-2 Jo: Roggen, inländischer, M. 15,20-15.60, ausländischer 18,00 19.50: Haf'er, inländischer#. 16.40-16*91, ausländischer M. 17,00 18,75: Futtergerſte M. 13,40-14.25; Mais grober M. 14,75-15,00, mittel 14,75-14,90. Cinquantino 17.7518.40, Weizenmehl, 000, M. 23,00, Roggenmehl, 0 mit Sack M. 24.5025,25, Kleie mit Sack M. 10.25-13,25, Grand mit Sack M. 10,00-10.25, Bonmehl mit Sack M. 11,00 14,00. Palmkuchen mit Sack M. 14.40-14,75, Leinmehl mit Sack M. 14,20-14.50, Baumwollsaatmehl mit Sack M. 17.80 Biertreber mit Sack M. 12,10 12.80, Trockenschnitzel mit Sack M. 10,00 bis 10.25, Zuckerschnitzel mit Sack M. 11,60-12,00. Bei mässigen Besuch und geringer Kauflust verlief das Geschäft an der heutigen Fruchtböre sowohl in allen Getreidearten, wie auch in Futtermitteln und Mehl sehr ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
