<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Erzbischof Dr. Felix von Hartmann wird am kommenden Samstag in der Kapelle des Priesterseminars 23 Alumnen die niederen Weihen und 60 Subdiakonen die Diakonatsweihe erteilen. Bei günstiger Witterung findet die Feier in der Pfarrkirche St. Mariä-Himmelfahrt statt. Am folgenden Tage, Sonntag, wird Hr. Weihbischof Dr. Müller in der Seminarkapelle zwei Diakone zu Priestern weihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großfeuer. In der verflossenen Nacht entstand in einer Papierwarenfabrik, Buchdruckerei und Kartonblockfabrik in Bickendorf an der Hospeltstraße gegen.45 Uhr auf unaufgeklaärte Weise Feuer, das ein Schutzmann zuerst entdeckte. Durch den sturmartigen Wind entwickelte sich der Brand binnen kurzer Zeit zu einer gewaltigen Glut, die in den Räumen der Fabrik, besonders in der Setzerei, Stereotypie und im Maschinensaal verheerend wirkte und namentlich an den Papiervorräten, sowie an den wertvollen Matrizen reichlich Nahrung fand. Die Aehrenfelder- sowie die Kölner Berufsfeuerwehr kam ehestens herbeigeeilt. Unter Leitung des Brandmeister Prochnow bemühten sich die Feuerwehrleute vier Stunden lang aus fünf Strahlrohren des Elementes Herr zu werden. Erst gegen acht Uhr konnte die Feuerwehr die Brandstelle verlassen, nachdem es gelungen war, das Feuer auf die hinteren Gebämlichkeiten der Fabrik zu beschränken. Die Setzerei, die Stereotypie und der Maschinensaal sind fast vollständig ausgebrannt. Von sieben Notationsmaschinen sind drei Maschinen durch die Hitze vernichtet worden. Ebenso sind große Papierwarenvorräte dem Feuer zum Opfer gefallen. Der Gesamtschaden ist beträchtlich. Der Betrieb ist nicht gestört; er wird in den vorhandenen Reservenüumen aufrecht erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.) Unfall-Chronik. Auf der Hohestrße fiel ein Passant und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Arbeiter kam aus dem Großen Griechenmarkt zu Fall und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Grevenbroich stürzte gestern ein hiesiger Monteur von einer acht Meter hohen Leiter, wobei er sich einen Schadelbruch und einen Beinbruch zuzog</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Rodenkirchen fiel ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk, wobei er eine schwere Kopfverletzung erlitt. Die Verungluückten fanden Aufnahme im Bürgerhospital. G 4) Erwischt. Die Polizei verhaftete gestern zwei weitere an den letzten Telegraphendraht-Liebstählen Beteiligte. Es sind zwei Arbeiter, die den bereits festgenommenen Gebrüder Bock aus Bockletünd Hehlerdienste geleistet haben. Ebenso gelang es, zwei Althändler aus Ehrenfeld und Mülheim zu ermitteln und festzunehmen, die den Dieben den gestohlenen Draht abgekauft haben. A. 49 Frauenberuf. In den stillen Tagen der Weihnachtswoche, in der die Familien mehr wie sonst zusammen sind, wird auch manche Berufsfrage der heranwachsenden Kinder, auch der Mädchen, besprochen und entschieden. Da veranstaltet die Jugendabteilung des Katholischen Frauenbundes gerade rechtzeitig am Freitag, 19. d.., eine Versammlung um.30 Uhr nachmittags in der In der Wahl seiner Freunde sei man vorsichtig! Nicht minder vorsichtig sei man in der Wahl der Bücher für die Jugend. Der Buchhändler ist der berufene Berater des Publikums. Die Buchhandlung Benziger am Gürzenich ist bekannt durch die überaus reiche Auswahl, welche sie in den gangbarsten, künstlerisch ausgestatteten Jugendschriften bei billigsten Preisen bietet. Diese Firma liefert auch gratis Kataloge. Auch jedes andere Werk für Geschenkzwecke wird von ihr prompt besorgt. 22 Man verlange unseren Weihnachtsprospekt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von seinem Fuhrwerk gestürzt. Auf der Bachemerstraße stürzte ein Briketthändler von seinem Fuhrwerk; er erlitt schwere innere Verletzungen. Man brachte ihn ins Alexianerkloster.## 00 Windthorstbund. Hr. Dr. Stadler vom Generalsebretariat der Windthorstbunde wird morgen Donnerſtagabend über das Thema: Der Zaberner Fall im Lichte elsaßlothringischer Verhältnisse sprechen. Da der Genannte als geborener Elsässer die politischen Verhältnisse im Reichslande ans eigener Erfahrung kennt, kann der Besuch dieser Sitzung allen Parteifreunden warm empfohlen werden. Auch Damen sind als Gaste willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dom Eisenbahnwagen erfaßt. Auf dem Bahnhof Kalknord wurde vergangene Nacht ein Lokomotiveührer von einem hinter der Maschine herankommenden Eisenbahnwagen erfaßt und gequetscht. Er erlitt einen Schulterbruch, sowie innere Verletzungen und fand Aufnahme im St. Josephs-Hospital. 82 (A) Mülheim(Rhein), 16.Dez.1913. Ein Drahtzieher von Holweide geriet in eine im Betrieb befindliche Scheibe und wurde, ehe diese zum Stillstand gebracht werden konnte, etwa zwanzigmal mit herumgenommen. Außer dem Verlust von mehreren Fingern hat der Verungluückte noch schwere Verletzungen am Arm und an einem Bein davongetragen.-- Ein Arbeiter von hier geriet im Carlswerk zwischen zwei Transportwagenügel, wobei dem Aermsten die Brust gequetscht wurde.-- In einer anderen Abteilung desselben Werkes zog sich ein Arbeiter durch Kurzschluß erhebliche Brandwunden an einer Hand zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
