<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>424504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Rischversorgung. Die vereinigten Milchändler von Köln-Nippes hatten sich bei der Eisenbahnverwaltung darüber beschwert, daß die seit l. November mit dem sogenannten Arbeiterzug eintreffende Milch erst nach 7 Uhr greifbar sei und die Bewohner von Nippes sowohl wie die Händler unter der versäteten Zustellung zu leiden hätten. Die königliche Eisenbahndirektion hat. ihrem Bescheid gemäß, Anordnungen getroffen, daß die Milchsendungen wie früher, um 7 Uhr vormittags auf dem Personenbahnhof Nippes zur Abnahme bereitstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahn,.Dez.1913. In einer der letzten Nächte wurden aus einem Stall auf dem Militärübungsplatz zwei Reitpferde gestohlen: die Stallungen waren von einem Posten bewacht. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vincenzverein hielt am Sonntagnachmittag seine Generalversammlung unter dem Vorsitz des Vorsitzenden des örtlichen Verwaltungsrates, Herrn Realgymnasialdirektor Dr. Kortz. Herr Generalsekretär Dr. Löhr sprach über praktische Arbeit der Konferenzen im Vinzenzürsorgeverein. Hier gelte es lediglich immaterielle und religioöse Füsorge, geistige, seelische und sittliche Hülfe an den Jugendlichen zu leisten, keine materielle Hülfe. Der Vinzenzürsorgeverein beschränke seine Tätigkeit auf die verwahrloste männliche Jugend. Das Bureau des Vereins sei bestimmt, alle Schwierigkeiten hinwegzuraäumen, welche die Pfarrtomitees nicht beseitigen können. Der Verkehr zwischen Pfarrkonferenzen und Fürsorgeverein müsse sich viel enger gestalten. Die Vereinsvormundschaften müßten anders gestaltet werden; es sei nicht angängig, daß ein einzelner die große Verantwortung für so viele Vormundschaften trage. Hierauf hielt Herr Prof. Peters vom Erzbischöflichen Priesterseminar einen Vortrag über Humanitaät und Caritas. Der Vortragende ging aus von dem religioösen Gedanken, die der Versammlungstag als Vorabend des Festes der Unbefleckten Empfängnis Maria nahelegte, und leitete über zu den Worten des Apostels:"Erschienen ist die Güte und die Menschenfreundlichkeit unseres Erlösers, Gottes." Er legte dann dar, wie Christus die Quelle der Caritas geworden sei, und beleuchtete kurz zwei Grundlagen der christlichen Caritas: die Lehre über die Menschenürde, deren Begriff, Umfang und Höhe Christus verkündet, und die Lehre über das Eigentum, in dessen richtige Wertung und Verwendung das Christentum eingeführt habe. Im zweiten Teile zeigte er, wie die religioöse Caritas hindurchgegangen ist durch alle Zeiten und den glänzendsten Befähigungsnachweis erbracht hat, und wie sich ihr die Humanitaät an die Seite gestellt, die Wohltätigkeit auf Grund rein menschlicher Gesichtspunkte und Beweggruünde. Bei gerechter Anerkennung der humanitaären Bestrebungen führte der Redner aus, es sei eine Selbstäuschung, zu glauben, daß durch die Humanitaät eine religioös geleitete Wohltätigkeit überfluüssig gemacht oder gar innerlich an Wert übertroffen werde. Für den St. Vincenzverein bestehe nicht die Wahl zwischen religioöser Caritas und religionsloser Humanitaät; für ihn gelte: wahre 40) Der Verein Künstlerhaus, dessen Zweck zu einem großen Teil in seinem Namen ausgedruückt ist, trat am Samstagabend zum ersten Male mit einer großen geselligen Veranstaltung an die Oeffentlichkeit. In den schönen Räumen des Zivilkasinos vereinigten sich mehr als 300 Personen zu gemütlicher Tafelrunde bei Rede, Musik und Spiel. Der Präsident des Vereins, Beigeordneter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>D. Fuchs, hob in seiner Ansprache den Zweck des Vereins hervor: Künstlern jeder Gattung in Köln Halt und Förderung zu geben, den Verkehr zwischen Künstlern und Kunstfreunden zu pflegen und alle Arten von künstlerischen Veranstaltungen ohne Rücksicht auf ihre Tendenz zu unterstützen. Die Vereinigung will vor allem dahin arbeiten, die Zersplitterung unseres Kunstlebens zu beseitigen und eine neutrale Stelle zu schaffen, an der alle Arten ausübender Künstler sich zusammenfinden, um im Verkehr und in der Aussprache unter sich und auch mit Kunstfreunden Anregung und Unterstützung zu gewinnen und so für ihr Teil dazu beizutragen, die künstlerischen Geltung unserer Stadt nach innen und außen zu erhöhen. Das besondere Ziel des Vereins ist die Errichtung eines eigenen Heims, das den künstlerischen Mittelpunkt Köuns bilden soll: das Künstlerhaus. Mit dieser Ansprache war dem Ernste Genüge geleistet und was nun folgte, waren auserlesene Genüsse musikalischer, gesanglicher, schauspielerischer und bildnerischer Art, die mehr als Worte den Beweis erbrachten, daß der bereits auf 350 Mitglieder angewachsene Verein Künstler jeden Genres zu einerächtlichem Schaffen vereinigt. Das Gürzenich-Trio, aus den Herren Professoren Bram-Eldering, Grützmacher und Uzielli bestehend, spielte Andante und Finale aus dem-moll-Trio(Werk 65) von Dvorak, und Frl. Faßbinder brachte, von Herrn Sausen begleitet, ein Harfensolo zu Gehör. Ein gemeinsam gesungenes plattöhnisches Lied des heimischen Dichters Schneider-Clauß, "Zinter-Klokß", schuf eine heitere Stimmung. Eine Tombola brachte den glücklichen Gewinnern wertvolle Gemälde, Zeichnungen und Kunstgegenstände, gestiftet von Malern, Bildhauern, Architekten und Goldschmieden. Ein Festspiel von Herrn Dr. Behm verfaßt und von Herrn Wiesau inszeniert, behandelte den vom Verein erstrebten Zweck. Von Mitgliedern unserer städtischen Bühne wurde es trefflich dargestellt. Colonia(Melitta Leithner) ergeht sich einem Fremden(Hans Salomon) gegenüber in Klagen, daß die Kunst in Köln kein eigen Heim habe, das zu erbauen ihr der Mut fehlt. Da erscheint St. Nikolaus(Majewski) und präsentirt ein Modell eines derartigen Zimmers. Colonia erscheint diese Gabe zu winzig; sie bezweifelt, daß sie den Künstlern ein Heim bieten werde. Knecht Ruprecht(H. Götz) erscheint mit großem Sack, der alles birgt, was in dem St. Nikolaus-Geschenk eine Stätte finden wird. Das Künstlertrio spielt ein Beethoventrio, die Herren Giesen und Rasen singen, von Hru. Weißleder auf dem Flügel begleitet, eine Szene aus den Lustigen Weibern, Hr. Tachauer mimte ein Puppenspiel, Bildhauer Faßbinder modelliert rasch die wohlgelungene Büste des Präsidenten Dr. Fuchs, und die Herren Wiesau und Seuffert gaben zu den Klängen der Drehorgel eine Mordgeschichte zum Besten. Auch die Presse wartete mit einem Erzeugnis auf. Nachdem Colonia das alles gesehen hat, zweifelt sie nicht mehr daran, daß Künstler genug vorhanden sind, daß es nur noch an den Bauherren fehlt, welche das Modell zur. Ausführung bringen. Es scheint, als wenn Colonia Rat vom Oberbürgermeister Wallraf erhofft, der der Aufführung, um die sich Redakteur Jung besonders verdient machte, lebhaftes Interesse entgegenbrachte. In den späteren Tanzpauſen sang Hr. Salomon Lieder zur Laute, trug Frl. Christiansen Couplets vor und rezitierte Hr. Majewski baierische Dialektdichtungen. Nicht unerwaähnt bleibe, daß Theatermaler Heinr. Pützhafer treffliche Dekorationen beigesteuert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einschulung von Kindern aus Mischehen. Infolge eines Runderlasses vom 29. Mai 1902 hatten die preußischen Bezirksregierungen verfügt, daß Kinder aus gemischten Ehen nur dann in eine andere als die der Konfession des Vaters entsprechende Volksschule ausgenommen werden dürften, wenn der Wille der Eltern durch Abgabe einer entsprechenden Erklärung vor dem Landrat, Richter, Notar oder Bürgermeister erkennbar gemacht würde. Für die Stadt Köln wurde verfügt, daß diese Erklärung auf dem Rathause abzugeben sei und zwar für jedes schulpflichtig werdende Kind erneuert und nicht bloß vom Vater, sondern zugleich auch von der Mutter. Obschon am 6. Februar 1911 durch Urteil des ersten Strafsenates des Kammergerichtes die betreffenden Verfügungen für ungültig erklärt worden sind, sind dieselben doch in Kraft geblieben. Dadurch ist aber den meisten Eltern die Abgabe der Erklärung über Gebühr erschwert worden. Sie hatte für den Vater sehr häufig den Verlust des Verdienstes eines halben oder ganzen Tages zur Folge; es wurde manchem Vater der erbetene Urlaub zur Abgabe der Erklärung von seinem Arbeitgeber verweigert; in vielen Familien konnten Vater und Mutter nicht zugleich abkommen, weil sich niemand fand zur Beaufsichtigung ihrer kleinen Kinder. Diese Härten hat nunmehr der Minister der geistlichen und Unterrichtsangelegenheiten für berechtigt anerkannt und durch Erlaß vom 23. Juni 1913 die königlichen Regierungen verandaßt, zu erwägen, ob nicht der Kreis der Amtsstellen, welche die Willenserklaärungen entgegenzunehmen haben, zu erweitern sei. Da die Härten der bisherigen Praxis nun auch hier in Köln, und viel mehr noch in den Vororten, wie in der Altstadt, bitter beklagt worden sind, so würde es sich sehr empfehlen, wenn in Zukunft die betreffenden Eltern ihre Erklärungen vor dem Rektor der Schule, der die Kinder übewiesen werden sollen, abgeben könnten. Damit wäre ihnen nicht nur eine große Erleichterung gewährt, sondern auch Zeit- und Geldverlust erspart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
