<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>424598</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Werkbund-Ausstellung. Die Vereinigung der Deutschen Wohnungskunst hält ihre Sitzung in diesem Sommer in Köln ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Marionetten-Theater Münchner Künstler, das auf der Deutschen Werkbund-Ausstellung gastieren wird, spielt gegenwärtig mit außerordentlichem Erfolg in Wien. Das Gastspiel mußte des großen Zuspruchs wegen schon zum zweiten Male verlängert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abschlußßprüfung. An der mit der Königin-Luise-Schule verbundenen städtischen Frauenschule fanden vom 16. bis 19. d. M. unter dem Vorsitze des Geh. Studienrath Dr. Blumberger die Prüfungen für technische Lehrerinnen statt. Aus der Abteilung für Hauswirtschaftslehrerinnen waren 16 Schülerinnen, aus der für Kinderärtnerinnen 11 zugelassen. Alle bestanden. Die Kindergartenarbeiten, die in der Aula der Anstalt(St. Apernstrße) ausgestellt sind, bieten ein üüberraschendes Bild von den erworbenen Fertigkeiten der jungen Mädchen. Eine Besichtigung ist gestattet bis zum nächsten Sonntag um 1 Uhr mittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Cirkus ist da! Die Zirkus-Carre-Festspiele, auf die große Inserate in allen Blättern von Köln und Umgebung bereits aufmerksam machten, von denen Plakate und ganze Plakateände in den Kölner Straßen viel Buntes und Interessantes zu erzählen wissen, sind gestern(Donnerstag) in aller Frühe in Köln angekommen. In Köln wird die ganz neue Einrichtung der zwei Manegen und der Rennbahn interessieren, die es möglich macht, daß statt 12 bis 23 Programmnummern auf einmal 70 Nummern gezeigt werden können. Unter den älteren Kölern aber wird sich das Interesse daneben hauptsächlich auf den Direktor Albert Carre richten, als den Sohn jenes Ostar Carre, der in Köln den ersten stehenden Zirkus, das jetzige Reichshallentheater gebaut hat und in Köln große Beliebtheit genoß. Morgen ist Premiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vergnügungspalast Groß-Köln. Das neue Programm leitet die Konzertsängerin Lissa Wißmann mit ihren trefflichen Liederspenden ein. Else von Roy zeigt mit ihren Partnern, daß man auch auf Rollschuhe die schwierigsten Tänze ausführen kann; auch der Humor kommt bei dieser Vorführung zur Geltung. Die bekannte Bühnenünstlerin Erna Koscher erregt Stürme von Heiterkeit mit ihren Darbietungen. Gutes bringen auch die"Hand in Hand und Kopf auf Kopfspringer" Woport und Paula, Acosta der Jongleur und Kraftmensch und die kaukasische Tanztruppe Eßjanoff. In Oberbayern leistet die Andreas Hofer-Truppe Anerkennenswertes und im Cafe schwingt Geschick das Dirigentenszepter Zahlreiche Anerkennungen : über besten Erfolg  des St. Mauritiusklosters, Jahnstraße 9, werden junge Mädchen in allen prakt. u. seinen Handarbeiten ausgebildet.dega Zuschneide-Kurse f. Wäsche u. Kleidungsstuücke n. Körgermaß. Neueste Methode!-- Der Unterricht wird erteilt von einer staatlich gepr. u. akad. geb. Schwester und einer Handarbeitslehrerin. Auf Wunsch Pension im Kloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># t. d. erst. Schuld Nachülfeunterricht, nachm. v</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
