<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>424589</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die Konzessionsverleihung an Direktor Copper nachts 33a(volle Schankerlaubnis nebst Vorführung gesanglicher, deklamatorischer und Tanzdarbietungen) für das von diesem geplante Vergnügungsunternehmen Alt-Köln seitens des Stadtausschusses ist vom Vertreter des öffentlichen Interesses aus formellen Gründen Einspruch erhoben worden. Falls letzterer als begründet anerkannt wird, muß die Konzessionsangelegenheit noch vor dem Bezirksausschußß verhandelt werden, der dann die endgültige Entscheidung trifft, gegen die keine Berufung mehr zulässig ist. # (1A) Die Rolonialhaus-Anlage auf der deutschen Werkbundausstellung will die Herausbildung guter Wohnhaustypen für die deutschen Beamten und Ansiedler in unseren subtropischen Kolonien fördern. Sie besteht aus zwei eingeschossigen Wohntäusern, die von Galerien umgeben sind. Ein Gebäude ist als Wohnhaus für Pflanzer oder Beamte mit höheren Ansprüchen gedacht. Für die Wohnhalle will der Frauenverein für die deutschen Kolonien die Möbel aus dem Material herstellen lassen, das in Süwestafrika wegen des großen Holzmangels vielfach verwendet wird, nämlich aus den Brettern der Kisten, in denen das Bier und ähnliche Importwaaren eingeführt werden. Es soll dabei gezeigt werden, wie sich aus diesem geringwertigen Material gleichwohl Möbel herstellen lassen, die brauchbar und auch in der Form entsprechend sind. Das zweite Wohnhaus stellt den Typ für einfachere Bedürfnisse dar und enthält fünf kleinere Räume, die hier au fder Ausstellung für den besonderen Zweck der Vorführung von Bildern und sonstigem Anschauungsmaterial aus unseren Kolonien hergerichtet sind. Das Material wird vom Reichskolonialamt gesammelt und soll einen Ueberblick über Natur und Kultur in unseren fünf Hauptkolonien geben. Dank dem Interesse des Reichskolonialamtes und insbesondere auch des Staatssekretärs Dr. Soll selbst sind aus Interessentenkreise erhebliche Beiträge für die Schaffung dieser kolonialen Wohnhausanlagen aufgebracht worden. Auch die deutsche Kolonialgesellschaft nimmt lebhaften Anteil an der Ausstellung, was durch einen Beitrag von M. 5000 für die Veranstaltung zum Ausdruck kommt. Im Zusammenhang mit der kolonialen Wohnhausausstellung verdient auch die Tatsache Beachtung, daß die an der Diamantgewinnung in Süwestafrika beteiligten Gesellschaften unter der künstlerischen Leitung von Prof. Lucas von Cranach in der Abteilung für Schmuck und Edelsteine in der großen Repräsentationshalle des Hauptausstellungsgebäudes in einer eigenen Kollektion eine große Anzahl roher, geschliffener und künstlerisch gefaßter Diamanten und andere Edelsteine aus Südwestafrita ausstellen werden. Hier wird zum erstenmal ein wirklich eindrucksvolles Bild von der Edelsteingewinnung in unseren süwestafrikanischen Kolonien geboten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchgebrannt. Der Kutscher eines Obstaändlers wurde von seinem Prinzipal mit 1100 Mark zur Post geschickt, um das Geld dort einzuzahlen. Der Kutscher ist mit dem Geld durchgebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jugendliche Dampfhähne. Gestern nachmittag gerieten in der Karthäusermasse zwei etwa 15jährige Knaben in Streit. Im Verlaufe desselben kam einer der Beiden so englücklich zu Fall, daß er einen doppelten Armbruch erlitt. 42 Sein 25jähriges Dienstjubiläum feierte, wie bereits kurz mitgeteilt, am 9. d. M. der Bureaudiener Joseph Richartz beim städtischen Hochbauamt. Aus diesem Anlaß veranstalteten die Beamten dieser Dienststelle im Brauhaus St. Peter zu Ehren des Jubilars eine Festlichkeit, die sehr stark besucht war und bei Reden und Liedern, musikalischen und humoristischen Vorträgen einen gemütlichen Verlauf nahm. Bauinspektor Klewitz würdigte in einer herzlichen Ansprache die Pflichttreue, den regen Eifer und das schlichte, zuvorkommende Wesen des Hrn. Richartz, dem er im Auftrage der Stadt Köln ein namhaftes Geldgeschenk überreichte. Die Oberbeamten und Beamten des Hochbauamtes überraschten den Jubilar durch die kostbare Ehrengabe einer goldenen Uhr mit Kette und entsprechender Widmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Mitte hielt am Freitag im Apostelnbräu unter Leitung des Vorsitzenden Hrn. Dr. Scharmitzel seine ordentliche Bundesversammlung ab, in der Hr. Chefredakteur Dr. Jäckel aus Nürnberg das Thema behandelte: Besteht in Bayern eine Zentrumsherrschaft? Redner führte aus, daß der Protestantismus in dem zu 95 Prozent katholischen Bayern nach eigenem Eingehtändnis vollste Freiheit genießt und im Verhältnis für ihn höhere Aufwendungen als für Katholiken gemacht werden, so daß unter den Universitätsprofessoren 107 Nichtkatholiken nur 50 Katholiken gegenüverstehen, daß Bayern einen fast ganz liberalen Beamtenörper und die am meisten demokratische Lehrerschaft besitzt. Die Art, wie das Königshaus, der katholische Klerus, die Klöster, der Ministerpräsident, die katholischen Abgeordneten usw. von den Münchener"Witzelättern" Simplicissimus und Jugend, sowie den Münchener Neuesten Nachrichten und anderen liberalen Blättern großen Einflusses behandelt werden, muß jeden rechtlich denkenden Menschen mit tiefstem Abscheu erfüllen. Der Liberalismus dominiert im ganzen Lande in seiner radikalsten Schattierung. Die Tatsache, daß der Ministerpräsident ein früherer Zentrumsührer ist und das Zentrum im Landtag eine geringe Mehrheit hat, genügt der liberalen Presse und deren Gefolgschaft, in wütendsten Hasse von den Schrecken der unertraäglichen Zentrumsherrschaft in Bayern zu reden. Das bayrische Volk muß gegen solch vergiftendes Gebaren Front machen, dazu ist es höchste Zeit. Dies geschieht am nachhaltigsten durch intensive Förderung der katholischen Presse, welche im Lande bis jetzt sehr darniederlag, aber nunmehr erfreuliche Ansätze zur Gesundung zeigt. Der Wahltägheit des katholischen Volkes, besonders in den Städten, muß eine straffe Organisation energisch steuern. Dem zeitgemäßen Vortrag schloß sich eine angeregte Diskussion an. Dann beleuchtete Parteisekretär Scheven in einem interessanten Rückblick noch die bemerkenswertesten Wahlbezirksresultate der verflossenen Nachwahl in Köln-Land.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
