<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>424582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wirsing, feste Köpfe, nur 15 3, 2 Stück 25 3 Kochäpfel 18 Pfg., 5 Pfd. 80 Pfg. Tafeläpfel 20 Pfg., 5 Pfd. 90 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Calderon im Kölner Geſellenhaus. Ein großes Verdienst hat sich der Vorstand des Kölner katholischen Geſellenverbandes erworben, indem er durch Mitglieder des letzteren das Calderon de la Barcasche Mysterium Die Geheimnisse der h. Messe aufführen ließ. Die Darstellung gestaltete sich zu einer imposanten und erhebenden Feier. Atemlos lauschte die Menge den Vorgängen auf der Bühne. Man bewunderte den schlichten und darum so tief zu Herzen gehenden Ton der Mitwirkenden, dann die den höchsten Ansprüchen gerecht werdende Inszenierung des Hrn. Julius Werner und die herrlichen Kostüme, wodurch Bilder von unwiderstehlichem Zauber geschaffen wurden. Alles in allem das erfreuliche Resultat unentwegt nach dem Ziele ernster Reform der Vereinbühne hinarbeitenden Bestrebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrüht. In einem Hause an der Subbelratherstraße fiel ein sechsähriges Mädchen in einen Kübel mit kochender Seifenlauge. Es erlitt schwere Verbrühungen am Oberkörper. Das bedauernswerte Kind wurde ins Franziskushospital gebracht. C</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mehrere Finger verloren. In einem Betriebe an der Zülpicherstraße geriet ein 24jähriger Arbeiter mit der rechten Hand zwischen die eisernen Puffer zweier Föräderwagen. Die Hand wurde dem Manne buchstäblich zerquetscht. Dem Bedauernswerten mußten im Dreifaltigkeitskrankenhaus, wo er Aufnahme fand, mehrere Finger abgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln-Lindenthal des Volksvereins für das katholische Deutschland veranstaltet am Sonntag, 8. März, abends 8 Uhr, im Stadtwaldsaal eine große öffentliche Versammlung, in der Redakteur Dr. Hoefer über Jos. von Görres reden wird. Der Pfarrkirchenchor hat seine Mitwirkung zugesagt. Alle Katholiken Lindenthal, Damen und Herren, sind zu dieser Versammlung eingeladen. Der Eintritt ist frei; kein Weinzwang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
