<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>424579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine wichtige Angelegenheit wird morgen. Mittwoch, 4. März, abends 9 Uhr, im Leovau in einer vom Windthorstbund veranstalteten Versammlung beraten. Hr. Redakteur Dr. Hoefer wird ein Referat halten. Die Mitglieder und die Parteifreunde sind gebeten, recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>83524,56 M. einschliefßlich sämtlicher Nebenkosten. Es frage wie man die Zinsen dafür aufbringen konne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wurde die Feier der Grundsteinlegung des Gotteshauſes auf den 3. Mai d. I. festgelegt. An dieser Feier Gotepschu; Dr. Felix von Hartmann teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Ein Ausländer, der mit seiner Frau und seinen fünf Kindern auf dem Hauptbahnhof die Passanten anbettelte, wurde mit seiner Frau festgenommen, da es sich herausstelle, daß beide das Betteln gewerbsäßig betrieben. Die Kinder wurden dem Waisenhaus übergeben. Es handelt sich um denselben Ausländer, der vor einiger Zeit an der Hauptpost mit dreien seiner Kinder durch rührende Geschichten das Mitleid der Passanten zu 4A) Mit Hülfe von Kindern verhaftet. Die Kriminalpolizei nahm vorgestern in der Schnurgasse einen Einbrecher fest. Als die Beamten dann einen zweiten Gauner verhaften wollten, nahm dieser Reißaus und rannte, lebhaft verfolgt, bis auf den Eifelwall. Der Einbrecher, der etwa 100 Meter Vorsprung hatte, wurde schließlich von etwa hundert Kindern-- meist zehn- bis zwölfeährige Knaben--. die sich an der Verfolgung beteiligten, auf dem Eifelwall eingeholt, umzingelt und dann von der Polizei festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>s e,% e r e e r e e e s o n e e- B a n e e e </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
