<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>wat för en Schlittschohn hat mer domos! Noch die god ahl hölzer Schlittschohn mei dem Laufihser en der Melde, die met Reime faßgeschnallt woody, un wer kei Paar hat, wor ald met einem Schlittschohn zufridde, un dann wood op dem eine Hoon gehöck, wat gist'e, wat häst'e! Jo, ne gode Hoonöcker wor grad esu andesin, wie ne flotte Läufer. Un wat wood unger uns Jungen een ne Buhei gemaht, wenn einer met em Paar Holländer eran kom-- dat wore extra lang Schlittschohn för Kunßläufer met großem Schnabel an der Spetz. Un wie wood dä een bewundert, dä e Paar Patentschlittschohn hat-- hück kennt mer kaum noch andere! Met denne Ihsbahnen en der Stadt gov mer sich ävier nit zufridde, un wo drumße vör der Poor ne Weiher ov en Kuhl met Grundwasser wor, wor flöck en Ihsbahn gemaht. Domos hoot der Schnellert en Düx un de große Kuhl zwesche Düx un Müallem, en der Gägend, wo hück de Werkbundausstellung gebaut weed, zo de schönste Ihsbahne-- domos hat mer noch keine Volksgage, keine Stadtwald, keine Blücherpark met große Weitere! De Freud wor fröher dröm doch nit kleiner, mer wor nur noch nit esu verwennt wie hück, wo einem alles müngchesmoß gemaht weed un mer doch nit zufridde eß. Wie lang mag dißmol de Freud mem Schlittschohnlaufe doore? En gesunde Freud eß un bliev et för all die, die et künne!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Giampietro, einer der beliebtesten Berliner Schau01"""" spieler, ist am 29. Dezember in Berlin gestorben, nachdem er noch Tage zuvor im Metropoltheater in einer humoristischen Rolle aufgetreten war. In Wien hatte er sich früher auch als Charakterdarſteller ausgezeichnet. Den Spaziertängern unter den Linden in Berlin war der erst 47 Jahre alte Joseph Giampietro als eine der elegantesten Erscheinungen bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seen Wei: Kooilingen, Bergerhof, Krabelshof, Roggendorf, Thenhover, Furth, Brüngesrath, Haus Auff, Chorbusch Bleichhof, Pivipp und Muckel, 6. Fühlingen, für die Ortschaften und Höfe: Weiler, Fühlingen, Langel, Rheincassel, Hasselberg, Merkenich, Feldcassel, Groß-Lachen, Klein-Lachen und Stallagsberg, 7. Weiden, für die Bürgermeistereien Löwenich und Freimersdorf, 8. Poulheim, für die Bürgermeisterei Poulheim, 9. Hermülheim, für die Bürgermeistereien Hürth und Efferen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
