<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>424524</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marianische Jünglingskongregation St. Joseph (Köln-Nippes) veranstaltet am Sonntag, 28. Dezember, abends 6 Uhr im Viktoriasaale ihr dieseähriges Weihnachtsfest. Das sorgeältig aufgestellte Programm bürgt für frohe Weihnachtsstimmung. Unter anderem gelangt zur Aufführung Der Feind des Messias, Drama in vier Akten von P. Paul Humbert. Programm 30 Pfg., Kassa 40 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Durch Erlaß des Königs ist dem Direktor der Königin-Luise-Schule, Schulrat Dr. Blumberger, der Charakter als Geheimer Studienrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Direktor des Gymnasiums an der Apostelkirche in Köln, Hru. Prof. Dr. Schwerins, wurde der Charakter als Geheimer Studienrath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Gestern nachmittag 12.8 Uhr fuhr auf dem Hauptbahnhof Köln der Heerzug 189 auf den zur Abfahrt bereitstehenden Personenzug 636 leicht auf. Zwei Reisende sind unbedeutend verletzt. Der Materialſchaden ist gering.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Direktion der städtischen Bahnen gibt bekannt, daß in der Mucht vom 31. Dezember 1913 zum 1. Januar 1914(Silvester) der Straßenbahnbetrieb auf den Linien 1, 2, 3, 4, 10, 11, 16 und 20 mit halfstündlicher oder stündlicher Wagenfolge aufrecht erhalten bleibt. Auf den Linien 5, 8, 9, 12, 14, 15 und 18 verkehren Spätzüge bis.15 Uhr. Außeadem verkehrt auf den Vorortbahnen um.20 Uhr ab Dom nach Bensberg,.-Gladbach und die um.25 Uhr ab Köln-Neumarkt nach Weiden--Löwenich je ein Sonderzug. Die Beförderung erfolgt gegen Zahlung lten Fahrpreises. Ferner wird vom 1. Januar bis einebruar 1914 der Straßenbahnbetrieb an Samstagen und Sonntagen bis* 15 Uhr nachts ab Dom nach den Vororten ausgedehnt. Auch vom Neumarkt nach Sülz und auf den Ringstraßen verkehren Spätzüge. Außeadem werden am.,., 11., 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Fremdenverkehr war im Monat November erheblich öher als im gleichen Monat des Vorjahres. Im ganzen übernachteten hier 63578(im Vormonate 77545, im November v. J. 907) Personen oder durchschnittlich täglich 2119(2501, 1863), davon in Hotels, Gastöfen usw. 52 119(65 409, 46 058) oder 1737 (2110, 1515). Der höchste Tagesdurchschnitt wurde beobachtet in der Woche vom 2. bis 8. November mit 2256(im Vorjahr in der entsprechenden Woche mit 1984). Dabei war jedes Bett bzw. jede Schlafstelle im ganzen durchschnittlich auf 10,8(13,2,.), in den Gastöfen insbesondere auf 10,6(13,3, 9,1) Tage benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Mann unterm Bett. Ein junges Mädchen schlief auf einer Mansarde in der Komödienstmaße. Kürzlich, gegen 10 Uhr abends, hob sich plötzlich die Matratze und mit einem furchtbaren Schrei des Entsetzens sprang das Mädchen in die Höhe. Es erschienen Hausbewohner und man fand einen 18 Jahre alten Metzgergeselle aus Straßburg unter dem Bette. Er behauptete vor dem Schöffengericht, er sei auf Wanderschaft gewesen, habe kein Nachtquartier und auch kein Geld gehabt und so unter dem Bette schlafen wollen. Er hatte sich tatsächlich unter dem Bett ein Lager hergerichtet. Das Mädchen war derart in Schrecken geraten, daß es heute, nach drei Wochen, seine Stimme noch nicht ganz wieder hat. Der junge Mann erhielt wegen Hausfriedensbruch 30 M. Geldstrafe, welche durch die erlittene Untersuchungshaft für getilgt erklärt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Deutsche lugzeuge für England. Unsere deutsche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
