<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reiferüfung. Am Kgl. Kaiser-Wilhelm-Gymnasium fand unter dem Vorsitz des Geheimen Regierungs- und Iölner Local-Anzeiger.* Köln, 5. Marz 1914, Wir wußten alle, was wir zu tun hatten. Preußen und Oesterreich bereiteten die Bundesexekution gegen Dänemark vor, und wir traten als Freiwillige in die ausrückenden Regimenter ein. Mein damaliges Wesen machte, daß ich mich im Felde bald auszeichnete; ich vollbrachte bei Missunde irgend ein tolleühnes Stück, und als es mir glückte, beim Uebergang über die Schlei einen hohen Offizier zu retten, dessen Pferd sich ins Wasser hinein überschlagen hatte, wurde ich weiter befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Kriegerdenkmal für Deutz. Die Anregung zur #richtung eines Denkmals an die glorreichen deutschen Kriegsehre, die bei Gelegenheit des letzten Stiftungsfestes der Deutzer rieger-Kameradschaft gegeben wurde, hat festen Fuß gefaßt. Von ###verschiedenen Gönnern sind bereits größere Beträge für diesen Zweck bewilligt worden. Ein provisorischer Ausschuß, bestehend aus den vorsitzenden der Deutzer Krieger-Kameradschaft, des Deutzer Kriegersereins, des Krieger- und Veteranen-Vereins Köln-Deutz, des frieger-Vereins der van der Typen-Kolonie und des Kameradhaftlichen Krieger-Vereins Humboldt-Kologie, hat die erforderlichen vorarbeiten in die Hand genommen und es sich zur Aufgabe geslacht, zunächst weitere Interessenten für den gedachten Zweck zu winnen. Wenn die Stadt Köln durch Ueberlassung eines passen'n Platzes, sei es in der Neustadt oder am neuen Bahnhof, auch sre Unterstützung gewährt, so darf mit Sicherheit erwartet werden, aß in nicht zu ferner Zeit auch Deutz ein würdiges Denkmal zur erinnerung an die glorreichen Zeigen Deutschlands besitzen wird. es ware freudig zu begrüßen, wenn bei Gelegenheit der Jahrhundertfeier der Angliederung der Rheinprovinz an Preußen(1915) die Einweihung vollzogen werden könnte. Gedacht ist die Errichtung einesdenkmals in Gestalt eines Taufbrunnens mit einer allegorischen Figur, die Tapferkeit oder den Sieg darstellend. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung. Der dritte Fortbildungskursus(Journalistenkursus), den die Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung in der Zeit vom 25. Februar bis 3. März d. J. veranstaltete, ist gestern beendet worden. An dem Kursus beteiligten sich insgesamt 350 Personen, darunter waren etwa 125 Journalisten und Verleger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fortbildungsweſen für Rädchen. Alle Mädchen, die als Lehrling oder als Gehülfin im Handelsgewerbe oder einem sonstigen geschäftsäßigen Betriebe tätig sind, müssen bis zur Vollendung ihres 17. Lebensjahres die städtische kaufmännische Pflichtfortbildungsschule besuchen. Dagegen sind die Schülerinnen der Handelsvorschule für Mädchen an der Niederichstraße 1 laut Verfügung des Ministers, sofern ihr Zeugnis den erfolgreichen Besuch aufweist, vorläufig bis zum 1. April 1915, von jeder weiteren Fortbildungsschulpflicht entbunden. Die Unterrichtsdauer an dieser Anstalt beträgt ein Jahr. Dieselbe Berechtigung hat der Minister unter dem 14. Februar 1914 für die Handelsvorschule für Mädchen am Rothgerberbach 15 verliehen, die gemäß ihren Anzeigen mit Ostern 1914 eine zweiährige Unterrichtsdauer einführt. Die höhere Handelsschule für Mädchen am Klapperhof nimmt nur solche Schülerinnen auf, die eine zehnklassige höhere Mädchenschule besucht haben. Hier beträgt die Ausbildungszeit auch zwei Jahre. Die genannten drei Anstalten sind private, staatlich anerkannte Schulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
