<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>424510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verband Kölner Großfirmen veranstaltete am Freitag im Kasino eine Versammlung, in welcher Syndikus Dr. jur. Weides einen eingehenden, durch Beispiele, Tabellen usw. erläuterten Vortrag über den Wehrbeitrag und die Besitzsteuer hielt, Redner schilderte eingehend die Berechnung des Wehrbeitrages aus Grundvermoögen, Kapitalvermögen und Betriebsvermögen. Nach einer Uebersicht über den Kreis der Personen, die zu der Steuer herangezogen werden dürfen, behandelte Redner bei der Berechnung des steuerpflichtigen Vermögens bzw. Einkommens namentlich auch die jeweils zulässigen Abzüge und Vergünstigungen. Die Heranziehung der juristischen Personen ist auf die Aktiengesellschaften und die Kommanditgesellschaften auf Aktien beschränkt; die anderen Erwerbsgesellschaften, wie G. m. b.., sind nicht einbezogen worden, um Toppelbesteuerung usw. zu vermeiden. Aktiengesellschaften und Kommanditgesellschaften unterliegen dem Wehrbeitrag, wenn sie am 31. Dezember 1913 in das Handelsregister eingetragen waren. Auch Aktiengesellschaften in Liquidation sind beitragspflichtig. Bei der Berechnung der Steuer ist die Bilanz des letzten Betriebsjahres maßgebend. Von dem Beitrag befreit sind inländische Gesellschaften, die ausschrießlich gemeinützigen Zwecken dienen. Eingehend schilderte Redner die Erfassung des beitragspflichtigen beweglichen und unbeweglichen Vermögens. Zum Schluß der interessanten Darlegungen befaßte sich Redner mit dem Besitzsteuergesetz(Vermögenszuwachssteuer), die am 1. Januar 1917 in Kraft tritt, und betonte die durch beide Steuern bedingten rechtzeitigen Vermögensdispositionen. Das Besitzsteuergesetz dürfte wohl die Folge haben, daß viele Kaufleute usw. ihr Geschäftsjahr nicht mehr von Januar zu Januar, sondern wie die Aktiengesellschaften von Juli bis Juli oder von Oktober bis Oktober verlegen, um rechtzeitig zum 31. Dezember ihren Vermögenszuwachs feststellen zu können. Der Vortrag fand lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Klasse: Kölner Turnverein--Koblenz. A 2 Klasse: Kölner Turnverein 43--Borussia; Siegburg--Ballspielklub;.-V. Bonn--Mütheimer Sportverein; Sülz--Rasensport. A3 Klasse: .-.K. 99--Sülz; Ballspielklub--Turnverein; Mütheimer Sportverein--Rhenania; Rasensport Borussia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Klasse, Abt. A: Mayfort--Mütheimer Ballspielklub; .-K. Vingst--Turngemeinde, Mülheim; Borussia, Kalk--.-K. Deutz; gladbach--Opladen. B1 Klasse, Abt. B: Kölner Sportverein Kölner Ballspielverein 07. B2 Klasse: Turngem. Mülheim--.-K. Vingst;.-K. Deutz--Borussia, Kalk; Opladen-- .-Gladbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
