<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>424505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Orozß Hannemann. Die Revision des Staatsanwalts egen das freisprechende Urteil im Probeß Hannemann wurde vom reichsgericht verworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung. Der Rektor der städtischen mittleren Knabenschule 1 teilt uns mit: Vor einem Schwindler wird gewarnt, der unter Mißbrauch des Namens eines an der hiesigen Mittelschule beschäftigten Lehrers Abonnenten für die Zeitschrift: Gesunde Kinder, gesunde Frauen, zu sammeln sucht. Der Schwindler ist etwa 30 Jahre alt, hat blondes Haar und trägt Kneifer. Wenn man nicht sofort auf seine Wünsche eingeht, wird er anmaßend und frech.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strauß, womit sie sich in die Herzen der zahlreichen Anwesenden hineinsah. Kammeränger Karl Rost(Bariton) sang mit seiner klangvollen, umfangreichen, in allen Lagen ansprechenden Stimme u. a. Kaiser Ottos Weihnachtsfeier und Tom der Reimer von Löwe. Ein Adagio für Violoncello spielte Hr. C. Klapheck mit ernsthafter, charakteristischer Auffassung. Von allen Solisten wie vom festgebunden Verein erbaten sich die zahlreichen Zuhörer durch reichen Beifall Zugaben, die auch in liebenswürdiger Weise gewährt wurden. Auch die herrlichen Vorträge der 65er Kapelle trugen wesentlich zum guten Gelingen des Konzertes bei. Später gab die Muse der Tonkunst ihr rosenbekränztes Szepter an ihre leichtbeschwingte Schwester Terpsichore ab, die es zur Freude der jungen Welt noch eine Zeitlang mit Grazie schwang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Marineverein(Gereonskloster) bereitete seinen Mitgliedern mit einer schönen Feier des 61. Titularfestes recht frohe glückliche Stunden. Geistig erneuert durch fast vollzählige, eifrige Teilnahme an den achttägigen Exerzitien, welche Hr. Prof. Franzen in milder, tief zu Herzen gehender Art abhielt, traten die Mitglieder am Morgen des Festes zur gemeinschaftlichen h. Kommunion und zur Erneuerung der Weihe an die allerseligste Jungfrau vor den Altar. Am Nachmittage wurden eine stattliche Anzahl neuer Mitglieder dem Vereine einverleibt und die geistlichen Uebungen nach der Erteilung des päöstlichen Segens mit einem begeisterten Magnifikat beschlossen. Es folgte nunmehr eine gemütliche Feier im Saale, bei welcher Frohsinn und echt rheinischer Humor Drei Jubilarinnen wurden durch Ueberreichung des Silberstraußes geehrt und dem Kreise der Jubelmitglieder zugesellt. In packender kerniger Festrede pries Hr. Rektor Theisen die Schönheiten des Vereins und die Treue der Jubilarinnen. Die treusorgenden Schwestern erfreuten ihre Lieblinge nach bewährter Art mit einem guten Kaffee und Abenderfrischungen. Gemeinschaftliche Lieder kleine Theateraufführungen und Musikvorträge hielten eine fröhliche Stimmung bis zum Schlusse hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Kanarienvsgelzucht hat heute, das darf man kühn behaupten, die berühmte St. Andreasberger Kanarienzucht übertroffen. Während früher nur der Harzer Kanarienvogel und namentlich der St. Andreasberger überragenden Ruf hatte, wird heute der Kölner Kanarienvogel, dessen Zucht sich von Jahr zu Jahr gehoben hat, in ganz Europa begehrt, was aus folgender Mitteilung hervorgeht: Die Firma Vogelimporthaus Schiffer &amp; Co., Komödienstmaße hierselbst, hat in jüngster Zeit aus Taschkend(Rußland), Lille, Paris(Frankreich), Barcelona(Spanien) und Konstantinopel(Türkei) Bestellungen auf Kanarienögel erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
