<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1913</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>424502</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Restaurant Erholung in Köln-Deutz ist in wenigen Tagen in neuzeitlicher Ausstattung renoviert worden. Gestern abend fand die Niedereröffnung statt. Der neue Restaurateur, Hr. J. Krings, hat sich auch den Ausschank des Münchener Hofräues gesichert, das bisher hier am Ort noch nicht verzapft wurde. Daneben kommt Dortmunder zum Ausschank, Weine erster Häuser birgt der Keller und eine vorzügliche Küche dürfte alle Anforderungen befriedigen, die man an eine tüchtige, sachkundige Restaurationsleitung stellen darf. Zweifellos wird unter der neuen Geschäftsührung das Restaurant Erholung noch mehr wie bisher der Sammelpunkt der Deutzer Bürgerschaft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Köln-Aehrenfelder Suppenanstalt hielt am Dienstagabend ihre Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Stadtverordneter Dr. Mühens, erstattete den Jahresbericht und widmete allen, die ihre Kräfte für das Gelingen des Unternehmens eingesetzt, Worte warmer Anerkennung. Infolge der allgemeinen Teuerung, der längeren Kochzeit(27. Dezember bis 15. Mäcz) usw. seien die allgemeinen Unkosten erheblich gestiegen; das müsse für die wohlhabende Bürgerschaft ein Ansporn sein, noch freigebiger zu dem edlen Werke beizusteuern. Aus dem Kassenberichte des Versicherungsbeamten G. Heinen sei hervorgehoben, duß die Ausgaben sich auf 2609,72 Mk. beliefen, während die Einnahmen nur 2201,68 Mk. betrugen. Namens der Revisoren stellte Kaplan Boschbach die exakte Führung der Kassengeschäfte fest. Dem Kassierer wurde einstimmig Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Frl. Breitenbach, Frl. Hochscheid und Herr Schreier wurden einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Peltier. Treffe(Einjähriger):"Hast du einer Augenblick Zeit, Onkel?""Wie heißt, einen Augenblick! Zuschauer rann ich dir, wennst magst, wie'st dei ganzes Jahr abdient." enn man das Bedürfnis nach einer grundlichen Kräftigung und Auffrischung versürt, dann versuche man das wohlschmeckende Biomalz. Es gibt wohl kein einfacheres, bequemeres und angenehmeres Mittel; keines erfreut sich einer gleich großen und uneingeschränkten Beliebtheit wie Biomalz. Neben der Hebung des Kräftegefühls tritt fast immer eine auffallende Besserung des Aussehens ein. Man fühlt sich geradezu wie veraüngt Man kann Biomalz auch als Kochzusatzmittel benützen und erzielt damit nicht nur großeren Wohlgeschmack, sondern auch eine erhebliche Verbesserung und Verbilligung des Mittagdem Biomalzkochbuch kann man ein Mittagbrot für 5 Personen durchschnitt..--, herstellen. Das Biomalzkochbuch"Eine Ernährungsreform" ist bis auf weiteres von der Chem. Fabrik Gebr. Patermann, Teltow-Berlin 100, kostenlos zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
