<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>424595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Reform der Bestimmungen über die Sonntagsruhe. Der Vorsitzende der Zentrumsfraktion des Stadtverordnetenkollegiums, Rechtsanwalt Mönnig, hat den Oberbürgermeister ersucht, der Stadtverordnetenversammlung folgenden Beschlußßentwurf zu unterbreiten:"Die Stadtverordnetenversammlung bittet den hohen Reichstag, bei Festsetzung der Bestimmungen über die Sonntagsruhe von einer unterschiedlichen Behandlung der großen und der kleinen Städte Abstand nehmen zu wollen. Die Versammlung bittet den Herrn Oberbürgermeister, diese Bitte zur Kenntnis des Vorstandes des Reichstages und der Sonderkommission zur Beratung des Gesetzes über die Sonntagsruhe bringen zu wollen." (A) Werkbund-Ausstellung. Das Marionetten-Theater Münchener Künstler wird auf der Deutschen Werkbund-Anstellung von Mai bis Oktober seine berühmten Faust-Spiele und anderen bedeutenden Neuinszenierungen zur Aufführung bringen. In dem von Professor Kreis erbauten Theehause, hoch oben auf einem alten Fort, wird Hrn. Direktor Paul Brann ein besonderer Flügel dieses stattlichen Gebäudes der Deutschen Werkbund-Ausstellung für sein Theater eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. Die Mitglieder des Windthorstbundes, die Jungmannſchaft und die Vertrauensleute der Zentrumspartei werden nochmals aufmerksam gemacht auf den morgen, 18. März, 9 Uhr abends stattfindenden ersten Rednerabend in der Restauration Em golde Kappes. Neußertraße, Ecke Einheitstraße(Siehe Anzeige, Murmassliche Witterung für den 18. März: Ziemlich kühl, Wetter unbeständig, zeitweise aufg-heitert, dann wieder wolkig mit Neigung zu kurzen Schauer#i. Wind nordwestlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ist ausgestattet mit elektr. Licht, Kachelöfen, Parkett böden usw. 5h Besch beim Hausmeister Roonstr. 30. Ferner. A5594.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. Am Dienstag, 24. d.., abends.30 Uhr findet im Weißen Saale der Bürgergesellschaft ein Vertrag des Paters Mar Przibilla S. J. statt. Der Vortragende wird in streng wissenschaftlicher Form das Thema erörtern: Verhältnis von Kirche und Staat. Das Thema, wie die Person des Vortragenden, der über diese Materie sich bereits seinerzeit in der Köluischen Volkszeitung eingehend verbreitete, dürfte dem Vortrage ein besonders starkes Interesse namentlich unter dem gebildeten Laienpublikums sichern. Veranstalter des Vortrags ist der Volksverein für das katholische Deutschland, Gesamtbezirk Köln. Der Eintrittspreis beträgt 0,50 M. Karten im Vorverkauf u. a. bei Boisseree(Minoritenstrße).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Alte fällt. Mit dem Abbruch der Häuserinsel auf dem Heumarkt ist gestern begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eingehtürzt ist gestern nachmittag gegen.30 Uhr infolge des herrschenden Sturmes ein Teil des Holzerüstes des Bremenoldenburgerhauses auf dem Gelände der Deutschen Werkbundausstellung. Von den beim Bau beschäftigten Arbeitern ist niemand verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz an der Riehlerstraße, welcher in diesem Jahre 25 Jahre besteht, öffnet seine Pforten bereits am 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kronprinz hat, wie alleährlich, so auch diesmal, das Berliner Sechstagerennen besucht, das mit Sport nichts zu tun hat und das man als einen Gipfel grober Feste bezeichnen darf. Die Tägliche Rundschau hat in ihren Schlußbetrachtungen über das Sechstagerenneu sich auch mit dem Besuch des Kronprinzen kritisch befaßt. Sie schreibt: In diesen Zirkus des Irrsinns strahlt auch eine Hofloge. Sie ist nicht schön, dafür aber recht rot und golden; zunächst weiß man nicht recht, was sie hier soll. Dann fällt einem ein, daß der Kronprinz es sich nicht nehmen läßt, alleährlich die six days zu besuchen. Das ist bedauerlich, aver wahr. Denn von den Festen des Pöbels sollte sich der Erbe der Krone fernhalten. Der Kronprinz hat es jedoch auch diesmal nicht verschäht, dem Beispiel zweier sehr junger Potsdamer Prinzen zu folgen, die in dieser Loge, durchaus nichts anderes wie die"Herren" der gegerüberliegenden Logen in elegantem Abenddreß paradierten. Der Kronprinz kam sogar in Uniform. Ter Kronprinz verteilte sogar goldene Zigarettenetuis und Manschettenkaöpfe. Der Kronprinz klatschte sogar lebhaft interessiert Beifall. Der Kronprinz kann gewiß tun und lassen, was er will. Aber dann sei die Frage erlaubt: hat nicht auch ihn der penetrante Geruch der Verworfenheit belästigt, wie er andere belästigt hat? Hat nicht auch ihn das Gejohle und Gekreische angewidert, wie es andere angewidert hat? Hat nicht auch ihn die Sinnlosigkeit dieses ewigen Tretens, Tretens, Tretens auf der häßlichen Plankenbahn angeekelt, das mit Sport auch nicht das geringste mehr zu tun hat, wie es andere angeekelt hat? Und trotzdem besucht er Jahr für Jahr wie tausend Habitus die sir days?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
