<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>424611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hinterlegungsstellen. Mit dem 1. April 1914 tritt die neue Hinterlegungsoronung vom 21. April 1913 in Kraft. Hinterlegungsstellen sind-- abgesehen von einigen die Allgemeinheit wenig berührenden Einzelnällen- die Amtsgerichte. Bei diesen ist der Antrag auf Annahme zur Hinterlegung schriftlich in zwei Stücken zu stellen. Anträge sind, wenn sie nicht persönlich eingereicht werden, zweckmaäßig zu richten an das Königl. Amtsgericht, Hinterlegungsstelle. Wer sich über die Bestimmungen der Hinterlegungsordnung unterrichten will, dem sei das im Verlage der Kölner Verlagsanstalt und Druckerei.-G. erschienene Buch von Bartscher und Wenz empfohlen. Beim Amtsgericht Köln bearbeitet: die richterlichen Geschäfte der Hinterlegungsstelle der Amtsgerichtsrat Hermann Müller, die Gerichtsschreibereigeschäfte der Hinterlegungsstelle der Amtsgerichtssekretär Welker(Stellvertreter Amtsgerichtssekretär Masseter), der bisher auch die Annahme zur vorläufigen Verwahrung bearbeitet hat. Die Hinterlegungsstelle befindet sich einstweilen im Zimmer 83(Erdgeschoßß) des Gerichtsgevaudes am Reichenspergerplatz, wo auch bisher die Annahme zur vorläufigen Verwahrung erfolgt. Die Hinterlegungskasse befindet sich im Kassensaal(Zimmer 74) auf demselben Flur wie die Hinterlegungsstelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeitsnachweis. Die Allgemeine Arbeitsnachweisanstalt schreibt uns: Eltern und Vormünder, die nicht in der Lage sind, schulentlassenen Knaben ein Handwerk erlernen zu lassen, seien darauf aufmerksam gemacht, daß bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt, im Wohlfahrtshaus der Stadt Köln, Badstraße 8, stets offene Stellen vorgemerkt sind, wo die Knaben gleich Geld verdienen. Die Anstalt bleibt andauernd bemüht, den Knaben thunlichst passende der Besähigung entsprechende Arbeitsgelegenheit nachzuweisen. Es empfiehlt, sich mit dem Schulzeugnis werktäglich in den Stunden von 8 Uhr morgens bis 6 Uhr abends vorzusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 28.März1914. Der Deutsche Reichsausschuss für olympische Spiele hielt am Samstag in Berlin seine dieseährige Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Staatsminister a. D. von Podbielski, begrüste insbesondere den neuen Vertreter des preussischen Kriegsministeriums, Hauptmann von Hammerstein. Die Versammlung nahm eine Reihe von Berichten entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Frauenbund, Zweigverein Köln. Die soziale Kommission hielt am Donnerstag, 26. März, in der Aula des Lyzeums der Ursulinen, Machabäertraße, ihre monatliche Sitzung ab. Auf der Tagesordnung stand die Behandlung der Arbeiterinnenfrage. Frau Redakteur Joos(.-Gladbach) schilderte in warmherzigen durch persönliche Erfahrung besonders wertvoll gestalteten Worten die Erwerbsbedingungen und Lohnverhaältnisse der modernen Industriearbeiterin, die Einwirkung der Fabrikatätigkeit auf ihre Psyche, ihre private Lebenshaltung. Sie gab neue Fingerzeige, wie die Schädigungen der Fabrikarbeit, die in außerhäuslicher Gesinnung, Unbeſtändigkeit, Geistesverflachung und nicht selten sittlicher Verrohung beständen, in etwa ausgeglichen werden könnten. Frl. Oberlehrerin Hofmann berichtete in einem kurzen Referate, wie in Köln diese Hülöstätigkeit in Angriff genommen sei. Durch Handarbeits- und Näunterricht suchen Mitglieder der sozialen Kommission die Arbeiterinnen in ihre eigentliche Berufssphäre einzufuühren, durch allgemeinbildender Unterrichtsuächer dem Geiste Anregung zu bringen, durch sozialpolitische Kurse Standesgefühl und Klassenbewußsein zu wecken. Beide Rednerinnen forderten zu reger Mitarbeit auf dem viele Kräfte benötigenden Gebiete auf mit süssen Mandeln " Sultana-Rosinen " Korinthen " Sultana-Rosinen .süssen Mandeln 0 Die Kalter gegen die neue Bauordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinischer Sängermund. In einer hier stattgehabten Sitzung des Vorstandes des Rheinischen Sängerbundes wurde die Aufnahme des siegrheinischen Sängerbundes mit 900 Mitgliedern in den Rheinischen Sängermund vollzogen. Weiter wurden als Mitglieder ausgenommen Männergesangverein Loreley(Köln-Kalk), Männergesangverein Remscheid und Köln-Riezler Männergesangverein. Der Rheinische Sangerbund hat heute eine Mitgliederzahl von annähernd 10 000 und rangiert hiermit an zweiter Stelle im Teutschen Sangerbunde. Am 3. Mai findet in Koblenz eine Mitgliederversammlung statt. Das nächste rheinische Sängerbundesfest wird wahrscheinlich in Elberfeld abgehalten werden. Die im mittelrheinischen Sängerbunde entstandenen Differenzen mit dem Koblenzer Männergesangverein Rheinland sind ausgeglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Vergnükungspark auf der Werkbundausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der St. Kunniberts-Bauverein hält seine nächste Sitzung am Donnerstag 2. April d.., abends 8,30 Uhr, in seinem Vereinslokal, Restaurant Graß, Eigelstein 82, ab. Der Ehrenvorſitzende, Pfarrer Henkel, wird einen Lichtbildervortrag halten über das Thema: Der romanische Baustil mit Berücksichtigung rheinischer Kirchen. Zu diesen interessanten und belehrenden Darbietungen ladet der Vorstand seine Mitglieder und Freunde des Vereins höfliehst ein.(Siehe Anzeige.)..." G 44) Die Literarische Gesellschaft und die Vereinigung für dramatische Kunst in Köln veranstalten am Freitag den 3. April, abends 8 Uhr, im großen Gürzenichsaale ihren siebten Wintervortrag. Anläßlich des 330. Geburtstages Syckkespeares wird Geheimrat Prof. Dr. Gothein aus Heidelberg sprechen über Shakespeare und die Gesellschaft seiner Zeit. Karten zu dem Vortrage sind in den in der Anzeige genannten Buchhandlungen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
