<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>424620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Besuch des Prinzen Adalbert. Gestern abend gegen 830 Uhr traf Prinz Adalbert von Preußen mittels Automobile, von Koblenz kommend, hier ein. Nach kurzem Aufenthalt am Hauptbahnhofe begab er sich zu Fuß zum Kommerzienrat Fritz Langen an Unter Sachsenhausen und trat gegen 11 Uhr die Rükreise an. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Zoologischen Garten nähern sich die großen Neubauten, die an seiner Nordgrenze entstehen, allmählich ihrer Vollendung. Zunächst soll Ostern die Affeninsel in Benutzung genommen werden. Ihre Besetzung, bestehend aus 200 Mantelpaviane aus Abessinien, ist bereits eingetroffen und hat das Innere des Felsens bezogen. Die Tiere werden jetzt langsam daran gewöhnt, ins Freie hinauszugehen und so steht zu hoffen, daß Östern dieser erste Teil der Neuanlage gezeigt werden kann. Der Zoologische Garten erhält mit dieser Affeninsel zweifellos ein Zugsück ersten Ranges, das ähnliche Anlagen anderer Gärten tief in den Schatten stellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Häuserinsel am Heumarkt, die den Eingang vom Altenmarkt her versperrte, ist jetzt fast völlig dem Boden gleichgemacht. Noch ein kleines Stück Mauer ragt empor."Auch dieses, schon geborsten, wird stürzen über Nacht." Aber auch so schon hat nan jetzt vom Altenmarkt durch Unter Käster einen prachtvollen freien Ausblick auf den Heumarkt, der noch eindrucksvoller wirkt, als seinerzeit der Ausblick durch die Schildergasse auf den Neui# nach Niederlegung des vormaligen Offizierkasinos. Durch die Beseitigung der Häuserinsel am Heumarkt hat das Stadtbild in doppelter Hinsicht gewonnen: mit ihr ist ein nicht unerhebliches Verkehrshindernis gefallen und den vielen Reizen Colonias ein wirkungsvoller neuer hinzugefuügt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Osterurlauber. In verflossener Nacht trafen auf dem Hauptbahnhof weitere neun Sondernüge mit Militärurlaubern ein, zwar um 12 Uhr 650 Mann aus St. Avold, um 12.30 Uhr kann aus Forbach, um.30 Uhr 630 Mann aus Straßburg, . 9 Uhr 340 Mann aus Saarbrücken, um 3 Uhr weitere 620 Mann aus Straßburg, um.30 Uhr 200 Mann aus Charlottenburg, um.45 Uhr 280 Mann aus Lützelburg, um.15 Uhr 350 Mann und um.50 Uhr 440 Mann aus Metz: heute vormittag um.20 Uhr und um.20 Uhr lief je ein Sonderzug mit 900 bzw. 690 Urlauber aus Koblenz hier ein, aus Trier kamen um 11.45 Uhr 400 Mann und aus Saarbrücken um 12 Uhr 360 Mann in zwei Sondernügen nach Köln. 3500 Mann fanden in acht Sondernügen Weiterbefoörderung nach.-Gladbach und in das Industriegebiet über Düsseldorf bzw. Elberfeld. 650 Urlauber der Kölner Garnison sind heute um.10 Uhr vormittags mittels Sonderzuge nach Saarbrücken befördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Oeffentliche Vorlesungen an der Handels-Hochschule. In vorliegender Nummer veröffentlicht die Handels-Hochschule das Verzeichnis der im kommenden Sommersemester stattfindenden öffentlichen Vorlesungen. Wir finden neben Vorlesungen aus den Hauptdisziplinen der Handels-Hochschule, der Volkswirtschaftslehre, Privatwirtschaftslehre und Rechtslehre, solche aus allen Wissensgebieten, insbesondere aus den Gebieten der Geschichte, der Kunst, und Aesthetik. Durch Gewinnung neuer Kräfte und Einfügung anregender Vortragsthemen ist es gelungen, ein vielseitiges Programm aufzustellen. Die Vorlesungen beginnen am 22. April. 3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mehrere Großbanken machen im Anzeigentheil bekannt, daß sie am Öostersamstag, den 11. April d.., ihre Kassen und Bureaus geschlossen halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>selbstörderischer Absicht brachte sich gestern vor einem Hause am Ursulaplatz ein 25jähriger Mann einen Schuß in die Brust bei. Der Schwerverletzte wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Wanderung ins Sauerland unternimmt der Kölner Eifelverein an den beiden Ostertagen. Anmeldungen werden nur bis heute abend schriftlich im Vereinslokal entgegengenommen, spätere Anmeldungen können nicht berücksichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
