<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>424616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>50 Jahre Rotes Kreuz. In diesem Jahre feiert das Rote Kreuz das Jubiläum seines fünfzigährigen Best hens. Erst mit dem Jahre 1864 traten die Anfänge der geordneten Pflege der Verwundeten im Kriege in die Erscheinung. Noch Friedrichs des Großen Heere zogen ohne Krankenträger in den Kampf. In den Freiheitskriegen betätigte sich zum ersten Male die freiwillige Krankenpflege in größerem Umfange, aber sie war rein dem persönlichen Empfinden überlassen und ohne jede planäßige Leitung. Erst die Nöte der Verwundeten besonders im öösterreichisch-italienischen Feldzuge 1859 bildeten den Anlaß zu Heury Dunanks ergreifendem Werk: Un Souvenir de Solferino, und dieses gab den Anstoß zur Bildung der Genfer Konvention, dem inzwischen sämtliche Kulturstaaten beigetreten sind. Das Rote Kreuz betätigte sich in Deutschland erstmals im Feldzuge 1804. Damals wurden 19 000 Taler für die Zwecke seiner helfenden Füsorge aufgebracht. Im Kriege 1866 belief sich die Summe zur Unterstützung schon auf eine halbe Million Taler und anderthalb Millionen an Materialwerten. Neben Preußen tat sich damals namentlich Bayern u. a. mit sechs Hülfslazaretten und der Pflege von 3000 Verwundeten hervor. Im Kriege 1870/71 nahm das Rote Kreuz dann zum ersten Male als geschlossene Organisation in großzügiger Weise seine gesegnete Tätigkeit auf. Nicht weniger als 56 Millionen Mark wurden zugleich an Wert und Geldeswert aufgebracht. Seit dem großen Kriege datiert die weitgehende Volkstümlichkeit, die sich das heimische Rote Krenz in allen Teilen des deutschen Vaterlandes errungen hat, und die noch verstärkt wurde durch seine wertvolle Hülfeleistung bei den zahlreichen Kämpfen in unseren Kolonien und Schutzgebieten. Aber auch auf internationalem Gebiete betätigte sich das Rote Kreuz helfend bei fast allen größeren Kriegen der letzten Jahrzehnte. Unvergessen ist ferner sein segensreiches Eingreifen bei dem Erdbeben in Messina. Auf sozialem Gebiete ist es bei Epidemien und dem durch verheerende Naturgewalten hervorgerufenen Unheil jederzeit hülfreich zur Hand. Ganz besonders ist es an der Hebung unserer Volksgesundheit beten igt. Die für das Rote Kreuz angewendeten Gelder sind denn auch stets auf besten und fruchtbarsten Boden gefallen. Hoffentlich wird das deutsche Volk daher auch im Jubiläumsjahr des Roten Krenzes seiner Dankespflicht gegen dieses große Liebeswerk in reichem Maße eingedenk sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.April1914.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Kaffee, Java, braun Pfg. 135-155, gelb 115-140, grün 106-115, bläulich bis feinblau 114-142, Costa Rica-, grün 115-120, bläulich bis feinblau 122-133, Guategrun 111-122, bläulich bis feinblau 115 125, ostind. 120 135, Santos-, ausgelesen 97-104, nicht ausgelesen 94-99, Perl-, blau 120-130. Santos-, Per-, ausgelesen 104-110. Santos-, Peri-, nicht ausgelesen 101-107, altes das 1/2 Kil. Zucker. Raffinade-, Grundkreis(e nach Fabrik) M. 41 3/4 is 42 3/, Kandis-, weiss, 58-60, gelb 57 59, braun 56-59, alles die 100 Kil. Reis, Broch, N. 22 25 1/2 , Arracan-30 32, Rangoon-Tafel, 33-35, Moulmein 38, japan. Tafel- 40 44, Siam-Paina- 35-38, Patna-Tafel- 44-47, Javatalel- 43 48. Carolina- 50 65, aues die 100 Kil. Gewürze. Pfeufer, schwarz, Lampong-, M. 165-175, weiss. Singapore. 230-245, Nelken, Amboina- 260 bis 270, Sansibar- 235-250, Muskatenüsse, Ia Banda(je nach Grösse) 200-230, Muskatbluüte- Ia Banda-, 610-650, Zimmel, Ceylon-Ge nach Dicke) 325-400. chinesischer Bruch 135-215, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.April1914.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Schmalz, umertkanisches, in Rübeln von 25 Kil., M. 121,50-124,50, do. in Fässern, von 50 Kil. 120,50-124.50, alles dic 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Wacht findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines in in der vergangenen Woche anhaltend zurückgegangen. Die Hochflut verläuft sich langsam und im Schiffahrtsgewerbe treten wieder geordnete Verhaltnisse ein. Verkehr auf dem Strome ist jetzt recht lebhaft; das gute Fahrwasser gestattet selbst den größten Fahrzeugen, volle Last zu nehmen. Besonders stark traten die Vorladungen von Ruhrkohlen nach de oberrheinischen Häfen in die Erscheinung. Auch der Flößfereibetrieb ist wieder im Gange. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 4,32 Meter gegen 6 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberrascht. In der Tomstraße wurden zwei Gauner beim Einbruch erwischt. Die Burschen, welche bereits eine große Anzahl Wertsachen, Kleider usw. zum Mitnehmen zurecht gelegt 00 Gegen das Dirnenunwesen. Die Polizei geht in der letzten Zeit schärfer gegen Dirnen und Zuhälter vor. In den paar letzten Tagen wurden über0 Dirnen festgenommen. Seit dem Januar d. J. sind 1100 Dirnen bei Razzien usw. angehalten bzw. vorübergehend festgenommen worden. 22 CA) Entwürfe für Sarge. In dem von der Beerdigungsanstalt Pietät, Inhaber Medard Kuckelkorn(Köln), auf Veranlassung der Deutschen Werkbund-Ausstellung Köln 1914 ausgeschriebenen Wettbewerb zur Erlangung von Entwürfen für Särge, hat nunmehr das Kreisgericht folgendermaßen entschieden: In Gruppe 1(einfache billige Särge): 1. Prei (M. 150), Motto: Blumenkranz, Withelm Zapf, Zeichner(Freiburg i. Br.); 2. Preis(M. 100), Motto: Cypressenzweig, Paul Burow(Berlin); 3. Preis(M. 50), Motto: Ganz einfach, Hans Bohnen(Berlin). In Gruppe 2(reichere Särge): 1. Preis (M. 150), Motto: Blau und 2. Preis(M. 100), Motto: Bischof, Körner--Bühler(Stuttgart); 3. Preis(M. 50), Motto: D. W. B. Basseches-Bugwat(Düsseldorf). In Gruppe 3 (sehr reiche Särge): 1. Preis(M. 200), Motto; Schwarz Gold, Willi Wiefelspütz(Iserlohn); 2. Preis(M. 150), Motto: Letztes Haus, Anton Mayer(Berlin-Mariendorf); 3. Preis (M. 75), Motto: Ora pro nobis, Prof. Merz-Neff(Karlsruhe). Außeadem wurden angekauft: In der 1. Gruppe 9 Entwürfe, in der 2. Gruppe 3 Entwürfe und in der 3. Gruppe 1 Entwurf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute abend brachte sich in einer Wirtschaft An den Dominikanern ein stellenlosen Arbeiter in einem Anfalle von Schwermut einen Schuß in den Kopf bei. Er wurde mittels Krankenwagen in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Referendarprüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Rudolf Brückmann aus Wald, Kreis Solingen, Friedrich Fabel aus Düsseldorf und Nikolaus Roth aus Monzelfeld bei Bernkastel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt finden heute, Sonntag. 1/2 7 Uhr, Montag und Dienstag, abends 8 1/4 Uhr, zur Vorbereitung auf die h. Österkommunion Predigten statt, welche der hochw. Vater Gervasius hält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Abschiedsfeier für seinen Präses Kaplan Josef Lempertz ladet der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein seine Mitglieder und Ehrenmitglieder auf heute abend 8 Uhr den Saal des Hrn. Lages, Mathildenstraße, ein. Kinder un 16 Jahren werden nicht zugelassen. 0 'landesamt der St11 noin.(Vom 4. April 1914) Sterbenälle. Katharina Neugebauer ged. Klintz, 33., Derwall 15 gl. Kammerherr u Major a. D. Georg Frhr. Schus vo Leerort, Rittergutsbesitzer, 76., Soloß Leeboot(Kr. Geilenkirchen.) Wwe. Sophia Volker geb. Körigen, 85 J. A er Markt 56.- Lieselet Bongard, 5 J. Aduchtstr..- Joseph Hubert Krauthaufen, Lehn 50., Dasselstr. 61.- Johann Dickersbach, Eisenbad schaffner, 1 Deutz. Kasemattenstr..- Elisabeth Holzpuß geb. Piller, 68., Weißa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
