<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>424613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgehtürzt. An einem Neubau in der Düsseldorferstraße stürzte gestern nachmittag ein 25jähriger Bauarbeiter vom Bangerüst, aus der Höhe des zweiten Stockwerks in die Tiefe. Der Mann erlitt einen Oberschenkelbruch und schwere Kopfverletzungen. Er wurde in das Deutzer Hospital gebracht. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das gestohlene Gehirn. Vor kurzem machte ein wohlhabend Holländer aus Maastricht eine Geschäftsreise nach Belgien. Lüttich überfiel ihn auf der Straße ein Schwindelanfall, er scho der Länge nach hin; man hob ihn auf, ein Arzt schlug vor, solle ihn in eine Klinik bringen; aber die Ausführungsbestimmun belgischer Gesetze verlangen, daß jeder, der in Lüttich auf Straße erkrankt, in ein öffentliches Krankenhaus a# ichs gebracht werde, und so geschah es auch. Der Holländer langte die Besinnung nicht wieder, sondern starb nach wenig Stunden, und da der Fall außserordentlich interessant zu sein schie gezierten ihn die Aerzte. Einer der Aerzte bemerkte ein Auffälliges im Gehirn, nahm es heimlich an sich, sti. statt dessen Baumwolle in den Schädel und überließ den to# Holländer nun seinem Schicksal. Natürlich ließen dessen Angehör die Leiche in seine Heimatstadt überführen. Erstens wollten ihn dort begraben lassen, außeadem aber verlangten die beiden sicherungsgesellschaften dies, bei denen er auf hohe Summen### sichert war; denn sie wollten die Todesursache genau ermin haben. Selbstverständlich entdeckten die Aerzte sogleich, daß Gehirn nicht mehr vorhanden sei, sie lehnten es infolgedessen sich irgend eine Ansicht über die Todesursache zu bilden, und Behörden von Maastricht bahnten nun einen langen Briefwech mit Lüttich an. Allein das gestohlene Gehirn war nicht wieder erlangen, und den Schaden davon haben vorläufig die Erben reichen Halländers zu tragen, denn die Versicherungsgesellschaft wollen die Versicherungssumme nicht ausbezahlen, ehe die Tod ursache eindeutig festgestellt ist, und die Aerzte weigern sich,a nur eine Vermutung auszusprechen, ehe das gestohlene Geht wieder zur Stelle ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gehässige englische Sensationsmacherei. Die Schanghai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Stadtverordnetensitzung vom 19. v. M. kam es zu Ausundersetzungen bei der Vorlage der Verwaltung betr. die Verrößerung des Augusta-Hospitals durch Anlage eines Gartens auf süwestlich gelegenen, anfangs für die Bebauung vorgesehenen haublock zwischen der Wallstraße und einer parallel zu dieser laufen Projektstraße. Einzelne Stadtverordnete wandten sich gegen Aufhebung der Wallstraße, die man in diesem Falle üverbrücken her untertunneln möge, um sie dem Verkehr zu erhalten. Bei Gelegenheit bemerkte der Leiter des Hospitals, Geheimrat Dr. Hochbaus, daß ohne den Garten das Hospital an dieser #elle nicht haltbar sei; der jetzt den Kranken zur Verfügung cende Flächenraum entspreche bei weitem nicht den gesetzlichen bestimmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nach Berliner Muster. Ein neuer Polizeidienst nach berliner Muster soll auch in Köln eingeführt werden. Probeweise die Reviere 13 und 14 zu einem großen Revier vereinigt borden. Um 1 Uhr nachmittags zieht eine starke Wache auf, die n anderen Tage um 1 Uhr durch die nächste Wache angelöst ird. Vom Posten kehren die Schutzleute der Wache sofort nach dem Wachtlokale zurück. Hier befinden sich Aufenthalts-, Schlaf-, Baderäume usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus Süwestafrika. Der Reichsverband zur Unterstützung deutscher Veteranen, Ortsgruppe Köln, veranstaltet am 6. April cr., abends.15 Uhr, im weißen Saale der Bürgergesellschaft, Appellhofplatz, einen Lichtbildervortrag, dessen Ueberschußß zugunsten der hülfsbeduürftigen Veteranen Verwendung finden soll. Herr Hauptmann z. D. Kuhn(Berlin), früher bei der Schutztruppe und Bezirksamtmann in Karibi, wird unter dem Thema: Aus heiteren und ernsten Tagen in Süwestafrika einen hochinteressanten Vortrag halten, der durch Lichtbilder(eigene Aufnahmen) reich illustriert wird. Eintrittskarten zu einer Mark und 50 Pfg. sind in dem Cigarrengeschäft von Otto Papiermann, Wallrafsplatz und May, Bijouterie, Komödienstmaße und an der Abendkasse zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Gratzmannsche Haus. Mit dem Abbruch des Graßmannschen Hauses, Ecke Breitestrße-Richmodstrße hat man heute begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde spricht Freitag, 7 Uhr, in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse Herr Prof. Dr. Janson über: Das biogenetische Grundgesetz und seine Bedeutung für die Gegenwart.(Mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber Wohnungsverhältnisse, Bauordnung und Grundstückspolitik der Stadt Köln und ihre Bedeutung für die Allgemeinheit hat Dr. jur. Edmund Wirtz III, Rechtsanwalt in Köln, ein Buch verfaßt, das als Heft 2 der Bodenpolitischen Zeitfragen, herausgegeben von Prof. Dr. van der Borght im Verlag des Schutzverbandes für Deutschen Grundbesitz(E..) Berlin., Taubenstraße 44/45, erschienen ist. Der Verfasser schildert auf Grund genauer Kenntnis der örtlichen Zustände und an Hand des neuesten amtlichen Mater als die Wohnungsverhältnisse und die Lage des bebaubaren Grundbesitzes der Stadt Köln, sowie die Entwicklung der Bauordnung, die im August 1913 zu einer neuen modernen Bauordnung nebst Bauklasseneinteilung und Bebauungsplan geführt hat. Die wirtschaftlichen und rechtlichen Beziehungen der Bauordnung zu der Finanzpolitik werden klargelegt und schließlich wird behauptet, daß die kommunale Bodenpolitik zum Schaden der Gemeinde, der Mieter und der Grundbesitzer unter Ausnutzung der polizeilichen Befugnisse öffentlich- rechtlichen Charakters nicht preisregulirend oder sozial, sondern einseitig finanziell wirke. Die Gemeinde habe den ganzen Grundstückshandel an sich gerissen und die Privaten vollständig lahmgelegt, und zwar derart, daß die Preise der städtischen Grundstücke stiegen, die der Privaten sänken, der Prozentsatz der leerstehenden Wohnungen sinke, dagegen die Mieten weiter stiegen. Das Material ist in seinen Einzelheiten interessant, und zum ersten Male sind an einem konkreten Beispiel die Machtbefugnisse einer Gemeinde, insbesondere auch bezüglich des kommunalen Bauverbote, eingehend geschildert. Der Verfasser verlangt zum Schluß, daß zwar die Baupolizei grundsätzlich städtsch sein, aber der Beaufsichtigung der Regierungsbezörden unterstehen soll, daß die Gemeinden nicht mehr in einseitigem finanziellen Interesse den Grundstücksmarkt mit ööffentlichrechtlichen Mitteln beherrschen sollen, daß die Rechte der Stadtverordnetenversammlung vergrößert werden und daß den Privaten bei Schädigungen durch behördliche Maßnahmen Schadenersatzansprüche zugebilligt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Hauptstadt, in der es keine Tinte gibt. Besser als durch langatmige Beschreibungen wird Durazzo, die Hauptstadt des jungen Fürstentums Albanien, durch folgende Geschichte gekennzeichnet, die eine Bukarester Zeitung als verbürgt mitteilt: ihr albanischen Korrespondent schickte aus Durazzo seinen ersten Bericht, und zu diesem Berichte schrieb er dem Herausgeber einen höflichen Brief, in dem er um Entschuldigung dafür bat, daß der Bericht mit Bleistift geschrieben sei."Ich muß mit Bleistift schreiben," so lautet die Erklärung hierür,"weil ich in dem Hotel, wo ich wohne und täglich 24 M. bezahle, keine Tinte bekommen kann. Der Wirt, der augenscheinlich auf den guten Ruf seines Hauses bedacht ist, versichert, er habe wohl eine Flasche Tinte gehabt, diese sei aber ausgelaufen, und es sei ihm nicht möglich gewesen, in Durazzo neue Tinte aufzutreiben." Wohnungen kosten nur 10 Pfg. die Zeile bei I4 Vorausbezahlung. Vierte Aufnahme frei. Offertengebühr bei Buchstaben-Anzeigen 25 Pfg.:: 4 sicheren Erfolg, wie schreiben bestätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>schnellen und zahlreiche Anerkennungsin vermissen) große Zimmer, schöne Diele, r. Küche, Bad, 2 Mans. und nst. Zuberör. Die Wohnung hochmodern ausgestattet, mit zentralheizung, Warmbasserber., elektr. Licht, erke t- bzw Linoleumöden, raßen. Balkon, garten. oze überdeckte Veranda, ertenanteil usw. sehr preiset so ort zu verm. Besch. b. ausmstr das. Roonstr. 30, hp. Fern pr. 4 5594. rI</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
