<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>424612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlacht- und Mastvieh-Ausstellung zu Köln am., 4. und 5. April.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerichtliche Klarstellung der Dorgänge bei dem letzten Gesangwettstreit.(Eig. Drahte.) Frankfurt a.., 31.März 1914. Rechtsanwalt Justizrat Dr. Fritz Meyer erklärt in der Kleinen Presse: Frau Maria Fleisch-Prell, die Witwe des Professors Marimilian Fleisch, habe ihn beauftragt,"dieselbe hinsichtlich der Ausstreuungen des Kölner Männer-GesangVereins über die Entscheidung ihres verstorbenen Ehemannes bei dem letzten Gesangwettstreit in Frankfurt a. M. zu vertreten und die erforderlichen gerichtlichen Schritte einzuleiten. Frau Professor Fleisch legt großes Gewicht darauf, öffentlich bekanntzugeben, daß sie keine gesetzlichen Mittel unversucht lassen werde, um die schweren und gänzlich grundlosen Verleumdungen ihres verstorbenen Ehemannes und den letzten Gesangwettstreit geht auf Prof. Friedländer(Berlin), den Vorsitzenden der Kommission für die Gesangwettstreite, zurück; sie erschien bekanntlich in der Rheinisch-Westf. Zeitung(Essen), die als ihre Gewährsgänner Justizrat Schnitzler und General- musikdirektor Steinbach(Köln) genannt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Hölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Dienstagabend im Alten Präpsidium seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Justizrat Dr. vom Grafen, berichtete eingehend über den Hausbesitzertag in Kiel und die Bemühungen des Hauptverbandes um Aufhebung der Wertzuwachssteuer. In seinem Jahresbericht verbreitete sich der Vorsitzende über die Hypothekennot und Mittel zu ihrer Beseitigung, sowie über die Vorbereitungen zum demnächtigen Verbandstag des Centralverbandes der Haus- und Grundbesitzervereine vom 5. bis 8. August in Köln. Dem Vorstand wurde Entlastung erteilt. Bei der Ergänzungswahl des Vorstandes wurde Hr. Menske gewählt. Auf Vorschlag des Stadtverordneten Perthes wurde einstimmig der Beschlußß gefaßt, die Herren Justizrat Dr. vom Grafen und Heinrich Panther zu Ehrenmitgliedern zu ernennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die deutsche Flugexpedition nach Süwest Afrika.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Klub für Luftfahrt. Köln, 31.März1914. Die am Sonntag abgesagte Ballonfuchsjagd ist auf Sonntag den 5. April, vormittags 11 Uhr, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wieder ein neuer Weltrekord.(Drahtber.) Johannisthal, 31.März1914. Heute nachmittag stellte auf dem hiesigen Flugplatz der Rumplerflieger Linnekogel auf einem Rumpler- Eindecker einen Höhenweltrekord ohne Passagier auf; er erreichte 6300 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus Angst vor Strafe erschossen. Ein Unteroffizier der 11. Kompagnie des 53. Infanterie-Regiments hat sich gestern in der Nähe der Mülheimerheide erschossen. Der Unteroffizier sollte mit einem Gefreiten einen Gefangenen ins Gefängnis bringen, trat mit diesem aber auf dessen Wunsch in eine Wirtschaft ein, von wo aus der Gefangene entfloh. Der Gefreite stellte sich dem Regiment.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>( Siegburg, 30.März1914. In der letzten Kreistagssitzung wurde u. a. betreffs des Bahnprojekts Sieavur---Much berichtet, daß die Verhandlungen mit der Staatseisenbahn dazu geführt hätten, den Endpunkt dieser Bahn für den Bahnhof Siegburg zu sichern, was wirtschaftlich unbedingt notwendig sei. Die Verhandlungen über den infolge der Verlegung der Aggertalbahn freiwerdenden jetzigen Bahntörper für die Kleinbahn Siegburg Much konnten noch nicht zum Abschlußß gebracht werden. Der Landrat erwähnte hierbei noch, daß der Kreisausschußß gemäß Beschlußß des Kreistages an die Eisenbahndirektion in Köln um Abgabe eines Gutachtens, welche Linienührung, Zeithstraße oder Wahnbachtal, technisch und wirtschaftlich vorzuziehen, herangetreten sei; er habe aber noch keinen Bescheid erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Was die Gesundheitsverhältnisse im Siegkreise anbelangt,"so waren im Jahre 1913 recht günstige Zahlen zu verzeichnen. Für den ganzen Kreis betrug die Sterblichkeit 15 Personen auf je 1000 Einwohner; die Säuglingssterblichkeit hat wieder abgenommen Eine weitere Abnahme der Geburtenziffer ist nicht eingetreten, die absolute Zahl der lebend Geborenen ist von 3157 im Jah1912 auf 3344 im Jahre 1913 gestiegen. Auf je 1000 Einwohnt wurden 27,9 Kinder lebend geboren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eitorf, 30.März1914. Gestern veranstaltete der Volksverein im Oberemptschen Saal eine Versammlung, in d Dechant Lapp über die Sozialdemokratie und ihre Organisata sprach. Eingehend beleuchtete Redner die einzelnen Organisation wie freie Gewerkschaft, Volksüsorge usw. und ihren Zusammen hang mit der sozialdemokratischen Partei. Rektor Meets(Mühlei sprach über die Kampfesweise der roten Presse. Im Anschlugß hieran traten noch mehrere Mitglieder des Volksvereins für ein eifrige Webearbeit für die katholische Presse ein, da gerade### Presse derjenige Faktor sei, der im öffentlichen Leben der Sozial demokratie einen Damm entgegenstelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
