<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>424614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Palmsonntag hell und klar, deutet auf ein reiches Jahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gedeiht die Schnecke und die Nessel, füllt sich Speicher und Fässel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Der April kann rasen, nur der Mai halt Maßen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ist der April sehr trocken, geht dann der Sommer nicht auf Socken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Frösche zu Anfang April, bringt den Teufel ins Spiel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wenn die Erasmücken fleißig singen, werden sie zeitigen Lenz uns bringen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bauen im April schon Schwalben, gibi's viel Futter, Korn und Kalben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Maikaser, die im April schon schwirren, müssen dann im Mai erfrieren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>April Regen, bringt uns Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Es ist kein April so gut, er graußelt dem Bauer auf den Hut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Regnet's am Öostertag, wird fettes Futter hernach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>April dürre, macht die Hoffnung irre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Jetzt muß der Holunder munter sprossen, sonst wird des Bauern Mien verdrossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dürrer April ist nicht des Bauern Will'; April naß, füllt Scheuer und Faß,-- Kommt Aprilsturm schon bei Zeiten, ist das Ende wohl zu leiden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bringt der April viel Regen, so deutet das auf Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sind die Reben um Georgi noch blind, so erfreut sich Mann und Kind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Je früher im April der Schlehdorn blüht, desto früher der Schnitter zur Ernte zieht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gras, das im April wachst, steht im Mai fest. --Wenn der April bläst rauh ins Horn, steht es gut mit Heu und Korn.-- So lange die Frösche vor Markus geigen, so lange sie nach Markus schweigen.-- Des Aprils Lachen verdirbt des Landmanns Sachen.-- Besser Wassersnot im April, als der Mänse lustiges Spiel.-- Wenn's am Karfreitag regnet, ganze Jahr gesegnet.-- Ein Wind, der von Ostern bis Pfingsten regiert, im ganzen Jahr sich wenig verliert.-- Heller Mondschein im April, schad't der Blüte gar viel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Sachverhalts auch zu veröffentlichen.] 2 7508 Merheim. Bei der unterschiedlichen Bezeichnung der beiden Orte Merheim ist es ganz unzulaässig, wie das mehrere Male vorgeschlagen wurde, den Namen zu ändern. Auch die recht nüchterne Bezeichnung Merheim 1 und II oder ähnliche sollten vermieden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
