<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>424610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sozialstudentische Zentrale Köln. Der laut Programm für Donnerstag, 2. April angefündigte Vortrag des Stadtsekretärs Ackermann mußte auf den 3. April(Freitag) verlegt werden. Der Vortrag findet im Vorsaale zum großen Saale der Vürgergesellschafe, abends.30 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Werkbundausstellung Köln 1914. Wie die Leitung der Werkbundausstellung mitteilt, wurden in verschiedenen Lokalen die dort ausgehängten Werkbundplakate mit der Motivierung abgeholt, die Ausstellung werde wegen Ueberschwemmung erst am 1. Juni eröffnet und auf den Plakaten müsse deshalb das Datum geändert werden. Selbstverständlich handelt es sich hier um einen plump angelegten Schwindel, vor dem an dieser Stelle gewarnt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein neues Hauptzollamt. Zum 1. April d. J. wird in Köln ein neues Hauptzollamt mlt der Bezeichnung Hauptzollamt Köln Bonutor errichtet. Das Hauptzollamt tritt an die Stelle des bisherigen Zollamts 1 Köln-Bonnter. Es werden ihm die Zollämter 1 Köln-Eiligüterbahnhof und Köln-Post, Schildergasse, unterstellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Veränderungen im Straßeinbilde. Das verhältnisäßig noch neue Haus An den Dominikanern 27, der Firma Dom-Kellerei M. Ladendorff gehörend, wird zurzeit niedergelegt, um einem modernen Neubau Platz zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Warnung vor einer unberechtigten Beitragserheberin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schiller-Stiftung. Die Zweigstiftung Köln der deutschen Schiller-Stiftung hat dem Kölner Schriftsteller Gustav Halm auf Grund seiner vor kurzem erschienenen Märchen eine Ehrengabe von 200 M. zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jugendspiele. Nach einer Anordnung der städtischen Schulverwaltung werden in diesem Sommer wieder, wie in früheren Jahren auf den Spielplaätzen in der Nähe der Stadt fakultative Jugendspiele für die Knaben und Mädchen der zwei obersten Klassen eingerichtet. Je einmal in der Woche versammeln sich die Schüler und Schülerinnen und pflegen an zwei aufeinanderfo genden Stunden unter Leitung besonders ausgebildeter Lehrperſonen die verschiedenen Volks- und Jugendspiele. Neben den Spielen sind seit einigen Jahren die Schülkerwanderungen an den freien Mittwochund Samstagnachmittagen mit gutem Nutzen für den heimatkundlichen Unterricht angeordnet worden; sie führen in die nähere Umgebung der Stadt und machen die Schüler mit Feld und Wald, Industrie und Landwirtschaft bekannt. Für die Sommerferien wird der Besuch des Strandbades in Rodenkirchen wieder ermöglicht werden. In der obersten Knabenklasse findet eine Turn- bzw. die Badeſtunde zum Erlernen des Schwimmens Verwendung. Im vergangenen Jahre haben in einzelnen Klassen bis zu 75 Proz. aller Schüler Schwimmen gelernt. 30 Wahrnehmung an Stelle des Eisenbahnober- worden. Der in Duren ist Sein fünfzigähriges Dienstjubiläum bei der Justizverwaltung feiert am 8. April Hr. Ferdinand Windeck, Obersekretär und Rechnungsrat in Köln. Der Jubilar ist wegen seines Eifers und seiner Zuvorkommenheit bei Vorgesetzten, Kollegen und Untergebenen beliebt. Der Bedeutung des Tages angehaßte Feierlichkeiten sind geplant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Turnerbund Köln katholischer Jugendvereinigungg Eben des hrn. Geheimrats Romberg, der bekanntlich am 1. April von der Leitung der Kgl. ver. Maschinenbauschule zurücktritt, fand am Samstagabend in der Wolkenburg ein Festmahl statt, dessen Verlauf Zeugnis ablegt von der großen Wertschätzung, der der Scheidende sich in den weitesten Kreisen erfreut. Alle Kreise, welche an dem gewerblichen Unterrichts- und Fortbildungsweſen interessiert sind, waren neten den Vertretern der Behörden vertreten, außeadem zahlreiche andere Freunde ur Verehrer des Gefeierten. Die Bedeutung des Geheimrats Romberg kam in zahlreichen Ansprachen zum Ausdruck. Zunächst begrüßte der Vorsitzende des Festausschusses, Direktor Dr. Claassen (Dormagen), die Festreilnehmer. Im Auftrage des verhinderten Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister üvermittelte Regierungsrat Köhler den Dank und die Anerkennung der Regierung. Durch vorbildliche Pflichttreue, Energie und Arbeitsfreude habe Hr. Romberg Großes geleistet, besonders auf dem Gebiete des gewerblichen Unierichisussens. Der Vertreter der Regierung"ütgrreichte, von. Romberg den ihm verliehenen Roten Adlerorden 3. Klasse mit der Beigeordneter Dr. Algermann sprach namens des in Berlin unabaömmlichen Oberbürgermeisters Wallraf. Besonders die SiaKöln sei es, welche Herrn Romberg großen Dank schulde, und mir Vestiedigung erfülle 6s, daß Her Ronperz. 7g, gienge gslhesen der Gebeckesedrugsantalt, Redner stierte nur die Zeigtet De, Oestertelz. 192 hur cher sehschelste au se Nach lnstpunz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>bot oee zg hat Rlombeic weiter ente eir und mehrfach organiser: im Jahre 1903 richtere er Die.lschtsorzhugeschue eist. Die Giuterieitsederungs-anstalt(Mieistertzrse 1zd. Meichizenist sein Work Seit 1905 ist Romberg außerordentliches Mit lied des Landesgewerbeamtes, auch gehört er dem Teutschen Ausschuß für das technische Unterrichtswesen seit seiner Gründung an Kein Gebiet der gewerblichen Fachbildung gau es, auf dem perr Romberg nicht schöpserisch tang war. R dner schloß mit einem freudig aufgenomiehen Hoch auf Bern..#nschtelegramme Groß war die Zayt der engelausenen, g. Legierungspräsident und-Schreiben; es gratulieren drahtlich u. a. Regierun,#pteiig Vr, Steinmasse, hezugern, Gea, Raut Dr. Reven Du. Most, Beigeordneter Le., Verndors, in einem herzlich des Festkomitees eine künstierisch ausge ah..# zue ein halt Domkapitular Prof. Dr. Schnuigen entworfen hat, latzensmatrr: Vortrat Rombergs in Bronze. Tus Stung ist modelliert von Bildhauer Degen und gezogen und ziseliert von der Aöeuer Kunsigleheres) Blutete, 4 Hoax stellvertretende Vorsitzende Geh. Regierungsrat Hartmann, der, stellvertretende Vo###he ach aed schnick alt die ghscheag di. chatichele Pschige aetande avoir, Waitz her dae oei. Biaszieähet: e, Lc, eses schele Mitternacht ug, h, ,e Laruugt dad für Hrm. Roesberg die zurückgeiegren licher Frische, die zeigt, daß für Von, Is Ho-Vegören und allen 68 Jure teine.; uv,.,, Meine und Rorporalionen Rednern der verschiedensten Schulen,. 2u, die Anerkennung daute er für die Shupathiektnozennnz, b. I. Unterstüägung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>G23, thr, van de Eitenbergs, von der katholischen cheulse Im Tau, Derselbe wa: zur Ablegung des Examens von Königlichen Regierung dem Gymnasium # e g o n und hat das Eramen mit gutem Erfolge bestanden. d Wyenberg beabsichtigt, sich dem Studium der Volks  (0) Farre St. Anna. Die übliche Monatsversammlung der Vertrauensleute des Katholischen Volksvereins und der Männer und Jünglinge kann an dem gewohnlichen Donzerstug, der kommenden Woche nicht angehalten werden. Es ware diesmal in der Philitppstraße, Lobau, eine größere Versammlung statt, auf der ein namhafter Redner wichtige zeitgemaße Gegenstände behandeln wird. Ein zahlreicher Besuch ist durchaus geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
