<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>427695</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aus patriotischen Liedern einer katholischen Ordensschwestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erdiölese Köln. Ernannt wurden: J. H. Koch, Pl. in Godesberg, z. ersten Pl. in Bonn-Kessenich, P. J. Koch, Pfr. in Friesenhagen, z. Pfr. in Ginnick, G. M. A. Schwamborn, Dr. theol., Prof., Relig.- u. Oberlehrer am Prinz Georg-Gymn. in Düsseldorf, z. Pfr. in Unkel, P. P. Klares, Pl. in Borbeck-Schönebeck, z. Rekt. in Hellersberg(Pfarre Euchen), E. J. Schopen, Pl. in Bonnkessenich, z. Pl. in Godesberg, Chr. Briel, Pl. in Düsseldorfwersten, z. Pl. in Bonn-Grau-Rheindorf, I. Fr. W. Hellings, Pl. an St. Michael in Köln, z. Pfr. in Köln-Merheim, K. Mones, Vik. in Paffendorf, z. dritten Pl. in St. Michael in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Deutsche Bankbeamten-Verein bittet uns um Aufnahme folgender Zeilen: Die soeben erschienene NovemberNummer des Vereinsorgan ist die vierte"Kriegsausgabe der Bankbeamten-Zeitung"; sie enthält wieder eine Reihe interessanter Artikel, unter denen insbesondere ein Appell des Vorsitzenden Fürstenberg An das Deutsche Bangewerbe zu erwähnen wäre. In diesem Aufsatz werden die Arbeitgeber gebeten, die vor einiger Zeit beschlossene Gehaltsverminderung der bei der Wehrmacht befindlichen Angestellten wieder rückängig zu machen oder doch mindestens für die Unteroffiziere und Soldaten ohne Dienstgrad den früheren Zustand wieder herbeizufuühren. Das Blatt teilt u. a. weiter mit, daß in den letzten vier Wochen über 90 Vereinsmitglieder mit dem Eisernen Kreuz ausgezeichnet worden seien. Auch wird bekannt gemacht, daß der Zentralvorſtand eine kurzgefßte Kriegsgeschichte in einem besonderen Heft zusammengestellt habe, däs den kämpfenden Mitgliedern regelmäßig mit dem Vereinsorgan, aber auch allen anderen beim Heere befindlichen Berufsgenossen auf Wunsch kostenlos zugestellt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
