<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>427699</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlägereien fanden statt am Mauritiussteinweg und in der Schildergasse. In dem einen Falle erhielt ein Mann einen Messerstich in den Rücken, im anderen brach einer der Beteiligten das Schlüsselbein. 9 ((A) Schauspielhaus. Am Donnerstag den 10. gelangt Gerhart Hauptmanns Traumdichtung Handele durch Herrn Werckmeister neu einstudiert zur Aufführung. Die Titelrolle spielt Frau Landen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Besten der 16er veranstaltete der M. G. V. Concordia in der Stadthalle ein Konzert, das künstlerisch und finanziell einen vollen Erfolg bedeutete. Der Verein bot unter Chorleiter Willy Würges(Köln) seine besten Lieder. Frl. Jenny Witzig, die beliebte Violinvirtuosen, entfesselte Beifallsstürme und Konzertsänger Hans Kronenberg(Düsseldorf) sowie Frl. Karola Hubers erfreuten durch ihre auf hoher Stufe der Vollendung stehende Lieder. Oberlehrer Dr. Gersdorff hielt eine patriotische Ansprache, auffordernd zu einer Sammlung für den Roten Halbmond. Mehrere hundert Mark kamen ein. In künstlerischer Weise sang gegen Schluß des Abends Hr. Chr. Schilbertz(Köln-Nippes) mehrere Lieder. Der Verein und sein tataräftiger, talentvoller Dirigent dürfen mit Genugtuung auch auf dieses Konzert zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der patriotische Abend des katholischen Arbeitervereins nahm bei sehr starkem Besuch einen glänzenden Verlauf. Operisängerin Schmitz aus dem benachbarten Kunstfeld sang meisterhaft mehrere Lieder und rezitierte ein Gedicht. Kinder der Nord- und Süschule trugen prächtige Gedichte vor. Pfarrer Pape sprach zu Herzen gehende Worte und Lehrer Dederich hielt einen interessanten Lichtbildervortrag über die Bedeutung und Entwickelung der Zeppelin. Der Cäcilienverein und der M. G. V. Loreley erfreuten durch schöne Chorlieder. Der Turnverein Düanwald führte exakte turnerische Uebungen auf und der Dünnwalder Turnverein zeigte eine schöne Pantomime. Als Reingewinn für Liebesgaben dürfte die Summe von rund 100 M. eingekommen Angesichts der großen Erfolge unserer Truppen in Russischpolen, die durch die Einnahme von Lodz in die Erscheinung treten, wird die Bürgerschaft ersucht, ihrer Freude durch Beflaggten der Häuser Ausdruck zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für"eine neue stärkere Emden". Hr. Gustav Nahrhaft, Inhaber der Firma Fettlage Köln, hat in hochherziger Weise zu dem Grundstock für den Bau der"neuen stärkeren Emden", wie sie der Kaiser bezeichnet hat, 25000 Mark an das Kaiserliche Marineamt übewiesen. Dem Stifter ging daraufhin aus dem Marineamt ein in herzlichen Worten gehaltenes Dankschreiben zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>() Unfälle. Auf dem Neumarkt kam ein Mann zu Fall und litt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Wanderer, der ebenfalls gefallen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wippertürth,.Dez.1914. In der Ortschaft Kemmerich ist eine Telegraphenanstalt mit öffentlicher Fernsprechstelle für den allgemeinen Verkehr eröffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>() Siegburg,.Dez.1914. Der Ehrensold für die hier ortmansässigen Veteranen gelangt auch in diesem Jahre wieder vor Weihnachten zur Auszahlung. Die Veteranen, die hierauf Anspruch erheben, werden aufgefordert, sich unter Vorlage eines Ausweises am 10. oder 11. Dezember auf Zimmer 5 des Rathauses zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der nachsten Stadtverordnetensitzung soll u. a. die Wahl der Mitglieder des Kuratoriums für das städtische Lyzeum erfolgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mit der Prüfung der Pläne für die Wasserversorgung des Michaelsberge und für den Erweiterungs- bzw. Neubau der Gasanstalt ist zurzeit die Gas- und Wasserwerkskommission beschäftigt.-- Die von der Stadtverordneten-Versammlung beschlossene Ortsbestimmung betr. die Verschiebung der Stadtverdnetenwahlen ist nicht genehmigt worden. Der Bezirksausschußß schlägt aber einen anderen Wortlant vor, der auch zum Ziele führt.-- In der im Hotel Reichenstein abgehaltenen Ausschußsitzung der Allgemeinen Ortskrankenkasse wurde einem Erlaß der Aufsichtsbehörde entsprechend darüber beraten, ob die Kasse bereit sei, den im Berliner Ankommen mit den Aerzte-Verbänden vorgesehenen Honorarzuschlag von 5 Pfg. zur Deckung der Abfindungskosten für die ärztlichen Nothelfer zu zahlen. Nach eingehender Besprechung wurde beschlossen, im Interesse der Allgemeinheit diesen Zuschlag für zwei Jahre zu zahlen, wenn auch die Vertragsaerzte zur Zahlung des auf sie entfallenden Anteils bereit sind. Der vorgelegte Voranschlag für 1915-- in Einnahme und Ausgabe baschließend mit 87950 M.-- fand die Zustimmung des Ausschusses. Zu Prüfern der Jahresrechnung 1914 bestellte man die Herren: Steinhauer, Ebertz und Heinrich Bröhl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>(T bedeutet: tot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verw bedeutet: verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>L bedeutet: leicht verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>S bedeutet: schwer verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>V bedeutet: vermißt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>G bedeutet: gefangen.) Pionier Heinr Tourne(Heistern, Kr. Düren S Res.-Pionier-Komp. 52, Hannoversch-Münden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
