<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>427675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein ernstes Wort muß einmal in ernster Angelegenheit geredet werden. Wir alle sind fest entschlossen, diesen Krieg auf Leben und Tod unseres Volkes mit zähem Opfermuth solange fortzufuühren, bis unserem Vaterland die Sicherheit eines dauernden Friedens gewährleistet ist. Wir wissen, daß zur erfolgreichen Durchührung dieses Entschlusses Heer wie Volk unerschoüttert durchhalten müssen, daß beiden Geist und Körper frisch gehalten werden muß, wenn sie der schweren Aufgabe, die sie zu lösen haben, gewachsen sein sollen. Wie das Heer militärisch stark sein muß, um dem Feinde Trotz zu bieten, so muß auch das Volk wirtschaftlich stark sein, damit es den Erschütterungen, die der Krieg unweigerlich mit sich bringt, standhalten kann. Es liegt auf der Hand, daß Industrie und Handel während des Krieges keine Tätigkeit wie in Friedenszeiten entwickeln können. Vom sozialen wie vom nationalen Standpunkt durchaus unterständlich und bedauerlich ist es aber, wenn Arbeitgeber heute Gehaltsürzungen bei ihren Angestellten und Arbeitern vornehmen, ohne daß die Arbeitsleistungen derselben geringer geworden sind und die Aufträge für den Arbeitgeber nachgelassen haben; wenn weiter aus Anlaß des Krieges und angeblich verminderter Arbeitsgelegenheit Arbeitskraäfte entlassen worden sind, dafür aber jetzt mit Ueberstunden und mit jugendlichen oder gar unbezahlten Arbeitskraäften gearbeitet wird. Das kommt aber vor und ist leider keineswegs eine Einzelerscheinung. Gegen eine derartige Methode muß entschieden Einspruch erhoben werden, zumal wenn sie von Firmen beliebt wird, die Staatsauftrag erhalten haben. Man sollte meinen, daß solche Firmen gewiß keinen Anlaß hätten, ihrem Arbeitspersonal Gehaltsürzungen aufzuerlegen oder dasselbe gar durch Entlassungen zu vermindern. Und doch ist dies mancherorts der Fall, wie das Vorgehen des Metzer Gouverneurs und des stellvertretenden kommandierenden Generals des 7. Armeekorps deutlich genug dartut. Das preußische Kriegsministerium hat einen dankenswerten Erlaß herausgegeben, wonach"vor Vergebung aller Lieferungsaufträge für das Heer, in Zukunft die schriftliche Verpflichtung der Lieferfirmen abzugeben ist, daß sie für die Dauer der Lieferzeit keine Lohnherabſetzungen und keine Arbeiterentlassungen vornehmen". Man scheint bei dieser Verordnung nur Arbeiter im engsten Sinne im Auge gehabt zu haben, denn auf eine Bitte des deutschen Technikerverbandes hin ist die Antwort geworden,"daß der Heeresverwaltung eine Einwirkung auf die Privatfirmen hinsichtlich Anstellung und Entlassung ihres Personals(d. i. der Angestellten) nicht zustehe". Es ist jedenfalls dringend erwünscht, daß auch die Stellung der Angestellten von Firmen mit Staatsaufträgen eine Sicherung erfährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heereslieferungen. Auf Grund einer Anregung des Verbandes Kölner Großfirmen befaßte sich in München das Bayerische Kriegsministerium zuerst mit den Mißständen, die sich bei Heereslieferungen gezeigt haben. In Berlin schenken ebenfalls das Kriegsministerium und das Volkswirtschaftliche Sekretariat der Aeltesten der Kaufmannschaft von Berlin dieser Frage auf die Anregung der Kölner Großfirmen hin ganz besonderes Interesse. Es soll darauf hingewirkt werden, daß möglichst in allen größeren Handelsund Industriezentren bestimmte Listen mit Angabe der Firma und Angabe der Betriebsart hergestellt werden, aus denen die zuständigen Stellen jedesmal die in Betracht kommenden Großfirmen ersehen können. Es soll dadurch den militärischen Stellen die nötige Firmenkenntnis vermittelt werden und vor allem jenes improvisierte Händlertum ausgeschaltet werden, das Preistreibereien bewirkt und ganze Industrie- und Handelszweige in unverschuldeten Mißkredit gebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dank für Liebesgaben. Der Oberst und Kommandeur des 5. Rhein. Inf.-Regts. Nr. 65 ersucht um Veröffentlichung folgender Danksagung: Da es dem Regiment nicht möglich ist, jedem einzelnen Spender von Liebesgaben persönlich zu danken, so spricht das Regiment auf diesem Wege seinen herzlichsten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln des Centralverbandes deutscher Schuhwarenhändler bittet uns um Aufnahme folgender Zeilen: Infolge des Krieges und des damit eingetretenen außserordentlich großen Bedarfs an Leder für Militäzwecke aller Art, sowie der durch den Krieg gänzlich unterbundenen Zufuhr aller Sorten Bedu und Rothäute aus anderen Ländern, auf die der große deutsch Verbrauch angewiesen ist, ist eine außergeröhnliche Knappheit an Leder eingetreten, die zu Preissteigerungen und Preisen gefühn hat, wie der Lederhandel sie niemals auch nur annähernd gewann hat. Verschiedene Ledersorte sind jetzt um 25, 50, sogar schon um 150 Prozent gegen die früheren Preise gestiegen und haben Veranlassung gegeben, daß sämtliche aus Leder gefertigten Artikel ebenfalls im Preise erheblich heraufgesetzt worden sind. Einzeln Ledersorte, die in der Hauptsache zur Herstellung billiger Schut waren dienen, sind fast nicht mehr erhältlich und in Fachkreise#t rechnet man damit, daß Schuhwaaren in kurzer Zeit je nach ihre Art 2 bis 3 M. das Paar mehr kosten als bisher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wwe. Anna Maria Kautz, geb. Hilge, 82., Eigelstein 147.- Joi Bertram, frz. Soldat, verh. 41., Lille. Kurt Rennert, 2 M Goldschmied 23.- Susanna Wagner, geb. Seiler, Wwe., 79., Trajan straße 7.- Joh. Künzelet, Kfm., 26., z. Zt. Soldat, verh., Annost. 1/2 Jules Pecheux, Schäfer, z. Zt. franz. Sold., 24., under.- Anna Lohmann, 20., Aachener Str. 15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
