<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>427647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kriegs-Arbeits-Zentrale, die bekanntlich eine Zusammenfassung aller in Könn bestehenden Arbeitsnachweis im Wohlfahrtshause der Stadt Köln für die Zeit des Krieges erzielt hat, hat auch im Monat September gute Ergebnisse gehabt. Die Einstellung der Armierungsarbeiten bei der hiesigen Fortifikation ließ zu Beginn des Monats befürchten, daß die rund 15000 Arbeiter, die hierbei Beschäftigung gefunden hatten, den Arbeitsmarkt üüberfluten würden. Diese Befürchtung ist nicht eingetroffen. Nur die ersten Tage brachten eine unerhebliche Steigerung der Arbeitslosenziffer. Es ist darauf zurückzugühren, daß eine große Anzahl Landſturmpflichtiger eingezogen wurde, daß viele Betriebe durch die Bedürfnisse der Heeresverwaltung wieder in Tätigkeit traten, daß die Staatsverwaltungen und die Stadt Köln in großem Umfange ihre Bautätigkeit wieder aufnahmen, daß die Privatbauätigkeit wieder einsetzte und nicht zuletzt, daß die Fortifikationen Lüttich und Namur große Arbeitermenge abzogen. Noch am Dienstag der vergangenen Woche ging ein Transport von 1000 gelernten und ungelernten Arbeitern durch Vermittelung der Zentrale unter sachkundiger Führung nach Namur, die nach eingetroffenen Nachrichten gut dort angelangt sind. Da die Unterbringung und Verpflegung in Namur Schwierigkeiten bereitet, so mußte jeder Arbeiter mit Wolldecke, Henkelmann, guter Kleidung und gutem Schuhwerk ausgerüstet sein. Soweit die Arbeiter nicht über Wolldecken verfügten, hat die Stadtgemeinde die Lieferung zu einem billigen Preise übernommen. Hiervon haben über 600 Arbeiter Gebrauch gemacht. In der Zentrale selbst ist für die Frauen dieser Arbeiter eine Auskunftsstelle und eine Lohnzahlungsstelle eingerichtet. Wöchentlich wird an diese durch Vermittelung der Stadt etwa die Halfte des in Namur verdienten Lohnes ausgezahlt. Insgesamt wurden im Monat September 8508 offene stellen gegen 7340 im gleichen Monat des Vorjahres gemeldet, und zwar 5218(3943) für männliche, 3290(3397) für weibliche Personen. Als Stellesuchende meldeten sich 15352(5139) männliche, 3899(2113) weibliche, insgesamt 19251(7252) Personen. Durch Vermittelung der Zentrale erhielten 7084(5474) Personen Stellung, und zwar 4807(3672) männliche und 2277(1802) weibliche Personen. Als arbeitslos blieben am 30. September vorgemerkt 3912 männliche und 609 weibliche Personen. Es wird nochmals darauf hingewiesen, daß die Zentrale alle Arten von Arbeiten vermittelt und durch ihre Verbindungen mit den Organisationen aller Schattierungen in der Lage ist, jedem Bedürfnis in kürester Frist zu genügen. In den Warteräumen sind von vormittags 8 bis nachmittags 6 Uhr fortgesetzt Arbeitsuchende vorhanden, so daß eine Auswahl an Ort und Stelle stattfinden kann. Auch für kurzfristige Arbeiten sind stets Arbeitskraäfte vorhanden, namentlich trifft dies für Tagefrauen für Waschen, Putzen und dergleichen zu. Arbeitsuchende mussen dringend ersucht werden, sich nicht mir gelegentlicher Nachfrage zu benügen, sondern von den Warteräumen der Anstalt ausgiebigen Gebrauch zu machen und Geduld zu üben. Häufig treffen Nachfragen nach sofortiger Aushürfe im Laufe des Tages ein. Arbeiter, die keine Geduld geübt haben, können dann nicht erreicht werden und gehen der Arbeitsgelegenheit verlustig. Die Arbeitsvermittelung ist vollstandig kostenlos. Die einzige Verpflichtung des Arbeitgebers besteht darin, der Zentrale von der Erledigung eines Gesuches Mitteilung zu machen. Die Zentrale hat die Fernsprecher A 6506, 6507, 6508, 6509, 6510.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine zeitgemäße Mahnung erläßt in seiner Zeitschrift der Verband reisender Kaufleute in Leipzig. Es sind im in letzter Zeit vielfach Klagen zu Ohren gekommen, wonach Firmen mit aller Schärfe gegen ihre Abnehmer vorgegangen sind, die zurzeit außerstanden waren, ihren Verpflichtungen nachzukommen. Es heißt hierzu: Ein solches Vorgehen ist durchaus verfehlt, denn es ändert an der geschäftlichen Lage des Schuldners nicht das geringste. Kann er infolge des schlechten Geschäftsganges nicht zahlen, so wird der Gläubiger auch durch die Klage nicht zu seinem Gelde kommen. Das einzige, was unter Unständen erreicht werden kann, ist nur, daß der Schuldner wirtschaftlich vielleicht ganz vernichtet wird und der Gläubiger später niemals mehr zu seinem Gelde kommt. Alle Firmen, die Reisende in die Welt schicken, schneiden sich ins eigene Fleisch, wenn sie jetzt gegen ihre Abnehmer allzu scharf vorgehen und Zwangsmittel ergreifen. Die Reisenden der Firmen, die scharf vorgegangen sind, werden verschlossene Türen finden, wenn sie sich nach dem Kriege wieder bei ihrer Kundschaft einfinden. Kein Geschäftsmann wird von einer Firma weiter kaufen, die ihn während des Krieges schroff behandelt hat. Selbstverständlich sollen diejenigen, die in der Lage sind, zu bezahlen, die Kriegslage nicht dazu benutzen, um sich ihren Verpflichtungen, zu entziehen. Solche Geschäftsleute verdienen keine Rücksichtnahme und ihnen gegenüber sind auch gegenwärtig alle scharfen Mittel zulässig. Für alle Kaufleute, die sich der Aufgaben ihres Standes bewußt sind, müssen gegenseitige Rücksichtnahme und Entgegenkommen Losung und Feldgeschrei in dieser ernsten Zeit sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ferienordnung für die höheren Schulen der Rheinprovinz im Schuljahr 1915 ist vom Herrn Obereräsidenten bestimmt wie folgt: Es beginnen die Osterferien am Dienstag den 30. März, die Pfingstferien Freitag den 21. Mai, die Herbstferien Dienstag den 3. August und die Weihnachtsferien Donnerstag den 23. Dezember 1915; der Unterricht beginnt wieder Ostern Freitag den 10. April, Pfingsten Dienstag den 1. Juni, Herbst Donnerstag den 9. September 1915 und Weihnachten Dienstag den 11. Januar 1916. Der Schluß des Schuljahres ist für Ostern übers Jahr auf Freitag den 7. April 1916 festgelegt. Der Schulschluß hat zu Ferienbeginn jedesmal mittags 12 Uhr zu erfolgen; eine frühere Stunde anzusetzen ist den Schulleiter nur mehr gestattet, wenn dringende Gründe vorliegen. Bei dieser Gelegenheit sei darauf hingewiesen, daß die beteiligten Elternkreise nur zu häufig um vorzeitige Beurlaubung ihrer Söhne bei Beginn von Ferien ersuchen und dadurch die ohnehin zu solcher Zeit vorhandenen Schwierigkeiten für die Schule unnötig vermehren. Es ist durchaus notwendig im Interesse der Schule und der Schüler, daß nur in ganz dringenden Fällen derartige Anträge gestellt werden, und es ware sehr verkehrt, die strenge Prüfung solcher Gesuche seitens gewissenhafter Anstaltsleiter für Engherzigkeit und Pedanterie zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rheinschiffahrt im Jahre 1913/14. Der Bestand der Rheinflotte an Schiffen von 15 Tonnen und mehr Trafähigkeit betrug nach dem Jahresbericht der Centralkommission für die Rheinschiffahrt 12453 Rheinschiff mit 35 116 Mann Besatzung. Davon sind 1671 Dampfschiffe und 10782 Segelschiffe und Lastähne. Die Vermehrung betrug im Berichtsjahr 88 Dampfschiffe und 550 Schlepptähne. Der Rheinseeverkehr wurde von 62 Rheinseedampfern mit insgesamt 56517 Tonnen Trafähigkeit betrieben. Ter Schlepptüterverkehr wurde von 20 Dampfschiffahrtsgesellschaften und Redereien ausgeführt. Die Könische und Düsseldorfer Dampfschiffahrts- gesellschaft hat den Verkehr auf der Strecke Mannheim-- Rotterdam mit 31 Dampfschiffen unterhalten, die im ganzen 4246 Führten machten, in denen 990 230 Kilometer zurückgelegt wurden. Der Güterverkehr betrug in den 37 wichtigsten deutschen Häfen im Jahre 1913 36241601 Tonnen Zufuhr(gegen 33457424 Tonnen im Vorjahre) und 30049742 Tonnen Abfuhr(26393077 Tonnen) im ganzen also 66 291742 Tonnen gegen 59850 502 Tonnen im Jahre vorher, hat also eine Zunahme von 6440841 Tonnen aufzuweisen. Die Wasserstandsverhältnisse waren während des ganzen Berichtsjahres für die Schiffahrt sehr günstig; Beschränkungen durch Wassermangel traten im Gegensatz zum Vorjahre nicht ein. 1/2 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Zeitungsanzeige in Kriegszeiten. In einem längeren Artikel der Allg. Ztg. in Chemnitz über das Thema:"Warum soll man in Kriegszeiten inseriren?",wird ausgeführt Manche meinen, während des Krieges zu inseriren, habe"keinen Zweck", da das "Publikum in diesen Zeiten doch nichts kaufe". Diese Auffassung ist grundfalsch. Das Publikum kauft schon, es kauft nur unter anderen Gesichtspunkten. Es kauft das den Zeitumständen Angehaßte, das wirklich Praktische und Nützliche, und gerade weil es sachemäß zu kaufen wünscht, ist ihm ein Hinweis auf die Quellen, an denen es seinen Wünschen entsprechend bedient wird, unentbehrlich. Die Anzeige in Kriegszeiten muß deshalb auch anders"zugeschnitten" sein, als in Friedenszeiten. Sie muß das Wesentliche, das, was das Publikum braucht, in den Vordergrund stellen und sich weniger die Befriedigung spezieller Neigungen eines numerisch kleineren Bevölkerungsteiles angelegen sein lassen, als vielmehr die Deckung von Bedürfnissen. Eine so beschaffene Anzeige, die inhaltlich wie nach der äußeren"Aufmachung" dem Leser ins Auge fällt, wird auch in jetziger Zeit ihren Zweck nicht verfehlen. Im Gegenteil, sie findet diejenige Beachtung, die nicht nur den Interessen des Anzeigenden, sondern zugleich denen des Publikums entspricht. Der Pessimismus zahlreicher Geschäftskreise hinsichtlich der Gerbekraft des Inserats in Kriegszeiten ist deshalb ganz und gar unangebracht. Er richtet sich in erster Linie gegen die eigenen Interessen des Geschäftsmannes selbst, der damit auf ein Reklamemittel verzichtet, das-- fast möchte man sagen einzig und allein in schweren Zeiten wie jetzt-- die unentbehrliche Verbindung zwischen Verkäufer und Publicum herstellt. Also inserirt im wohlverstandenen Interesse des Geschäftsmannes, der gerade jetzt darauf bewacht sein muß, von der wirtschaftlich stärkeren Konkurrenz nicht in den Hintergrund gedrängt zu werden!-- Diesen zeitgemäßen Hinweis finden wir auch im Düsseldorfer Detaillist abgedruckt(10. Oktober), der damit wohl seine Zustimmung zu diesen Ausführungen kundgeben will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kriegswohltätigkeit. Das vor kurzem in der Zeche veranstaltetete Konzert zur Beschaffung von Liebesgaben für das Infanterieregiment Nr. 53 erfreute sich eines regen Besuches. Die Mitwirkenden, Operisänger Heinrich Saß(Köln) und Kapellmeister Willy Vierötter(Köln) boten ein reichhaltiges künstlerischen Programm und ernteten damit reichen Beifall. Der Städtischen Zentrale für gemeinützige Hilfeleistung im Kriege konnte als Reineinnahme ein Betrag von 122 M. übewiesen werden. Am Sonntag wird ein weiteres Konzert zu dem gleichen Zweck veranstaltet, dem hoffentlich ein ebenso großer Erfolg beschieden sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine tapfere Frau. Als die deutschen Truppen jüngst der Stadt Soissons sich näherten, ergriffen alle Vertreter der städtischen Behörden die Flucht. Sie waren sogar die ersten, die sich in Sicherheit brachten. Als die Deutschen dann die Stadt betraten, war nicht einmal mehr der Bürgermeister da, und man befürchtete eine allgemeine Plünderung. Wie nun der Kriegsberichterstatter des Corriere della Sera mitteilt, trat in der allgemeinen Verwirrung und Kopflosigkeit der Bürger rasch entschlossen eine Frau vor und sprach zu dem deutschen Befehlshaber:"Ich vertrete den Maire von Soissons und nehme alle Verantwortung seines Antes auf mich." Die Dame richtete sich darauf im Rathaus ein und traf wegen der militärischen Requisitionen ihre Verfügungen. Der Name der tapferen Frau it Macderez.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Ein Chauffeur fuhr mit seinem Auto über die Hohenzollern-Brücke auf Deutz zu. In der Nähe vom Deutzer Bahnhof stand ein Wagen, welcher einen eisernen Nachen geladen hatte. Der Chauffeur fuhr in schnellstem Tempo gegen den Wagen und erlitt solche Verletzungen, daß er gleich nach seiner Einlieferung in das Bürgerhospital gestorben ist. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jusammenstoß. Heute früh scheute auf der Luxemburgeram Klettenbergpark ein Militäpferd, das einen Karren mit Materialien zog, vor einem Zuge der Vorgebirgsbahn. Der Zug faßte den Karren und warf ihn zur Seite. Der auf dem Karren sitzende Kanonier stürzte ab und wurde erheblich am Kopfe verletzt. Die Materialien wurden über die Straße gestreut. 22 0) Krieg und Vergnügen. Zu unseren Ausführungen in Nr. 286 erhielten wir zustimmende Schreiben, von denen eins lautet: Ihr Artikel Krieg und Vergnügen spricht ein wahrhaftig richtiges Wort. Beim Kriegsausbruch wurde mir meine, mit 200 Mark bezahlte kaufmännische Stellung gekündigt. Gott sei Dank hatte ich das Glück, sofort nach meinem Austritt gegen 27 Mark Wochenlohn in einem Fabrikbetrieb unterzukommen. Hart kam es mir die ersten Tage an, aber der Gedanke an meine Familie und die Worte unseres unvergleichlichen Kaisers: Betet und gehet arbeiten, gab mir Kraft zum Durchhalten. Allein, wie viele hunderte sitzen ohne jeden Verdienst da. Muß es nicht Erbitterung erzeugen, wenn man das von Ihnen geschilderte Gebahren sieht. Kein vernünftiger Mensch wird etwas dagegen haben, wenn in ruhiger, zeitgemäßer Weise nach der Tagesarbeit ein Glas Bier oder Kaffee getrunken wird; man hat in aufgeregten Zeigen auch das Bedürfnis sich auszusprechen. Mögen aber doch die, die es angeht, sich rücksichtsvoller und würdiger zeigen dieser Zeit, wie sie seit Weltbestehen noch nicht dagewesen und noch kein Volk auf einer Höhe gesehen hat, wie das deutsche. Diese eiserne Zeir gehört in erster Linie der Arbeit, dem Haus und unseren kämpfenden Brüdern. Möge jeder tun, was er kann, aber auch das äußerste; denn nichts kann für unsere Krieger, die noch viele Stürme werden aushalten müssen, zu viel geschehen. Was jetzt gegeben wird, bringt tausendfache Zinsen, himmlischen Segen und in jedes Deutschen Brust das erhebende, aber auch beseligende Gefühl teil zu haben an des Vaterlandes Bestehen und Zukunft. Nach dieser Zeit kommt eine bessere, und dann wollen wir mit unseren siegreichen Brüdern Tage froher Siegesfeiern abhalten. Aber bis dahin nochmals geben und opfern bis zum letzten, alles für unser heldenütiges Heer und mit Gott für Kaiser und Reich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diozesanmuseum, Domhof 8, hat der hiesige Bildhauer Nikolaus Steinbach ein lebensgroßes, aus Lindenholz geschnitztes, mit Kreide grundierten Bild der schmerzhaften Gottesmutter, ein sog. Vesperbild ausgestellt, das in Haltung, Faltenwurf und Ausdruck einen edlen Eindruck macht. Beim Leichnam des Heilandes ist das Starre, das immer abstoßend wirkt, vermieden, und der Schmerz der Mutter ist würdevoll gemäßigt. Friedlich ruht der entschlafene Weltersöser auf dem Schoße der Gottesmutter, die mit der rechten Hand ihm unter die Achsel greift, eine seiner durchbohrten Hände liebevoll in die Linke nimmt und gottergeben, wenn auch tief betrübt, auf den ihr so grausam durch den Kreuzestod entrissenen einzigen Sohn hinschaut. Fürwahr, ein Bild des Schmerzes, aber auch des Trostes für jedes leiderüllte Herz!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die ersten Vorboten des Winters, die Kastanienverkäufer, haben nun wieder ihre Stände bezogen. Es werden diesmal wohl "kösche" Italiener sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hersel bei Bonn, 15.Okt.1914. Kardinal und Erzbischof Felix von Hartmann nahm nach einem achttägigen Aufenthalt im Kloster der Ursulinen, in welcher Zeit er im Dekanat Hersel die heilige Firmung spendete, Abschied von der hiesigen trauten Stätte Bei Besichtigung der Anstalt sprach der Hr. Kardinal zu wiederholten Malen seinen vollen Beifall über die Einrichtung und Haltung der Lehranstalt aus. Partu9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ron., 16.Okt.1914.(Eig. Drahte.) Dr. Lennartz. der Rektor der deutschen Gemeinde in Palermo, welcher von Köln kommend hier Aufenthalt nahm, wurde heute von Papst Benedikt XV. in Privataudienz empfangen, wobei sich der Papst besonders anerkennend aussprach über die von Kardinal von Hartmann erwirkte Bevorzugung der gefangenen französischen Priester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wesseling. 15.Okt.1914. Am Sonntag wird die neuerbaute evangelische Kirche eingeweiht. Morgens.30 Uhr ist Festgottesdienst, nachmittags.30 Uhr findet im Lokale Coutelier eine Versammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Siegburg, 15.Okt.1914. Der Katholische Bügerverein beschlossß, seine im Felde stehenden Mitglieder mit Liebesgaben zu erfreuen und die Angehörigen, wenn erforderlich, zu unterstützen. Es wurde eine Kommission gewählt, der ein namhafter Betrag zur Verfügung gestellt wurde. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wählte man einstimmig wieder.-- Von Sonntag, den 18. Oktober ab, wird die Kleinbahn Siegburg-- Züdorf wieder ihren 20 Minuten-Verkehr aufnehmen.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Overath, 16.Okt.1914. In der letzten Gemeinderathssitzung wurde zur Unterstützung unserer schwergerüften Landsleute in Ostpreußßen und in Elsaß-Lothringen je ein Betrag von 50 M. bewilligt. Die von den Gemeindeverordneten bezeichneten Notstandsarbeiten wurden nach ihrer Dringlichkeit geordnet; dementsprechende Material wurde bewilligt. Auf Antrag der allgemeinen Ortskrankenkasse Overath-Rösrath beschlossß der Gemeinderat, damit die Kasse den Familienmitgliedern der im Felde stehenden Pflichtmitglieder während des Krieges die Krankenülfe eventuell weiter gewähren könne, die Beiträge für diese Mitglieder auf die Gemeinde zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Liebesgabensammlung durch den Volksverein für das katholische Deutschland, Bezirk Köln. Vielfachen Wünschen und Anregungen aus Mitgliederkreisen entsprechend, hat der Vorstand des Volksvereins im Einverstaändnis mit den Geschäftsührern beschlossen, seitens der Volksvereine die Errichtung von Sammelstellen für Liebesgaben, möglichst in jedem Pfarrbezirk, durchzufuühren. Die an den einzelnen Stellen gesammelten Gaben werden nach Mitteilung an die Hauptsammelstelle Volksbüro und Arbeitersekretariat Köln, Annohaus, Nnostraße 80, Telephon B8078, von dieser abgeholt und bei genügend Vorrat an die betreffenden Truppenteile weiter befördert. Die einzelnen Sammelstellen, die möglichst dem Publikum den ganzen Tag zugänglich sein sollen, werden in allenächster Zeit bekannt gegeben werden. Es bedarf wohl keines besonderen Hinweises angesichts der großen Leistungen und Opfer, die unsere braven Truppen im Felde bringen, die bisher schon allerorts betriebene eifrige Liebestätigkeit, noch zu verdoppeln. Wir stehen vor dem kalten Winter, wo namentlich der Bedarf an wollenem Unterzeug sehr groß ist. Also helfe ein jeder im Rahmen seiner Leistungsähigkeit mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vereinigung katholischer mittlerer Beamten. Am (A) Bitte um Liebesgaben. Wir erhalten folgenden Brief: Seuchenlazarett Sedan,.Okt.1914. Wir Kölner freiwilligen Sanitäter-- abgesandt durch Vermittlung des Roten Kreuzes-- arbeiten hier im Seuchenlazarett. Man hört viel von Liebesgaben und sieht auch manchmal Automobile aus Köln, welche hierher Liebesgaben bringen, aber bis zu uns hat sich noch nie ein Gäbchen verflogen. Die*ker und**ker sorgen besser für ihre freiwilligen Sanitäter und ihr Dienst ist viel leichter als der unsere. Sie würden sich unseren größten Dank erwerben, wenn Sie veranlassen könnten, daß man auch unser gedenkt. Wir arbeiten gern, sehnen uns jedoch auch nach kleinen Liebesgaben. An erster Stelle fehlen uns warme Unterjacken.(Die Adresse ist bei der Redaktion zu erfahren.) Ferner wird von zuständiger Seite um Liebesgaben für die 5. und 6. Batterie Res.-Fuß-Art.-megt. 9 ersucht. Am Dienstagnachmittag werden sie in Autos zur Front dieser beiden Batterien(die anderen liegen entfernt) mitgenommen. Sämtliche Mannschaften sind Kölner. Man bittet, die Liebesgaben am 19.Oktober bei Dr. Flatten, Ehrenfeld(Venloerstraße 177), abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 16.0kt. 1914. Weizen. inländischer M. 27.50--28,00; Roggen inländischer M. 24,25-24,75, Hafer. inrober M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln. 17.05t.1914. Fruchtmarkt. Hen, Luzerner,.8) bis.20, Wieſenheu.80 bis.20. Roggen-Breitdruschstroh.50 bis.00, Krummund Fressstron.80 bis.20, die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
