<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>427666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Gebührenordnung für Zeugen und Sachverstaändige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bitte um Liebesgaben. Ein Landſturmmann vom 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kalter Gnadenbild. Die Zahl der Pilger, die in den letzten drei Monaten zur Verehrung der schmerzhaften Mutter nach Kalk gekommen sind, in Prozession mit Kreuz und Fahnen, laut singend und betend, ist heute schon auf über 50000 gestiegen; noch täglich treffen die Marienverehrer ein. Nachweislich ist unser Gnadenbild der schmerzhaften Mutter im Jahre 1423 entstanden. In diesem Jahre wurde auf Wunsch des Papstes Martin V. zu Köln ein Provinzialkonsilium abgehalten. Anlaß dazu hatte die Verunehrung gegeben, welche den Bildern des Gekreuzigten und der gebenedeiten Gottesmutter erwiesen worden waren. Im Xl. Kapitel dieser Synode heißt es:"Zur Verherrlichung de: heiligen und ungeschwaächten Jungfrau Gottes Mutter, deren Los, wenn alle Sankörner am Meere in Zungen verwandelt würden, sie doch nicht genugsam preisen könnten, soll das Fest des Gedächtnisses der Angst und der Schmerzen der seligen Jungfrau Maria jährlich in allen Kirchen feierlich begangen werden." In Ausführung dieses Beschlusses ließen die Söhne des h. Benedictus unser Vesperbild anfertigen und in ein Heiligenäuschen aufstellen, wo demselben lokale Verehrung erwiesen wurde bis zum Jahre 1666, wo"zum Danke für das Erlöschen der schrecklichen Pest" die Kapelle gebaut und das Vesperbild darin aufgestellt wurde. Jetzt nahm die Verehrung der schmerzhaften Mutter einen ungeahnten Aufschwung. Ein warmes Lob spendet im Jahre 1715 Pastor Rupertus Hollweg aus Deutz den Pilgern der Stadt Köln: "Es ist aufertäulich zu sehen, daß die Cönische, groß und klein, täglich mit solchem Eifer, auch oftermal vornehme Frauen und Jungfrauen, mit blosen Füßen dahin und wieder zurückgehen. tun auch viele bekennen, daß dorten in ihren Anliegen geholfen worden." Im Pfarrarchiv zu Deutz befinden sich urkundliche Belege für wunderbare Gebetserhoörung, welche damals schon erfolgt sind. Zur Feier des bald 500 Jahre alten Gnadenbildes soll das Chorewölbe der Kapelle mit Mosaikdarstellungen versehen werden mit den Opfergaben, die in den im Chor stehenden metallenen Opferkasten gelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vergeltungsmaßregeln gegen unsere Feinde. Man schreibt uns: Der Deutsch-nationale Handlungsgehu#fend. Jand hat am 23. Oktober eine Eingabe an den Bundesrat gerichtet und darin um den Erlaß einer mit sofortiger Wirkung in Kraft zu setzenden Notverordnung ersucht, wonach Angehörige des feindlichen Auslandes als Handlungsgehülfen nicht weiter beschäftigt und nicht angestellt werden dürfen. Der Verband beschränkt sich mit diesem Verlangen auf Handlungsgehülfen, weil er als Berufsverband nur innerhalb seines Interessenkreises wirken kann; es wäre aber nötig, daß mit allen feindlichen Ausländern so verfahren würde. Die Eingabe weist darauf hin, daß deutsche Landsleute im feindlichen Auslande rücksichtslos drangsaliere und wie Verbrecher eingesperrt worden sind, daß in England jeder, der einen deutschen Angestellten beschäftigt, mit Zuchthaus bestraft wird, und daß es angesichts dessen nicht mehr zu rechtfertigen sei, die ritterliche Behandlung fortzusetzen, die den in Deutschland noch vorhandenen feindlichen Ausländern zuteil werde. Dem genannten Handlungsgehülfenverband ist aus den Kreisen seiner Mitglieder wiederholt mitgeteilt worden, daß deutsche Unternehmer immer noch Engländer, Russen, Franzosen usw. als Handlungsgehüfen beschäftigen, während gleichzeitig zahllose deutsche Handlungsgehülfen stellenlos sind und vergeblich nach Beschäftigung ausschauen. Jeder Arbeitgeber, der aus falsch angebrachtem Mitgeühl Ausländer beschäftigt, versündigt sich gegen seine Volksgenossen; denn die jetzt noch vorhandene kaufmännische Arbeitsgelegenheit gehört in erster Linie den deutschen Handlungsgehülfen und muß den feindlichen Ausländern durch die verlangte Verordnung kurzerhand entzogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
