<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>427652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aus Anlaß des Geburtstages der Kaiserin haben die staatlichen und städtischen Gebäude geflaggt. Die Kaiserin tritt mit dem heutigen Tage in ihr 57. Lebensjahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>80. Geburtstag. Ein in weinen Kreisen bekannter Mann, der ehemalige Direktor der hiesigen Strafanstalt, Hr. A. Hoffmeister, feiert am 23. Oktober d. J. seinen 80. Geburtstag. Hoffmeister wurde im Alter von 32 Jahren die Inspectorstelle an der Strafanstalt in Münster in Westfalen übertragen. Von dort wurde er 1873 nach Rendsburg versetzt. Nach kurzem nochmaligen Dienst an der Strafanstalt in Münster übernahm er dann die ebenso ehrenvolle wie schwierige Aufgabe der Umänderung der Provinzial-Irrenanstalt zu Siegburg zu einer Königl. Strafanstalt. Er blieb dort Vorsteher bis 1881. Dann folgte seine Berufung zum Direktor der Strafanstalt in Lichtenburg bei Torgau, endlich im Jahre 1883 seine Versetzung als Direktor der Strafanstalt nach Köln. Nachdem Hoffmeister mehr als fünfzig Jahre im Staatsdienst gewesen, erfolgte seine Pensionierung. Hoffmeister war ein Mann von regstem Fleiße, von treuester Pflichterfuüllung, aber auch von unaussprechlicher Güte. Streng gegen sich selbst, verlangte er auch von seinen Untergebenen pünktlichste Erfüllung aller Pflichten. Aber auf der anderen Seite war er ihnen ein wirklicher Helfer und Berater. Den Gefangenen war er, soweit es sich mit seinen Dienstpflichten vereinigen ließ, ein gerechter und gütiger Freund. Lange war Hoffmeister Vorstandsmitglied des Vereins der Füsorge für entlassene Gefangene und widmete sich mit großem Eifer und vielem Verständnis dieser edlen charitativen Sache. Als Mitämpfer in den Feldzügen 1864, 1866 und 1870/71 mit dem Eisernen Kreuze geschückt, wurde er in späteren Jahren infolge seiner vielfachen Verdienste Inhaber vieler Orden und Ehrenzeichen. Eine seltene Auszeichnung wurde ihm beim Ausscheiden aus dem Militädienst dadurch zu teil, daß er durch Allerhöchste Order den Charakter als Major erhielt. Möge dem, sich körperlicher und geistiger Rütigkeit erfreuenden Herrn ein noch langes otium cum dignitate beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebesgaben! Tank der Anregung im Local-Anzeiger haben schon verschiedene Truppenteile, die mit Köln Verbindung haben, Liebesgaben zugefuührt erhalten. Ein Regiment, nämlich das aktive Infanterie-Regiment Nr. 29 ist aber dabei noch nicht erwähnt worden, und doch bezieht das Regiment seinen Ersatz sowohl für die Linie wie auch Reserve und Landsturm aus den Kinnern. In Feldpostbriefe bitten die 29er, auch ihrer zu gedenken (*) Die Beratungsstelle für Ausgewiesene teilt uns mit: Für die deutschen und öösterreichischen Ausgewiesenen aus Brüssel (Verviers, Lüttich) wird-- falls nicht unvorhergesehene Ereignisse dazwischen treten-- am 31. Oktober eine besondere Fahrgelegenheit geboten werden. Wer diese Gelegenheit benutzen will, muß sich bis spätestens 29. Oktober bei der Beratungsstelle für Ausgewiesene Köln, Zeuglausstraße 4, Zimmer 67, nachmittags zwischen 4 und 7 Uhr personlich melden und auch Papiere zu seiner Legitimation mitbringen. Für auswärts Wohnende genügt zur Aufnahme in die Liste der Mitfahrenden die rechtzeitige Einsendung einer Bescheinigung der Polizeibehoörde ihres Aufenthaltsortes, dahin lautend, daß der Betreffende als Deutscher(Oesterreicher) aus Brüssel ausgewiesen ist und dahin zurückzukehren wünscht. Die Ausgewiesenen düren an meure regelmäßige Fahrgelegenheit vorläufig noch nicht eecheen. Es Begt daher in ihrem Interesse, diesen Zug zu benuzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verwandten- and Gefangenen-Transporte. In der letzten Nacht dachte ein Sonderzug über 400 französische Zivilgefangene nach hier, gegen 7 Uhr heute morgen traf ein Sonderzug mit leichtverwundeten und gegen 10 Uhr ein Lazarettzug mit schwerverwundeten Deutschen auf dem Hauptbahnhof ein. Sämtliche Züge sind über die rechtsrheinischen Strecken weiterbefoördert worden. In einem nach 11 Uhr vormittags hier eingetroffenen Sonderzuge befanden sich außer leichtverwundeten Deutschen und Franzosen, französische Kriegs- und Zivilgefangene, sowie gefangene Belgier und Engländer. Auch dieser Zug ging über Deutz hinaus weiter. 8 (A) Eine patriotische Kundgebung, veranstaltet vom Volksverein für das katholische Deutschland, findet am kommenden Dienstag, abends.30 Uhr, im großen Saale des Gürzenich statt. Direktor Dr. Brauns(.-Gladbach) wird das Thema:"Woher der Weltkrieg?" behandeln. Dr. Heyhausen(Köln) wird mit Rezitationen aufwarten, während der Kölner Liederkranz unter Leitung des Kgl. Musikdirektors Peter Haas aus seinem reichen Liederschatz das Beste spenden wird. Eintrittskarten zum Preise von 10 Pfg. sind bei nächstehenden Stellen niedergelegt: Arbeitersekretariat und Volksbureau Nnostraße 86, Geschäftsstellen des Kölner Lokalanzeigers Marzellenstrße 37 und Breitestrße 85, Geschäftsstelle des Rheinischen Merkur Unter Käster 8, Vereinshaus Lobau Kölnehrenfeld, St. Josephshaus Köln-Nippes. Gocherstraße und bei der Ausgabestelle des Kölner Local-Anzeigers in Sülz, Luxemburgerstraße 242. Der Reinertrag der Veranstaltung ist für die Kriegswohltätigkeit bestimmt. Programme werder gegen Vorzeigung der Eintrittskarte unentgeltlich verabfolgt. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebesgaben aus Ehrenfeld. Die von Damen in Ehrenfeld gesammelten Liebesgaben werden Ende nächster Woche vermittels Autos an unsere Regimenter befördert. Bis dahin werden noch mit Dank Gaben entgegengenommen in der Sammelstelle: Katholisches Geſellenhaus, Fröbestraße 11. Die Sammelstelle Gutenbergstraße wurde dahin verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>kölch Mädche kunnt op fufzig verzichte, Domet die Soldate em Feld kunnte richte Ich dunn noch fufzig dobei spendiere Domet se och künne kommunizieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus Ehrenfeld. Am vorigen Sonntag wurden in die Jungfrauenkongregation in St. Joseph 98 neue Mitglieder unter großer Feierlichkeit vom Präses Pfarrer Oefen aufgenommen. Professor Kehlenbach hielt die Festrede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
