<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>427698</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordneten-Versammlung wird sich in der am Donnerstag, nachmittags.30 Uhr stattfindenden Sitzung u. a. mit folgenden Beratungsgegenständen befassen: Uebernahme der Bürgschaft für ein Darlehen des Erbbauvereins Köln; Vorlage über die Ersatzwahl für den verstorbenen Stadtverordneten Kommerzienrat Bardenheuer; Ortssatzung betreffend die Zusammensetzung und Wahl der Stadtverordnetenversammlung; Ablauf der Wahlperiode des Beigeordneten r. Löhe und Festsetzung der Bedingungen für die Wahl eines Beigeordneten; Wahl eins Beigeordneten; Festsetzung der Reihenfolge, in welcher die Beigeordneten dem Oberbürgermeister zu vertreten haben; Kanalisirung einen Teil des neuen Friedhofes(Ersatz Gelaten.) 0 Ueber Wildenbruch sprach am Freitag Professor Dr. Litzmann aus Vonn in der Literarischen Gesellschaft. I# besonderen betrachtete er den Tichter in seiner Bedeutung für die gegenwärtige Zeit. Wildenbruch war ein glühender Patriot, der jeden Tag für verloren erachtete, an dem man als Dichter und Denker für das Vaterland nichts leistet. Und doch hatte er in seiner Jugend internationale Luft geatmet.(1845 zu Beirut als Sohn eines preußischen Konsuls geboren, lernte er Konstantinopel kennen, als sein Vater als Gesandter dorthin berufen wurde.) Der Chauvinismus aber lag ihm fern, was er mehrfach betonte, besonders in seiner Rede bei Gelegenheit der Internationalen Schriftstellergesellschaft 1903, nachdem man ihn zum Ehrenpräsidenten dieser von Vittor Hugo geründeten Vereinigung gewählt hatte. Er war nicht für eine Verwischung der Grenzen zwischen den Nationen, sondern für die möglichst vollkommene Ausbildung ihrer charakteristischen Eigenarten. Fest lebte er in dem Glauben an das Zustandekommen eines europäischen Staatenbundes; die Aussöhnung Deutschlands mit Frankreich hielt er für möglich und notwendig, und diese Länder müßten dann nach seiner Ansicht den Mittelpunkt der Vereinigten Staaten von Europa bilden. England schaltete er bei dieser Betrachtung aus und rechnete es zu den transoceanischen Weltächten, die den Festlandstaaten feindlich sind. Seit England aus reiner Habsucht den Burenkrieg geführt hatte, war es für Wildenbruch erledigt, tot. Nie aber wurde er müde, die Kriegsbereitschaft den Herzen zu predigen; seine ganze dramatische Lebensarbeit war auf die Erstarkung des nationalen Gefühls berechnet, seine dramatischen Gestalten waren ihm Spiegelbilder von Dingen, die er wenigstens geistig erlebte. Als eine besondere Seite in seinem literarischen Streben bezeichnete der Vortragende die Eigenschaft vieler dramatischen Gestalten des Dichters, die seine Kritiker ihm zum Vorwort gemacht haben: die billigen Prophezeiungen aus der Vergangenheit. Er glaubte nämlich an eine Sehergabe geistig bedeutender Menschen und der Dichter. Das letzte Drama: Der deutsche König, das uns Wildenbruch hinterlassen hat, erscheint dem Vortragenden als direkt für die gegenwärtige Zeit geschaffen. Es handelt von Heinrich., der das Deutsche Reich von dem Einfall der Ungarn bewahrte. Mit diesem tataräftigen Sachsenherzog, der nicht ohne zeitweise Verirrung durchs Leben ging, um sich dann wieder zu sich selbst zurückzufinden, hat Wildenbruch nach Litzmann die junge Generation nach dem Jahre 1870/71 versinnbilden wollen, der die Aufgabe gestellt war, ein groß begonnenes Werk fortzufuühren. Der Glaube an sein Werk, meinte der Vortragende, hat Wildenbruch zum Seher gemacht, und wäre deshalb wohl angebracht, daß dieses Werk jetzt über alle deutsche Bühnen ging. Der Vortrag, der naturgemaäß jegliche literarische Kritik an dem Lebenswerk des Dichters ausschlossß, fand großen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebestätigkeit unserer Schuljugend. Die Kinder der katholischen Pestalozzischule sammelten in acht Tagen eine ganze Wagenlast Liebesgaben: 21 große Pakete, Kisten, Säcke usw. und 98 kleinere Pakete. Alles wurde nach Köln zur Sammelstelle der städtischen Kriegsspende geschickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der Post oder den Sparkassen gegen Papiergeld um: 6200000Ro SOROR Dodormdeoloemommrolosstpornroorosodt Rroprooororrarocoo SS Kölner Opernhaus. An Lortzing, der ein echt deutscher Meister von echtem Schrot und Korn war und dem das Leben so hart mitgespielt hat, hat unsere Zeit noch vieles gut zu machen, Was wäre die deutsche komische Oper ohne Lortzing! Nur billig, daß wir sein Haupt mit Rosen betränzen und jedes seiner Werke mit Liebe umgeben. Es verdient Tank, daß Dr. Willy Becker, der neue Regisseur unserer Oper, dem Wilischütz aus dem ergiebigen Tekorationsfundus des Opernhauses ein neues, besser sitzendes Kleid gegeben hat, als er bisher getragen hat, und im ersten und zweiten Akte, der gewiß das Witzigste, Originellste und Keckste ist, was die deutsche komische Oper aufzuweisen hat, nicht wenige Striche aufgemacht hat, die zur Verdeutlichung der Vorgänge und zur musikalischen Abrundung nicht fehlen dürfen, so der Jagdhorn-Männerchor im ersten so das sich zum Quartett weilende Terzett im zweiten. Zu der verständigen Regie, die mit fühlbarer Liebe am Werke war, kam eine wirksame, von Kapellmeister Gärtner an feinen und festen Fäden gehaltene musikalische Vorführung, der es bei aller Elastizität und Lebhaftigkeit der Tempi nicht an Genauigkeit fehlte, wenn auch im ersten Akte Ensemble und Chöre noch sauberer und prädiser ausgearbeitet sein durften. Ganz köstlich gelang das Villardquartett, die feinste Nummer der Oper. Oskar Förster gab den Baculus wieder mit viel Komik, die nur da nicht natürlich wirkt, wo er in einen übertreibenden Ton von Selbstpersiflage verfällt, wie in der Szene mit Gretchen im ersten Akte. Für Rollen wie dieses Gretchen, dieses Vögelchen im Käfig, hat Minnie Wolter das Herz auf dem rechten Fleck sitzen. Dagegen liegt die Baronin Frl. Achsel nur teilweise, nämlich da, wo sie mit einem Einſchuß von Weichheit wirken kann, wie in dem Liede des Kindes vom Lande-- das Studentisch-Kecke, Tändelnd-Kokette, pointierende Soubrettenhafte gelingt ihr nicht recht überzeugend. In Frau Grimm-Mittelmann haben wir nun auch die rechte Gräfin, die dem komischen Feingehalt der Figur noch desto näher kommen wird, je ernsthafter sie sich dem Leipziger Griechentum der Mendelssohnzeit selbst überläßt, ohne zu karikieren. In die kleine Phrase des Quartetts aber darf sie alle Feinheit humoristischer Schelmerei legen. Jul. vom Scheidt(Graf), der sich mit der Auftrittsarie des dritten Aktes einen Sonderbeifall ersang, und Hans Clemens (Kronthal) wirkten im Quartett sehr verdienstlich mit, den Baron aber sähe man gerne in etwas mehr aristokratischer Haltung. Den Haushofmeister Pankratius gab L. Vanini mit der stillen Komik, die sich den feinen Gespinsten des zweiten Aktes aufs verdienstlichste ein- und unterordnet. Den Wiederholungen der köstlichen Lortzingschen Oper wäre wohl ein besser besetztes Haus zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
