<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>427665</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Siegesfeiern in den Kölner Volksschulen. Nach dem Fall von Antwerpen hatten einige Schulen nach entsprechenden Feiern den Unterricht ausgesetzt, andere nicht. Jetzt haben die Stadtschuleäte allgemein verfügt, daß in solchen Fällen morgens um 10 Uhr eine Siegesfeier gehalten werden soll, der Nachmittagsunterricht aber gegebenenfalls zu halten sei. Als solche Siege gelten die Kriegsereignisse, die durch Beflaggten der öffentlichen Gebäude und Glockengelaäute ausgezeichnet werden. Im Jahre 1870 wurde bekanntlich der Unterricht ganz ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Belebung des Baugewerbe. Eine Versammlung der Arbeitgeber- und Arbeitnehmer-Vertreter im rheinischen Baugewerbe fand gestern hier statt. Der Vorsitzende des Arbeitgeberverbandes für das Baugewerbe in der Rheinprovinz, Hr. Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brühl,.Nov.1914. In der letzten Nacht starb nach kurzer Krankheit der Oberlehrer am Gymnasium, Paul Reiners. Seine erste Stelle bekleidete der Verstorbene an der Ritter-Akademie in Bedburg, von wo er nach hier üübersiedelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln..Nov.1214. Fruchtmarkt. Heu, Luzerner. 7,80 bis.20 Wieſenheu.80 bis.20. Roggen-Breitdruschstrob(Flegeldrusch).00 bis 375, Krumm- und Pressstroh.60 bis.00, die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln..Nov. 1914. Rüb öl in Partien v. 5000 Kilo vorr. M. 110.0) B eine zwanzigfache Uebermacht geschildert wird. Trotz des auf die Note Vaterland gestimmten Programms hatte der Vortragende für sehr anregende Abwechslung gesorgt; er schloß mit einigen humorvollen Gaben, für die das vollbesetzte Haus mit Beifall dankte. (A) Manheim bei Buir. Wie in früheren Jahren, so wird auch in diesem Jahre am kommenden Sonntag der Leonhardus-Markt abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beschlagnahme von Kartoffeln. Höscheid,.Nov. 1914. Wie der Bürgermeister in der heutigen Stadtverordnetensitzung mitteilte, hat er angesichts der herrschenden Kartoffelnot den Polizeikommissar beauftragt, zunächst 50 Zentner Kartoffeln zu beschlagnahmen, wenn sie nicht zu dem festgesetzten Höchstpreis abgegeben werden. Selbstredend soll die Beschlagnahme nur dort erfolgen, wo die Kartoffeln nicht für den eigenen Bedarf notwendig sind. Es sollen damit den Bedürftigen wenigstens für die nächsten Tage Kartoffeln sichergestellt werden. Im übrigen sind der Gemeinde von auswärts zu billigsten Preisen, die weit hinter dem festgesetzten, Höchstpreise zurückbleiben, Kartoffeln angeboten worden; weitere, noch günstigere Angebote stehen in Aussicht. Die Neuss. 4 Nov. 1914. Weizen, neuer 1. Sorte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
