<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>427662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche finder eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt. (0) Hrung verstorbener Rieger auf dem Süfriedhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, hat die Kunstglasmalerei Schneiders u. Schmolz in Köln-Lindenthal ein zweites Fenster ausgestellt, das für die Pfarrkirche zu Riedberg bestimmt ist. Als Gegenstück zu dem früher ausgestellten Fenster, das die Auferstehung Christi darstellte, bringt das neue Fenster die Geburt des Heilandes. Das Ganze ist, wie es sich für ein Fenster geziemt, flächerartig behandelt, kräftig gezeichnet und in lebhaften Farben gehalten. Dabei ist die Gruppierung gut und der Ausdruck innigfromme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachm..30 Uhr fuhr ein schweres Militäauto, von der Hülchratherstraße kommend, in der Riehlerstraße jegen zwei Straßenbahnwagen. Hierbei wurde der Chauffeur runtergeschleudert und erheblich verletzt, der Schaffner trug eine Verletzung an der Hand davon. Das Auto und die beiden Straßenbahnwagen erlitten starke Beschädigungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>(A Sondernüge. Samstagvormittag 7 Uhr lief ein Zug mit deutschen und französischen Verwundeten, sowie über 160 französischen und 40 englischen Gefangenen ein, der rechtsrheinisch weiter geleitet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachmittags 12 Uhr wurden die aus Belgien gefluchteten Deutschen ebenfalls mittels Sonderzuge nach Belgien zurückenördert. 0 (4) Die Liebesgaben der Lindenthaler Bürger für die große Haussammlung, die in der ganzen Stadt Köln veranstaltet wird, können am Sonntag, 1. Nov. und Montag, 2. Nov., in der Turnhalle Gereonstrße 48, vormittags--11 und nachmittags --7 besichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Liebesgaben für das 7. Dionierbataillon, die auf Anregung der Deutzer Kriegerkameradschaft bei den Bürgern gesammelt wurden, werden am Dienstag, den 3. November an das Ersatz-Bataillon abgeliefert, das die Liebesgaben an das Bataillon nach der Front sendet. Es sind somit noch einige Tage Frist gegeben, zur weiteren Einsendung von zweckdienlichen Sachen, zu deren Entgegennahme der Vorsitzende der Deutzer Kriegerkameradschaft, Karl Lölegen, Köln-Deutz, Mathildenstraße 19, gern bereit ist. 0 G) In unserem Lesefenster ist diese Woche ausgestellt: ein französisches Schrapnell, das uns von der Mannschaft der 2. Batterie des Reserve-Artillerieregiments Nr. 19 aus dem Felde zugegangen ist mit folgenden Begleitworten:"Dieses französische Schrapnell schlug 7 Meter hinter unserem Geschütze ein, ohne Schaden anzurichten, im Augenblicke eines gemütlichen Skate".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
