<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>427650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von der 2. Magazin-Fahrpark-Kolonne 18. Reservekorps werden wir ersucht, darauf aufmerksam zu machen, daß sie bisher von Liebesgaben sozusagen ausgeschlossen sei, weil sie nicht dem 8. Korps angehöre. Ihre Leute(Landwehr) seien aber aus Köln und Umgegend. Vielleicht finden sich edle Geber, welche die Gelegenheit der gegenwärtigen Post-Paketversand-Woche zu Sendungen benützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(0 Liebesgaben für Ostpreußßen. Man schreibt uns: Seit Wochen bemühe ich mich vergeblich, die Sammelstelle für Ostpreußßen ausfindig zu machen. Im Stadthause, sowie an verschiedenen Auskunftsbureau habe ich mich gewandt, aber ohne Erfolg. Keiner konnte mir Auskunft geben, wo man Liebesgaben für die arme Bevölkerung hinsenden kann. Jetzt wäre es doch an der Zeit die Aermsten mit gut erhaltenen warmen Kleidungsstuücken zu unterstützen. Aber wohin senden? Da wir annehinen dürfen, daß auch noch andere Leser sich für diese Angelegenheit interessieren, geben wir die Auskunft an dieser Stelle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Sammelstelle für Liebesgaben existiert noch nicht. Geldsendungen werden aber von der Regierungs-Hauptkasse in Köln angenommen. Pakete sind unmittelbar an den Oberbürgermeister in Königsberg mit der Aufschrift: Liebesgaben für Ostpreußßen, zu senden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine längere Verkehrstörung gab es gegen 8 Uhr heute früh im Straßenbahnbetriebe auf mehreren Linien infolge Entgleisung eines Wagens der Linie 11 an Ecke Mühlenbach und Waidmarkt. 22 sammlung ab. Unter andern wichtigen Punkten steht auf der Tagesordnung: Die Aenderung der Krankenversicherungspflicht für die Heimarbeiterinnen. Im zweiten Teil wird ein Vortrag über die Heimarbeit in Oesterreich gehalten werden. Die Näh- und Unterrichtskurse werden in nächster Zeit wieder aufgenommen; Anmeldungen dazu sind in der Versammlung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln. 19.0kt.1914. Rüb öl in Partien v. 5000 Kilo vorr. M. 98.00 B Luzernorhen, neues 4,00-.50 50 Kile Krumm-.Pressstroh, 15.00 590 Kilo Breitdruschstroh, 16,00"" Heu, neues M. 3,50--4,00".." Hies. Land-Eier per Stück 10*11 Pf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>(T bedeutet: tot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verw bedeutet: verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>I. bedeutet: leicht verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>S bedeutet: schwer verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>V bedeutet: vermißt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>( bedeutet: gegangen.) 3. Borde-Regiment, Berlin (St. Lionardo am 26. Sept. 1914.) (Sedan v. 25.--28. Ug u. Domremy am., 8. u. 19. Sept.) 2. Komp.: Musk. Pet Krämer(Lüchert, Landr. Köln) T Kau genk(Hambach, Sie kr.) T Musk. Franz Stiehl(Siegburg) T Infanterie-Regiment 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wehrt. Kraus Kirchherten) verwu Werm Reime hausen) Verw. Wehrt. Schwieren 1(Gierath) Vernschwieren II(Beirath) Verw Wehrt. Scheer(Zons Wehrt. Tillmann(Fischenich Verw Worm Braß##lden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
