<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>427676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Polizeibezirk 14-- dem Viertel zwischen Vorgebirgsbonnerstraße, Karolinger- und Salierring-- findet die Haussammlung von Liebesgaben für das Rote Kreuz am 26. und 27. November statt. Damen und Herren, die bereit sind, bei der Sammlung mitzuwirken, werden gebeten, sich beim Vorsteher des Bezirks, Wormserplatz 9, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In kommender Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt (2) Die ausländischen Münzen und Banknoten werden bei der Eisenbahn wieder als Zahlungsmittel zum nachstehenden Kurs angenommen: ein Fünffrankenstuück in Gold oder Silber zu 4., ein Zehnfrankenstück in Gold zu 8., ein Zwanzigfrankenstück in Gold zu 16., französische und belgische Banknoten für 100 Franken zu 80., ein holläindisches Zehnguldenstück in Gold zu 16.60., niederländische Münzbilletts und Noten der niederländischen Bank für den Gulden 1,66., ein englischer Souvereign in Gold 20., englische Banknoten, für das Pfund Sterling zu 20., öösterreichisch-ungarische Zehnkronenstücke zu 7,70., Zwanzigkronenstücke zu 15,40., öösterreichisch-ungarische Banknoten von 100 Kronen zu 77., amerikanische Tollas in Gold der Dollar zu 4 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbot von Häute- und Felle-Versteigerungen. Das Stellvertretende Generalkommando des 8. Armeekorps gibt bekannt, daß auf Anordnung des Kriegsministeriums alle Versteigerungen von Hauten und Fellen im Bereiche des 8. Armeekorps bis auf weiteres verboten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 14.10v.191-.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Kaffee, Java, braun Pag. 148-160, gelb 132-195, grun 122-130, bläulich bis feinblau 1 RO 1 1E nicht auegolcen 7119JE 50. Nungen-Rfe., 94-60. Papa Patna-Tafel- 65-75, Java-Tafel- 70-85, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln. 14. ov.1914.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Mohnöl, M. 105 00-115,00, Sesamöl M. 110,00-120,00, Leinöl, gekocht, mit Fass M. 79-82, Rüböl, gereinigt, mit Fass." 120.00 125.0, die 100 Kil. Petroleum. amerikanisches, ausgemessen 22,00-24,00 die 100 Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 14.Nov.1914.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Heringe, Holländische Voll- M. 64,00-68.00 die Tome, Sardellen 48-65 der Anker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 14.Nov.1914.(Eigenbericht, der Köln. Volksztg.) Schmalz, amerikanisches, in Kübeln von 25 Kil., M. 176,00-182,00, do. in Fässern von 50 Kil. 175.00-182.00, alles die 100 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
