<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>427637</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bekanntmachungen der Behörden in wirtschaftlichen Angelegenheiten aus Anlaß des krieges. In dankenswerter Weise haben die beteiligten Reichs- und Landesbeförden Veranlassung genommen, alle für weitere Kreise wichtigen wirtschaftlichen Maßregeln aus Anlaß des Krieges, besonders auch solche aus dem Gebiete des Verkehrswesens, in Form von Bekanntmachungen oder durch redaktionelle Mitteilungen an die Zeitungen zu verbreiten. Leider ist die Erfahrung gemacht worden, daß diese Veröffentlichungen vielfach zu wenig beachtet werden, wodurch nutzlose Rücktragen und Verzögerungen entstehen, die leicht vermieden werden könnten, wenn die beteiligten Kreise den betreffenden Veröffentlichungen in den Zeitungen mehr Beachtung schenken würden. Es kann daher der Kaufmannschaft nur dringend angeraten werden, sich durch regelmäßige und aufmerksame Verfolgung des Inhalts der Tagespresse vor Benachteiligungen und Weiterungen zu schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebesgaben. Der Festungs-Luftschiffer trupp Nr. 10 -- zurzeit Belagerungsarmee Antwerpen-- hat in den nächsten Tagen einen Transport von Köln zum Trupp und nimmt bei dieser Gelegenheit Pakete von Angehörigen der Mannschaften und Liebesgaben mit zur Front. Dieselben können bei Hrn. Stelzmann, Köln, Spichernstraße 57 und auf dem Geschäftszimmer der Abteilung in der Luftschiffhalle, Bickendorf, bis Donnerstagmittag abgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Provisorische Militävorbereitungsanstalten nach Art der Unteroffiziervorschulen sollen nach Verfügung des Kriegsministeriums eingerichtet werden. In diese Anstalten sollen freiwillig sich meldende junge Leute ausgenommen werden, die mindestens das 16. Lebensjahr vollendet haben und von denen nach ihrer Körperbeschaffenheit mit Sicherheit zu erwarten ist, daß sie mit vollendetem 17. Lebensjahre felddienstähig sind. Sie sollen in den Anstalten bis zum Uebertritt zur Truppe eine vorwiegend militärische Ausbildung erhalten. Eine Verpflichtung, über die gesetzliche Dienstzeit hinaus aktiv zu dienen, ist nicht gefordert. Nähere Bestimmungen hierüber können beim Bezirkskommando l bzw. II Köln eingesehen werden. Freiwillige, welche sich melden wollen, werden vom Bezirkskommando unter Vorlage der Ausweispapiere militärärtlich untersucht, und zwar diejenigen mit den Anfangsbuchstaben A bis F am 12. Oktober, vormittags 8 Uhr,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bis K am 13. Oktober, vormittags 8 Uhr beim Bezirkskommando I, Köln, diejenigen mit den Anfangsbuchstaben von L bis R am 14. Oktober, vormittags 8 Uhr, S bis Z am 15. Oktober, vormittags 8 Uhr beim Bezirkskommando II, Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Conünstlerverein. Bekanntlich sind durch den Krieg viele Musiklehrer in eine traurige wirtschaftliche Lage geraten, da die meisten Schüler die Musikstunden abgesagt haben. Der Kölner Tonünstlerverein bewilligte daher in seiner letzten Generalversammlung zur Unterstützung nothleidender Berufsgenossen 500 M. Dieser Betrag wurde dem Verein akademisch gebildeter Musiklehrer und-Lehrerinnen zu dem angegebenen Zwecke zur Verfügung gestellt. Ferner spendete der Kölner Tonünstlerverein 100 M. ter die städtische Kriegssammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Annahmestellen für Liebesgaben des Roten Kreuzes in Nippes hat in dem ersten Monat ihres Bestehens dank der rührigen Leitung des Kammerängers K. Rost, dem sechs junge Damen als freiwillige Hülfskraäfte zur Seite stehen, bereits eine erfreuliche Entwickelung aufzuweisen. Täglich werden in den von Hrn. Fritz Wehner in dankenswerter Weise zur Verfügung gestellten oberen Räumen des Restaurants zur Post, besonders auch von mittleren und kleinen Leuten geeignete Lebensmittel wie Kaffee, Tee, Schokolade, Kakao, Käse, Konserven, Dauerwurst, Wein, Kognak, Tabak, Zigarren, Zigaretin sowie warmes Unterzeug. Hemden, Jacken, Leibbinden, Pulsärmer, Strümpfe, Pantoffel usw. abgegeben. Von der von einzelnen Geschäften gestifteten Stickwolle stricken die Damen der Sammelstelle in ihrer freien Zeit Strümpfe und Pulsärmer. Für die aufgestellte Sammelbüchse liefen namhafte Beträge ein. So spendeten die Unterbeamten des Postamtes 45 Mark, eine Anzahl Schüler brachte durch Kindervorſtellungen 25 Mark zusammen. Mehrere Betriebe der Eisenbahn-Hauptwerksätte lieferten beträchtliche Mengen Tabak und Zigarren ab. Aus allen Kreisen der Bürgerschaft, vornehmlich des östlichen Teiles des Vorortes fließen die Gaben in reichem Maße. Mehrere Male in der Woche werden die Liebesgaben nach der Zentrale Klingelpütz--5 geschafft, wozu der Architekt Hugo Henn das nötige Gespann in zuvorkommender Weise stellt. Schließlich gelangen allabendlich besonders gestiftete Eßwaren, Stützkissen usw. an Verwundete auf dem Hauptbahnhof zur Verteilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Vielfach geäußerten Wünschen entsprechend, wird das vom Kölner Männer-Gesang-Verein, Kölner Liederkranz, Männergesangverein Polyhymnia, Kölner Sängergreis und vom Städtischen Orchester unter Mitwirkung bekannter Solisten am 20. September mit so außerordentlichem Erfolg im greßen Gürzenichsaale gegebene Konzert zum Besten der Kriegssammlung am 10. Oktober, abends 8 Uhr, mit derselben Vortragsordnung und zu demselben Zwecke wiederholt werden. Die Veranstalter hoffen von der Opferwilligkeit und dem Kunstsinn ihrer Mitürger, daß das Ergebnis dieser Wiederholung hinter de zartes, das 2374 M. einbrachte, nicht zurückbleibt sind bei Tonger zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
