<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>427642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefangene Franzosen, Belgier und Engländer am Tische des Herrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Großfeuer. Heute morgen brach in einem Holzägewerk an der Rosenstraße Feuer aus. Das Farikgebäude brannte bis auf die Umfassungsmauern nieder. Der Materialſchaden ist bedeutend und durch Versicherung nicht gedeckt. Verbrannt sind u. a. größere Holzmengen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei Feidpostbriefen an die Angehörigen von kandsturmbataillonen wird vielfach in der Adresse unterlassen, den Aufstellungsort des Bataillons mit anzugeben, wenn die Truppe aus dem Aufstellungsort ins Feld aberückt ist. Da die Mehrzahl der Landsturmbataillone keine fortlaufende Nummer trägt, ersetzt der Aufstellungsort diese Nummer und ist deshalb für die Postadresse unentbehrlich. Sind an demselben deutschen Garnisonorte mehrere Landsturmbataillone aufgestellt worden, wie z. B. das 1. Landsturmbataillon(Potsdam) und das 2. Landsturmbataillon (Potsdam), so darf auch in der Postadresse die Unterscheidungsziffer(.,.) nicht weggelassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Prozession nach Köln-Rügersdorf silver am Sonntag statt. Sie zieht um 10 Uhr von der Klemenskirche aus und wird um 5 Uhr wieder in Mülheim eintreffen. Die Pilger von Stammheim wollen sich in diesem Jahre anschrießen. Bei schlechtem Wetter findet die Wallfahrt acht Tage später statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 11.Okt.1914. Vom 12. bis einschliefßlich 17. Oktober verkehren die Schnellüge auf der Strecke Dortmund-- Frankfurt a. M. rechte Rheinseite nur zwischen Dortmund und Niederlahnstein und auf der linken Rheinlinie die-Züge Nr. 112/169 nur zwischen Köln Hauptbahnhof und Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zei einem Einbruch verungluückt. Bonn, 11.Okt.1914.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
