<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>427680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>heisch en ald Wedderspröchelchen am Rhing, dat landon landau bekannt eß un dat och dismal-- wenn och nit grad op der Dag-- zugetroffen eß. Der Sonndag hat uns Rähn un Schnei un widder Rähn gebracht, un zwei Dog drop, en der Naach vum Dienstag op Mittwoch, satz der lezte Froß en un hät och angehalde, dann och hück morge eß alles widder met'em wieße Froß- un Riefpanzer üverdeck. Wieß schimmert et vun de Däächer, un Strüch un Bäum sin wieß angehaucht-- de richtige Winterlandschaft, wenn och noch ne ganze Mond fählt, bis der Winter kalenderäßig singen Entzog halde soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Falsche Todesnachrichten. Eine hiesige Familie erhielt von einem Kompagniefeldwebel einen teilnahmsvollen Brief, worin derselbe mitteilte, daß der Sohn der Familie in einer bestimmten Schlacht gefallen sei. Dadurch geriet die Familie in tiefe Trauer. Einige Tage später aber schrieb der Sohn, er sei in jener Schlacht verwundet worden, jedöch sei er wieder hergestellt und dürfe wieder zur Front. In einem anderen Falle hatte der Hauptmann einer Familie die Todesnachricht ihres Sohnes schriftlich mitgeteilt. Als die Familie aus dem Seelenamt heimkehrte, lag ein Brief vor, worin der Sohn mitteilte, daß er leicht verwundet in einem franzöfischen Lazarett liege. Hieraus ersieht man, daß man bei derartigen Nachrichten aus dem Felde, die amtliche Bestätigung durch did Verlustliste und womöglich noch zuverlaässige, auf eigener Kenntnis des Schreibers beruhende nähere Angaben abwarten soll. #0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Könischer Kunstverein. In der letzten Ausschußsitzung wurde der dieseährige Verlosungsplan festgelegt. Weil die Einrichtung der Anteilscheine sich bewährt hat, ist beschlossen worden auch in diesem Jahre eine größere Anzahl Anrechtscheine zur Verlosung zu bringen, und zwar ein solcher zu je 1000., 500., 300., 8 Anrechtscheine zu je 150 M. und 8 zu je 100 M. Jeder Gewinner eines solchen Scheines hat das Recht, in der ständigen Ausstellung des Kunstvereins während eines Jahres ein oder mehrere Kunstwerke in der Höhe des Anteilscheinbetrages auszuuählen. Es wurde beschlossen, statt kunstgewerbliche Gegenstände in diesem Jahre nur Gemälde und graphische Arbeiten von hiesigen Künstlern für eine größere Summe anzukaufen, um so in etwa die Kölner Künstler in den schweren Zeiten zu unterstützen. Diese angekauften Radierungen und Bilder kommen ebenfalls zur Verlosung. Der als Vereinsprämie für dieses Jahr in Aussicht genommene erste Band des Werkes von Direktor Dr. Hagelstange über alteölner Meister kann wegen der Kriegslage in diesem Jahre nicht zur Verteilung kommen. Vorstand und Ausschuß haben dafür als Vereinsprämie für dieses Jahr eine farbige Künstlersteinzeichnung von W. Schreuer: Kölner Landwehr in Laon, gewählt. Das Blatt kommt nur an die Mitglieder zur Verteilung; die Platte wird nach dem Druck zerstört und soll kein weiteres Exemplar in den Handel kommen. Wer jetzt noch dem Verein beitritt, nimmt an der im Dezember stattfindenden Verlosung teil und erhält die dieseährige Vereinsgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünfzig Frauen und Mägdelein standen geduldig vor einer Kolonialwarenhandlung am Heumarkt. Jede hatte eine Petroleumkanne in der Hand und wartete, bis der Geschäftsinhabers die vor der Ladentüre heruntergelassenem Rolläden etwas in die Höhe zog, so daß einige Kundinnen darunter verkriechen konnten, um Petroleum in Empfang zu nehmen, wofür vorher Bons ausgegeben waren. Da es in den letzten Tagen wiederholt zu erregten Zusammensößen auf dem Bürgersteig gekommen war, so war an der Haustüre ein Schutzmann aufgestellt, der für Aufrechterhaltung der Ordnung sorgte. #O 4) Zur Lösung der Beleuchtungsfrage. Der Kölner Hausund Grundbesitzerverein hat an die Direktion der Städtischen Elektrizitaätswerke, z. H. des Oberbürgermeisters Wallraf, folgende Eingabe gerichtet: Die augenblickliche Petroleumnot verandaßt viele Mieter, an die Hauseigentümer mit dem Verlangen heranzutreten, namentlich in kleineren Wohnungen Gas- oder elektrische Lichtleitungen anzulegen. Da die nachträgliche Verlegung der Gasleitung unter den Fußböden in bewohnten Häusern fast undöglich. und die freie Leitung unschön wirkt, dagegen die elektrische Leitung einfacher und bei kinderreichen Familien weniger gefährlich ist, so wird von den meisten Mieten letztere bevorzugt und vom Hauseigentümer gewünscht. Das Haupthindernis für die allgemeine Einführung des elektrischen Lichtes, besonders für den kleinen Mann, ist für Köln die hohe Gebühr von 90 M. für die Einführung der Leitung von der Straße, die auch unberechtigt erscheint, weil die Selbstkosten der Stadt durch die Mehrzahl der Sekundeäraschlüsse nicht so hoch sind. Andere Städte haben dies schon längst erkannt und nicht zu ihrem Schaden deshalb kostenlose oder doch bedeutend billigere Anschlaüsse dem Hausbesitzer gewährt. Der Vorstand des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins richtet daher an den Herrn Oberbürgermeister die dringliche Bitte, in möglichst kürester Frist die gleiche Ermäßigung einzufuühren, wie die eingemeindete Stadt Mülheim sie bereits hat. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachts über die Hohenzollernbrücke zu gehen, obschon er keinen Erlaubnisschein hatte, verlangte dringend ein in Kalk wohnender Schlosser. Er war eines Samstags in Köln gewesen und machte sich erst nachts nach 1 Uhr auf den Heimweg. Da er nun sonst nicht mehr heimkommen könne, verlangte er von dem Posten an der Hohenzouernbrücke, über diese gehen zu dürfen, und drängte sich auf die Brücke trotz wiederholter Verwarnung. Er wurde festgenommen und vom außerordentlichen Kriegsgericht zu einer Woche Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>(A Anfälle. Ein Schlosser kam an der neuen Hängerücke zu Fall und zog sich einen Beinbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik am Rhein geriet ein Arbeiter in die Transmission; er wurde schwer verletzt zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wegen Bezahlung der Zeche geriet ein Gast mit dem Wirt eines hiesigen Lokals in einen Wortwechsel und wurde schwer mißhandelt. Der Wirt warf ihn zu Boden und trat ihn mit dem Fuße auf den Kopf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Katharinengraben wurde ein Mann im Streite mit einem Messer in den Arm gestochen. G (A) Kriegerbegräbeisse. Morgen, 20 Nov.: 10 Uhr vorritt. Leichenhalle des Süfriedhofes: Unteroffizier Nietsche, Musketier Renner, bayr..-R. 21. Lindenburg 11 Uhr Reservist Glöde, Gr.-R. 2 und Musketier Minde, Res.-.-R. 11 Uhr Leichenhalle des Süfriedhofes Wehrmann Künze, Res.-.-R. 2 Uhr Vinzenzhaus Eintrachtstraße Kriegsfreiwilliger Rabenstein, Res.-.-R. 42. 3 Uhr Leichenhalle Wiesdorf Sanitätsunteroffizier Heil, Felsart.-R. 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verwundeten- und Gefangenen-Transporte. Gestern nachmittag lief ein Lazarettzug mit leichtverwundeten Deutschen, Franzosen, Engländern und Belgiern hier ein; heute vormittag kam ein Sonderzug hier an, in dem sich ebenfalls Leichtverwundete und französische Kriegs- und Civilgefangenen befanden. Beide Züge sind mit den rechtsrheinischen Bahnen weiterbefoördert worBen. In diesen Tagen konnte der Rentner Friedrich Schwerer, Vorsteher des Ortsbezirke 233, auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit zurückblicken. Aus diesem Anlaß erschienen Beigeordneter Dr. Wiesel, die Stadtverordneten Kyll und Froitzheim bei Herrn Schwerer, um namens der städtischen Körperschaften unter Ueberreichung einer künstlerisch ausgeführten Urkunde warmen Dank und gebührende Anerkennung für die langeährige ehrenamtliche Tätigkeit auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 19.Nov.1914. Bischof Dr. Adolf Fritzen(Straß. burg) ist Dienstagnachmittag zum Besuche des Kardinals von Hartmann hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
