<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>427697</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städt. Bandes-Hochschule. Den Herbsterüfungen, die in diesen Tagen zu Ende gingen, hatten sich in diesem Jahre 69 Kandidaten unterzogen, und zwar 50 der kaufmännischen Diplomprüfung, 19 der Handelslehrerprüfung. Insgesamt 60 Kandidaten erhielten das Zeugnis über ein erfolgreich abgeschlossenes Studium, und zwar 2 die Gesamtnote Mit Auszeichnung, 6 Sehr gut, 28 Gut und 24 Genügend. Bis jetzt haben 825 Kandidaten die Diplomprüfung, 131 die Handelslehrerprüfung abgelegt, insgesamt 956 Studierende das Diplom der Kölner Handels-Hochschule seit deren Eröffnung erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Kardinal von Bartmann wird am kommenden Dienstag, am Fest Mariä Empfängnis, im Dom ein feierliches Pontificalamt celebrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Wohltätigkeitskonzert veranstalteten am letzten Sonntag die Vereine von Hand. Der Reinertrag, der 330 M. betrug, ist für die im Felde stehenden Krieger von Hand bestimmt. Es soll jedem Krieger von Hand ein Weihnachtspaket zugesandt werden, womit man schon begonnen hat. Außer diesem Bargeld wurden noch Liebesgaben an Naturalien geschenkt. Auch die Stadt Berg.-Gladbach hatte diesem Unternehmen hilfreich zur Seite gestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Spieiplan der Der. Stadttheater in Köln.(</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>14. Dez.) Opernhaus. So. 3 U. Sonder-Vorstell. für den Kölner Volksbildungsausschuß Die Marketenderin. Die Torgauer Heide. 8 U. Martha.- Di. 7 1/2 U. Der Frischütz.- Mi. 7 1/2 U. Tiefland.- Fr. 6 1/2 U Die Walküre.- Sa. 7 U. Hänsel und Gretel.- So. 7 1/2 U. Mignon.-- Schauspielhaus. Mo. 8 U. Der Compagnon.- Mi. 8 1/4 U. Sonder-Vorst. für den kath. kaufm. Verrin Minna von Barthe m.- Do.SS U Neu einstudiert: Handele.- So. 7 1/2 U. Vaterländischer Abend. Veranstaltet vom kath. Frauenbund(Zweigverein Köln.)- Mo. 8 U. Othello.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kath. kaufm. Verein Köln(E..). Der Reinertrag aus dem vorzüglich verlaufenen vaterländischen Abend am 26. November im Gürzenich wurde aus der Tellersammlung auf M. 340 erhöht und an die Stadtkasse zugunsten der städtischen Kriegssammlung abgeführt. Aus der Tellersammlung wurde dem Kriegsfonds des Vereins, welcher zur Unterstützung der hülfsbeduürftigen Angehörigen der im Felde stehenden Mitglieder dient, M. 250 übewiesen. Für Kapellenautos wurden M. 50 gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der gestrige Hauptmarkt war reichlich beschickt. Außer Gemüse und Obst war auch viel Wild zum Verkauf gestellt. Für Hasen wurden 4,25 bis 4,50 M. für wilde Kaninchen 1,20 gezahlt. Kartoffeln waren nicht angefahren. 20 (A) Die Weibnachtsverkaufs-Ausstellung von Werken Kölner Künstler im Zeppelinhause der Gebr. Schürmann, Zeppelinstraße(Eingang Richmodstrße), ist in ihrem jetzigen Bestande nur noch bis###stag zu sehen. Mittwoch wird ein Austausch der Wilder vorgenommen und dann die Ausstellung bis Weihnachten ununterbrochen fortgefuührt werden. Es ist darauf Bedacht genommen, daß auch kleinere, billigere Gemälde, Plastiden und namentiich Handarbeiten zu haben sind, so z. B. reizende Silhouetten des meist persönlich anwesenden Silhouettenschneiders Nolden, der auf Verlangen sofort Schattenrisse für ein geringes liefert. Die Beſuchszeiten sind: 10 bis 7, Sonntags 11 bis 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verwundeten- und Gefangenen-Transporte. In vergangener Nacht liefen zwei Sondernüge auf dem Hauptbahnhof ein. In dem einen Zuge befanden sich kranke und verwundete Deutsche und Franzosen, während der andere Zug über 340 gefangene Franzosen und Belgier nach hier brachte. Beide Sondernüge gingen rechtsrheinisch weiter. Mehr als 100 hier in Lazaretten in Behandlung gewesener und jetzt geheilte Franzosen, Belgier, Engländer und Indier sind heute vorm#tag mit dem Gießener Zuge ihrem Gefangenschaftsort zugefuührt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Warnung vor Paletotdiebe. In der letzten Zeit sind in verschiedenen Restaurants eine größere Anzahl Paletots gestohlen worden. Den eifrigen Bemühungen der Kriminalpolizei gelang es, einen der Paletotmarder, der bereits 15 Paletots gestohlen hatte, zu verhaften. 22 (A) Aillowitsch-Theater. Die Theaterleitung bitte uns, mitzuteilen, daß morgen, Sonntag, zwei Vorstellungen sind: um 4 Uhr nachmittags und.15 Uhr abends. Zur Aufführung gelangt das mit so grossem Beifall ausgenommene Volkstück Immer feste druff!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Pfarrei St. Anna wird vom 6. bis 13. Dezember eine Kriegswoche gehalten in Gestalt einer eucharistische Bittwoche zu Ehren des h. Herzens Jesu. Jeden Abend ist.15 Uhr Herz-Jesu-Andacht, daran anschrießend eine Predigt, gehalten von einem Pater. In einem durch die kirchlichen Vereine in der Pfarrei verteilten Flugblatt werden die Pfarrangehörigen dringend ermahnt, an der Bittwoche teilzunehmen und vom göttlichen Herzen Jesu Gnade, Schutz und Segen für unser Heer, Volk und Land zu erflehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Jußball-Wettspiele. Der Kölner Klub für Rasenspiele 1899 E. V. stellt morgen Sonntag drei Mannschaften in den Dienst der Wohltätigkeit. Um.45 Uhr nachmittags tragen die 1. Mannschaft bes Eyrenfelder Sportvereins Rhenania 1900 und die Ligamannschaft der Rasenspieler auf dem Sportplatz an der Amsterdamerstraße ein Wettspiel aus. Die 2. Mannschaft der Rasenspieler begibt sich auf die Poller Wiesen, um dort der wiederum durch Einberufungen sehr geschwächten 1. Mannschaft des Kölner Turnvereins 1843 E. V. ein Spiel zu liefern. Die Schülermannschaft II der Rasenspieler empfängt auf dem Sportplatz an der Amsterdamerstraße morgens 11 Uhr die Nippeser Schütervereinigung. -- Resultate vom 29. November: Spielvereine Sülz-- Klub für Rasenspiele 1. Schülermannschaft:3,.-C. Weiden II --silb für Rasenspiele 2. Schülermannschaft 0: 4. Resultat vom 22. November: Kölner Turnverein 1843, 2. Mannschaft --Kölner Klub für Rasenspiele 1899, 2. Mannschaft:6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Betroldeböre vom.Dez.1914. Mais, mittlerer. M. 29.75, Weizenmehl, 000, M. 40,50, Roggenmehl. 9, mit Sack, M. 36.50, Palmkuchen mit Sack M. 22,00, Leinmehl mit Sack M. 26.30. Biertreber mit Sack 19.00, Treckenschnitzel mit Sack M. 15.50. Zuckerschnitzel mit Sack M. 18 00. Die heutige Fruchtböre war sehr gut besucht, die Nachfrage nach allen Getreidearten andauernd rege, das Angebot aber sehr knapp. Daher kann nur von vereinzelten Umsätzen berichtet werden. Futtermittel: waren boi weiter steigenden Preisen sehr fest, aber unbelebt, Mehl fest; die Preise stellten sich höher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
