<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>427655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Stadtverordneten-Sitzung findet Donnerstagnachmittag.30 Uhr statt. Auf der Tagesordnung stehen u. a. folgende Beratungsgegenstände: Ein Antrag Dedenbach betr. die Ausdehnung des Stadtverordnetenbeschlusses betr. Unterstützung von Angehörigen der zur Fahne einberufenen städtischen Arbeiter auf Verwandte aufsteigender Linie und Geschwister. Ermäßigung des von der Konzertgesellschaft für die Zurverfügungstellung des städtischen Orchesters 1914 zu zahlenden Betrages; Anlage eines Weges als Ersatz für einen beseitigten Bahnübergang in der Gemarkung Düanwald; Weiterer Kredit für den Umbau des Hotels Fürst Bismarck zu Verwaltungszwecken; Fluchtlinienplan betr. das Seidmacheräßchen und anschrießende Straßenteile; Gas- und Wasserrohrverlegung Heumarkt, Sassenhof, Brückenrampe und Friedrich- Wilhelmstrße; Errichtung einer städtischen Fachschule für Strohhutäherinnen; Verschläge zur Verminderung der Zahl der Kuratorien, Deputationen und Komissionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein patriotischer Abend, veranstaltet vom Volksverein für das katholische Deutschland, findet am Dienstag, 27. Oktober, abends.30 Uhr, im großen Gürzenichsaale statt. Direktor Dr. Brauns(.-Gladbach) wird in einem Vortrage das zeitgemäße Thema: Woher der Weltkrieg? behandeln. Die Mitwirkung des Kölner Liederkranz unter Leitung des Königl. Musikdirektors Peter Haas, sowie die des Hru. Dr. Heyhausen bürgen für hochstehende Genüsse in Gesang und Rezitation. Eintrittskarten zum Preise von 10 Pfg. sind bei nachstehenden Stellen zu haben: Arbeitersekretariat und Volksbureau Annohaus, Nnostraße 86, Geschäftsstellen des Kölner Local-Anzeigers, Marzellenstrße 37 und Breitestrße 85, Geschäftsstelle des Rheinischen Merkur, Unter Käster 8, Vereinshaus Lobau in Köln-Ehrenfeld, St. Josephshaus in Nippes, Gocherstraße, und bei den Ausgabestellen des Kölner Local-Anzeigers in Sülz, W. Baum, Luxemburgerstraße 242, und Kölnlindenthal, Antoni, Dürenerstraße 179. Auch Frauen haben Zutritt. Da der Reinertrag für die Kriegswohltätigkeit bestimmt, ist dem veranstaltenden Verein ein vollbesetzte Haus zu gönnen. Das Programm wird gegen Vorzeigung der Eintrittskarte beim Eintritt in den Saal unentgeltlich verabfolgt. Schulpflichtige Kinder haben keinen Zutritt.(Siehe auch Anzeigentheil dieser Ausgabe.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Kinderworte. Der finanzielle Erfolg des von den Männergesangvereinen Apollo und Germania Köln unter Mitwirkung des Brühler Männergesangvereins am 4. d. M. im großen Gürzenichsaale veranstalteten Konzerts zum Besten der Kölner Kinderworte war recht erfreulich. Ein Betrag von 969 M. konnte dem bereits bestehenden Fonds für Kinderworte, der sich aus einmaligen und laufenden Beiträgen unserer Vürgerschaft zusammensetzt und bereits eine ansehnliche Höhe erreicht hat, übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verlorene Gegenstände. Die in den Straßanbahnen gefundenen Gegenstände können im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43 abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brühl, 24.Okt.1914. Die Sammlung für unsere Truppen im Felde nimmt in der Stadt Brühl immer größeren Umfang an. Schulen, Private und Vereine wetteifern miteinander, einer den andern zu überbieten. So war es möglich, gestern wieder fünf große Kisten voll Liebesgaben fertig zu machen, die durch Vermittelung des Vaterländischen Frauenvereins an die Front abgehen. Selbstverständlich ist es undöglich, die Namen aller Wohltäter aufruführen, die zu dem schönen Zwecke mitwirken und die zu den Liebesgaben beigetragen haben. Nicht unerwaähnt darf aber die Tätigkeit des Samariters Brockel bleiben, der von Haus zu Haus eilt und soviel Sachen beschleppt, daß alle paar Tage Fuhren zur Sammelstelle abgehen können. Der Samariterverein tut auch das Seinige, indem er, wie auch der katholische Bügerverein und die Marianische Bruderschaft, ganze Mengen von Wolle zu warmen Sachen für unsere Soldaten verarbeiten läßt. Aehnlich geht es mit vielen anderen Vereinen und Klubs, z. B. Arbeitgeberverband, Gruben- und Hüttenverein und Veteranenverein u.., die ihre Kassen ordentlich angefaßt haben, um den Soldaten zu helfen. Die Kinder der einzelnen Stadtschulen, der Seminarübungsschule und Taubstummenschule bringen wöchentlich ganze Körbe voll Liebesgaben aller Art zusammen, während die Ursulinenschule Zollsachen stiftet. Private bringen soviel, daß man da tatsächlich wegen der Menge und um keinen zu vergessen, keine Namen nennen kann. Selbstverständlich darf in der Liebestätigkeit kein Stillstand eintreten. Die Haussammlung, die zwei Tage unterbrochen werden mußte, nimmt am Montag wieder ihren Fortgang. Ebenso werden auf dem Bürgermeisteramt Brühl-Stadt selbst fortährend Liebesgaben entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ohligs, 23.Okt.1914. Die Stadtverordneten bewilligten 1500 M. für die Kriegsnotleidenden in Ostpreußßen und ElsaßLothringen und erklärte sich mit der Anlage eines gemeinsamen Kriegerfriedhofes einverstanden, der im Laufe der Zeit mit einem Denkmal geschückt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 24.0kt.1914.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Kaffee. Java braun Pfg. 140-160, gelb 125-145, grün 115-125, bläulich bis feinblau 120-145, Costa Rica-, grün 120--125, bläulich bis feinblau 128-136, Guatemala-, grün 117-126, bläulich bis feinblau 120-138, ostind. 130---145, Santos-, ausgelesen 102-110, nicht ausgelesen 98-106, Perl-, blau 126-135, Santos-, Perl-, ausgelesen 109-115, Santos-, Perl-, nicht ausgelesen 705--112, alles das 12 Kil. Zucker, Raffinade-, Grundkreis(je nach Fabrik) M. 48 bis 50. Reis, Bruch, M. 33-35, Arracan- 40-46, Rangoon-Tafel, 44-49, Moulmein 46-53, japan. Tafel- 52-56, Siam-Patna-49-56, Patna-Tafel- 56 bis 62, Java-Tafel- 59-64, Carolina- 65-75, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
