<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>427686</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ky Ersatzgeschäft im Jahre 1915. Im Einverstaändnis mit dem Reichskanzler wird nachstehendes bestimmt: 1. Die Vorarbeiten für das Ersatzgeschäft im Jahre 1915 sind unveraüglich einzuleiten. 2. Die Militäpflichtigen sind aufzufordern, sich in der Zeit vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>15. Dezember 1914 zur Rekrutierungsstammrolle anzumelden. 3. Von den mit der Führung der Civilstandsregister betrauten Behörden und Personen sind die nachts 46, 7a und b der Wehrordnung anzufertigenden Auszüge aus dem Geburts- oder Sterberegiſter den zuständigen Stellen zum 1. Dezember 1914 zu üübersenden. 4. Für den Beginn des Musterungsgeschäftes ist der 2. Januar 1915 in Aussicht zu mehmed.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Weihbischof Dr. karsberg besuchte gestern nachmittag die verwundeten Krieger des St. Vinzenz-Hospitals in Kölnnippes. Fast zwei Stunden dauerte der Rundgang durch das Lazarett, bei dem der hochwürdigste Herr zu jedem Verwundeten einige Worte des Trostes und der Anerkennung(bei den Rittern des Eisernen Kreuzes) sprach. Auch fehlte es an brauchbaren Liebesgaben nicht. Zum Schlusse ermahnte der Herr Weihbischof die Soldaten, geduldig ihr Leiden zu tragen, um bald gesund zu den Ihrigen zurückkehren zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine rührende Liebesgabe wurde im Vinzenzhospital in Nippes, in welchem etwa 200 verwundete Soldaten untergebracht sind, von bescheidener Hand, ohne Aufsehen zu erregen, am Abend abgegeben. In einem aus Zigarrenkistendeckeln, Pappschachteln und Weidenastäbchen kunstvoll gezimmerten"Käuchen" saßen friedlich girrend fünf blau- und rotäugige Täubchen, und auf einem weißen Zettel, der an dem anscheinend von Kinderhand gefertigten niedlichen Zwinger befestigt war, fand sich ein Gedicht, aus dem hervorging, daß der Spender ein könischer Junge war, von noch nicht ganz 15 Jahren, der zweitälteste von neun Geschwistern, der bedauert, daß er in Vaterlandsgefahren nicht dem Kaiser seine Hülfe hinausbringen kann-- drum bring ich das Liebste, was ich hab', den braven, verwundeten Kriegern als Gab'-- damit sie sich daran gesund essen. Gewiß ein schöner Beitrag zu all den rührenden Beweisen vaterländischen Empfindens, das auch die junge Generation schon zu opferwilliger patriotischer Tat begeistert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Pos oder den Sparkassen gegen Papiergeld um: (A) In der letzten Sitzung der Handelskammer wurde auf Anregung des Oberbürgermeisteramtes der Schluß der Ladengeschäfte an Sonntagnachmittagen befüwortet. Die Bestimmungen über die Sonntagsruhe und den Ladenschluß in den offenen Verkaufsstellen waren bekanntlich mit Rücksicht auf die durchziehenden Truppen mit dem Ausbruch des Krieges außer Kraft gesetzt worden. Nachdem seit Ende September die früheren Vorschriften über den Ladenschluß wieder Geltung haben, sprach sich die Handelskammer für die Wiedereinfuührung der Sonntagsruhe im Handelsgewerbe aus, nachdem sich herausgestellt hat, daß kein dringendes Bedürfnis für die Offenhaltung der Ladengeschäfte an den Sonntagnachmittagen mehr vorliegt. Auf Antrag der Handelskammer ist an Stelle des Fastnachtssonntags der letzte Sonntag vor Pfingsten für den erweiterten Geschäftsverkehr durch den Herrn Polizeiräsidenten frei gegeben worden. Eine Eingabe der Handelskammer.-Gladbach wegen Einführung einer Geschäftsaufsicht für Betriebe, deren Inhaber zum Heere einberufen sind, auf Antrag der Gläubiger wurde unterstützt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>21.10 Butter, per Kilo M..80--3,00 Luzerneheu, neues4, 00-4,50 50K1.0 Krumm-.Presestroh, 15,00 500 Kil Breitdruschstron. 16,00""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
