<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>427706</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachtsverlosung Kölner Runst zum Besten des Roten Kreuzes. Einer vom Meister Wilhelm-Bunde ausgehenden Anregung dankenswerterweise folgend, sind eine Anzahl Kölner Kunstfreunde, die Vorsitzenden Kölner Kunstvereine sowie Vertreter der Kolner Künstlerschaft und des Roten Kreuzes mit dem Regierungsräsident Dr. Steinmeister und Oberbürgermeister Wallraf an der Spitze zu einem Komitee zusammengetreten, um der bildenden Kunst durch eine Verlosung auch in schwerer Zeit die jetzt erst recht notwendige Förderung und Hülfe zu bringen. Ueber 800 Kunstgegenstände im Werte von mehr als 35000.: Stein-, Bronze- und Holzplastiken, Keramikern, Oelgemaälde und Aquarelle, Handzeichnungen, Originalradierungen und-lithographien, Glasmalereien, Goldschmiedearbeiten, künstlerischen Handarbeiten usw. werden von über hundert Kölner Künnern angetauft. Alle Anmeldungen zeigten großes Entgegenkommen, viele Künstler verzichten auf jeden Gewinn oder machen im Interesse der guten Sache Schenkungen. Den Reinertrag der Veranstaltung erhält das Rote Kreuz. Die zur Verlosung ausgewählten Kunstwerte sind nunmehr zu einer Ausstellung im Städtischen Kunstgewerbemuseum(Hansa-Ring) zu freier Besichtigung vereinigt. Sie geben nebenbei ein sonst noch nicht gebotenes Allgemeinbild köluischen Kunstschaffens, allerdings mit der hinsichtlich der künstlerischen Höhe der Kölner Kunst bedeutsamen Einschländung, daß wegen der begrenzten Ankaufspreise hervorragendere Stücke und aus demselben Grunde zahlreiche weitere gute Arbeiten von bereits vertretenen Künstlern leider nicht gezeigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Mäinergesangverein der Güterabfertigung Kalt-Nord(Chorleiter Musiklehrer Miebach) bot am letzten Sonnbetag den im St. Josephs-Krankenhause in Kalk in Pflege findlichen verwundeten Kriegern durch Vortrag einer Anzahl Lieder. die wirkungsvoll zu Gehör kamen, eine Abwechselung. Auch ließ der Verein durch Damen der Mitglieder reichlich Zigarren, Zi. baretten und Schokolade verteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
