<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>427711</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein kazarettzug: Herzogin Luise von Braunschweig mit Schwer- und Leichtverwundeten traf gestern nachmittag auf dem Hauptbahnhof ein und wurde nach kurzem Aufenthalt nach Braunschweig weitergeleitet. 4 (A) Der älteste Kavallerist des 8. Armeekorps ist der Kriegsfreiwillige Gefreite August Simon von hier, Alte Wallgasse 8. Der Mann, seines Zeichens Wächter, ist 61 Jahre alt; sein Rittmeister hat ihm versichert, daß die Schwadron stolz auf ihn sei. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vergeßt die dürftigen Veteranen von 1870/71 nicht. Die Veteranen von 1870 glühen angesichts des jetzigen deutschen Waffenganges jugendlich auf vor Kriegsbegeiſterung und bedauern es schmerzlich, wegen der körperlichen Gebrechlichkeit nicht wieder mitziehen zu können. Hut ab vor dieser patriotischen Gesinnung. Aber daß deshalb ein Teil der ehrwürdigen Helden von 1870 jetzt zu Weihnachten es fühlen müßte, daß sie zum"alten Eisen" gehören und in die Ecke gedrückt sind durch die vielen Weihnachtsgaben für die Feldtruppen, der Wermuthbecher muß m. E. unbedingt den Helden von 1870 erspart werden. Im Stift zu Köln am Pantaleonswall sind zurzeit etwa 75 alte Männer, meist Veteranen von 1870. Sonst sind sie alleährlich zu Weihnachten sehr reichlich beschert worden. Dies Jahr müßten sie leider fast leer ausgehen, wenn nicht unverhofft das liebe Christkind auch noch für sie etwas Liebesgaben, wie besonders Tabak und Zigarren auftriebe. Ob man da nicht helfen kann, das Christkind zu den wackeren Veteranen dies Jahr auch zu schicken? Wir meinen, das dürften sich die guten Kölner nicht entgehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste öffentliche Vortrag Sonntag pünktlich 11 1/4 Uhr statt. Prof. Dr. Janson spricht über: Bilder aus der Entwickelungsgeschichte der Tiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der achte Städtische Volkskunstabend, der am Montag im großen Saale des Gürzenich stattfindet und dem die Idee: Die deutsche Weihnacht zugrunde gelegt ist, wird als Mitwirkende finden den Organist Sattler, den Oberlehrer Dr. Reuther und die Männergesangvereine Kölner Liederkreis und Stollwerck'Scher Männerchor Theobromin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Hauptmarkt von heute war, besonders mit Gemüse, sehr stark beschickt. Das Geschäft war rege und der Absatz ging flott von statten bei angemessenen Preisen. Auch Obst war in reichlicher Menge vorhanden und begehrt. Kartoffeln haben wir nur einige Sack Nieren bemerkt, die mit 5,50 M. verkauft wurden. Wild war in genügender Menge vorhanden und fand ebenfalls guten Absatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Kirche Maria im Kapitol wurden in der verflossenen Nacht zwei wertvolle romanische Leuchter vom Altar der Mutter vom guten Rate gestohlen. Der Dieb konnte bis jetzt nicht gefaßt werden. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für 4000 M. Schmucksachen gestohlen. In der Dasselstraße wurden bei einem Einbruch für 4000 M. Schmucksachen gestohlen. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>(0 Liebstähle. In der Marzellenstrße wurde in einem Modewaarengeschäft eingebrochen und die Ladenkasse mit einem größeren Geldbetrag entwendet. In derselben Straße ertappte in einem Konfektionsgeschäft der Inhaber einen alten Einbrecher beim Einbruch. Der Dieb hatte sich schon mehrere Pakete zurechtgemacht. Er kam in Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An der Markthalle stahl ein Gelegenheitsarbeiten zwei Säcke Aepfel. Er wurde der Polizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. In der Lindenstraße, Ecke Mozartstraße, fiel ein Fensterputzer von der zweiten Etage aus dem Fenster hinaus. Er wurde sehr schwer verletzt.-- Eine Frau aus einem Hause an der Deckstein-Gleuelerstraße fiel die Treppe hinunter und erlitt einen Schädelbruch. An ihrem Aufkommen wird gezweifelt.-- Bei einer Schlägerei auf dem Heumarkt spielte das Messer wieder eine Rolle. Ein Mann erhielt einen schweren Stich in die Seite. Der Täter wurde verhaftet.-- In der Domstrße stürzte eine Frau beim Teppichausklopfen aus dem Fenster der zweiten Etage auf den Hof und erlitt schwere Verletzungen.-- Ein Straßenkehrjunge wurde in der Ludwigstrße von einem Fleischlagen überfahren und schwer verletzt.-- In der Gutenbergstraße verbrannte sich ein Mädchen mit Sälosäure beide Hände schwer.-- Ein Pferd, das auf dem Marweg auf einen 16jährigen Jungen gefallen war, verursachte bei diesem einen schweren Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Feue wehr wurde in die Ehrenstrße, Aachenerstraße und in die Dreiönigenstraße gerufen, wo sie Kaminbrände löschte. Dieselbe löschte in der Veleda- und Krefelderstraße einen Kaminbrand, und in der Florastraße einen Zimmerbrand, ebenso in der Accumulateögenfabrik Langgasse ein kleineres Schadenfeuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 18.Dez.1914. Zu den schon auf der Strecke Köln-- Euskirchen Trier verkehrenden D- und Personenügen kommt von heute ab ein weiteres-Zugpaar hinzu und zwar-Zug Nr. 156 um.02 vormittags von Köln(Hauptbahnhof), Bahnſteig 4a abfahrend, und-Zug Nr. 157, um 11.14 vormittags in Köln (Hauptbahnhof), Bahnſteig 2 a ankommend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
