<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>427718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Hängerücke soll an folgenden Tagen, an denen die Bauarbeiten ruhen, zur Besichtigung und zur Benutzung für Personenverkehr freigegeben werden: am Donnerstag, den 24, d.., von 2 Uhr nachmittags bis 11 Uhr abends, am Freitag, den 25. d.., Samstag, den 26. d.., und Sonntag, den 27. d.., von 6 Uhr vormittags bis 11 Uhr abends. Für das Betreten der Brücke werden 5 Pfg. erhoben, wovon 3 Pfg. zur Kriegssammlung 1914 abgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die städtischen Kriegskinderhorte, deren Vorsitzende Frau Oberbürgermeister Wallraf ist, haben zur Aufrechterhaltung ihrer umfangreichen Hülfe an die Hotelbesitzer und Wirte Köuns kostenlos Wahlzettel verabfolgt, die in Zukunft von den Kellnern zur Abrechnung mit den Gasten benutzt werden. Diese Wahlzettel enthalten als freiwillige Spende des Gastes einen Betrag von fünf Pfennig vorgedruckt. Die rühmenswerth Bereitwilligkeit der Kölner Hoteliers und Wirte in Verbindung mit der untermüdlichen Opferwilligkeit der Gäste sichern weiter eine ausreichende Füsorge. Bisher haben sich eine sehr große Anzahl der angesehensten Hotels und Restaurants mit der Verabfolgung der Wahlzettel einverstanden erklärt. Weitere Wirte und Hotel-Besitzer, die dieser Vereinbarung beitreten wollen, können sich wenden an die Kriegskinder-Horte der Stadt Köln, Vorsitzende Frau Oberbücgermeister Wallraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Srühl, 23.Dez.1914. Gestern fand unter dem Vorsitz des Bürgermeisters Tuck eine Sitzung der Stadtverordneten statt. Einem Antrag der katholischen Kirchengemeinde auf Bewilligung eines Zuschusses zu dem Dampfdesinfektionsapparat, der einen Kostenaufwand von 2400 M. verursacht, wurde insoweit zugestimmt, als die Stadt Brühl einen Zuschußß bis zu 800., falls der Kreis sich auch beteiligt, geben wird. Dem Antrag auf Beeil30 tigung eines Zuschusses zu den Kosten der Ausbildung der Jungmannschaften, wo von 63,03., also ein Fünftel die Bürgermeisterei Brühl-Land trage, wurde insoweit stattgegeben, als die Stadt Brühl die Hälfte der Restsumme 126,06 M. beitragen soll; der gleiche Rest von 126,06 M. wird durch die Kreiskasse beglichen werden. Die am 16., 17. und 19. November abgehaltenen Wahlen zur Stadtverordneten-Versammlung wurden für gültig erklärt. In der geheimen Sitzung wurden einige Krediterhöhungen beim Schlachthof genehmigt. An Stelle des ausgeschiedenen Mitgliedes der Schuldeputation J. Liebelei, wurde Stadtverordneter Rechtsanwalt Dr. F. Esser gewählt und an Stelle des verstorbenen Mitgliedes des Sparkassen-Vorstandes Rendant Ad. Hürten, Kirchenrendant Jos. Litterscheidt. 22 8 Bergheim an der Erft, 21.Dez.1914. Heute wurde hier unter zahlreicher Beteiligung die Leiche des am 17. d. M. verstorbenen Thees der Zentrumspartei des Kreises Bergheim, Hrn. Rentners Johann Kaulen, zur letzten Ruhestätte geleitet. Unter den vielen, die dem verdienten, selbstlosen Manne die letzte Ehre erwiesen, war auch der Vorsitzende der Zentrumspartei des Landkreises Köln, Hr. Pfarrer Kaster von Köln-Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berrenrath,24. Dez.1914. Am 2. Weihnachtstage veranstaltet der Männergesangverein Cäcilia, der schon so oft seine Kräfte in den Dienst der guten Sache gestellt hat, ein Wohltätigkeitskonzert. Mögen die edlen Bestrebungen des Vereins ihm ein volles Haus sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 23.Dez.1914. In der heutigen öffentlichen Stadtverordnetensitzung wurden die vorgenommenen Ergänzungswahlen für gültig erklärt. Es waren gewählt worden, in der 3. Abteilung: Bäckermeister Hugo Kierspe, Metzgermeister Joseph Benrath, in der 2. Abteilung: Dr. med. Jos. Hellmich, Fabrikant Gustav Hiba, Kaufmann Peter Schmitter, in der 1. Abteilung: Sanitätrat Dr. Eckersberg, Landwirt Peter Schmitz und Kommerzienrat Hans Zanders. Für die infolge Krankheit bzw. Tod ausgeschiedenen Armenpfleger Kuntze und Esser wurden als Ersatzänner Fortbildungsschullehrer Tillmann Bouß und Maurermeister Peter Strünker, Paffrath gewählt. Der neuen Straße an der Buchühle wird der Name Am Broich, der neuen Straße an der Badeanstalt der Name Balestraße zugelegt. Die Thongruben im städtischen Besitz im Buchholz, die bis jetzt für 1300 M. verpachtet waren, sollen, weil eine teilweise Ausbeutung schon stattgefunden hat, für die Zeit vom 1. Januar 1915 bis dahin 1918 gegen eine Jahrespacht von 900 M. dem Julius Richter in Köln-Mülheim verpachter werden. Der Nationalstiftung für die Hinterbliebenen der im Kriege Gefallenen werden übergwiesen, der Ertrag einer Büchsensammlung in Höhe von 700 M. und aus dem Fonds zur Verfügung der Stadtverordnetenversammlung 300, zusammen 1000 M. Nachdem die Stadtverordneten schon am 23. v. M. 3000 M. bewilligt hatten, um den Gladbacher Kriegern und den im Krankenhaus und im Genesungsheim untergebrachten Verwundeten eine Weihnachtsfreude zu bereiten, wurden heute weitere 1100 M. dem Frauenverein Kriegstülfe übewiesen zur Beschaffung von Weihnachtsgaben für bedürftige Kriegerfamilien; der größte Teil der hierür erforderlichen Aufwendungen wird vom Frauenverein Kriegstülfe selbst aufgebracht. Dem Deutschen Kriegerbund wird zur Beschaffung einer Jubiläumsgabe an Witwen und ledige Töchter verstorbener Veteranen von 181315 eine Beiülfe von 30 M. bewilligt. Der nordwestliche Stadtteil Paffrath soll an das Elektrizitaätswerke angeschlossen werden. Die Stadtverordneten-Versammlung übernimmt die geforderte Garantie der 15-prozentigen jährlichen Verzinsung der rund 12350 M. betragenden Anlagekosten und die einmaligen Montagekosten in Höhe von 600 M. Unter geschäftlichen Mitteilungen wurde vom Bürgermeister mitgeteilt, daß bis jetzt schon 38 Krieger aus Gladbach den Heldentod für das Vaterland gestorben und daß 21 mit dem Eisernen Kreuz ausgezeichnet seien; die Geldsammlung in der Stadt habe rund 300000 M. ergeben; die von Haus zu Haus erfolgte Sammlung von Liebesgaben, speziell Zollsachen haben einen außserordentlich großen Erfolg gehabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
