<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>427744</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Dost am Kaisersgeburtstag. Am 27. Januar werin Köln und seinen Vororten, ausgenommen Köln-Longerich und Köln-Merheim, von--9, 11--1 und.30--7 Uhr geöffnet sein. Die Briefbestellung findet nur zweimal, und zwar vormittags, die Geld- und Paketbestellung einmal, ebenfalls vormittags, statt. Die Zahlſtelle des Postscheckamts wird nur in der Zeit von--12 Uhr vormittags für den Verkehr mit dem Publikum offen gehalten. Der Buchungsschluß bei diesem Amte tritt um 1 Uhr ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fürs Rote Kreuz. Am Samstag trug im Kaiserhof ein Gast, ein bekannter und beliebter Sänger, auf allseitigen Wunsch und nachdem einige Herren als Belohnung je 25 M. für das Rote Kreuz zu stiften versprochen hatten, das Lied Haß gegen England vor. Vier Herren von der Rheinisch-Westfälischen Nachböre deponieren beim Restaurateur sofort je 25., und dann kam man von allen Seiten mit kleinen Beträgen. Herr Thomas konnte so noch abends 133 nn. dem Roten Kreuz üermitteln. Der Sänger hatte aber auch tatsächlich Gold in der Kehle. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die zwei Kölner Volkstypen Hänesche und Besteva sollen bekanntlich in künstlerischer Modellierung als Bekrönung des neuen Brunnens im Dau Verwendung finden. Das Kunstwerk war dem in den letzten Jahren mehrfach genannten Kölner Bildhauer Simon Kirschbaum übertragen worden. Es ist jetzt nahezu ganz vollendet und darf als vorzüglich gelungene Schöpfung des bunikiers und dami als eine höchst vollkommene Bereicherung des Kölner Straßenbildes der Daugegend bezeichnet werden. Die Gruppe ist aus einem in Köln noch nicht zur Verwendung gelangten Material, aus deutschem Travertin, verfertigt. Der genannte Künstler, der sich durch den von ihm geschaffenen schmucken Genovevabrunnen bereits einen künstlerischen Ruf begründet hat steht augenblicklich unter den Fahnen. 202 (A) Verwundeten- und Gefangenentransporte. Außer kleinen Einzeltransporten von gefangenen Franzosen, Belgiern und Engländern traf gestern nachmittag nach 5 Uhr ein Sonderzug mit etwa 1300 französischen Gefangenen und Offizieren auf dem Hauptbahnhof ein. Die Offiziere wurden mit Anschlugßzuge nach Friedberg, die übrigen Gefangenen mit dem angekommenen Sonderzuge nach Langensalza weiterbefoördert. Ein gegen 6 Uhr nachmittags eingetroffener Lazarettzug, mit verwundeten deutschen Offizieren und Mannschaften und verwundeten französischen und englischen Gefangenen belegt, ist mit rechtsrheinischen Bahn weiterbefoördert worden. Ein kleiner Einzeltransport mit gefangenen und verwundeten Franzosen, der heute vormittag um 9 Uhr eingetroffen war, ist nach Deutz weitergeleitet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Ersatzgeschäft im früheren Stadtkreis Mülheim und in der Landürgermeisterei Merheim findet vom 30. Januar bis 12. Februar d. J. im Lokal von W. Mack in Mülheim, Freiheitstraße 126, statt. Der Tag der Gestellung wird den Militäpflichtigen durch besonderen Gestellungsbefehl mitgeteilt werden. Die Reklamationen kommen am 5. und 12. Februar zur Erledigung. Wer eine Zurückstellung beantragt, hat sich ungesäumt an den Polizeikommissar seines Bezirks zu wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 18.Jan.1915. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(die eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: 6500 Schweine. a. M. 60-64(75-80), b. 65-66(78-82). c. 60-66</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>64-67(80 84, e. 48-60(60-75), f. 52-60(65-75), g. 00-00 ) 00). Markt ziemlich belebt, geringere leicht, aber sehr vernachlaässigt  Lung"-art wurden an frischem, geschlachtetem Fleisch aus Holland 9. riel Grossvieh, 00 Kälber, 00 Schafe, 00 Schweine, aus Dänemark G Viertel Grossvieh, aus Schweden 00 Viertel Grossvieh, 00 Kälber.) Fleischpreise im Grosshandel, das Kilo: A. Hiesige Schlachtungen: Rindfleisch: Ochsen: 1. Beschaffenheit M. 1,86-1,90, 2. M. 1,64""., 4/90,1,40, Kühe: I. Beschaffenheit M. 1,64-.68, 2. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
