<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>427747</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>(0 Chronik der Liebstähle. In Haft kamen mehrere Arbeiter, die auf dem Bahnhof Köln-Deutz Metalle aus Eisenbahn- wagen entwendet hatten. Es handelt sich um Sachen, die als Blutestücke aus Belgien kamen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von Speditionsfuhrwerken wurde in der Gürzenichstraße ein Ballen Kaffee, vom Leystapel ein Ballen Gummiwaaren und am Waidmarkt eine Rolle Leder gestohlen. -- In einem Geschäft an der Hohestrße wurde einer Dame die Handtasche mit 200 M. gestohlen, während sie Kleidungsstuücke aussuchte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Engros-Firma ergaben sich seit Monaten fortgesetzt Fehlbeträge in der Kasse. Man erwischte nun einen Schreibgeülfen, den man zur Aushülfe angenommen hatte, als er dem Kassierer eine Geldrolle aus der Kasse nahm und versteckte. Er gab zu, etwa 1000 M. entwendet und in leichter Gesellschaft verjubelt zu haben. 42 (2) Kleine Unfälle. Bei einer Schlägerei in der Schemmergasse erlitt ein Mann eine schwere Kopfverletzung.-- Auf dem Kaiser Wilhelm-Ring wurde ein Junge von einem andern durch Unvorsichtigkeit mit einem Revolver in die Hand geschossen.-- Ein Mann fiel auf dem Übierling besinnungslos zusammen und erlitt eine schwere Kopfverletzung.-- In der Mühlengasse fiel ein Kind von rückärts in einen Kurbel heißen Wassers und verbrannte sich schwer das Gesäß.-- Auf dem Rinkenpfuhl kam ein Mann zu Fall und erlitt eine schwere Kopfverletzung. # (A) Die Feuerwehr löschte in der Anker- und in der Bachemstrße einen Fußboden- und Balkenbrand. In der Wahlenstraße wurde ein Zimmerbrand beseitigt. In Poll, Thalstraße, erfolgte böwilliger Alarm. C Aus Anlaß der Ernennung des Kaplans Boschbach von St. Joseph in Ehrenfeld zum Pfarrer von Köln-Vingst veranstaltete der Ausschuß der katholischen Vereine der Pfarrei am Mittwoch einen dem Ernste der gegenwärtigen Zeit angemessenen Abschieds-HerrenAbend, zu dem sich im Weißen Saale des Leobaues neben dem Pfarrklerus von Ehrenfeld eine sehr stattliche Zahl von Herren aus den verschiedenen katholischen Organisationen zusammengefunden hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Im Opernhause wird Hr Fritz Krauß vom Hoftheater in Kassel, am Donnerstag, den 21 d. M. als Troubadour auf Anstellung gastieren. Im Schauspielhause ist für Montag, den 25. Januar eine Wiederholung von Schillers Räuber angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
