<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>427710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebergeven für das Rheinische Fußartillerie- Regiment 8. Die Vereinigung ehemal. Angehöriger dieses Regiments hatte am letzten Sonntag zu einer Versammlung eingeladen, worin der Vorsitzende ausführte, daß es dank der Presse und dem von verschiedenen Seiten bewiesenen opferwilligen Wohlwollen und Entgegenkommen gelungen ist, in den nächsten Tagen einen Transport mit Liebesgaben dem Linien-Regiment zuzufuühren. Am Samstag, den 19. d. wird das Rhein. Fußartillerie-Regiment 8 ein Begleitkommando, bestehend aus einem Offizier-Stellvertreter und einigen Artilleristen nach Köln senden, um die Liebesgaben in Empfang zu nehmen. Es wird an dieser Stelle nochmals auf die in der Samstagabendausgabe im Anzeigetheil mitgeteilten Sammelstellen verwiesen, bei welchen Pakete für bestimmte Empfänger des Regiments sowohl als auch allgemeine Liebesgaben für das Regiment in Empfang genommen und auf dem kürzesten Wege befördert werden. Auskunft erteilt der Vorsitzende P. Kann, Große Budengasse 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterstützung Ang-höriger von Kriegern. Aus dem städtischen Nachrichtenamt wird gemeldet: In Erweiterung der unter dem 1. November d. J. erlassenen Ausführungsbestimmungen zum Gesetz betreffend die Unterstützung von Familien im Dienste stehender Mannschaften vom 28. Februar 1888/4. August 1914 hat der Minister des Innern im Einverstaänonis mit dem Reichskanzler (Reichsamt des Innern) folgendes angeordnet: 1. im Falle der Vedürftigkeit sind auch den Stiefeltern, Stiefgeschwistern und Stiefkindern des in den Dienst Eingetretenen Familienunter- stützungen zu gewähren, sofern sie von ihm unterhalten worden sind oder das Unterhaltungsbedürfnis nach erfolgtem Diensteintritt hervorgetreten ist. Unter diesen Voraussetzungen können auch die unehelichen mit in die Ehe gebrachten Kinder der Ehefrau berücksichtigt werden, gleichviel, ob der Ehemann ihr Vater ist oder nicht, Elternlose Eitel eines Eingetretenen sind den ehelichen Kinder desselben gleichzustellen. 2. Nicht nur den Familien der Mannschaften der Beurlaubtenſtandes, sondern auch denjenigen aller übrigen, im wehrpflichtigen Alter stehenden Mannschaften, die infolge der kriegerischen Ereignisse nicht mehr in der Lage waren, in die Heimat zurückzukehren, sind im Falle der Bedürftigkeit Unterstützungen zu bewilligen, sofern glaubhaft gemacht wird, daß sie als Gefangene im feindlichen Ausland zurückgehalten werden, wobei kein Unterschied zu machen ist, ob sie vom Feinde als Kriegsgefangene oder Zivilgefangene behandelt werden. Das Gleiche gilt bezüglich solcher Mannschaften, von denen glaubhaft gemacht wird, daß sie im Auslande bei einem Marine- oder Truppenteile zur Einstellung gelangt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Weihnachts-Verlaufsausstellung von Werken Kölner Künstler im Zeppelinhause der Gebr. Schürmann(Eingang Richmodstrße), die sich an einzelnen Tagen recht regen Besuchs erfreut, soll, wie man uns mitteilt, Donnerstag, 24. Dezember, geschlossen werden. Sie hat in ihrer zweiten Serie ein ganz neues Ansehen bekommen. Schöne Plastiden, Gemälde und Handarbeiten sind hinzugekommen. Im Schaufenster das stimmungsvolle Morgenrot! Morgenrot! von Heinz Kroh, im Treppenhaus das geschmackvolle Kriegergrabdenkmal von M. Modemann, in den 15 Zimmern Kriegs- und Soldatenbilder, so von Frau. Behm (Oesterreichische Einquartierung), Frl. Quedenfeldt(Gefangener Marokkaner), Heinz Kroh(Gefangene Franzosen in Deutz), Walter Dahmen(Schlachtenbilder aus Flandern), Jos. Stolzen(Flandrische Städtebilder) erinnern an den Ernst der Zeit, während die Zauverschere des Silhouettenschneiders Nolden nach wie vor die blitzartig schnell konterfeite Besucher in Staunen setzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden in den Straßenbahnwagen wurden vom 3. bis 9. Dezember folgende Gegenstände: Handschuhe, Zigarren, Schirme, Stöcke, Strümpfe, Seife, Schuhe, Bücher, Pelz, Schürze, Gelbören, Federhalteretui, Notizbuch, Schwamm und Seife, Gebetbuch. Papier, Ring, Armband, Pelz-Schweif, Schlüssel, Vorhemd, Handtaschchen, Taschentuch und Watte, Schürze, Laterne, Gummischlauch, Damenuhr, Altenmappe, Spardose, Strickstümpfe, Vorstecknadel, Damenhemden, Reisetaschen, Leine, Noren, Schultaschen, Nägel, Reform-Brustütchen und Tasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>1. Ist im Bezirk einer Gemeindebehörde eine kommunale oder gemeinützige Anstalt(Einigungsakt) mit der Aufgabe betraut worden, zwischen Mieten und Vermieten oder zwischen Hypothekenschuldner und Hypothekengläubigern zum Zwecke eines billigen Ausgleichs der Interessen zu vermitteln, so kann die Landeszentralbehörde anordnen, daß die Vorschriften derssss 2 und 3 Geltung haben sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>2. Mieter, Vermieter, Hypothekenschuldner, Hypothekengläubiger sind verpflichtet, auf Erfordern des Einigungsamts vor diesem zu erscheinen. Die Gemeindebehörde kann sie hierzu durch eine einmalige Ordnungsstrafe bis zu einhundert Mark anhalten. Mieter und Hypothekenschuldner sind verpflichtet, über die für die Vermittelung erheblichen, von dem Einigungsacte bestimmt zu bezeichnenden Tatsachen Auskunft zu erteilen. Die Vorschrift im Absatz 1 Satz 2 findet entsprechende Anwendung. Gegen die Festsetzung der Ordnungsstrafe(Abs. 1, 2) findet Beschwerde statt. Sie ist binnen zwei Wochen bei der Gemeindeaufsichtsbehörde zu erheben; diese entscheidet endgültig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>3. Die Gemeindebehörde ist befugt, von den miss 2, Abs. 1 bezeichneten Personen eine Versicherung an Eides statt über die Richtigkeit und Vollständigkeit ihrer Auskunft entgegenzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>4. Handelt es sich in einem Verfahren, in dem diesss 1, 2 oder 3 der Bekanntmachung des Bundesrats vom 7. August 1914 (Reichsgeſetzbl. S. 359) oder diesss 1 oder 3 der Bekanntmachung des Bundesrats vom 18. August 1914(Reichsgeſetzbl. S. 377) Anwendung finden, um die Verpflichtung zur Zahlung des Mietzinses oder des Zinses für ein hypothekarisch sichergestellte Darlehen oder die besonderen Rechtsfolgen, die wegen der Nichtzahlung oder der nicht rechtzeitigen Zahlung nach Gesetz oder Vertrag eingetreten sind oder eintreten, so hat das Gericht, sofern die Landeszentralbehörde von der ihr nachts 1 zustehenden Befugnis Gebrauch gemacht hat, das Einigungsakt vor der Entscheidung gutachtlich zu hören. Der Gerichtsschreiber hat die Klage, die Ladung oder den Antrag in Abschrift dem Einigungsakt unveraüglich mitzuteilen. Das Einigungsakt ist verpflichtet, sein Gutachten mit thunlichster Beschleunigung dem Gerichte mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>5. Wer die gemä 2 Abs. 2 von ihm erforderte Auskunft Feucueton des Kölner Local-Anzeiger. 17.Dez.1914.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>6. Die Landeszentralbehörden erlassen die Bestimmungen zur Ausführung dieser Verordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>7. Die aus Anlaß dieser Verordnung vorzunehmenden gerichtlichen Handlungen und das Verfahren vor dem Einigungsakt einschliefßlich aller hierür erforderlichen Urkunden sind tempelund gebührenfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>8. Diese Verordnung tritt mit dem Tage der Verkündung in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kriegsärztlicher Abend. Freitag, den 18. Dezember, abends 8 1/2 Uhr, findet in dem Lazarett Maschinenbauschule, Übierling 48, ein Kriegsärztlicher Abend statt. Hr. Frank wird über pathologisch-anatomische Veränderungen bei Typhus, Hr. Martin über Gehirnschüsse und Hr. Zahnarzt Mohr über Behandlung von Kieferverletzungen sprechen. Die Vorträge sind von Demonstrationen begleitet. Zutritt haben die Militär- und Zivilärzte und in Hinsicht auf den Vortrag von Hrn. Mohr auch die Zahnärzte von Köln und Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Den Raketen nach dem Auslande müssen bekanntlich neuerdings zwei besondere grüne Zollinhaltserklärungen(Ausfuhrerklärungen) beigeügt werden, die für die zollamtliche Prüfung darüber erforderlich sind, ob die Sendungen keine zur Ausfuhr verbotene Waren oder unzulaässige schriftliche Mitteilungen enthalten. Die sorgeältige Ausfertigung dieser Ausfuhrerklärungen liegt im dringenden Interesse der Absender, da die Zollbehoörden alle ungenügend ausgefüllten Formulare zur Vervollständigung zurückgeben und die Pakete daher Verzögerungen in der Beförderung erleiden. Nach den bisherigen Beobachtungen wird hauptsächlich gegen folgende Bestimmungen verstoßen: a. auf den grünen Zollinhaltserklärungen fehlt die Ueberschrift Ausfuhrerklärung(für Zwecke der deutschen Zollabfertigung); b. die Waren sind in Spalte 2 nicht so genau bezeichnet, daß beurteilt werden kann, ob sie unter die Ausfuhrverbote fallen; c. in der Spalte Bemerkungen fehlt die Erklärung des Absenders"Enthält außer Geschäftspapieren keinerlei schriftliche Mitteilungen"; d. die Absender unterlassen es, die Ausfuhrerklärungen handschriftlich zu vollziehen. Der Abdruck eines Stempels mit dem Namen des Absenders oder der Firma genügt nicht. Den Paketen an deutsche Kriegsgefangene im Auslande brauchen, da sie Waren jeder Art enthalten dürfen und besonders behandelt werden, die zwei grünen Ausfuhrerklärungen nicht beigeügt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
