<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>427770</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stiftung. Fabrikbesitzer Gustav Petersen senior und seine Gattin haben anläßlich ihrer goldenen Hochzeit dem evangelischen Krankenhaus zu Köln-Mülheim eine Summe von 20*000 M. vermacht. Vor etwa vier Jahren stifteten beide 10000 M. für den Bau eines Vereinshauses. Dann ließen sie den Platz vor der Lutherkirche nach der Regentenstraße hin gärtnerisch ausstatten und sorgen auch für dessen Unterhaltung Pastor Schütte überreichte dem Paare bei der Feier die vom Kaiser gestiftete Ehejubiläumsmedaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>#A Allerlei Liebstähle. In einem Schuhgeschäft in der Ludwigstrße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen und für etwa 200 Mark bessere Schuhe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Waisenhausgasse stahl man gestern abend einem Händler einen Handwagen mit Kartoffeln, während dieser sich in ein Haus zur Kundschaft begeben hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Severinstrße wurde einem jungen Handwerker sein erst vorgestern neu gekauftes Fahrrad entwendet. (A) Unfälle. In der Friedrich-Wilhelmstrße stürzte ein jugendlicher Radfahrer, der eine Kiste mit Handwerkszeug auf der Schulter trug, von seiner Maschine und erlitt einen doppelten Armbruch.-- Auf dem Mauritiuswall wurde gestern abend ein Kutscher eines Geschäftswagens von seinem Pferd in den Arm gebissen und erheblich verletzt.-- Auf dem Bahnhof Gereon wurde einem Rottenarbeiter von einer Maschine ein Bein abgefahren. Der Schwerverletzte wurde zum Vinzenzhaus gebracht.-- In der Fleischmengergasse wurde ein Mann besinnungslos aufgefunden. Er hatte eine schwere Schägelverletzung.-- Im Volksgarten wurde ein Junge von einem anderen mit einem Stein gegen den Kopf geworfen und schwer am Kopfe verletzt.-- In der Thieboldsgasse wurde ein Mann von seinem Bruder schwer mißhandelt und erlitt schwere Kopfverletzungen.-- Auf dem Cäcilienkloster wurde ein Junge von acht Jahren von einem Geschäftswagen überfahren und sehr schwer am Kopfe und Bauch verletzt.-- Bei einer Schlägerei in der Schemmergasse wurde ein Mann in den Kopf gestochen.-- An einer Baustelle bei Hermütheim fiel ein Mann aus beträchtlicher Höhe berab und brach das Bein.-- Am Duffesbach fiel eine Frau durch ein Glasdach. Sie schnitt sich das gane Bein auf und mußte zum Vinzenzhaus gebracht werden.-- Ueber eine Apfelsinenschale kam auf der Aachenerstraße eine ältere Frau zu Fall und erlitt einen rechtsseitigen Unterarmbruch, sowie eine Hüftenverletzung.-- Auf dem Karthäuferwall hängten sich zwei Knaben von etwa sechs Jahren an einen Flaschenbierwagen und ließen sich nachschleifen; hierbei kam einer der Knaben zu Fall und erlitt einen Beinbruch. 0 (A) Tödliche Anfälle. Ein achtähriger Knabe, der am Dienstag am Cäcilienkloster von einem Wagen überfahren worden war, ist an den erlittenen schweren Verletzungen im Bürgerhospital gestorven.-- In der Elsaßstraße kam ein vierähriges Mädchen in Abwesenheit der Mutter dem Ofen zu nahe. Die Kleider fingen Feuer. Als die Mutter zurückkehrte, fand sie das Kind von Flammen umgeben im Zimmer stehend. Es hatte so ernste Brandwunden erlitten, daß es kurz nach der Einlieferung ins Bürgerhospital gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>dä Kreß dä säät:"Jo, schrieb et ens dem Mann, Mer künne villeicht Glöck domet ban...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
