<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>427749</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Erweiterungsbau der St. Antoniuskirche in Köln-Mülheim ist jetzt soweit gediehen, daß der Dachaufbau erfolgen kann. Für den rasch aufstrebenden nördlichen Teil Mürheims genügte das kleine, 1906 feierlich eingeweihte Kirchlein, als sog. Teilkirche erbaut, längst nicht mehr. Durch den großen Erweiterungsbau, um mehreres größer als die bisherige Kirche, hat das altgewohnte Bild der dortigen Gegend ein verändertes Aussehen erhalten. Die Kirche beherrscht die Häuser- und Casernenbauten, sowie das gewaltige, hinter ihr liegende Weichbild. Der Bau wird nach den Plänen des Architekten und Dombaumeisters Renard durch die Mütheimer Bausirma Jos. Schwer ausgeführt. Die Aufgabe einer Kirchenerweiterung stellt an den Architekten, an sein Wissen und Können, an seine künstlerischen Gewissenhaftigkeit und Kombinations- gabe große Anforderungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neue Volksbibliothek und Lesehalle in Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Zweigverein des Vaterländischen Frauenvereins für den Landkreis Köln ist gestern die zehnte Sendung Liebesgaben an die hiesige Sammelstation auf Bahnhof Gereon abgeliefert worden. Die Sendung, bestehend aus 63 Kisten mit Zollsachen, soll mit dem in den nächsten Tagen zum östlichen Kriegsschauplatz abgehenden Vollzug unseren Truppen im Osten zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bitte um getragene Leider für Arme. Die Nationale Frauengemeinschaft Lindenthal schreibt: Unsere Armen, mit denen wir durch Horte, Suppenüchen oder Heimarbeit in Verbindung stehen, nehmen immer wieder unsere Kleiderkammer in Anspruch. Der Bestand ist erschöpft; darum wenden wird uns an die Lindentialer Bürger mit der Bitte, getragene Kleider, Schuhe, Wäsche dem Bureau der Nationalen Frauengemeinschaft, Abteilung Lindenthal, Classen-Kappelmannstraße 30, übeweisen zu wollen. Auf Benachrichtigung werden die Sachen abgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein hält am Kaisersgeburtstage einen vaterländischen Familienabend ab, wobei in der Zeit entsprechender Weise des Kaisers gedacht werden soll. Da Sprachmeister G. Hildebrant und der bauens bekannte Herz-Jesu-Kirchen- chor(40 Herren, 60 Knaben) mitwirken, ist ein schöner Verlauf gesichert.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholischer Frauenbund, Zweigverein Köln(A. F..).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
