<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>427741</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wie die c Seite err Besetzung Dr. Kühn a gichtischen Ausübung i Gedanken ständlich-- chten zurück ferneren igt, daß er, r Finanzen baschließend im Dienste isgeschlossen n vermieden ufe der zu chatzsekretär kanzlers in en, diesem sich, so sehr chverdienten se nicht entiedsgesuches deutschen lfferich, Ernennung bereits den ie bekannt, Bundesrat Bischof von , in dem er  kirchhof verpaterno ohne dieser et dann um die ganze i Kardinal er bete für berlebenden Wie könnikbarkeit, die ewigen Aus), an diesem nden Krieger i Herde vermes und der zusammenkam Kaiserere Soldaten in der Stadt ide kenntlich eten kleinen von 10 Pfg. eschützbronze Der Wollertrag dieser weck auf das darf, wird dem Roten findet am 0 Die neue Kleinwohnungssiedelung in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Kriegerbegräbeisse. Sonntag: Feldunterarzt Dr. Baum, Res.-Inf.-Reg. Nr. 29, nachmittags 2 Uhr von Blaubach 28 nach israelit. Friedhof in Köln-Deutz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Füselier Richard Heraus, Füs.-Reg. Nr. 36, vormittags 11 Uhr, Leichenhalle Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Versammkreises Sopreise wie im Einzelhaben folgende Krieger aus Köln und der Umgebung erhalten: Offizierstellvertreter im Inf.-Regt. 161, 12. Komp., August Gerbing, Postassistent, Sohn des Zollsekretärs Gerhard Gerbing in Köln,-- Landmesser Otto Schwalle, Offizierstellvertreter im Res.-Inf.-Regt. 53 aus Köln,-- Husar Ferd. Burghardt, 2. Schwadron, Husaren-Regt. 7, zurzeit beim Oberkommando der 4. Armee, Sohn des Postsekr. F. Burghardt aus Nippes,-- Dr. phil. Theod. Kuttenkeuler aus Zoppot, Lt. der Res im Fuß-Art.- Regt. 9, Kandidat des höheren Lehrfachs am Schiller-Gymnasium zu Köln-Ehrenfeld,-- Munitions-Unteroffizier Arnold Becker bei der 3. Batterie Feld-Art.-Regt. 59,-- Heinrich Hackenbroch aus Aachen beim Inf.-Reg. Nr. 25, früher Postunterbeamter in Köln, Sohn von Johann Hackenbroch aus Köln-Longerich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erstes volkstümliches Sinfonie-Konzert. Gute Musik zu billigen Preisen-- dieser von den Sozialpolitiker auf dem Gebiete der Musik immer wieder nachrücklich hervorgehobenen Forderung will die Veranstaltung von volkstümlichen Sinfonie-Konzerten durch unser städtisches Orchester unter Leitung des Hrn. Konzertmeister H. Anders Genüge tun. Für den geringen Eintrittspreis von 50 Pfg., der es jedermann ermöglicht, sich allerbeste Musik in ausgezeichneter Ausführung anzuören, hätte aber das gestrige erste dieser Sinfoniekonzerte, die im großen Gürzenichsaale stattfinden, noch besser besucht sein können. Wagners Faust-Ouvertüre, die mit ihrer grübleiischen Leidenschaftlichkeit so recht in die Zeitstimmung paßt, stand an der Spitze des Programms und erfuhr unter Anders eine in der geistigen Profilierung scharf charakterisierte, klanglich wirksamste schattirte Wiedergabe. Auch die-dur-Sinfonie von Haydn, die sog. Militäsinfonie, deren martialisches Sinnen und Trachten sich in einer Bürgerwehruniform versteckt hält und mit dieser im Menuett am liebsten in einem Ballsaale prunken möchte, erfuhr eine vortreffliche, klar gegliederte und in schöner Zusammenfassung gebotene Wiedergabe. Zwischen den sinfonischen Werken spielte Frl.##ene Weiller das Clavierkonzert in-moll von Grieg und zeigte darin eine bedeutende pianistische Technik, schönen, feinschattierenden Anschlag, der nach der Seite der Kraft noch energischer sein könnte, und guten Vortragsgeschmack. Hr. Karl Schröder, den seine jüngst im Opernhause angezeigte Indisposition auch in den Konzertsaal begleitete, sang das Gebet aus Rienzi und Walters Probelied Am stillen Herd aus Wagners Meistersinger sehr tinschön und mit wirksamem Vortrag. Er sowohl als die Pianistin, wie auch die Darbietungen des Orchesters, fanden reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
