<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>427769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>40 Jahre Werftausbau in Köln-Mülheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Hulfspolizeibeamte. Infolge Einberufung zahlreicher städtischer Polizeibeamten hat sich die städtische Verwaltung genötigt gesehen, Hülfspolizeibeamte einzustellen, die vom Regierungsprasidenten als solche bestätigt worden sind. Sie sind mit Dienstütze und Säbel ausgestattet und tragen eine Armbinde mit der Aufschrift: Städtischer Polizeibeamter sowie dem preußischen Adler und dem Stempel der städtischen Polizeiverwaltung. Durch diese Kennzeichnung sind sie dem Publikum gegenüver als Polizeibeamte ausreichend legitimiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein großer lagerbrand entstand heute morgen im Sionsthal. Die Feuerwehr war lange Zeit auf der Brandstelle tätig. Ein Teil des Lagers brannte vollständig aus. Ein Pferd, welches im nebenstehenden Stalle stand, wurde gerettet. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unter dem Fuhrwerk. Auf der Gladbacherstraße in Mülheim wurde ein dreiähriges Mädchen von einem Fuhrwerk überfahren. Es erlitt einen schweren Schädelbruch und mußte in das städtische Krankenhaus nach Mülheim gebracht werden. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C Dom Diebsgesindel. In einem Spezereiladen in der Wallstraße in Mülheim wurde der Inhaberin des Geschäfts, deren Mann im Kriege weilt, während diese ihre Kundschaft bediente, aus der Thekenschublade ein Portemonnaie mit Kriegsunterstützungsgeldern gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kriminalpolizei nahm drei alte Kollidiebe fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vor einem Geschäft auf der Hohestrße stahl ein halbüchtiger Bursche einer jungen Dame, welche sich die Auslagen des Geschäfts besah, im Gedränge das Portemonnaie mit über 60 M. Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erschossen hat sich in einem Hause an der Nnostraße ein 21jähriges Mädchen aus Solingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kriegerbegräbeisse. Mittwoch: Ers.-Res. Rob. Hang, Res.-Inf.-Reg. 27, 2 Uhr, Krankenhaus Lindenburg; Musk. Fritz Heinr. Diedrich, Inf.-Reg. 91, 11 Uhr, Evangel. Krankenhaus, Weyertal 76.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kriegsvorträge. Am Freitag fand im Königlichen Gym narium der siebente Kriegsvortrag statt. Kaplan Dahl sprach über Rußland und seine Politik. Mit Rücksicht auf die Bedeutung unserer Seemacht in den nächsten Wochen lautet das Thema für den folgenden Vortrag am Freitag, 19. Febr.: Deutschlands Seemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
