<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>427746</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die eucharistische Bewegung und die Kölner Jugend. Nachdem die Jugendabteilung des Katholischen Frauenbundes, Zweigverein Köln, in zwei Versammlungen der heutigen Zeitlage gerecht wurde und die Pflichten der weiblichen Jugend in dieser ernsten Zeit von allen Seiten beleuchtete, greift sie nun auf ein wichtiges, lang nicht genügend beachtetes Ereignis im vergangenen Jahre zurück und stellt ihre nächste Versammlung in die Erinnerung an Pius X. Dem Vorstand ist es gelungen, Herrn Weihbischof Dr. Lausberg zu dem Vortrag Die eucharistische Bewegung und die Kölner Jugend zu gewinnen. Die Persönlichkeit des bekannten Redners der eucharistische Kongresse wird nicht verfehlen, der Versammlung einen zahlreichen Besuch aus den zunächst angehenden Kreisen der jungen Märchenwelt Köuns zu sichern, dann dürfte der Vortrag aber auch Interesse bieten für alle, die in irgend einer Art Einfluß auf die weibliche Jugend haben. Die Versammlung ist am Freitag, nachmittags 5 Uhr, im blauen Saal der Bürgergesellschaft, Eingang Röhrergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jung-Köln widmet das neue Heft dem Geburtstage unseres Kaisers. Nach einem plattöluischen Wunsch in Versen wird das Wirken des Monarchen in langer Friedenszeit und seine vorbildliche Pflichttreue in der gegenwärtigen schweren Zeit mit warmen Worten gewürdigt. Ein Gedicht Teutschland, eine Schilderung des bekannten Webersäuschens in Donchery, ein Aufsatz über Auguste Viktoria als Tröstein und Helferin, sowie eine Darstellung über Armeekonserven, vervollständigen den wertvollen Inhalt des Heftes, dem zum Schluß noch eine lustige Russenfeuilleton des Kölner Local-Anzeiger. 20. Jan. 1915.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>letzte Ehrung eines Kriegsfreiwilligen. Gestern mittag 3 Uhr bewegte sich ein stattlicher Zug von Militär und Zivil von Karthäuserhof 12 aus nach Gelaten. Es galt die letzte Ehre dem Einjähr.-Kriegs-Freiwilligen vom Inf.-Reg. 65 Hermann Simons zu erweisen, der am 10. November 1914 im Schützengraben bei Somme-Py eine schwere Kopfverwundung erlitt, der er am 9. Januar erlag. In einen von seinen Kameraden gezimmerten Sarg gebettet, war der Tote im Automobil von dem Kriegslazarett Vouziers nach der Heimat gebracht worden. Seit Jahren ein begeisterter und überaus tätiger Freund der Sache der Jugendwehr trat der Neunzehnährige sofort nach Kriegsausbruch in das Heer ein und kämpfte, und litt und starb für das Vaterland. Die dreifache militärische Ehrensalve legte lautes Bekenntnis von seinem Verdienste ab; die Ansprachen am Grabe ließen das Bild des jungen Streiters in lebensvollen Zügen aufleben. Das Kaiser-Wilhelm-Gymnasium, stolz darauf, ihn zu den Seinigen rechnen zu dürfen, gab ihm dankerüllt das letzte Ehrengeleite im geschlossenen Zuge von Lehrern und Schülern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein eigenartiges Zusammentreffen. Vor einiger Zeit wurde einem hiesigen Geschäftsmann eine Brieftasche mit fünf Hundertmarkscheinen gestohlen. Bisher konnte der Dieb nicht ermittelt werden. In vergangener Woche fand die 13jährige Tochter schlossene Gellertür zu eilen, als ein neuer Schrecken seinen "Heinrich,-- was ist geschehen?-- Du bist verwundet!" Aus einer der auf den Gang führenden Türen war ein junges Mädchen gestürzt, warf sich wie schützend vor den Verfolgten und schlug die Arme um ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
