<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>427739</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bekanntmachung für die Rheinschiffahrt. Die Schiffahrttreibenden werden benachrichtigt, daß jetzt, nachdem die Gerüste für den Bau der zweiten festen Straßenerücke über den Rhein bei Köln(Ersatz Schiffbarücke) aus der Mittelöffnung mit sämtlichen Pfählen beseitigt sind, diese Oeffnung in ihrer ganzen Breite von etwa 184 Meter bei der Durchfahrt benutzt werden kann. Es darf nur diese Oeffnung zur Durchfahrt benutzt werden. Die in der Bekanntmachung vom 29. Januar v. J. gegebenen Weisungen für das Durchfahren der Brückenbaustelle werden aufgehoben; die Wahrschauposten, Wahrschauboote sowie die beiden zur Hülfeleistung aufgestellten Schleppdampfer der Stadt Köln sind eingezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefangenen-Transporte. Im Laufe des gestrigen Tages sind in kleinen Einzeltransporten zivil- und kriegsgefangene Franzosen, Belgier, Engländer und Farbige hier angekommen und mit anschrießenden Personenügen in Richtung Hagen und Gießen weiterbefoördert worden. Heute morgen ist ein aus 60 kriegsgefangenen Franzosen bestehender Transport hier angebracht und mit dem nächsten Zuge weiterbefoördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegerbegrabnisse. Am Freitag: Ers.-Res. Pierre, Res.-Inf.-Reg. 216, 11 Uhr, Vinzenzhaus, Eintrachtstraße; Kriegsfreiwilliger Wieke, Res.-Inf.-Reg. 234, 3 Uhr, Städt. Krankenhaus Mulheim; Kriegsfreiwilliger Rene de Gerlach, Inf.-Rg. 9, 2 Uhr, Leichenhalle Süfriedhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schauspielhaus. Die heutige Vorstellung im Schauspielhaus: Der Probepfeil beginnt nicht, wie irrtümlich angegeben, um 7 1/2 , sondern um 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkurzung der An-, Ab- und Ummeldepflicht. Der Militäpolizeimeister der Festung Köln, von Glasenapp, bringt folgende Bekanntmachung vom 6. Oktober 1914 nochmals zur Veröffentlichung und betont, daß bei weiteren Verstößen hiergegen erhebliche Strafen festgesetzt werden: Auf Anordnung des stellvertretenden Generalkommandos des 8. Armeekorps wird hierdurch die An-, Ab- und Ummeldepflicht für alle Personen, ob In- oder Ausländer, gleichviel, ob sie in Gastäusern oder in Privateäusern Wohnung oder Aufenthalt nehmen, auf 12 Stunden verkürzt. Die Anmeldung hat auf dem zuständigen Polizeirevierbureau persönlich zu erfolgen. Im übrigen bleiben die Bestimmungen der Polizeiverordnungen vom 27. April 1907 und 26. September 1914, betreffend das Meldewesen, bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>De verschwundenen kisten mit Apfelsinen. Einem Betrüger fielen in den letzten Tagen einige Obstgroßhandlungen in die Hände. Eine bekannte Firma in Düsseldors bestellte telephonisch eine Anzahl Kisten Apfelsinen, die einer Schiffahrtsgesellschaft zur Spedition übergeben werden sollten. Nachdem dies geschehen war, wurde der Schiffahrtsgesellschaft telephonisch mitgeteilt, daß die Verschickung nicht erfolgen solle und die Waren würden wieder zurückgeholt. Bald erschien denn auch ein Arbeiter zum Empfang. Seitdem aber sind die Apfelsinen spurlos verschwunden. 1 (0) Beschlagnahmten Diebsgut. Durch den zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 5, wurde ein schwarzseidener Herrenschirm mit braunem Griff und Silberbeschlag beschlagnahmt, der vermutlich aus einem Diebstahl herrührt. Der Eigentümer wird ersucht, seine Ansprüche bei dem genannten Bezirk geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
