<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>427773</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Jug tot aufgefunden. Freitägabend wurde im Zug auf der Strecke zwischen Düsseldorf und Köln ein gutgekleideter, unbekannter Herr tot aufgefunden. Jedenfalls handelt es sich um einen Schlaganfall. # (A) Belohnte Ehrlichkeit. Gestern abend verlor auf der Severinstrße ein schon bejahrter Herr beim Herausnehmen seines Taschentuches sein Portemonnaie mit 120 M. Eine des Weges kommende Arbeiterfrau fand das Portemonnaie und händigte es dem Verlierer wieder ein. Erfreut schenkte der Herr der Arbeiterfrau, deren Mann im Felde steht, ein Zwanzigmarkstück. A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 7. d. M. der Hausburschen Martin Thome, Loreleystraße 28. Beschreibung: 15 Jahre alt, mittelgrossß, schwächlich, blondes Haar, blasses Gesicht, blaue Augen, kleine Nase, spitzes Kinn. Bekleidung: brauner Anzug, kurze Hose, lange schwarze Strümpfe, schwarze Schnüschuhe, hellgrauer weicher Filzhut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwanzig Arbeitern die Papiere gestohlen. Ein fremder Mensch, der in einer Herberge am Rhein übernachtet hatte, bestellte etwa 20 andere Arbeiter, welche in derselben Herberge wohnten, dieser Tage zum Hauptbahnhof mit der Angabe, sie erhielten außerhalb alle durch ihn Arbeit gegen hohen Lohn. Am Bahnhof ließ der Bursche sich von den 20 Männern deren Papiere aushändigen, verschwand unter irgend einem Vorwand damit und entkam unerkannt. Welchem unlauteren Zwecke sollen die Papiere dienen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Freitagnachmittag ist auf dem Eifelertorbah der 55 Jahre alte Rangiermeister Held zwischen zwei Puffer raten. Er erlitt eine Brustkorbquetschung und geriet beim Fa mit dem rechten Fuß unter die Räder und war sofort tot. Sei dem Jahre 1884 war er an der Eisenbahn beschäftigt. Die Lei wurde zum Süfriedhof gebracht. 42 (0) Allerlei Unfälle. Auf dem Höningerweg lagen mehr Jungen dem Kriegsspiel ob. Schließlich wurde auch zum Messe gegriffen und dabei ein Junge von zehn Jahren in die Seite g stochen.-- In der Peterstrße fuhr ein Radfahrer einen Man um. Dieser nahm seinen Stock und schlug den Radfahrer damn auf den Kopf. Er mußte im Bürgerhospltal verbunden werden. Der Täter flüchtete sich in ein Haus, um der drohenden Haltung des Publikums zu entgehen.-- Auf dem Gereonswall kam eine Frau auf dem Bürgersteig zu Fall und zog sich ebenfalls eine schwere Kopfverletzung zu.-- Eine schwere Handverletzung erlin ein Mann in der Luxemburgerstraße, der mit der Hand in ein Kreissäge geriet.-- Auf dem Perlengraben stürzte ein Radfahrer dadurch, daß ein Hund direkt vor seine Maschine lief. Er zog sit einen doppelten Armbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der erste dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den., und Donnerstag, den 4. März, auf dem städtischen Viehho abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frauenversammlung. Der Katholische Arbeiterverein und Volksverein der Pfarrei St. Joseph veranstalten am Sonntagabend 6 Uhr im weißen Saale des Leobaues eine große Frauenversamm lung. Kaplan Braun spricht über die Levensmittelversorgung un Haushaltungslehrerin Frl. Becker über praktische Winke für die Haushaltung während des Krieges.(Siehe Anzeigentheil.) (A) Willow tsch-Theater. Die Direktion teilt uns mit, da das Stück: Extrablätter auch in der kommenden Woche au dem Spielpla bleibt. Am Sonntag gelangt es sowohl nachmittag um 4 Uhr als auch abends um 8 Uhr zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
