<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>427701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für den Tazarettzug 22, den die Firma van der Typen &amp; Charlier dem Provinzialvereine vom Roten Kreuz stiftet, hat die Sanitäts-Kolonne vom Roten Kreuz in Mülheim das Krankenträgerpersonal aus den Reihen der aktiven Mitglieder der Sanitätskolonne gestellt. Es handelt sich um 21 Personen. Die Führung dieser Leute im Zuge übernehmen der erste Vorsitzende der Sanitätskolonne, Oberstadtsekretär Troffen, und der Zugührer der Sanitätskolonne Wilhelm Appel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im 7. Städtischen Volkskunstabend hielt Hr. Geh. Baurat Heimann einen Lichtbildervortrag über Bau- und Kunstdenkmäler in Feindesland. Während der östliche Kriegsschauplatz arm sei an wertvollen Bauten, so führte er aus, besitze das kleine Belgien und Nordfrankreich eine Fülle vön Kunstwerken, wie man sie nur noch in einigen Gegenden Italiens antreffe. Von Lütticher Ansichten interessierten die spägotische Kirche St. Jacques und der Kreuzgang im Justizpalast; in Ypern der imposante Bau der Tuchhalle, der eine Grundfäche von zwei Drittel der unseres Domes bedeckt und in der Mitte von einem stattlichen Befried, gleich dem Turme von St. Martin, überragt wird. Brügge hat noch am meisten den alten Charakter bewahrt, aber die Stille der Stadt bildet einen merkwürdigen Gegensatz zu der Vorstellung, daß sie ehemals der Mittelpunkt der flandrischen Industrie war. Die alte Tuchhalle mit dem unverhältnisäßig hohen Mittelthurm, das prächtige Rathaus, die h. Blutkapelle und die Stadtkanzlei, letztere beide schöne Muster der Spägotik und Renaissance, sowie Werke der Bildhauerkunst wie die Madonna von Michelangelo und das Grabmal Karls des Kühnen, sind die hervorragendsten Sehenswuürdigkeiten. Das Rathaus von Löwen gleicht in seinem reichen bildhauerischen Schmuck einem großen Reliquienschrein; das Rathaus von Brüssel ist das schönste von Belgien. Ueber Mecheln, Antwerpen, Tournay und Furnes mit seinem Schmucksästchen von Marktplatz führte der Vortragende nach Frankreich. Das Rathaus von Arras verleugnet nicht seinen Zusammenhang mit der flandrischen Kunst. An der Kathedrale von Amiens diente der Grundrß der Choranlage zum Vorbild für den Kölner Dom. Die Kathedrale von Reims ist das am einheitlichsten durchgefuührte Bauwerk in Frankreich; ihre Front bildet den Höhenpunkt architektonischer Ausgestaltung. Im Osten treffen wir an der ganzen Weichsel entlang die Bauten des deutschen Volkes, Rußland bietet nichts Hervorragendes. Redner erinnerte an die erste Schlacht bei Tannenberg- welches ostpreussßische Dörfchen durch Hindenburgs Sieg neue Berühmtheit erlangte-- wo im Jahre 1410 das Heer des deutschen Ordens den Polen unterlag, deren Herrschaft über 200 Jahre währte, und zeigte dann Ansichten von dem Hochmeisterschloß Marienburg und seiner Wiederherstellung seit den Freiheitskriegen. Er erntete am Schluß des Vortrages lebhafte Anerkennung von der zahlreichen Zuhörerschar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Warnung für die Landwirte. Die Polizei teilt mit: Eine in Halle a. d. S. erscheinende Zeitung Der praktische Landwirt, G. m. b.., sucht dadurch Abonnenten zu gewinnen, daß sie in Verbindung mit dem Abonnement verschiedene Versicherungen, unter anderem auch eine Viehverſicherung betreibt. Die näheren Bedingungen der Versicherung erhält der Abonnent erst nach Abonnements harte Bedingungen enthalten und Kündigungen häufig als zu spät erfolgt zurückgewiesen werden, können sich die Landwirte Unkosten, Aerger und Verdruß ersparen, wenn sie keinerlei Verbindlichkeiten mit dem Verlag eingehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
