<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>427738</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beisetzung des Jubilarpriesters Pfarrer a. D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einschlänkung im Bäckereibetriebe. In vorliegender Ausgabe ist die Bekanntmachung des Bundesrates vom 5. d. M. über die Bereitung von Backwaren(Reichsgesetzblatt Nr. 2, S. 8 ff.) und die Ausführungsanweisung des Handelsministers dazu vom 8. d. M. veröffentlicht. Nach dieser Ausführungsanweisung muß die Bekanntmachung des Bundesrates spätestens am 15. d. M. in den Verkaufs- und Betriebsäumen zum Aushang gebracht sein. Die beteiligten Kreise werden in ihrem eigenen Interesse ersucht, sich mit den Bestimmungen der Bekanntmachung vertraut zu machen, da Uebertretungen unnachsichtlich in der schärfsten Weise geahndet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber das Ausbleiben der Weihnachtspakete wird uns aus Ath von Angehörigen des 2. Landsturm-Bataillons II, Köln, unterm 9. Januar geschrieben: "Wir lesen eben im Kölner Local-Anzeiger vom 7. d. M. die anscheinend amtliche Mitteilung, daß die Weihnachtspakete der Besatzungsmannschaften von Belgien prompt besorgt worden seien. Dies entspricht nicht den Tatsachen. In unserm Bataillon ist nur ein ganz geringer Teil angekommen. Hunderte Pakete sind noch unterwegs. Wir ersuchen deshalb die verehrte Redaktion in Ihrem geschätzten Blatt auf diesen Uebelstand hinzuweisen." Aehnliche Zuschriften sind uns von dem gleichen Bataillon noch mehrere zugegangen. Die Truppen haben ihren ständigen Sitz in Ath, und so ist das Ausbleiben der Pakete schwer erklärlich. Da aber eine andere Zuschrift berichtet, daß am 5. d. M. noch Pakete angekommen seien, welche schon im Oktober abgesandt worden waren, natürlich mit zum Teil verdorbenem Inhalt, so ist die nachträgliche Ankunft doch noch zu hoffen, wenn auch ihre Versätung unangenehm enttäuscht haben mag. Die Postverörde wird wohl Veranlassung nehmen, dem Verbleib der Sendungen nachzuforschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Soziale Füsorge und deutscher Siegeswille. Ueber dieses zurzeit besonders interessante, überaus wichtige Thema spricht am Donnerstag, abends.30 Uhr, im großen Saale des Fränischen Hofes der Präsident des Reichsversicherungsamtes, Dr. Kaufmann, in einer von den christl. Gewerkschaften einberufenen allgemeinen Volksversammlung. Der Vortragende, der infolge seiner amtlichen Stellung berufen und befähigt ist, ein Urteil über die Wirkungen sozialer Arbeit abzugeben, wird den Nachweis führen, daß die Kriegstüchtigkeit und Widerstandsähigkeit unserer kämpfenden Massenheere zum erheblichen Teil der vorbildlichen Sozialpolitik Deutschlands zu verdanken ist. Zu der Versammlung, an der staatliche und städtische Behörden, sowie öffentliche und private soziale Organisationen teilnehmen, sind alle Bürger der Stadt Köln, auch die Frauen, eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf den Schlachtfeldern von Ostpreußßen. Keine Name ist heute bekannter, als der des Generalfeldmarschalls Hindenburg; unlöslich ist er verknüpft mit der Geschichte des großen europäischen Krieges. Mit fürchterlicher Wucht hat er sich den Russen entgegengeworfen, hat sie aus Ostpreußßen vertrieben und mit strafender dand Gericht gehalten und Vergeltung geübt für die grauenhaften erwüstungen auf ostpreussßschem Boden. Den Gipfelpunkt des Gastspielen der Berliner Urania, das hier am Samstag im großen Saale der Lese stattfindet, bildet die Schlacht bei Tannenberg, die russische Niederlage bei den masurischen Seen. Die Lichtbilder, ca. 120, sind sämtlich auf den ostpreussßischen Verwüstungsstätten ausgenommen. Eintrittskarten bei Tonger u. Könemann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schauspielhaus. Am Freitag, den 15. gehen Schillers Räuber neueinstudiert in Szene. Die Spielleitung hat Hr. Werckmeister. In den Rollen des Karl Moor und des Hermann werden die Herren Aßmann und Gode miteinander abwechseln; den Franz Moor spielt Hr. Senden, die Amalie Frl. Baumbach. Personalnachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
