<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>427753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die kirchliche Kollekte für die Kriegsinvalide.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 25.Jan.1915. Hr. Kardinal und Erzbischof Dr. Felix von Hartmann üverwies der Missionsvereinigung katholischer Frauen und Jungfrauen zur Beschaffung von Feldaltaären 2000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bundesgenossen-Abend. Die Vaterländische Vereinigung für Privat-Wohltätigkeits-Konzerte in Köln veranstaltet am Montag, 8. Februar, abends 8 Uhr, im Hotel Tisch einen Bundesgenossen-Abend Oesterreich und Türkei. Mitwirkende sind Karl Götz, Frau Agathe Götzel, Julie Goslar und Franz Blumenverg. Zum Vortrag gelangen neue Lieder von Heinrich Rücklos, Karl Kampf, Gustav Mahler; Balladen von Rubinstein und Großlegenden und Sagen Karl Loewe(nach dem Koran bearbeitet). Schlacht- und Vaterlandslieder von Robert Franz und Schumann, Lichtungen deutscher und öösterreichischer Künstler. Der Ertrag ist zu Gunsten des Oesterreichisch-ungarischen Hülfsvereins in Wien und des Roten Halbmonds in Konstantinopel bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Erweiterungsbau der St. Antoniuskirche schreibt uns Pfarrer Gelei an St. Kunibert in Köln, früher Pfarrrektor in Mülheim: In der Nr. 23 ihres geschätzten Blattes findet sich ein Artikel über den Erweiterungsbau der Antoniuskirche, der einen Irrtum enthält. Die Ausführung des Baues sowohl wie die Bereitstellung der Mittel dafür ist nicht mein Verdienst, sondern lag in den Händen des Kirchenvorstandes der Mutterpfarre St Maria-Himmelfahrt, dem an dieser Stelle auch der Dank gebührt hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Körn. Zur Feier des Geburtstages S. M. des Kaisers gelangt am Mittwoch den 27. Januar Otto Neitzel vaterländische Oper Der alte Dessauer neu einstudiert zur Aufführung. Das Werk ist ver langer Zeit hier bereits zur Aufführung gelangt und hatte sich damals eines großen Erfolges zu erfreuen. Der Titelheld, der alte Dessauer, wird uns als junger Fürst vorgefuührt. Im Mittelpunkt der Handlung steht seine Liebe zu der schönen Apothekerstochter Anna Lise Föhe. Die musikalische Leitung hat Kapellmeister Gaertner, die Spielleitung Dr. Becker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Kölner Schauspielhaus sah man am Sonntagweno Sudermanns Heimat. Mit der ausgezeichneten Leistung von Frau Leithner als Magda, der innig empfundenen Marie von Frau Landen, dem sympathischen Pfarrer des Hrn. Senden, dem korrekten Regierungsrat des Hrn. Wysing und dem flotten Leutnant des Hrn. Wiesau erhielt die Vorstellung ihr gewohntes erfreuliches Gepräge. Neu war Hr. Willy Porth als Oberstleutnant. Diesen Charakter konnte man allerdings weniger in seinem Gehaben erkennen; stellenweise machte er eher den Eindruck eines biederen Handwerksmeisters, der sich zur Ruhe gesetzt sat. Nicht glücklich ist auch die Bevorzugung der hohen Stimmlage, während er über ein ganz sonores Organ verfügt. Er hatte vohl einzelne gute Momente, aber es fehlte der ganzen Figur doch as Selbsterlebnis; vielleicht hat er die Rolle noch nicht oft verörpert, so daß er sie noch besser beherrschen lernt. Frl. Wolff zog ie Tante Fränze direkt ins Gewöhnliche; diese adelige Dame ist och schließlich bei all ihrer Kratztürftigkeit keine Waschfrau. Die Gestalten des Oberlehrers und des Generals erhielten durch die zerren Majewski und Heber Leben, Frau Teller-Hobelmann gab ie Frau des Oberstleutnant in gewohnter Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Ewa'd Sträßer-Abend findet am 4. Februar im Hotel Disch in Köln statt. Der durch seine Symphonien und kammermusikalischen Werke, in denen er Eigenstes und Persönlichstes mitzuteilen hat, auch außerhalb Köuns zu Beachtung und Ruf gelangte Tondichter, dirigierte soeben in Amsterdam seine groß angelegte Zweite Symphonie, die Steinbach vor zwei Jahren mit großen Erfolgen in einem Gürzenichkonzerte aufgeführt hat. Auch in Frankfurt a. M. wird sie demnächst unter Leitung des Komponisten zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Scala-Ainematheater. Für die bevorstehende Kaisersgeburtstagsfeier hat das Scala-Dinema ein reichhaltiges Festprogramm zusammengestellt, das, wie besonders hervorgehoben wird, auch für Schüler und Familien nebst Kindern zugänglich ist. Es bringt unter anderem packende Szenen aus dem Leben unseres Kaisers, ferner Bilder vom Kriegsschauplatze aus der letzten Zeit, und am Schluß die letzte Abteilung des Königin Luisen Dramas Aus schwerer Zeit, das bei seinen vorährigen Aufführungen schon allein eine außergeröhnliche Anziehungskraft ausübte. Die Familien-, Schüler- und Kinder-Vorstellung findet am 27. Januar von 3 bis 5 Uhr statt, während von.30 Uhr das andere gewählte Festprogramm, das u. a. den Detektivfilin Panzergewölbe zur Darstellung bringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
