<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>427716</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lieferungen für den Heeresbedarf. Von der hiesigen Handelskammer erhalten wir folgende Mitteilung: Aus Anlaß der Versendung des durch den Verband Kölner Großfirmen herausgegebenen Mitglieder- und Gewerbeverzeichnisses an zahlreiche Stellen der Heeresverwaltung und andere Behörden behufs erleichterter Orientierung über die für Heereslieferungen als zuverlaässig und leistungsähig in Betracht kommenden Kölner Firmen, erklärt die Handelskammer im Einverstaändnis mit dem Verbande Kölner Großfirmen, daß sie dieses Verzeichnis nicht als allein maßgebend und erschöpfend ansehen kann. Die Handelskammer stellt den für Heereslieferungen in Betracht kommenden Firmen anheim, zwecks Auskunftserteilung über ihre Leistungsähigkeit und Zuverlaässigkeit an die behördlichen Stellen sich nach wie vor an die Handelskammer zu wenden, welche in Wahrnehmung der Interessen aller in ihrem Bezirk eingesessenen Firmen gern zuverlaässige Auskunft erteilen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Die Ausstellung der Vereinigung Kölner Künstler im Köluischen Kunstverein wurde durch einige neue Bilder ergänzt, so durch zwei große Herrenbildnisse von F. Breusing und einigen Bilder von W. Schreuer: Szenen aus den Schütengräben bei Ypern und andere. Das kürzlich angefündigte Vereinsblatt für 1914 Kölner Landwehr in Laon ist erschienen und wird demnächst an die Mitglieder verteilt. Das in mehreren Farben ausgeführte Kunstblatt ist ebenfalls im Kunstverein ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Grammophonplatten als Liebesgaben. Aus dem Felde teilt uns die 24. Kompagnie der Eisenbahnbautruppen mit, daß sie u. a. ein Grammophon aufgetrieben habe. Die vorhandenen Platten seien zu Weihnachten nicht verwendbar, da sie nur seichte französische Musikstücke wiederäben."Vielleicht findet sich," so heißt es in dem Schreiben weiter,"der eine oder andere Leser Ihres geschätzten Blattes bereit, uns einige Platten zu stiften, die uns die traulichen Weisen der h. Weihnacht vermitteln."-- Die Redaktion erklärt sich bereit, für Weiterbefoörderung der gewünschten Platten Sorge zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vör mer stund-- ne staatsr Weihnachtsbaum! Met ville Kääze rundöm brennend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>kom erus mer wahl der Schweiß Un op der Eck am gröne Ries--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
