<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>427761</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Febr.1915. Schlachtviehmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(die eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht: die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend a' Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für anamanicht auf##gungen in Köln hernden. Auftrieb: Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: 1614 Grossvieh, u. zwar 322 Ochsen, 1033 Kühe u. 209 Bullen. Ochsen a 1. höchsten Schlachtwertes von-7 Jahren M. 57-61 198-102, a 2. desgleichen(ungekocht) bis zu 4 Jahren 58-63 100 103), b. junge., nicht ausgeuästete und ältere ausgemästete 52 56(90 94) c. 45 50(68 80,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gering genährte 00-u1 l00-00). Stallvieh: 00 00(00 00). Kühe, I. vollfleischige ausgeuästete Fären höchsten Schlachtwertes von mindestens 500 Kil. Lebendgewicht 00-00(00-00, a. 2 desgleichen unter 100 Kilo Lebendgewicht, sowie Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 4 Jahren 50 54(80-94, b. Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren Eingeführt wurden an frischem, geschlachtetem Fleisch aus Holland 565 Viertel Grossvieh, 90 Kälber, 00 Schafe, 348 Schweine, aus Dänemark 565 Viertel Grossvieh, 90 Kälber, 00 Schafe, 348 Schweine, aus Dai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viertel Grossvieh, aus Schweden 00 Viertel Grossvieh, 00 Kälber.) Fleischpreise im Grosshandel, das Kilo: A. Hiesige Schlachtungen: Rindfleisch: Ochsen: I. Beschaffenheit M. 1,88-1,90, 2. M..62.70. 3. M..28-1,35. Kühe: I. Beschaffenheit M..64-1,68, 2. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eingeführtes Fleisch: Rindfleisch aus Holland: Vorderviertel M..32 bis.40. Hinterviertel M..36--.48. Kalbfleisch aus Holland: 1. Beschaffenheit A..40-.50, 2. MA..00-.10, 3. M..00.00. Schafe M..00--0,00. Schweinefleisch M..60-.70. Handel in hiesigen Schlachtungen: Rindfleisch mittelmässig, Speck flott; in eingebrachtem Fleisch mittelmässig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln..Febr.1915. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Damwild M. 0,80-1,00, Rotwild.60-.00, Rehwild.60.30 das Pfund. Euten 3,00-4,50, Hähne, alte. 2,00-2,50, Junge 1,60-.40, Hähner, alte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
