<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>427723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wenn wir Weißbrot und Kuchen, so wie wir es bisher gewohnt waren, weiter essen, wird unser Vorrat an Weizen, nach amtlichen Schätzungen, höchstens noch bis zum April reichen. Früher wurde unser deutscher Weizenvorrat durch eine Zufuhr von etwa 40 Millionen Zentner aus dem Auslande ergänzt. Von dieser Zufuhr sind wir jetzt abgeschnitten. Es heißt also, sich bei Zeiten daran zu gewöhnen, nur Roggenbrot zu essen. Dies ist für gesunde und kräftige Menschen nicht schwer, für schwache und kranke aber um so schwerer. Darum ist es die Pflicht jedes gesunden Menschen, schon jetzt auf Weißbrot und Kuchen zu verzichten, damit das Weizenmehl für die, die es nur sehr schwer entbehren können, länger reicht. Es geziemt sich auch nicht, daß wir uns hier in der Heimat an Festkuchen, Stollen, Pfannkuchen, feinen Backwaren usw. gütlich tun, während die Blüte unserer Nation draußen im blutigen Ringen steht und vielfach den größten Entbehrungen ausgesetzt ist. Wir müßten uns schämen, wenn wir nicht einmal ein so kleines und unbedeutendes Opfer zu bringen vermöchten! Weihnachten ist vorüber, gewaltige Mengen von Weizenmehl sind zu Kuchen verwendet worden. Damit sei es aber genug. Von jetzt ab gehört kein Kuchen mehr in ein deutsches Haus. Betätigt diese Gesinnung auch schon zu Neujahr. Kg (0) Für die Neujahrsnacht ist, wie Polizeiräsident von Glasenapp bekannt macht, die Polizeistunde anf 1 Uhr fest gesetzt, die Schutzmannschaft ist angewiesen worden, gegen das Verüben groben Unfugs, namentlich gegen das Schießen, Abbrennen von Feuerwerksörpern, Blasen auf Musikinstrumenten, Veranstalten von Umzügen und lautes Singen und Schreien während der Nacht nachrücklich einzuschreiten. Es darf auch ohnedem wohl erwartet werden, daß das Kölner Publikum bei dem dieseährigen Jahreswechsel eine Haltung einnehmen wird, welche dem Ernst und der Größe der Zeit entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Weihnachtspakete der Soldaten. Millionen von Pasteten sind in den letzten Wochen an unsere braven Feldgraben ausgeliefert. Jeder Absender gab nach seinem Vermögen, der eine viel, der andere weniger, aber jeder hat sich bemüht, das zu senden, was dem Empfänger am angenehmsten und nützlichsten war. Mannigfaltig waren die Gaben, aber man geht wohl in der Ansicht nicht fehl, wenn man sagt, daß neben den zahlreichen anderen Gebrauchsgegenständen selten Schokolade oder Kakao gefehlt hat. Auch unser Kaiser hat es nicht versäumt, den Weihnachtspaketen, die er in großen Mengen an verschiedene Truppenteile gelangen ließ, Schokolade beizupacken. Zu diesem Zweck wurde, die Firma Stollwerck in Köln mit der Lieferung von großen Mengen Schokolade beauftragt. Jede Schokoladentafel trägt ein wohlgelungenes Bild des hohen Spenders.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahnstuckgutverkehr. Nach der Eisenbahn-Verkehrsordnung sind die Stücküter haltbar, deutlich und in einer Verwechselungen ausschrießenden Weise zu bezeichnen. Diese Bezeichnungen müssen mit den Angaben im Frachtbriefe übereinstimmen. Aeltere Bezeichnungen(Eisenbahnbeförderungszeichen, Postbeförderungszeichen oder andere Zeichen, die mit den Eisenbeförderungszeichen verwechselt werden könnten) müssen entfernt sein. Die genaue Beachtung dieser Vorschrift ist im Interesse einer geordneten Abwicklung des Stückgutverkehrs"n dem andernfalls Verschleppungen und hiermit im Zusammenhang auch Verluste von Gütern unvermeidlich sind, unerlaäßlich. Die Güter- und Eilgutabfertigungen sind deshalb auch gehalten, die Annahme von Gütern, die diesen Bedingungen nicht entsprechen, abzulehnen. Neben einer ordnungsäßigen Bezeichnung der Stücküter ist aber auch die Angabe der Bestimmungsstation und-- bei Orten mit mehreren Bahnhöfen-- des Bestimmungsbahnhofes von Wichtigkeit Am 3. Januar feiert der städtische Angestellte Friedrich Kirschbaum sein 25jähriges Jubiläum im Dienste der Stadt Köln, und seine über 24jährige Tätigkeit bei der Friedhofs-Verwaltung Gelaten. Der Jubilar erfreut sich bei seinen Vorgesetzten wie auch bei der Bürgerschaft allgemeiner Beliebtheit, weshalb vor Jahresfrist bei Gelegenheit seines 50jährigen Turner-Jubiläums und als Mitbegründer des Allgemeinen Turnvereins seine Freunde und Bekannten es sich nicht nehmen ließen, ihm zum Andenken eine Stiftung ins Leben zu rufen unter dem Namen: Friedrich Kirschbaum-Stiftung, die gerade in dieser schweren Kriegszeit ihre schönste Aufgabe zu erfüllen bestimmt ist. Sie dient nur zur Unterstützung mittelloser Turkschüler des Allgemeinen Turnvereins, um diesen bei Turnfahrten, Ausfuügen usw. Beiülfe zu gewähren. Diese Stiftung, die etwa 450 M. beträgt, wird daher allen Wohlwollenden auf das beste empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ründeroth, 30.Dez.1914. Postdekretär Loges begeht morgen das 25jährige Jubiläum als Vorsteher unseres Postamts. Die bereits zahlreich eingegangenen Glückünsche legen ein beredtes Zeugnis von dem guten Einvernehmen mit der Einwohnerschaft und den Untergebenen ab. In Anbetracht der ernsten Zeit ist auf Wunsch des Jubilars von einer größeren Feier abgesehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Farr-Cäcilien-Chor Köln-Dellbruück veranstaltete am Sonntag, den 27. Dezember im Saale des Wirten Wilhelm Mosbach bei ausverkauftem Hause eine sinnige Familienfeier. Der erste Teil der Veranstaltung trug den Charakter einer Weihnachtsfeier; der zweite Teil hatte das Gepräge einer patriotischen Kundgebung. Den Vorsitz führte Pfarrer Dr. Hillmann, der in seiner Begrüßungsansprache des stillen Wirkens des Vereines unter Leitung seines Dirigenten Heinrich Schneppensiefen ehrend gedachte. Außer gemeinschaftlichen Weihnachtsliedern bei brennendem Christbaume wechselten gemeinsame patriotische Lieder sowie während der ganzen Veranstaltung Klaviervorträge des Herrn Matthias Kolling jun., Deklamationen, Solovorträge und Männerchöre ab. Wie die vorgetragenen Chöre überhaupt, so machten der Mäinnerund Knabenchor insbesondere die exakt vorgetragenen Lieder alle Ehre. Am Schluß das ersten Teiles fand eine Bescherung sämtlicher Mitglieder des Knabenchores statt. Außer den üblichen Weihnachtsüten bestehen die Geschenke in nutzlichen Büchert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
