<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>427787</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beratungen über Kriegsinvalidenfüsorge. In diesen Tagen haben zwischen Vertretern der Reichsregierung und Kommissaren von Bundesregierungen Beratungen über die Kriegsinvalidenfüsorge stattgefunden. Ihr Zweck war in erster Linie, einer Zentralisation aller bisher in einzelnen Bundesstaaten auf diesem Gebiet hervorgetretenen Bestrebungen unter Führung des Reiches die Wege zu ebnen, und eine Zersplitterung der wirkenden Kräste zu verhindern. In mehreren Großstädten sind bereits, teilweise unter Anlehnung an staatliche und kommunale Organe, von Wohlfahrtsverbänden Grundzüge für eine Invalidenüsorge angestellt, deren gemeinsames Ziel darin besteht, den durch Verwundungen dauernd beschädigten Kriegsteilnehmern die Erwerbsamöglichkeit wiederzugeben. Für die Erreichung dieses Zieles kommen neben einer möglichst vollkommenen Heilung der körperlichen Schäden verschiedene Wege in Betracht, so die Berufsberatung, die Ausbildung für eine neue Tätigkeit, wenn die bisherige nicht fortgesetzt werden kann, und die Arbeitsvermittelung. Es bedarf daher der Mitwirkung aller Kreise, deren Arbeitsgebiet von diesen Wegen berührt wird. Die Landesversicherungsanstalten und die Vereine für Krüppelüsorge werden sich in den Dienst der körperlichen Pflege stellen müssen, Berufsberatung und Schaffung von Arbeitsgelegenheit wird Sache der bestehenden Organisationen zur Arbeitsvermittelung sein, während für die Ausbildung die staatlichen und kommunalen Fachschulen zur Verfügung stehen. Auch die Arbeitgeber und die Arbeitnehmer gilt is zur Mitarbeit zu gewinnen, damit ein auch nur in beschränktem Umfang wieder erwerbsfaähig gemachter Kriegsteilnehmer willige Aufnahme findet. Nur eine Zusammenfassung aller vorhandenen Einrichtungen unter behördlicher Leitung zur gemeinsamen Arbeit verspricht Aussicht für einen wirklichen Erfolg. Diese Zusammenfassung von vornherein sicher zu stellen, war das hauptsächlichste Ziel der begonnenen Beratungen, die demnächst fortgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule Köln. Das Vorlesungsverzeichniß für das Sommersemester 1915 ist erschienen. Es ist auch im zweiten Kriegssemester, trotzdem eine Reihe von Dozenten unter den Fahnen steht, reichhaltig ausgestattet. Es finden sich in dem vorliegenden Verzeichnis 111 Vorlesungen und Uebungen, in 184 Wochenstunden. Es entfallen auf die Volkswirtschaftslehre 27 Vorlesungen und Uebungen in 44 Wochenstunden, auf die Privatwirtschaftslehre 17 in 28 Stunden, auf die Rechtslehre 8 in 14, Geographie, Naturwissenschaften und Technik 15 in 26, Versicherungs- und Genossenschaftslehre 4 in 5, Sprachen 14 in 30, Ausbildung der Handelslehre und Handelslehrerinnen 10 in 12 und endlich auf die Allgemeinen Geisteswissenschaften 12 in 17 Stunden. Die 16 abendlichen öffentlichen Vorlesungen bieten weiteren Kreisen reiche Gelegenheit zur Erweiterung und Vertiefung ihrer Allgemeinbildung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Sammeltag in Köln-Holweide. Am Montag, den 22. Februar fand hier ein Sammeltag für unsere Krieger statt. Die mühevolle Arbeit der von Haus zu Haus sammelnden Damen wurde dank der Gebefreudigkeit in allen Kreisen der Bürgerschaft durch einen reichen Ertrag der Sammlung belohnt. Hauptsächlich wurde außer Bargeld brauchbare und unbrauchbare Zollsachen sowie abgelegte Kleidungsstuücke, Teppiche, Decken, Schuhwerk usw. gespendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
