<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>427703</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Immobile Inspektion des Militär-, Luft- und Kraft-Fahrwesens in Berlin-Schöneberg teilt mit, daß noch kriegsfreiwillige Kraftradfahrer durch sie vornotiert bzw. eingestellt werden. Bedingung ist, daß die sich Meldenden vollkommen tüchtige und sichere Kraftradfahrer sein müssen, da ein besonderer Unterricht im Fahren bei der Truppe nicht erteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weihnachtsgabe für unsere Verwundeten. Ueberall regt sich die dankbare Liebe, um unseren verwundeten Helden in den Lazaretten zu Weihnachten eine kleine Freude zu bereiten. Da moge auch der in Klöstern usw. Untergebrachten gedacht werden. Im Kloster in Hangelar bei Beuel liegen 70 Verwundete. Die Schwestern möchten gern ihren Pfleglingen eine bescheidene Weihnachtsfreude bereiten. Jedoch reichen die Mittel nicht aus; sie bitten daher edeldenkende Leser des Kölner Local-Anzeiger, die schon so manche Freude bereitet haben, auch hier ein kleines Scherflein beizusteuern, damit den Tapferen, die nun im stillen Lazarett liegen, eine frohe Stunde am Weihnachtsabend bereitet werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sturz aus dem Fenster. Gestern morgen fiel an der Malumühle ein Mädchen beim Fenſterputzen ans einem Fenster der ersten Etage auf die Straße. Das Mädchen erlitt einen Schädel-, Becken- und Armerüche. Das Schwerverletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenlandung. Am 9. d. Mts. wurde im Rheinauhafen eine unbekannte männliche Leiche gelandet, die etwa drei bis vier Tage im Wasser gelegen hat. Beschreibung: 40 bis 45 Jahre alt, etwa 1,70 Meter groß, kräftig, Haare blond, kurz geschnitten, struppiger, blonder Vollbart, Augen blau, dünne Lippen. Bekleidung: schwarzes Jackett, schwarze Weste, zwei dunkle Hosen, schwarze Schnüschuhe und Strümpfe, rot und weiß gestreiftes Hemd, weißwollene Unterhose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Die Ausstellung der Vereinigung Kölner Künstler im Köluischen Kunstverein erfreut sich eines andauernd regen Besuches. Vor allem sind es die Bilder Wilhelm Schrebers von den Schlachtfeldern aus dem Soldatenleben, die die Besucher fesseln. Seit gestern sind im Kunstverein die Kunstgegenstände und Anteilscheine ausgestellt, die am 23. Dezember als Gewinne unter die Mitglieder zur Verlosung kommen. Neben einer großen Anzahl Original-Radierungen, darunter eine interessante Arbeit von Professor Schmutzer(Wien) Kaiser Wilhelm II. sind es wertvolle Oelgemaälde, Aquarelle und Castelle hiesiger und auswärtiger Künstler. Das dieseährige Prämenblatt, die farbige Künstler-Steinzeichnung Kölner Landwehr in Laon wird in nächster Woche an die Mitglieder verteilt. Am Sonntagvormittag 11 Uhr veranstaltet der Könische Kunstverein mit dem Köluischen Museumsverein und dem Berein Künstlerhaus im Wallraf-Richartz-Museum eine Gedächtnisfeier für den kürzlich verstorbenen Direktor Dr. Alfred Hagelstange. Die Mitglieder haben zu dieser Feier freien Eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Herzjesu-Farre, hält am Sonntag, abends 8 Uhr, im Saale der Brauerei Maaßen, Hahnenstrße, einen Vaterländischen Abend ab. U. a. ist ein Vortrag des Domprediger P. Dionysius über: Weihnachtshoffnungen im Kriege vorgesehen.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der St. Cuniberts-Bau-Verein hält am Sonntag im Vereinslokal, Restaurant Graß, Eigelstein, abends 8 Uhr, seine Jahres-Hauptversammlung ab. Nach Erstattung des Jahres- und Kassenberichts findet Ergänzungswahl des Vorstandes statt. Ferner wird eine Abänderung der Vereins-Satzungen vorgenommen. Sonntmorgen 9 Uhr wird in St. Kunibert ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder gehalten.(Siehe Anzeige). 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
