<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>427736</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuererklärungen für 1915. Die Pflicht zur Abgab der Steuererklärung besteht auch für die im Felde befindlichen Militäpersonen. Es unterliegt keinem Bedenken, daß für sie auch ihre Ehefrauen oder sonstige nahe Angehörige auf Grund vermutete Vollmacht die Steuererklärung abgeben oder über deren Inhalt verhandeln. Diese Personen werden in den Geschäftszimmer der Veranlagungskommissionen bereitwillig Anleitung und Unterstützung finden. Wo Formulare für die Erklärung nicht zur Verfügung stehen, genügt die Erklärung in Briefform, sofern eine ziffernäßige Berechnung des Einkommens erfolgt und die Versicherung hinzugefuügt ist, daß die Angaben nach bestem Wissen und Gewissen gemacht sind. Die Frist zur Abgabe der Erklärung verlängert sich für die außerhalb des Reiches in Europa Abwesenden auf sechs, für die in Deutschland von ihrem Wohnort Abwesenden auf drei Wochen. Der Zuschlag für versätete Abgabe der Erklärung gelangt gegen Kriegsteilnehmer nicht zur Festsetzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Postverkehr mit dem Au-lande können Waren, die an und für sich dem Ausfuhrverbot unterliegen, für die aber dein Versender vom Reichsamt des Innern eine Ausfuhrbewilligung erteilt worden ist, in Eilsendungen verschickt werden. In solchen Fällen muß bei jeder Auflieferung von Paketen mit dieser Ware die Ausfuhrbewilligung der Postanstalt vorgelegt werden, die darin einen amtlichen Vermerk über die Versendung der Teilmenge niederschreibt. Der letzten Teilsendung wird die Ausfuhrbewilligung selbst beigeügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Marcell Salzer veranstaltete am Sonntagabend im vollbesetzte Saale der Lesegesellschaft einen Vortragsabend, der in Ernst und Humor unter dem Zeichen des Krieges stand. Wenn ein Künstler von Sulzers Darstellungskraft, die für jeden Menschentypus in jeder Situation den passenden Ton, die überzeugende Gebärde zu finden weiß, von den Ereignissen spricht, die alle Zuhörer in tiefster Seele selbst miterlebt haben, so muß der Eindruck ein ungeheuer tiefer sein. Und er war es. Wie Salzer z. B. den bekannten Armeebefehl des Kronprinzen Rupprecht sprach und im Anschlugß daran den Haßgesang an England von Ernst Lissauer-- das wird allen unvergessen bleiben. Packend war auch die Wiedergabe der Dichtung U 9, U 16, 2 3 von H. H. Ewers, der Ballade von den masurischen Seen(K. Fr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verwundeten- und Gefangenen-Transporte. Gestern vormittag traf ein Sonderzug mit 350 civilgefangenen Franzosen hier ein, ferner wurden in Einzeltransporten etwa 50 französische Kriegs- und Zivilgefangene nach hier gebracht; sämtliche Gefangene wurden mittels Sonderzuge über Hagen hinaus weiterbefoördert. Am Nachmittag gegen 3 Uhr lief ein mit Verwundeten belegter Lazarettzug auf dem Hauptbahnhof ein, der mit rechts-rheinischer Bahn weiterbefoördert wurde. Heute früh hier angebrachte 60 französische Kriegsgefangene und 10 zivilgefangene Belgier sind mit anschrießenden Personenügen nach Meschede bezw. Gießen weiterbefoördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der Mülheimer Schiffbruck. Gestern abend infolge des Hochwassers einige Joche der Mütheimer Schiffbarücke losgerissen. Der Verkehr wurde durch ein#uigs ver Köln-Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft aufrecht erhalten. Die Joche sind inzwischen wieder eingeholt worden. Da aber die Ketten noch im Rhein liegen und erst wieder bei niedrigem Wasserstande herausgeholt werden können, wird der Verkehr einstweilen noch durch das Boot vermittelt werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das kath. Deutschland, Pfarrbezirk St. Anna, ladet alle katholischen Männer und Jünglinge, besonders seine Vertrauensänner, auf Mittwoch, abend 9 Uhr, bei Herrn Breuer dringend ein. Lichtbilder aus dem Kriege und Religioöse Liebesspenden für unsere Krieger sind die Hauptpunkte der Verhandlungen. Daran soll sich eine Besprechung zeitgemäßer Angelegenheiten schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Theater- und in sischronn. Haus Müller-Schlösser der Dichter des erfolgreichen Schneider Wibel, hat in Gemeinschaft mit dem bayerischen Volksschriftsteller Gera Queri ein neues Stück beendet. Es führt den Titel Das Vorleben des Doktor Klängelein. Die Draufführung soll Ende Februar im Münchener Volkstheater stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 11.Jan.1915. Schlachtviehmarkt. Preise für die 5 Kilo Lebend-(die eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruben. Auftrieb: 10705 Schweine. a. M. 59-64(74-80), b. 60-66(75-82), c. 62-64 (77-82), d. 62-64(77-82), e. 46-56(58-70), f. 54-60(66-75), g. 50-54 (63-68). Markt ruhig, voraussichtlich nicht ganz geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Jan.1915.(Eigenbericht der Köln. Gissztg. Getrocknete Früchte. Rosinen, Elem-, M. 130,00-145,00, Sultanin- 140-175. Korinthen, Choice Amalias 90-95, desgl. kleinbeerige 95-100, alles die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
