<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>427768</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die;freiung der zum Heere eingezogenen Beamten von der Gemeinde einkommensteuer. Während der Staut die Einkommensteuer-Veranlagung eingezogener Beamten aufhebt oder herabsetzt, weigern sich teilweise die Gemeinden, eine Veränderung der Gemeindeeinkommensteuer-Veranlagung vorzunehmen. Sie begründen ihre Ablehnung damit, daß es bei dess 5 Z. 3 des Einkommensteuergesetzes nicht anders läge als bei dess 70, Z. 1, der anerkanntermaßen die Reservisten nur von der Staats-, nicht auch von der Gemeindeeinkommensteuer befreie. Diese Begründung ist jedenfalls unzutreffend, denn beiSS 70, Z. 1 handelt es sich, wie es im ersten Absatz dort heißt, um ein"Außerhebungstellen" der Steuer, da eine solche dem Kommunalabgabengesetz fremd ist, kann SS 70 Z. 1 auf die Gemeindesteuer-Veranlagung nicht einwirken; SS 5 Z. 3 dagegen enthält einen sachlichen Steuerbefreiungsgrund, er verändert also die Veranlagung selbst, er muß daher gemäß SSSS 33 und 60.-.-G. auch auf die Gemeindeeinkommensteuer angewendet werden. Man kann degegenüber auch nicht darauf verweisen, daß gerade bei Militäpersonen gemä 42.-.-G. für die Gemeindeeinkommensteuer besondere Vorschriften gelten, die aber nur für Militäpersonen des Friedensstandes(also nicht Reservisten, Reserveoffiziere usw.) besondere Steuerprivilegien im Kriege wie im Frieden vorsähen, denn gerade, weil es sich bei den durchs 42 aufrechterhaltenen Steuerprivilegien nur um solche für die Berufsoffiziere und-unteroffiziere und die zur Ableistung der regelmäßigen Dienstjahre eingezogenen Mannschaften handelt, wirkt im übrigen, also auch für Reservisten usw., die miss 36 ausgesprochene Abhängigkeit der Gemeindebeſteuerung von der Staatseinkommensteuer. Immerhin ist die Frage bestritten. Im Organ des Verbandes Deutscher Beamtenvereine wird den Beamten empfohlen, bei Magistrat bzw. Gemeindevorstand einen Antrag auf Aibänderung der Veranlagung zur Gemeindeeinkommensteuer zu stellen. Dieser Antrag muß nach der Rechtsprechung des Oberverwaltungsgerichts als fristlos Beschwerde behandelt werden. Gegen den Bescheid ist dann binnen zwei Wochen Klage beim Kreisausschußß oder, wenn es sich um eine Stadt handelt, beim Bezirksausschußß gegeben. Sollte etwa ein Bescheid des Gemeindevorstandes schon vorliegen, und die Klagefrist versäumt worden sein, so wird sich der Gemeindevorstand, auf ein entsprechendes Gesuch hin, wohl bereit erklären, noch einmal unter Aufhebung des ersten einen klagenähigen Bescheid zu erteilen. Die Rechtsmittel können an Stelle des im Felde stehenden Mannes ohne weitere Vollmacht auch von der Frau eingelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber Hausfrau-- krieg-- Ernährung sprach am Samstag im gut besetzten großen Gürzenichsaale Frau VoßZietz(Hamburg) auf Veranlassung der Nationalen FrauenGemeinschaft. In eindringlichen Darlegungen, die tiefen Eindruck hinterliessßen, führte die Vortragende den deutschen Hausfrauen die ihnen jetzt im Krieg zuteil gewordene hohe Aufgabe vor Augen, den Aushungerungsplan unserer Feinde zu vereiteln. In diesem uns aufgezwungenen Haushaltskampfe müssen die deutschen Frauen, die nicht hinter unseren heldenütigen Truppen zurückstehen wollen, zeigen, daß sie auf der Höhe der Zeit stehen. Als Verwalter der Nahrungsmittel unseres Volkes dürfen die Frauen sich nicht durch gedankenlosen Verbrauch derselben auf die Seite unserer Feinde schlagen, sondern mit den vorhandenen Beständen haushalten lernen und die Zubereitung der Speisen den jetzt gegebenen Verhältnissen aufpassen, um unsere Vorrate an Getreide, Fett und sonstigen Lebensmitteln nach Kräften zu schonen. Wie die deutschen Hausfrauen hier mit Erfolg in der Küche und im Haushalt tätig sein können, um sowohl den Ausfall an vorhandenen Beständen, wie auch die Knappwerdung von Vorräten durch Verwendung ausreichend zur Verfügung stehender Stoffe wettzumachen, zeigte die Vortragende an einer Fülle von Beispielen. Besonders empfahl die Vortragende die Verwendung der Kochkiste bei allen Speisen, die längeres Kochen erfordern, weil in ihr der Nährgehalt der Speisen ein höherer bleibt. Anweisungsstunden zum Gebrauch der Kochkiste sollen demnächst in Köln veranstaltet werden. Leitgedanken der Ausführungen war: die deutschen Hausfrauen müssen mit dem auskommen, was wir im Lande haben. Da jede Zufuhr von Vorräten aufgehört hat, und ferner 1 Million Rindvieh und 8 Millionen Schweine abgeschlachtet werden müssen, gilt diese Verpflichtung für jede Frau. Lebhafter Beifall wurde der Vortragenden zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Haushaltührung in der Kriegszeit. So lautes das zeitgemäße Thema, das Frl. Gewerbeschulleyrerin I. Vennhoff am Donnerſtagabend in einer Frauenbundversammlung behandeln wird. Der Besuch des Vortrags sei auch an dieser Stelle warm empfohlen.(S. Anzeige.) 44 Leihhaus Verkehr. Der öffentliche Verkauf der verfallenen Pfänder wird im Leihhause der Stadt Köln in dieser Woche am Dienstag, den., Donnerstag, den 11. und Freitag, den 12. d. Mts. fortgesetzt. Vormittags von 9 bis 1 Uhr kommen Kleider; nachmittags von 4 bis 7 Uhr Goldpfänder zum Verkauf. Die Einlösung oder Erneuerung der Pfänder kann bis zum Beginn des Verkaufs noch erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Li begaben für das Inf.-Reg. Nr. 138. Der Verein ehemaliger 138er weist darauf hin, daß die Liebesgabensanimlung für das Regiment am 15. d. Mts. geschlossen wird. Ueber die empfangenen Gaben wird in dieser Zeitung Quittung erteilt. Im Interesse der guten Sache ist es wünschenswert, daß die Gaben noch reichlich an die bekanntgegebenen Sammelstellen gelangen. Sammelstellen sind beim Vorsitzenden K. Andreas, Waisenhausgasse 37, J. Hemgenberg, Restaurateur, Glockengasse 37--39, W. Feck, Restaurateur, Marzellenstrße 65, Jos. Scholl, Ehrenfeld, Venloerstraße 221, H. Weißenfeld, Nippes, Merheimerstraße 157.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Auftrieb auf dem heutigen Hauptviehmarkt war wiederum ganz gewaltig. Die Zahl des aufgetriebenen Großviehs übestieg noch den Auftrieb in voriger Woche um 400 Stück, wahrend an Schweinen die Zahl zehntausend überholt wurde. Aufgetrieben waren 10 260 Schweine, 780 Kälber und 2021 Stück Großvieh, darunter 435 Ochsen, 1260 Kühe, 41 Jungrinder und 285 Bullen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>(A Einbruchsdiebstähle. In einem Friseurgeschäft in Kölnülheim wurde eingebrochen und für 100 Mark Friseursachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem anderen Geschäft in Mülheim wurden mittels Einbruches eine Anzahl Ulster entwendet. In beiden Fällen entkamen die Einbrecher unerkannt. # (4) Liebstähle. Der Hausburschen eines hiesigen Geschafts unterschlug seinem Prinzipal einen größeren Geldbetrag und verschwand dann mit dem seinem Brotherrn gehörigen Transportdreirade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verwundetenzug. Ein mit 250 Leicht- und Schwerverwundeten und Kranken besetzter Zug traf Sonntagnachmittag um.30 Uhr auf dem Hauptbahnhof ein und ist nach einem Aufenthalt von einer halben Stunde mit rechtsrheinischen Bahn weiterbefoördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Silbernes Berufsjubiläum. Ein in weissen Krei seiner Berufscollegen sowie in der Bürgerschaft recht beliebter bürger, Organist und Musiklehrer Albert Commans, be#### heute sein silbernes Dienstrublläurals Organist an der Pfarrkirche St. Alban. Der Jubilar ist aus Oberkassel r Bonn gebürtig. Kaum acht Tage nachdem er das Licht der We: erblickt hatte, wurde er von einer so bösartigen Augenentzuünun befallen, daß er unter ihren Folgen leider die Sehkraft beiden Augen verlor. Alle ärztliche Kunst bei mannigfach Operationen vermochten ihm das Augenlicht nicht wieder zu geben Er zeigte bereits in seiner Jugend eine große Vorliebe und auffallendes Talent für die Musik und erkor sich ihre Pflege als Bern### Nach Jahren eifrigen Studiums an der Rheinischen Provinzial- Blindenanstalt in Düren machte Hr. Commans dann als Erterneim Alter von 21 Jahren im Gregoriushaus in Aachen sein Erameals Organist. Kurz darauf trat er unter dem verstorbenen Pfarrer Ostender die Stelle als Organist in der Pfarre St. Alban an Der Jubilar waltet nun hier seit 25 Jahren mit großer Pflichttreue seines Amtes. Das fehlende Augenlicht behindert ihn im Orgelspiel keineswegs, da er mittels der Blindenschrift auch die mannigfachen kirchlichen Gesänge, ja selbst den neuen Choral, wie jeder andere Organist zu meistern in der Lage ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
