<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>427781</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Abschlußß der Bestandaufnahmen für Brotgetreide und Mehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Jahresmitgliederversammlung des Rheinischen Pferdestammbuches fand am Freitag im Fränkischen Hofe unter dem Vorsitze des Gutsbesitzers Paul Poensgen(Hühnerhof) statt. Die Rechnungsablage des Vereins schloß mit 30 749 M. in Einnahmen und Ausgaben ab. Dem Schatzmeister wurde Entlastung erteilt. Nach dem Jahresbericht fanden 56 Eintragungstermine statt; vorgestellt wurden 1554 Stuten gegen 1356 im Vorjahre. Davon wurden 917 Stuten gegen 823 im Vorjahre eingetragen. Die Zahl der eingetragenen Stuten rheinischer Abstammung ist auf 396 gestiegen, die der Stuten belgischer Abstammung betrug 521. Ferner wurden in das Stammbuch 44 Hengste, darunter 26 rheinische eingetragen. Die Erfolge der rheinischen Pferdezucht auf der großen Ausstellung zu Hannover, sowie auf der Kölner Provinzialpferdeausstellung waren sehr erfreulich; bisher sind 212 Stuten abgeweidet. Oekonomierat Grewel gab der Ansicht Ausdruck, daß der Krieg zwar Lücken in die Pferdezucht gerissen habe, daß aber Bestand und Bedeutung der rheinischen Pferdezucht bei Anwendung geeigneter Mittel und durch Ausfüllung der entstandenen Lücken das bleiben würden, was sie bisher war. Als Kriegsspende wurden 1000 M. für das Rote Kreuz bewilligt. Der Voranschlag für das neue Jahr wurde auf 10 300 M. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der dritte Wettbewerb um Erhaltungsprämien für Hengste in der Rheinprovinz, für den von der rheinischen Landwirtschaftskammer 17 Prämien im Gesamtbetrag von rund 33000 M. zur Verfügung gestellt worden waren, fand am Freitag bei regem Besuch auf dem Gelände des Schlachthofs zu Köln statt. Von den großen rheinischen Pferdezuchtvereinen und Genossenschaften, sowie von hervorragenden Einzelnüchtern waren 27 Hengste für den Wettbewerb gebracht worden. Das Ergebnis der Prüfung war: Zwei erste Prämien von je 5000 M. wurden zuerkannt Blücher von der Essener Pferdezuchtgenossenschaft und Carolus vom Pferdezuchtverein für Immerath und Umgegend; vier zweite Prämien von je 3000.: Garcon'Hor vom Pferdezuchtverein Aachen-Geilenkirchen, Faro von der Pferdezuchtgenossenschaft Rees-Land zu Rees, Arian des Rittergutsbesitzers F. Jansen auf Berill und Klampi du Spartian von der Subbelrather Hengsthaltungsgenossenschaft zu Neu-Hohoff; elf dritte Prämien von je 1000.: Capitaine de Perin des Rittergutsbesitzers C. Meulenbergh zu Hofstadt, Dreyfuß des Gutsbesitzers F. Destre zu Stüttgerhof bei Köln-Lindenthal, Pirat des Gutsbesitzers P. Schüller zu Bergerhausen, Grenadier von Hofstadt des Rittergutsbesitzers C. Meulenbergh auf Hofstadt, Mordicus des Vierter Pferdezuchtvereins zu Quittöfelshof, Beau Lys II von F. Roches zu Capellenhof, Racker vom Pferdezuchtverein Aldekerkeyll, Danilo vom Wettiner Pferdezuchtverein, Bayard de Malmaison von F. Destre zu Stüttgerhof, Castor von E. Hoch auf Gut Giffelsberg und Indigene von Willich vom Wellicher Pferdezuchtverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Straßenbarn über die Hohenzollernbrücke. Es kommt häufig vor, daß die über die Hohenzollernbrücke fahrenden Straßenbahnwagen on Fahrgästen benutzt werden, die an den Haltestellen vor der Brücke eingestiegen sind und dem Schaffner erklären, sie hätten sich in der Linie geirrt und müßten an der nächsten Haltestelle wieder aussteigen. Die letztere liegt aber auf der anderen Seite der Brücke. Die betreffenden Personen fahren deshalb nicht nur umsonst über die Brücke, sondern es muß für sie auch noch Brückengela gezahlt werden. Außeadem handelt es sich nach den angestellten Beobachtungen in den meisten Fällen um Fahrgäste, denen es lediglich darum zu tun ist, das Fahrgeld zu sparen. Die Straßenbahnverwaltung hat daher angeordnet, daß in Zukunft bei der Fahrt über die Brücke auch diejenigen Fahrgäste den tarifeäßigen Fahrpreis entrichten müssen, welche erklären, an der nächsten Haltestelle umsteigen zu wollen, weil sie irrtümlich einen unrichtigen Wagen bestiegen hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Donnerſtagabend fand an der Ecke Ehrenstrße-Friesenwall ein Zusammenstoßß eines Straßenbahnwagens mit einem Möbeiwagen statt, wobei der Kutscher dieses Wagens vom Bock auf die Straße fiel und eine Verletzung der rechten Hand erlitt. An dem Straßenbahnwagen sind die Scheiben am Vorderflug entzwei gesprungen. Der Straßenbahnverkehr war eine halbe Stunde gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohltätigkeitsveranstaltung. Eine Veranstaltung, die verdient, von unserem konzertliebenden Publikum besucht zu werden, findet am Sonntagabend um 8 Uhr, in der Lesegesellschaft statt. Das Orchester, 45 Herren, und die Solisten sind nämlich Post- und Telegraphenbeamte. Das Konzert ist zum Besten der Kriegstülfe der Beamtinnen der Reichs-, Post- und Telegraphen-Verwaltung bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaktion und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaktion nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaktion in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten 5 Der deutsche Kleinhandel gegen englische Waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
