<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>427729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oro. Marcell Salzer wird am 10. d. M. hier einen Vaterländischen Kunstabend veranstalten, an dem hauptsächlich zeitgemäße Dichtkunst in Ernst und Humor zu Worte kommen wird. Ein Teil der Reineinnahme wird kriegswohltätigen Zwecken gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Telephonsörung. Der Betrieb in den Fernleitungen nach Norddeutschland ist infolge Schneesturmes gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Werthbriefe nach Elsaß-Lothringen und den sonst in der bei den Postanstalten aushängenden Bekanntmachung Nr. 1 bezeichneten deutschen Grenzgebieten werden von jetzt ab bei allen Postämtern(nicht auch Poſtagenturen) zur Postbeförderung angenommen. Sie sind bei den Postämtern offen vorzulegen und dort nach Prüfung des Inhaltes durch den Beamten in dessen Gegenwart von dem Absender zu verschliessßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Undürdiger Postaushelfer. In Deutz konnte gestern abend ein Schreiner, der als Postaushelfer beschäftigt war, als Liebesgabendieb entlarvt und festgenommen werden. Er gesteht den Diebstahl von 6 Paketen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für die Reserve-Infanterie-Runitionskolonne Nr. 39 sind durch die Schule in Merheim verschiedene Kisten an Liebesgaben gesammelt worden. Dieselben werden dort verpackt und nach der Kaserne des Feldartillerie-Regiments Nr. 59 gebracht, woselbst für den weiteren Transport Sorge getragen wird. Die Leute stammen fast alle aus Köln und den Vororten und haben bei Ausbruch des Krieges in der Schule in Köln-Merheim gelegen. Wie beliebt die Kolonne war, davon zeugen die Beteiligung der Bürgerschaft beim Auszuge und der rege Briefverkehr, den einzelne Bürger heute noch mit der Kolonne führen. Es sind Sachen noch sehr willkommen und können in der Schule Neußertraße oder Neußertraße 609 im Laden abgegeben werden, woselbst für Verpackung und Transport Sorge getragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 30. Dezember der Schlosserlehr- ling Gustav Hefter, Duffesbach 15. Vermutlich hat er sich mit einem fast gleichalterigen Jungen entfernt. Beschreibung: 17 Jahre alt, 1,60 Meter groß, schlank, Haare dunkelblond, Augen grau, helle Stimme. Bekleidung: Weißleinener Anstreicherkittel, schwarze, gestrickte Jacke, Normalhemd ohne Zeichen, braune Hose und Weste, schwarze Schnüschuhe, graue Strümpfe, brauner, weicher Hut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ernannt: Dr. J. Hermanns, Pfarrer von Wüfrath, der vorher längere Zeit segensreich als Rektor in Eil gewirkt hat, zum Pfarrer in Paffendorf an der Erft. 60 (A) Der Rath. Kaufm. Verein Concordia für Dellbruück-Holweide hielt am vergangenen Sonntag im Nußbaum'schen Saale eine Weihnachts- und Neujahrs24. vor den Feind schickten, andere Kompagnien aber in den Stand setzten, den Heiligen Abend im Quartier zu verbringen. So ist's im Felde: Heute mir, morgen dir. Da war denn der Vorabend, der Abend des 23., für eine Feier in der Kompagnie gegeben. Ein edler, ein rührender Wetteifer hatte zuwegegebracht, daß um 8 Uhr abends zwei prächtige Christoäumchen im Glanze der Lichter erstrahlen konnten. Die Umgebung dieser beiden Bäumchen war so, wie sie idealer nicht gedacht werden kann: eine große Scheune, aus deren Gebälk Strohhalme in den freien Luftraum herniederhingen, und es fehlten nur die beiden bekannten lieben Haustiere, um das Bild, das wir vom Stalle zu Bethlehem im Sinne tragen, vollständig zu machen. Die Kompagnie scharte sich um den Baum. Ohne daß auch nur irgend jemand ein Zeichen gegeben hatte-- mit einem Male erklang das Weihnachtslied: Stille Nacht, heilige Nacht. Dann trat aus der Männerschar, deren Augen in tiefinnerster Freude dem Glanz der Lichter zugewandt waren, ein Sprecher hervor und würdigte in schlichter Rede die weihevolle Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hielt am Montag im Rebholzschen Saale eine zahlreich besuchte Versammlung ab. Für den verhinderten Vorsitzenden leitete Hr. Fritz Bornheim die Verhandlungen. Den Vortrag hatte diesmal Kaplan Boß übernommen. In packender Form sprach der Redner über: Kriegsbilder in der Heiligen Schrift. Das auserwaählte Volk Israel führte viele Kriege. Gott selbst war es, der für Israel stritt. Gleichzeitig entstand auch seine herrliche Kriegsdichtung. Israel war ein Gottesstaat, und der erste Kriegsbefehl Gottes begann mit den Worten: Ihr sollt sie(die Kananiter) schlagen bis zur Vernichtung keinen Bund mit ihnen eingehen und sollt euch ihrer nicht erbarmen. Der Vernichtungskrieg war geboten, da die sittlich und moralisch gänzlich entarteten Völker eine stete Gefahr für Israel waren. Redner erwähnte weiter die Kämpfe der Richter von Israel und im Zusammenhang damit das schöne Siegeslied Deborah auf den Sieg Barkas über Schera. Der größte Kriegstürst und Soldat war König David. Er hat seine Kriege auch dichterisch verherrlicht, so z. B. im Lobgesang auf Jonathans Tod. Schließlich zeigte Redner den Krieg im Lichte der Aeußerungen der Propheten. Besondere Erwähnung fand Isaias, der z. B. als Kriegsurſachen die Entartung der Frauenmode anführt und 21 Modeartikel aufführt, die zum Teil merkwürdigerweise mit den heutigen Modethorheiten übereinstimmen. Auf die Stellung Christi zum Kriege eingehend, betonte Redner, daß Christus den Krieg nicht vollständig verwerfe, sich aber entschieden gegen den ungerechten Krieg ausgesprochen habe. Würde allerdings seine Lehre von der Nächstenliebe von allen Menschen befolgt, so hörte der Krieg von selbst auf. Unser gegenwärtiger Krieg ist ein gerechter Krieg, der vor dem Angesichte und Richterstuhle Gottes bestehen kann, darum wird er auch die Billigung, den Beistand und die Hülfe Gottes finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
