<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>427712</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtbibliothek?, Gereonskloster 12, bleibt vom 24. Dezember bis zum Jahresschlusse geschlossen. Der Verleihung die Sttemnwnomtt eem amun. Wieder geöffliet, und zwar bis auf weiteres die Lesenäle: Montags bis Freitags von 10--12 1/2 Uhr und--6 1/2 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihzimmer: Montags bis Freitags von 11--12 1/2 Uhr und--6 Uhr, Samstags von 11. 1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf der Strecke Köln--Jünkerath--Trier und auf der Strecke Koblenz--Trier--(Metz) werden vom 18. d. M. an außer den bereits verkehrenden-Schnellügen noch nachstehende-Schnelle gefahren werden: D 156 erster bis dritter Klasse Köln-- gerath--Trier ab Köln-Hbf..02, an Trier-Hbf. 11.27; D 155 erster bis dritter Klasse ab Trier-Hbf..54 abends, an Köln-Hbf. 11.14 abends. Koblenz--Trier--(Metz) D 122 erster bis dritter Klasse ab Koblenz-Hbf. 11.09, an Trier-Hbf..07, an Metz.00; e 5.26, an Trier-Hbf. 7. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>125 erster bis dritter Klasse ab Metz abends. an Koblenz-Hbf..04 abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueblich oder Gesetz. Am Gewerbegericht klagt eine Modistin auf Kündigungsentschädigung. Die Beklagte wandte ein, im Putzmachergewerbe sei es hier in Köln üblich, daß, wenn die Saison zu Ende sei, die Gehülfinnen ohne Aufündigung entlassen würden. Ueber Kündigungsfrist werde bei der Einstellung meistens nichts vereinbart; so sei es auch hier der Fall gewesen. Der Gerichtsvorsitzende bemerkte, es sei nicht immer maßgebend, ob etwas üblich sei, sondern man müsse sich größtentheils nach dem Gesetz richten. Wenn über Kündigungsfrist nichts vereinbart sei, so trete nach der Gewerbeordnung eine 14tägige Kündigungsfrist in Kraft. Da die Beklagte im guten Glauben gehandelt hatte, teilte man sich, entsprechend dem Vorschlage des Gerichts, in die Klagsumme. #O Aus Anlaß des Uebertritts in den Ruhestand ist dem Eisenbahnlokomotivführer Bruns in Köln-Kalk, dem Eisenbahn-Zugührer Fink, sowie dem Kanzleisekretär Eisenbahn-Kanzlisten 1. Klasse Cauer, beide in Köln, das Verdienstkreuz in Silber, sowie dem Eisenbahn-Weichensteller 1. Klasse Michel in Köln-Nippes und dem Eisenbahn-Lademeister Weber in Köln-Kalk das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
