<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>427754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>landwirtschaftliche Verwertung von Bangeände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Das Kölner Kapellenauto Nr. 3, beschafft aus der Sammlung der Köluischen Volkszeitung, ist am Dienstag den 26. Januar vormittags an die Front abgefahren. Es ist zur Benutzung des Pfarrers der mobilen Marinedivision, P. Julius Seiler, gestellt. Derselbe wird in Brügge sein Standquartier haben. Am morgigen Feste des Kaisers-Geburtstages wird er an sieben verschiedenen Orten Militägottesdienst abhalten. P. Julius Seiler stammt aus der bekannten Familie der Besitzer der Hotels in Zermatt, am Fuße des Matterhorns</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei dieser Gelegenheit sei mitgeteilt, daß das Kölner Kapellenauto Nr. 4 voraussichtlich demnächst auf den östlichen Kriegsschauplatz gesandt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen Vaterländischen Wohltätigkeits-Abend, dessen Reinertrag für die Kriegstüsorge bestimmt ist, veranstaltet der Katholische Kaufmannischeverein Köln(E..) am kommenden Sonntag im großen Saale des Gürzenich. Generalleumant z. D. Exz. Freiherr von Steinäcker wird sprechen über Unsere Gegner und wir. Der General genießt als volkstümlicher Redner einen guten Ruf. Der Männer-Gesangverein Polyhymnia wird einige Chöre zum Vortrag bringen, u. a. zwei neue von seinem Dirigenten Niemann vertont Werke: Abschied und Der Deutschen Treuschwur, letzterer in Dichtung des Mittelschullehrers Rädürscheidt. Die Primadonna unseres Opernhauses. Frau Kammerängerin Guszalewicz, singt Lieder von Wagner, Hugo Wolf, Richard Strauß und Fritz Fuck. Walter Kurth, großherzogl. bad. Hofschauspieler, wird einige ausgewählte Stücke vortragen, so u. a. Und Gott sprach deutsch, Bismarck, Ballade von den masurischen Seen. Der Abend verspricht genußreich und interessant zu werden; der Besuch ist in Anbetracht des guten Zweckes zu empfehlen. Morgen, Donnerstag, veranstaltet der Verein im Weißen Saale der Bürgergesellschaft einen Vortragsabend, bei dem Geh. Baurat Heimann sprechen wird über: Bau- und Kunstdenkmäler in Feindesland. Der Zutritt ist für Freunde und Gönner des Vereins frei. (A) Das Verbot beer. die Deräußerung von Woll- usw. Decken wird dahin eingeschlänkt, daß von jetzt ab der Verkauf von Decken an Einzelpersonen zur Deckung des eigenen Bedarfs gestattet ist. Das Verkaufsverbot erstreckt sich auf die laufenden Neuanfertigungen der Fabriken. Steppdecken und Haardecken bleiben frei. C4 Der Fußgängerverkehr über die neue Brücke ist heute bis abends 11 Uhr freigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Einziehungsgenossenschaft für Handwerk und Gewerbe, e. G. m. b. H. in Rülheim hielt am Samstag ihre Generalversammlung ab, die Hr. Bäckermeister Dahl leitete. Dem Geschäftsbericht des Bankdirektors Lüjenbach entnehmen wir, daß der Genossenschaft 725 Aufträge im Betrage von 42000 M. übertragen wurden, gegen 513 Aufträge im Vorjahre. Nicht eingeschlossen sind 53 Aufträge im Betrage von 50000., die Forderungen an die verkrachte Pius-Spar- und Darlehnskasse darstellen. Das Ergebnis des Einzugs, das im Vorjahre 40 Prozent betrug, ist in diesem Jahre infolge des Krieges nicht ganz so günstig. Es wurde ausdruücklich festgestellt, die Nachteile des Borgens ganz besonders jetzt im Kriege hervorgetreten sind und die Hoffnung ausgesprochen, daß nach dem Kriege Handel und Kleingewerbe hieran eine Aenderung eintreten lassen möchten. Die Bilanz wurde mit 82 710,50 M. angenommen. Der Ueberschußß betragt 2112,03 M. gegen 1308,70 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das katholische Arbeitersekretariat Köln-Mülheim wurde im Jahre 1914 von 3069 Personen in Anspruch genommen. An 2590 Personen wurden in Rechtsangelegenheiten 2634 Ausünfte erteilt und 1128 Schriftätze dazu angefertigt. Von den Ausünften waren 2587 mündlicher, 30 schriftlicher und 17 telephonischer Art, in 27 Fällen wurde ein Rechtsanwalt in Anspruch genommen, in 8 Fällen ein Notar. An richterlichen Instanzen wurden 43 Vertretungen übernommen. Von den Auskunftſuchenden gehörten den katholischen Arbeitervereinen 1390, dem Volksverein 368, den christlichen Gewerkschaften 220, sonstigen Vereinen 166 und keinem Verein 446 Personen an. Außeadem hatte das Sekretariat einen regen Besuch in Vereins- und Kassenangelegenheiten zu verzeichnen. Soweit dem Sekretariat zur Kenntnis gelangt ist, konnten 14 500 M. für die Rechtsuchenden erzielt werden. Genaueres zu berichten war nicht möglich, da die meisten Personen es unterliessßen, über den Ausgang ihrer Sache Angaben zu machen. Der in vorigen Jahre eingerichtete Arbeitsnachweis erfreute sich ebenfalls reger Inanspruchnahme. Es verkehrten 479 Arbeitsuchende auf dem Sekretariat. Degegenüber standen 215 Nachfragen. In 84 Fällen wurde Arbeit vermittelt. Die Korrespondenz erledigte 5385 Ausgänge und zwar 856 Briefe, 226 Postkarten, 3921 Drucksachen, 342 Pakete und 40 Geldsendungen. Jin Eingang 1294, und zwar 497 Briefe, 335 Postkarten, 363 Drucksachen, 39 Pakete und 60 Geldsendungen. Der Sekretär nahm insgesamt an 146 Versammlungen und Sitzungen teil und hielt 93 Vorträge, die sich auf Mitgliederversammlungen der katholischen Arbeitervereine, Unterrichtskurse, Volksvereins-, Vorstands- und Vertrauensännerkonferenzen verteilen. Außeadem wurden noch Referate in acht öffentlichen Versammlungen übernommen. In 24 Fällen wurden Redner vermittelt. Das Sekretariat ist für die Auskunfterteilung an Wochentagen geöffnet von morgens 9 bis 1 Uhr und nachmittags von 3 bis 7 Uhr, außeadem an Sonn- und Feiertagen von 11 bis 1 Uhr. Die Ausünfte werden an die Mitglieder der katholischen Arbeitervereine, des Volksvereins und der der christlichen Gewerkschaften kostenlos erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
