<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>427756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den gerechten und heiligen Krieg in der Geschichte sprach kürzlich auf Veranlassung der Kölner Bürgergesellschaft im großen Saale derselben Geh. Regierungsrat Pros. Dr. Finke aus Freiburg i. Br. Einleitend gab der bekannte Historiker in gedankentiefen Darlegungen Aufschlugß über die im deutschen Volke vorhandenen Stimmungen. Was Dichter und Denker, alle wahren Vaterlandsfreunde lange ersehnt hatten, was Goethe skeptisch bezweifelt hatte, ist eingetreten: Deutschland fühlt sich als geeinte Nation. Schwer lasten die Tage heiliger####i auf unserem Gemüt. Auch der Laie erkennt die Schwierigkeit des Zwei-Fronienkrieges, er sucht die Gegner in ihrer Stärke zu würdigen. Auch wenn trübe Gedanken sich einschleichen sollten, so will das Voli doch niemals die sittliche Kraft, weiter zu leben, aufgeben. Aber trüben Gedanken nachzugeben, haben wir keine Ursache. Unerschoütterliches Vertrauen auf unser Heer und auf unsere Kraft beseelt uns, felsenfest ist in uns verankert die Ueberzeugung des Sieges, weil wir uns bewußt sind, einen gerechten, heiligen Krieg zu führen, an dessen Ausbruch wir unschuldig sind. Redner legte dann auf Grund eigener Forschungen, auf die wir gelegentlich zurückkommen werden, die Geschichte des Gedankens vom heiligen und gerechten Krieg dar und schloß mit der Mahnung an die Heimgebliebenen, den erhofften Ausgang unseres heiligen und gerechten Krieges sicherzustellen, indem wir mit unseren Truppen wetteifern in Opfermuth und nie wankender Zuversicht. Reicher Beifall wurde den gehaltvollen Darlegungen zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Auszahlung der Familien-Unterstützungen für den Bezirk der Verwaltungsstelle II findet nicht meyr im Hansasaal, Weidengasse 34, sondern in der Brauerei In der Gaffel, Generalleutnant Riemann, Führer des 8. Armeekorps, ist zum General der Infanterie befördert wor en; zu Oberstleu nants ernant die Majore Kawelmacher, Linien-Kommandant in Köln, und Grabi, Kommandant des Pionier-Bat. Nr. 7; zu Majoren ernannt die Hauptleute und Batteriechefs von Rosenberg und Saalweber im Felsart.-Reg. Nr. 59; die Hauptleute Nagel, 2. Art.-Offiz. vom Platz in Köln, und Decker beim Stabe des Fußart.-Reg. Nr. 9; zum Hauptmann befördert Oberleumant Karch r im Pionier-Bat. Nr. 7; zu Oberleutnant die Leutnants Backhaus und K. Düllers im Inf.-Reg. Nr. 53, Hieron und Köttgen im Inf.-Reg. Rr. 65, Gleim und Thielmann vom Pionierbat. Nr. 24, Steegmann im Luftschiff-Bat. Nr. 3; zu Leutnants befördert die Fähnriche Dajenkamp, kaue und Hartkopf im Pionier-Bat. Nr. 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lüdenscheid, 26.Jan.1915. Ein dem Ernst der Zeit angehaßtes Geburtstagsgeschenk für den Kaiser hat die Kaiserin ihrem Gemahl anfertigen lussen. In einer hiesigen Fahnenfabrik wurde auf Bestellung der Kaiserin eine Feldaltardecke hergestellt, die in das Große Hauptquartier abgesandt wurde. Die Decke ist aus feinster feldgrauer Seide angefertigt, in der Mitte mit einem in Suber ausgestickte eisernen Kreuz mit Krone, W und Jahreszahl 1915 geziert. Tas Kreuz trägt als Umschrift die in Silber ausgestickte, aus der ersten Kriegssitzung des Reichstages bekannten Worte des Kaisers:"Vorwärts mit Gott, der mit uns sein wird, wie er mit den Vätern war." Die Decke tragt Tressenbesatz mit Lorbeerhecken und als Abschlußß echt silberne Fransen. Die Decke ist durchweg mit der Hand in echt Silber genickt und besitzt bedeutenden Kunstwert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
