<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>427700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefangenentransporte. Gestern nachmittag gegen.30 Uhr lief auf dem Hauptbahnhof ein Sonderzug ein, in dem sich 430 französische Kriegsgefangene mit Offizieren und über 100 französische Zivilgefangene befanden. Sie sind nach einem halfstündigen Aufenthalt mit der rechtsrheinischen Bahn weiterbefoördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feldgraue Wachstuchmutzen. Auf Befehl des Kaisers sind die Wachstuchützen künftig aus glanzlosen feldgrauem Wachstuch herzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittlere Justizbeamte. Bis Ende November d. J. sind auf dem Felde der Ehre gefallen 161 deutsche mittlere Justizbeamte, unter diesen waren 24 Reserveoffiziere. Das Eiserne Kreuz erhielten bis zu demselben Zeitpunkte 115, darunter 39 Reserveoffiziere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Freudentage in der Rädchenklasse sind es, wenn die Feldpost Karten und Briefe abliefert als Antwort auf kleine Liebesgabenpakete. Meist kommen deren mehrere zugleich. In erregten Gruppen stehen die Mädchen schon auf dem Schulhofe zusammen, und in der Klasse hält die Stimmung einstweilen noch an. Da soll nun jeder einzelne vorgelesen werden. Zunächst ist da ein Dank an die ganze Klasse: Wertes Fräulein! Im Auftrage der* Komp. spreche ich Ihnen und den lieben Kleinen den besten Dank für die erhaltenen Liebesgaben aus. Dieselben kamen noch gut verpackt hier an. Die Freude meiner Ko####geraden war um so größer, als ich bekannt machte, daß die Sachen von unseren lieben Kleinen aus der lieben Heimat seien. Mir echtem Kriegergruß an all die Kleinen. Unterossizier... 65. Res.-Reg. Nun die einzelnen: Liebe Elli-- Wertes Fräulein-- Mein liebes Kind-- Liebe kleine Gertrud: So lauten die Anreden. Alle fast drücken ihre Freude aus, gerade von Kindern ein Paketchen zu erhalten. Einer schreibt: Wir Landwehrleute freuen uns so, wenn in dem Paketchen ein Zettelchen oder Brieschen eines Kindes liegt. Ein anderer wieder: Ich möchte meinen"wärasten" Dank aussprechen, und ich denke, daß mir das wohl gelingen wird in den"warmen" Socken, die Du mir geschickt. Hier im Schützengraben ist's nämlich sehr kalt und verboten, Feuer anzumachen. Darum nochmals Dank Dein treu ergebener Tambour... Ein Unteroffizier dankt"um so mehr, als die schönen Pulsärmer aus der zarten Hand einer lieben Namensvettern herstammen", die daraufhin gleich ein zweites Paketchen zurechtmachte. Auch in Versen wird der Dank ausgedruückt: Du liebes, kleines Mädchen-- In Köln, dem schönen Städtchen-- Der Tabak schmeckt famos-- Mit dem hies'gen ist nichts los</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Drum kann an solchen Gaben-- Der Landwehr- mann sich laben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Er denkt in finsterer Mitternacht-- So einsam auf der stillen Wacht-- Mit Tank ans kleine Mädchen-- In Köln, dem schönen Städtchen...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>gering gewahrte 00-0b(00-00). tallrich: 00-00(00 00). Kühe,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1. vollfleischige ausgeuästete Fären höchsten Schlachtwertes von mindestens 500 Kil. Lebendgewicht 00-00(00-00), a. 2 desgleichen unter *00 Kilo Lebendgewicht, sowie Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 4 Jahren 50 54 000-00, b. Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren 44-49 183-37), c. ältere, ausgeuästete Kühe und wenig entwickelte jüngere Kühe und Farsen 35 3(75-78), d. massig genährt 30 bis 34(54-68),</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>gering genährte 50 00(55-50), Weidenühe 00-00(00 00). Bullen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>höchsten Schlachtwertes 41-52(8# am. b. vollfleischige jüngere 41--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>0,00-0,00, Vorderviertel M..00-.08, Hinterviertel M..08-1,16. Schweinefleisch f. Beschaffenheit M..00-.00. Handel in hiesigen Schlachtungen: Speck mitte massig. Eingebrachtes Frisch: Mittelmässig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
