<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>427721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B Berlin, 28.Tez.1914. Mit Rücksicht auf die große Ueberlastung der Feldpost muß dringend empfohlen werden, den Neujahrsbriefverkehr an die Truppen im Felde nach Möglichkeit einzuschraänken, jedenfalls aber auf die Absendung inhaltloser Scherzkarten unter allen Umständen zu verzichten. Seitens des Kriegsministeriums ist im Armeeverordnungsblatt ein entsprechender Hinweis erlassen worden, der auch in der Heimat überall beachtet werden sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Waldemar von Dreußen sowie Generalleutnant von Francois, der Kommandeur der achten Armee, sind hier eingetroffen und im Nord-Hotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Spareinlagezinsen. Aus dem Kreise der Sparkassen wird uns geschrieben: Die Mehrzahl der öffentlichen Sparkassen schließen mit dem 31. Dezember ihr Geschäftsjahr ab und vergüten demnach vom 1. Januar ab die Zinsen der Spareinlagen für das verflossene Jahr. Erfahrungsgemaäß drängen sich daher in den Januartagen die Sparer in den Schalteräumen der Sparkassen, um entweder die Zinsen bar zu erheben oder im Sarbuche dem Kapital beischreiben zu lassen. Das mit dieser persönlichen Abhebung verbundene Gedränge und Warten wird aber jetzt noch unangenehmer empfunden werden, da es bei vielen Sparkassen infolge des Krieges an dem erforderlichen geschulten Personal fehlt und daher die Abfertigung nicht so flott wie sonst von statten gehen wird. Für die Sparer, die außerhalb des Sitzes der Sparkasse wohnen, empsiehlt es sich daher, von einer persönlichen Abhebung abzusehen und der Sparkasse das Buch schon jetzt durch Einschreibebrief mit der Post zuzusenden, woraufhin die Sparkasse das Sparbuch zugleich mit den Zinsen zurückwendet. Wer dagegen die Zinsen jetzt nicht unbedingt benötigt, sollte sie ruhig auf der Sparkasse belassen. Bekanntlich werden Zinsen, die bis zum 15. Januar nicht abgehoben sind, ohne weiteres, d. h. ohne daß der Sparer das Sparbuch vorzulegen oder einzusenden braucht, dem Kapital zugeschrieben und wie dieses vom 1. Januar an mitverzinst. Der Sparer kann trotzdem die so dem Kapital zugeschriebenen Zinsen zu jeder beliebigen anderen Zeit des Jahres abheben. Auf Anfragen teilen die Sparkassen den Betrag der zugeschriebenen Zinsen sofort mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
