<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1914</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>427709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber 100 gefangene Franzosen, Belgier, Engländer und Zuaven sind gestern nachmittag in kleinen Transporten auf dem Hauptbahnhof angebracht und mit den anschrießenden rechtsrheinischen Zügen ihrem neuen Ort der Gefangenschaft zugefuührt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung. Das städtische Nachrichtenamt schreibt: Die als Spielwaren in den Verkehr gebrachten ausgestopften japanischen Hühner und Entendüken sind nach einem Erlaß des Handelsministers und des Ministers des Inneren zum Zwecke der Konservierung stark mit Arsenik bearbeitet. Sofern sie als Spielwaren für Kinder Verwendung finden, sind sie daher geeignet, Gefahren für die menschliche Gesundheit hervorzurufen. Das kaufende und verkaufende Publikum wird hierauf wiederholt aufmerksam gemacht. Auch wird auf die betreffenden Bestimmungen des Nahrungsmittelgeſetzes vom 14. Mai 1879 hingewiesen, wonach sich die Verkäufer solcher Waren eventuell erheblichen Strafen aussetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Französisch-deutscher Güterverkehr über Belgien. Der bisherige Tarif wird mit sofortiger Gültigkeit aufgehoben. Sendungen nach besetzten Stationen der französischen Nordbahn sind auf den Grenzſtationen Herbesthal und Aachen-West umzubehandeln. Beförderung über Richterlich Grenze, Dalheim Grenze, Venlo und sonstige niederländische Wege ist vorläufig ausgeschlossen. Zugelassen ist Privatgut für die Militäverwaltung. Beförderung von sonstigem Privatgut ist im allgemeinen ausgeschlossen. Einzelne Privatgutsendungen dieser Art können mit besonderer Genehmigung zur Beförderung zugelassen werden. Alle Sendungen unterliegen dem Francaturzwang, soweit nicht für Privatgut für die Militäverwaltung letztere die Gewähr für die Zahlungsleistung der Frachtkosten übernimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aufgehoben und polizeilich geschlossen. Am Freitag und Samstag ist in einem Hause an der Gertrudenstraße zweimal eine Spieltölle aufgehoben worden, die seit dem Jahre 1910 dort betrieben wurde. Das Haus wurde amtlich geschlossen. (A) Verhafteter Dieb. Die Kriminalpolizei nahm einen früheren Kaufmann fest, der aus dem Feldpostamt als Sortierer geschäftigt war und im Verdacht der Unterschlagung von Soldatenpaketen stand. Bei einer von der Kriminalpolizei in der Wohnung des Verhafteten vorgenommenen Haussuchung fand man über 100 Soldatenvakete. die beiseite geschafft worden waren.###</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Von zuständiger Seite sind wir zu der Erklärung ermächtigt worden, daß für die Nichtbenutzung der Räume der Kölner Bürgergesellschaft nicht gelbliche, sondern lediglich militärische Gründe maßgebend gewesen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cot aufgefunden wurde gestern vormittag auf einem Grundstück hinter dem Süfriedhof die Frau eines-Schlossers aus Zollstock. Die Leiche wurde nach dem Süfriedhof gebracht.# WTB Mieteinigungsämter. Berlin, 14.Dez.1914. (Drahtber.) In der heutigen Sitzung des Bundesrates wurde dem Entwurf einer Bekanntmachung betr. die Mieteinigungsämter Zustimmung erteilt.-- Der Reichsanzeiger veröffentlicht den Wortlaut einer Verordnung des Bundesrats vom 15. Dezember 1914 betreffend die Einigungsämter, die mit der Aufgabe betraut werden, zwischen Mieten und Vermieten oder zwischen Hypothekenschuldner und Hypothekengläubigern zu vermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein W ihnachts-Konzert zur Bescherung Kölner Kriegskinder veranstaltete die Nationale Frauengemeinschaft am Samstagabend im großen Saale des Gürzenich. Hr. Hans Bachem leitete es ein mit einem kraftvollen Vortrage des Es-dureräludius von Bach, worauf die Hofschauspielerin Charlotte Landen in einem von W. Rädürscheidt gedichteten Prologe voll ernsten patriotischen Schwunges der hohen menschenfreundlichen Aufgaben gedachte, die Kinderworte und-krippen sich gestellt haben. Zum Vortrage von Hungerts Weihnachtslied und Ed. Kremers Wir treten zum Beten sammelte sich auf dem Podium eine Sängerschar von 600 Kölner Schulkindern, die von Frl. H. Blaschitz vorbereitet und geleitet wurde. Der schlichte, ungeünstelte Gesang des Kinderchores hatte etwas ungemein Anmutiges und Natürliches, das zumal in der Weihnachtsphantasie, einem von Frl. Henni Schumacher gesungenen Weihnachtsliede von W. Berger, das die Kinder mit Stille Nacht, heilige Nacht begleiteten, zu Herzen ging und rührte. Als Solovortragsnummern hatte Frl. Schumacher ein Gebet von T. Giordano und Lieder von Grieg und Humperdinck gewählt, die sie, auf der Harfe meisterlich begleitet von den Damen Toni Faßbinder und Thea Oppenheimer, sehr schön und mit so lebhaftem Erfolge sang, daß eine Zugabe, Patris Wiegenlied, erbeten wurde. Weitere. Solospenden waren die von Hrn. Rob. Keller und Frl. Frieda Steegmann mit wirksamer gegenseitiger Anpassung gespielte Frühlingsmonate von Beethoven, Duos der Damen Toni Faßbinder und Thea Oppenheimer, Hummels Halleluja, mit vollem schönen Ton gesungen von Frau Emma Hangkamer-Lindenberg(mit Hrn. Hans Bachem an der Orgel) und Lieder von H. Hermann, Herm. Möses und Ed. Walter, die Hr: Tilmann Liszewski, begleitet von Kapellmeister Rich. Reuther, mit ganz außerordentlicher Wirkung zum Vortrag brachte. In der Pause sammelte ein gelehriger Hund Groschen für das Rote Kreuz ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 15.Bez.191- Roggenmehl, 0, mit Sack,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>37,25, Palmkuchen, mit Sack, M. 23.50, Leinmehl, mit Sack, M. 27,00, Biertreber, mit Sack, M. 20.00, Trockenschnitzel, mit Sack, M. 16,50, Zuckerschnitzel, mit Sack, M. 18 50. Auch an der heutigen Fruchtböre war die Nachfrage nach allen Getreidearten, wie auch nach Futtermitteln und Mehl sehr rege, das Angebot aber sehr knapp. Daher kamen nur ganz vereinzelte Umsätze zustande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
