<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>427891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Regierungs-Kanzleisekretären wurden ernannt die Herren Haun und Schneider bei der Königl. Regierung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus dem Köluischen Kunstverein, Vorstand und Ausschuß haben nunmehr die Wahl für das dieseährige Vereinsblatt getroffen: gewählt wurde ein großer Farbendruck nach dem im Wal raf-Richartz-Museum befindlichen vielbewunderten Gemälde Kruziirus vom Meister des Marienlebens, einem der anonymen Alteölner Maler aus der zweiten Hälfte des 15. Jahrhunderts. Um aber möglichst allen Wünschen der Mitglieder gerecht werden zu können, soll gleichzeitig ein Gemälde Mädchen mit Pelzeütze von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leibl(ebenfalls in der Galerie des Wallraf-Richartz-Museums in schwarzer Gravure reproduziert werden, so daß den Mitgliedern die Wahl zwischen beiden Blättern freisteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fremdenverkehr an den Karnevalstagen hat, nun festgestellt ist, in diesem Jahre nicht ab-, sondern erheblich zugenommen. An den drei Tagen sind etwa 105000 Personen von auswärts auf dem hiesigen Hauptbahnhof, das sind über 4000 mehr als im Vorjahre, angekommen, und zwar am Rosenmontag allein etwa 3000 mehr, während etwa 69 000 Personen an den Schaltern Karten zur Abfahrt gelöst haben.. Immetele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kunstgewerbe-Museum. Im oberen Ausstellungssaale wird die Technik der Vorsatzpapiere für Tunkverfahren und Kleistervapiere durch den Buchbindermeister Anton Fritz jr. am Sonntag, d.., vormittags von 11--1 Uhr, noch einmal 9 Die Einnahme auf dem Neumarkt bei Gelegenheit des Rosenmontagszuges betrug 9022 M. gegen 9124 M. in Vorjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem Konsulardienst. Der zum italienischen Vizekonsul in Köln ernannte bisherige Attache Dr. Giacomo Pertile ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* verein vom h Vinzenz v. Haul, örtlicher Verwaltungsrat Köln. Am Sonntag, den 25. d.., aenos 6 Uhr, findet im Vortragssaale der Bürgergesellschaft eine Generalversammlung statt mit folgender Tagesordnung: Geschäftliches</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vortrag des Hrn. Kaftans Hecker von St. Paul Die Liebe zu den Armen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt. Der am 24. Januar 1903 zu Köln-Ehrenfeld geborene Schüler Karl Breuer, Heliosstraße 4, wird seit dem 18. d. Mts., vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
