<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>427892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primiz. Am Sonntag, den 10. März, feiert in der Pfarrkirche St. Maria Himmelfahrt der Neopresbyter Joseph Kraemer von hier sein feierliches Primizhochamt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu dem Automobilunfall ist noch zu melden: Der Zustand der beiden Verungluückten, Bediensteten des Grafen Beissel, ist noch immer ernst. Das Automobil ist vollständig gertrümmert. Der Leitungsmast, an dem der Wagen zerschellte, ist gebogen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schaltjahr 1912 läßt im Kalender die Eigentümlichkeit sich wieder bemerkbar machen, daß der 24. Februar als Schalttag eingefügt und das Gedächtnis der Heiligen einfach auf die letzten fünf Tage verschoben wird. Doch auch hiervon macht der dieseährige Kirchenkalender eine Ausnahme. Am 24. Februar ist in der Regel der Gedenktag des h. Matthias. Er war einer der 72 Jünger des Herrn und wurde nach Christi Auferstehung von den Aposteln durch das Los als einer der ihrigen gewählt. In Bayenthal ist bekanntlich die schöne neue Kirche seinem Patrocinium unterstellt und die Altstadt selbst besaß von alters her</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Matthias und Viktor geweihte Kapelle, welche in der Nähe der später erbauten St. Andreaskirche lag. Die Gründung der Kapelle wird dem h. Maternus zugeschrieben. Die Aposteltage werden nach kanonischer Vorschrift streng als Feste erster Klasse begangen. Da in diesem Jahre aber auf den 25. Februar der erste Fastensonntag fällt und hierdurch jede Festfeier ausgeschlossen ist, verlegt die Kirche das Fest auf Montag, den 26. Februar, während die sonst größeren Festen vorangehende erste Vesper diesmal bereits Samstag, den 24. d. M. stattfindet. Durch die Verlegung des Matthiasfestes zeigt sich also in diesem Jahre die AusnahmeErscheinung, daß Vorfeier und Festtag durch einen Tag-- wie schon oben bemerkt-- durch den ersten Fastensonntag von einander</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter, sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 1100., Bensberg, Kadettenhaus, Aufärter, 1100 bis 1600., Birge, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 1200 bis 1500., Idar, Stadtürgermeisterei, Vollziehungsbeamte, 1400 bis 2400., Saarbrücken, Stadtverwaltung, Telegraphenmechaniker, 1500 bis 2700., Siegburg, Königl. Strafanstalt Michelsberg, 2 Aufseher, 1200 bis 1700., Simmern, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 100 bis 120 M. monatlich bei einem Anfangsschreiblohnsatze von 8 Pfg. fur die Seite, Viersen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, hauptsächlich für den Nachtdienst, 1500 bis 2100., Oberpoſtdirektionen Köln und Koblenz mehrere Postboten, Tagegelder, Postschaffner 1100 bis 70 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>im Verein für Verbesserung der Frauenkleidung, Köln, machte Frau M. Thierbach am 14. d. M. an Mo ellen Frauenklub einen größeren Zuhörerkreis mit ihrem selbsterfundenen System, nach dem sich Frauenkleider in einfacher und hübscher Form mühelos selbst herstellen lassen, bekannt. In dem einleitenden Vortrag erklärte Frau Thierbach als Grundlage ihrer sogenannten Abformungskleider" den altbekannten"Herrgottskittelschnitt" benutzt zu haben. Bekanntlich ist aus diesem Schnitt auch die letzte Schöpfung des Pariser Modeünstlers Poiret hervorgegangen. Verschiedenartigste Auswahl der Stoffe, individuelle Ausschlückung usw., lassen bei den Abformungskleidern jeden Geschmack zu seinem Recht kommen. Hocherfreulich ist es, daß sichs die deutsche Frau nun endlich mit Eifer angelegen sein läßt, auf diesem so hochwichtigen Gebiet erfinderisch zu wirken. Auch das Resultat des Wettbewerbs zur Herstellung billiger und hübscher Hauskleider, die vorigen Monat im Kunstgewerbemuseum großen Aurang gefunden haben, ist nur Frauen zu verdanken, die nicht berufsschneiderisch tätig sind. Am 1. März, abends 8 Uhr, findet im großen Lesesaale auf Veranlassung des Vereins für Verbesserung der Frauenkleidung Vorführung verschiedener Systeme von Körperkultur statt mit einleitendem Vortrag von Frau E. Wirminghaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Missionsvereinigung kath. Frauen und Jungfrauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Deutsche Flottenverein für den Regierungsbezirk Köln versendet in diesen Tagen seinen Bericht über das Vereinsjahr 1911. Ihm ist folgendes zu entnehmen: Die Mitgliederzahl betrug Ende 1911 an Einzelmitgliedern 6664(gegen 6339 im Vorjahre); an korporativen Mitgliedern zählte der Verein 54(52) Vereine mit 6678(6137) Mitgliedern. Davon entfielen auf Köln-Stadt 1527(1442) Einzelmitglieder und 1641(1550) korporative Mitlieder. Die Einnahmen betrugen 11 998,70 M.(i. V. 11630,60.); doch waren der Ausgaben so viele, daß die Kasse mit einem Fehlbetrag von 253,60 M. baschließt.-- In Köln fanden im Jahr 1911 insgesamt 14 Veranstaltungen teils populär-wissenschaftlicher, teils geselliger Art statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Overath, 21.Febr.1912. Beim Ueberschreiten des Bahngleises an der Aggerbrücke wurde der hiesige Ackerer W. von einem Zuge erfaßt. Ihm wurden beide Beine abgefahren. An den Folgen der furchtbaren Verletzungen verstarb der Englückliche an dem Transport nach dem Krankenhaus. Wann endlich mag nnn an der gefährlichen Stelle des Uebergangs eine Schranke zur Sicherung von Leib und Leben der Passanten errichtet werden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
