<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>427878</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Stadtverordnetensitzung findet kommenden Donnerstag statt. Auf der Tagesordnung stehen u. u. folgende Beratungsgegenstände: Annahme einer Schenkung und eines Vermächtnisses, Bewilligung eines Zuschusses an den Köluischen Kunstverein für 1915, Weckung des Fehlbetrage der Flora infolge Mindereinnahmen an Eintrittsgeldern im Jahre 1914 gegen 1910, Aenderung der Bestimmungen über die Verabfolgung von Dienstfahrtarten zur Benutzung der städtischen Bahnen und Errichtung einer Zentrale für die gesamte Privatwohltatigkeit und öffentliche Armenpflege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gummibereifung für kraftfahrzeuge unterliegt nach einer Bekanntmachung des Gouvernements im Anzeigenteile dieser Nummer der Vorratserhebung und Beschlagnahme. Die Verfügung gilt für alle Personen und Firmen, alle Kommunen, öffentlich rechtlichen Körperschaften und Verbände, welche Vorräte in Gewahrsam oder unter Zollaussicht haben; außeadem für Empfangen von Bereifungsware, die sich zur Zeit der Erhebung unterwegs befindet. Für Meldepflicht und Beschlagnahme ist der am 17. Mai 1915, mittags 12 Uhr, bestehende Zustand maßgebend. ( Der Wasserstand des Rheines hat sich im Laufe der Die Kriegsgefangenenülfe bittet ferner im Interesse der Vervollständigung ihres Materials und der Erleichterung weiterer Nach forschung um Mitteilung der Namen und Adressen aller bisher bekannt gewordenen kriegsgefangenen Kölner und Angehörigen der Regimenter des 7. und 8. Armeekorps an eine der er wähnten Zweigstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Einwohnerzahl der Stadt Köln betrug am 1. Apri d. nach den Feststellungen des Statistischen Amtes 649512 *""NA Aeseiiler Hirr fil) Fin Pense Der vergangenen Woche fast auf der gleichen, für den Schiffahrtsverkehr günstigen Hohe gehalten. Infolgedessen können auch heute noch die großten Fahrzeuge mit voller Belastung bis zum Oberrhein befördert werden. Auch für die nächste Zeit ist gutes Fahrdavon wohnen in: Köln-Bayenthal 11 694, Köln-Zollstock 4589 Köln-Sülz 33 222, Köln-Lindenthal 24 776, Köln-Ehrenfeld 69 961 Köln-Nippes 65000, Köln-Deutz 33844, Köln-Kalk 39394, Köln"" wasser zu erwarten. Die Verfrachtungen von Kohlen rheinaufwärts haben erhebliche Zunahme erfahren und die Beschäftigung er Schiffahrt hat im allgemeinen etwas zugenommen; für die nächsten Wochen ir noch weitere Besserung zu erwarten. Die Pegelöhe in Köln betrug am Samstag 3,04 Meter gegen 3,01 Meter vor acht Tagen. 710 10) Aus Köuns Vorzeit. Vier Jahrtausende der Besiedelung stadtöluischen Gebietes, so lautet das Thema eines Vortrages, den Hr. Rektor Rademacher, Vorsitzender der Kölner Antro- polbatichen Gesellschaft, am Montag den 17. Mai, abends 8 Uhr, im Verein für Volkskunde im großen Gürzenichsaale hält. Eintrittskarten a 10 Pfg. gibt es am Sonntag an der Gürzenichtasse, Eingang Martinstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Bahnhofstraße geriet ein Knabe auf dem nner das Pferd eines Fuhrwerks. Sein Rad wurde gertrümmert, er selbst kam mit Hautabschürfung und Quetschung des Unterschenkels glimpflich davon.-- Armbruch und erhebliche Kinnladenverletzung erlitt eine Frau, die in der Follerstrße von ihrem Milchwagen fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
