<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>427840</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kommissionsrat Leopold Emanuel ist vorgestern im Alter von 67 Jahren gestorben. In seiner vierzigährigen Tätigkeit als Immobilienmakler hatte der Verstorbene es verstanden, sich das volle Vertrauen der Behörde und der Bürgerschaft zu erwerben; bei An- und Verkauf von Grundstücken zu gemeinützigen oder wohltätigen Zwecken hat er steis in bereitwilligste Weise seine Vermittelung ohne Vergütung in den Dienst der Allgemeinheit gestellt. Auch als Bezirksvorſteher und mehrähriges Mitglied der Einkommenveranlagungs- und Berufungskommission hat er segensreiche Tätigkeit im Interesse der Allgemeinheit ausgeübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der gestrige Viehmarkt hatte einen großen Auftrieb aufzuweisen, trotzdem stiegen die Preise nicht unerheblich. Von den 6717 Schweinen kaufte die Heeresverwaltung rund 3000 und der Rest war meistens kleine Ware, die aber, da nichts anderes vorhanden war, begehrt wurde. Die amtliche Preisnotiz für fette Schweine lautete bis 1,35 M. für das Pfund, in Wirklichkeit wurden für die ausgesuchten Tiere aber bis 1,40 M. bezahlt. In Holland wird jedem Exporteur die Ausfuhr von geschlachteten Schwei nen nach Deutschland wieder gestattet werden unter der Bedingung, visser Prozentsatz des Vorrats für eigenen Bedarf zur Verfügung gehalten wird. Man erwartet in den allenächsten Tagen die Ausfuhrerlaubnis, und die hiesigen Metzger erhoffen, daß hierdurch der fortährenden Preissteigerung etwas Einhalt gegeboten wird. C0 Der Großviehmarkt war außserordentlich stark beschickt. Man zählte 500 Ochsen, 1073 Fären und Kühe und über 200 Bullen. Das Proviantamt ließ hiervon 950 Stück ankaufen, außerhalb des Marktes kaufte das Heer noch etwa 300 Stiere an, sodaß heute für das Militär 1250 Stück Großvieh abgehen konnten. Der Preis stieg laut amtlicher Notiz bis 1,18 M. für das Pfund Schlachtgewicht, gezahlt wurde aber bis 1,25 M. Auf dem Kälbermarkt standen über 1100 Tiere zum Verkauf, ein ungewöhnlich hoher Auftrieb, der auch eine Ermäßigung der Preise zur Folge hatte. Die Preise wurden bis 0,87 M. amtlich notiert. Der Handel wickelte sich ruhig ab, jedoch wurde geräumt. Für die wenig vorhandenen Schafe wurden keine Preise amtlich festgesetzt. Aus Holland waren eingeführt 1400 Viertel Großvieh, annähernd 1000 geschlachtete Kälber und 100 Schafe. Die Preise zogen etwas an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der heutige Gemüsemarkt war gut beschickt. In der Hauptmarkthalle wickelte sich ein flotter Verkauf ab. Die Preise blieben ziemlich in den Grenzen des letzten Hauptmarkttages. Spinat wurde zu 8 bis 10 Pfg. das Pfund verkauft. Heute waren auch Kartoffeln durch Großhändler zum Verkauf gestellt; der Zentner zu 6,80--7,50 M. Holland hatte bedeutende Mengen alat in Kasten gesandt, die mit 7 bis 11 Pfg. pro Kopf abgesetzt wurden. Auch frische Gurken wurden vielfach angeboten, ebenso holländischer Blumenkohl. Kartoffeln und Heringe werden von der Stadt fortährend reichlich abgesetzt. #O ((A) Verwundetentransport. Heute vormittag um.45 Uhr lief ein Vereins-Lazarettzug auf dem Hauptbahnhof ein. Der Zug war mit 160 schwer und leichtverwundeten Deutschen belegt und ist nach kurzem Aufenthalt nach Köln-Deutz befördert worden, woselbst Entladung und Beförderung der Verletzten in Kölner Lazarette erfolgte. 69</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unentgeltliche Kriegskochkurse. Das Nachrichtenamt meist wiederholt darauf hin, daß die Stadt Köln unentgeltliche Kriegskochkurse für Frauen und Mädchen veranstaltet. Die Kurse beginnen jeden Montag in den städtischen Schuldüchen und umfassen fünf Abende. Anmeldungen können direkt an die Schuldüchen oder an Frau Rektor Hennes, Georgsplatz 7, gerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 13 April1915. Amtlicher Bericht der städtischen Markt verwaltung. Niefeigster und höchster Preis im Kleinhandel. (ranse.00 9,00. Enten.20-.50, Hähne, elte, 2,00-3,00, junge1.80 3,00. Huhner, alte, 2,40-4,00, junge.00-.00, Tauben. alte.45-.55. unge.65--.70. lebend, das Stück, Gänse.50--.60 das Pfund, Enten .20-.50, Hähne, alte, 2,20-.50, junge 2,00,3.50, Hähner, e# .50, junge 2,50-.50, Tauben, alt,.50-.55, Junge 0,85-.00, Truthahn.00 15.00, g schlachtet, das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
