<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>427814</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einführung der Brodkarten in Köln erfolgt, wie wir bereits vor einiger Zeit mitgeteilt haben, am 28. d. M. Von diesem Tage ab erhält jeder einzelne nur das auf den Kopf der Bevölkerung vorgesehene Mehlquantum von 200 Gramm, das einer Brotmenge von rund 250 Gramm entspricht. Jede Familie erhält also ein Brotbuch, auf das sie je nach der Zahl der Familienmitglieder beim Bäcker das nötige Quantum Brot erhalten kann, und zwar unter der Bedingung, daß sie bei der Brotstelle, wo sie am ersten Tage einer Woche das Brot erhalten hat, die ganze Woche hindurch ihr Brot beziehen muß. Statt des Brotes können auch Mehl und Zwieback bezogen werden, wobei dann allerdings ein Pfund Brot einem halben Pfund Mehl oder einem halben Pfund In der vorliegenden Ausgabe des Kölner Local-Anzeigers erläßt der Oberbürgermeister eine Verordnung über die Regelung der ganzen Brotangelegenheit. Danach darf der Verkauf von Mehl(in Mengen von weniger als 1 Kilogramm) sowie die gewerbsäßige Herstellung und der Verkauf von Backwaren, außer Kuchen, nur in den von der Stadt bestimmten und äußerlich als solchen gekennzeichneten Brodstellen erfolgen. Die Verabfolgung von Brot, Mehl, Zwieback usw. geschieht nur unter Vorlage des Brotbuches, wobei die auf die einzelne Familie entfallende Menge eingehalten werden muß. Es ist deshalb unbedingt notwendig, daß jeder einzelne dafür Sorge trägt, daß das Brotbuch nicht verloren gehe. Bei Ausstellung eines neuen Buches wird eine Gebü</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>eines neuen Buches wird eine Gebühr von 5 M. erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. In der Woche nach Ostern sind die Groß- und Kleinviehärkte von Montag, den 5. auf Donnerstag, den 8. April, verlegt. X</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein freudiges Ereignis wurde gestern 117 Schutzleuten zuteil. Es wurde ihnen die diesen Beamten nach 18jähriger einwandfreier Dienstzeit zustehende Dienstprämie von 1000 Mark ausgezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die unentgeltliche Verteilung von Ackerparzellen für den Anbau von Frükartoffeln und Frühemüse ist annähernd zum Abschlußß gelangt. Mit dem Verkauf von Saatkartoffeln an diejenigen, die sich bei der Gartendirektion haben vormerken lassen, ist seit dem 10. d. M. begonnen. Er findet vorläufig noch statt Mittwochs im alten Fort l am Oberländer Ufer, Donnerstags in Deutz, Tempelstrße 41, Freitags in der Gärtnerei des Stadtwalde in Lindenthal, Dürenerstraße 285, und Samstags im Blücherpark in Ehrenfeld. Die Verkaufszeit ist von vormittags 9 Uhr bis nachmittags 2 Uhr. Der städtische Gartendirector Encke wird am Mittwoch, abends.30 Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft einen öffentlichen Vortrag halten über Frükartoffel- und Gemüsebau in der Kriegszeit. Es sollen darin Winte über Vorbereitung des Landes, geeignete Düngmittel und deren Beschaffung, Aussaat und Behandlung des Saatgutes und die Pflege der Kulturen gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebesgaben-Transport für die schwere Artillerie, Ein Kommando des Rheinischen Fußartillerie-Regiments Nr. 8 1 hier eingetroffen, um Liebesgaben für die im Felde stehenden Batterien des genannten Regiments abzuholen. Es bietet sie für alle Gönner der schweren Artillerie Gelegenheit, bis zum 23. d. Mts. Liebesgaben bei dem Vorsitzenden der Vereinigung ehemaliger 8er, Peter Kann, Gr. Budengasse 4, abzugeben oder auf Ansuchen abholen zu lassen. Pakete an Einzelpersonen des genannten Regiments, mit genauer Adresse versehen, werden an der Sammelstelle Aachenerstraße 22(Restauration Schütz) bis zum 23. d. Mts. angenommen. Es wird auf den Aufruf in vollic Dem Landgerichtsdirector, Geh. Justizrat Iven Dem Landgerichtsvilektot, Geh. Hastiztal Iven in Köln ist die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
