<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>427882</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Um Haaresbreite. Zwei Kinder suchten gestern nachmittag auf der Zülpicherstraße kurz vor einem Straßenbahnwagen die andere Seite der Straße zu gewinnen; damit die Kinder nicht überfahren wurden, mußte der Fahrer blitzschnell bremsen und so gelang es, die Kinder vor dem sicheren Tode zu retten. Infolge der starken Bremswirkung fiel ein auf dem Hinterperron des Wagens stehender Herr in die Tüglasscheibe, wodurch diese entzwei ging. Der Mann kam ohne Verletzung davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Ueberfall. In der vergangenen Nacht wurde an der Bahnunterführung am Bahnhof Kalk-Nord ein Schreinermeister von vier unbekannten Personen überfallen und durch einen Stich in den linken Arm lebensgefaährlich verletzt: der Mann fand Aufnahme im St. Joseph-Krankenhaus,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Beamtenverein ladet seine Mitglieder zur Beerdigung eines verstorbenen Mitgliedes ein.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorstbund. Eine außserordentlich stark besuchte Versammlung veranstalteten die Bunde Köln-Mitte,-Nord und-Süd am Donnerstag, den 8. d.., im Saale der Brauerei Düwald. In einer Vorbesprechung wurde das Programm der am 1. März im großen Saale der Bürgergesellschaft von den vereinigten Windthorstbunden Köuns zu veranstaltenden Gedächtnisfeier zum 100. Geburtstag Ludwig Windthorst beraten. Das Nähere wird noch bekanntgegeben werden. Redner des Abends war Hr. Chefredakteur Krauß(Düren). Sein Rückblick auf die Wahlen und der Ausblick in die Zukunft bot ein interessantes Bild der politischen Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
