<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>427817</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>() Unfälle. In der Bayenstrße stieß ein Betrunkener einen 75jährigen Mann an. Beide fielen. Während der Trunkenbold mit einer Verletzung am linken Auge davon kam, erlitt der Greis einen Handbuch und erhebliche Kopfwunde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Kutscher in Bayenthal mußte ins Hospital gebracht werden, sein Pferd hatte ihn gegen den Kopf getreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Unfug des freihändigen Fahrens brachte in der Amsterdamer Straße einen Radler die Böschung hinab zu Fall. Auf den Trümmern seines Rades blieb er mit Armbruch und klaffender Kopfwunde liegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Theresienstraße sprang ein Mädchen vom 1. Stock herab und wurde mit schlimmen Beschädigungen an Kopf und Armen aufgehoben. Kummer über den Tod der Mutter war Anlaß zur Tat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In zwei Fällen, am Opernhaus und auf dem Altenmarkt, büßten abspringende Fahrgäste der elektrischen Bahn ihren Leichtsinn mit erheblichen Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Böse Handwenden zog sich in der Riehlerstraße ein am Schleifstein arbeitender Mann zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus unbekannten Gründen bracht sich eine in einem Hotel eingemietet Frau einen Revolverschuß in den Kopf bei; schwer verwundet kam sie ins Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Straßentehrer fiel nachts bei der Arbeit und brach den Arm. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Reiste Wilhelm-Bund hielt am Samstagabend im Vortragssaale der Bürgergesellschaft Hr. Geh. Baurat Heimann einen durch Lichtbilder erläuterten Vortrag über Bau- und Kunstdenkmäler in Feindesland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>gerung gewahrte 00-00(on-Ju). Stallvieh: 00-00(00-00). Kühe. a. I. vollfleischige ausgeuästete Fären höchsten Schlachtwertes von min500 Kil. Lebendgewicht 60-62(00--00), a. 2 desgleichen unter 500 Kilo Lebendgewicht, sowie Kühe höchsten Schlachtwertes bis au 4 Jahren 55-60(93-97), b. Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren 86-#., u. altere, ausgeuästete Kühe und wenig entwickelte jüngere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wie erfreuen wir unsere Krieger zu Ostern?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Drin Adalbert von Dreußen traf heute mit dem Hamburger-Zuge um 710 Uhr vormittags auf dem Haupthahnhof hier ein und setzte mit dem-Zuge nm.02 Uhr vormittags seine Reise fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>( Diebesgesindel. Bauernänger brachten auf der Severineinen zugereisten Schweizer um seine ganze Barschaft von 160 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Betrunkener ließ sich am Sachsenring auf einer Bank zum Schlafe nieder; er erwachte erleichtert um seine Gelböre mit mehr als 100 Mark Inhalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einem erbrochenen Keller in der Siebengebirgsallee in Klettenberg entnahmen Spitzbuben eine größere Flaſchenzahl guten Weines</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einer Metallhandlung in der Engelbertstraße erbeuteten Einbrecher mehrere hundert Kilogramm Kupfer usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Kriminalpolizei verhaftete einen in letzter Zeit eifrig tätig gewesenen Kollidieb und ferner einen Betrüger, der sich mehrfach unter Vorspiegelung falscher Tatsachen Gelder erschwindelt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Monsardendiebe, zwei erwa 18jährige Burschen, erwischte man in der Apostelnstrße auf frischer Tat und übergab sie der Polizei. # (4) Der Kath. Beamtenverein ladet seine Mitglieder zur Beerdigung eines Mitgliedes, des Kgl. Schaffners Theodor Klein, Humboldtkolonie, Esserstraße 41, ein.(Siehe Anzeige.) erhalten die Sammler für ein Sparbuch mit S00 Marken in 500 Geschäften aller Art, sowie in der Geschäftsstelle Nach dem Bericht des Verbandes der Rabattsparvereine 1913 sind die Erwerbsrabattgesellschaften in über 70 Städten herausgeworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
