<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>427813</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>100jähriges Jubeläum der Fortifikation Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Opfermuth einer deutschen Kriegerfrau. Wie der Berliner Lokal-Anzeiger meldet, erhielt das Zentraleülfskomitee für die Notleidenden in Russisch-Polen aus Köln ein Kästchen mit fol genden Zeilen:"Hiermit eine kleine Beisteuer für die armen Polenleute. Von einer armen Kriegerfrau." In dem Kästchen fand man einen Zweimarkschein, einen Trauring, zwei einfache Schmuckringe, eine Granatbroſche und das kleine goldene Schloßstück einer Halskette. Das Prasidium des Zentraleülfskomitees ließ der Spenderin ein Antwortschreiben zugehen, in dem es unter anderm heißt:"Es ist wirklich herzerfreuend, eine derartige Opferfreudigkeit, wie Sie sie bekundet haben, feststellen zu können. Das deutsche Volk, das mit Vertrauen auf seine im Felde stehenden Helden sieht, darf mit ebenso großem Stolz auf die zurückgebliebenen Frauen blicken, die wie Sie mit wahrhaft deutschem Opfermuth den Schmuck hergeben, um armen, vom Kriege schwer betroffenen Mit menschen zu helfen." 40 Zusammensetzung des Feinbrot. Nach einer Bekanntmachung des Oberbürgermeisters darf bis auf weiteres das Feinbrot bis zu 60 Prozent Weizenmehl enthalten. Der vor geschriebene Zusatz von 10 Prozent Kartoffelmehl bleibt bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In der letzten Nacht gegen 1 Uhr brach in der Waggonfabrik von van der Typen&amp; Charlier in Deutz in einem kleinen Holzlagerschuppen ein Brand aus. Das Feuer wurde von den eigenen Leuten der Fabrik und der Deutzer Feuerwache auf seinen Herd beschränkt und in kurzer Zeit gelöscht. Der Schaden ist unbedeutend, der Betrieb der Fabrik ist nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebesgesindel. Zu den jüngst gemeldeten Kaninchendiebstählen in Ehrenfeld gesellte sich ein weiterer in der Liebigstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
