<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>427842</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Kriegernährung der Gesunden und Kranken verbreitete sich Geheimrat Prof Dr. Hochbaus am Dienstag im großen Gürzenichsaale in einem überaus lichtvollen Vortrage, der manche schiefe Anschauungen auf diesem Gebiete ausräumte. Redner beleuchtete vom ärztlichen und wissenschaftlichen Standpunkt aus die Frage, ob die Ernährung des deutschen Volkes infolge der durch Mangel an Einfuhr veränderter Verhältnisse zur Erhaltung seiner Kraft und Gesundheit ausreicht, und ob für Gesunde und Kranke die erforderlichen Nährmittel bzw. Ersatz dafür vorhanden sind. Die ärztliche Wissenschaft hat genau berechnet, wie viel der menschliche Körper zur Sicherung seines Wachstums und zum Ersatz für verbrauchte Kräfte an den drei Hauptbestandteilen Eiweisß, Fett und Kohlenhydraten bedarf. An Hand der Ersatzäurstoffe, die uns zur Verfügung stehen, führte Redner den Nachweis, daß hinsichtlich der Ernährungsöglichkeit kein Zweifel besteht und daß es vom Standpunkt der Gesundheit aus in ärztlichen Kreisen begrüßt wird, wenn jetzt im deutschen Volke eine Einschlänkung des Fleisch- und Fettgenusses eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Beerdigung des Hen. Franz Wilkens erfolgte am Mittwochnachmittag, nachdem vormittags in der Pfarrkirche St. Joseph zu Köln-Ehrenfeld die feierlichen Exequien gehalten worden waren, unter überaus großer Beteiligung vom Sterbehause an der Everhardstraße aus. Hier war die Leiche inmitten einer Fülle von Kranzſpenden aufgebahrt, die von den vielen Freunden des Dahingeschiedenen sowie von Korporationen, Werken und Vereinen gestiftet worden waren, u. a. von der Zentrumspartei Köln Stadt und Land, vom Verein für das Missionshaus Knechtsteden, von der Kölner Bürgergesellschaft usw. Der stattliche Leichenzug wurde von den Mädchen des St. Josephasyls an der Vogelsangerstraße, welche Kranzſpenden trugen, eröffnet. Dann folgten Fahnenabordnungen des kath. Bürgervereins, des kath. Geſellenvereins und des katholischen Arbeitervereins St. Joseph aus Köln-Ehrenfeld sowie des Quartettvereins Köln-Ehrenfeld. Der Pfarrgeistlichkeit von St. Joseph mit Pfarrer Oefen hatte sich auch Pfarrer Kratz von St. Anna in Ehrenfeld angeschlossen in dankbarer Anerkennung der Verdienste des Verstorbenen um den Bau dieser Kirche. Vor dem Leichenwagen wurde der mächtige Kranz der Zentrumspartei getragen, ferner auf einem Kissen der St. Gregoriusorden und der Irden vom Heiligen Grabe. Mit den Anverwandten und Hinterbliebenen gaben viele Hunderte Leidtragender dem Dahingeschiedenen das letzte Geleite, u. a. Weihbischof Dr. Müller, Stadtdechant Ehrendomherr Tils, Domkapitular Dr. Steffens, P. Provinzial Acker aus dem Missionshaus Knechtsteden, Reichstagsabgeordneter Kuckhoff von Köln-Land, die Beigeordneten Adenauer und Zschirnt als Vertreter der Stadtverwaltung Köln, der Vorsitzende der Zentrumsfraktion des Rathauses Justizrat Mönnig mit vielen Stadtverordneten derselben, die beiden Parteivorsitzenden der Zentrumspartei Köln-Stadt und-Land Dr. Mertens und Pfarrer Kaster mit vielen angesehenen Mitgliedern, Vertreter des Vorstandes der Rheinischen Zentrumspartei sowie des Kölner Zentral- wahlkomites und der Aehrenfelder örtlichen Parteileitung, die Vorstände und zahlreiche Mitglieder des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden und der Kölner Bürgergesellschaft, viele angesehene Bürger aus allen Ständen. Die Beisetzung erfolgte auf dem Aehrenfelder Friedhofe bei Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag. Morgen, Freitag, den 16. d.., abends 8 1/2 Uhr, findet in dem Vortragssaal des Bürgerhospitals ein kriegsärztlicher Abend statt. Hr. Prof. Cramer wird über Aerztliche Kriegsverstümmeltenüsorge sprechen. Zutritt haben die Militärund Zivilärzte von Köln und Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
