<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>427846</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Japan und den Weltkrieg spricht am Montagabend .30 Uhr im großen Saale der Lesegesellschaft zum Besten der Kriegssuppenküche und der Kleiderkammer der Nationalen Frauengemeinschaft Professor Dr. Karl Florenz. Dr. Florenz, ordentlicher Professor für Sprache und Kultur Japans am Hamburgischen Kolonialinstitut, hat 25 Jahre an der Universität Tokio in der gleichzeitig mit seinem Eintritt begründeten Abteilung für deutsche Sprache und Literatur gelehrt. Zwei Jahre nach seinem Eintritt wurde er zum ordentlichen Professor für deutsche Literatur und vergleichende Sprachwissenschaft ernannt, und im Jahre 1899 erhielt er auf Grund seines Werkes über die japanische Mythologie den Titel eines Bungaku-Hakushiu, der einzige Fremde, der bis jetzt in Japan diese Würde erlangt hat. Eine ganze Generation von Schülern hat zu seinen Füßen gesessen. Ein erprobter Vermittler zwischen der Gedankenwelt des Ostens und Westens, hat er sich außserordentlich verdient gemacht durch Uebersetzungen japanischer Dichtungen, sein bekanntestes, in mehr als zwölf Auflagen erschienenes Werk sind wohl seine Dichtererüße aus dem Osten. Dem Vortrag des Herrn Dr. Florenz darf mit Recht mit großer Spannung entgegengesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Richtigstellungen der Gegenseite zur Klärung des" Sachverhalts auch zu verössentlichen.] 2885 Eisenbahn-Uebergang Germberg. Vor etwa vier Jahren errichtete die Eisenbahnverwaltung im Zuge der Homarstraße einen schienenfreien Zugang zum Bahnhof Kalk-Nord. Es wurde hiermit einem langgehegten Wunsche der Eisenbahnbediensteten, die in der Homarstraße, in Germberg und Poll wohnen, entsprochen. Dieser Zugang ist nun vor einigen Tagen plötzlich zum großen Leidwesen der dortigen Eisenbahnen wie auch der in Frage kommenden Hauseigentümer geschlossen worden, und sehen erstere sich genötigt, ihre Dienststelle auf großen Umwegen, die bis zu 50 Minuten Zeit in Anspruch nehmen, aufzusuchen. Es soll dies geschehen sein, weil ein paar Frauen den Zugang benutzt und sich in einem Schuttloch einiges altes Eisen gesucht haben. Die dringende Bitte der Eisenbahnen geht dahin, sie nicht für die Frauen leiden zu lassen, und den Uebergang wieder zu öffnen. Civis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verleitung von Oosten. Ein Postbeamter kam in einer der letzten Nächte des März mit einer Dame von Deutz her zur Hohenzollernbrücke, um nach Köln zu gehen. Der Postbeamte war im Besitz eines Erlaubnisscheines zum Passieren der Brücke, die Dame aber nicht. Vorschriftsäßig verweigerten deshalb die Posten der Dame den Uebergang, worauf ihr Begleiter wiederholt darum anhielt, sie doch passieren zu lassen, und schließlich die Posten beleidigte. Er hatte sich deshalb jetzt vor dem außerordentlichen Kriegsgericht zu verantworten und wurde wegen Verleitung von Posten zum Ungehorsam zu einer Woche Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
