<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>427887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Zufluchtsstätte für unverehelichte Mütter nebst Säuglingsheim in Sülz, Kylburgerstraße 3, geründet von der Ortsgruppe Köln des Deutsch-Evangelischen Frauenbundes, gab jetzt ihren Jahresbericht heraus. Aus diesem Bericht ist zu ersahen wie erfolgreich die Anstalt arbeitet und wie durch ihr stehen einem großen Notstand entgegengewirkt wird. Diese praktische Mutterschutzarbeit besteht schon seit mehreren Jahren und ist in stor Verbindung mit der füsorgenden Arbeit der Damen in der Provinzial-Hebammenanstalt, die dort jeden, Mädchen Rat und Hülfe zuteil werden lassen. Die große Inanspruchnahme der Anstalt spricht für ihr segensreiches Wirken, denn nicht allein, daß die Mädchen dort eine lieb volle Aufnahme finden, auch nach ihrer Entlassung ist die Anstaltsleistung stets bereit, ihnen mit Rat und Tat beizustehen. Die Kinder bleiben im Säuglingsheim bis zum ersten Lebensjahr, um dann in geigneten Pflegestelle untergebracht zu werden. Die jahrelangen Erfahrungen haben gezeigt, steg... 7. Arheit ist und wie unbedingt notwendig eine Vergroßerung des Säuglingsheime" wäre. Es besteht ein tatsächlicher Notstand für die Unterbringung von Säuglingen aus Familien, in die Tod und Krankheit unersetzliche Lücken geschlagen haben. Nur Gaben der Nächstenliebe sind es, die den Betrieb der Anstalt ermöglichen, und so möge auch die Hoffnung bestehen bleiben, daß sich noch die liebevolle offene Hand findet, durch die der Wunsch einer Vergrößerung in Erfüllung geht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mission. In den hiesigen vier Pfarrgemeinden wird von dan 23. Februar bis Sonntag, den 10. März d. J. eine Freitag, den 29... Predigten finden in sämtlichen Kirchen zu gleiche-Zeit stat. Die erste Woche ist für die Frauen und 0 Jubiläum. In der Notiz in Nr. 46 über das Jubiläum Steinhauer.--. Jatobá Eidam, Schifekapitan bei der senden Prchisten., Hounezehk. bef on seiten der Milseanten reisenden Publikum. Zurzeit befindet seiner Heimat in Koblenz-Neuendorf. Vor sei wird eine Ehrung des allgemein beliebten Mannes vorbereitet (Eintritt frei.)-- Schnütgen-Museum. Hansaring 324(Eintritt frei.)-- Rautenstrauch-Joest-Museum, Ubierring 47 frei.)-- Museum für Handel und industrie. Handelshochschule (Eintritt frei).-- Prähistorisches Museum, Bayenthurm(Eintritt fel).-- Historisches Museum, Hahnenthor gtagentage seint (Eintritt frei).-- Naturhistorisches Museum. Stapelhaus(Eintritt trei:-- Erzbischöfliches Diözesen-Museum. Domhof s(bronner von 11--1 Uhr, Eintritt frei).-- Gewerbehalle, Ubierring 40 (geöffnet von 10 1/2 --12 1/2 Uhr. Eintritt frei).-- Dom: Schatzkammer(Karten beim Domschweizer).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Ernannt wurde der Gerichtsassessor Venn Gose Pasgneh) Aben.d. V. He. Böseph, Schaeea, nicht feststeht, wer den"Bauer" verkörpern soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterm Brodwagen. Gestern nachmittag lief in der Vondelstraße ein fünfähriger Knabe beim Spielen unter einen Brodwagen; er wurde überfahren und schwer verletzt, Mittels Krankenwagen wurde der Verletzte ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Fortbildungsschulen. Am Montag, den 19., und Dienstag, den 20. d. Mts., fällt der Unterricht in den städ24 Die Schisfbrücke am Rosenmentag. De, Volzeizisthent hat zu der Sperrung der Rheinschiffbrücke für Tiere und Fuhrwerke jeder Art sowie für Reiter am Montag, den 19. d. Mts., von--7 Uhr nachmittags, seine Zustimmung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C Das Messer. In der vergangenen Nacht entstand auf der Hobestraße eine Schlägerei. Hierbei wurde ein Zuschauer durch Messerstiche so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Nnostraße wurde ein Mann durch Messerstiche derart zugerichtet, daß er ebenfalls dem Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein bissiger Köter. Gestern abend wurde in der Weißbüttengasse ein 20jähriges Dienstädchen von einem Hund gebissen und schwer verletzt. Die Verletzte wurde ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand in einer Drogerie. Heute morgen entstand in einem Hinterraum einer Drogerie am Weidenbach Feuer. Der Feuerwehr gelang es bald, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken und die Drogerie selbst zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Arm in der Sägemaschine. In einem Betriebe an der Bonnerstraße geriet ein junger Arbeiter mit einem Arm in eine Sägemaschine. Der Arm wurde ihm fast abgetrennt. Man brachte den Schwerverletzten ins Antonius-Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abschiedsfeier. Die Pfarrgemeinde St. Mechten bereitetet am Donnerslagabend dem als Pfarrverwalter nach Kölnniehl berufenen Hru. Kaplan Gustav Sauer eine schöne Absch## feier. Sie gestaltete sich zu einer herzlichen und eindrucksvollen Kundgebung der hohen Wertschätzung und dankbaren Anhänglichkeit, die der Scheidende in den sechs Jahren seiner hiesigen Wirksamkeit sich erworben hat. Die Pfarrangehörigen, die Geistlichkeit, die Lehrerschaft, die Mitglieder des Kirchenvorstandes und der kirchlichen Gemeindevertretung usw. hatten sich außserordentlich zahlreich eingefunden. Der Pfarrverein und die Lehrerschaft waren es vor allem, die sich um die Zusammenstellung eines schönen Programms bemüht hatten. Nach einleitenden Musikstücken, die Hr. und Frl. Vahl exakt vortrugen, widmeten eine Reihe Kinder dem Scheidenden sinnige Abschiedsgedichte. Hr. Pfarrer Haferkamp von St. Mechten sprach Worte herzlichen Dankes für alle die treuen Dienste während der Zeit seiner hiesigen Tätigkeit. Die ganze Pfarre verlie in ihm einen eifrigen Priester und er selbst einen vortrefflichen Mitarbeiter und lieben, treuen Freund. Er beglückünschte ih zu dem ehrenvollen Rufe und wünschte ihm alles Gute in seinem ferneren Wirkungskreise. Nachdem das Lied Den Gruß lant erschallen zum ewigen. Rom verklungen, hier Dr. Lehrer Steinsche die Festrede und überreichte dem Scheidenden namens der furrgemeinde wertvolle und sinnreiche Andenken. Hr. Lehrer Schier, Vorsitzender der Vinzenz-Konferenz, schilderte in schönen Ausführungen sein stilles Walten im Dienste der Caritas, der er vom ersten Tage seiner Tätigkeit an immerdar sein wärostes Interne entgegengebracht habe. Hr. Fabrikant Katz toastete auf die verehrten Eltern und Geschwister des Scheidenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
