<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>427829</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine rührige Sammeltätigkeit entfalteten die Schüler der Ober-Realschule und Vorschule der Humboldtstraße. Neun Handwagen, schwer bepackt mit Liebesgaben, wurden dem Roten Kreuz am Klingelpütz zugefuührt. Etwa 200 Pakete wurden direkt zur Front befördert. Die Kupferſammlung ergab ganz bedeutende Mengen. Die Geldsammlung, die erst kurz vor den Ferien begonnen worden, hatte ein Gerträignis von 38080 M. Ein bewundernsschönes Ergebnis hatten die Sammlungen gegen die Läuseplage im Osten. 2643,68 M. konnten am Domhof 28 abgeliefert werden. 200 Schüler übernahmen die Verpflichtung, je einem einem Soldaten, der keine Verwandten oder Bekannten besitzt, jede Woche ein Paket zu schicken und hat sich zwischen diesen Soldaten und den Schülern bereits ein recht freundschaftliches Verhältnis entwickelt. Selbst in den Ferien lassen die Jungen nicht locker. Als die Liebesgabenstelle Domhof 20--25 Schüler suchte, die die Verwandten, welche ihre hiesigen Verwundeten die Öostertage besuchen, zu den Lazaretten und Bürgerquartieren führen sollten, verpflichteten sich dazu sofort 25 Schüler. Möge das Gedenkblatt der Stadt Köln den Schülern eine freudige Erinnerung sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Volksgartenstraße entriß ein 16jähriger Bursche auf dem Rad einer jungen Verkäuferin im Vorbeifahren das Handtäschchen mit 20 M. Inhalt.-- Der gelbe Anstrich eines Postfahrrades schreckte einen Dieb am Kaiser-Wilhelm-Ring nicht ab, das Rad mit samt daran befestigter Brieftasche, welche den Inhalt zweier gelehrter Briefästen enthielt, zu entführen. 1 1A4) Anfälle. Einen Bruch des linken Unterschenkels erlitt auf dem Severinswall ein elfähriges Mädchen beim Rollschuhlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Kutscher auf dem Leystapel wurde von seinem Pferde in den Rücken gebissen und erheblich verwundet. 2 In der Friesenstrße kam ein Mann zu Fall und brach den Oberschenkel. Den gleichen Schaden erlitt ein Knabe in der Redwitzstraße. 9 44) die Feuerwehr fand kleine Löscharbeit in Köln-Deutz und in der Biberstrße. Zum Schlachthof wurde sie wegen eines brennenden Automobile gerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>( Siegburg,.Avril1915. Auf dem Kleinviehmarkt waren wieder 65 Kälber aufgetrieben. Es wurde bezahlt je nach Qualität 75 Pfg. bis 1 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern abend wurden fünf junge Leute verhaftet, denen eine Anzahl Einerüche zur Last gelegt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
