<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>427883</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern geriet ein 16jähriger Knabe zwischen zwei Kippwagen und erlitt schwere Beinverletzungen; er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Münchner vom Faß-- das ist eine Spezialiaät im Restaurationsbetrieb, die bisher in Köln kaum gekannt wurde. In neuerer Zeit ist das anders geworden. Dem guten Beispiel, das in den obergärigen Brauereien gegeben wird, folgen jetzt auch die Restaurateure, die Münchener Bier verzapfen. Es kommen dabei verschiedene Arten des beliebten braunen Stoffes in Betracht. Neuerdings wird auch Münchener Hofräu in der Altstadt ausgeschenkt, und zwar im Berliner Hof, dem Staminquartier des Bauernvereins. Der Erbauer und Besitzer des Berliner Hofes, Hr. Joseph Graaff. der dieses Restaurant in zwölfeährigem Betrieb zu großer Beliebtheit, besonders beim Familienpublikum gebracht hat, hat das wichtige Ereignis, das den Einzug des Hofrästoffes darstellt, zum Anlaß genommen, seine gastlichen Räume künstlerisch ausstatten zu lassen. Dekorative Wandbespannung und freundliche Malereien geben den Räumen anheimelnden Charakter. Außer dem Bilde des ehrwürdigen Prinzregenten Luitpold zieren zwei große, von Hrn. Porträtmaler A. Sticht stammende Gemälde, die Kaiser Wilhelm II. und den Kronprinzen darstellen, das Restaurant Die gesamte Aufmachung des Lokales, vor allem aber das süfeige Hofräu, dürfte dem Hotel-Restaurant Berliner Hof zu seinem treuen Stamm alter Freunde viele neue heranziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Samariter-Verein fand in der vorigen Woche die Prüfung der in diesem Winter durch den Oberarzt Hrn. Dr. Bardenheuer II ausgebildeten Samariter statt, der als Vertreter des Zweigvereins vom Roten' Kreuz für die Stadt Köln der Geh. Sanitätrat Hr. Dr. Kayser und die Vorsitzende des Vaterländischen Frauenvereins, Freifrau S. A. v. Oppenheim, beiwohnten. Die Prüflinge zeigten sowohl im theoretischen, wie im praktischen Teil der Prüfung gute Kenntnisse, sodaß ihnen von Hrn. Dr. Kayser unter lobender Anerkennung die Befähigung als Samariter zuerkannt werden konnte. Freifrau v. Oppenheim bekundete viel Verständnis für die Samaritersache und folgte den Uebungen mit großem Interesse. Die Geprüften traten alle dem Samariterverein Köln-Deutz als aktive Mitglieder bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
