<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>427890</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unter den Rädern des Kraftwagen. In der Mannsfelderstrasse wurde ein 37 Jahre alter Mann von einem Auto überfahren: er erlitt einen Schädelbruch. Der Schwerverletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahn-Obersekretär Wüleerling hierselbst wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Der Charakter als Rechnungsrat wurde dem Eisenbahn-Obersekretär Meyer dahier verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. An den Samstagen der heiligen Fastenzeit wird auch in diesem Jahre vormittags 9 Uhr in der Wallfahrtskapelle eine h. Messe mit sakramentalischen Segen gelesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Besser. In einer Wirtschaft auf der Hauptstrße entstand in der vergangenen Nacht zwischen mehreren Personen eine Schlägerei. Hierbei wurde ein Mann durch Messerstiche so schwer verletzt, daß er sofort ins Kalter Hospital gebracht werden mußte. Der Täter, ein Italiener, wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Handel- und Gewerbe-Verein hielt vor kurzem im Lindenthaler Hof seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Schindler, erstattete Bericht über das vom Verein im Dezember veranstaltete Wohltätigkeits-Kinderfest, das eine Einnnahme von 1350 M. erzielte. Die reiche Unterstützung, die alle Kreise dem Verein entgegenbrachten, gab ihm den Mut, die Gründung einer Brockensammlung zu beschrießen. Die Vorarbeiten sind bereits in die Wege geleitet. Ferner wurde beschlossen, an die Oberpostdirektion um Errichtung einer Postnebenstelle in der Nähe des Stadtwalde, an die Stadtverwaltung um häufigere Müllabfuhr, an die Gasund Wasserwerke um geregelte monatliche Einziehung der Gasrechnungen zu petitionieren. Vielfachen Wünschen aus Bürgerund Gesellschaftskreisen folgend, wird der Verein ebenfalls die Stadt um eine bessere Beleuchtung Lindenthal bitten, da die jetzige durchaus ungenügend ist. Den Mitgliedern des Vereins soll im Interesse der Ordnung und der Kontrolle dringend ans Herz gelegt werden, jeder Sendung eine Rechnung beizufuügen und bei Außenständen monatliche Rechnungen auszuschreiben. Der vom Schriftführer Baptiste verlesene Jahresbericht zeigte die rege Tätigkeit des Vereins und seine Zunahme an Mitgliederzahl. Kassierer Knott war in der angenehmen Lage, über einen günstigen Kassenbestand zu berichten. Bei der sich anschrießenden Vorstandswahl wurde unter allgemeiner Anerkennung der fruchtbaren Tätigkeit des Vorstandes dieser bis auf den ersten Schriftführer, der eine Wiederwahl ablehnte, wiedergebählt; an Stelle des letzteren tritt der bisherige zweite Schriftführer Baptiste, während der zweite Schriftführerposten, der Zeitströmung Rechnung tragend, einer Dame, Frl. Hersfeld, übertragen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
