<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>427844</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Versorgung der Bevölkerung mit Mehl ist jetzt in der Weise geregelt, daß gemischtes Weizenmehl auch bei den als "Brodstellen", bezeichneten Kolonialwaren-Handlungen unter Eintragung in das Brotbuch zu kaufen ist, und zwar zum Preise von höchstens 30 Pfg. für das Pfund. Mehr als 1 Kilogramm darf im einzelnen Falle nicht abgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein glänzender Sparkassenabschluß. Die Sparkasse der Stadt Köln schloß das am 31. März abgelaufene Rechnungsjahr mit einem Einlagenbestand von 206 Millionen Mark. Da der Einlagenbestand zu Beginn des Geschäftsjahres 172 Millionen Mark und nach Eingemeindung der Stadt Mülheim am Rhein durch Hinzutreten der dortigen Sparkasse 185 Millionen Mark betrug, so beläuft sich die Zunahme der Spareinlagen im Kriegsjahr auf mehr als 21 Millionen Mark. Diese Zunahme ist erreicht worden, obwohl der Kasse durch die Zeichnungen der Sparer auf die erste Kriegsanleihe rund zehn Millionen Mark Spareinlagen im Berichtsjahr entzogen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jung-Köln eröffnet seinen neuen vierten Jahrgang mit einem Rheinland-Heft, zur Erinnerung an die Vereinigung unserer schönen Provinz mit Preußen und dem Hohenzollernschen Herrscherhause vor hundert Jahren. Nachdem die Kaiserhuldigung der Rheinprovinz vom 14. März ds. Is. und die Antwort des Kaisers wiedergegeben worden sind, erzählt W. Rädürscheidt über Ferdinand Franz Wallraf, den Begründer unseres Museums. Er steht im Mittelpunkte der künstlerischen Bestrebungen Köuns vor hundert Jahren, über die ein weiterer Aufsatz nach Dr. L. Ennen berichtet. Die übrigen Artikel geben Einzelheiten aus dem Wachstum rheinischer Kraft und rheinischen Gewerbefleißßes unter dem Schutze einer starken, friedliebenden Regierung. Die Würdigung der rumänischen Königin und Dichterin Carmen Sylva als Tochter des Rheinlandes paßt gut in diesen Rahmen; die Gedichte Rheinland und der göttliche Sieger sowie viele hübsche Bilder vervollständigen den reichen Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nationale Frauengemeinschaft. Die Deutsche Gesellschaft für Mutter- und Kinderrecht(N..-.) verlegt ihre Samstagssprechstunden auf abends.30--.30 Uhr. Mittwochs finden die Sprechstunden nach wie vor von--6 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für Pferdebesitzer. Der Direktor des städtischen Fuhrparks, Hr. Adolphs, hat für die Kriegszeit ein Markblatt für Pferdehalter ausgearbeitet, das demnächst in Druck erscheinen und durch die Fuhrherrenvereinigung zur Verteilung gelangen wird. Das Markblatt enthält äußerst wichtige Winke über Fütterung, Streu, Zugleistung u. drgl., die jedem Pferdebesitzer willkommen sein werden. CO</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein unvorsichtiger Dieb. In den letzten Wochen wurde in ein Lager von Töpferwaren am Salzbüchel nicht weniger als viermal eingebrochen und bedeutende Mengen von Keramikgegenständen, Einmachtöpfen usw. gestohlen. Der Eigentümer ließ hierauf die 2 1/2 Meter hohe Umzäunung mit Stacheldraht versehen. Trotzdem kam der Spitzbube in vergangener Nacht wieder, durchschnitt den Draht und räumte in dem Lager auf. Beim Ueberklettern der Umzäunung ließ er einen Brief aus der Tasche fallen, den man heute früh im Lager fand. Er enthielt Vor- und Zuname, ferner Straße und Nummer der Wohnung des Diebes. In dem Umschlag befand sich eine Ladung für gestern nachmittag zum zweiten Kriminalpolizeibureau zwecks Vernehmung in einer gegen ihn erfolgten Anzeige. Der Bestohlene setzte sich sofort mit der Kriminalpolizei in Verbindung und erfuhr, daß der Betreffende zu dem Termin nicht erschienen war. Es handelte sich auch in diesem Falle um eine Diebesangelegenheit, und zwar sollte er anscheinend gestohlene Töpferwaren zum Kauf angeboten haben. Jetzt, wo man wußte, daß man den richtigen Mann hatte, holte man ihn ab und wird er jetzt über seine Unvorsichtigkeit nachrübeln können. #O (00) Unfälle. In der Sternengasse zankten sich zwei Jungen. Im Laufe des Streites nahm ein Junge eine spitze Latte und stach seinen Gegner damit in die Seite. Schwer verletzt wurde derselbe zum Spital gebracht.-- In der Buschgasse kam ein Kind zu Fall und erlitt einen Beinbruch.-- Dasselbe passierte in der Schillingstraße einem Manne.-- Ein Junge kam in der Nnostraße in einer Fabrik mit der Hand in eine Maschine und verletzte sich schwer.-- Am Kaiser-Friedrich-Ufer fiel ein Mädchen in den Rhein. Es wurde gerettet und mit dem Krankenwagen zum Augustahospital gebracht. G Auf der Kalkerstraße in Deutz wurde ein Kutscher von seinem Pferde gegen den Leib getreten; man brachte ihn mit schweren innerlichen Verletzungen zum Hospital.-- Ein 14jähriger Knabe fiel in der Luxemburgerstraße in Sülz von einem Brikettfuhr verk, brach die Hand und wurde außeadem innerlich verletzt.-- Ueber eine Apfelsinenschale kam in der Friedrichstrße ein Mann zu Fall und brach den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Falsche Fünffrankenstuücke, deren man noch bei ihm fand, verausgabte ein Kellner; er wurde verhaftet. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>G) Zwei alte Zuchtäusler, erst vor kurzem entlassen, wollten nachts in der Weyerstraße ein Weißwaarengeschäft ausräumen. Vom Inhaber überrascht, flohen sie, einer über den Hof in ein benachbartes Haus, der andere durch das zu diesem Zwecke von ihm gertrümmertes Schaufenster auf die Straße. Es gelang, beide festzunehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Einbrecher, welche, wie berichtet, hier ein Theaterrestaurant und die Künstlergarderobe heimgesucht hatten, wurden in Düsseldorf beim Verkaufe der gestohlenen Sachen betroffen und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jugendliche Abenteurer, zwei junge Burschen, stellten sich freiwillig der Polizei, nachdem sie von einer schnell beendigten, mit 120 M. unterschlagenen Gelde unternommenen Spritztour nach Berlin völlig mittellos heimgekehrt waren. 2 (10) Aus dem Schützengraben bei Rawa erhalten wir unterm 7. April folgende Zuschrift: Schon oftmals lese ich im Kölner Local-Anzeiger unter"Bitten unserer tapferen Soldaten", daß Landwehr- und Landsturm-Formationen im Westen um allerlei Musikinstrumente und Noten für vierstimmigen Männerchor bitten. Ich gestatte mir, Ihnen hiermit auch drei kleine Bitten vorzutragen und wäre Ihnen sehr dankbar, wenn sie Aufnahme finden würden. Der Erfolg würde sicher nicht ausbleiben. Wir bitten uns zu schicken: 1. ein gutes Stück Kernseife, da solche hier nicht zu haben ist; 2. ein Mittel, um unseren-- nächst den Russen-- größten Feind, die Läuse, mit Erfolg vertilgen zu können, und 3. schicken Sie uns doch bitte die musikliebenden und sangesfrohen Kameraden aus dem Westen mal nach Rußland, damit sie uns ablösen. Wir haben hier keine Zeit und auch keine Gelegenheit, um die schöne Kunst der Musik und des Gesanges zu pflegen, obwohl wir dies auch gern mochten. Wir, alle kösche Jungens, liegen jetzt schon im vierten Monat hier in Rußland im Schützengraben immer in vorderster Stellung, da hört man weiter keine Musik, als das Zischen, Pfeifen und Heulen der Geschosse, der Granaten und Schrapnells. Wie angenehm wäre uns da eine kleine Abwechselung! In der Hoffnung, daß unsere Bitten, wenigstens teilweise Erfüllung finden. N.., Stadtsekretär in Köln, zurzeit Offizier-Stellvertreter. Gestatte mir noch zu bemerken, daß ich den Kölner Local-Anzeiger stets regelmäßig und meistenteils schon nach vier Tagen in Händen habe. Das ist eine Leistung für hier in Rußland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vermißt wird seit Ende Februar Erich Grigoleit aus Herne i.., Vödestraße 99. Beschreibung: 18 Jahre alt, große schlanke Gestalt, längliches Gesicht, schwarzes Haar und dunkle Augen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Katholische Rädchenverein eröffnet Sonntag, den 18. April, die neuen Kurse seiner Haushaltungsschule für schulentlassenen Mädchen:(Siehe Anzeige.) 0) Ein verändertes Aussehen hat jetzt die Zugangsstraße zum Mütheimer Stadtpark an der Ecke Frankfurter- und Buchheimerstraße. Die dort stehenden Kohlenschuppen und Bureaubaracken sind niedergelegt wurden. Der Platz ist geebnet und mit einem weißgestrichenen Geländer versehen worden. An dieser Stelle soll später die Straßenbarn nach Ehrenfeld von der Gladbachernach der Dammstraße fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
