<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>427867</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkauf der kondensierten Magermilch hat einen alle Erwartungen übertreffenden Umfang angenommen. Der Absatz geht so schnell vor sich, daß mit ihm die Lieferung der Milch nicht gleichen Schritt halten kann. Seit einigen Tagen laufen bei der Redaktion eine Anzahl Zuschriften ein, worin darüber geklagt wird, daß die Milch nicht erhältlich ist. Wir haben uns dieserhalb an die Stadtverwaltung um Aufklaärung gewandt. Die Verwaltung teilt uns nun folgendes mit: Der Transport der Milch bei den gegenwärtigen Zeitverhaältnissen ist naturgemaäß mit Schwierigkeiten verbunden, so daß leicht Verzögerungen in der Ankunft der Milch eintreten können. Darauf ist auch die unregelmaäßige Lieferung der Milch an die Verkaufsstellen zurückzugühren. Für Abhülfe wird jedoch nach Möglichkeit gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Unterbrechung in der Lieferung des elektrischen Stromes findet am Sonntag, vormittags 10.30 Uhr, auf die Dauer einer Viertelstunde statt. Dieselbe erstreckt sich auf die Ringstraßen, die Vororte Ehrenfeld, Bickendorf und Lindenthal, einen Teil der Altstadt in der Umgebung des Domes sowie die rechtsrheinischen Stadtteile mit Ausschlußß von Mülheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrpreisermäßigung für Schüler auf den Vorort. bahnen. Die Direktion der städtischen Bahnen weist gelegentlich der Pfingstferien darauf hin, daß während aller Schulferien für Kinder unter 14 Jahren an Wochentagen Fahrſcheine zu ermäßigten Preisen auf den Vorortbahnen ausgegeben werden. Die Preise betragen die Hälfte der Fahrpreise für Erwachsene unter Abrundung auf 5 Pfg. nach oben. Die bei den Schaffnern erhältlichen Tarife enthalten die Verkehrsbeziehungen, für welche die ermäßigten Fahrſcheine ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Beachtung. Es wird auf die Bestimmung hingewiesen, wonach das öffentliche Photographieren, Zeichnen, Malen usw. innerhalb des Befehlsbereichs der Festung Köln nur mit ausdruücklicher Genehmigung des Militäpolizeimeisters(Polizeiräsidenten) gestattet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jung-Cöln eröffnet die zweite Nummer des neuen Jahrganges mit einer kölschen Kriegserzählung: Dut un widder lebendig von Christian Thill und widmet den übrigen Inhalt dem Gedächtnis des 500jährigen Hohenzollernjubiläums: Zwei Berge Schwabens (Gerok), Zum Hohenzollern-Jubiläum, Die Burg Hohenzollern, Zum Geburtstage unseres Kronprinzen, Luise Henriette, Kurfürstin von Brandenburg, Der letzte Aufsatz, vornehmlich für die Mädchen bestimmt. Willkommen wird auch den jugendlichen Lesern das schöne Bild Otto Weddigen(von Wodka) sein mit dem dazu gehörigen Text.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>() Unfälle. Von streitenden jungen Burschen in der Kanalstraße mußte einer mit durchstochener Hand den Arzt aufsuchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwere Brandwunden erlitt ein Mann in der Lungengasse, der sich die Beine mit heißem Wasser verbrühte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit schlimmen Verletzungen wurde ein Arbeiter aus Kalk ins Hospital eingeliefert; er war in der Fabrik aus beträchtlicher Höhe zu Boden gestürzt. -- Aus einem Revolver, mit dem er hantierte, ging einem Manne an der Hohestrße eine Kugel durch die Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zwei Gymnasiasten gerieten auf dem Marsilstein in Streit. Einer mußte von einem Samariter wegen einer Messerstichwunde in den Arm verbunden werden und wurde zum Hospital gebracht. Ein Schutzmann stellte den Tatbestand fest. C Hermann Lindau Letzterer n Heilmittel vo tener Arte vollständig ge Es war das Worts gebe unwill macht word Agathens g auf, nahm dem Pfahl Mit heft führte ihn, schloß dann "Forster Der alte wart des ji jusammenhe zuhalten ve "Ist sie sie tot sei. wo Sie Ih bedürfen, u Er nahr Es war ei er wie blin und ihn an den Kopf, dann den 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
