<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>427822</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Stündchen in der Hauptmarkthalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postverkehr mit Belgien. In letzter Zeit sind mehrfach von deutschen Postanstalten Briefe mit Wertangabe nach Orten in Belgien angenommen worden. Das ist unstatthaft; denn Werthbriefe sind bis jetzt im Verkehr mit Belgien nicht zugelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Reichen der Erinnerung an die gegenwärtige ernste und große Zeit wurde heute, oder wird, soweit es noch nicht geschehen, den Schülern und Schülerinnen unserer Stadt überreicht werden. Dieselben haben sich, wie bekannt, sofort bei Ausbruch des Krieges mit jugendlichem Feuereifer und in heller Begeisterung in den Dienst der Vaterstadt und des Vaterlandes gestellt. Bei der Pflege und Erfrischung der Verwundeten oder durchfahrenden Truppen, bei der Reinigung der Straßen, durch Botengänge und sonstige Dienstleistungen der verschiedensten Art liehen sie der großen Sache des Vaterlandes ihre junge Kraft. Alle aber, die kleinsten, wie die größten und ärasten haben mit einem geradezu rührenden Eifer mit dazu beigetragen, daß unsere Soldaten mit Liebesgaben in so reichem Maße versehen werden konnten. In Anerkennung dieses Verhaltens wird ein prächtiges Kaiſerbild an sie verteilt werden, das mit folgender die Unterschrift des Oberbürgermeisters tragenden Widmung versehen ist:"Dem Schüler (der Schülerin) für jugendfrische Hülfe in ernster Zeit." (A) Ein Geleitwort an die Schulentlassenen. An die aus der Volksschule zur Entlassung kommenden Knaben wendet sich Oberbürgermeister Wallraf in einem ernsten Mahnwort, das jedem Schüler nach einer Ansprache eingehändigt wird. Es hat folgenden Wortlaut:"Aus der Schule tretet ihr jetzt ins Leben und in den Kampf ums Dasein. Groß können die Anforderungen sein, die im Hasten und Drängen des Erwerbslebens an euern Geist und Körper gestellt werden, und mancherlei Versuchungen wird euch das Leben bringen, namentlich für die Stunden, wo ihr euch nach der Arbeit eurer Freiheit erfreuen könnt. Denkt daran, daß die wahre Freiheit eines Menschen nicht darin besteht, daß er ungebunden seinen Neigungen folgt und sich so zum Knecht der Leidenschaften und des Unedeln macht, sondern darin, daß er selbst sein Denken, Wollen und Handeln zügelt. Nur wenn ihr diesem Ziele nachstrebt, werdet ihr euch körperliche und geistige Gesundheit erhalten, deren ihr bedürft, um in dem Kampfe des Lebens nicht zu unterliegen. Um dieses Ziel sicherer und leichter zu erreichen, schließt euch Menschen an, die euch helfen können und wollen. Tretet Vereinen bei, die wahre Frömmigkeit, Vaterlandsliebe, Körperfrische und Jugendkraft pflegen und euch nach ehrlicher Arbeit zu edelm und wahrem Lebensgenuß verhelfen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Die Kölner Handelskammer erklärt sich in einem Gutachten an die Stadtverwaltung gegen die in Anregung gebrachte Zahlung des Lohnes der minderährigen Arbeiter an Eltern und Vormünder, und zwar wegen der Beläftigungen, die namentlich mit Rücksicht auf den Krieg aus der Maßnahme erwachsen würden. Wegen etwaiger zukünftiger Regelung der Frage behält sich die Kammer ihre Stellung vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu einer Anregung wegen Verbots von Zeitungsanzeigen, in denen Arbeiter gegen hohen Lohn gesucht werden, äußerte sich die Handelskammer gutachtlich dahin, daß einer derartigen Maßregel aus wirtschaftlichen wie aus sozialen Gründen, sowie endlich auch vom Standpunkte des Zeitungsbetriebes widersprochen werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Köluischen Kunstverein wurde neu ausgestellt eine Sammlung von Gemälden des Prof. H. Liesegang. Es sind Bilder aus den belgischen Städten Ypern, Dixmuyden, Nieuport, Mecheln, Brügge usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Städtische Mütterkurse. Das Resultat der vier von Anfang bis Ende ungemein stark besuchten, je achttägigen Kurse muß als geradezu glänzend bezeichnet werden. Das Interesse war so groß, daß die Kurse häufig zwei- und dreimal mitgemacht wurden. Die Fragestellung aus allen Gebieten des Frauen- und Mutterlebens war derart angeschwollen, daß ein letzter gemeinsamer Antwortabend veranstaltet werden mußte. Dieser letzte Abend zählte an die 1000 Anwesende, die sich aus den Kursen rekrutierten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Untadelhaftigkeit unserer Offizierkorps hat der Heeresverwaltung stets sehr am Herzen gelegen. Daß dem auch im Kriege so ist, bewies die jüngste Verhandlung des Außerordentlichen Kriegsgerichts gegen einen früheren Offizier wegen verbotenen Waffentragens. Ein 42jähriger Kaufmann von hier hatte im Jahre 1893 als aktiver Leutnant seinen Abschied aus dem Heeresdienſt genommen. In seinem späteren kaufmännischen Beruf ist er dann wiederholt gerichtlich bestraft worden. Als dann nach der Mobilmachung die Aufforderung des obersten Kriegsherrn an alle früheren Offiziere erging, sich dem Vaterlande zur Verfügung zu stellen, meldete auch der Kaufmann sich beim Bezirkskommando, verschwieg aber seine Strafen. So konnte es kommen, daß er beim 28. Landwehr-Regiment als Offizier eingestellt wurde, den Feldzug in Belgien und Nordfrankreich eine Zeitlang mitmachte und sogar Hauptmann wurde. Eines Tages aber im Oktober gelangte seine Bestrafung zur Anzeige beim Regiment, und der Kaufmann wurde nach Köln zurückgeschickt. Er meldete sich beim Bezirkskommando und blieb dann einige Zeit ohne weiteren Befehl, bis er eines Tages in Untersuchungshaft genommen wurde. Dann wurde er vom Generalkommando aus allen militärischen Verhältnissen entlassen und war somit nicht mehr berechtigt, Uniform zu tragen. Gleichwohl ging er noch mehrmals in Uniform mit umgeschnallten Degen aus, wozu er sich berechtigt glaubte, da nach seiner Reaktivirung nur vom Kaiser seine Verabschiedung als Offizier erfolgen könne. Der Anklagevertreter erklärte, der Kaufmann habe sich trotz seiner Strafen in den Offizierstand wieder eingeschlichen. Der Verteidiger betonte, der Angeklagte habe nach dem Aufruf des Kaisers an die früheren aktiven Offiziere dem Vaterland seine Dienste zur Verfügung gestellt, um die auf ihn gekommenen Makel zu sühnen. Daraus könne ihm kein Vorwurf gemacht werden, da er in gutem Glauben gehandelt habe. Das Urteil des Außerordentlichen Kriegsgerichts besagte: In Kriegszeiten ist auch das Generalkommando zur Entlassung von Offizieren aus allen militärischen Verhältnissen berechtigt. Diese Entlassung ist dem Angeklagten mitgeteilt worden, der darauf zum Tragen der Uniform und des Offizierdegens nicht mehr berechtigt ,war. Er hat es dennoch getan und sich dadurch strafbar gemacht. Mit Rücksicht auf die längere Untersuchungshaft wurde der Angeklagte zu fünf Tagen Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielverband Köln katholischer Jugendvereine. Zu den morgigen Spielen ist noch nachzutragen das Gesellschaftsspiel Deutz St. Heribert--Ohligs l. Dasselbe findet nachmittags 3 1/2 Uhr auf den städtischen Spielplaätzen in Poll statt. Im vorigen Monat trafen sich die beiden Vereine zum ersten Male und endete das Spiel nach interessantem Kampfe mit dem Siege St. Heribert. Der Gast wird alles daran setzen, um diese Scharte wieder auszuwetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
