<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>427851</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Johann Georg von Sachsen ist in Köln eingetroffen und hat nebst Gefolge im Domhotel Wohnung genommen. Der Prinz besuchte heute mittag das Lazarett Volksgarten. Er wurde geführt von Stabsarzt Dr. Lamberts. Er besichtigte den Garten und das ganze Lazarett und sprach sich sehr lobend darüber aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hülfeleistung für durch Einberufung geschädigte Betriebe. Der Minister des Innern hat darauf hingewiesen, daß die zahlreichen Anträge auf Entlassung oder Beurlaubung von Mannschaften, die im Felde stehen, damit begründet werden, daß andernfalls der Rückgang oder Untergang des heimatlichen Geschäftes oder der Wirtschaft unvermeidlich sei. Bei aller Anerkennung dieser bedauerlichen Begleiterscheinungen des Krieges könne der Kriegsminister solchen Anträgen nicht in vollem Umfange entsprechen, weil sonst die Weyrtraft des Reiches empfindlich geschädigt werden würde. Es müsse deshalb versucht werden, in anderer Weise diesen wirtschaftlichen Schädigungen vorzubengen. Einen Weg hierzu würde me Einrichtung eines freiwilligen Hülfsdienstes für die geschädigten Betriebe bieten. Da die Handelskammer Köln in einem Schreiben an den Renterungsprandenten die Kriegsarbeitszentrale als befonders geeignet bezeichnet hat die vom Minister des Junern gewünschte Wirksamkeit für den Kölner Bezirk herbeizufuühren, so har die Ken hause der Stadt Köln eine Me Einberufung ihres Leiters ge dienstes bedürfen, eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Unterbrechung in d. Stromlieferung findet am Sonntag, 10.30 Uhr vormittags, auf die Dauer einer Viertelstunde statt. Die Unterbrechung ertreckt sich auf die Ringstraßen, die Vororte Ehrenfeld, Bickendorf und Lindenthal, einen Teil der Altstadt in der Umgebung des Tomes, sowie die rechtsrheinischen Stadtteile mit Ausnahme von Mütheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ehemalige Hacketäuer ergeht durch die Redaktion des Local-Anzeigers die Bitte, eine"lehyarmonka zu stiften für fif Hacketäuer, alle Kölner, und die einzig überlebenden Kriegsfreiwilligen einer Kompagnie. Freundliche Geber belieben sich zur Weiterbefoörderung des Instrumentes der Vermittlung der Redaktion zu bedienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>(0 Siegburg, 23.April1915. Bei der elektrischen Kleinbahn Siegburg--Züdorf sind jetzt ebenfalls wegen Mangels an Fahrpersonal Schaffnerinnen angestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern morgen wurde die Leiche des Beigeordneten Heinrich Linder zu Grabe getragen. Unter stimmungsvoller Trauermusik folgte seiner Leiche ein überaus großer Trauerzug, bestehend aus dem Katholischen Bügerverein, dem Katholischen Arbeiterverein St. Servatius, den Mitgliedern des Kirchenvorstandes, dem Kameradschaftlichen Verein, dem Siegburger Schützenverein, dem Siegburger Männer-Gesange ein, dem Pionier-Verein für Siegburg und Umgegend, der Fleischer-Innung, der Fleischergehülfen-Vereinigung, den Spitzen der Behörden, den Mitgliedern des Kreistages, dem Stadtverordnetenkollegium, sowie aus vielen Teilnehmern der hiesigen Bürgerschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
