<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>427895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Spitzbuben. In einem Geschäft auf der Thüringerstraße wurde in der Nacht zum Samstag ein Diebstahl verübt. Die Diebe drangen über eine drei Meter hohe Mauer und gelangten vom Hof aus in die Geschäftslokalitäten. Ein Herr, der zufälligerweise des Weges kam, bemerkte die draußen stehenden zwei Helfers helfer, als sie im Begriff waren, einen Sack Kaffee über der Maner her in Empfang zu nehmen. Nach den Hülferufen des betreffenden Herrn liefen die Diebe davon unter Mitnahme von Käse, Butter, Wurst, Schokolade usw.; den Sack Kaffee warfen sie unterwegs von sich. Da der eine der Diebe erkannt wurde, so dürfte die begonnene Untersuchung Erfolg haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Der für Donnerstag, den 29. d. M. angefündigte Vortrag des Hru. Dr. med. Jung über schäligende und heilende Wirkungen des Lichtes(Aula des städtischen Gymnasiums an der Kreuzgasse) wird wegen dringender Verhinderung des Redners bis auf Weiteres verschoben. Die gelösten Karten behalten Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Missionsvereinigung katholischer Frauen und Jungfrauen. Auf die heute(Sonntag) nachmittag 5 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindende große öffentliche Feiversammlung sei nochmals besonders hingewiesen. Hr. Reichstagsabgeordneter Erzberger wird sprechen über Katholische Frau und Mission. Der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die hiesige Marianische Jungfrauen-Kongregation wird aller Voraussicht nach diese Entwickelung noch weiter günstig sich gestalten, weil das Volksbadürfnis nach"individuellen Qualitäts? arbeiten" fort und fort wächst und Arbeit in Hülle und Fülle für tüchtige Leute schafft. Dazu kommt noch folgendes: Weil die Herstellung individueller Qualitäftsarbeiten am billigsten in kleinen und mittleren Betrieben erfolgt, so ist bei Fleiß und Sparsamkeit die Aussicht auf eine gesunde wirtschaftliche Existenz im Tischlerhandwerk sehr groß." Angesichts der großen Ueberſüllung anderer Berufsstande entschliefßen sich also, wie das Beispiel in anderen Städten lehrt, die Familienväter besonders gern, ihre Söhne dem Tischlerhandwerk zuzufuühren. Die Entschliefßung wird erleichtert, weil allgemein bekannt ist, daß die Innungen des Rheinisch-Westfälischen Tischlerinnungsverbandes beschlossen haben, von der Gemeinschaft aus den Nachwuchs in ihre Obhut zu nehmen und für eine tüchtige Ausbildung besorgt zu sein. Fast überall geben die Tischlermeister eine Entschädigung für Kost und Logis, weil ja heutzutage die meisten Lehrlinge nicht mehr bei den Meistern wohnen. Väter, die sich entschliefßen, ihre Söhne dem Tischlerhandwerk zuzufuühren, tun am besten, wenn sie dies der Tischlerinnung ihres Ortes mitteilen, welche dann gute Lehrstellen nachweisen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
