<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>427820</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Hochschule für kommunale und soziale Verwaltung in Köln beginnen die Vorlesungen und Uebungen am 26. April 1915.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigung akademisch gebildeter Katholiken Köuns zur Pflege der christlichen Weltanschauung. Die Mitglieder seien daran erinnert, daß am Freitag, 26. März, abends.30 Uhr, im Neuen Festsaale der Bürgergesellschaft Hr. Dr. Sonnenschein (.-Gladbach) über Weltkrieg und Weltkirche sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbl Köln veranstaltet im Anschlaß an seine Hauptversamung des Zivilkasinos einen Vortrag des Syndikus Dr. Ernst Jäckh Schriftführers der Deutsch-Türkischen Vereinigung in Berlin, über den zeitgemäßen Gegenstand: Die Türkei und Deutschland(mit Lichtbildern) Als Gäste können an dem Vortrag Herren und Damen teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>175 Proz. Zuschlag zur Staatseinkommensteuer, ausschrießlich der fingierten Sätze für den Bezirk der Stadt Köln, ausschrießlich des Bezirkes der früheren Stadt Kalk,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>134 Proz. Zuschlag zur Staatseinkommensteuer, ausschrießlich der fingierten Sätze für den Bezirk der früheren Stadt Kalk, 2. a. an Gemeindegrundsteuer nach der Gemeindegrundsteuerordnung vom 28. 3. 1905, eine Summe, die gleich ist 151,7 Proz. der vom Staate veranlagten Grund- und Gebäudesteuer,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>an Gemeindegewerbesteuer nach der Gemeinde18. 2. 1898 gewerbesteuerordnung vom-- eine Summe, die gleich ist 222,38 Proz. der vom Staate veranlagten Gewerbesteuer, 3. 35 Proz. Zuschlag zur Betriebssteuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
