<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>427893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Missionen. In der Missionsvereinigung Frauen und Jungfrauen spricht morgen, Sonntag, den 25. Febr., nachmittags 5 Uhr, im großen Saal der Bürgergesellschaft, Reichstagsabgeordneter Erzberger über das Thema: Katholische Frau und Mission. Der Eintritt ist für jedermann frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Verliehen wurde: dem Zeichner W. Schmitz bei der Fortifikation hierselbst der Kgl. Kronenorden vierter Klasse; die Erlaubnis zum Tragen des Offizierkreuzes des belgischen Ordens Leopold II. erhielt: der Erste Direktor des Wallraf-Richartz-Museums dahier, Dr.#gernange: den Charakter als Professor mit dem Rang der Räte vierter Klasse erhielt Dr. theol. Pr. Pollack am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Justizpersonalien. Der Gerichtsassessor Komp dahier wurde zum Amtsrichter in Bensberg ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum ist eine Ausstellung von Goldund Silberarbeiten, Kreuze, Kelche, Pokale, Tafelaufsätze und Schmuck von Professor Ernst Riegel aus Darmstadt eröffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Rautenstrauch-Joest-Museum ist die Abteilung der arktischen und innerasiatischen Völker neu eröffnet worden. Sie besteht aus der kürzlich in einer Sonderausstellung vorgefuührten sibirischen Neuerwerbung und aus älteren Beständen, die noch nicht zur Schau gebracht worden sind. Die arktische Kultur ist durch ihren östlichsten und westlichsten Zweig, die Eskimo und Bewohner der Aleuten einerseits, die Samojeden und Lappen anderseits vertreten; bei der letzten Gruppe sind schon europäische Einwirkungen zu merken. Eine Mischung mit ostasiatischer Hochkultur zeigt die reiche Sammlung von den Ainu, der Urbeölkerung Japans und Sachalin. Die Bestände aus Tibet und Turkestan verraten den indischen und vorderasiatischen Einfluß auf die innerasiatischen Völker. Einzelne Objekte sind noch von den Tungusen und Lamuten, Sojoten und Baschkiren vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Heinrich- straße wurde in einer der letzten Nächte eingebrochen und eine große Anzahl Kleider, Gold- und Silbersachen, darunter viele wertvolle Schmucksachen usw. im Gesamtwerte von 3000 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Schwindler. In verschiedenen Fällen ist es in letzter Zeit einem Betrüger gelungen, Leute um je 4 M. zu bringen, indem er angibt, die Zeitschrift Feierabend habe eine neue Krankenkasse geründet, welche außergeröhnlich günstig sei und für welche er Mitglieder aufnehme. Der Schwindler ist ziemlich groß, hellblond und trägt dunkle Kleider. Vor demselben wird gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
