<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>427826</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Keine besonderen Österliebesgabensendungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neues Kriegsbro:. Auf Veransaisung des seit Kriegsbeginn für die Lebensmittelversorgung unserer Stadt untermüdlich und mit großem Erfolg tätigen Vorsitzenden der städtischen Lebensmu elkommission, Erster Beigeordneter Adenauer, wurden in letzter Zeit Versuche mit der Herstellung eines neuen Kriegsbootes gemacht, von dem in der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung Proben verabreicht wurden. Die Bestandteile des Brotes bilden Mais, Gerste und Reismehl. Die Kostproben befriedigten. Da die Stadt von den genannten Fruchterzeugnissen große Mengen besitzt, ist durch das neue Kriegsbrot die ohnedies schon höhergestellte Brodversorgung noch besser bewährleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenlandung. Gestern vormittag wurde am Ober Ueber Matthias Grünewald, den größten Koloristen der altdeutschen Schule, sprach im Köluischen Kunstverein Muſeumsdirektor Dr. Erwin Hensler aus Dresden, zurzeit zum GeneralGouvernement in Brüssel kommandiert. Wo die Quellen zur Lebensgeschichte eines Künstlers so spärlich fließen, wie bei Grünewald, muß die Darstellung der künstlerischen Persönlichkeit ganz aus den erhaltenen Schöpfungen gewonnen werden. Der Vortragende verstand es, trotz dieser schwierigen Voraussetzung, ein lebensvolles Bild dieses außergeröhnlichen Künstlers zu gestalten, der die größten Gegensätze in sich harmonisch vereinigt, der zugleich Naturalist und Mystiker ist, zugleich Kulturmensch von feinstem Empfinden und Kraftgenie von phantastischer Wildheit. Die Betrachtung der Gemälde des Künstlers ging von einer eingehenden Analyse des Isenheimer Altares aus, jenes Hauptwerkes Grünewalds, das sich in stattlichen Brauchstücken im Museum Unterbinden zu Colmar befindet. Was die Handzeichnungen und die übrigen sehn Gemälde Grünewalds geben, die alle in süddeutschen Kirchen ind Museen verstreut sind, bereitet teils die grandiose Konzeption des Isenheimer Altares vor, teils steigert es Einzelheiten weiter. Daneben kam das, was an Material zur Biographie Grünewalds in den letzten Jahren zutage gefördert worden ist, erschöpfend zur Darstellung. So bot der Vortrag einen dankenswerten Einblick in die gesamte Grünewaldfrage und gab die Ergebnisse streng wissenschaftlicher Forschung üersichtlich und in bester populärer Form. Dankbar erkannten die zahlreich erschienenen Zuhörer dieses besondere Verdienst des Abends mit lebhaftem Beifall an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
