<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>427812</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wasserdichte Regenäntel. Beim Ersatz-Bataillon des Infanterie-Regiments Nr. 65 wurde der wasserdichte Regenmantel der Kölner Kriegsspende(Rathaus) praktisch erprobt. Das Befundprotokoll lautet:"Der Umhang wurde an vier Tagen getragen und hat sich während der kurzen Zeit gut bewührt. Von dem Träger wird der Umhang sehr gelobt. Der Umhang ist wasserdicht." Aus diesem Gutachten geht hervor, daß der Gedanke der Kölner Kriegsspende, eine größere Anzahl von Mänteln als freiwillige Spende dem Westen zuzuschicken, ein vortrefflicher ist, und so dem Kölner Gelegenheit geboten, durch Zeichnung den Dank unseres Vaterlandes zum Ausdruck zu bringen. Rasche Hülfe ist hier doppelte Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>maßgebender Stelle wolle man nunmehr uns entweder die zugesagte Bescheinigung geben, die eine Einstellung bei dem gewählten Truppenteil begünstigt oder selbst für uns eintreten bei den betreffenden Truppenteilen nach vorheriger Einholung unserer bezüglichen Bitten. Daneben wolle man aus uns nun militärisch vorbereiteten Jungmannschaften Kompagnien alter Leute bilden, die nach wie vor wöchentlich noch einmal unter aktiven Unteroffizieren üben und je nach Bedarf als Gruppenührer zur Unterstützung bei der Ausbildung neuer Jungmannſchaft-Kompaß- nien herangezogen werden. Auch irgend ein einheitliches Abzeichen, das uns als ausgebildet im Sinne der ministeriellen Verfügungen erkennen läßt, würden wir dankbar begrüßen. Wir bitten eindringlich, das in unsere Herzen gepflanzte Hochgebühl militärischer Selbstbewertung und selbstloser Hingabe für alle Forderungen der eisernen Zeit nicht durch klanglose schlichte Verabschiedung hinsterben zu lassen. Wir wollen von tüchtigen Männern lernen, um brauchbare Männer zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
