<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>427896</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Kölner Schiff unter falschem Verdacht. Wie aus Dünkirchen gemeldet wird, ist dort ein Kölner Schiff, und zwar die Privackjacht des Fabrikbesitzers Ferdinand van der Typen, unter dem Verdacht der Spionage angehalten worden. Die Kölner Jacht soll sich dadurch verdächtig gemacht haben, daß sie unmittelbar vor den französischen Seemanövern eingetroffen ist, und daß sich außeadem angeblich ein Kinematograph an Bord der Jacht befindet. Tatsache ist, daß Hr. van der Typen von Köln aus eine Fahrt nach San Sebastian angetreten hat. Er hat die Häfen Antwerpen und dann Dünkirchen angelaufen, um besseres Wetter abzuwarten. Der angebliche Kinematograph ist ein photographischer Apparat. Man nimmt an, daß die Jacht in Kürze ihre Fahrt wird fortsetzen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Der Vortrag des Prof. Dr. Wilh. Capitaine(Eschweiler) über Universitätsleben in England findet am Mittwochabend 7 1/4 Uhr statt und zwar im großen Saale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen. In der Nacht zum Sonntag ist im Vinzenzhospital in der Eintrachtstraße der Maurer, der am Samstagnachmittag von einem Neubau am Kaiser-Friedrich-Ufer vom zweiten Stockwerk abgehtürzt war und lebensgefaährliche Verletzungen erlitten hatte, gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger im Verwaltungsbezirk Köln-Ehrenfeld hält am Mittwoch, 28. Febr., abends halb 9 Uhr in der Restauration Scholzen, Venloerstraße 236, eine Mitgliederversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Ueberfall. In einer der letzten Nächte wurde in der Senefelderstraße ein Arbeiter von etwa 15 Burschen ohne Veranlassung überfallen und in roher Weise mißhandelt. Der Ueberfallene erlitt so schwere Verletzungen, daß er sofort ins St. Frauziskushospital ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Gedächtnis Wallraf. Am Steinweg, an der vorspringenden Ecke des Hauses Nr. 14 ist eine Tafel mit folgender Inschrift angebracht worden:"Hier stand das Haus Nr. 1643, in dem am 21. Juli des Jahres 1748 Ferdinand Franz Wallraf, der letzte Rektor der Kölner Universität, der Begründer des Museums, geboren wurde." Die Tafel, in gelbem Marmor, von Bildhauer Wilhelm Faßbinder ausgeführt, ist eine Stiftung des Köluischen Geschichts-Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule Köln. Während der Österferien soll bei genügender Beteiligung in der Zeit vom 5. März bis 16. April cr. im chemischen Institut der Handels-Hochschnle ein Ferienkursus stattfinden, zu dem neben Studierenden der HandelsHochschule hiesige und auswärtige Praktikanten, die während der Ferien eigene wissenschaftliche Arbeiten ausführen wollen, zugelassen sind. Nähere Auskunft erteilt das Sekretariat der HandelsHochschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Zirkus Sarrasani, der hier noch in gutem Andenken steht, wird im Laufe des kommenden Sommers ein Gastspiel in Köln absolvieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vortrag. Vor der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft wird der Prof. Dr. Wegener aus Berlin, welcher im Winter 1910/11 den Kronprinzen des Deutschen Reiches auf seiner Reise durch Indien begleitet hat, im großen Saale der Lesegesellschaft am 28. d.., abends.15 Uhr, einen öffentlichen Vortrag über diese Reise halten. Der Vortrag wird durch Lichtbilder erläutert werden. G Vor der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft wird Prof. Dr. Wegener(Berlin), der sich als Forschungsreisender einen bedeutenden Namen gemacht und im Winter 1910--1911 den Kronprinzen des Deutschen Reiches auf seiner Reise durch Indien begleitet hat, im großen Saale der Lesegesellschaft hier am 28. d.., abends 7 1/4 Uhr, einen öffentlichen Vortrag über diese Reise halten. Der Vortrag wird durch eine Reihe von Lichtbildern erläutert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das neunte Gürzenichkonzert in Köln verspricht auch denen einen sehr genußreichen Abend, die nicht gerne mit musi, kalischen Rätteln zu tun haben. Zwar steht ein Reger auf dem Programm, die Lustspielouvertüre op. 120-- von Generalmusikdirektor Steinbach bekanntlich in Turin erstmals aufgeführt--, aber diese Ouvertüre gehört doch zu den"gefälligeren" neuen Schöpfungen Reges und zeichnet sich durch schönen Fluß aus. Des weiteren enthält das Programm Beethovens Meeresstille und glückliche Fahrt für gemischten Chor und Orchester, ein Werk, das hier so lange nicht mehr gehört wurde, daß es wohl für zwei Generationen als Neuheit gelten kann. Mozart ist durch seine wundervolle -moll-Symphonie vertreten, deren Charakter und Stil auch die Besetzung des Orchesters entsprechen wird, ferner durch das-dur. Adagio für Violine, das, ebenso wie Paganini Clochette, von Professor B. Hubermann vorgetragen wird, der sich als Hauptwerk Brahms Violinkonzert erkoren hat. Hubermann, einer unserer hervorragendsten Geiger, tritt bei dieser Gelegenheit zum ersten Male in Köln auf." 0 Selbstmordversuch Ein 17jähriger junger Mann aus der Petersbergstraße brachte sich in der Nacht zum Sonntag in selbstörderischer Absicht einen Schuß in die Magengegend bei. Die Kugel ging ihm durch den Leib. Man brachte den Schwerverletzten in die städtische Krankenanstalt Lindenburg; dort liegt er hoffnungslos darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>H. Mission. Der gestrige Sonntag brachte der Mission einen vollen Erfolg. In allen Kirchen stand eine gewaltige Menschenmenge Kopf an Kopf und lauschte; mit gespanntester Aufmerksamkeit den Predigten der Missionare. Bis jetzt haben die katholischen Jungfrauen und Frauen ihre Schuldigkeit getan. Nun heißt es, bis zum Schluß energisch fortsetzen, was so kraftvoll begonnen ist. In einer Mission ist jeder Tag und jede Predigt höchst bedeutsam. Niemand bleibe deshalb dieser großen Veranstaltung fern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Deserteur erschießt sich. Wie bereits gemeldet, ist vor einigen Tagen ein im ersten Jahre dienender Kürasier des Deutzer Regiments desertirt; er hatte seine Uniform am Zoologischen Garten in einer Arbeitsbude mit Civilkleidung vertauscht und war nach Oberhausen geflohen. Als er dort festgenommen werden sollte, schoß er sich in die Schläfe; den durch die Kugel verursachten Verletzungen ist er erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
