<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>427897</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Stenographen-Verein nach Stolze-Schwer hielt am Donnerstag, den 22. d. M. seine dieseährige Hauptversammlung ab. Nach dem Jahresbericht des ersten Vorsitzenden, Hrn. Stadtsekretär Liebe, zählt der Verein 38 Mitglieder. Die Beteiligung an den Uebungsabende im verflossenen Jahre war sehr rege. im Berichtsjahre wurden zwei Unterrichtskurse für Anfänger abgehalten, die beide eine befriedigende Theilnehmerzahl hatten. Nach dem Bericht des Kassierers Hrn. Jahnke steht der Verein finanziell auf gesunder Grundlage. Dem Kassierer wurde nach Bericht der Rechnungsrüfer Entlastung erteilt. Die Neuwahl des Vorstandes ergab die Wiederwahl des alten Vorstandes; und zwar wurdeu wiedergebählt die Herren Liebe als erster Vorsitzender, Grauvogel als zweiter Vorsitzender, Diehl als Schriftführer, Jahnke als Kassierer und Frl. Lehmann als Bibliothekverwalterin. Es wurde beschlossen, mit einem neuen Unterrichtskurſus für Anfänger in den nächsten Wochen zu beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Feuer. Gestern nachmittag entstand in einer Schreinerei in der Großen Brinkgasse Feuer; nach etwa einstündiger Arbeit hatte die Feuerwehr das Element überältigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auch bei einem Kellerbrand in der Moltkestraße war sie bald Herr des Feuers und verhütete so größeren Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>von der Straßenbarn. Der verlängerte Verkauf der Zeit zarten für den Monat März findet am 29. Febr. und 1. März in der hisherigen Weise statt.(Vergl. Anz.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>gin Opfer des Fusel. Auf der alten Mauer am Bach !" gestern abend eine Frau an Alkoholvergiftung gereden: sie soll nicht weniger als sechs bis sieben Liter Scraps binnen kurzer Zeit getrunken haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Beau-Straßen-Ueberſänge in Ehrenfeld. Zur Be#ugung derselben hatte die Kölner Handelskammer eine Eingabe Eisenbahndirektion gerichtet. Die Eisenbahndirektion hat n naitgeteilt, daß bei dem Um- und Erweiterungsbau des Bahn "Ehrenfeld, der sich nach den aufgestellten Plänen nur auf oterbahnhof bezieht, eine Beseitigung der den Personenbahng# kreuzenden Schienenübere übergänge nicht in Frage kommt. Eine im 1909 an die Stadt gelegentlich der Zusendung der Ent#lane des genannten Bahnhofes gerichtete Eingabe, ob sie beseitigung weiterer Schienenübergänge als in den Plänen vorgesehen unter entsprechender Beteiligung an den dadurch entstehenden Mehrkosten wünsche, sei nicht beantwortet worden. Für die Eisenbahnverwaltung liege daher keine Notwendigkeit vor, die fraglichen Schienenübergänge durch Unterührungen zu ersetzen. Indessen würde die Eisenbahnverwaltung gerne bereit sein, die Beseitigung der Ueberſänge der Subbelrather-, Dechen-, Vogelſanger- und Venloerstraße und des Maarweges dem Eisenbahnminister vorzuschlagen, wenn sich die Stadt Köln oder andere Interessenten bereit erklären sollten, sich in angemessener Weise an den Kosten zu beteiligen. Die nördlich der Eisenbahn gelegenen Bahnanschlüsse würden hierbei voraussichtlich bestehen bleiben können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 23. d. M. wird der 12 Jahre alte seeberg, Senefelderstraße 7, vermißt. wurde am 26. Januar d. J. in der Eichendorffstraße auf ein Mädchen in einem Geschäft von zwei jungen Burschen verübt. Während einer der Täter am 8. d. M. festgenommen wurde, gelang es gestern der Kriminalpolizei auch den zweiten festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Beamtenverein. Am Mittwoch, den 28. Februar, abends halb 9 Uhr beginnend, hält im Fränkischen Hof Pater Gervasius einen Vortrag über das Thema Freiheit, Gleichheit und Brüderlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
