<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>427920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Probealarmierung eines Eisenbahn-Hülfszuges. Am Samstagabend gegen 10 Uhr wurde vom Deutzerfeld aus ein Sanitätrug alarmiert, und zwar wurde mitgeteilt, daß ein Eisenbahnzug entgleist sei und mehrere Personen verungluückt seien. Binnen wenigen Minuten traf vom Kölner Bahnhof ein mit Directionsmitgliedern, Aerzten usw. besetzter Hülfszug auf der Unfallsſtelle ein, auch vom Bürgerhospital kamen Krankenwagen. Es handelte sich um eine Probealarmierung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Kaplan Leonards, der jetzt sechs Jahre in der Pfarre St. Joseph tätig ist, ist als Vikar nach Bedburg, Kreis Bergheim, versetzt worden. Man sieht Hrn. Kaplan Leonards ungern scheiden; er hat während der verflossenen sechs Jahre im Dienste der katholischen Sache eine eifrige und erfolgreiche Tätigkeit entfaltet und er hat sich Beliebtheit in den weitesten Kreisen der Bürgerschaft erworben. Seine Verdienste um den Jünglingsverein allein sichern ihm ein gutes Andenken. An die Pfarrkirche St. Mechten wurde Hr. Kaplan Franz Staud, bisher Vikar in Asbach, versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Sängergreis. Wieder einmal hatte der Verein am Sonntagabend sein Können in den Dienst der Wohltätigkeit gestellt: sein großes Vokal- und Instrumentalkonzert in der Lese galt der Unterstützung bedürftiger Kommunikanten und Konfirmanden. Zu bedauern war daher der nicht sehr starke Besuch der Veranstaltung, zumal das Programm ein äußerst reichhaltiges und gewähltes war. Ein Teil der Kapelle des Infanterieregiments Nr. 65, unter Hru. Obermusikmeister Lattermanns Führung, eröffnete den Abend mit Schuberts reizvollen Militämarsch, dem später ein umfangreiches Divertissement aus den Meistersingern folgte. Der Chorgesang stand im Zeichen des Volksliedes, und Herr Möses, der feinsinnige Dirigent, hatte das vortreffliche Stammmaterial des Vereins so zu behandeln gewußt, daß all die heimlichen Wunder des Volksliedes sich offenbarten. Das heitere Genre vertraten die flotten Jägerliedchen: Der verliebte Jäger und Jägers Morgenbesuch, sowie das schelmische Rosenstock, Holderblüt'. Neumanns Die passen zusammen erregte vor allem jubelnden Beifall. Voll schlichter Innigkeit waren Die bunten Blumen und das wehmütige Vale carissima. Zur höchsten Kunstentfaltung kam es dann in dem machtvollen Chor: Das deutsche Volkslied von Faßbändet, dessen vollendete Wiedergabe vollauf bewies, daß der Verein auch im Kunstgesang auf der Höhe ist. Gute Soloräfte brachten angenehme Abwechselung in die reichhaltige Konzertfolge. Mehrere Harfensoli des Frl. Thea Oppenheimer fanden großen Anklang. Desgleichen gefiel Frl. Barthel mit hübschen Sopranliedern, während Frl. Jenny Witzig sich als tüchtige Violinspielerin offenbarte. Ihnen allen wurde dankbarer Beifall zuteil. Vorzügliche Orchesterieistungen waren die Fantasie aus Saint-Sans: Silbergeöckchen, sowie das ungemein melodeiöse Vorspiel zu Elisabet) von Rossini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Die Vertrauensänner des Volksvereins hatten sich am Freitag, den 15. d.., recht zahlreich zur dieseährigen Hauptversammlung im Merkertschen Lokale eingefunden. Ueber die Tätigkeit der Sülzer Sektion des Volksvereins im Jahre 1911 erstattete Hr. Kaplan Nathan einen eingehenden Bericht. Den Vertrauensännern sei durch die in jeder Sitzung gebotenen Vorträge Gelegenheit zur Schulung gegeben worden. Auch die vom Volksverein veranstalteten großen Versammlungen hätten nicht unwesentlich zur Aufklaärung über soziale und religioöse Fragen beigetragen. Dazu komme dann noch die durch die Vereinszeitschrift gewordene Belehrung. Herr Kassenrendant Flohr gab den Kassenbericht. Besonders erfreulich ist der starke Mitgliedergewinn im laufenden Jahre. Die getätigten Wahlen, die durch Zuruf erfolgten, ergaben die einstimmige Wiederwahl der Herren Landmesser Hecker als Geschäftsührer und Flohr als Kassierer. Im weiteren Verlauf der Sitzung wurde auf die größere Versammlung am 24. März im Breuer'Schen Saale hingewiesen, in der Pater Gervasius einen der Zeit entsprechenden Vortrag halten wird, sowie auf die vorzunehmende systematische Weiterarbeit für den Volksverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Als am Samstagabend eine Frau mit ihrem Töchterchen ein Geschäft Ecke Neußer- und Florastraße verließ und eben ihr Portemonnaie in das Täschchen stecken wollte, wurde sie von zwei kaum der Schule entwachsenen Burschen angerempelt, wobei ihr das Portemonnaie mit einem größeren Geldbetrage entrissen wurde. Ehe die Frau sich von ihrem Schrecken erholt hatte, waren die vielversprechenden jungen Straßeräuber mit ihrer Beute verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sö Der Quartett-Verein, ger. 1869, hielt unlängst seine dieseährige Generalversammlung ab, die sich eines starken Besuches erfreute. Schriftführer und Kassierer erstatteten Bericht. Hervorzuheben ist der große Erfolg des am 7. Januar abgehaltenen Wohltätigkeitskonzertes, der die Bescherung von 58 bedürftigen Schulkindern jeglicher Konfession mit nach Maß angefertigten Schuhen ermögliche. Der Stand der Kasse ist ein überaus guter. Dem Kassierer wurde besonderer Dank ausgesprochen. horn. Paul Mania, dem bekannten Kölner Tonünstler und Komponisten, wurde für seine vorzügliche musikalische Leitung des Vereins, die er seit etwa einem Jahre ausübt, die verdiente Anerkennung gezollt. Die Vorstandswahl ergab die Wieder- bezw. Neuwahl der Herren Jak. Christoph Schilberg als ersten Vor sitzenden, Engelb. Lang als zweiten Vorsitzenden, Peter Wagner und Ferd. Bachem als Schriftführer. Pet. Kött und Christ. Paus als Kassierer, Karl Deneffe und Georg Winter als Archivar, Jak. Bergrath und Math. Schneider als Beisitzer und Jak. Koch als Fähnrich. Als Jubilarmitglieder gehören dem Vorstand noch an die Herren Bernh. Doppelfeld, Mich. Göbels und Franz Schlombs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Versammlung beschlossß u. a. die Beschaffung eines künstlerisch ausgeführten Vereinsabzeichen und die Eintragung des Vereins in das Vereinsregister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
