<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>427984</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>London,.Juni1915.(Drahtber.) Die englische Admiralität gibt bekannt, daß künftig Handelsschiffe durch Aufziehen der Flagge B(Internationaler Kodex) an den Signalmasten der englischen Seestationen von der Anwesenheit feindlicher Unterseeboote in den betreffenden Gewässern benachrichtigt werden. Bei Nachtzeit wird das Leuchtsignal F als Warnung dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>() Einbrecher und Diebe. Pferd und Wagen wurden einem Indwirt vom Vorgebirge am Leystapel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für einige mindert Mark Kupfer und Metalle wurden durch Einbruch in einer (reinfelder Fabrik gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Dreirad, mit Butter und Käse baden, wurde in der Neußertraße in Nippes gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geld, Gmucksachen und Kleider im Werte von mehreren hundert Mark hten Einbrecher aus einer Wohnung auf dem Friesenwall, Betttuche und Kleider aus einer anderen an der Pfeilstrße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Ift kam ein Arbeiter wegen Diebstahls von Frachtstücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Jufmann von auswärts bezahlte eine flüchtige Bekanntschaft mit eem Mädchen, welches er durch mehrere Wirtschaften führte, mit di Verluste seiner Barschaft von 500 Mark, welche ihm seine Leiterin stahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Unfälle. Von zwei jugendlichen Radfahrern, die auf der Lemburgerstraße durch Zusammenstoßß zu Fall kamen, brach einer d Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Knabe auf Rollschuhe hängte sich auf dem herring an einen Wagen, fiel und mußte mit einer Gehirneütterung bewußtlos weggetragen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Neußersße stürzte ein 14jähriger Knabe von einem Wagen. Mit Beinlrch kam er zum Hospital. 12 besonders englücklich fiel ein Mädchen an der Schildergasse auf kellertreppe: sie brach beide Arme.-- Am neuen Hafen blieb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wöchentlicher Arbeitskalender für den Gemüsegarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ausgebildeten Herzelättern, gesunden, weißen Wurzeln und gm Stengeln zur Verwendung gelangen, denn schlechte Setzei bringen unfehlbar einen Mißerfolg. Geschätzte, auch für die Sultur passende Sorten sind: Erfurter und Kopenhagener Z3. Sie besitzen einen kurzen Strunk, treiben nur wenig Ver, bilden schöne weiße, feste, mittelgrossße Blumen und sind, win diesem Jahre besonders wichtig ist, am sichersten im Die späten Riesensorten bilden zwar größere Köpfe, geen aber nur in erstklassige Boden. Die Zwergsorten sein auf 60 Zentimeter Abstand, zwei bis drei Reihen auf eilet von 1,20 Meter, die Riesensorten verlangen eine Entfer von--1,20 Meter. Eine Zwischenpflanzung von S oder Kohlrabi ist auf den für Blumenkohl bestimmten Bi nicht angebracht, da sie die Gerträge der Hauptpflanzung weich beeintraächtigt. Die Blumenkoylsetzlinge pflanzt man ein Mann mit dem Fuße im Geleise hängen. Beim Sturz erlitt er einen Beinbruch.-- Ein Knabe, der an der Kämmergasse vom 3. Stock in den 2. herunterfiel, wurde mit schlimmen Rückenverletzungen aufgehoben.-- Mit dem Mülleimer stürzte ein Knabe an der Bachemerstraße auf der Treppe. Er hat den Arm gebrochen. C2 (0) Kirchliche Personalien aus der Erdiölese Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Artillerieverein Köln veranstaltete am letzten Donnerstag unter Beteiligung der Allgemeinen Kölner Bühnen-Gesellschaft ein Wohltätigkeitskonzert, dessen Ertrag für die städtische Kriegsspende, die Notleidenden in Ostpreußßen und die Witwen und Waisen der gefallenen Krieger aus Köln und Umgegend bestimmt war. Frau Anna Weichöppel-Hackelberg erfreute die Zuhörer durch den ausgezeichneten Vortrag einer langen Reihe von Liedern von Franz, Schumann, Reger u. a. Ihr weicher, umfangreicher Sopran erzielte einen großen, wohlberechtigten Erfolg, der sie zu einer reizenden Zugabe, Graue Strümpfe, von Weichöppel, verandaßte. Der Baßbariton Joseph Schlägel von der Kölner Oper bestand neben der glänzenden Leistung der Sängerin mit seiner sonoren, wohlgeschulten und sympathischen Stimme in allen Ehren. Er brachte Balladen von Loewe und Kriegslieder von Jamrath und Weichöppel mit viel Ausdruck erfolgreichste zu Vortrag. Eine angenehme Bereicherung des Programms bildete das künstlerischen Zusammenspiel der Schwestern Witzig. Die jugendliche Geigerin errang, tadellos am Flügel begleitet, durch ihre rühmlichst bekannten Vorzüge ebenfalls reichen Beifall. Hr. Ratkowsky vom Stadt-Theater verstand es, durch temperamentvolle Vorträge die Zuhöverschaft für sich zu gewinnen. Die Begleitung der Gesänge ruhte in den bewährten Händen von Karl Sattler, der durch meisterhafte Orgelvorträge dem Konzert einen besonderen Stempel aufderückte. Der Reingewinn ergab den hocherfreuliche Betrag von 1300 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Böscheid,.Juni1915. Die neue Verbindungsbahn bei Ohligs, die einen direkten Zugverkehrs zwischen Solingen und Köln herbeiühren soll, wird noch in diesem Sommer in Angriff genommen werden. Die neue, zunächst eingleisige Bahn zweigt unterhalb der Höscheider Gemeindegränze auf Ohligser Gebiet von der jetzigen Bahnstrecke Solingen--Ohligs südlich ab, sie erhält in ihrer Fortsetzung auf Ohligser Gebiet eine Haltestelle Ohligs-Ost und erreicht oberhalb Landwehr die Bahnstrecke Elberfeld--Ohligs-- Köln. Beim Haltepunkt Landwehr mündet sie in die Hauptstrecke ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
