<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>427930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein hielt am Sonntag unter Leitung des zweiten Vorsitzenden Herrn Mügersdorf eine gut besuchte Versammlung ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten hielt Herr Arbeitersekretär Israel einen Vortrag über:"Neuerungen in der Invalidenversicherung und die neue Witwen- und Waisenversicherung." Eine lebhafte Diskussion knüpfte daran an. Der inzwischen erschienene Präses, Hr. Kaplan Polster, der zum letztenmale als Präses an der Versammlung teilnahm, wurde mit stürömischem Beifall begrüßt. Der übrige Teil der Versammlung gestaltete sich zu einer herzlichen Abschiedsfeier für den scheidenden Präses. Ihm wurde vom Verein ein größeres Bild mit Rahmen, das die photographische Aufnahme des Vorständes und der Vertraueusleute mit Fahne und dem Präses in der Mitte dargestellt, sowie ein von einem Mitgliede gemaltes Ecce homo überreicht. Die Frauen- und Mädchen-Organisation überreichte eine schöne Zierpflanze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennung. Hr. Neopresbyter Joseph Kleinevrecht aus Reusrath bei Langenfeld wurde zum dritten Kaplan an St. Peter *p; Vortragsabend. Im großen Saale des Leobaues war auf gestern durch das Komitee der vereinigten kath. Vereine ein Vor tragsabend anberaumt worden. Der Vorsitzende, Hr. Stadtverord neter Dr. Mühens, leitete den Abend mit herzlichen Begrüßungs worten an die Erschienenen ein. Das Thema des Vortrages, der durch etwa 100 kolorirte Lichtbilder trefflich erläutert wurde, lautete: Tripolis und Marokko. Den Vortrag und die Erklärung der Lichtbilder hatte in liebenswürdiger Weise Hr. Kaplan Braun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Begräbnis. Gestern nachmittäg fand hier die Beerdigen der Gattin des Schutzmanns Georg Münch statt, die am d. M. zu Köln-Sülz sö tragisch dem Leben entrissen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schonet die öffentlichen Anlagen! In diesen Tagen, wo draußen allgemach die Natur wieder zu erwachen beginnt, ist an der Zeit, allen Spaziertängern die eigentlich selbstverständliche Forderung: Schonet Pflanzen und Blumen! wieder ins Gedächtnis zu rufen. Namentlich gilt dies für die Jugend, die in den bald beginnenden Osterferien Zeit und Gelegenheit zum herschweifen in Gottes freier Natur hat, und der recht oft noch der Sinn fehlt für das Strafbare ihrer Handlungsweise. Mögen daher die Eltern und Vormünder ein wachsames Auge haben auf ihre Pflegebefohlenen, um sich und die Kinder vor Unannehmlichkeiten und Strafen zu schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Verein zur Wahrung der Interessen von Köln-Sülz erstattete in der ersten dieseährigen Versammlung der Vorsitzende Hr. O. Frisch einen ausführlichen Bericht über die Vereinstätigkeit seit dem vorigen Herbst. Die anhaltende rege Bautätigkeit im Bezirk Sülz-Klettenberg, sowie die Inbetriebnahme der beiden 16klassigen Schulen an der Zülicher- und Lohrbergstraße, und die baldige Inangriffnahme des weiteren Schulbaues an der Ecke Redwitz- und Palanterstraße wurden lebhaft begrüßt, ebenso der genehmigte teilweise. Ausbau der Leichtensternstraße und die bessere Beleuchtung der Joseph mannstraße. Die gewünschte Verbesserung der Sicherheitsverhältnisse tritt demnächst mit der Errichtung des eigenen Polizeicommissariats für Sülz ein, das seinen Sitz im Hause Zülpicherstraße 278 erhält. Der Postbezirk Sülz-Klettenberg wird zum 1. Mai aufgeteilt. Während das Sülzer Postamt auf der Berrenratherstraße verbleibt, wird das neue Postamt für Klettenberg auf der Luxemburgerstraße eingerichtet. Die Ausschreibung für die Errichtung einer zweiten Apotheke in Sülz, die im Weyerthalviertel gewünscht wird, ist nach einer Mitteilung seitens der Regierung beschlossen; zurzeit schweben noch Erhebungen über die Stelle, wo sie errichtet werden soll. Der zugesagte zweimalige Wochenmarkt an der Ecke Sürzburg- und Berrenratherstraße wird voraussichtlich im Juni eröffnet. Die Eingabe betreffend Errichtung einer eigenen Verwaltungsstelle in Sülz ist leider abschnägig beschieden worden. Die Versammlung beschlossß, eine erneute Eingabe an die Stadtverwaltung zu richten, und für den Fall, daß zurzeit noch unüberwindliche Schwierigkeiten diesem Wunsch entgegenstehen, mindestens die Verlegung der jetzigen Verwaltungsstelle von Lindenthal auf Sülzer Gebiet zu fordern. In Sachen der Durchührung der Straßenbahnlinie 15 bis zum Dom und Bahnhof wird man nochmals vorstellig werden, damit endlich das fehlende zweite Geleise an der Westseite des Neumarkt gestreckt, und dann die Sülzer Linie über die Aposteln- und St. Apernstrße weitergeührt werden kann. Um Durchührung der Linie 19 über die Berrenratherstraße bis zur Neuhöfer Allee soll petitionirt werden. Die Versammlung erkannte an, daß die Stadt den Straßenausbau im Bezirk Sülz-Klettenberg eifrig gefördert hat; die Niederlegung der Umwallung vom Luxemburgerbis zum Lindentor ist ebenfalls in Aussicht genommen. Der Verein wird mit dem Verband der Vorortvereine nochmals für den baldigen Ausbau der Torstraßen und eine geschlossene Bebauung derselben, sowie der Radialstraßen eintreten, wie überhaupt die Entwickelung des Rayongebiets entsprechend dem industriellen Charakter des Vororts angestrebt wird. Der Verein wird ferner für die baldige Anlage eines Krangeleises an der neuen Güterabfertigungsstelle Eifeltor sich verwenden, und gemeinsam mit dem Verband der Vorortvereine für eine stärkere Vertretung der Vororte in der Handelskammer und der Stadtverordnetenversammlung eintreten, sowie eine Eingabe an die Reichspostbehörde um Fortfall der Vorortnamen richten. Aus der Mitte der Versammlung heraus wurden noch zahlreiche Wünsche laut, deren Erfüllung angestrebt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Christl. Handwerker- und Arbeiter-Verein. In der am Sonntagabend abgehaltenen, gut besuchten Generalversammlung spräch Hr. Arbeitersekretär Israel über die Arbeitslosenversicherung. Eingehend schilderte Redner die vielen und wichtigen Vorarbeiten, die für diese Versicherung erforderlich waren. Auf die Kölner Arbeislosenversicherung ging er näher ein, erläuterte die jetzt herausgegebenen Bestimmungen und wies das Bedürfnis für eine solche Versicherung nach. Mit welcher Aufmerksamkeit den Ausführungen gefolgt worden war, zeigte die sich anschrießende Diskussion. Das Andenken eines kürzlich verstorbenen Mitgliedes wurde in üblicher Weise geehrt. Elf neue Mitglieder wurden in den Verein aufgenommen.-- Die Predigten zur Vorbereitung auf die hl. Osterkommunion finden am nächsten Sonntagabend.30 Uhr, Montag- und Dienstagabend um.30 Uhr in der St. Mariahimmelfahrtskirche statt und werden von Herrn Prof. Cohausz gehalten. Die Gesangabteilung erwarb sich durch den Vortrag einiger mehrstimmiger Lieder den Dank der Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
