<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>427947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jugendliche Wegelagerer. Am 1. d. M. wollte eine Kontoristin abends gegen 10 Uhr vom Rudolfplatz aus über die Aachenerstraße nach ihrer in Braunsfeld gelegenen Wohnung gehen. Ungefähr in Höhe des Stadtwaldeürtels bemerkte sie, daß sie von zwei Burschen im Alter von 20 bis 25 Jahren verfolgt wurde. In ihrer Angst drehte die Kontoristin sich um und fragte die beiden, was sie wollten, worauf einer der Burschen das Handtäschchen verlangte, während der andere einen Revolver zog und dem Mädchen entgegenhielt. Die beiden Burschen durchsöbesten das übergebene Handtäschchen und gaben es wieder zurück, nachdem sie festgestellt hatten, daß es kein Geld enthielt. Nun lud einer der Verbrecher die Kontoristin zu einem Spaziergang ein. Als sie sich dagegen sträubte, wurde sie am Arme gefaßt und weiter gezogen; zu gleicher Zeit wurde ihr von einem der Burschen wieder mit einem Revolver gedroht. Die beiden Burschen ließen erst von dem Mädchen ab, als dieses fortgesetzt um Hülfe rief. Die beiden Kerle sind entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vierzig Jahre Dachdecker. Am Dienstag waren 40 Jahre seit dem Zeitpunkte verflossen, da Hr. Max Welter in die Firma Faust, Deutz, Dachdeckerei und Bauklempnerei als Lehrling eingetreten ist, seitdem ist er ununterbrochen in dem Geschäft tätig. Dieser Gedenktag wurde gestern abend im Saale der Bierbrauerei Abels in Deutz gebührend gefeiert. Dem treuen Arbeiter wurde durch den Firmeninhaber eine goldene Uhr mit Widmung überreicht. Der Obermeister der Kölner Dachdeckermeister-Innung, Hr. Franz Robertz, verwies auf das gute Einvernehmen, das in der Firma Faust zwischen Meister und Gesellen herrsche, zwei Gesellen seien bereits über 20 Jahre im Betrieb tätig. Gerade im Dachdeckergewerbe sei dieses Zusammengehtörigkeitsgefühl am wenigsten ausgepraägt, und so habe denn der König den Jubilar durch Verleihung des Allgemeinen Ehrenzeichens ausgezeichnet. Auch die Innung habe es sich nicht nehmen lassen, ein Erinnerungszeichen an den Ehrentag, bestehend aus einem künstlerisch ausgeführten Diplom, dem Jubilar zu üermitteln. Die Lieferanten der Firma überreichten durch einen Vertreter der Firma Lesemeister(Köln) ein Sparkassenbuch mit einem namhaften Geldbetrag, die Mitarbeiter des Jubilars erfreuten ihren Kollegen mit einem prächtigen Ruhesessel. Bewegt dankte der Gefeierte für die ihm erwiesenen Ehrungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Hr. Schuhmachermeister Joseph Becker, Försterstraße 10, bittet uns mitzuteilen, daß er mit den beiden vor kurzem von der Strafkammer wegen Fahrraddiebstahls zu je drei Monaten Zuchthaus verurteilten Becker(Gerhard und Anton) nichts zu tun hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
