<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>427900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Malerfachabteilung im Katholischen Gesellenverein. Ueber 0 Ein weiteres Opfer der Straßenbarn. Gestern nachmittag lief in der Goltsteinstraße ein dreiähriger Knabe unter die elektrische Straßenbarn; der Wagen ging dem Kinde über die Brust. Im Antoniushospital, wohin man den schwerverletzten Knaben brachte, ist er seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das kath. Deutschland veranstalte am Sonntag, den 3. März, einen öffentlichen Vortragsabend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Verliehen wurde: den Packmeister Friedrich Effelsberg und Friedrich Klug, beide von hier, das Allgemeine die rege Baulust in der Altstadt haben wir an dieser Stelle fortlaufend berichtet. Jetzt kann wieder eine Straßen benannt werden, in denen alte Häuser dem Abbruch verfallen sind, um modernen Neubauten Platz zu machen, so der westliche Teil der Ehrenstrße, der östliche Teil der Breitestrße, die Große Neugasse usw. Auf der Burgmauer gegenuber dem Appellhofplatz werden zurzeit einige der ältesten Häuser abgebrochen, darunter auch dasjenige, in welchem im vorigen Frühjahr ein junger Kellner ermordet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der grede Haublock zwischen Zülpicherstraße, Robertrochstraße und Aerpenerstraße, gegenüber der Provinzialhebammenanstalt, der bisher der Bebauung entbehrte, gelangt jetzt auch zur Aufschrießung. Sowohl an der Ecke Zülpicherstraße und Robert-Kochstraße, wie auch inmitten der Zülpicherstraße sind große Bauzäune für eine Anzahl Neubauten errichtet worden. Mit den Erdarbeiten ist bereits begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorst-Gedächtnisfeier. Zur Erinnerung an die Wiederkehr des 100. Geburtstages des großen Führers Windthorst findet auch hier eine Windthorst-Gedächtnisfeier statt. Als Tag ist seitens des Windthorstbundes und der örtlichen Leitung der Zentrumspartei der kommende Sonntag(3. März) gewahlt, als Total</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Samstag, den 2. März, feiern die Eheleute Gerhard Langen und Elise geb. Baum in Kölnlindenthal, Schlegelstraße 16, das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam war 44 Jahre in der Lange'Schen Druckerei als Buchdrucker tätig. Er ist 76 Jahre alt und arbeitsundähig. Die 72jährige Jubelbraut ist fast erblindet. Ein Komitee hat sich gebildet, um dem Paare den Ehrentag verschönern zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>katholische Bürgergesellschaft. In der am Dienstagabend in der Restauration Zur Post abgehaltenen, gut besuchten Monatsversammlung wurden wieder mehrere Herren neu ausgenommen Dann sprach Hr. Realgymnasialoberlehrer Geiter ver Windt horst als Verteidiger des Rechts der Kirche. Die Aus führungen des Redners über die kirchenpolitischen Kämpfe der 70er und 80er Jahre waren gegliedert in die Fragen: 1. Welches war die Auffe 00 Die Theater-Gesellschaft Harmonie, Köln-Kalk, veranstaltet am Sonntag, den 10. März d.., im Saale des kath. Vereinshauses, Vereinsstraße, ein Wohltätigkeits-Konzert, bestehend in Theater-Aufführung. Der Reinertrag ist zum Besten armer Kommunionkinder von Köln-Kalk bestimmt. Es ist ein Volkstück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vortrag über China. Am kommenden Sonntage findet abends.30 Uhr im großen Saale des Vereinshauses eine gemeinsame Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland und des Katholischen Arbeitervereins statt, in der ein Vortrag über China mit Lichtbildern gehalten wird. Die Mitglieder beider Vereine sind mit ihren Familien hierzu herzlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Bevölkerungsziffern. Die Sterblichkeit hat gegen den Vormonate nicht unerheblich zugenommen, ist aber trotzdem für die Jahreszeit recht günstig gewesen. Die Säuglingssterblichkeit erreichte dabei mit 3,80 auf 1000 Einwohner und ein Jahr bezogen, den bisher nur noch im Jahre 1910 henbachteten tiefsten Januarstand seit 1889. Es starben im ganzen 697(im Dezember und November 616 und 564) Personen, d. s. 15,6(13,8, 13,1) auf 1000 Einwohner und ein Jahr. Die Zahl der im ersten Lebensjahr gestorbenen Kinder betrug insbesondere 168(144, 143) bzw. 3,8(3,2, 3,3). In den letzten 10 Jahren bewegte sich die Sterbeziffer der Gesamteälle(bis 1909 im damaligen Stadtgebiet) für den Monat Januar zwischen 22,0 im Jahre 1908 und 15,3 im Jahre 1910, wogegen der Durchschnitt 18,3 betrug. Für das erste Lebensjahr waren die entsprechenden Werte 6,6(1903) bzw. 3,8 (1910) und 5,2. Hinter den Durchschnittsätzen des letzten Jahrzehnts blieb also die Gerichtszeit um 2,7 bzw..1 zurück. Die Unterscheidung der Gestorbenen nach dem Alter ergibt gegen den Vormonate nur für die--2 und--10 jährigen Kinder eine Abnahme, für alle übrigen Altersklassen mehr oder weniger eine Zunahme der Sterblichkeit. Von den einzelnen Stadtteilen wiesen, wenn von Köln-Zollstock und dem äußeren Bezirk Köln-Ehrenfeld wegen ihrer geringen Seelenzahl abgesehen wird, die hüchste Gesammtsterblichkeit der äußere Bezirk Köln-Nippes, Köln-Bayenthal und die Altstadt auf, die niedrigste der äußere Bezirk Köln-Deutz, der innere Bezirk Köln-Nippes, Köln-Kalt und die Neustadt. In der Gliederung der Todesursache haben fast alle Gruppen gegen den Vormonate eine Steigerung erfahren, die größte die Lungenentzuündung mit 87(70) Sterbenällen, weiter die Krankheiten der Kreislaufsorgane mit 64(48), die Lungentuberkulose mit 69(55), der Keuchhusten mit 15(), die Kinderkoämpfe mit 34(24), die angeborene Lebensschwäche einschliefßlich Bildungsfehler mit 56(48), der Magendarmkatarrh und Brechdurchfall mit 30(22), usw. Nur bei Tuberkulose"sonst", 29(33), Gehirnschlag, 29(33),"sonstige" Kindbettkrankheiten, 2(), Unterleibstyphus, 1(), Selbstmord, 7 (), war eine Abnahme der Sterbenälle zu verzeichnen. Die Seelenzahl erhöhte sich von 525,671 auf 526,639, also um 968(im Januar 1911 und 1910 um 467 und 970). Der Geburtenüberschuß belief sich dabei auf 534(481, 616), der Ueberschußß der Wanderungen -- bei einem Zuzug von 5243(5339, 5768) und einem Wegzug von 4809(5353, 5414) Personen-- 434(Mehrwegzug von 14. Mehrzuzug von 354.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Personalnachrichten. Der Provinzialausschußß hat in der Sitzung vom 2. Februar d. J. anstelle des verstorbenen Gutsbesitzers Joseph Pauli in Groß-Königsdorf das bisherige stellvertretende Mitglied des Provinzialrath Rittergutsbesitzer v. Wüfling auf Burg Kriegshoven zum Mitglied des Provinzialrath und an dessen Stelle den Oberbürgermeister Wallraf in Köln zum stellvertretenden Mitglied des Provinzialrath der Rheinprovinz gewählt. Beide Herren haben die Wahl angenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Als Sachverstaändiger für Bauangelegenheiten und zur Begutachtung von Grundstücken und Gebämlichkeiten wurde der Architekt Lessenich in Firma Joseph Boaz, Baugeschäft in Köln, für die Gerichte des Landgerichtsbezirks Köln vereidigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ordensauszeichnung. Dem Kaiserl. Geh. exped. Sekretär a.., Hru. Joseph Krauß, hierselbst, zuletzt Kanzleivorstand der Kaiserl. Gesandschaft in Bangkok(Siam), wurde aus Anlaß seines Ausscheidens aus dem Reichsdienst der Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Samstag, den 2. März, abends 9 Uhr, findet aus Anlaß der goldenen Hochzeit der Eheleute J. Mügersdorf, Lindenstraße 80, im Restaurant zür Linde, Roonstraße 57, eine von den Nachbarn veranstaltete kleine Feier statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält seine nächste Vertrauensännerversammlung ab am Sonntag, den 3. März, vormittags 11 Uhr, im Restaurant Mich. Bremer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Stammstraße wurde eingebrochen und eine Menge wertvolle Schmucksachen sowie Kleider usw. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>s Dom Diebsgesindel. Aus einer an der Merheimerstraße gelegenen Wohnung wurden während der Abwesenheit der Eheleute aus einem Schrank 15 Mark entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einem Wirte an der Siebachstraße wurden durch Schleichdiebe die goldene Uhr, ein Bund Schlüssel und ein kleinerer Geldbetrag aus der Theke entnommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
