<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1915</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>427992</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Justizminister Dr. Beseler wohnte heute der Strafkammersitzung bei; an dieser nahmen auch der Landgerichtspräsident van Erkelenz und der erste Staatsanwalt Dr. Spelthahn teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesuche um Familienunterstützung. Nach Mitteilung des Kriegsministeriums gehen beim Kriegsministerium noch immer zahlreiche Gesuche um Unterstützung von Familien in den Dienst eingetretener Mannschaften, sowie um Miel- und Wochenbeihülfe ist. ein; ebenso Beschwerden, die sich auf solche Angelegenheiten eziessen. Dadurch erleidet die Erledigung der Anträge eine nervünschte Verzögerung"von der großen Arbeitslast, die der Zentralbeauftragten Stellen anzubringen sind. In Köln nehmen sämtliche städtische Verwaltungsstellen die Anträge entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Anmeldung zur Rekrutierungsstammrolle in der Zeit vom 10. bis 14. d. M. müssen vollziehen alle männlichen Personen, die im Stadtkreis Köln wohnen und in diesem Jahre das 19. Lebensjahr vollenden. Die Anmeldung erfolgt vormittags von.30 bis 12.30 Uhr und nachmittags von.30 bis 6 Uhr im Dienstgebäude des Königlichen Polizeiräsidiums, Krebsgasse 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Hirschpark des Stadtwalde ist gestern der erste Zuwachs an Jonglieren eingetroffen, deren diesmal insgesamt ein volles Dutzend erwartet werden darf. Da außeadem in diesen Tagen mir der Grasmahd auf der Wiese begonnen worden ist, werden die Stadtwaldbesucher schon in den nächsten Tagen Gelegenheit haben, die possierlichen Sprünge und Kapriolen der Hirschlälbchen zu beobachten. Mit Rücksicht auf den noch zu erwartenden Zuwachs muß die Mahr natürlich besonders vorsichtig geschehen. Das Gras auf der Hirschparkweide ist zwar hoch, steht aber sehr dünn, da die Wiese seit Jahren nicht gedüngt worden ist und der Hirschdung für das große Gelände doch allzu mager ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verliehen wurde das Allgemeine Ehrenzeichen dem Schutzmann Speme aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
