<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>427928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Probealarmierung eines Eisenbahnülfszuges. Am Samstagabend gegen 8 Uhr traf auf dem hiesigen Hauptbahnhofe de Meldung ein, daß auf der Station Otzenrath zwischen.-Gladde Meldung ein, daß auf der Station Openraty zwischen bach und Jülich ein Eisenbahnzug entgleist sei und daß bei dem Unfall mehrere Passagiere Verletzungen erlitten hätten. In kürester Frist war der stets bereitstehende Hülfszug mit drei Aerzten, davon swei aus dem Bürgerhospital, mehreren Mitgliedern der Eisenbahnerektion und einer Anzahl Angestellten nach der Unfallsſtelle "erweis. Dort angekommen, ergab sich, daß es sich um einen robealarm handelte, bei dem festgestellt werden sollte, ob im Einstfalle die Einrichtung der Hülfsüge auch genügend schnell sinktioniere. Diese Probe hat die Direktion Köln glänzend bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Den Wellen entrissen. Heute mittag fiel ein zehnähriger Knabe am Pionierübungsplatze in den Rhein; der Vater sprang sofort nach, würde aber mit dem Knaben ertrunken sein, wenn er nicht von zwei Arbeitern gerettet worden wäre. Der Knabe hatte sich am Halse des Vaters festgeklammert. Die beiden erholten sich, nachdem sie aus dem Wasser gezogen waren, auf einem Schiff alsbald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion einer Lampe. In der Bonnerstraße explodierte eine Petroleumlampe; hierbei zog sich die 28jährige Frau eines Schreinermeister schwere Brandwunden am ganzen Körper zu. Ihr Mann, der ihr zur Hülfe eilte, erlitt ebenfalls schwere Brandwunden. Beide fanden im Bürgerhospital Anfnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre St. Michael. Wir machen nochmals auf den hochinteressanten Vortrag des Herrn Franziskanerpaters Facundus, der heute(Montag) abend im Edengarten stattfindet, aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 25.März1912. Schlacht viehmarkt. Plesse tur die 50 Kilo Lebend-(die eingeklammerten Ziffern aber für schlacht-) gewicht; die Preise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auftrieb: Schweine a. M. 55-al(70-72), b. 54-55(68-70), c. (68-70) d 55-57(70-72), e. 47-52(60. 66), f. 50-55(63-66), g. 47-50 (60-63). Markt ziemlich lebhaft räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>senpreise im Grosshandel, das Kilo: A. Hiesige Schlachtungen: Rindfleisch: Ochsen 1. Beschaffenheit M. 1,68-1,72, 2. M..52-1,56, 3. M. 1,36-1,44. Kühe: 1. Beschallenheit M..56-1,60, 2. M..48-.52, M..42-.46. Schweinefleisch. 1. Beschaffenheit M..44-.48, 2. M. 1,32-.36, 3. M. 0,00.0,00. B. Eingeführtes, Fleisch: Rindfleisch aus Holland: Vorderviertel M. 1,36-1,44, Hinterviertel M..40-1,43, aus Schweden: Vorderviertel M. 1,10-.28, Hinterviertel M. 1,14-1,32, Kalbfleisch aus Holland: 1. Beschaffenheit M..40-1,50, 2. M. 11.20-.30, 3. M..10-1,20; Kalbfleisch aus Schweden: 1, Beschaffenheit M. 1,40-.50, 2 M. 1.30-1.36, 3. M. 1,10-1,20. Schweinefleisch: 1. Beschaffenheit M.  0,00 0,00, 2. M. 0,00-0,00, 3. N..00-.00. Handel in hiesigen Schlachtungen: langsam; in eingebrachtem Fleisch: langsam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 25. März 1912. Fruchtmarkt. Heu. Luzerner, neu, M.60 bis 10,00, Wieſenheu, neu, 7,60 bis M..00, Roggen-Breitdruschstroh M. 4,60 bis M. 5,00. Krumm- u. Pressstroh M..80 bis M..20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 25.März 1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 66,00 B Köln, 23.März1912.(Eigenbericht der Köln. Volksztg.) Die Preise für Hülsenfrüchte stellten sich in der vergangenen Woche ungefähr folgendermassen: Viktoria-Erbsen, gelbe, urgeschälte, sächsischen M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Stenographen-Verein Stolze-Schwer Köln-Nippes eröffnet am Freitag, den 29. d. M, abends 9 Uhr, in seinem Vereinslokale Zu Auers Mühle, Holbeinstraße einen Kursus für Anfänger. Anmeldungen können im Vereinslokale erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine beachtenswerte Ausstellung von Schülerarbeiten findet gegenwärtig im Kloster Mariahilf in der Bertramstraße statt. Die Leitung der dort befindlichen Waisenhausschule hat die Erzeugnisse ihrer Schüler, bestehend aus Zeichnungen, Laubsäge-, Kerbschnitt-, Holzbrand-, Buchbinder- und andere Arbeiten sowie weibliche Handarbeiten in üübersichtlicher Weise geordnet, zur freien Besichtigung ausgestellt. Der Besuch dieser Veranstaltung zeigt, was durch Ausdauer erreicht werden kann: viele der ausgestellten Gegenstände zeugen von großem Fleiße und hoher Geschicklichkeit. In Anbetracht der vielen Mühe, die die Schüler sowohl wie besonders der Leiter der Schule, Hr. Hauptlehrer Dickopf, um das Zustandekommen dieser bescheidenen, aber durchaus sehenswerthen Ausstellung gehabt haben, ist der Besuch allen Freunden und Förderern erzieherischer Handarbeit angelegentlich empfohlen. Die Ausstellung ist bis einschliefßlich nächsten Sonntag geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
