<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>427906</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kath. Arbeiterverein sprach am vergangenen Sonntag in einer sehr gut besuchten Versammlung Hr. Assessor Frings auß Neuß über die Verfassung des Deutschen Reiches. Nachdem er die Vorgeschichte und das Werden des heutigen Deutschen Reiches geschildert hatte, verbreitete er sich über die wichtigsten Bestimmungen der Verfassung, die Ausdehnung des Bundesgebietes, die Befugnisse des Kaisers, des Bundesrates und des Reichstags. Der von eingehender Sachkenntnis zeugende Vortrag fand lebhaften Beifall und weckte eine sehr angeregte Diskussion. Der Präses wies dann hin auf das am dritten Sonntag nach Ostern zu feiernde erste Stiftungsfest, verbunden mit der Osterkommunion. Da der Kassierer auf die günstige Entwickelung des Fahnenfonds hinweisen konnte, beschlossß der Verein, die Fahne sogleich zu bestellen und deren feierliche Weihe mit dem Stiftungsfest zu verbinden. Ein für den Tag vorgelegtes Programm fand ungeteilte Zustimmung, die benachbarten Vereine sollen zu dem Feste eingeladen werden. Mit dem Wunsche, daß das Fest einen imponierenden Verlauf nehmen und der Sache des Vereins neue Freunde und verdoppelte Begeisterung bringen möge, schloß der Präses die äußerst gelungene Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der neuen 16-klassigen Volksschule an der Zülpicherstraße, die zu Ostern in Benutzung genommen werden soll, werden jetzt die letzten Anſtreicherarbeiten vollendet; es wird dann mit der inueren Einrichtung der Schulräume begonnen. Die Schule ist als Doppelsystem gebaut und umfaßt je eine achtklassige Mädchen- und Knabenschule. Um von den Schulräumen das störende Straßengeräusch nach Möglichkeit fernzuhalten, sind die Klassenzimmer vornehmlich nach dem geräumigen Schulhofe zu angebracht, der von den gegenüberliegenden Gärten des evangelischen kranken- und Waisenhauses an der Kerpenerstraße mit frischer gesunder Luft übestrichen wird, zumal die nach der Schule zu gelegene Seite der Kerpenerstraße noch unbebaut ist. Die Flure mit ihrer hochgelegenen Fensteranordnung liegen nach der verkehrreichen Zülpicherstraße zu und dämpfen so das Straßengeräusch ab. Das Schulgenäude ist mit Ausnahme des in mattrotem Haustein gehaltenen Sockels in einfachem, hellem Verputz ausgeführt und präsentirt sich von der Stadtseite aus dem Spaziertänger recht stattlich. Nur wenig Bildhauerarbeit ist zur Verwendung gelangt. An der Stirnseite ist in rotem Sandstein die überlebensmechtern 8) Uhr, in erster Linie gilt es aber vom Besuch der Predigt, die abends.45 Uhr begint. Hier meint man, sei der Besuch fast noch stärker als bei der Frauenmission. Es macht einen gewaltigen Eindruck, diese Tausende kathol. Männer und Jünglinge, die sich aus allen Schichten der hiesigen Bevölkerung zusammensetzen, im Gotteshause vereint zu sehen, betend und aufmerkend auf die Worte der Missionare. Es sind freilich auch ganz vorzügliche Prediger, die jedesmal die Kanzel besteigen, deren tief belehrenden und packenden Ausführungen man stundenlang zuhören möchte. Da isr es begreiflich, daß mancher, der anfangs der Mission fernstand, sich jetzt regelmäßg einfindet, nicht nur abends, sondern auch schon in früher Morgenstunde. Noch sei bemerkt, daß die h. Kommunion, die in den Tagen der h. Mission empfangen wird, gemäß Anordnung unseres Oberhirten schon als Österkommunion gilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kath. Arbeiterverein hielt am vergangenen Sonntag eine zahlreich besuchte Monatsversammlung ab. Nachdem der Präses, Hr. Pfarrer Voß, im Anschlugß an die letzte Generalversammlung über den Stand der Leo-Sterbekasse im Verein berichtet, hielt ein früher in Frankreich angestellter Geistlicher einen längeren Vortrag über die religioösen Verhältnisse der Franzosen. Ein warmer Appell an die anwesenden Männer und Frauen, nicht nur im Gotteshause, sondern auch im öffentlichen Leben ihre Pflichten als Katholiken zu erfüllen, schloß den 1 1/2 stündigen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Konzert des Kölner Alänner-Gesang-Vereins. Ein seltener Genuß steht den Bewohnern von Kalk und Umgebung bevor. Mehr als 100 Mitglieder des Kölner Männer-GesangVereins werden am 24. d. M. hierselbst ein Wohltatigkeitskonzert mit einem ganz erlesenen Programm veranstalten. Alle Freunde exquisiter gesanglicher Darbietungen und namentlich alle Verehrer des Kölner Männer-Gesang-Vereins werden die noch nie dagewesene Gelegenheit freudig begrüßen und sich zeitig Karten sichern, die in verschiedenen durch Plakate kenntlichen Verkaufsstellen vorrätig gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Heilige Mission. Einen Glanzpunkt in den Missionstagen bildete die schöne Marinefeier, die Sonntagnachmittag in St. Joseph und St. Peter gehalten wurde. Im Chor auf dem Altare prangte eine herrliche Muttergottes-Statue in einem wahren Blumen- und Kerzenmeer. Zahlreiche weiß kle dete Nder hatten sich um den Altar gruppiert. Die Kirchen waren dicht gefüllt von Frauen und Jungfrauen. Bis ins Chor hinein füllten sie, Kopf an Kopf stehend, jeden Stehplatz aus. Nach dir ergreifenden Festpredigt beteten die weißgekleideten Kinder und d un der Missionar ein feierliches Weihegebet an Maria und sang man Marienlieder. war eine schöne, herzerhebende Feier, so ganz geeignet, alle mit Liebe und Verehrung für Maria zu erfüllen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Beteiligung der Männerwelt an der h. Mission ist nach wie vor ausgezeichnet Das gilt zunächst von den Morgenvortragen 6 und.30(in St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neue Zinsſcheine zu den 3 1/2 degegen Reichsanleihen von 1892 und 1892/94 sowie zu der preußischendegigen Staatsanleihe von 1892--1894. Das städtische Nachrichtenamt schreibt: Die Zinsſcheine Reihe III Nr.--20 zu den Schuldverschreibungen der 3 1/2 - vormals%igen deutschen Reichsanleihe von 1892 und der 3 1/2 % igen von 1892, 1894 sowie die Zinsſcheine Reihe III Nr.--20 zu den Schuldverschreibungen der preußischen konsolidiertendegigen Staatsanleihe von 1892--1894 über die Zinsen für die zehn Jahre vom 1. April 1912 bis 31. März 1929 nebst den Erneuerungsscheinen für die folgende Reihe werden vom 1. März d. Is. ab ausgereicht und zwar durch die Kontrolle der Staatspapiere in Berlin SW. 68, Oranienstraße 9234, durch die Königliche Seehandlung(Preußische Staatsbank) in Berlin W. 56, Markgrafenstrße 46A, durch die Preußische Zentralgenossenschaftskasse in Berlin C. 2, am Zeughaus 2, durch sämtliche preußische Regierungshauptkasse, Kreiskassen, Oberzollkassen, Zollkassen und hauptamtlich verwaltete Forstkassen, durch sämtliche Reichsbankhaupt- und Reichsbankstelle und sämtliche mit Kasteneinrichtung versehene Reichsbanknebenstellen, sowie durch diejenigen Oberpostkassen, an deren Sitz sich sich keine Reichsbankanstalt befindet. Formulare zu den Verzeichnissen, mit welchen die zur Abhebung der neuen Zinsscheinreihe berechtigenden Erneuerungsſcheine(Anweisungen, Talons) den Ausreichungsstellen einzuliefern sind, werden von diesen unentgeltlich abgegeben. Der Einreichung der Schuldverschreibungen bedarf es zur Erlangung der neuen Zinsſcheine nur dann, wenn die Erneuerungsſcheine abhanden gekommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reiferüfung. Am Apostelngymnasium unterzogen sich 24 Oberprimaner der Reiferüfung unter dem Provinzialschutrat Dr. Beck. Bom mündlichen Eramen befreit wurden 18; von den übrigen bestanden 9. Von den Abiturienten wollen 2 dem Studium der Theologie, 8 der Rechtswissenschaft, 4 der Medizin, 1 der Thierarzneikunde, 2 der Philologie, 4 der Mathematik und Naturwissenschaft und 1 dem Heeresdienſt sich widmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Schießgewehr. Gestern abend hat sich auf der Severinstrße ein 16 Jahre alter Bursche, der mit einem Revolver spielte, in den Arm geschössen und schwer verletzt. Im Bürgerhospital fand er Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Allerhand Diebereien. In einem Geschäft auf der Matthigsstraße erschienen gestern zwei Burschen und verlangten gestrickte wollene Jacken. Sie zogen je eine Jacke an und rannten, ohne die Jacken zu bezahlen schleunigst aus dem Laden. Einen der Burschen faßte man sogleich, der andere ist entkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schmucksachen, Kleider, Wäsche usw. wurden durch Spitzbuben aus Häusern auf dem Eigelstein, in der Neußertraße, der Niehlerstraße, Unter Kranenbäumen usw. weggeschleppt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern nachmittag hat sich ein Dieb in ein Haus auf dem Hansaring eingeschlichen, dort mehrere Zimmer geöffnet und für erwa 200 Mark Schuhe und Kleider entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus einer Wohnung am Thürmchenswall wurden für etwa 300 Mark Kleider gestohlen,-- Damenkleider- stoffe im Werte von über 2000 Mark wurden in einem Geschäft in der Norbertstrße gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde auf dem emsigen Hauptbahnhofe, auf Ersuchen des Untersuchungsrichters aus Ausbach ein Ingenieur wegen, fortgesetzter Betrügereien festgenommen. Im Besitze des Verhafteten wurden 1900 Mark vorgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Aus einem Tuchgeschäft in der Richmodstrße wurde ein größerer Posten Herrenstoffe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Buchdruckerlehrling hat vor ein paar Tagen seinem Herrn 125 Mark unterschlagen. In der vergangenen Nacht wurde er festgenommen; er hatte das Geld bis auf den letzten Groschen in lockerer Gesellschaft verjubelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schwer heimgesucht wurde einer der am letzten Samstag neugeweihten Priester. Der Vater war mit der Familie zur Priesterweihe nach Köln gereist. Bevor der Sohn am Sonntag seine erste stille h. Meste feierte, wurde der Vater von einer Schwäche befallen, so daß er der h. Messe nicht beiwohnen konnte. Von seinem tagsvorher geweihten Sohne empfing er dann die Sterbesakramente und starb nachmittags hier in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein Dachstuhlbrand entstand in der vergangenen Nacht gegen 2 Uhr in einem Hause an der Luxemburgerstraße. Der Dachstuhl brannte gänzlich nieder, die übrigen Teile des Hauses konnten bank dem wackeren Eingreifen der freiwilligen Feuerwehr von Sülz gerettet werden. Die Wache war fast drei Stunden auf dem Brandplatz tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Diebesbesuch erhielten Wohnungen in der Liebigstraße und Wirkstätten am Bahnhof usw. In einem Falle wurden 300 Mark in bar gestohlen, in den Wirkstätten wurden Handwerkszeug, Eiseneräger usw. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Unfälle. In einer Fabrik auf der Mülheimerstraße fiel einem Arbeiter ein schwerer Hebel auf den Fuß; der Fuß brach. -- Einen doppelten Beinbruch erlitt in demselben Betrieb ein Arbeiter. Die beiden Verletzten wurden ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Clavierkonzert Celemaqne Camerino. Bei seiner alleährlichen Tournee durch Deutschland wird der Klaviervirtuose Telemaque Mambrino am Donnerstag im Hotel Disch einen Schumann-Abend geben. Jeder, der den Künstler von den früheren Konzerten her kennt, wird gewiß nicht versäumen, diesen" Abend zu besuchen, zumal dem Künstler Schumann besonders liegt. Zuerst kommt die Sonate in-moll op. 22 zum Vortrag, dann das jüngere Werk Schumanns op. 9 Carnaval, die Fantasiestücke op. 12 und zum Schluß die großartigen Symphonischen Etuden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
