<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>427917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Spittel, 15.März1912.(Drahtver.) Auf Schacht 6 der Grube Sputtel der Saar- und Moselbergwerksgesellschaft fuhren bei der heutigen Früschicht von 600 Mann nur rund 200 ein. Schacht 2 streikt vollständig, und auf Schacht 5, wo vor einigen Tagen bereits der Streik ausgebrochen war, sind heute noch 102 Mann weniger angefahren als gestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwickau, 15.März1912.(Draytber.) Nachdem sich das Kgl. Bergamt in Freiberg auf Antrag der Bergarbeiter zur Vermittelung bereit erklärt hat, hat sich die genannte Behörde auch an die Werke mit der Anfrage gewandt, ob sie ihrerseits eine solche Vermittelung wünschen. Die Antwort der Werksverwaltungen steht noch aus. Doch ist die Hoffnung, daß es nicht zum Streik kommt, sehr gering. Die Werke erklären, die Forderungen der Bergarbeiter nicht erfüllen zu können, und die Belegſchaften, sie seien an die Kündigungsfrist nicht gebunden. Die Kohlenpreise haben bereits stark angezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samariterkursus. Am Dienstag fand hierselbst die Schlußprüfung des durch Hrn. Dr. med. Holstein abgehaltenen Samariterkursus statt, an dem sich 20 Damen und 12 Herren beteiligt hatten. Hr. Geheimrat Dr. Kayser, der die Prüfung abhielt, sprach sich in sehr anerkennender Weise über die Kenntnisse der Prüflinge aus, die sowohl das gesamte theoretische Gebiet vollkommen beherrschten, als auch im Anlegen der einzelnen, teilweise recht schwierigen Verbände große Sicherheit und praktisches Verständnis zeigten. Zum Schluß sprach er im Namen des Zweigvereins vom Roten Kreuz Hrn. Dr. Holstein für seine Mühwaltung und seine Vorträge den besten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der St. Bonifatius-Kirchenbauverein hielt am Donnerſtagabend im St. Josephstift unter dem Vorsitz des Hru. Pfarrers Rosellen eine sehr gut besuchte Vorstandssitzung ab. Der Vorsitzende erläuterte nochmals die Angelegenheit des Kirchenbaues und teilte mit, daß die Pläne bereits der bischöflichen Behörde zur Begutachtung und Genehmigung vorliegen. Es sei zu hoffen, daß letztere, nachdem der Plan des Thurmhelms etwas abgeändert worden, bald eintreffen und daß danach auch die Genehmigung des Ministers erfolge, so daß bis Juli mit dem Bau begonnen werden könne. Der Kostenanschlag ist auf 300000 M. berechnet, welche Summe nach Versicherung der Architekten auch nicht üüberschritten werde. Um den Sammlern und besonders den Sammlerinnen eine kleine Anerkennung für ihre Tätigkeit zu geben, wird ihnen am 5. Mai, nachmittags, eine Unterhaltung und Bewirtung gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch ein Jubiläum. Der hiesige Quartett-Verein begeht im Laufe dieses Monats einen Gedenktag, der wohl in unserer raschlebigen Zeit nicht zu oft vorkommen dürfte. Am 15. März wurden es 25 Jahre, daß sich das Vereinslokal ununterbrochen in de Restauration Horn, Marsiliusstraße 36, befindet. Während in dieser Zeit der Besitzer des Restaurants dreimal wechselte, indem das Geschäft vom Vater der Reihe nach auf zwei Söhne überging, blieb der Verein dem Namen Horn treu. Aus Anlaß des seltenen Tages veranstaltet der Verein am Sonntag, den 17. d.., abends, im obengenannten Lokale einen Herren-Abend mit ausgewähltem Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>- Im Handel- und Gewerbe-Verein dahier sprach am 12. d. M. Hr. Handelslehre Paul Bonn über die Entwickelung der gebräuchlichsten Buchfürungsarten und deren Vor- und Nachunterstützt wurde der Vortrag durch wirksam ausgeführte Anschauungstafeln. Reicher Veifall folgte den interessanten Ausführungen. Der Vorsitzende gab Aufschlugß über die Anmeldepflicht unfallversicherungspflichtigen Betriebe und ließ den Auszug dieses wichtigen Gesetzes nebst Anmeldeformularen an die Mitglieder verteilen. Hr. Postdirektor Jesse stattete an diesem Abend dem Verein seinen Besuch ab und wurde von dem Hrn. Vorsitzenden herzlich begrüßt, was der Gast in ebensolcher Weise zurückgab, dabei versichernd, daß es stets sein Bestreben sein werde, mit dem Publikum Fühlung zu halten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Februar d. J. wandte sich der Verein in einer Eingabe an den Hrn. Oberbürgermeister um bessere Beleuchtung Lindenthal. Unter dem 6. d. M. hat dieser dem Vorsitzenden des Vereins, Hrn. Schindler, Mitteilung zugehen lassen, daß durch Auswechselung der bisherigen alten einflammigen Laternen gegen neue zweiflammige Niederdrucklaternen dieser Eingabe Rechnung getragen würde. Die diesbezüglichen Arbeiten sind bereits im Gange. Weitere Eingaben des Vereins um tägliche Müllabfuhr und geregelte Einziehung der Gasrechnungen schweben noch. -- Ein Antrag des Vereins an die Kaiserl. Oberpostdirektion um Errichtung einer Postnebenstelle in der Gegend des Stadtlmalnos untorlient ansari""" Fi% so#nuno und teilweise auch Sülz auf einen zusagenden 0 In der St. Heribertuskirche wird am Sonntag das Paronatsfest gefeiert. Wie herkömmlich werden zu diesem Feste auch wieder viele Kölner Katholiken und Angehörige aus den Nacharpfarreien die herrliche Kirche während der Feierlichkeiten nicht nur, sondern auch den Tag über besuchen. Der kostbare St. Heribertusschrein wird ausgestellt. Bei dem feierlichen Hochamt um halb 10 Uhr singt der Kirchenchor unter Leitung seines Dirigenten hrn. Tom Hüsch eine vierstimmige Messe von Goller, als Einlage eim Offertorium Sacerdotes von Haller: nachmittags 5 Uhr eine feierliche fünfstimmige Komplet von Schölegen und während der Reliquienprozession ein vierstimmiges Tedeum von Könen. Die Pfarrangehörigen sind besonders zur Teilnahme an der Feier eingeladen. 0 0 Die Erstkommunikanten des hiesigen Progymnasiums werden am Sonntag in der als Gymnasialkirche benutzten alten, wieder prächtig restaurirten Abteikirche zum Tische des Herrn geführt Es z# das erste Mal, daß die Erstkommunikanten des Gymnasiums für sich diese Feier begehen, an der sie in den Vorjahren in der Pfarrkirche St. Heribertus teilnahmen. Da die junge Anstalt noch keinen Gesangchor hat, wird die feierliche Kommunionmesse um Uhr und die Danksagungsandacht um 3 1/2 Uhr der Chor von t. Heribertus durch mehrstimmige Gesänge verschönen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirche zu ihrem alten nun auch diesen neuen Kunstschatz zuführe. Hr. Dr. Maubach sprach im Laufe des Abends noch über den Albertus Magnus-Verein und bat die Anwesenden, diesen Verein durch Beitritt als Mitglieder zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
