<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>427909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberammergauer Passionsspiele 1910. Die Vorführungen im weißen Saale der Bürgergesellschaft fanden in den letzten Tagen vor ausverkauftem Hause statt. Auch für die beiden Sonntagsvorstellungen, die um 4 und 7 Uhr beginnen, sind schon teilweise die Plätze ausverkauft. Aus diesem Grunde sieht sich die Direktion verandaßt, die Vorführungen bis Dienstag, den 12. März, zu verlängern. Die Vorstellungen am Montag und Dienstag beginnen wie bisher um 8 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Sturz von der Treppe. In einem Hause in der Vondelstraße fiel eine schon bejahrte Arbeiterfrau die Treppe hinunter und erlitt so schwere Verletzungen, daß sie im Bürgerhospital ihren Verletzungen erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>G. Schwere Unfälle. In einer Schmiede auf der Neußertraße stel ein Schmied infolge eines Ohnmachtsanfalles hin und zog sich schwere Kopfverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Plankgasse wurde ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk überfahren und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Bäckerei auf dem Berlich geriet gestern ein Geselle mit einer Hand in eine Maschine und trug schwere Verletzungen davon; er verlor einen Finger. Die Verletzten wurden ius Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein sonderbarer Schwärmer. Gestern nachmittag versuchte auf dem Holzmarkt ein angeheiterter Mann in den Rheinauhafen zu springen; er stellte sich auf die Werfttreppe und rief: Mein ist der Rhein, und ich gehöre dem Rhein, für den Rhein sterbe ich. Mehrere Hafenangestellten hielten den Mann von seinem Vorhaben ab und brachten ihn in seine Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. Gestern gelang es der Kriminalpolizei, einen vielmals vorbestraften Einbrecher, welcher in letzter Zeit mit zwei Komplizen, die bereits schon hinter Schloß und Riegel sitzen, eine Menge Liebstähle ausgeführt hatte, am Vergnükungspark in Riehl fest zunehmen. Der gefährliche Einbrecher, der am 29. v.., als er festgenommen werden sollte, auf einen Schutzmann einen Revolverschuß abgegeben hatte und entkommen war, war bei seiner Festnahme mit einem Frobert ausgerüstet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 7. d. M. wird der sieben Jahre alte Schüler Ludgerus Vosen, Subbelratherstraße 361, vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sinfonie-Konzert im Zoologischen Garten. Altklassischen, Klassisches und Modernes hatte Hr. Kgl. Musikdirektor W. Been auf dem Programm des 9. Sinfoniekonzertes, an dem der Saal wieder bis aufs letzte Plätzchen gefüllt war, zu vereinen gewußt. Bachs Präludium und Scherzo, die Eröffnungsnummer, war ein Triffstück sicher beherrschter und lebendig gemachter Kontrapunktik. Händels Largo, auf dem Programm mit dem Beiwort"berühmtes" als solches gekennzeichnet, durfte den vollen Adel seiner Empfindung und auch seiner Berühmtheit entfalten, Haydns-dur-Sinfonie alle Frische, Helligkeit und Fröhlichkeit. Menuett und Finale waren besonders schön aufgefußt und die ganze Sinfonie geriet prächtig im Klange. Mozarts Deutsche Tänze, in der Einrichtung Steinbach, wurden Nr. 5 und 6(Kanarienvogel und Leiermann) ganz reizend gespielt, und Beethovens großer Leonoren-Ouvertüre, die den zweiten Teil beschlossß, fehlte der große Zug nicht, der zum Ganzen strebt. Im dritten Teile hörte man das von Hrn. Schaarschmidt langschön gespielte Andante für Violincello von G. Holtermann ein Konzertsück für Flöte, Oboe und Klarinette von F. W. Hamm das von den Herren Riemann, Clasen und Krause vortrefflich geblasen wurde. Das Capriccio italien von Tschaikowky, und die Rosenkavalier-Walzerserie von Richard Strauß. Der Beezschen Kapelle, die in diesem Konzerte ihre bewährte Leistungsähigkeit wieder an Werken der verschiedensten Stilgattungen bestätigte wurde nach Verdienst mit vielem und lebhaftem Beifall bedankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, hat Bildhauer Ferd. Hachenburg aus Mülheim(Rhein) vier kleinere Figuren ausgestellt, die für Privatbesitz bestimmt sind. Sie stellen die Gottesmutter, sowie die drei göttlichen Tugenden: Glaube, Hoffnung und Liebe dar, sind aus Lindenholz gar säuberlich geschnitzt und machen einen feinen und zierlichen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Referendar-Prüfung bestanden gestern die Rechtskandidaten Eugen Seyfferth und Paul Steinmann, beide von hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Realschule der Stadt Köln. Am vorigen Freitag ging die Prüfung der Auswärtigen, zu der der Direktor zum Königlichen Kommissar ernannt worden war, zu Ende. Von zehn Prüflingen, die in die Prüfung eintraten, erhielten fünf das Berechtigungszeugniss zum einjährigen Militädienst und zum Eintritt in die Oberſekunda einer Realschule. Die für reif erklärten, waren sämtlich Schüler der höheren Schule zu Waldbaöl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die rege Bautätigkeit im Klettenbergviertel hat den ganzen Winter über angehalten und hat jetzt mit Eintritt der besseren Jahreszeit noch einen erhöhten Aufschwung genommen. In der Oelbergstraße, in der bisher noch kein Haus stand, hat man jetzt, unverkennbar infolge des Schulbaues, mit den Ausschachtungsarbeiten für mehrere Neubauten begonnen; wie verlautet, soll dort demnächst noch eine größere Zahl Neubauten errichtet werden. Auf der Luremburgerstraße werden jetzt auf der südlichen Seite die Neubauten bis zur Ecke Oelbergstraße und auf der nördlichen Seite bis zum Klettenbergürtel vorgeschoben. An der Ecke Luxemburgerstraße und Klettenbergürtel ist eine reizende größere Häusergruppe entstanden. Dem Vernehmen nach soll der Postfiskus sich bereits in dem stattlichen Eckhaus Räume für die Unterbringung eines Postamtes gesichert haben. Auf dem großen Haublock Kletrenberggürtel, Dannerstraße und Manderscheiderstraße ist die Baulust besonders lebhaft; dieselbe hat aber auch bereits auf die westliche Seite des Klettenbergürtels nach dem Nebenhof zu üübergegriffen. Das große Gelände westlich dem Klettenbergürtel, zwischen Luxemburgerstraße und Nebenhof, wird jetzt ebenfalls der Bebauung erschlossen; zurzeit ist man dort mit der Anschüttung mehrerer Parallel- und Ouerstraßen zur Luxemburgerstraße beschäftigt, sodaß in nicht zu ferner Zeit der Klettenbergpark auf beiden Seiten der Luxemburgerstraße vom Häusermeer erreicht wird. In dem Straßeinviertel Petersbergstraße, Siebengebirgs- und Voraebirasallee und Umgebung sind ebenfalls viele Neubauten bereits unter Dach und Fach, an anderen wird rüstig gearbeitet, sodaß anscheinend die Bautätigkeit in diesem Jahre die der vorhergehenden noch überholen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schwerer Unfall. In einem Werk in der Mülheimerstraße in Deutz stürzte ein Arbeiter aus beträchtlicher Höhe ab und erlitt einen Schädelbruch, sowie schwere innere Verletzungen. Der Schwerverletzte wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen der Bürger von Köln-Deutz(Humboldtkolonie) hielt kürzlich eine seitens der Bürgerschaft sehr zahlreich besuchte Monatsversammlung ab. Der Vorsitzende stellte eingangs das erfreuliche Wachstum des jungen Vereins fest. Nach Verlesung einer Eingabe an die städtische Verwaltung, worin nochmals dringend um Abänderung der die Bewohnerschaft vor wie nach schwer schäligenden Bezeichnung"Humboldtkolonie" ersucht und um Einführung einer einheitlichen und passenden Benennung gebeten wird, beantragte der Verein eine Eingabe an die Königliche Eisenbahndirektion, die einmal am Bahnhof Kalk-Süd begonnene und so vorzüglich wirkende Bepflanzung des Bahndammes nach Westen hin längs der Wetzlarerstraße durch die Humboldtkolonie fortzusetzen. Nach dem bevorstehenden Durchbruch wird die genannte Straße mit der Zugangsstraße zum Bahnhof einen einheitlichen Straßentzug bilden, und der entstehende Gegensatz in der Behandlung des Dammes würde dann unschön wirken. Da die Schalterstunden der hiesigen Posthülfsstelle nicht mehr den gesteigerten Verkehrsverhaältnissen des aufstrebenden Stadtteils entsprechen, soll durch eine Eingabe an die Postbehörde vorderhand eine Verlegung und Verlängerung der Dienststunden beantragt werden. Die Versammlung nahm ferner Stellung zu dem Vorhaben der städtischen Verwaltung, eine Straßenbahnlinie durch die infolge ihres ungünstigen baulichen Zustandes gänzlich ungeeignete Rolshoverstraße bis Grembergerstraße zu führen. Diese kurze Geleisstrecke dürfte als eine Verlängerung der von der Stadt laut Eingemeindungsvertrag kontraktlich zu errichtenden direkten Straßenbahnverbindung Kalk(Hauptstrße) zum Bahnhof Mülheim durch die Mülheimerstraße aufzufassen sein, deren Verlängerung zur Südbrücke für spätere Jahre projektiert ist. So wichtig diese Strecke nach einigen Jahrzehnten sein wird, so zwecklos ist sie vorderhand für die hiesige Bewohnerschaft, da sie nur den nördlichen nicht mit Wohntäusern besiedelten Teil unseres Stadttheiles eben berührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Personalien. Dem pensionierten Eisenbahnlokomotivführer Ludwig######ei#ina von hier ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
