<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>427933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Die hiesige Ortsgruppe veranstaltet am Sonntag, den 31.0.., abends 8 Uhr, im Etteltschen Saale eine große Versammlung, zu der alle katholischen Männer und Frauen des Rektorat, insbesondere die Mitglieder des Volksvereins, herzlichst eingeladen sind. Als Redner ist Hr. Dr. L. Pieper(.-Gladbach) gewonnen. Der geschätzte Redner wird sprechen über: Die Lehren der letzten Reichstagswahl für unsere soziale und apologetische Arbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1 in spannender Aufmerksamkeit gehalten wurden, vor se Am Schlusse seiner Ausführungen ging Redner näher luf testament Windthorst ein. Der zweite Teil des Abends ar frischen Darbietungen gewidmet. Der Männergesangverein es trug bei starker Stimmenbesetzung einige Liederspenden -"musternültiger Weise vor. Frl. Musiklehrerin erfreute mit einigen Violinsolos die reichen Beifall örer. Hr. Hugo Thienhaus aus Köln-Klettenberg, eter Baritonist, gab mehrere Liederspenden zum ibe Herr hatte als Vertreter erster Pianofabriken gnon-Flügel freundlichst zur Verfügung gestellt. Der e in künstlerischer Weise von Hrn. Lehrer P. Blaeser ##ugel begleitet. Hr. Pfarrer Rosellen dankte allen, die zum Gelingen der Feier beigetragen hatten, sowie den Damen, die sich bemüht hatten, daß auch das finanzielle Ergebnis des Abends zufriedenstellend war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlußprüfungen am Realgymnasium i. E. Der Herr Minister hat das Ergebnis der Schlußprüfung bestätigt. Danach haben von 31 Schülern, die in die mündliche Prüfung eingetreten sind, 27 das Zeugnis der Reife für Oberſekunda erhalten. Gleichzeitig ist der Ausbau der Anstalt zum Realgymnasium von Ostern d. J. ab genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Radler üverrannt. In der Josephstrße wurde gestern eine Frau von einem Radfahrer überfahren; sie brach ein Bein. Men brachte die Verletzte ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nach Genuß von geräuchertem Fisch ist gestern auf dem Eigelstein ein Arbeiter unter Vergiftungserscheinungen erkrankt. Unter schweren Krämpfen wand sich der Mann, den man sofort ins Bürgerhospital brachte.""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gegen das vierte Gebot. In der Brunostrße bedrohte gestern abend ein Achtzehnähriger seine betagten Eltern mit dem Revolver und mißhandelte die Mutter durch Faustschläge. Das Bürschchen wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein hielt am Freitagabend seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Karl Dusche, erstattete den Jahresbericht für 1911. Namens der Rechnungsrüfer erstattete Hr. Kochs ir. Bericht über die Kassenverhältnisse. Dem Kassierer Hrn. Buchdruckereibesitzer Schirk wurde Entlastung erteilt. Bei der Vorstandswahl wurden in geheimer Stimmabgabe die Herren Hupertz, Pfarrer Kratz, Megenberg, Röttgen, Schirk wieder- und Hr. Strack negewählt. Es wurde u. a. beschlossen, am ersten Mittwoch jeden Monats einen Vortragsabend im Bürgervereinssaale zu veranstalten. Der Besuch der Vereinsabend, Mittwoch- und Sonntagabend, wurde den Mitgliedern angelegentlichst empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am 26. d. M. seine erste Generalversammlung ab. Die leerstehenden Wohnungen werden in der Folge jede Woche am Sonntag inserirt. Von verschiedenen Seiten wurde unter dem Ausdruck des Bedauerns Klage erhoben, daß neben dem Herkulespark in eine Kiesgrube jeder Unrat und sonstige Fäkalien wie Kadaver usw. abgeladen wird. Es soll dagegen im Beschwerdewege vorgegangen werden. Da die bereits geschaffenen schönen Anlagen des Herkulesparks noch keine Zugänge von der Nußbaumerstraße aus haben, so wird ein Gesuch um provisorischen Ausbau eines Weges von der Ottostraße aus eingereicht werden. Klage wurde geführt darüber, daß die Straßenbarn auf der Strecke zum Schlachthof nur die kleinen Anhägewagen einstellt. Die Ausführung der Gürtelbahn ist ein dringendes Bedürfnis, um die Industrie heranzuziehen. Auch hier soll ein Gesuch an den Herrn Oberbürgermeister gerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vortragsabend Max Grünberg. Der aus seiner erfolgreichen Tätigkeit beim Deutschen Theater in Köln bestbekannte Künstler hat zu seinem am Montag, den 1. April, abends 8 Uhr im Dischsaal stattfindenden Vortragsabend ein abwechslungsreiches Programm gewählt. Es umfaßt sowohl klassische als moderne Dichter und zeigt Dichtungen ernsten und heiteren Inhalts, Balladen und Volkslieder und Namen wie: Goethe, Heine, Liliencron, Dehmel, Falke, Frhr. v. Münchhausen, Schönaich-Carolath, Wolzogen sind unter den zu Worte kommenden Dichtern zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wohltässigkeitsverein Kaiser-Stammtisch"Streichholz" hat in diesem Jahre aus dem von uns bereits vor einigen Wochen mitgeteilten Reinertrage der am 31. Januar d. J. in der Bürgergesellschaft veranstalteten großen karnevalistischen Sitzung 42 Kommunionkinder und Konfirmanden vollständig ausgestattet. Der Verein hat seit der im Jahre 1908 erfolgten Gründung bereits annähernd 4000 M. für obigen Zweck beigesteuert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unterirdische Fernsprechkabel. Für Fernſprechleitungen, bie dem Ortsverkehr dienen, wird im Deutschen Reiche schon seit etwa 20 Jahren von der unterirdischen Führung Gebrauch gemacht. Zur Zeit verlaufen von 4182 130 km Anschlugßleitungen 3333 920 km, also rund 80 v.., in Kabeln. Wesentlich ungünstiger liegen die Verhältnisse für die Fernſprech-Verbindungsanlagen. Die Gesamteänge der dazu gehörigen Leitungen betrug Ende des Jahres 1910 1033529 km; davon waren unterirdisch geführt 270290 km oder 26 v. H. Auf den Nachbar- und Vorortsverkeh entfallen hiervon 11 500 km oberirdische und 198942 km unter irdische, zusammen 210442 km Leitungen, sodaß für den eigentreichsverwaltung in Aussicht genommen, auf der 150 km langen Teilstrecke von Berlin bis Magdeburg ein Kabel mit 50 Doppelleitungen auszulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Hundertjahrfeier der Firma Krupp. Essen, 29.März1911. Der Termin der Hundertjahrfeier der Firma Krupp steht nunmehr ziemlich genau fest. Die Feier fällt in die erste Woche des Monats August. Aus dem kaiserlichen Zivilkabinett ist vor kurzem die Antwort eingegangen, daß der Kaiser an der Jubiläumsfeier teilnehmen wird. Die Feier war ursprünglich für den Monat Mai in Aussicht genommen, um sie mit dem hundertsten Geburtstag des Hrn. Alfred Krupp, der auf den 26. April fällt, zu vereinigen, obwohl der eigentliche Termin der Gründung der Kruppschen Fabrik der 21. November 1811 ist. Die Jubiläumsfeier war bereits für den 3. Mai festgesetzt worden, mußte aber mit Rücksicht auf die Reisedispositionen des Kaisers und mit Rücksicht auf Gründe persönlicher Art auf den Monat August verschoben werden. Zurzeit ist man bei der Firma Krupp eifrig mit den Vorbereitungen der Jubiläumsfeier beschäftigt. Ueber das Programm, das in großen Umrissen bereits feststeht, erfahren wir folgende Einzelheiten: Außer dem Kaiser, der, wie gesagt, an der Feier bestimmt teilnehmen wird, hat eine Reihe deutscher Bundesürsten die Teilnahme an der Jubiläumsfeier in Aussicht gestellt. Daß überdies zahlreiche hochangesehene Persönlichkeiten, vor allen Dingen die Vertreter der Reichs- und der Staatsregierung und nicht zum wenigsten auch die einflußreichsten Vertreter der deutschen Industrie, vertreten sein werden, versteht sich wohl von selbst. Auch das Ausland wird hervorragend vertreten sein. Dementsprechend wird auch das Festprogramm außserordentlich reichhaltig ausgearbeitet. Als den Glanz- und Mittelpunkt heben wir aus ihm die Turnierspiele hervor, die dem Kaiser und den anderen Gästen auf dem Hügel veranstaltet werden. Das Ritterspiel greift hinein in die Zeit des Kaisers Maximilian l. und stellt symbolisch den Kampf zwischen den alten und den neuen Waffengattungen dar. Dem Kaiser soll in einer großen Anzahl eigens für diesen Zweck hergestellten kinematographische Bilder die Entwickelung der deutschen Waffenindustrie, insbesondere auf artilleristische Gebiet, von den ersten Anfängen bis zur höchsten Vollendung in der Neuzeit vorgefuührt werden. Das Ritterspiel wird von Prof. Keller(Düsseldorf) verfaßt, der mit der Bearbeitung schon beschäftigt ist. Die schauspielerische Leitung liegt in den Händen des Hrn. Regisseurs Bruck vom Düsseldorfer Stadttheater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Feuersbrunst.(Drahte.) Konstantinopel, 28.März1912. Die Amtswohnung des Ministers des Aeußern, die in der Nähe der deutschen Botschaft liegt, ist durch eine Feuersbrunst zerstört worden. Der Brand brach gegen 6 Uhr abends aus. Die telephonische Nachricht hiervon, die während eines Ministerraths auf der Pforte anlangte, rief eine lebhafte Bewegung hervor. Der Minister des Aeußern, Assim Bei, sowie die übrigen Minister verließen den Ministerrath und begaben sich zur Brandstelle, wo das Feuer schnell um sich gegriffen hatte. Zahlreiche Beamte der Pforte und eine große Menschenmenge waren anwesend. Das Palais ein Holzbau, war einige Schritte von der deutschen Botschaft entfernt, die in keiner Weise gelitten hat. Man glaubt, daß der größte Teil des reichen Mobiliars vernichtet ist. Das Feuer war durch einen englücklichen Zufall in einem Zimmer des obersten Geschosses ausgebrochen, wo die Dienerschaft mit dem Plätten der Wäsche beschäftigt war. Der Brand wurde zuerst von außen bemerkt. Menschen sind nicht umgekommen. Die Gemahlin des Ministers, eine Ungarin, flüchtete sich in die deutsche Botschaft, wohin auch die geretteten Möbel gebracht wurden. Das niedergebrannte Gebäude war Eigentum des Staates und ist versichert. Die meisten Mitglieder des diplomatischen Korps beeilten sich, dem Minister und seiner Gemahlin ihr Bedauern auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Windthorstbund. In der letzten Sitzung, die der als Gast anwesende stellvertretende Vorsitzende der Verbandsleitung Hr. Liefert leitete, stellte Hr. Generalsekretär Dr. Scharmitzel interessante Betrachtungen über die politischen Verhältnisse an, wie sie durch die Reichstagswahlen geschaffen wurden. Seine Ausführungen über die Erfahrungen der Zentrumspartei in dem hinter uns liegenden Kampf bildeten die Ueberleitung zu einer lebhaften Besprechung über die Wege, die einzuschlagen sind zur Förderung des Windthorstbundes Ehrenfeld. Entsprechende Beschlüsse wurden gefaßt. Die Parteifreunde, besonders die an hervorragender Stelle tätigen Herren werden heute schon gebeten, zu gegebener Zeit, wenn an ihr Wohlwollen appelliert werden wird, der Sache des Windthorstbundes ihre wirksame Unterstützung gütigt zu leihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der stadtönische Beamtenverein bereitete seinen Mitgliedern am verflossenen Montag im großen Saale des Fränkischen Hofes eine genußreiche Abendunterhaltung seltener Art durch den Experimentalvortrag des bekannten Suggestors I. W. Ignot aus Köln-Lindenthal über"Hypnotismus und Suggestion". Die zahlreich erschienenen Besucher sahen sich in ihren Erwartungen nicht getäuscht. Alle Experimente mit den sich in großer Zahl zur Verfügung stellenden Damen und Herren gelangen vortrefflich, namentlich auch der Versuch einer sog. Postsuggestion. Herr Ignot befahl einem Herrn, der bereits bei den voraufgegangenen Experimenten als Kapellmeister eine ganz hervorragende Befähigung erwiesen, sich nach drei Minuten von seinem Sitze zu erheben und in der Restauration zwei Glas Bier zu holen, diese zur Bühne zu bringen und mit dem Experimentator angustoßen. Genau nach Verlauf von drei Minuten erhob sich der betreffende Herr und vollührte zum großen Erstaunen aller Anwesenden den Befehl von Anfang bis zu Ende genau in der ihm suggerirten Weise. Das Publikum spendete nach jedem Experiment lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Fall Radicke hat, wie die Köln. Ztg.(Nr. 352) meldet, eine unerwartet schnelle Erledigung gefunden. Der Evang Oherlirchenrat hat dem Kölner Pla, dem Verfahren der Kirchenrichtungen der Landeskirche und an verzo. Prr#eigung ausbatärden geüste Kritt seine ern/. un, gemacht, daß er schon einamtlichen Verhalten sorgeältiger zu beobachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hofmann noch um einige Tage Zu vextgngr..sgrgtinen Bisher Stadt nochmals auf die bedeutende Ausstellung aufmerksam zu hat. Im Affenhause sind es zunächst ein Paar. Varis, jei größten Halbaffen aus Madagaskar, die durch ihr dichtes## un die lebhafte schwarz-weiße Zeichnung sofort auffallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Wichtig für Hausbesitzer. Ein Mieter war am 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
