<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>427922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von der Polizei. Die Dienstäume des 27. Polizeireviers werden am 1. n. M. von Geisselstraße 94 nach Barthelstraße verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern wurde in der Pipinstraße ein zehn Jahre alter Knabe von einem Fuhrwerk überfahren und erheblich an den Füßen verletzt. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital bracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der kathol. Gesellenverein veranstaltete am Sonntagabend im großen Saale des St. Josephsstifts unter der Leitung des Präses, Hrn. Kaplan Michels, einen Familienabend, der sich eines schönen Besuches erfreute. Mit dem Kolpingsmarsch von Caspers leitete das Blasorchester des Aloysia. Bündnisse von Köln die Feier ein. Hr. Kaplan wonen sprach über den Wert der Jugendzeit; er verglich sie mit dem Frühling in der Natur. Wie dieser eine Zeit der Aussaat sei, so ist auch die Jugendzeit für den jungen Mann die Zeit, wo er den Grund seines späteren Glückes, aber auch seines Englückes lege. Hr. Kaplan Michels sprach über die Ziele des Geſellenvereins und die Notwendigkeit des Zusammenschlusses in der jetzt bewegten Zeit. Gemeinschaftliche Lieder, Musikvorträge und Rezitationen, sowie das von der Theaterabteilung aufgeführte Drama: Fernando, oder der Schrecken von Asturien, sorgten für Abwechslung, A Der Ortsverein des Verbandes deutscher Eisenbahnhandwerker und-Arbeiter(Sitz Elberfeld) hielt unlängst seine Generalversammlung ab, deren Vorsitz Hr. Bochanek führte. Beschlossen wurde, jedem Mitgliede nach 25jähriger Eisenbahndienstzeit ein Diplom zu überreichen. Nach Erledigung einiger geschättlicher Angelegenheiten erstattete der Kassierer Hr. Lück den Kassenbericht. Die Einnahmen betrugen 945., die Ausgaben 887 M. Nach Prüfung der Belege wurde dem Kassierer Entlastung erteilt. Hr. Thelen erstattete als Schriftführer den Jahresbericht. Durch Aufnahme von 90 neuen Mitgliedern ist die Mitgliederzahl im verflossenen Jahre auf 317 gestiegen. Neue Ortsvereine wurden geründet in Köln-Ehrenfeld, Worringen, Poulheim und Rommerskirchen. Durch Uebertritt an diese Ortsvereine, durch Versetzungen und vier Sterbenälle schieden 50 Mitglieder aus, so daß jetzt noch ein Mitgliederbeſtand von 267 vorhanden ist. Bei der vorgenommenen Neuwahl des Vorstandes wurden die Herren Bochanek, Lindlau, Thelen, Greben, Lück und Prinz wiedergebählt. Zu Revisoren wurden die Herren Weigel und Kemmerling und zum Rechtsschutzwart Hr. Büschles gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Gemischte Cor Eintracht veranstaltete am verflossenen Samstag sein dieseähriges Frühjahrs-Konzert zum Besten ortsarmer lungenkranker Familien. Der Chor sang zu Anfang zwei reizende gemischte Chore: Schwingen der Nacht und Frühlingsgruß. Auch in den späteren Chören von Weinzierl, Gräbe und Zerlegt konnte man die große tünstlerischen Reife des Chores bewundern. Die für einen gemischten Chor sehr starke Männerchor-Abteilung brachte einige Perlen der Männerchor-Literatur zu Gehör. Außer Chören von Neumann und Mendelssohn interessierte besonders die Wiedergabe die Ablösung von Hutter. Den geschmackvollen Intentionen ihres Dirigenten, Hru. Fritz Eschbach, folgend, brachten die Sänger das Werk zu vollendeter Wiedergabe. In Frl. Maria Sonntag lernte man eine sympathische, gereifte Geigerin kennen. Mit großem, seelenvollem Tone, brillanten Technik eroberte sie sich die Herzen aller Zuhörer. Sie spielte Kompositionen von Bruch, Dola und Wieniawsky. Als zweite Solisten war Frl. Luise Odenthal von der Kölner Oper gewonnen. In Liedern von Weingarten, Brahms, Strauß, Schumann, Kaun und Berger legte sie Zeugnis ab von ihrem großen Können. Herr Organist Herrenberg war dem Solisten an einem prächtigen Ibachflügel ein dezenter Begleiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
