<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>427905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Christian Schmelzer und Margarete geb. Schuch begingen gestern, wie in Nr. 61 bereits mitgeteilt, das Fest der goldenen Hochzeit. Die Nachbarn hatten es sich nicht nehmen lassen, den alten Leuten ihre Verehrung auch nach außen durch Bekränzung ihrer Häuser und reichen Flaggenschmuck zu bezeugen. An der Baudristraße, auf dem Wege zur Kirche, war ein Triumphbogen aufgestellt. Am Sonntagabend brachte der Quartettverein dem Jubelpaar ein Ständchen und am Jubeltage brachte eine Artilleriekapelle eine Morgenmusik. Vormittags fand in der Pfarrkirche die Neneinsegnung der Ehe durch Hru. Pfarrer Rosellen statt. Während des feierlichen Hochamtes, das der Kirchenchor unter Leitung des Vicepräsidenten I. Weber durch die Gertrudismesse und mehrstimmige Einlagen verschönte, hielt Hr. Pfarrer Rosellen an das von zahlreichen Angehörigen und Freunden umgebene Jubelpaar eine zu Herzen gehende Ansprache und überreichte die Ehejubiläumsmedaille. Auch Hr. Polizeikommissar Winck erschien am Mittag in der Wohnung des Jubelpaares zur Gratulation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Düppelstraße wurde am Montagvormittag, während die Familie einer Messe aus Anlaß eines Todesfalles beiwohnte, eingebrochen. Den Dieben sielen ein wertvoller Pelz und einige Schlüssel in die Hande. Es kann nicht oft genug empfohlen werden, während der Abwesenheit bei Begräbeissen und ähnlichen Anlässen wenigstens ein Familien- mitglied zu Hause zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber Schundliteratur und ihre Folgen sprach im 6. Elternabend des Kölner Frauen-Fortbildungsverein Hr. Mittelschullehrer Laurenz Kiesigen. Das meist sinnlose Geschreibsel der Schundhefte wendet sich an die niedrigsten Instinkte im Menschen, namentlich auch an die Sinnlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Mietsstempel. Die Vergütung an Wasser und Licht usw. ist nur dann dem Mietzins hinzuzurechnen, wenn sie von den Mieten an den Vermieter abgeführt wird; sie ist also nicht anzurechnen, wenn sie von den Mieten an die Gas- und Wasserwerke unmittelbar gezahlt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.März1512. Sch activichmarkt. Preise für die 50 Kilo Lebend-(u. eingeklammerten Ziffern aber für Schlacht-) gewicht: inreise für Schlachtgewicht bei Grossvieh verstehen sich überwiegend als Schätzungspreise nach den getätigten Stückwerkäufen, während die für Lebendgewicht auf Wiegungen in Köln beruhen. Auf rieb 480 Ochsen, darunter 00 Weideochſen. a 1. höchsten Schlachtwertes von 4 7 Jahren M. 52 6 90-92), a 2. desgl.(ungekocht) bis zu 4 Jahren 51-55(89-91), b. junge, nicht ausgeuästete und ältere ausemästein 47 50(83 Ba). c. 47.46(74-78), d. gering genährte 35---40(63-70). Weideochſen 60-00(00 00l. 592 Kühe, darunter 00 Weidenühe, a. Fären höchsten Schlachtwertes 43 52 C0-00), b. Kühe höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren 43--.7(82-84), c. ältere, ausgeuästete Kuhe und wenig entwickelte jüngere Kühe und Fären 37-42,0/.-), d. massig genährte 30-34(70-74), e. gering genährte 00-00(6066), Weidenühe 00-00(00 Ballen a. höchsten Schlachtwertes 50-53(83-85), ere 46-50(60--82), c. mässig genährte und ältere 39--- in Ochsen ruhig, voraussichtlich geräumt, Kühe ziemlich, Bullen lebhaft, geräumt."" ge 1 44--54" 00 367 Kälber. a. M. 00-00. b. 60-63, c. 54-58, d. 41-51, e. 00-00. Bautzen(06. Markt ruhig räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.März1912. Amtlicher Beliebt der etädtischen Harktverwaltung. Niedrigster and höchster Preis im Kleinhandel: Rindfleisch von der Koule M..87-0,94, vom Bauch.74-.81. Kalbfleisch von der Keule 0,94-1,03. Hammelfleisch. von der Keule 0,93-0,99, Schweinefleiseb von der Keule 0,90.00, alles einschl. Knochenbeil.). Speck hiesiger, geräuchert.750,90. Schinken, roh, inländischer geräuchert, im ganzen.00-.20, gekocht, im Ausschnitt.80-.20, Kaninchen, wilde 90, Gänse 5,00-.00. Enten 3,00-.25, Höhne alte, 2,00.00, 50, Hühner, alte..00-.80, junge,.50 ge.60-1,00 lebend das Stück. Gänse 0. 00, Hähne, alte, 2,00-3,00, junge.80 inge,.60-.20, Tauben, alte,.30--0,60 .50-4,00, Tauben, alte, .80-0,95, das Pfund, unge.80-.80. Hühner, alte, .30-0,60, junge 0,65-1,00, Bückinge, Brat-.07.38, Rohessen- 0,08-.10, Heringe, Salz-.06.07, Rollmops 0,06-0,07 das Stück, Sardellen.40, Sardinen 0/40 das Molkereibutter 1,55-.60, Landbutter .00 die 25 das Pfund, Landeier, Holländer .60-0,70 Schweizeräse 1,20-.30, Holländer 1,00-1,10, Limburger das'fund, Mainzer.05, Cazember.40 dax.rx..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 5. März 1912. Fruchtmarkt. Hen, Luzerner, neu, M.80 bis 10.40, Wieſenheu, neu,.40 bis M..80. Roggen-Breitdruschstrob M..6 bis.00. Krumm- u. Pressstroh M..80 bis M. 4,20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bin, 5. März 1912. Rüböl in Partien von 5000 Kil. vorr. 66.00E</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dom Bahnübergang an der Subbelratherstraße Aus dem städt. Nachrichtenamt wird geschrieben: Die Tagespresse brachte vor einigen Tagen eine Notiz über die Entgleisung eines Straßenbahnwagens am Eisenbahnübergang Subbelratherstraße, wörin gesagt war, daß in demselben Augenblick ein Güverzug heranbrauste, der die Straßenbahnfahrgäste in Lebensgefahr gebracht habe. Diese Angaben sind nach Mitteilung des städtischen Nachrichtenamtes stark übertrieben. Nach den amtlichen Ermittelungen entgleiste auf dem Staatsbahngeleis, an dem Rottenarbeiter beschäftigt waren, ein kleiner Straßenbarn-Anhägewagen. Er wurde sofort vom Triebwagen über die Staatsbahngeleise hinaus weiter gezogen, so daß diese für den Staatsbahnverkehr vollständig frei waren' Hier wurde der entgleiste Wagen von dem Straßenbahnpersonal und den Rottenarbeitern der Staatsbahn in kürester zeit wieder ins Geleis gehoben. Ein Güverzug ist nicht in der Nähe gewesen, und eine Gefahr für die Straßenbahnfahrgäste hat nicht vorgelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Sonntagabend im Viktoriasaal an der Sechzigstraße eine sehr stark besuchte Versammlung ab. Nach dem kurzen Rückblick des Geschäftsührers begann der Verein das abgelaufene Jahr mit etwa 1100 Mitgliedern: es schloß mit rund 1350 Mitgliedern. Das sei das Resultat emsiger, fleißiger Arbeit namentlich der drei Bezirksührer und der Vertrauensleute, denen er herzlichen Dank sagte. Auch einzelne Damen hätten sich den Dank des Vereins ganz besonders verdient. Ebenso sei der Verein der Pfarrgeistlichkeit, insbesondere Hru. Pfarrer Rosellen, für die ihm durch Rat und Tat geliehene Unterstützung zu Dank verpflichtet. An Stelle des durch Unwohlsein verhinderten P. Gervasius hielt dann Hr. P. Timotheus einen Vortrag über das Problem des Leidens, der herrliche Gedanken, geschöpft aus einer reichen Kenntnis der Weltliteratur, großer Lebenserfahrung und Lebensweisheit, enthielt. Die lautlos seinen Ausführungen folgende Zuhöverschaft spendete dem Redner lebhaften Beifall. Hierauf folgte der Lichtbildervortrag Ben Hur. Hr. Reißdorff(Köln) gab an Hand seines eigenen Vortrages die Erläuterungen zu den farbendrächtigen Bildern. Diese, sowie die mit ausdrucksvoller Sprache vorgetragene Erklärung trugen wesentlich dazu bei, den Zuhörern den schönen Inhalt des Werkes verständlich zu machen. Mit dem Dank an alle Mitwirkenden schloß der Vorsitzende dann die Versammlung, einladend zur nächsten Versammlung am 28. April im gleichen Lokal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
