<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>427931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ber Bezirkseisenbahnrat Köln, der heute unter dem Vorsitz des Eisenbahndirektionspräsidenten Martini zur Frühjahrssitzung zusammengetreten war, beschäftigte sich zunächst mit der Vornahme von Neuwahlen für den ständigen Ausschuß und für den Landeseisenbahnrat, die durch das Ableben des Gutsbesitzers Joseph Pauli erforderlich geworden waren. In den ständigen Ausschuß wurde der Vorsitzende der Landwirtschaftskammer der Rheinprovinz, Landrat v. Groote in Rheinbach gewählt. Für den Landeseisenbahnrat fiel die Wahl auf den bisherigen Stellvertreter, Grafen Beissel v. Gymnich, Königlicher Kammerherr und Landrat auf Schloß Fress bei Horrem. An dessen Stelle wurde Landrat v. Groote uum stellvertretenden Mitgliede gewählt. Der Bezirkseisenbahnrat befüwortete sodann entsprechend dem Vorschlage seines ständigen Ausschusses einstimmig die Anträge des Geheimen Regierungsrats Lr. v Böttinger in Elberfeld, die eine Verbesserung der Schnellzugund Schlafwagenverbindung zwischen Köln--Elberfeld--Kassel und Leipzig zum Gegenstand haben, der Eisenbahnverwaltung zur Erwägung zu empfehlen. Seitens der Königlichen Eisenbahndirektion var der Bezirkseisenbahnrat um Begutachtung einer Vorlage ersucht worden, betr. die Einführung einrs Ausnahmetarif für phosphorsaures Natron von Riethagen, Ahlden(Aller) und Berenberg nach west- und süwestdeutschen Bedarfsplätzen. Die Beschlußßfassung hierüber wurde ausgesetzt, da neue Gesichtspunkte geltend gemacht wurden, die weitere Erhebungen notwendig erscheinen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diözesanmuseum, Domhof 8, hat der hiesige Bildhauer Nikolaus Steinbach ein aus Lindenholz geschnitztes Standbild der h. Barbara ausgestellt, das eine Höhe von 1,60 Meter hat und für die Pfarrkirche zu Lohmar bestimmt ist. Die jugendliche Blutzeugen ist dargestellt mit ihrem Abzeichen, dem Turm zu Füßen, dem Schwerte in der Linken, Buch und Kelch in der Rechten, auf dem Haupte tragend die Krone des Martyriums. Der Ausdruck der mit Starkmut gepaarten jungfräulichen Anxur ist glücklich wiedergegeben. Die in Gold und Rot vom hiesigen Naher August Schärtl ausgeführte Polychromie ist einfach und wirkungsvoll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wirtschaftliche Betriebe der Armenverwaltung. In der Notiz in Nr. 83 muß es heißen: Die Bäckerei, in welcher ein Bäckermeister(nicht Vorarbeiter) und zwei Gehülfen beschäftigt waren usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Haftentlassung. Der kürzlich verhaftete Architekt Peter Gartner aus Köln ist, wie uns von seinem Verteidiger, Hrn. Rechtsanwalt Dr. Schreiber mitgeteilt wird, nachdem die Voruntersuchung wesentliche Aufklaärungen zu seinen Gunsten erbracht habe, aus der Haft entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schwerer Sturz. Gestern abend stürzte in der Lang###se ein Fensterputzer aus der Höhe der zweiten Etage auf die #naße und erlitt Rippenbrüche sowie innere Verletzungen. Der ##erungückte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Schwindler bereits in ein Auktionslokal hatte schaffen lassen. #s jetzt konnte man des sauberen Paares noch nicht habhaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>vergiftung durch Arznei. Gestern nachmittag trank in #r Melchiorstraße ein Arbeiter von der ihm verschriebenen Medizin sicht einen Löffel sondern das zehnfache Quantum. Der Mann ist ietzt schwer erkrankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vom Diebsgesindel. Sie können doch alles gebrauchen, die Herren Langfinger! Einem Althändler, der auf dem Perlenpfuhl seinen Karren mit Lumpen und altem Eisen einen Augenblick außer acht ließ, wurde sein ambulantes Geschäft gestohlen, ohne daß es bis jetzt gelang, eine Spur des Täters zu erlangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aviatikerbegräbnis. Der Aviatiker, der vorgestern in Lüsseldorf abgehtürzt und sofort gestorben ist, wird am Samstag uuf dem Friedhof Gelaten unter größeren Feierlichkeiten beerdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute vormittag nahm in einem---- bause in der Hansemannstraße ein Kaufmann Gift. Schwererkrankt burde er in die Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kunstausstellung auf Rädern. Selbst die Jury des Salons der Unabhaängigen(das sind meist die Hauptsudler unter den modernen Malern) weist manchmal Bilder zurück und hat damit dem bretonischen Maler Jean Galvanis zu plötzlicher berühmtheit verholfen. Am Dienstag genossen die Pariser ein angewöhnliches Schauspiel: über die Boulevards zog, von einem ##lten Karrengaul langsam vorwärts bewegt, ein leichter Lastwagen, sauf dem drei riesengroße Gemälde aufgestellt waren, die zurücklwiesenen Bilder des gekränkten Künstlers. Das seltsame Gefährt, dese wandernde Kunstausstellung, blieb dann trotzig vor dem Salon der Unabhaängigen stehen, umringt von einer Menge von Gaffern. Die Bilder, die von der Jury angeblich aus Raumkunden abgelehnt wurden, haben in der Tat Riesenflächen. Auf sem einen sieht man in derber Zeichnung und noch derberen Farben lin tanzendes Winzerpaar, darunter die Unterschrift: Der Ueberfuß ist die Freude. Auf dem zweiten Bilde springt ein Mann eine Treppe hinauf, hinter ihm mit erhobenem Dolche eine rotselleidete grimmige Dame. Titel: Das Geld ist das Verbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine lustige Geschichte, die allerdings nach dem Charakter ihres Humors in Jörg Wickrams Rollwagenüchlein oder in Paulis Schimpf und Ernst stehen könnte, hat sich nach der Fleischer-Ztg. in einer Wirtschaft bei Stapelholm(Schleswig-Holstein) abgespielt. Wenn auch die Wahrheit des Geschichtchen nicht außer allem Zweifel steht, mag es hier doch nacherzählt werden. Zu einem Wirte kam ein Metzger aus der Nachbarschaft, der ein Kalb kaufen wollte. Man wurde einig und der Metzger nimmt das Kalb auf den Rücken und zieht heimärts. In der Wirtschaft saß bei dem Handel ein als Spaßvogel bekannter Mann, der nach dem Weggange des Metzgers eine Wette anbot, daß er dem Metzger das Kalb wegstehlen, ehe dieser zu Hause sei. Die Wette kam zustande: der Mann nahm ein Paar neue Pantoffeln mit und schlug einen kürzeren Landweg nach dem nächsten Dorfe ein. Der Metzger keucht inzwischen mit seiner Last den Berg hinan und sieht plötzlich einen neuen Pantoffel auf der Straße liegen; er denkt, ein Pantoffel nützt nichts, und geht weiter. In einer Entfernung von etwa 200 Meter lag wieder ein neuer Pantoffel. Das war schon ein Paar. Der Metzger setzt sein Kalb ab, nimmt den Pantoffel und geht die 200 Meter jurück, um den anderen Pantoffel zu holen. Diesen Augenblick enützt der Spaßvogel, das Kalb zu nehmen, über den Zaun zu klettern und sich eiligst zu entfernen. Als der Metzger zurückkam, suchte er die ganze Gegend ab, natürlich ohne das Kalb zu finden. Inzwischen kam der Spaßvogel mit dem Kalbe in der Wirtschaft an, in der das Tier versteckt wurde. Der Metzger mußte schließlich das Suchen aufgeben und wollte von dem Wirte ein zweites Kalb kaufen. Nachdem der Kauf zustande gekommen war, geht der Metzger wieder weg. Der Spaßvogel macht mit dem Wirte eine Wette, auch dieses Kalb zu stehlen. Als der Metzger in die Nähe der Stelle kam, an der er das erste Kalb verloren hatte, glaubte er ein Kalb blöken zu hören. Er setzt das Kalb, das er auf dem Rücken trägt, ab und geht in einen Seitenweg auf eine Tannenschonung zu, doch war von dem Kalbe nichts zu sehen. Inzwischen war der Spaßvogel auf die Landstaße gesprungen und mit dem Kalbe rasch nach der Wirtschaft gegangen. Nach einer halben Stunde kam der Metzger dort auch wieder an; er wurde mit einem furchtbaren Hallo empfangen. Im Stalle fand er seine beiden Kälber wieder und in der Gaststube wurde ihm der Hergang der Sache erzählt. Das Ende der Episode war eine großartige Kneiperei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personalien. Hr. Friedrich Wilhelm Pfeifer, Lehrer am Realgymnasium hierselbst, der seit der Gründung der Anstalt ihr angehört und an ihrem Aufbau mit ganzer Hingabe mitgearbeitet hat, verschied nach kurzem Leiden in blühendem Mannesalter.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Neue Apotheke. Nachdem der Obereräsident der Rheinprovinz die Errichtung einer neuen Apotheke in Köln-Ehrenfeld genehmigt hat, fordert der Regierungsräsident jetzt zu Bewerbungen auf. Die Meldungen haben bis zum 30. April schriftlich bei ihm zu erfolgen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der städtische Kindergarten an der Schule Leyendeckerstraße veranstaltete am Sonntagnachmittag in der Turnhalle der Schule als Schlußfeier am Ende des Schuljahres ein Spielfest, dem auch viele Eltern der Schützlinge des Kindergartens beiwohnten. Mit einem schönen Gedichte hießen zwei Brüderchen namens der Leiterin des Kindergartens, Fräulein Gurowsky, die Erschienenen herzlich willkommen. In fröhlichen, anmutigen Reigen, in munteren Bewegungsspielen, im Gesang heiterer Kinder- und Frühlingslieder kam der Frohsinn der Kleinen schon bald zum Durchbruch. Zwei muntere Stückchen: Die Wäscherinnen usw. wurden aufgeführt. Dann erschienen die Öosterhasen in schönen geschückten Wagen, von mehreren Östehäschen gezegen, und machten eine Rundfahrt durch die fröhliche Schar. Gravisätisch folgten noch mehrere Häschen mit Nestern, in denen bunte Eier lagen. Mit einem fröhlichen Gesang fand das wohlvorbereitete Fest seinen Abschlußß. Jeder Besucher nahm die Ueberzeugung mit nach Hause, daß die Kleinen im Kindergarten ut aufgehoben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>+ Der Aännergesangverein ladet auf Samstagabend seine Mitglieder und Freunde zur Veranstaltung eines großen Wohltätigkeits-Konzertes ein, an dem als Solisten Frl. Gendebien(Sopran) und Herr Engelbert Haas(Bariton) Köln mitwirken werden. Den orchestralen Teil bestreiten 25 Musiker des westfäl. Inf.-Reg. Nr. 53, unter persönlicher Leitung des Kgl. Musikdirektors Hrn. Max Granzow. Außer Volksliedern und größeren Chören von Curti und Hegar wird der Verein ein von Herm. Möses(Köln) komponiertes Werk für Männerchor und Orchester aufführen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zur Feier des 40 jährigen Jubelfestes veranstaltet der Männergesangverein im Herbste eine zweitägige Feier, zu der die Protektorin des Vereins, Frau Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe sowie Prinz Adolf ihr Erscheinen zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
