<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>427913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Orimizfeiern. Am letzten Sonntag fand hier in der St. Peterskirche die feierliche Primiz des Neuprieſters Hrn. Albert Kindle statt. In edlem Wetteifer hatten sich die Angehörigen der Pfarre bemüht, das Fest würdig zu gestalten. Um.15 Uhr morgens wurde der Neugeweihte in feierlicher Prozession von seiner Wohnung, Venloerstraße 350 B, abgeholt und durch die herrlich geschückte Schönsteinstraße und Subbelratherstraße zur Kirche geleitet. In dem Hochamt, das der Neopresbyter sodann, assistiert von der Pfarrgeistlichkeit, zelebrierte, hielt Hr. Prof. Kehlenbach vom Schillergymnasium eine zu Herzen gehende Festpredigt. Der Kirchenchor sang eine prächtige vierstimmige Messe von Piel. Später fand im kathol. Vereinshauses St. Peter eine kleine Nachfeier statt, an der sich die Angehörigen des Neugeweihten, sowie die Geistlichkeit der Pfarre beteiligten. Der Neugeweihte war, bevor er sich dem Studium der Theologie zuwandte, vier Jahre im erwerbetätigen Leben auf einem Bureau beschäftigt. Er mußte dann seine Gymnasialstudien von Grund auf machen, die er auch mit bestem Erfolg absolvierte. Nach beendigtem Gymnasialstudium entschlossß er sich, Theologe zu werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am gleichen Tage fand in der Pfarrgemeinde St. Joseph die Primizfeier des Hrn. Neopresbyters Richard Winkel, eines Sohnes der Pfarre, statt. In feierlicher Prozession, an der der Pfarrklerus, die Chorknaben und weiße Mädchen, Deputationen der katholischen Vereine mit ihren Fahnen, Vertreter der katholischen Studentenverbindung Ripuaria (Bonn) in Vollwichs usw. teilnahmen, wurde der Hr. Primiziant von der elterlichen Wohnung unter dem Festgeäute der Glocken zur Kirche geleitet. Ein Festkomite hatte dafür Sorge getragen, daß die Gutenbergstraße, in der das elterliche Wohnhaus des Hrn. Primizianten liegt, in reichem Schmucke prangte. Hr. Pfarrer Oefen und der Pfarrklerus assistierten bei der h. Handlung. Der geistliche Oheim des Hrn. Neopresbyters, Hr. Pfarrer Otto aus Korschenbroich, hielt eine ergreifende Festpredigt über Würde und Amt des katholischen Priestertums. Der Kirchenchor St. Joseph trug durch eine vierstimmige Messe von Haller und eine stimmungsvolle Einlage beim Offertorium unter der ausgezeichneten Leitung des Dirigenten, Hrn. Organisten Pesch, in hervorragender Weise zur Verherrlichung der Feier bei. Nach dem Hochamte wurde der Hr. Primiziant wieder in feierlicher Prozession nach Hause zurückgeleitet. Zwei Kinder trugen schöne Gedichte vor. Gegen Mittag fanden sich die Angehörigen und Freunde des Hrn. Neopresbyters mit der Pfarrgeistlichkeit zu einem gemeinsamen Mittagessen im katholischen Vereinshauses Lobau ein. Hr. Pfarrer Oefen toastete auf den Hrn. Primizianten, Hr. Professor Kehlenbach vom Schillergymnasium auf die Eltern desselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein hielt am Sonntagabend seine monatliche Generalversammlung im St. Josephstift ab. Nach Erledigung von einigen geschäftlichen Angelegenheiten konnten 13 neue Mitglieder in den Verein ausgenommen werden. Das Andenken des verstorbenen Ehrenmitgliedes Hrn. Knepper wurde durch Erheben von den Sitzen geehrt. Ein Mitglied des Jünglingsvereins trug die Deklamation: Der Kampf an der Ulrepforte 1712 schön vor. Das Vereinsmitglied Hr. Joh. Schückens hielt hierauf als Beisitzer beim Gewerbegericht einen längeren Vortrag über die Entwickelung des Gewerbegerichts und seine Tätigkeit in den letzten fünf Jahren. An den mit vielem Beifall aufgenommenen Vortrag schloß sich noch eine rege Diskussion. Die Predigten zur Vorbereitung auf die h. Osterkommunion werden am Palmsonntag, abend.30 Uhr, und in der Karwoche Montag und Dienstag, abends.30 Uhr, in der Pfarrkirche von dem hochwürdigen Hru. Professor Cohausz gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der gemischte Chor Eintracht gibt am Samstag, den 16. März, abends halb 9 Uhr, im Schorodtschen Saale ein Konzert zum Besten ortsarmer lungenkranker Familien. Wir verweisen auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Hrn. Eisenbahnlokomotivführer Ludwig Krei. lina von hier ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden; wir hatten kürzlich irrtümlich von einer Verleihung des Allgemeinen Ehrenzeichens gesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Architekt Jakob Marchand, 8. D.., wurde im Hinblick auf seine Verdienste um die Baukunst zum Kgl. Baurat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
