<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1912</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>427923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schwerer Fall. Gestern nachmittag kam auf dem Zülpicherplatz eine ältere Frau aus der Hochstadenstraße zu Fall; sie erlitt schwere innere Verletzungen, denen sie im Bürgerhospital erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein 25jähriges Rädchen trinkt Cool. In selbstörderischer Absicht nahm gestern eine 23 Jahre alte Näherin Lyson; sie ist schwer erkrankt. Man brachte sie ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Spiel mit den Fündhölzern zum Opfer gefallen. Gestern abend spielten auf der Hahnenstrße mehrere Kinder mit Streichtölzern. Dabei fingen die Kleider eines zweiährigen Knaben Feuer. Das Kind erlitt derartige Brandwunden, daß es im Bürgerhospital gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu dem schweren Einbruchsdiebſtahl in dem Gold- und Uhrwarengeschäft am Marsilstein 29 sei noch mitgeteilt: Den Bemühungen der Kriminalpolizei ist es gelungen, einen der Einbrecher zu verhaften. Man fand bei ihm noch eine große Anzahl von Uhren und Goldsachen vor. Kinder haben in den Gängen eines Forts unweit des Bonnerwalls beim Spielen aus dem Diebstahl herrührende Uhren und Schmucksachen gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fledderern in die Hände gefallen ist am Mittwoch ein durchreisender Mann, den einige Arbeiter heute früh auf der Alteburgerstraße schlafend fanden. Nachdem er sich eine Weile besonnen, entdeckte er das Fehlen seiner Böre mit Inhalt und seiner Uhr nebst Kette; sogar die Stiefel hatte man ihm gestohlen. Der Gelünderte gibt an, er sei am Mittwoch hier angekommen und habe die Bekanntschaft zweier junger Männer gemacht, mit denen er eine Bierpreise durch mehrere Kneipen am Rhein gemacht habe. Was weiter geschehen sei und wie er in die Alteburgerstraße gelangt sei, wisse er nicht. Einer der Arbeiter schenkte darauf dem vertrauensseligen Mann ein Paar alte Stiefel, damit er wenigstens sich zur Polizei begeben konnte, um dort sein Pech zu erzählen. Ob man die Fledderer erwischt, ist sehr fraglich, da der Mann keine genaue Schilderung von ihnen geben kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dom Radler üverrannt. Vorgestern wurde in der Huhnsgasse ein Herr vom Pantaleonswall von einem Radfahrer überfahren; er erlitt u. a. einen schweren Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein schwerer Sturz von der Treppe. In einem Hause an der Glockengasse stürzte ein Arbeiter von der Treppe; er trug schwere innere Verletzungen und einen Beinbruch davon. Der Verungluückte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Pfarre St. Maria in der Kupfergasse bereitete Mittwochabend ihrem scheidenden Hrn. Kaplan Aloys Berg uch seiner Ernennung zum Pfarrer in Burscheid bei Opladen " dicht besetzten Weißen Saal der Bürgergesellschaft eine überaus psiche Abschiedsfeier. An der Ehrentafel hatten u. a. Platz Limmen: die Pfarrgeistlichkeit von St. Maria in der Kupfer6 1/2 6 unter ihnen Hr. Pfarrer Köhler, Hr. Domvikar Hünermann io der Kirchenvorstand, dessen Vorsitzender, Hr. T. H. Keltenich, die Veranstaltung aufs Beste leitete. Ein Musikvortrag leitete den Abend ein, worauf man in einem gemeinschaftlichen Liede das Lob des Scheidenden sang. Hr. Keltenich gab den Gefühlen der Anwesenden beredten Ausdruck in einer Ansprache an den neuen Hrn. Pfarrer, dessen sechsährige seeleneifrige Tätigkeit an St. Maria in der Kupfergasse bei den Pfarrangehörigen nicht vergessen werde. Besonders aber hatte der allbeliebte Herr ein warmes Herz für die heranwachsende männliche Jugend, was er in seiner Eigenschaft als Präses der St. Stanislauskongregation aufs beste bewiesen hat. Die Rede klang aus in einem dreifachen Hoch auf den verdienten Priester und zielbewußten Jugenderzieher. Seine lieben Jungens, wie er sie nannte, hatten sich noch eine sinnige Huldigung ausgedacht: einer von ihnen sprach einen Prolog, der den segensreichen Einfluß der katholischen Jugendvereine schilderte, und dann veranschaulichte ein hübsch arrangierte lebendes Bild, wie die schulentlassenen Jünglinge sich um die Fahne der St. Stanislaus-Kongregation scharen. Hr. Rechtsanwalt Justizrat Fr. Zünder sang mit prächtiger Baritonstimme einige Lieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Georg Pauli kann am heutigen Tage auf eine ununterbrochene fünfundzwanzigährige Tätigkeit bei der Firma F. A. Herbertz, Metallwarenfabrik am Klingelpütz, zurückblicken. Dem Jubilar, der bereits 74 Jahre alt ist und sich bei der Firma und den Angestellten hoher Wertschätzung erfreut, wurden mannigfache Ehrungen zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Windthorstbund. Ein recht ergiebiges Verhandlungsgebiet hat der hiesige Windthorstbund für seine nächste, am Freitag, den 22. d.., bei Meckert(gegenüber der neuen Kirche) stattfindenden Versammlung vorgesehen. Hr. Sekretär Scheven wird einen Vortrag über die Entwickelung des Liberalismus zum Großblock halten. Bei dem aktuellen Verhandlungsstoff darf wohl ein guter Besuch erhofft werden. Zu der Versammlung, die um 9 Uhr beginnt, sind alle Parteifreunde willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
